@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:01386e38-cfa6-3fa3-b322-d9a0b29436d9
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Ed Motta (* 17. August 1971 in Rio de Janeiro, Brasilien; eigentlich Eduardo Motta) ist ein afrobrasilianischer Jazz-, Funk und Soul- sowie Bluess\u00e4nger und Songwriter, der mit Anleihen an Rockmusik, Popmusik, Soul, Funk und brasilianischen Musikstilen einen eigenst\u00e4ndigen Mix gestaltet hat. Er ist der Neffe des bekannten brasilianischen S\u00e4ngers Tim Maia. Er geh\u00f6rt mittlerweile zu den gro\u00dfen Stars der brasilianischen Popmusik."@de,
        "Ed MottaFichier:Ed Motta.jpg"@fr,
        """Eduardo "Ed" Motta (Rio de Janeiro, 17 de agosto de 1971) \u00e9 um cantor, compositor e produtor musical brasileiro. \u00c9 sobrinho do tamb\u00e9m cantor Tim Maia e primo do cantor L\u00e9o Maia."""@pt,
        """Eduardo "Ed" Motta (R\u00edo de Janeiro, 17 de agosto de 1971) es un compositor, multiinstrumentista y cantante brasile\u00f1o de soul, funk y jazz."""@es,
        """Eduardo "Ed" Motta (born August 17, 1971, in Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian MPB, rock, soul music, funk and jazz musician. He is nephew of late Brazilian singer Tim Maia."""@en,
        "Ha iniziato la sua carriera nel gruppo Conexao Japeri, che ha pubblicato un unico album, nel 1988. Dal 1990 ha inciso da solista."@it;
    owl:sameAs viaf:64204754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Motta>,
        <http://viaf.org/viaf/64204754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdf7f27-a12c-40fe-8ae3-050b46fc2f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Motta_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Motta.
doremus_artist:021da289-ccee-385d-bff8-bdf2a9dd1452
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Ashley "Tyger" Hutchings (* 26. Januar 1945 in Southgate, Middlesex) ist ein britischer Folkrock-S\u00e4nger und -Bassist. Hutchings begann als S\u00e4nger und Bassist einer Skiffle-Band. 1966 gr\u00fcndete er dann zusammen mit Simon Nicol, Steve Airey und Bryan King das Ethnic Shuffle Orchestra. Die Band hielt sich nicht besonders lange. Schon 1967 gr\u00fcndeten Hutchings und Nicol eine Folkrock-Band namens Fairport Convention. Nach der Ver\u00f6ffentlichung von Liege & Lief, dem vierten Album der Band, 1970, war Hutchings die Spielweise Fairport Conventions nicht mehr traditionsbewusst genug und er stieg aus. Nur kurze Zeit sp\u00e4ter geh\u00f6rte er dann zu den Gr\u00fcndungsmitgliedern von Steeleye Span."""@de,
        "Ashley Hutchings (n\u00e9 le 26 janvier 1945 \u00e0 Southgate) est un bassiste folk anglais. En 1967, il fonde le groupe Fairport Convention avec Simon Nicol, Richard Thompson et Shaun Frater. Il appara\u00eet sur les quatre premiers albums du groupe, Fairport Convention (1968), What We Did on Our Holidays (1969), Unhalfbricking (1969) et Liege & Lief (1969). Il quitte Fairport Convention en 1969, d\u00e9sireux de travailler dans une direction plus traditionnelle que les autres membres du groupe."@fr,
        "Ashley Simon Hutchings (Southgate (Londen), 26 januari 1945) is een Engelse muzikant. Hutchings werd geboren in Londen, maar woonde later in Muswell Hill. Hij vormde diverse groepen, waaronder Dr K's Blues Band in 1964. Met de gitarist Simon Nicol repeteerden zij boven de medische praktijk van Ashleys vader. De naam van het huis was Fairport, later gebruikt in Fairport Convention, de band die zij samen opgericht hebben. In 2004 hief Hutchings zijn Albion-band op en ging hij deel uitmaken van een kwartet Rainbow Chasers met Jo Hamilton, Mark Hutchinson en Ruth Angell."@nl,
        "Ashley Stephen Hutchings MBE (born 26 January 1945) is an English bassist, vocalist, songwriter, arranger, band leader, writer and record producer. He was a founding member of three of the most noteworthy English folk-rock bands in the history of the genre: Fairport Convention, Steeleye Span and The Albion Band. Hutchings has overseen numerous other projects, including records and live theatre, and has collaborated on film and television projects."@en;
    owl:sameAs viaf:55091878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Hutchings>,
        <http://viaf.org/viaf/55091878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41b79e6f-9621-45c9-836c-9f08bedba4eb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashley_Hutchings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashley_Hutchings.
doremus_artist:025bc9db-edbe-326b-ae60-e10ee1c04609
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Figlio dei cantanti Sammi Smith e Jody Payne, che in seguito divorziarono. Attivo come musicista e cantante, ha anche recitato in poco pi\u00f9 di dieci film, ed \u00e8 noto per aver recitato la parte del cantante Jerry Lee Lewis nel film Quando l'amore brucia l'anima - Walk the Line."@it,
        "Waylon Malloy Payne (* 5. April 1972) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Waylon Malloy Payne (born April 5, 1972) is an American country singer, songwriter, musician and actor. He is the son of the country singer Sammi Smith."@en,
        "Waylon Payne (n\u00e9 le 5 avril 1972) est un acteur, chanteur et musicien am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:37202249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Waylon_Payne>,
        <http://viaf.org/viaf/37202249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Waylon_Payne.
doremus_artist:027110db-0cb7-378c-80f5-0ee82940daf5
owl:sameAs viaf:81411729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411729>.
doremus_artist:029da265-7a55-3c73-bc6f-4cf89d20b25c
owl:sameAs viaf:44508595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508595>.
doremus_artist:02ad7d33-f8de-3e8a-b0d0-30909f18d0ce
owl:sameAs viaf:102400538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102400538>.
doremus_artist:03107f80-7001-3464-9e2a-80431cf262b1
owl:sameAs viaf:64281533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64281533>.
doremus_artist:031d5494-a448-36e7-97bb-56dee0e354eb
owl:sameAs viaf:267260538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267260538>.
doremus_artist:04265e0b-890f-33bd-8c67-a4af30fa894a
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Lee Tamahori (* 17. Juni 1950 in Wellington) ist ein neuseel\u00e4ndischer Filmregisseur. Sein Kinodeb\u00fct gab Tamahori 1994 mit Die letzte Kriegerin, welcher damals zum erfolgreichsten Film Neuseelands wurde.Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen der James-Bond-Film Stirb an einem anderen Tag (2002) und xXx 2 \u2013 The Next Level (2005). Tamahoris Werk Next kam 2007 (mit Nicolas Cage in der Hauptrolle) in die Kinos. Es handelt sich um die Verfilmung einer Kurzgeschichte von Philip K. Dick mit dem Titel The Golden Man."@de,
        "Lee Tamahori (Wellington, 17 de junho de 1950) \u00e9 um diretor de filmes da Nova Zel\u00e2ndia. Iniciou a carreira como artista de comerciais e fot\u00f3grafo, no final dos anos 70. Tamahori \u00e9 descendente m\u0101ori pelo lado de seu pai e brit\u00e2nica pelo de sua m\u00e3e."@pt,
        "Lee Tamahori (Wellington, 17 juni 1950) is een Nieuw-Zeelands filmregisseur. Tamahori is van Maorische afkomst via zijn vader en van Britse afkomst via zijn moeder. Nadat hij fotograaf was en assistent-regisseur bij meerdere reclames was kwam zijn doorbraak als filmmaker met de door hem geregisseerde film Once Were Warriors, uitgebracht in 1994. De film vertelt het verhaal van een Maori familie, de Hekes, en hun problemen rondom armoede, alcoholisme en huiselijk geweld, met name veroorzaakt door de vader, Jake Heke. Once Were Warriors werd zeer goed ontvangen door critici en was met name in Nieuw-Zeeland een groot succes. Tamahori zette zijn carri\u00e8re als filmregisseur verder in Hollywood, waar hij in 1996 de slecht ontvangen film Mulholland Falls uitbracht. In 1997 kwam zijn film The Edge "@nl,
        "Lee Tamahori (born 17 June 1950) is a New Zealand filmmaker best known for directing 1994 film Once Were Warriors and 2002 James Bond film Die Another Day."@en,
        "Lee Tamahori (ur. 17 czerwca 1950 w Wellington) \u2013 nowozelandzki re\u017cyser. Wyre\u017cyserowa\u0142 film o Jamesie Bondzie '\u015amier\u0107 nadejdzie jutro'"@pl,
        "Lee Tamahori est un r\u00e9alisateur n\u00e9o-z\u00e9landais, n\u00e9 le 17 juin 1950 \u00e0 Wellington (Drapeau de la Nouvelle-Z\u00e9lande Nouvelle-Z\u00e9lande)."@fr,
        "Warren Lee Tamahori (n. 17 de junio de 1950; Wellington, Nueva Zelanda) es un director de cine y televisi\u00f3n neozeland\u00e9s afincado en Estados Unidos. Ha dirigido pel\u00edculas como Once Were Warriors (1994), Mullholand Falls (1996), Die Another Day (2002), XXX: Estate of the Union (2005) y Next (2007)."@es,
        "\u041b\u0438 \u0422\u0430\u043c\u0430\u0445\u043e\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Tamahori; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30de\u30db\u30ea\uff08Lee Tamahori, 1950\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30aa\u30ea\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30ef\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u300f\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300e007 \u30c0\u30a4\u30fb\u30a2\u30ca\u30b6\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u300f\uff082002\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5927\u5cf6\u6e1a\u76e3\u7763\u306e\u300e\u6226\u5834\u306e\u30e1\u30ea\u30fc\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u300f\uff081983\u5e74\uff09\u3067\u306f\u52a9\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17421402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Tamahori>,
        <http://viaf.org/viaf/17421402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Tamahori.
doremus_artist:05dfc335-1bdf-3aef-a5ff-369d11385cf9
owl:sameAs viaf:120753605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120753605>.
doremus_artist:05e425b9-3557-3eaa-9c13-7893f9e1980f
owl:sameAs viaf:60477587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60477587>.
doremus_artist:06373273-f08a-306b-b5ba-1b6e4d66d035
    dbp:birthPlace dbr:Benátky_nad_Jizerou;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Franti\u0161ek Benda (Franz Benda, 1709-1786) fue un violinista y compositor checo que trabaj\u00f3 en la corte de Federico II el Grande de Prusia."@es,
        "Franti\u0161ek Benda (em l\u00edngua alem\u00e3: Franz Benda) (batismo em 22 de novembro de 1709 \u2013 7 de mar\u00e7o de 1786) foi um compositor e violinista da Bo\u00e9mia. Era irm\u00e3o de Georg Benda."@pt,
        "Franti\u0161ek Benda, (Star\u00e9 Ben\u00e1tky, 25 november 1709 \u2013 Potsdam, 7 maart 1786) was een violist en componist, afkomstig uit Bohemen, die aan het Saksische en Pruisische hof werkzaam was. Franti\u0161ek Benda was als weverszoon de oudste van een familie van Boheemse componisten en musici. Op tienjarige leeftijd werd Franti\u0161ek als koorknaap opgenomen in de katholische Hofkapelle in Dresden. Graf Kleinau, wiens onderdaan de familie Benda was, eiste zijn terugkeer en plaatste hem aan zijn hof in Wenen. Hij vluchtte in 1730 naar Warschau waar hij werd opgenomen in de hofkapel van August van Saksen, die koning van Polen was geworden. Hij richtte zich sindsdien als solist en componist op het vioolspel. Na de dood van de koning in 1733 trad hij onder de naam Franz Benda in dienst van de kroonprins van Pruis"@nl,
        "Franz Benda (Czech: Franti\u0161ek Benda; baptised 22 November 1709 \u2013 7 March 1786) was a Bohemian violinist and composer. He was the brother of Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda, and he worked for much of his life at the court of Frederick the Great. King Frederick the Great on his request took care of relocation of the whole family suffering from religious oppression (parents and siblings) in Potsdam. Benda died in Potsdam. The Benda Chamber Orchestra, which carries and honors the name of the Benda musical family, was founded in 1956 in \u00dast\u00ed nad Labem, North Bohemia, Czech Republic."@en,
        "Franz Benda (auch: Franti\u0161ek Benda, getauft 22. November 1709 in Benatek an der Iser; \u2020 7. M\u00e4rz 1786 bei Potsdam), war ein b\u00f6hmischer Violinist, Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Franz BendaFranti\u0161ek BendaFichier:Frantisek Benda 2.jpg Franti\u0161ek Benda (en allemand: Franz Benda) (n\u00e9 \u00e0 Ben\u00e1tky nad Jizerou en Boh\u00eame, aujourd'hui en R\u00e9publique tch\u00e8que le 25 novembre 1709 - mort \u00e0 Potsdam le 7 mars 1786) est un compositeur et violoniste tch\u00e8que \u00e0 la cour de Fr\u00e9d\u00e9ric II de Prusse. Il est le fr\u00e8re du compositeur Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda."@fr,
        "Fu il maggiore dei sei figli di Johann Georg Benda Leineweber e di sua moglie Dorotea Brixi. Nacque in Boemia nel villaggio di Altbenatky. Anche se affermava di essere nato il 25 novembre, l'atto di battesimo afferma che fu battezzato tre giorni prima, il 22. Sembra che l'effettiva data di nascita non sia stata registrata, ma probabilmente \u00e8 non pi\u00f9 di uno o due giorni prima del battesimo."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Franti\u0161ek Benda, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043c. Franz Benda, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1709, \u0411\u0435\u043d\u0430\u0442\u043a\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u0419\u0438\u0437\u0435\u0440\u043e\u0443 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1786, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0418\u0440\u0436\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0434\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30f3\u30c0\uff08Franz Benda\uff09\u3001\u307e\u305f\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d9\u30f3\u30c0\uff08Franti\u0161ek Benda, 1709\u5e7411\u670822\u65e5 - 1786\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u672c\u8fbe\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Benda\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Benda\uff0c1709\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1786\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u66fe\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u5bab\u5ef7\u4e2d\u5de5\u4f5c\u8fc7\uff0c\u540e\u6765\u53d7\u8153\u7279\u70c8\u5927\u5e1d\u8058\u8bf7\u5230\u6ce2\u8328\u5766\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\u7ec8\u8eab\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4f53\u73b0\u4e86\u4ece\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u7684\u53d8\u8fc1\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u4f1f\u5927\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u5f17\u6717\u5179\u00b7\u672c\u8fbe\u4e4b\u5f1f\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u5b89\u4e1c\u00b7\u672c\u8fbe\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44397958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Benda>,
        <http://viaf.org/viaf/44397958>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frantisek_Benda_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Benda.
doremus_artist:063de296-49f1-32b7-a9e8-36bcfe619a03
owl:sameAs viaf:61734697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734697>.
doremus_artist:06539af9-1be6-3d61-a92d-6ef572e3fe9f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Gottfried Wilhelm Taubert (Berlin, 23 March 1811 \u2013 Berlin, 7 January 1891) was a German pianist, composer, and conductor, father of philologist and writer Emil Taubert."@en,
        "Karl Gottfried Wilhelm Taubert (* 23. M\u00e4rz 1811 in Berlin; \u2020 7. Januar 1891 in Berlin) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Karl Gottfried Wilhelm Taubert (n\u00e9 le 23 mars 1811 \u00e0 Berlin ; mort le 7 janvier 1891 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0422\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 (1811\u20141891) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0422\u0430\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Carl Gottfried Wilhelm Taubert 1811\u5e743\u670823\u65e5 - 1891\u5e741\u67087\u65e5\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95208474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Taubert>,
        <http://viaf.org/viaf/95208474>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Magnus_Bildnis_Wilhelm_Taubert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Taubert.
doremus_artist:06bad720-4795-36dc-af56-a6342c814f60
    owl:sameAs viaf:56804510;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62bd99ed-a51f-4ae2-a43f-fbd808a0cedd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Sieczyski.
doremus_artist:0793da2e-e5e9-3f49-8a67-db20cf15d9be
    dbp:birthPlace dbr:Hong_Kong;
    rdfs:comment
        "(This is a Chinese name; the family name is Chung.) Chung Chun-to (born 23 February 1953), known by his stage name Kenny Bee, is a Hong Kong singer, songwriter, and actor. He is well known as a member of the pop group the Wynners, and as a solo artist who has been active in the Hong Kong entertainment industry for nearly three decades."@en,
        "Chung Chun-to (Pinyin: [\u937e\u93ae\u6fe4], nacido el 23 de febrero de 1953), m\u00e1s conocido como Kenny Bee, es un m\u00fasico, cantante, compositor y actor hongkon\u00e9s, su familia es originaria de Xinhui, Guangdong, China. Form\u00f3 parte de una banda musical cantopop llamado The Wynners, grupo que interpretaba temas musicales cantados en ingl\u00e9s y despu\u00e9s inici\u00f3 su carrera musical en solitario, se mantuvo activo en la industria del entretenimiento art\u00edstico de Hong Kong durante casi tres d\u00e9cadas."@es,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\uff08Kenny Bee\u3001 \u937e\u93ae\u6fe4\u30011953\u5e742\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u9999\u6e2f\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja,
        "\u937e\u93ae\u6fe4\uff08\u82f1\u6587\u540d\uff1aKenny Bee; Chung Chun-to\uff0c\u53c8\u7a31\u300c\u963fB\u300d\u3001\u300cB\u54e5\u300d\uff0c1953\u5e742\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u70ba\u9999\u6e2f\u77e5\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u548c\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u6eab\u62ff\u6a02\u968a\u4e3b\u97f3\u6b4c\u624b\u7684\u8eab\u4efd\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\uff0c\u88dc\u66ff\u96e2\u968a\u7684\u9673\u767e\u7965\u8207\u9673\u767e\u71ca\uff0c\u7576\u6642\u6a02\u968a\u4ecd\u7136\u4f7f\u7528\u300cThe Loosers\u300d\u7684\u540d\u5b57\uff0c\u5f8c\u4f861973\u5e74\u6a02\u968a\u91cd\u7d44\u5f8c\u6539\u540d\u70baThe Wynners\u3002\u66fe\u7d93\u7834\u7522\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27254713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Bee>,
        <http://viaf.org/viaf/27254713>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KennyBee2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Bee.
doremus_artist:083c9c5e-6df8-3272-b1c3-d75a8f80f838
owl:sameAs viaf:49420951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420951>.
doremus_artist:08bee629-24ff-3beb-8adc-74e1404b753b
owl:sameAs viaf:81555314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81555314>.
doremus_artist:09486226-a8a4-39db-b327-7e8379eff316
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Latina,_Lazio>;
    rdfs:comment
        "Ha guadagnato notoriet\u00e0 grazie alle sue incisioni (pubblicate dalla Decca) dedicate a musiche inedite di Felix Mendelssohn."@it,
        """Prosseda began composing for the piano at the age of four, and took his first private piano lessons at six. In 1985, he entered the Conservatorio Ottorino Respighi in Latina, where he studied piano with Anna Maria Martinelli, graduating in 1994. He went on to study with Alexander Lonquich, Boris Petrushansky and Franco Scala at the Accademia Pianistica "Incontri col Maestro" in Imola, and with Dmitri Bashkirov, Leon Fleisher, William Grant Nabor\u00e9, Charles Rosen, Karl Ulrich Schnabel, Fou Ts'ong at the International Piano Foundation in Cadenabbia (Lake Como, Italy). Prosseda has won major prizes in several piano competitions, including the Umberto Micheli competition in Milan, the Franz Schubert competition in Dortmund, the Alessandro Casagrande competition in Terni, and the Mozart competit"""@en,
        "Roberto Prosseda (* 7. Mai 1975 in Latina, Region Lazio, Italien) ist ein italienischer Pianist und Musikwissenschaftler."@de;
    owl:sameAs viaf:118760246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Prosseda>,
        <http://viaf.org/viaf/118760246>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Prosseda.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Prosseda.
doremus_artist:099a442a-c964-3d35-95b7-70119f249c16
owl:sameAs viaf:10038430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038430>.
doremus_artist:0a65a493-ecc0-391d-a229-30478962fb0d
owl:sameAs viaf:49434249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434249>.
doremus_artist:0a788234-bced-34a2-8312-a3bba30b65ce
    rdfs:comment
        "Joachim Guillaume Lamothe (27 janvier 1920 - 19 octobre 1992), aussi surnomm\u00e9 Willie Lamothe, na\u00eet \u00e0 Saint-Hugues de Bagot et meurt \u00e0 St-Hyacinthe d\u2019un p\u00e9nible cancer, \u00e0 l'\u00e2ge de 72 ans. Auteur, compositeur, interpr\u00e8te et com\u00e9dien, il fait ses d\u00e9buts en tant qu\u2019instructeur de danse vers la fin des ann\u00e9es 1930, d\u00e9but des ann\u00e9es 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:213325;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Willie_Lamothe>,
        <http://viaf.org/viaf/213325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c06f5f8c-5ae5-4e35-9b9a-69a749eaf6e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Willie_Lamothe.
doremus_artist:0b03edf6-c257-3911-9d73-48fe7eed6c1b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tietê,_São_Paulo>;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Camargo. Mozart Camargo Guarnieri (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1907 \u00e0 Tiet\u00ea \u2013 mort le 13 janvier 1993 \u00e0 S\u00e3o Paulo) est un compositeur br\u00e9silien du XXe si\u00e8cle. Il \u00e9tudie le piano et la composition au Conservat\u00f3rio de S\u00e3o Paulo et se perfectionne par la suite aupr\u00e8s de Charles Koechlin \u00e0 Paris. Quelques-unes des compositions de Guarnieri remportent d'importants prix aux \u00c9tats-Unis durant les ann\u00e9es 1940, lui donnant l'occasion de les diriger \u00e0 New York, Boston, Los Angeles et Chicago."@fr,
        "La sua opera \u00e8 vastissima ed \u00e8 il secondo musicista brasiliano contemporaneo pi\u00f9 conosciuto, dopo Heitor Villa-Lobos. Il suo archivio personale, composto oltre che dalle partiture da corrispondenza, dischi, articoli di giornale e altro ancora, \u00e8 custodito all'Instituto de Estudos Brasileiros dell'Universit\u00e0 di San Paolo."@it,
        "Mozart Camargo Guarnieri (* 1. Februar 1907 in Tiet\u00ea; \u2020 13. Januar 1993 in S\u00e3o Paulo) war ein brasilianischer Komponist. Der Sohn eines italienischen Einwanderers hatte ersten Klavierunterricht im Alter von zehn Jahren bei Virg\u00ednio Dias. 1923 kam er nach S\u00e3o Paulo, wo er das Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo besuchte, seine Klavierausbildung bei S\u00e1 Pereira und Ernani Braga fortsetzte und Komposition und Dirigieren bei Lamberto Baldi studierte."@de,
        "Mozart Camargo Guarnieri (February 1, 1907 \u2013 January 13, 1993) was a Brazilian composer."@en,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, 1 de febrero de 1907 \u2014 S\u00e3o Paulo, 13 de enero de 1993) fue un compositor brasile\u00f1o de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, 1 de fevereiro de 1907 \u2014 S\u00e3o Paulo, 13 de janeiro de 1993) foi um compositor e regente brasileiro."@pt,
        "Mozart Camargo Guarnieri (Tiet\u00ea, in S\u00e3o Paulo, 1 februari 1907 - S\u00e3o Paulo, 13 januari 1993) was een Braziliaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "\u30e2\u30b6\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30de\u30eb\u30b4\u30fb\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\uff08Mozart Camargo Guarnieri,1907\u5e742\u67081\u65e5 - 1993\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f1940\u5e74\u4ee3\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u91cd\u8981\u306a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30b5\u30f3\u30d1\u30a6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300150\u4ee5\u4e0a\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306eMozart\u306f\u5927\u4ef0\u3060\u3068\u3057\u3066\u81ea\u8eab\u306e\u540d\u3092M. Camargo Guarnieri\u3068\u8a18\u3059\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u5144\u5f1f\u306b\u306f\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\uff08\u7db4\u308a\u306fRossine\uff09\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Verdi\uff09\u3068\u540d\u3065\u3051\u3089\u308c\u305f\u8005\u3082\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u624e\u7279\u00b7\u5361\u9a6c\u6208\u00b7\u74dc\u5c3c\u57c3\u91cc\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aMozart Camargo Guarnieri\uff0c1907\u5e742\u67081\u65e5\uff0d1993\u5e741\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5df4\u897f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u4fdd\u7f57\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u8d74\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u51ef\u4ec0\u5170\uff0c1942\u5e74\u8bbf\u95ee\u7f8e\u56fd\uff0c\u6f14\u51fa\u4e86\u8bb8\u591a\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u5e76\u5728\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u8f83\u5c11\u660e\u663e\u7684\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u8f83\u4e3a\u590d\u6742\u7684\u590d\u8c03\u624b\u6cd5\uff0c\u5177\u6709\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22329728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camargo_Guarnieri>,
        <http://viaf.org/viaf/22329728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camargo_Guarnieri.
doremus_artist:0d96d64e-7885-3f99-9ff0-26a8c8ee01de
owl:sameAs viaf:19956731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19956731>.
doremus_artist:0e9c95da-266a-3d9c-86f2-e7b2ec76f556
owl:sameAs viaf:243079266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243079266>.
doremus_artist:0f025ff0-311a-380f-a12f-b80bf02564db
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Guillaume de Sauville de La Presle, n\u00e9 le 5 juillet 1888 \u00e0 Versailles, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1969 \u00e0 Paris, est un compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques Guillaume de Sauville de la Presle (* 5. Juli 1888 in Versailles; \u2020 6. Mai 1969 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jacques de La Presle (1888-1969) was a French composer. He won Second Prix at the Concours de Rome in 1920 with his cantata Don Juan. The following year he won the Grand Prix with a cantata Hermione, and departed to spend four years at the Villa M\u00e9dicis 1922-1925."@en;
    owl:sameAs viaf:37181100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_de_La_Presle>,
        <http://viaf.org/viaf/37181100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_de_La_Presle.
doremus_artist:0f1c661d-0888-3da6-bd35-66667f1d2d66
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    dbp:deathPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Cascante (Joseph Cascante, Jos\u00e9 de Cascante, * um 1640 in Bogot\u00e1 (?); \u2020 November oder Dezember 1702 ebenda) war ein kolumbianischer Komponist."@de,
        "Jos\u00e9 Cascante, Jos\u00e9 de Cascante o Joseph Cascante (1618 o 1625 - 1702) fue un compositor barroco colombiano. Se considera que representa el esplendor de la m\u00fasica barroca en Bogot\u00e1. El lugar y la fecha exactas de su nacimiento son desconocidos, pero se cree que naci\u00f3 en Santaf\u00e9 de Bogot\u00e1, donde pas\u00f3 toda su vida, en la primera mitad del siglo XVII. Fue maestro de capilla de la catedral de Bogot\u00e1 desde 1650 hasta su muerte en noviembre o diciembre de 1702. Le sucede en el puesto Juan de Herrera."@es,
        "Jos\u00e9 Cascante, Jos\u00e9 de Cascante or Joseph Cascante (1646 \u2013 December 1702) was a Colombian Baroque composer and organist. Born in Bogot\u00e1, he was the maestro de capilla of that city's cathedral for many years, until his death, and oversaw the installation of its organ. His output consisted of villancicos; he also wrote in more popular genres such as the bambuco, the torbellino, the guabina, the pasillo, the danza, and the contradanza, among others."@en;
    owl:sameAs viaf:61815126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_de_Cascante>,
        <http://viaf.org/viaf/61815126>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cascante.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_de_Cascante.
doremus_artist:0f3974fb-a5c1-3074-b97b-ed3739bae933
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "LeRoy Holmes (September 22, 1913 \u2013 July 27, 1986) was an American songwriter, composer, arranger, orchestra conductor and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:221254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/LeRoy_Holmes>,
        <http://viaf.org/viaf/221254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/468e0793-08fa-44c0-a841-761ba71a2e1e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LeRoy_Holmes.
doremus_artist:0f427773-d550-3597-a036-7e2135939ce1
owl:sameAs viaf:66676925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676925>.
doremus_artist:0f653f42-5e46-34a1-9481-35c4efd460e8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hastings,_Nebraska>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toluca_Lake,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Neal Hefti (* 29. Oktober 1922 in Hastings, Nebraska; \u2020 11. Oktober 2008 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter, -arrangeur und -komponist."@de,
        "Neal Hefti (Hastings (Nebraska), 29 oktober 1922 \u2013 Toluca Lake (Californi\u00eb), 11 oktober 2008) was een Amerikaanse jazztrompettist, componist, arrangeur en orkestleider."@nl,
        "Neal Hefti (Hastings, Nebraska, 29 de octubre de 1922 - Toluca Lake, California, 11 de octubre de 2008) fue un trompetista, pianista, arreglista y compositor estadounidense de jazz, conocido especialmente por sus trabajos para la big band de Count Basie."@es,
        "Neal Hefti (ur. 29 pa\u017adziernika 1922 w Hastings, Nebraska, zm. 11 pa\u017adziernika 2008 w Toluca Lake, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, tr\u0119bacz, kompozytor."@pl,
        "Neal Hefti est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 octobre 1922 \u00e0 Hastings (Nebraska, \u00c9tats-Unis) et mort le 11 octobre 2008 \u00e0 Toluca Lake (Californie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Neal Paul Hefti (October 29, 1922 \u2013 October 11, 2008) was an American jazz trumpeter, composer, songwriter, and arranger. He composed the theme music for the Batman television series of the 1960s, and scored the 1968 film The Odd Couple and the subsequent TV series also titled The Odd Couple."@en,
        "\u041d\u0438\u043b \u0425\u0435\u0444\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neal Hefti) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043c \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0411\u044d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30cb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d8\u30d5\u30c6\u30a3\uff08Neal Hefti\u30011922\u5e7410\u670829\u65e5 - 2008\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30cd\u30d6\u30e9\u30b9\u30ab\u5dde\u30d8\u30a4\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30b7\u30fc\u697d\u56e3\u306e\u521d\u671f\u306e\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u6570\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u3082\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u517c\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67646974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neal_Hefti>,
        <http://viaf.org/viaf/67646974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75770f14-cbe0-4b06-8825-14797098ff2a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neal_Hefti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neal_Hefti.
doremus_artist:1033f3fa-7e0f-3390-be3d-840df6937b66
owl:sameAs viaf:36964949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36964949>.
doremus_artist:1042fc53-7c09-3c2f-98d8-c16428ff85c7
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Bushey;
    rdfs:comment
        "Come direttore d'orchestra si specializz\u00f2 nei compositori dell'ultimo romanticismo, in particolare Edward Elgar, Gustav Mahler e Richard Strauss. Ha lasciato un gran numero di registrazioni di musica britannica, fra le quali opere di Elgar, Ralph Vaughan Williams, Frederick Delius e Benjamin Britten. \u00c8 anche ricordato per aver eseguito le prime registrazioni dell'orchestra per bambini di Benjamin Britten, Noye's Fludde (L'Arca di No\u00e8) nel 1961."@it,
        "Norman Ren\u00e9 Del Mar (* 31. Juli 1919 in London; \u2020 6. Februar 1994 in Bushey, Hertfordshire) war ein britischer Dirigent und Musikschriftsteller."@de,
        "Norman Ren\u00e9 Del Mar (Hampstead, 31 juillet 1919 \u2013 Bushey, 6 f\u00e9vrier 1994) est un chef d'orchestre britannique, \u00e9galement corniste et biographe. En tant que chef, il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans les compositeurs du dernier romantisme, notamment Edward Elgar, Gustav Mahler et Richard Strauss. Il laisse en h\u00e9ritage un grand nombre d'enregistrements de musique britannique, en particulier Elgar, Ralph Vaughan Williams, Frederick Delius et Benjamin Britten. Il a notamment r\u00e9alis\u00e9 le premier enregistrement de l'op\u00e9ra pour enfants de Britten, Noye's Fludde (\u00ab L'Arche de No\u00e9 \u00bb) en 1961."@fr,
        "Norman Ren\u00e9 Del Mar CBE (31 July 1919 \u2013 6 February 1994) was a British conductor, horn player, and biographer. As a conductor, he specialized in the music of late romantic composers; including Edward Elgar, Gustav Mahler, and Richard Strauss. He left a great legacy of recordings of British music, in particular Elgar, Ralph Vaughan Williams, Frederick Delius, and Benjamin Britten. He notably conducted the premiere recording of Britten's children's opera Noye's Fludde."@en,
        "\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30eb\u30cd\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\uff08Norman Ren\u00e9 Del Mar CBE, 1919\u5e747\u670831\u65e5 \u2013 1994\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30cf\u30e0\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308a\u30011947\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002BBC\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306e\u5e38\u9023\u3067\u3042\u308a\u30011973\u5e74\u30011975\u5e74\u3001\u304a\u3088\u30731983\u5e74\u306b\u306f\u6709\u540d\u306a\u30e9\u30b9\u30c8\u30ca\u30a4\u30c8\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u7279\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u6a29\u5a01\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7814\u7a76\u66f8\u30923\u518a\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u7b49\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u591a\u6570\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3044\u3001\u300c\u30db\u30eb\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30ec\u30b0\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30f3\u30c6\u300d\u306fDutton\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a4\u30a7\u30fc\u30c4\u6307\u63ee\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u9332\u97f3\u304c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u3084EMI\u7b49\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011972\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021975\u5e74\u306bCBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Del_Mar>,
        <http://viaf.org/viaf/54332199>,
        <https://musicbrainz.org/artist/143f15b6-23fa-4523-ac40-b2eddf106e6c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Del_Mar_grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Del_Mar.
doremus_artist:105e7ac7-52bc-301a-be30-a428e2aeaec6
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Kenneth Branagh, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Belfast (Irlande du Nord), est un acteur et r\u00e9alisateur britannique. Il est chevalier de l'ordre de l'Empire britannique depuis juin 2012."@fr,
        "Kenneth Charles Branagh (ur. 10 grudnia 1960 w Belfa\u015bcie) \u2013 brytyjski aktor, re\u017cyser i scenarzysta. Wszechstronnie uzdolniony filmowiec, znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki dokonanym przez siebie adaptacjom sztuk Williama Szekspira. Sukcesy w repertuarze szekspirowskim odnosi\u0142 ju\u017c na scenach teatralnych \u2013 w latach 80. nale\u017ca\u0142 do zespo\u0142u presti\u017cowej The Royal Shakespeare Company. Na ekrany kinowe przeni\u00f3s\u0142 nast\u0119puj\u0105ce utwory angielskiego dramaturga: Henryk V (nominacja do Oscara w kategoriach: re\u017cyseria, najlepszy aktor), Wiele ha\u0142asu o nic, Hamlet (nominacja do Oscara w kategorii: scenariusz adaptowany), Stracone zachody mi\u0142o\u015bci. Bardzo cz\u0119sto gra g\u0142\u00f3wne role w swoich dzie\u0142ach, wyst\u0119puje tak\u017ce w filmach innych re\u017cyser\u00f3w. Pojawi\u0142 si\u0119 m.in. w drugiej cz\u0119\u015bci przyg\u00f3d Harry\u2019ego Pottera, Harry Potter i Komnata"@pl,
        "Kenneth Charles Branagh /\u02c8k\u025bn\u026a\u03b8 t\u0283\u0251\u02d0lz \u02c8br\u00e6n\u0259/ (Belfast, Irlanda del Norte, Reino Unido; 10 de diciembre de 1960) es un director, guionista y actor cinematogr\u00e1fico y teatral brit\u00e1nico. Es muy reconocido por haber dirigido y/o actuado en muchas adaptaciones de obras cl\u00e1sicas shakesperianas en el cine, de las cuales sobresalen Enrique V (1989; por la cual fue nominado al \u00d3scar como mejor director y mejor actor), Otelo (1995) y Hamlet (1996; por la cual fue nominado al \u00d3scar al mejor guion original), en muchas de las cuales colabor\u00f3 con su exesposa, la actriz Emma Thompson."@es,
        "Kenneth Charles Branagh, Kt (Belfast, 10 de dezembro de 1960) \u00e9 um ator, diretor e roteirista brit\u00e2nico nascido na Irlanda do Norte. Aos nove anos, mudou-se para a Inglaterra, onde estudou na Royal Academy of Dramatic Art. \u00c9 um dos mais importantes int\u00e9rpretes de Shakespeare da atualidade. \u00c9 conhecido por interpretar Gilderoy Lockhart em Harry Potter e a C\u00e2mara Secreta, por dirigir e atuar no filme Mary Shelley's Frankenstein, com Robert de Niro e Helena Bonham Carter e por dirigir o filme Thor, grande sucesso de bilheteira em 2011. Al\u00e9m de dirigir o filme em live-action do cl\u00e1ssico Cinderela em 2015."@pt,
        "Sir Kenneth Charles Branagh (/\u02c8br\u00e6n\u0259/; born 10 December 1960) is a Northern Irish actor, director, producer, and screenwriter originally from Belfast who was raised in England. Branagh trained at the Royal Academy of Dramatic Art in London. He has directed or starred in several film adaptations of William Shakespeare's plays, including Henry V (1989) (for which he was nominated for the Academy Awards for Best Actor and Best Director), Much Ado About Nothing (1993), Othello (1995), Hamlet (1996) (for which he was nominated for the Academy Award for Best Adapted Screenplay), Love's Labour's Lost (2000), and As You Like It (2006)."@en,
        """Sir Kenneth Charles Branagh (Belfast, 10 december 1960) is een Noord-Iers acteur en filmregisseur, vooral bekend om zijn filmbewerkingen van stukken van Shakespeare. Deze films waren zo succesvol, dat Branagh wel eens "De nieuwe Olivier" genoemd werd."""@nl,
        "Sir Kenneth Charles Branagh [\u02c8b\u027e\u00e6n\u0259] (* 10. Dezember 1960 in Belfast, Nordirland) ist ein britischer Schauspieler und Regisseur. Er wurde vor allem durch seine Shakespeare-Verfilmungen bekannt."@de,
        "\u00c8 stato candidato a 5 Premi Oscar, 5 Golden Globe e 3 Screen Actors Guild, vincendo 3 Premi BAFTA e un Premio Emmy. Nel 1988 ha diretto ed interpretato il film Enrico V, con cui riceve la candidatura all'Oscar al miglior regista e al miglior attore protagonista. Nel 1991 dirige Il canto del cigno, ricevendo la candidatura all'Oscar al miglior cortometraggio. Successivamente dirige e interpreta in Frankenstein di Mary Shelley e in Hamlet con cui riceve la quarta candidatura ai Premi Oscar alla migliore sceneggiatura non originale. Ha ricevuto una quinta candidatura ai Premi Oscar come miglior attore non protagonista per il film Marilyn. Nel 2015 \u00e8 il regista dell'acclamato film Disney Cenerentola."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth Charles Branagh, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 \u2014 \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 V\u00bb (1989, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f BAFTA \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c), \u00ab\u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u0443\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e\u00bb (1993, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f), \u00ab\u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442\u00bb (1996) \u0438 \u0434\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 BAFTA \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, \u043f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062b \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0628\u0631\u0627\u0646\u0627 (/\u02c8br\u00e6n\u0259/ BRAN-\u0259\u061b \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1960\u0645) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062b \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062a\u0628\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0634\u0643\u0633\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0627: \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 (1989) (\u0648\u062a\u0631\u0634\u062d \u0639\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u062a\u0644\u0642\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c)\u060c \u0648\u062c\u0639\u062c\u0639\u0629 \u0628\u0644\u0627 \u0637\u062d\u0646 (1993)\u060c \u0648\u0639\u0637\u064a\u0644 (1995)\u060c \u0648 \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a (1996) (\u0648\u062a\u0631\u0634\u062d \u0639\u0646 \u0625\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u062a\u0644\u0642\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0646\u0635 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0642\u062a\u0628\u0633) \u0648\u062e\u0627\u0628 \u0645\u0633\u0639\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642 (2000) \u0648\u0643\u0645\u0627 \u062a\u0647\u0648\u0649 (2006)."@ar,
        "\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30ca\u30fc, CBE\uff08Sir Kenneth Branagh, \u672c\u540d: Kenneth Charles Branagh, 1960\u5e7412\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u306e\u518d\u6765\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja,
        """\u80af\u5c3c\u65af\u00b7\u67e5\u723e\u65af\u00b7\u300c\u80af\u300d\u00b7\u5e03\u840a\u7d0d\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Kenneth Charles "Ken" Branagh\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u02c8br\u00e6n\u0259/ BRAN-\u0259\uff0c1960\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u5317\u611b\u723e\u862d\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u76e3\u88fd\u548c\u7de8\u5287\u3002\u4ed6\u66fe\u57f7\u5c0e\u6216\u51fa\u6f14\u904e\u4e00\u4e9b\u6539\u7de8\u81ea\u5a01\u5ec9\u00b7\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u6232\u5287\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u5982\u300a\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u300b\uff081989\u5e74\uff09\u3001\u300a\u90fd\u662f\u7537\u4eba\u60f9\u7684\u798d\u300b\uff081993\u5e74\uff09\u3001\u300a\u72c2\u6bba\u60c5\u7130\u300b\uff081995\u5e74\uff09\u3001\u300a\u80af\u5c3c\u65af\u5e03\u840a\u7d0d\u4e4b\u54c8\u59c6\u96f7\u7279\u300b\uff081996\u5e74\uff09\u3001\u300a\u8ff7\u5931\u7684\u611b\u300b\uff082000\u5e74\uff09\u4ee5\u53ca\u300a\u7686\u5927\u6b61\u559c\u300b\uff082006\u5e74\uff09\u3002\u5176\u4e2d\uff0c\u300a\u4ea8\u5229\u4e94\u4e16\u300b\u4f7f\u4ed6\u63d0\u540d\u4e86\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u548c\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\uff1b\u800c\u300a\u80af\u5c3c\u65af\u5e03\u840a\u7d0d\u4e4b\u54c8\u59c6\u96f7\u7279\u300b\u5247\u63d0\u540d\u4e86\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u6539\u7de8\u5287\u672c\u734e\u3002 \u5e03\u840a\u7d0d\u5df2\u88ab\u63d0\u540d\u4e86\u4e94\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u4e94\u5ea7\u91d1\u7403\u734e\uff0c\u4e26\u8d0f\u5f97\u4e86\u827e\u7f8e\u734e\u548c\u4e09\u5ea7\u82f1\u570b\u5f71\u85dd\u5b78\u9662\u96fb\u5f71\u734e\u3002\u4ed6\u65bc2012\u5e74\u88ab\u5c01\u70ba\u4e0b\u7d1a\u52f3\u4f4d\u7235\u58eb\u5f97\u982d\u929c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:106362344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Branagh>,
        <http://viaf.org/viaf/106362344>,
        <http://viaf.org/viaf/167340360>,
        <http://viaf.org/viaf/208016778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8717aca-a773-4f95-a107-10df48e27d43>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KennethBranaghApr2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Branagh.
doremus_artist:111734c9-7fab-383c-9353-e7131ed2c87d
    rdfs:comment
        """Kenneth Michael "Kenny" Edwards (February 10, 1946 \u2013 August 18, 2010) was an American singer/songwriter, bassist, guitarist, mandolinist and session musician. He was a founding member of The Stone Poneys and Bryndle and a long-time collaborator with both Linda Ronstadt and Karla Bonoff."""@en;
    owl:sameAs viaf:79165611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/79165611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b01f6bf-8ca4-4b85-9df0-d0b1be0fed8c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KennyEdwardsSOhO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Edwards.
doremus_artist:118b7eda-985c-37a7-8654-cf6bfbe5bf2f
    owl:sameAs viaf:69122963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73d37fa5-0617-4f6a-b8cb-f567f68de2f6>.
doremus_artist:11a19c8f-3f89-3864-98ae-73a5aef12d22
    dbp:birthPlace dbr:Günzburg;
    rdfs:comment
        "Diana Damrau (* 31. Mai 1971 in G\u00fcnzburg) ist eine deutsche, international renommierte Sopranistin und Bayerische Kammers\u00e4ngerin. Sie ist insbesondere als Belcanto-, Mozart- und Strauss-Interpretin bekannt."@de,
        "Diana Damrau (31 de mayo de 1971 en Gunzburgo, Alemania) es una soprano de coloratura alemana, conocida sobre todo por sus interpretaciones de Mozart, Mahler, y Strauss."@es,
        "Diana Damrau (G\u00fcnzburg an der Donau, 31 mei 1971) is een Duits lyrisch coloratuursopraan."@nl,
        "Diana Damrau (born 31 May 1971) is a German soprano opera singer. She is a Kammers\u00e4ngerin of the Bavarian State Opera."@en,
        "Diana Damrau - (ur. 31 maja 1971 w G\u00fcnzburgu) - niemiecka \u015bpiewaczka operowa (sopran koloraturowy)."@pl,
        "Diana Damrau est une soprano allemande, n\u00e9e le 31 mai 1971  \u00e0 G\u00fcnzbourg an der Donau. Elle interpr\u00e8te aussi bien le r\u00e9pertoire lyrique l\u00e9ger de l'op\u00e9ra italien (Lucia, Gilda, Oscar) ou fran\u00e7ais (Olympia, Le\u00efla) que les r\u00f4les lyriques du r\u00e9pertoire allemand (Sophie, la Reine de la nuit, Pamina, Zerbinetta)."@fr,
        "Diana Damrau, (G\u00fcnzburg an der Donau, 31 de maio de 1971), \u00e9 uma Soprano dram\u00e1tico alem\u00e3, Kammers\u00e4ngerin da \u00d3pera Estatal de Baviera, conhecida por suas interpreta\u00e7\u00f5es nas \u00f3peras de Mozart, Mahler e Richard Strauss."@pt,
        "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0440\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c.  Diana Damrau; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u044f 1971, \u0413\u044e\u043d\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30e0\u30e9\u30a6\uff08Diana Damrau, 1971\u5e745\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ae\u30e5\u30f3\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30ac\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u5f8c\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021995\u5e74\u306b\u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u306e\u30d0\u30eb\u30d0\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u307f\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30eb\u30cf\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u5de8\u4eba\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u306e\u300a\u898b\u51fa\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30a6\u30ed\u30fc\u30d1\u300b\u306e\u8607\u6f14\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30022003\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u3067\u591c\u306e\u5973\u738b\u5f79\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300b\u306e\u30c4\u30a7\u30eb\u30d3\u30cd\u30c3\u30bf\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u308b\u3002 2007\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u5c02\u5c5e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30c6\u30b9\u30c6\uff08Nicolas Test\u00e9\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u30012010\u5e74\u30682012\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e2\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44524764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Damrau>,
        <http://viaf.org/viaf/44524764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abb69853-a201-4fc4-b42f-25dd5b817a4d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diana_Damra,_Sopran_(17164383815).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diana_Damrau.
doremus_artist:11ac5859-84a9-3a9b-a532-e3d409fa6c66
owl:sameAs viaf:274447519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274447519>.
doremus_artist:11b47252-0098-3fd2-a541-cac4b753fa8f
    dbp:birthPlace dbr:San_Luis_Potosí_City;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dopo aver compiuto gli studi ed aver esordito nel proprio paese nel 1945 in Manon Lescaut, di trasfer\u00ec in Europa, dove, nel maggio 1953, si present\u00f2 alla Scala in Adriana Lecouvreur, mentre due anni pi\u00f9 tardi prese parte alla prima rappresentazione di The Midsummer Marriage di Michael Tippett al Covent Garden di Londra. Nel 1957 (9 marzo) al Teatro Carlo Felice di Genova, Oralia Dominguez debutto nel Sanson et Dalila di Saint Saens a fianco di Renato Gavarini, Anselmo Colzani e Paulo Washington, sotto la direzione di Franco Capuana."@it,
        "Oralia Dominguez (25 October 1925 in San Luis Potos\u00ed, Mexico \u2013 25 November 2013 in Milan, Italy) was a Mexican operatic mezzo-soprano who performed at many of the world's leading opera houses. She was born in the city of San Luis Potos\u00ed in northern Mexico and studied at the National Conservatory of Music where she made the acquaintance of the composer Carlos Chavez who championed her career. She made her professional stage debut at the Mexico City Opera in 1950."@en,
        "Oralia Dom\u00ednguez (* 15. Oktober 1925 in San Luis Potos\u00ed; \u2020 25. November 2013 in Mailand) war eine mexikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran, Alt)."@de,
        "Oralia Dom\u00ednguez (San Luis Potos\u00ed, 25 de octubre de 1925 - Mil\u00e1n, 25 de noviembre de 2013) fue una mezzosoprano mexicana."@es,
        "Oralia Dom\u00ednguez (ur. 25 pa\u017adziernika 1925 w San Luis Potos\u00ed, Meksyk, zm. 25 listopada 2013, w Mediolanie) \u2013 meksyka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran, \u015bpiewaj\u0105ca w latach 50. i 60. na wiod\u0105cych scenach europejskich."@pl;
    owl:sameAs viaf:46946078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oralia_Dom\u00ednguez>,
        <http://viaf.org/viaf/46946078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oralia_Domínguez.
doremus_artist:1361ba21-ab39-36d7-8a4d-cc31d1cb9167
owl:sameAs viaf:85835778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85835778>.
doremus_artist:1374b295-fd3a-39ee-9050-15b42809bdad
    owl:sameAs viaf:250702509;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200031431>,
        <http://viaf.org/viaf/250702509>.
doremus_artist:13afb141-3b25-32df-b37f-0ac4010c51c4
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Graeme Allwright (* 7. November 1926 in Wellington, Neuseeland) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Autor, Komponist, \u00dcbersetzer und Dichter. Er lebt heute in Paris und tritt trotz seines fortgeschrittenen Alters nach wie vor auf."@de,
        """Graeme Allwright (born 7 November 1926) is a singer-songwriter. Born in Wellington, New Zealand, he moved to France in 1948. He began to perform and write folk songs a few years later and was eventually signed by Sonogram. In the 1960s, he translated into French a number of songs written by Leonard Cohen, Tom Paxton and Pete Seeger. He remained active through the 1970s. In the 2000s, together with Sylvie Dien, he wrote new lyrics to the French national anthem, "La Marseillaise", making it a song of peace rather than a song of war. A movement is afoot in France to get the government to do support such changes."""@en,
        "Graeme Allwright, n\u00e9 le 7 novembre 1926 \u00e0 Wellington, est un chanteur auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'origine n\u00e9o-z\u00e9landaise. Il a en particulier adapt\u00e9 et introduit en fran\u00e7ais les \u0153uvres du protest-song am\u00e9ricain (Woody Guthrie et Pete Seeger notamment), ainsi que de nombreuses chansons de Leonard Cohen et de Bob Dylan."@fr;
    owl:sameAs viaf:19864407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Allwright>,
        <http://viaf.org/viaf/19864407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_-_Festival_de_Cornouaille_2012_-_Graeme_Allwright_en_concert_le_28_juillet_-_003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Allwright.
doremus_artist:13c3eb7f-87b2-3843-a357-989ba15ee259
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b (\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b) (20 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1716 - 14 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1788) \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u062c\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 1759-1788 \u0648\u0645\u0644\u0643 \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0635\u0642\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062f\u0648\u0642 \u0628\u0627\u0631\u0645\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0644\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0645\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0645\u0627. \u0641\u064a 1731\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 (\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0639\u0627\u0645\u0627) \u062f\u0648\u0642 \u0628\u0627\u0631\u0645\u0627 \u0648 \u0628\u064a\u0627\u062a\u0634\u064a\u0646\u0632\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0648 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u062f\u0648\u0642 \u0628\u0627\u0631\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0648\u0631\u064a\u062b. \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0623\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 (\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639)."@ar,
        "Carlos III (Madrid, 20 de janeiro de 1716 \u2013 Madrid, 14 de dezembro de 1788) foi o Rei da Espanha de 1759 at\u00e9 sua morte, e tamb\u00e9m Rei de N\u00e1poles como Carlos VII e da Sic\u00edlia como Carlos V desde suas conquistas em 1734 at\u00e9 sua abdica\u00e7\u00e3o em 1759. Era o filho mais velho do rei Filipe V e de sua segunda esposa Isabel Farn\u00e9sio. Ele ascendeu ao trono espanhol ap\u00f3s a morte de seu meio-irm\u00e3o Fernando VI. Carlos era um proponente do despotismo esclarecido. Ele abdicou os tronos napolitano e siciliano em outubro de 1759 em favor de seu filho do meio Fernando."@pt,
        "Carlos III de Espa\u00f1a, llamado \u00abel Pol\u00edtico\u00bb o \u00abel Mejor Alcalde de Madrid\u00bb (Madrid, 20 de enero de 1716-ib\u00eddem, 14 de diciembre de 1788), fue duque de Parma y Plasencia \u2014como Carlos I\u2014 entre 1731 y 1735, rey de N\u00e1poles \u2014como Carlos VII\u2014 y rey de Sicilia \u2014como Carlos V\u2014 de 1734 a 1759 y de Espa\u00f1a desde 1759 hasta su muerte."@es,
        "Charles III (Madrid, 20 janvier 1716 - Madrid, 14 d\u00e9cembre 1788) fut roi d'Espagne et des Indes de 1759 \u00e0 1788, \u00e0 la mort de son demi-fr\u00e8re Ferdinand VI d'Espagne. Fils de Philippe V d'Espagne et de sa seconde \u00e9pouse, la princesse \u00c9lisabeth Farn\u00e8se, il fut d'abord duc de Parme et de Plaisance sous le nom de Charles Ier en 1731 (\u00e0 la mort de son grand-oncle, le duc Antoine Farn\u00e8se, roi de Naples en 1734 puis de Sicile en 1735 sous les noms de Charles VII (Naples) et Charles V (Sicile) (par conqu\u00eate du royaume de Naples et du royaume de Sicile). Il fut sacr\u00e9 et couronn\u00e9 roi de Sicile et de J\u00e9rusalem \u00e0 Palerme le 3 juillet 1735."@fr,
        "Charles III (Spanish: Carlos; Italian: Carlo; 20 January 1716 \u2013 14 December 1788) was the King of Spain and the Spanish Indies from 1759 to 1788. He was the fifth son of Philip V of Spain, but eldest by his second wife, Elisabeth Farnese. In 1731, the 15-year-old Charles became the Duke of Parma and Piacenza, as Charles I, on the death of his childless granduncle Antonio Farnese."@en,
        "Karel Sebastiaan (Spaans: Carlos) (Madrid, 20 januari 1716 - aldaar, 14 december 1788) was van 1759 tot 1788 als Karel III koning van Spanje. Voorheen was hij als Karel I hertog van Parma (1731-1735), als Karel VII koning van Napels en als Karel V koning van Sicili\u00eb (1735-1759). Hij was een voorstander van verlicht absolutisme."@nl,
        "Karl III., Carlos Sebasti\u00e1n de Borb\u00f3n y Farnesio, Carlo Sebastiano di Borbone (* 20. Januar 1716 in Madrid; \u2020 14. Dezember 1788 ebenda) war K\u00f6nig von Spanien. Er regierte von 1735 bis 1759 als Carlo V. von Sizilien/Carlo VII. von Neapel und Sizilien und von 1759 bis 1788 als Carlos III. von Spanien."@de,
        "Karol III  (ur. 20 stycznia 1716 w Madrycie, zm. 14 grudnia 1788 w Madrycie) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119 Parmy, Piacenzy i Guastalii w latach 1731-1735, kr\u00f3l Neapolu (jako Karol VII) i Sycylii (jako Karol IV) w latach 1735-1759, kr\u00f3l Hiszpanii w latach 1759-1788 z dynastii Burbon\u00f3w. Najstarszy syn kr\u00f3la Hiszpanii - Filipa V i jego drugiej \u017cony - El\u017cbiety Farnese. Przyrodni brat kr\u00f3l\u00f3w Hiszpanii: Ludwika I i Ferdynanda VI ."@pl,
        "Primogenito delle seconde nozze di Filippo V di Spagna con Elisabetta Farnese, era durante l'infanzia solo terzo nella linea di successione al trono spagnolo, cosicch\u00e9 sua madre si adoper\u00f2 per dargli una corona in Italia rivendicando l'eredit\u00e0 dei Farnese e dei Medici, due dinastie italiane prossime all'estinzione. Grazie a un'efficace combinazione di diplomazia e interventi armati, la Farnese riusc\u00ec a ottenere dalle potenze europee il riconoscimento dei diritti dinastici di Carlo sul Ducato di Parma e Piacenza, di cui egli divenne duca nel 1731, e sul Granducato di Toscana, dove l'anno seguente fu dichiarato gran principe (cio\u00e8 principe ereditario)."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b III (\u0438\u0441\u043f. Carlos III; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1716 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1788) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441 1759 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b I) \u0432 1731\u20141734 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f \u0438 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0438 (\u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b VII) \u0432 1734\u20141759 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0441\u044b\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 V \u0438 \u0435\u0433\u043e 2-\u0439 \u0436\u0435\u043d\u044b, \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0424\u0430\u0440\u043d\u0435\u0437\u0435, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b93\u4e16\uff08Carlos III, 1716\u5e741\u670820\u65e5 - 1788\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u30fb\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u738b\uff08\u30ab\u30eb\u30ed7\u4e16\u304a\u3088\u30735\u4e16\u3001\u5728\u4f4d\uff1a1735\u5e74 - 1759\u5e74\uff09\u3001\u306e\u3061\u30dc\u30eb\u30dc\u30f3\uff08\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff09\u671d\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1759\u5e74 - 1788\u5e74\uff09\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5553\u8499\u5c02\u5236\u541b\u4e3b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u4e09\u4e16(\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aCarlos III\uff0c1716\u5e741\u670820\u65e5\u20141788\u5e7412\u670814\u65e5\uff09\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u56fd\u738b\uff081759\u5e74\u20141788\u5e74\u5728\u4f4d\uff09\uff0c\u5373\u4f4d\u524d\u5c01\u53f7\u4e3a\u5e15\u5c14\u9a6c\u516c\u7235\uff08\u79f0\u5361\u6d1b\u4e00\u4e16\uff0c1731\u5e74\u20141735\u5e74\uff09\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u6d1b\u4e03\u4e16\uff0c1735\u5e74\u20141759\u5e74\uff09\u548c\u897f\u897f\u91cc\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u6d1b\u56db\u4e16\uff0c1735\u5e74\u20141759\u5e74\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100902917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_III_of_Spain>,
        <http://viaf.org/viaf/100902917>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_III_of_Spain_high_resolution.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_III_of_Spain.
doremus_artist:13fd6ede-3078-38c2-a00a-ba032a6b8944
owl:sameAs viaf:24864959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24864959>.
doremus_artist:146191ec-fbd1-3748-a89e-1de980da17f6
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Andrea Marcon (* 1963 in Treviso) ist ein italienischer Organist, Cembalist und Dirigent."@de,
        "Andrea Marcon (Treviso, 1963 ) is een Italiaans organist, klavecinist en dirigent."@nl,
        "Andrea Marcon (born 1963 in Treviso, Italy) is an Italian conductor, organist, harpsichordist, and scholar. In 1997, he founded the Venice Baroque Orchestra."@en,
        """Andrea Marcon (nacido en Treviso en 1963) es un clavecinista, organista y director de orquesta italiano. En la actualidad, es profesor en la Schola Cantorum Basiliensis (Suiza) y en el Mozarteum de Salzburgo (Austria), as\u00ed como director titular de la Orquesta Barroca de Venecia (desde su fundaci\u00f3n en 1997), del grupo de m\u00fasica antigua La Cetra Barockorchester Basel (desde 2009) y de la Orquesta Ciudad de Granada (desde 2012). Asimismo, es director art\u00edstico, junto con Roberto Antonello, del Festival Organistico Internazionale "Citt\u00e0 di Treviso"."""@es,
        "Andrea Marcon (n\u00e9 en 1963 \u00e0 Tr\u00e9vise, en V\u00e9n\u00e9tie) est un organiste, claveciniste, et chef d'orchestre italien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque italienne."@fr,
        "Andrea Marcon (ur. 1963 w Treviso, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski dyrygent, organista i klawesynista. W 1997 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Venice Baroque Orchestra. By\u0142 jurorem Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Bachowskiego w Lipsku (2010)."@pl;
    owl:sameAs viaf:46962486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Marcon>,
        <http://viaf.org/viaf/46962486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/273b9d8c-816f-4cef-9e77-887361d2051f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Marcon,_in_Treviso,_Italien_geborener_Dirigent,_Organist,_Cembalist,_Musiklehrer_und_Professor_der_Schola_Cantorum_Basiliensis_an_der_Musik_Akademie_Basel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Marcon.
doremus_artist:153f88a1-4f13-30f4-bb03-adeb4cde89af
owl:sameAs viaf:183848657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183848657>.
doremus_artist:158d31f4-6c24-3ba2-a021-365a86a449bc
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u064a\u0648_2010) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0646\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a (\u0628\u0648\u0628 \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bob Marley)\u200f (6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1945) - (11 \u0645\u0627\u064a\u0648 1981) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u063a\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0642\u0631\u064a\u0629 (\u0633\u0627\u0646\u062a \u0622\u0646) \u0634\u0645\u0627\u0644\u064e \u062c\u0627\u0645\u0627\u064a\u0643\u0627 \u060c \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u0644\u0643 \u0645\u0648\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629\u060c \u0641\u0647\u0648 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0648\u064a\u0644\u062d\u0646\u0647\u0627 \u062b\u0645 \u064a\u063a\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0648\u064a\u0644\u0631\u0632. \u0648\u064a\u0643\u0645\u0646 \u0633\u0631 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0642 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u0634\u0631\u0647\u0627: \u0627\u0644\u062a\u0645\u0631\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0638\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0628 \u0628\u0643\u0644 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639\u0647. \u0648 \u0625\u0633\u062a\u0637\u0627\u0639 \u0623\u0646 \u064a\u062c\u0630\u0628 \u0645\u0646 \u062d\u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0646\u0627\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0642."@ar,
        "Bob Marley [b\u0252b \u02c8m\u0251\u02d0(\u0279)li] (* 6. Februar 1945 in Nine Miles, Jamaika; \u2020 11. Mai 1981 in Miami, Florida; eigentlich Robert Nesta Marley, ab M\u00e4rz 1981 Berhane Selassie) war ein jamaikanischer S\u00e4nger, Gitarrist und Songwriter. Er war einer der bedeutendsten Vertreter des Reggae, dessen Mitbegr\u00fcnder er war und der durch ihn und seine Band The Wailers ab Mitte der 1970er Jahre international bekannt wurde."@de,
        "Bob Marley, n\u00e9 Robert Nesta Marley le 6 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 Nine Miles (Jama\u00efque), et mort le 11 mai 1981 \u00e0 Miami (\u00c9tats-Unis), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur et musicien jama\u00efcain. Bob Marley rencontre de son vivant un succ\u00e8s mondial, et reste \u00e0 ce jour le musicien le plus connu et le plus v\u00e9n\u00e9r\u00e9 du reggae, tout en \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9 comme celui qui a permis \u00e0 la musique jama\u00efcaine et au mouvement rastafari de conna\u00eetre une audience plan\u00e9taire. Il a vendu plus de 200 millions de disques \u00e0 travers le monde."@fr,
        "Bob Marley, w\u0142a\u015bc. Robert Nesta Marley (ur. 6 lutego 1945 w Nine Mile, zm. 11 maja 1981 w Miami) \u2013 jamajski wokalista, wykonawca muzyki reggae, za\u015b na pocz\u0105tkowym etapie kariery \u2013 ska i rocksteady; wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel, g\u0142\u00f3wny wokalista i gitarzysta rytmiczny grupy The Wailers."@pl,
        "Ha contribuito a sviluppare e diffondere in tutto il mondo uno stile di vita generalmente identificato con la musica reggae, che peraltro lo rese popolare fuori dalla Giamaica. In riconoscimento dei suoi meriti, un mese dopo la morte fu insignito del prestigioso Jamaica Order of Merit."@it,
        """Robert Nesta "Bob" Marley, OM (6 February 1945 \u2013 11 May 1981) was a Jamaican singer-songwriter, musician and guitarist who achieved international fame and acclaim, blending mostly reggae, ska and rocksteady in his compositions. Starting out in 1963 with the group The Wailers, he forged a distinctive songwriting and vocal style that would later resonate with audiences worldwide. The Wailers would go on to release some of the earliest reggae records with producer Lee "Scratch" Perry."""@en,
        "Robert Nesta (Bob) Marley (Nine Miles, 6 februari 1945 \u2013 Miami, 11 mei 1981) was een Jamaicaans reggae-artiest. Hij draagt de bijnaam The King of Reggae. Hij was een van de belangrijkste verantwoordelijken voor de doorbraak van reggae buiten Jamaica en gold tevens als belangrijk voorvechter van het rastageloof. Marley had tijdens de jaren 70 over de hele wereld reggaehits, als No Woman, No Cry en I Shot the Sheriff. Hij bracht reggaealbums uit als Exodus en Uprising. Samen met zijn vrouw Rita Marley is hij een symbool voor de rastafari-beweging."@nl,
        "Robert Nesta Marley Booker, m\u00e1s conocido como Bob Marley (Nine Mile, Saint Ann, Jamaica, 6 de febrero de 1945 - Miami, Florida, Estados Unidos, 11 de mayo de 1981), fue un m\u00fasico, guitarrista y compositor jamaiquino. Durante su carrera musical fue el l\u00edder, compositor y guitarrista de las bandas de ska, rocksteady y reggae The Wailers (1964-1974) y Bob Marley & The Wailers (1974-1981). Marley sigue siendo el m\u00e1s conocido y respetado int\u00e9rprete de la m\u00fasica reggae y es acreditado por ayudar a difundir tanto la m\u00fasica de Jamaica como el movimiento rastafari (del que era un miembro comprometido) a una audiencia mundial. Entre sus mayores \u00e9xitos se encuentran los sencillos \u00abI Shot the Sheriff\u00bb, \u00abNo Woman, No Cry\u00bb, \u00abJamming\u00bb, \u00abRedemption Song\u00bb y, junto a The Wailers, \u00abThree Little Birds\u00bb, as\u00ed c"@es,
        "Robert Nesta Marley, mais conhecido como Bob Marley, (Nine Mile, 6 de fevereiro de 1945 \u2014 Miami, 11 de maio de 1981, foi um cantor, guitarrista e compositor jamaicano, o mais conhecido m\u00fasico de reggae de todos os tempos, famoso por popularizar o g\u00e9nero. Marley j\u00e1 vendeu mais de 75 milh\u00f5es de discos."@pt,
        "\u0411\u043e\u0431 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Marley; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Nesta Marley; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945, \u041d\u0430\u0439\u043d-\u041c\u0430\u0439\u043b\u0441 \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1981, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438) \u2014 \u044f\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0442, \u0411\u043e\u0431 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0443 \u0440\u0435\u0433\u0433\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u042f\u043c\u0430\u0439\u043a\u0438. \u0411\u043e\u0431 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0430\u043d\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c; \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c."@ru,
        "\u30dc\u30d6\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Bob Marley\u30011945\u5e742\u67086\u65e5 - 1981\u5e745\u670811\u65e5\u3001\u51fa\u751f\u540d\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cd\u30b9\u30bf\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc Robert Nesta Marley\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u30ec\u30b2\u30a8\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30e9\u30b9\u30bf\u30d5\u30a1\u30ea\u904b\u52d5\u306e\u601d\u60f3\u3092\u80cc\u666f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u3068\u601d\u60f3\u306f\u6570\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        """\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5185\u65af\u5854\u00b7\u201c\u9c8d\u52c3\u201d\u00b7\u9a6c\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert Nesta "Bob" Marley\uff0c1945\u5e742\u67086\u65e5\uff0d1981\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u7259\u8cb7\u52a0\u5531\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u96f7\u9b3c\u6a02\u9f3b\u7956\u3002\u4ed6\u5c07\u7259\u8cb7\u52a0\u96f7\u9b3c\u6a02\uff08Reggae\uff09\u5e36\u5f80\u6b50\u7f8e\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u53ca\u6416\u6efe\u6a02\u7684\u9818\u57df\uff0c\u6210\u529f\u5c07\u7259\u8cb7\u52a0\u96f7\u9b3c\u6a02\u50b3\u5165\u897f\u65b9\uff0c\u5c0d\u897f\u65b9\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7522\u751f\u5de8\u5927\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u5f8c\u4e16\u5c0a\u7a31\u4ed6\u70ba\u96f7\u9b3c\u6a02\u4e4b\u7236\u3002 \u4ed6\u4ee5\u5145\u6eff\u6fc0\u60c5\u3001\u529b\u91cf\u3001\u9b25\u5fd7\u7684\u7075\u9b42\u4e4b\u8072\uff0c\u7372\u8b7d\u300c\u9996\u4f4d\u7b2c\u4e09\u4e16\u754c\u7684\u6d41\u884c\u5de8\u661f\u300d\uff0c\u5be6\u8e10\u4e86\u97f3\u6a02\u7121\u570b\u754c\u7684\u7406\u5ff5\u3002\u800c\u4f5c\u70ba\u53cd\u7a2e\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u97f3\u6a02\u9b25\u58eb\uff0c\u4ed6\u9577\u671f\u81f4\u529b\u65bc\u7259\u8cb7\u52a0\u793e\u6703\u904b\u52d5\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5305\u542b\u5bec\u5bb9\u3001\u535a\u611b\u53ca\u4fe1\u4ef0\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u88ab\u570b\u6c11\u8996\u70ba\u7259\u8cb7\u52a0\u7684\u6c11\u65cf\u82f1\u96c4\u3002 \u7d93\u5178\u6b4c\u66f2\u6709 \u300aNo Woman\uff0cNo Cry\u300b\uff0c\u300aOne Love\u300b\uff0c\u300aBuffalo Soldier \u300b\uff0c\u300aThree Little Birds\u300b\u7b49\u3002\u7cbe\u9078\u300aLegend\u300b\u65bc\u904e\u4e16\u4e09\u5e74\u5f8c\u767c\u884c\uff0c\u662f\u96f7\u9b3c\u6a02\u754c\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u5c08\u8f2f\uff0c\u5728\u7f8e\u570b\u5f97\u5230\u4e8611\u6b21\u767d\u91d1\u5531\u7247\uff08\u947d\u77f3\u5531\u7247\uff09\uff0c\u4e16\u754c\u92b7\u91cf\u9054\u5169\u5343\u842c\u5f35\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:14778710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Marley>,
        <http://viaf.org/viaf/14778710>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob-Marley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Marley.
doremus_artist:15e43f54-a16e-3ee0-88e4-30509ceb6f0d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Yvette Giraud (16 September 1916 \u2013 3 August 2014) was a French singer, born in Paris."@en,
        "Yvette Giraud, n\u00e9e Yvette Houron \u00e0 Paris le 24 septembre 1916 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Strasbourg est une chanteuse fran\u00e7aise qui a effectu\u00e9 la majeure partie de sa carri\u00e8re au Japon. Destin\u00e9e \u00e0 une carri\u00e8re de chanteuse lyrique gr\u00e2ce \u00e0 sa voix grave, elle est recrut\u00e9e \u00e0 23 ans, en 1945, pour les besoins du Th\u00e9\u00e2tre aux Arm\u00e9es des Forces arm\u00e9es britanniques. Elle y rencontre un impresario et le parolier Jacques Plante qui la guideront dans le m\u00e9tier. Elle d\u00e9bute dans la chanson en 1946 avec La Danseuse est cr\u00e9ole et surtout Mademoiselle Hortensia, un titre qui deviendra sa mascotte : elle sera d'ailleurs souvent pr\u00e9sent\u00e9e comme \u00ab Mademoiselle Hortensia, l'ambassadrice de la chanson fran\u00e7aise \u00bb."@fr,
        "\u30a4\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30b8\u30ed\u30fc\uff08Yvette Giraud\u30011916\u5e749\u670824\u65e5 - 2014\u5e748\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 1916\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1945\u5e74\u3001\u82f1\u8ecd\u306e\u6170\u554f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u306a\u308b\u300c\u3042\u3058\u3055\u3044\u5a18\u300d\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u624b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002 55\u5e74\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u4f4e\u97f3\u306e\u6b4c\u58f0\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3059\u300299\u5e74\u307e\u3067\u6bce\u5e74\u306e\u3088\u3046\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001\u5168\u56fd\u5404\u5730\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3084\u8001\u4eba\u30db\u30fc\u30e0\u306e\u6170\u554f\u306a\u3069\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u3042\u3058\u3055\u3044\u5a18\u300d\u306e\u307b\u304b\u3001\u300c\u8a69\u4eba\u306e\u9b42\u300d(\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30cd\u4f5c\u54c1)\u300c\u30df\u30e9\u30dc\u30fc\u6a4b\u300d(\u30ec\u30aa\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u4f5c\u54c1)\u306a\u3069\u591a\u6570\u3002 \u5e03\u56e3\u3092\u611b\u7528\u3059\u308b\u89aa\u65e5\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u300194\u5e74\u306b\u52f2\u56db\u7b49\u5b9d\u51a0\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvette_Giraud>,
        <http://viaf.org/viaf/2656188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvette_Giraud.
doremus_artist:15f39bf1-987d-3dfc-9db5-2fb4c4b31dcf
owl:sameAs viaf:23980151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23980151>.
doremus_artist:17b209e5-7512-3f3a-8a14-92b98c3f5a83
    rdfs:comment "Ga\u00ebtane Prouvost est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:10034373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ga\u00ebtane_Prouvost>,
        <http://viaf.org/viaf/10034373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaëtane_Prouvost.
doremus_artist:18898dd9-1524-3710-8224-47906f777872
    owl:sameAs viaf:10712502;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10712502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24295cdd-ea17-4a70-878b-8194aa9d8f35>.
doremus_artist:18e80b8e-e2cd-3694-aa00-ceca0856c5f7
    dbp:birthPlace dbr:Teignmouth;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Elias Parish Alvars (* 28. Februar 1808 in Teignmouth, Devonshire; \u2020 25. Januar 1849 in Wien) war ein englischer Harfenist und Komponist."@de,
        "Elias Parish Alvars (born Eli Parish; 28 February 1808 \u2013 25 January 1849), also known by the nom de plume Albert Alvars, was an English harpist and composer."@en,
        "Elias Parish Alvars, n\u00e9 \u00e0 Teignmouth (Devonshire) le 28 f\u00e9vrier 1808 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 25 janvier 1849, est un harpiste britannique virtuose."@fr,
        "\u042d\u0301\u043b\u0438\u0430\u0441 \u041f\u044d\u0301\u0440\u0438\u0448 \u0410\u0301\u043b\u0432\u0430\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elias Parish Alvars, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u042d\u043b\u0438 \u041f\u044d\u0440\u0438\u0448 \u0430\u043d\u0433\u043b. Eli Parish; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1808, \u0422\u0438\u043d\u043c\u0443\u0442, \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1849, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u30b7\u30e5\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\uff08\u30d1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30b9\u3001Elias Parish Alvars, \u672c\u540d\uff1a\u30a4\u30fc\u30e9\u30a4\u30fb\u30d1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3001Eli Parish, 1808\u5e742\u670828\u65e5 \u30c7\u30f4\u30a9\u30f3\u3001\u30c6\u30a3\u30f3\u30de\u30b9 - 1849\u5e741\u670825\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\uff09\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u7248\u3067\u306f\u6642\u3005\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\uff08Albert Alvars\uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u3082\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46952804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elias_Parish_Alvars>,
        <http://viaf.org/viaf/46952804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elias_Parish_Alvars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elias_Parish_Alvars.
doremus_artist:18e8ad93-b2e5-35ff-ad23-d8bfb8a64d63
owl:sameAs viaf:27257020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257020>.
doremus_artist:1904c036-6001-3b3f-8036-f3db506a80f5
    rdfs:comment
        "Anssi Karttunen (born 1960) is a Finnish cellist. Anssi Karttunen's repertoire ranges from the early baroque to the most recent composers. He performs with most world-class orchestras in Europe (Philharmonia, BBC Symphony, Orchestre de Paris, Filarmonica della Scala, RAI Torino, Munich Philharmonic, Royal Concertgebouw Orchestra etc.), Asia (NHK Orchestra, Tokyo Symphony, Shanghai Symphony, Hong Kong Sinfonietta etc.) and the Americas (Boston Symphony, Philadelphia Orchestra, Los Angeles Philharmonic, Sim\u00f3n Bol\u00edvar Symphony Orchestra etc.) and at major festivals worldwide."@en,
        "Anssi Karttunen (n\u00e9 en 1960) est un violoncelliste finlandais."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u0441\u0441\u0438 \u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0442\u0443\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Anssi Karttunen; \u0440\u043e\u0434. 1960, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u0440\u043a\u043a\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0438\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0443 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041f\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u0443 \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0443\u043b\u044b. \u0412 1994\u20141998 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abAvanti!\u00bb, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438. \u0412 1999\u20142005 \u0433\u0433. \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17411829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anssi_Karttunen>,
        <http://viaf.org/viaf/17411829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anssi_Karttunen.
doremus_artist:19214806-b4e1-360f-8e9d-030d1831d961
owl:sameAs viaf:49414588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414588>.
doremus_artist:19da06a7-da4b-3bde-9870-78cdb16ec2a1
owl:sameAs viaf:61736725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736725>.
doremus_artist:19e733ac-a689-370d-a543-da8cdaa29cf5
owl:sameAs viaf:117951593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117951593>.
doremus_artist:19fe8430-73a9-3b60-95be-e174a1420387
owl:sameAs viaf:42031616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031616>.
doremus_artist:1b665264-0b07-3dca-a4d4-572f7808f08f
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Thuillier est l'un des pionniers d'une g\u00e9n\u00e9ration de tubistes qui ont \u00e0 leur disposition un tr\u00e8s large champ d'expression allant des musiques improvis\u00e9es \u00e0 l'orchestre symphonique, en passant par le jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:32198153;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Thuillier>,
        <http://viaf.org/viaf/32198153>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FTsolo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Thuillier.
doremus_artist:1d86aa9c-a5ab-3cfd-a10c-1ddf1627a572
    rdfs:comment
        "David Sidney George Lewiston (born 1929) is a London-born collector of the world's traditional music. He is best known for his recordings initially released on LP on the Explorer Series of Nonesuch Records beginning in 1967."@en;
    owl:sameAs viaf:103717881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lewiston>,
        <http://viaf.org/viaf/103717881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Lewiston.
doremus_artist:1e727174-958c-3a95-a713-b3e7ac8f062d
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Al Dubin (10 de junio de 1891 \u2013 11 de febrero de 1945) fue un m\u00fasico y letrista estadounidense, aunque de origen suizo."@es,
        "Al Dubin est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 juin 1891 \u00e0 Zurich (Suisse), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Alexander "Al" Dubin (June 10, 1891 \u2013 February 11, 1945) was an American lyricist. He is best known for his collaborations with the composer Harry Warren."""@en,
        """Alexander "Al" Dubin (Z\u00fcrich, 10 juni 1891 \u2013 New York City, 11 februari 1945) was een Amerikaanse tekstschrijver van liedjes voor musicals en films. Hij schreef onder meer "Lullaby of Broadway", "I Only Have Eyes For You" en "Boulevard of Broken Dreams"."""@nl,
        "Alexander \u201eAl\u201c Dubin (* 10. Juni 1891 in Z\u00fcrich, Schweiz; \u2020 11. Februar 1945 in New York City) war ein amerikanischer Liedtexter. Er wurde durch seine Zusammenarbeit mit dem Komponisten Harry Warren bekannt. Aus ihrem Repertoire stammen viele Klassiker des Great American Songbook, etliche Songs wurden sp\u00e4ter zu Jazz-Standards."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u042d\u043b) \u0414\u0443\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Dubin; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e (1936)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71582796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Dubin>,
        <http://viaf.org/viaf/71582796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Dubin.
doremus_artist:1efca8fe-8ebe-37dc-a24b-77971cf3dcf5
    dbp:birthPlace dbr:Eilenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wiesbaden;
    rdfs:comment
        "Franz Abt (Eilenburgo, Sajonia, 22 de diciembre de 1819 - Wiesbaden, 31 de marzo de 1885) fue un compositor, director de orquesta y poeta alem\u00e1n."@es,
        "Franz Abt (ur. 22 grudnia 1819 w Eilenburgu w Saksonii, zm. 31 marca 1885 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki kompozytor i kapelmistrz, wolnomularz. Pierwsze lekcje muzyki pobiera\u0142 u swego ojca.Studiowa\u0142 teologi\u0119 i muzyk\u0119 w Lipsku. Wsp\u00f3\u0142czesnymi mu kompozytorami byli Robert Schumann i Felix Mendelssohn-Bartholdy. Odby\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce koncertowe m.in. do Francji, Anglii, Rosji oraz USA. Komponowa\u0142 pie\u015bni \u015bpiewane g\u0142\u00f3wnie z podk\u0142adem fortepianu i operetki."@pl,
        "Franz AbtFichier:Franz Abt.JPEG Franz Abt Franz Wilhelm Abt est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Eilenburg (Saxe) le 22 d\u00e9cembre 1819 et mort \u00e0 Wiesbaden le 31 mars 1885."@fr,
        "Franz Wilhelm Abt (* 22. Dezember 1819 in Eilenburg; \u2020 31. M\u00e4rz 1885 in Wiesbaden) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Franz Wilhelm Abt (22 December 1819 \u2013 31 March 1885) was a German composer and choral conductor. He composed roughly 3,000 individual works mostly in the area of vocal music. Several of his songs were at one time universally sung, and have obtained a more or less permanent place in the popular repertory. During his lifetime, Abt was a renowned choral conductor and he spent much of the last three decades of his life working as a guest conductor with choirs throughout Europe and in the United States."@en,
        "Franz Wilhelm Abt (Eilenburg, 22 de dezembro de 1819 \u2013 Wiesbaden, 31 de mar\u00e7o de 1885) foi um compositor e regente de coral alem\u00e3o. Comp\u00f4s cerca de 3.000 trabalhos individuais principalmente na \u00e1rea da m\u00fasica vocal. Houve um tempo que v\u00e1rias de suas can\u00e7\u00f5es foram cantada em muitas partes do mundo, e obtiveram um lugar mais ou menos permanente no repert\u00f3rio popular. Durante sua vida, Abt foi um renomado regente de coral e passou a maior parte das \u00faltimas tr\u00eas d\u00e9cadas de sua vida a trabalhar como maestro convidado com coros em toda a Europa e nos Estados Unidos."@pt,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0410\u0431\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Abt, 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1819, \u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1885, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0427\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421 1838 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b, \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1841 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0430 \u043e\u0441\u0435\u043d\u044c\u044e \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043d\u0430 \u0442\u0443 \u0436\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445, \u0432 \u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u044b \u0411\u0438\u0440\u0445-\u041f\u0444\u0435\u0439\u0444\u0444\u0435\u0440. \u0426\u0435\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0410\u0431\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0434\u043e \u043e\u0441\u0435\u043d\u0438 1852, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440, \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0412\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 1855 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30d7\u30c8\uff08Franz Wilhelm Abt 1819\u5e7412\u670822\u65e5 - 1885\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3088\u305d3000\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u4e2d\u306b\u306f\u4e00\u6642\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u697d\u66f2\u3082\u3042\u308a\u3001\u4eba\u6c17\u306e\u697d\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3042\u308b\u7a0b\u5ea6\u5b9a\u7740\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\u751f\u524d\u3001\u9ad8\u540d\u306a\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30d7\u30c8\u306f\u3001\u4eba\u751f\u6700\u5f8c\u306e30\u5e74\u306e\u5927\u534a\u3092\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5404\u5730\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u306a\u304c\u3089\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15155083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Abt>,
        <http://viaf.org/viaf/15155083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Franz_Abt_TCS_1.35_-_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Abt.
doremus_artist:1f56b5a2-8731-3063-8f48-ea7927d5fcc8
owl:sameAs viaf:10107420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10107420>.
doremus_artist:1f58015d-5dd6-39aa-ab1c-1bc8ede7b99c
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Shankar Mahadevan (* 3. M\u00e4rz 1967 in Mumbai) ist ein indischer Komponist, S\u00e4nger und Playbacks\u00e4nger des Hindi-Films. Er gr\u00fcndete 2010 mit CloodOn - Personalized Learning Platform die Online-Musikakademie Shankar Mahadevan Academy."@de,
        "Shankar Mahadevan (Tamil: \u0b9a\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba9\u0bcd) (3 de marzo de 1967 en Chembur, Mumbai), es un cantante y compositor indio. Forma parte del grupo Shankar\u2013Ehsaan\u2013Loy, tr\u00edo que compone para el cine indio y para cantantes de soundtracks."@es,
        "Shankar Mahadevan (born 3 March 1967) is a composer and playback singer who is part of the Shankar\u2013Ehsaan\u2013Loy composing trio team for many Indian films. He is a four-time winner of the National Award: three times for Best Male Playback Singer and once for Best Music Director. Mahadevan founded the Shankar Mahadevan Academy, which provides online music lessons in Indian music for students worldwide. In 2015, he made his debut as an actor in the Marathi film Katyar Kaljat Ghusli, a film adaptation of a 1960 stage classic by the same name."@en,
        "\u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0301\u0440 \u041c\u0430\u0445\u0430\u0434\u0435\u0301\u0432\u0430\u043d (\u0442\u0430\u043c. \u0b9a\u0b99\u0bcd\u0b95\u0bb0\u0bcd \u0bae\u0b95\u0bbe\u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0ba9\u0bcd, \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440-\u042d\u0445\u0441\u0430\u043d-\u041b\u043e\u0439\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru;
    owl:sameAs viaf:71603619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shankar_Mahadevan>,
        <http://viaf.org/viaf/162534607>,
        <http://viaf.org/viaf/71603619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdbafa57-cf3f-4b7e-b956-fb6e0071ecd4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shankar_Mahadevan_at_Idea_Rocks_India_5,_Bangalore,_India_(photo_-_Jim_Ankan_Deka)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shankar_Mahadevan.
doremus_artist:1fb98c60-7d12-3d17-a4f2-cefcde588528
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aveiro,_Portugal>;
    dbp:deathPlace dbr:Setúbal;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos (Aveiro, 2 de Agosto de 1929 \u2014 Set\u00fabal, 23 de Fevereiro de 1987), foi um cantor e compositor portugu\u00eas. \u00c9 tamb\u00e9m conhecido pelo diminutivo familiar de Zeca Afonso, apesar de nunca ter utilizado este nome art\u00edstico."@pt,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos (Aveiro, 2 de agosto de 1929 - Set\u00fabal, 23 de febrero de 1987), conocido como Zeca Afonso o simplemente Zeca, compositor y m\u00fasico portugu\u00e9s. Fue un compositor de canci\u00f3n protesta portugu\u00e9s. Escribi\u00f3 m\u00fasica contra la dictadura de Salazar, (el Estado Novo  como se llamaba a s\u00ed misma), la cual gobern\u00f3 Portugal desde 1926 hasta 1974. Zeca es uno de los m\u00e1s conocidos y mejores m\u00fasicos de Portugal y que a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte permanece todav\u00eda con un alto n\u00famero de venta, tanto en su pa\u00eds como en el extranjero."@es,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, bijgenaamd Zeca (Aveiro, 2 augustus 1929 \u2013 Set\u00fabal, 23 februari 1987) was een Portugees zanger. Hij is een van de belangrijkste folk- en politiek ge\u00efnspireerde musici in de Portugese geschiedenis."@nl,
        """Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, known as Jos\u00e9 Afonso, Zeca Afonso (Portuguese pronunciation: [\u02c8z\u025bk\u0250 a\u02c8f\u00f5su]) or just Zeca (2 August 1929 \u2013 23 February 1987), was born in Aveiro, Portugal, the son of Jos\u00e9 Nepomuceno Afonso, a judge, and Maria das Dores. Zeca is among the most influential folk and political musicians in Portuguese history. He became an icon among Portuguese left-wing activists due to the role of his music in the resistance against the dictatorial regime of Oliveira Salazar, resistance that triumphed in 1974 with the pro-democratic leftist military coup of the Carnation Revolution. His song "Gr\u00e2ndola, Vila Morena" is closely associated with the revolution, since it was chosen to be the password transmitted by radio for the beginning of the movement that toppled the d"""@en,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, kurz Jos\u00e9 Afonso (* 2. August 1929 in Aveiro, Portugal; \u2020 23. Februar 1987 in Set\u00fabal), auch genannt Zeca Afonso oder nur Zeca, war einer der bedeutendsten S\u00e4nger und Komponisten Portugals. Sein Lied Gr\u00e2ndola, Vila Morena wurde zum Startsignal f\u00fcr die friedliche Nelkenrevolution im Jahre 1974."@de,
        "Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, plus connu sous le nom de Zeca Afonso (2 ao\u00fbt 1929 - 23 f\u00e9vrier 1987) \u00e9tait un compositeur de musique militante portugais. Il a \u00e9crit, parmi d'autres choses, des chansons critiquant le r\u00e9gime salazariste qu'a connu le Portugal entre 1933 et 1974."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b \u0421\u0435\u0440\u043a\u0435\u0301\u0439\u0440\u0430 \u0410\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441\u0443 \u0434\u0443\u0448 \u0421\u0430\u0301\u043d\u0442\u0443\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 Manuel Cerqueira Afonso dos Santos, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u2014 \u0417\u0435\u0301\u043a\u0430 \u0410\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Zeca Afonso); 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0410\u0432\u0435\u0439\u0440\u0443 \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987, \u0421\u0435\u0442\u0443\u0431\u0430\u043b) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0432\u043e\u0437\u0434\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:44497926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zeca_Afonso>,
        <http://viaf.org/viaf/44497926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d06e7e71-0178-4e66-8150-044ff6047d64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose-afonso-coimbra_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zeca_Afonso.
doremus_artist:20378c6f-b17b-3c23-ad56-111df74d234b
owl:sameAs viaf:316407512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316407512>.
doremus_artist:2060c28c-0d5e-34b0-9a5c-ccaecd937378
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Eugenio Fernandi (Pisa, 1922 \u2013 8 August 1991) was an Italian tenor, associated with both lyric and spinto roles. Eugenio Fernandi was born in Pisa and raised in Turin, where he began his vocal studies with Aureliano Pertile. He later entered the opera school at La Scala in Milan, and began appearing there in small roles. His first major role was as Giovanni Battista in Virgilio Mortari's La figlia di diavolo in 1954, followed by the Duke in Rigoletto and Pinkerton in Madama Butterfly. He also sang with success at La Fenice in Venice, the Maggio Musicale Fiorentino in Florence, and the Teatro San Carlo in Naples."@en;
    owl:sameAs viaf:56806928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Fernandi>,
        <http://viaf.org/viaf/56806928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Fernandi.
doremus_artist:20806173-8fa9-3f9c-ac79-00b408471aee
owl:sameAs viaf:44618759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44618759>.
doremus_artist:20a91847-feae-39fb-a932-8e4422f9d40a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Michelot (* 3. M\u00e4rz 1928 in Saint-Denis, Seine-Saint-Denis; \u2020 3. Juli 2005 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Jazzmusiker. Der Bassist, den man im Film Round midnight zusammen mit Dexter Gordon und an der Seite von Herbie Hancock, John McLaughlin, Bobby Hutcherson, Wayne Shorter und Billy Higgins musizieren sehen konnte, ist eine der Vaterfiguren der europ\u00e4ischen Bass-Emanzipation gewesen. Bud Powell oder Miles Davis griffen auf das einf\u00fchlsame und doch druckvolle Spiel Michelots zur\u00fcck. 1963 erhielt er den Prix Django Reinhardt."@de,
        "Pierre Michelot (3 March 1928 \u2013 3 July 2005) was a French bebop and hard bop double bass player. Born in Saint-Denis, Seine-Saint-Denis, Paris, Michelot studied piano from 1936 until 1938, but switched to playing bass at the age of sixteen. Through his career he played with Rex Stewart (1948), Coleman Hawkins, Django Reinhardt, St\u00e9phane Grappelli, Don Byas, Thelonious Monk, Lester Young, Dexter Gordon, Stan Getz, Bud Powell (in a trio with Kenny Clarke), Zoot Sims, Dizzy Gillespie, Miles Davis, Chet Baker, and many others. In later life, Michelot suffered from Alzheimer's disease."@en,
        "Pierre Michelot (Saint Denis, 3 maart 1928 \u2013 Parijs 3 juli 2005) was een Franse jazzbassist. Hij speelde aanvankelijk piano, maar stapte als tiener over op de bas. Hij trad na de oorlog op voor Amerikaanse militairen die in Frankrijk waren gelegerd. In de jaren 50 werd hij veelvuldig gecontracteerd door Amerikaanse musici die in Parijs speelden. In zijn hoogtijdagen speelde Michelot met grootheden als Miles Davis, Chet Baker, Stan Getz en Dizzie Gillespie."@nl,
        "Pierre Michelot est un contrebassiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 mars 1928 \u00e0 Saint-Denis (Seine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 3 juillet 2005."@fr,
        "Pierre Michelot fue un contrabajista, compositor y arreglista franc\u00e9s de jazz, nacido en Saint-Denis (Seine-Saint-Denis), el 3 de marzo de 1928, y fallecido el 3 de julio de 2005."@es;
    owl:sameAs viaf:29718801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Michelot>,
        <http://viaf.org/viaf/29718801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7234377c-2764-4739-9e2a-695ca4b89175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Michelot.
doremus_artist:20c580a8-a36e-3ab8-91de-30e3947ff708
    dbp:birthPlace dbr:Orillia;
    rdfs:comment
        "Gordon Lightfoot, CC, O.Ont (* 17. November 1938 in Orillia, Ontario) ist ein kanadischer Folk- und Countrys\u00e4nger und Songwriter. In Europa ist der Kanadier seit 1970 mit dem Song If You Could Read My Mind bekannt."@de,
        "Gordon Meredith Lightfoot (Orillia, Ont\u00e1rio, 17 de novembro de 1938) \u00e9 um cantautor e poeta canadense que alcan\u00e7ou sucesso internacional atrav\u00e9s da m\u00fasica folk, country e rock."@pt,
        "Gordon Meredith Lightfoot, (17 november 1938, Orillia, Ontario, Canada) is een folkzanger, componist en tekstschrijver."@nl,
        "Gordon Meredith Lightfoot, C.C., O.Ont., (n\u00e9 le 17 novembre 1938) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te et chanteur folk canadien anglophone. Il est membre de l'Ordre du Canada."@fr,
        "Gordon Meredith Lightfoot, Jr. CC OOnt (born November 17, 1938) is a Canadian singer-songwriter who achieved international success in folk, folk-rock, and country music, and has been credited for helping define the folk-pop sound of the 1960s and 1970s. He has been referred to as Canada's greatest songwriter and internationally as a folk-rock legend."@en,
        """Gordon Meredith Lightfoot, Jr., conocido como Gordon Lightfoot (Ontario, 17 de noviembre de 1938), es un cantante y compositor canadiense de folk, country y m\u00fasica popular. Alcanz\u00f3 popularidad en los a\u00f1os 1960 y entr\u00f3 en las listas internacionales de \u00e9xitos en los a\u00f1os 1970 con canciones como "If You Could Read My Mind" (1970), "Sundown " (1974), "Carefree Highway" (1974), "Rainy Day People" (1975), y "The Wreck of the Edmund Fitzgerald" (1976)."""@es,
        "\u00c8 la prima star del Canada per quanto riguarda la country music. Figura fra gli artisti che si sono esibiti nella trasmissione televisiva Top of the Pops (1971) e il suo nome \u00e8 iscritto dal 1998 fra quello delle celebrit\u00e0 della Canada's Walk of Fame."@it,
        "\u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d \u041b\u0430\u0439\u0442\u0444\u0443\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gordon Meredith Lightfoot, Jr., \u0440\u043e\u0434.17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u043a\u0430\u043a \u00abEarly Morning Rain\u00bb (1966), \u00abIf You Could Read My Mind\u00bb (1970), \u00abSundown\u00bb (1974, #1 USA), \u00abCarefree Highway\u00bb (1974), \u00abRainy Day People\u00bb (1975) \u0438 \u00abThe Wreck of The Edmund Fitzgerald\u00bb (1976, #2 USA). \u0421\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0439\u0442\u0444\u0443\u0442\u0430 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 Billboard 200, Sundown (1974) \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434."@ru,
        "\u062c\u0648\u0631\u062f\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0631\u062f\u064a\u062b \u0644\u0627\u064a\u062a\u0641\u0648\u062a \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1938\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0643\u0646\u062f\u064a. \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0636\u0639 \u062a\u0639\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0641\u064a \u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. \u0648\u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0643\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0623\u0645\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064b\u0627 \u0641\u0647\u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a."@ar,
        """\u6208\u767b\u00b7\u83b1\u7279\u798f\u7279\uff081938\u5e7411\u670817\u65e5\u751f\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u5728\u6c11\u8c23\uff0c\u6c11\u8c23\u6447\u6eda\uff0c\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u9886\u57df\u83b7\u5f97\u4e86\u56fd\u9645\u6027\u7684\u6210\u529f\uff0c\u5e76\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u57281960\u5e74\u4ee3\u548c1970\u5e74\u4ee3\u5e2e\u52a9\u5b9a\u4e49\u4e86\u6d41\u884c\u6c11\u8c23\u3002\u4ed6\u5e38\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u52a0\u62ff\u5927\u6700\u6770\u51fa\u7684\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002 \u83b1\u7279\u798f\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec"For Lovin' Me", "Early Morning Rain", "Steel Rail Blues", "Ribbon of Darkness"\uff08\u66fe\u8363\u767b\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u4e50\u6392\u884c\u699c\u9996\u4f4d\uff09\uff0c\u4ee51967\u5e74\u5e95\u7279\u5f8b\u9a9a\u4e71\u4e3a\u7d20\u6750\u7684"Black Day In July"\u57281960\u5e74\u4ee3\u4e3a\u4ed6\u5e26\u6765\u4e86\u56fd\u9645\u58f0\u8a89\u3002\u4ed61970\u5e74\u4ee3\u7684\u4e00\u4e9b\u6b4c\u66f2\u4e5f\u767b\u4e0a\u4e86\u56fd\u9645\u6b4c\u66f2\u6392\u884c\u699c\uff0c\u6bd4\u5982"If You Could Read My Mind" (1970) (\u7f8e\u56fd\u6392\u884c\u699c\u7b2c5), "Sundown" (1974), "Carefree Highway" (1974), "Rainy Day People" (1975)\uff0c\u8fd93\u9996\u90fd\u66fe\u767b\u4e0a\u9996\u4f4d\uff0c\u4ee5\u53ca"The Wreck of the Edmund Fitzgerald" (1976)\uff08\u7b2c2\u4f4d\uff09\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:45193918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Lightfoot>,
        <http://viaf.org/viaf/45193918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d97b077-b28d-4ba8-a3d9-c71926e3b2b6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GordonLightfoot_Interlochen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Lightfoot.
doremus_artist:20f695d5-7510-3779-b5e4-da141cde8fa6
owl:sameAs viaf:37127231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127231>.
doremus_artist:212eeade-cadc-3f62-96c4-1e61318aaff7
owl:sameAs viaf:71208376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71208376>.
doremus_artist:2241b076-b9e4-361c-b1ef-a6c0cb7db4ce
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """James Beck "Jim" Gordon (14 de julho de 1945) \u00e9 um m\u00fasico e compositor americano. Vencedor do Grammy e um dos mais requisitados bateristas de sess\u00e3o das d\u00e9cadas de 60 e 70, trabalhou com diversos artistas de sucesso da \u00e9poca, participando tamb\u00e9m das bandas Derek and the Dominos, Delaney and Bonnie e do grupo de Little Richard. Em 1983, Gordon, na \u00e9poca um esquizofr\u00eanico n\u00e3o-diagnosticado, assassinou a pr\u00f3pria m\u00e3e, sendo sentenciado no ano seguinte a dezesseis anos de pris\u00e3o."""@pt,
        """James Beck "Jim" Gordon (born July 14, 1945) is an American musician and songwriter. Gordon was a popular session drummer in the late 1960s and 1970s and was the drummer in the blues rock supergroup Derek and the Dominos. In 1983, in a psychotic episode associated with undiagnosed schizophrenia, Gordon murdered his mother and was sentenced to sixteen years to life in prison, where he remains to this day."""@en,
        """James Beck "Jim" Gordon (nacido el 14 de julio de 1945) es un m\u00fasico y compositor estadounidense. El m\u00fasico ganador de un Grammy fue uno de los m\u00fasicos de sesi\u00f3n m\u00e1s requeridos de los a\u00f1os 60 y 70, grabando un gran n\u00famero de \u00e1lbumes con muchos m\u00fasicos y artistas de la \u00e9poca. adem\u00e1s de ser el baterista del supergrupo de blues rock, Derek and the Dominos. Un esquizofr\u00e9nico diagnosticado, Gordon asesin\u00f3 a su madre en 1983 y fue encarcelado."""@es,
        "James Beck \u00ab Jim \u00bb Gordon (n\u00e9 le 14 juillet, 1945) est un musicien et compositeur am\u00e9ricain. Vainqueur d'un Grammy Award il \u00e9tait un des batteurs de studio les plus recherch\u00e9s des ann\u00e9es 1960 et 1970, enregistrant des albums avec beaucoup de musiciens connus de l'\u00e9poque, et \u00e9tait le batteur du supergroupe de blues rock Derek and the Dominos. Souffrant de schizophr\u00e9nie, Gordon assassina sa m\u00e8re en 1983 et fut condamn\u00e9 \u00e0 16 ans de prison."@fr,
        "Jim Gordon (* 1945 in Los Angeles, Kalifornien; eigentlich James Beck Gordon) ist ein Grammy-ausgezeichneter, US-amerikanischer Schlagzeuger und Songwriter und war Mitglied von Derek and the Dominos."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 (\u0414\u0436\u0438\u043c) \u0411\u0435\u043a \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Beck Gordon; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438, \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445, 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0434\u0435\u043b\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Derek & The Dominos."@ru;
    owl:sameAs viaf:104826875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Gordon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/104826875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5ee63be-2ffa-479e-afb9-a89201c3b1f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Gordon_(musician)>.
doremus_artist:23af43ea-1b30-3ce7-9110-c016e49c640e
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Thomas Dausgaard (Danish: [t\u02e2\u028cmas \u02c8d\u0325\u0251\u028a\u032f\u02c0s\u0261\u030a\u0252\u02d0\u02c0]; born 4 July 1963 in Copenhagen) is a Danish conductor. Since 1997, Dausgaard has been Principal Conductor of the Swedish Chamber Orchestra. From 2001-2004, he was Principal Guest Conductor of the Danish National Symphony Orchestra (DNSO), and became principal conductor in 2004, the first Danish conductor to hold the post. In March 2006, his initial contract with the DNSO was extended through 2010. He concluded his principal conductorship of the DNSO at the close of the 2010-2011 season, and subsequently became the orchestra's \u00e6resdirigent (honorary conductor)."@en,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0430\u0443\u0441\u0433\u043e\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Thomas Dausgaard, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0414\u0430\u0443\u0441\u0433\u0430\u0430\u0440\u0434; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 1997 \u0433. \u0438 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0441 2004 \u0433."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30b4\u30fc\uff08Thomas Dausgaard, 1963\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30b9\u30ac\u30fc\u30c9\u3068\u3082\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51892142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dausgaard>,
        <http://viaf.org/viaf/51892142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25ddcee5-ed5b-42bb-a0a2-9a4937b2c432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Dausgaard.
doremus_artist:23c5674f-cf8b-3698-995c-48bc1d7fb4a5
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Celestina Boninsegna (26 February 1877 \u2013 14 February 1947) was an Italian operatic soprano, known for her interpretations of the heroines in Verdi's operas. Although particularly eminent in Verdi's works, she sang a wide repertoire during her 25-year career, including Rosaura in the world premiere of Mascagni's Le maschere. Boninsegna made many recordings between 1904 and 1918, and her voice was one of the most successfully captured on disc during that period."@en,
        "Celestina Boninsegna (Reggio Emilia, 26 de febrero de 1877 \u2013 Mil\u00e1n, 14 de febrero de 1947) fue una soprano italiana, conocida por sus interpretaciones de las hero\u00ednas en las \u00f3peras de Verdi. A pesar de que fue particularmente eminente en las obras de Verdi, cant\u00f3 en un amplio repertorio durante su carrera de 25 a\u00f1os, incluyendo uno de los estrenos de Le maschere, de Pietro Mascagni. Boninsegna realiz\u00f3 muchas grabaciones discogr\u00e1ficas entre 1904 y 1918, y su voz fue una de las que quedaron mejor registradas en disco durante aquel periodo."@es;
    owl:sameAs viaf:22326616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celestina_Boninsegna>,
        <http://viaf.org/viaf/22326616>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Celestina_Boninsegna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celestina_Boninsegna.
doremus_artist:23d2039f-73db-3678-bc51-c61150118500
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(country)>;
    rdfs:comment
        "Elisabeth (Lisa) Batiashvili (georgisch \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Lisa Batiaschwili; * 1979 in Tiflis) ist eine georgische Violinistin. Sie lebt in Deutschland."@de,
        "Elizabeth (Lisa) Batiashvili (Georgisch: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) (Tbilisi, Georgi\u00eb, 1979) is een Georgische violiste."@nl,
        "Lisa Batiashvili (Elisabeth, en g\u00e9orgien : \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8), n\u00e9e en 1979 \u00e0 Tbilissi, est une violoniste g\u00e9orgienne."@fr,
        "Lisa Batiashvili (Tiflis, 1979) es una violinista de Georgia."@es,
        "Lisa Batiashvili, or Elisabeth Batiashvili (Georgian: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born Elisabed Batiashvili in 1979) is a Georgian violinist, the daughter of a violinist father and a pianist mother. Her father was her first teacher from age four. Her family left Georgia in 1991 and settled in Germany. She later studied at the Hamburg Musikhochschule. In 1995, she was a prize winner in the International Jean Sibelius Violin Competition. Batiashvili and Leleux reside in Munich with their two children. She plays a 1739 Guarneri del Gesu violin lent to her by a private collector."@en,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 (\u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u041b\u0438\u0437\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0438\u0437\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0443\u0437. \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, \u043d\u0435\u043c. Lisa Batiaschwili; \u0440\u043e\u0434. 1979, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041b\u0435\u043b\u0451."@ru,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea (\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e: \u10da\u10d8\u10d6\u10d0 \u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Lisa Batiashvili\u30011979\u5e74 - ) \u306f\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u5df4\u8482\u96c5\u65bd\u7dad\u8389\uff08\u82f1\u6587\uff1aLisa Batiashvili\uff0c\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\u8a9e\uff1a\u10da\u10d8\u10d6\u10d0\u10d1\u10d0\u10d7\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\uff09\uff0c\u57281979\u5e74\u51fa\u751f\u65bc\u683c\u9b6f\u5409\u4e9e\uff0c\u7238\u7238\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u5979\u7236\u89aa\u5728\u59794\u6b72\u6642\u64d4\u4efb\u5979\u7b2c\u4e00\u4efb\u8001\u5e2b\u3002\u5f8c\u4f86\u5979\u5c31\u8b80\u65bc\u6f22\u5821\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Hamburg Musikhochschule\uff09\u3002\u57281995\u5e74\uff0c\u5979\u5728\u570b\u969b\u897f\u8c9d\u6d41\u58eb\u5c0f\u63d0\u7434\u6bd4\u8cfd\uff08International Jean Sibelius Violin Competition\uff09\u7372\u734e\u3002 \u5f9e1999\u5e74\u52302001\u5e74\uff0c\u5979\u662fBBC3\u96fb\u53f0\u65b0\u4e00\u4ee3\u85dd\u8853\u5bb6\uff08BBC Radio 3 New Generation Artists scheme\uff09\u5176\u4e2d\u4e4b\u4e00 \u3002 \u9e97\u838e\u00b7\u5df4\u8482\u96c5\u65bd\u7dad\u8389\u8207\u5979\u4e08\u592b\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u5229\u96f7\uff08Fran\u00e7ois Leleux\uff09\u548c\u4ed6\u5011\u7684\u5169\u500b\u5b69\u5b50\u73fe\u5c45\u5728\u6cd5\u570b \u3002\u5979\u6f14\u594f\u76841709\u5e74\u300c\u65af\u7279\u62c9\u8fea\u74e6\u91cc\u7434\u300d(Stradivarius)\uff0c\u7531\u65e5\u672c\u97f3\u6a02\u8ca1\u5718\uff08Nippon Music Foundation\uff09\u79df\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:11963087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Batiashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/11963087>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa_Batiashvili00.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Batiashvili.
doremus_artist:23f11b5a-f2bc-3852-ab91-38e32a987dd5
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alberto Amado Ribero, known professionally as Tito Ribero, (16 May 1915 - 18 July 1964) was an Argentine film score composer, composer, singer, and musician. In addition to having his own orchestra, he provided the film scores to over 200 movies, at his most prolific in the 1950s and 1960s. For Del otro lado del puente he won the Silver Condor Award for Best Original Score from the Argentine Academy of Cinematography Arts and Sciences in 1953."@en,
        "Tito Ribero cuyo nombre de nacimiento era Alberto Amado Ribero fue un cantor, m\u00fasico y compositor nacido en Argentina el 16 de mayo de 1915 y fallecido el 18 de julio de 1984. Adem\u00e1s de haber tenido su propia orquesta, se destac\u00f3 por haber musicalizado m\u00e1s de 200 pel\u00edculas."@es;
    owl:sameAs viaf:87211461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tito_Ribero>,
        <http://viaf.org/viaf/87211461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tito_Ribero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tito_Ribero.
doremus_artist:24472d2e-b5b2-3296-90dd-410100de9481
    dbp:birthPlace dbr:Märkisch_Buchholz;
    dbp:deathPlace dbr:Blankenese;
    rdfs:comment
        "Richard Dehmel (Wendisch-Helmsdorf, 18 de noviembre de 1863 - Blankenese, 8 de febrero de 1920) Escritor y poeta alem\u00e1n."@es,
        "Richard Fedor Leopold Dehmel (* 18. November 1863 in Hermsdorf bei Wendisch Buchholz, Provinz Brandenburg (heute Ortsteil der Gemeinde M\u00fcnchehofe); \u2020 8. Februar 1920 in Blankenese) war ein deutscher Dichter und Schriftsteller."@de,
        "Richard Fedor Leopold Dehmel (18 November 1863 \u2013 8 February 1920) was a German poet and writer."@en,
        "Richard Fedor Leopold Dehmel (18 novembre 1863 \u00e0 Wendisch-Hermsdorf en Prusse \u2013 8 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Blankenese en Allemagne) est un \u00e9crivain et po\u00e8te allemand."@fr,
        "Richard Fedor Leopold Dehmel (Wendisch-Hermsdorf, Pruisen, 18 november 1863 \u2013 Blankenese, Duitsland, 8 februari 1920 ) was een Duits dichter en schrijver."@nl,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Richard Dehmel; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u0425\u0435\u0440\u043c\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1920, \u0411\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0435\u0437\u0435, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30fc\u30e1\u30eb\uff08Richard Fedor Leopold Dehmel\u30011863\u5e7411\u670818\u65e5 - 1920\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u30c0\u30fc\u30e1\uff1d\u30b7\u30e5\u30d7\u30ec\u30fc\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u90e1\u306e\u5c0f\u6751\u306b\u5c71\u6797\u76e3\u8996\u4eba\u3092\u7236\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6559\u5e2b\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u3066\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3092\u653e\u6821\u3055\u308c\u305f\u306e\u3061\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u5927\u5b66\u3067\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u3001\u7d4c\u6e08\u5b66\u3001\u6587\u5b66\u306a\u3069\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u706b\u707d\u4fdd\u967a\u306e\u8077\u306b\u5c31\u304d\u3001\u4ed5\u4e8b\u306e\u508d\u3089\u30671891\u5e74\u306b\u51e6\u5973\u8a69\u96c6\u300e\u6551\u6e08\u300f\u3092\u520a\u884c\u3001\u3053\u308c\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u30ea\u30fc\u30ea\u30a8\u30f3\u30af\u30ed\u30fc\u30f3\u3068\u306e\u4ea4\u969b\u304c\u59cb\u307e\u308b\u30021895\u5e74\u3088\u308a\u6587\u7b46\u5c02\u696d\u3068\u306a\u308a\u30011896\u5e74\u306b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u8a69\u96c6\u300e\u5973\u3068\u4e16\u754c\u300f\u3092\u520a\u884c\u30021901\u5e74\u3088\u308a\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u90ca\u5916\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30b1\u30cd\u30fc\u30bc\u306b\u6c38\u4f4f\u3057\u305f\u30021914\u5e74\u304b\u308916\u5e74\u307e\u3067\u81ea\u3089\u5fd7\u9858\u3057\u3066\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d42\u6226\u5f8c\u306e1920\u5e74\u306b\u6226\u4e89\u6642\u306e\u50b7\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u304c\u5143\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u305d\u306e\u8a69\u306f\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u7684\u30fb\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u50be\u5411\u3092\u6301\u3061\u3064\u3064\u3001\u7cbe\u795e\u7684\u30fb\u5f62\u800c\u4e0a\u5b66\u7684\u306a\u30a8\u30ed\u30b9\u306b\u3088\u308b\u6551\u6e08\u9858\u671b\u306b\u7279\u5fb4\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7ae5\u8a71\u3001\u5287\u4f5c\u306a\u3069\u3082\u3042\u308a\u3001\u6669\u5e74\u306f\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u5f93\u8ecd\u8a18\u9332\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u8a69\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306e\u8a69\u3092\u5143\u306b\u3057\u305f\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5f26\u697d\u516d\u91cd\u594f\u66f2\u300e\u6d44\u3081\u3089\u308c\u305f\u591c\u300f\u306f\u7279\u306b\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2509022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dehmel>,
        <http://viaf.org/viaf/2509022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f454e2cc-02e0-4e71-baaa-3c38d576d513>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/R-dehmel_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Dehmel.
doremus_artist:259dc875-73aa-3dc6-8c97-80716dc749f0
owl:sameAs viaf:36273435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36273435>.
doremus_artist:2657b470-ac08-3419-b95f-0572994a3b6e
owl:sameAs viaf:32183466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183466>.
doremus_artist:2750ab95-0b49-3e24-b4cd-050c1a9d5b2f
owl:sameAs viaf:67644014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67644014>.
doremus_artist:2799499e-07df-36ea-be30-32863300c909
owl:sameAs viaf:19695142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19695142>.
doremus_artist:283b30a3-7057-3f43-9ba3-9ca197e64664
owl:sameAs viaf:17486373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17486373>.
doremus_artist:28540618-fef3-361c-84a9-64067a44f5ef
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine-Fr\u00e9d\u00e9ric Gresnick (* 2. M\u00e4rz 1755 in L\u00fcttich; \u2020 16. Oktober 1799 in Paris) war ein belgischer Komponist der Klassik. Gresnicks erste musikalische Ausbildung erfolgte an der Lambertuskathedrale L\u00fcttich, bevor ihm das Domkapitel weitere Studien am \u201eL\u00fctticher Coll\u00e8ge Darcis\u201c in Rom erm\u00f6glichte. Danach hielt er sich in Neapel auf, wo er bis 1779 am \u201eConservatorio Sant\u2019Onofrio\u201c studierte, in dieser Zeit komponierte er 1772 die \u201eSinfonia con violini, strumenti di fiato, viola obligata e basso op.1\u201c. 1785 und 1786 weilte er in Begleitung der damals ber\u00fchmten S\u00e4ngerin Gertrud Mara in London, wo seine Oper \u201eAlceste\u201c mit gro\u00dfem Erfolg aufgenommen wurde. Von 1787 bis 1789 war er Leiter des Orchesters am \u201eGrand Th\u00e9atre\u201c in Lyon. 1794 lie\u00df er sich in Paris nieder, wo 15 seiner komischen Opern a"@de,
        "Antoine-Fr\u00e9d\u00e9ric Gresnick (2 March 1755 \u2013 16 October 1799) was a Belgian classical composer. He was born in Li\u00e8ge. He studied music in Naples. By 1780 Gresnick was working in Lyons and, after visiting Berlin and London, he moved in 1794 to Paris where he died in 1799. He is chiefly remembered for writing opera buffa, of which he wrote at least twenty-three."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\uff1d\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30ec\u30b9\u30cb\u30c3\u30af\uff08Antoine-Fr\u00e9d\u00e9ric Gresnick, 1755\u5e743\u67082\u65e5 - 1799\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b0\u30ec\u30b9\u30cb\u30c3\u30af\u306f\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u53f8\u6559\u9818\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u304c\u6700\u521d\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u306e\u306f\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u5927\u8056\u5802\u3067\u3042\u308a\u3001\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u8077\u8005\u4f1a\u8b70\u306f\u5f7c\u304c\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u8d74\u304dL\u00fctticher Coll\u00e8ge Darcis\u3067\u3055\u3089\u306b\u5b66\u3076\u3053\u3068\u3092\u8a31\u53ef\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5f7c\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u306b\u6ede\u5728\u3057\u30661779\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u9593\u306e1772\u5e74\u306b\u306f\u300c\u7ba1\u697d\u5668\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30d0\u30b9\u306e\u30aa\u30d6\u30ea\u30ac\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u300dOp.1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021785\u5e74\u30681786\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u5f53\u6642\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30fc\u30d9\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u306e\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300cAlceste\u300d\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021787\u5e74\u304b\u30891789\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u5f7c\u306f\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u5927\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021794\u5e74\u304b\u3089\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u305f\u30d1\u30ea\u3067\u306f15\u4f5c\u54c1\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u306b\u3088\u308b\u6df7\u4e71\u306b\u3088\u3063\u3066\u5f7c\u304c\u671b\u3080\u3088\u3046\u306a\u6210\u529f\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u540c\u90f7\u306e\u30b0\u30ec\u30c8\u30ea\u3068\u540c\u69d8\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u5c11\u306a\u304f\u3068\u308223\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30a1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69195896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine-Fr\u00e9d\u00e9ric_Gresnick>,
        <http://viaf.org/viaf/69195896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine-Frédéric_Gresnick.
doremus_artist:2aee45b4-b1df-3744-ba50-1301fa6e7da5
owl:sameAs viaf:86038236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86038236>.
doremus_artist:2b5ab87d-63e3-3d21-971e-870d7e39ffc7
owl:sameAs viaf:76631069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76631069>.
doremus_artist:2d0762e2-4122-3044-b9f5-069126bfe419
    rdfs:comment
        "Harold Lang (December 21, 1920 - July 26, 1985) was an American dancer and actor."@en;
    owl:sameAs viaf:19873297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/19873297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec3fdd7-8687-4847-acf8-cd86b24052a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Lang.
doremus_artist:2d8149a5-f484-3dee-93bb-0a3cee75c4a1
    rdfs:comment
        """Jim Ford (August 23, 1941 \u2013 November 18, 2007) was an American singer-songwriter originally from Johnson County, Kentucky. After living in New Orleans, Ford moved to Los Angeles, and finally settled in Fort Bragg, CA. His music is a mixture of soul, country and folk. His songs, or songs he shares writing credits on have been recorded by numerous artists, including Aretha Franklin, P.J. Proby, Bobby Womack, and The Temptations. The UK singer Sylvia McNeill recorded "Ugly Man" in 1970, the only known version as Ford's could not be found in his archives. Nick Lowe has cited Jim Ford as his biggest musical influence."""@en;
    owl:sameAs viaf:79597461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Ford>,
        <http://viaf.org/viaf/79597461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7af54721-3563-4a86-b9d8-ffc1e2a49f8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Ford.
doremus_artist:2dff2af5-b412-31a1-be15-50fa02152cb8
owl:sameAs viaf:87508896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87508896>.
doremus_artist:2e00bc25-cd2d-35e3-9a64-9a1e6e6d8e39
owl:sameAs viaf:89820989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820989>.
doremus_artist:2e3803ea-a99a-30ab-a9ad-cfbca2188d00
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Isabelle Aubret (* 27. Juli 1938 in Lille; eigentlich Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Sie vertrat Frankreich zweimal beim Eurovision Song Contest, 1962 gewann sie den Wettbewerb. Zudem erreichte sie 1952 bei den franz\u00f6sischen Turnmeisterschaften den ersten Platz."@de,
        "Isabelle Aubret (Lille, 27 de julio de 1938) es una cantante francesa."@es,
        "Isabelle Aubret (Rijsel, 27 juli 1938) is een Franse zangeres. In 1961 werd ze 2de in de Franse preselectie voor het songfestival met Le gars de n'importe o\u00f9. In 1962 won ze met Un premier amour het Eurovisiesongfestival en gaf zo al een 3de songfestivalzege aan Frankrijk in deze prille wedstrijd. Haar lied groeide niet echt uit tot een evergreen zoals Zwei kleine Italiener dat 6de werd dat jaar. In 1968 deed ze opnieuw mee en werd ze 3de met La source, dat wel veel bekendheid genoot daarna."@nl,
        """Isabelle Aubret (born 27 July 1938) is a French singer. Born as Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle in Lille, France, she won the Eurovision Song Contest in 1962 representing France and singing "Un premier amour" (A first love) with music composed by Claude-Henri Vic and lyrics by Roland Stephane Valade. In 1968, she returned to the contest, again representing France, finishing third, and singing "La source" (The Spring) with music by Daniel Faure and lyrics by Henri Dijan, and Guy Bonnet."""@en,
        "Isabelle Aubret (n\u00e9e Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle, le 27 juillet 1938, \u00e0 Lille, Nord), est une chanteuse fran\u00e7aise. En 1952, elle remporta les Championnats de France de gymnastique et en 1962, le Concours Eurovision de la chanson pour la France, avec la chanson Un premier amour."@fr,
        "Isabelle Aubret \u00e9 uma cantora francesa, nascida a 27 de Julho de 1938, na cidade francesa de Lille."@pt,
        "Isabelle Aubret, w\u0142a\u015bc. Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle (ur. 27 lipca 1938 w Lille) \u2013 francuska wokalistka, zwyci\u0119\u017cczyni 6. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1962 roku z utworem \u201eUn premier amour\u201d."@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041e\u0431\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Aubret, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041a\u043e\u043a\u0440\u0435\u043b\u044c, \u0444\u0440. Th\u00e9r\u00e8se Coquerelle; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30d6\u30ec\uff08Isabelle Aubret, 1938\u5e746\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30ea\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44440131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Aubret>,
        <http://viaf.org/viaf/44440131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c52365f9-32ce-4036-8090-ef4b14b3b426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IsabelleAubret.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Aubret.
doremus_artist:31089cbe-add8-3b5e-b3e3-33245c2c35dd
    owl:sameAs viaf:12499777;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17343326-deb4-450a-b54c-0787177d04e1>.
doremus_artist:3113f4a7-cf06-3d79-96c1-393f75afae46
owl:sameAs viaf:51894276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894276>.
doremus_artist:318b7836-d082-3b55-9216-d81543c5c34a
    rdfs:comment
        "Emmanuel Moses est un \u00e9crivain fran\u00e7ais (po\u00e8te, traducteur, romancier) n\u00e9 \u00e0 Casablanca en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:19705401;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Moses>,
        <http://viaf.org/viaf/19705401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Moses.
doremus_artist:32369037-284e-31b2-9a57-706b98986a86
owl:sameAs viaf:44490971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490971>.
doremus_artist:325470da-b99f-32b1-ade3-22738968fe55
owl:sameAs viaf:64198057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198057>.
doremus_artist:3262999c-359a-3f57-bb2a-5ff9f915f680
owl:sameAs viaf:61733686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733686>.
doremus_artist:32665867-0615-3a30-9f73-74223f12d09a
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "Charles Castronovo (* 19. Juni 1975 in Queens, New York) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Charles Castronovo (born June 19, 1975), is an American tenor. He is in demand internationally as an opera singer. Castronovo was born to a Sicilian father and an Ecuadorian mother in Queens, New York but grew up in Southern California. He attended California State University, Fullerton for undergraduate studies in classical voice. During his time at the university, his talent came to the attention of William Vendice, the chorusmaster of the Los Angeles Opera, who promptly hired him as a chorister."@en,
        "Charles Castronovo (n\u00e9 le 19 juin 1975) est un t\u00e9nor lyrique am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:76623330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Castronovo>,
        <http://viaf.org/viaf/76623330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Castronovo.
doremus_artist:32689ecc-ba45-3859-86ab-25974fd157b7
owl:sameAs viaf:37111446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111446>.
doremus_artist:364c19b1-16af-37c7-8fd9-305a5898c2db
owl:sameAs viaf:172752080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172752080>.
doremus_artist:36575b95-7b56-3a14-abe0-b1b46e5a6e61
    dbp:birthPlace dbr:Verdun;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Henry Madin (* 7. Oktober 1698 in Verdun; \u2020 3. Februar 1748 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Henry Madin (7 October 1698 in Verdun \u2013 3 February 1748 in Versailles) was a French composer at the Chapelle royale. Madin's parents had left Ireland in the early 1690s with the wild geese, and settled in Verdun."@en,
        "Henry MadinFichier:Defaut.svg Henry Madin, n\u00e9 le 7 octobre 1698 \u00e0 Verdun et mort le 3 f\u00e9vrier 1748 \u00e0 Versailles, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56809542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Madin>,
        <http://viaf.org/viaf/56809542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Madin.
doremus_artist:36e47192-eb57-3582-8c01-8d7884d8f105
owl:sameAs viaf:87232744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87232744>.
doremus_artist:379b11f5-92f5-3fd3-a89d-b132038dccde
    owl:sameAs viaf:19689232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19689232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d1ebcfe-4c15-4d18-95d3-d919898638a1>.
doremus_artist:39622eae-390c-3a44-b915-31b900316281
owl:sameAs viaf:127219829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127219829>.
doremus_artist:396f239b-9140-3506-9381-1ce682e5c4a5
    rdfs:comment
        "Niels Jacob Hansen (1880\u20131969) was a Danish tenor, mostly famous for his roles in opera. He was born on March 23, 1880 and died September 19, 1969. He is buried at Assistens Cemetery in Copenhagen."@en;
    owl:sameAs viaf:121201154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Jacob_Hansen>,
        <http://viaf.org/viaf/121201154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Jacob_Hansen.
doremus_artist:3a2df4db-8721-3a96-9a33-3b37b5fb0818
owl:sameAs viaf:164756291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164756291>.
doremus_artist:3a53495a-d761-3f77-9a98-36e7abcdb228
owl:sameAs viaf:173548251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173548251>.
doremus_artist:3a97c4b6-b899-368f-9d5e-bd261dfa1170
    rdfs:comment
        "Andrea Bacchetti (born 1977) is an Italian pianist. At 11 years old he debuted with I Solisti Veneti, conducted by Claudio Scimone. He is a member of music festival in Lucerne, Salisbury etc. In his discography, there are Sony Classical CDs with works by Johann Sebastian Bach, Johann Adolph Hasse, Luigi Cherubini, Wolfgang Amadeus Mozart. Prize International Classical Music Awards as Baroque Instrumental for CD with the works by Domenico Scarlatti and Antonio Soler. Andrea Bacchetti recorded CD with the works by Luciano Berio for Decca."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0411\u0430\u043a\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea Bacchetti, \u0440\u043e\u0434. 1977) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 I Solisti Veneti \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0428\u0438\u043c\u043e\u043d\u0435. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0435, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438. \u0412 \u0438\u044e\u043d\u0435 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0441 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0438 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44615956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Bacchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/44615956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Bacchetti.
doremus_artist:3b1967fb-a05a-370d-88dd-a8d496de0ba7
    dbp:birthPlace dbr:Lauterbourg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Blasius (24 April 1758, in Lauterbourg \u2013 1829, in Versailles) was a French violinist, clarinetist, conductor, and composer. Born Matth\u00e4us (French: Matthieu, Mathieu) Blasius, he used Fr\u00e9d\u00e9ric as his pen name on his publications in Paris."@en,
        "Matheeus Blasius, qui prend \u00e0 Paris le nom de plume Fr\u00e9d\u00e9ric Blasius, \u2013 \u00e9galement connu sous le nom francis\u00e9 de Matthieu-Fr\u00e9d\u00e9ric Blasius \u2013 est un violoniste, clarinettiste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 avril 1758 \u00e0 Lauterbourg et mort en 1829 \u00e0 Versailles (Yvelines)."@fr,
        "Matthieu Fr\u00e9d\u00e9ric Blasius (Lauterburg, Elzas, 24 april 1768 \u2013 Versailles, 1829) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:54343207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Blasius>,
        <http://viaf.org/viaf/203145542486796641173>,
        <http://viaf.org/viaf/54343207>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frédéric_Blasius_-_portrait_by_Lambert_jeune_-_BNF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frédéric_Blasius.
doremus_artist:3b23bcb8-c460-34b1-93e0-d65da164fd99
    dbp:birthPlace dbr:Częstochowa;
    rdfs:comment
        "Josef Alexander Pasternack (7 July 1881 \u2013 29 April 1940) was a conductor and composer in the first half of the 20th century."@en,
        "Josef Alexander Pasternack (7 de Julho de 1881 - 29 de Abril de 1940) foi um maestro e compositor muito conhecido do s\u00e9culo XX. Josef nasceu em Czestochowa, Pol\u00f4nia em 1881, o filho mais velho de Sigmund e Dora Pasternack. Ele come\u00e7ou a estudar violino aos quatro anos sob a tutelagem de seu pai. Aos dez anos ele ingressou no Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Vars\u00f3via, onde ele inicialmente estudou piano e composi\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m come\u00e7ou um novo instrumento a cada m\u00eas, assim, quando ele saiu da orquestra ele sabia tocar todos os instrumentos de uma orquestra, com exce\u00e7\u00e3o da harpa."@pt,
        "Josef Alexander Pasternack (n\u00e9 le 7 juillet 1881 \u00e0 Cz\u0119stochowa \u2013 mort le 29 avril 1940) est un chef d'orchestre et compositeur polonais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39570060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Pasternack>,
        <http://viaf.org/viaf/39570060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c59db64-6dd3-43cf-aa45-f426baecaa50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Pasternack.
doremus_artist:3b43387f-80c1-3e57-a22a-d0e27dd3f745
owl:sameAs viaf:181568007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181568007>.
doremus_artist:3b4ce814-693e-3a10-ae6d-b0edd057405a
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Charles Philip Pahinui (surnomm\u00e9 Gabby ou Pops Pahinui) est n\u00e9 le 22 avril 1921 \u00e0 Honolulu (Hawaii). Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 octobre 1980. C'\u00e9tait un guitariste r\u00e9put\u00e9 de musique hawa\u00efenne."@fr,
        "Charles Philip \u201eGabby\u201c oder \u201ePops\u201c Pahinui (* 22. April 1921 in Honolulu, Hawaii-Territorium; \u2020 13. Oktober 1980) war ein hawaiischer Steel-Gitarrist und Meister der Slack-key-Technik (hawaiisch: k\u012b h\u014d\u02bbalu)."@de,
        """Philip Kunia Pahinui (April 22, 1921 \u2013 October 13, 1980) was a slack-key guitarist and singer of Hawaiian music. Gabby was born Philip Kunia Kahahawaii Jr. and later h\u0101nai into the Pahinui (pronounced "Pah-Hee-Noo-Ee") family as Philip Kunia Pahinui and raised in the Kaka'ako area of Honolulu in the 1920s. It was impoverished at the time, very much resembling a shanty-town with small cluttered buildings and tin roofs falling apart. He spent his childhood supporting his family by selling newspapers and shining shoes. He dropped out of school after 5th grade at Pohukaina School."""@en;
    owl:sameAs viaf:5143437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabby_Pahinui>,
        <http://viaf.org/viaf/5143437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7f0a712-5a59-4f65-a36d-5cc5b2ecb029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabby_Pahinui.
doremus_artist:3b8cd417-356b-3bd9-bfd6-a9024ad77a59
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Avi Peretz (in Hebrew \u05d0\u05d1\u05d9 \u05e4\u05e8\u05e5) sometimes transliterated Avi Perez (born on 9 December 1966) is an Israeli singer of Jewish Mizrahi music (in Hebrew \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4 \u05de\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05ea i.e., Muziqa mizrahit, meaning Oriental music)."@en;
    owl:sameAs viaf:97378276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Peretz_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/97378276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Avi_Peretz_(singer)>.
doremus_artist:3c1dbe0d-9ecb-3d51-8116-821ca0f958fe
    dbp:birthPlace res:Q3566345;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scranton,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (* 24. September 1919 in Polanka nad Odrou, Tschechoslowakei; \u2020 22. M\u00e4rz 1996 in Scranton, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent tschechischer Herkunft."@de,
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (Polanka nad Odrou, Tsjecho-Slowakije, 24 september 1919 \u2013 Scranton, Pennsylvania, 22 maart 1996) was een Amerikaans componist, musicoloog en dirigent van Tsjechische herkomst."@nl,
        "V\u00e1clav Nelh\u00fdbel (September 24, 1919 \u2013 March 22, 1996) was a Czech-American composer, mainly of works for student performers."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30cd\u30ea\u30d9\u30eb\uff08V\u00e1clav Nelh\u00fdbel, 1919\u5e749\u670824\u65e5 \u2013 1996\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b66\u751f\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30ab\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021942\u5e74\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021957\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5927\u5b66\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u6821\u3001\u30b9\u30af\u30e9\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u3042\u308b\u3044\u306f\u5439\u594f\u697d\u5411\u3051\u3067\u3001\u5b66\u751f\u6f14\u594f\u8005\u306e\u305f\u3081\u306b\u304b\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u975e\u6a5f\u80fd\u7684\u306a\u30e2\u30fc\u30c9\u3084\u3001\u5b8c\u5168\u5168\u97f3\u968e\u3001\u53ca\u3073\u6a5f\u68b0\u7684\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u3002 \u7ba1\u697d\u5668\u30fb\u5439\u594f\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30013\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30013\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53ca\u3073\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7807034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Nelh\u00fdbel>,
        <http://viaf.org/viaf/7807034>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b69e6696-14db-45a0-bb44-54391268e9cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Nelhýbel.
doremus_artist:3c96b4cf-18f4-3e51-8535-9524da3334d1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shipley,_West_Yorkshire>;
    rdfs:comment
        "Harry Wakefield Bramma FRCO (born 11 November 1936, Shipley, West Yorkshire) is a British organist and composer of Anglican church music. He served as Director of the Royal School of Church Music from 1989 to 1998 and as Director of Music at All Saints, Margaret Street, 1989\u20132004. In 1976 became Organist and Director of Music at Southwark Cathedral, and in 1989 moved on to become Director of the Royal School of Church Music."@en;
    owl:sameAs viaf:72736335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Bramma>,
        <http://viaf.org/viaf/72736335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Bramma.
doremus_artist:3d814710-bb75-3678-abe9-c6077e2d9de4
    owl:sameAs viaf:54349750;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54349750>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70570751-9ee6-4832-8588-06ca44ea58d6>.
doremus_artist:3dcdc6ed-c44c-388e-98bf-96353815378f
owl:sameAs viaf:51925358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51925358>.
doremus_artist:3df2f214-cfb9-3584-835e-0d988ee1e7b4
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_Tucumán;
    rdfs:comment
        "Miguel Angel Estrella(b. 4 July 1940 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentina), is an Argentine pianist and ambassador to the UNESCO and a jury of Russell Tribunal. He went into exile on 1976 during the National Reorganization Process and was imprisoned and tortured in 1977 by the Civic-military dictatorship of Uruguay. He was freed in 1980."@en,
        "Miguel \u00c1ngel Estrella (* 4. Juli 1940 in San Miguel de Tucum\u00e1n) ist ein argentinischer klassischer Pianist."@de,
        "Miguel \u00c1ngel Estrella (n. 4 de julio de 1940), es un pianista cl\u00e1sico de renombre internacional, nacido en la ciudad de Tucum\u00e1n y criado en Vinar\u00e1, provincia de Santiago del Estero, Argentina. Entre 2007 y 2015 ejerci\u00f3 como Embajador argentino ante la UNESCO."@es,
        "Miguel \u00c1ngel Estrella (n\u00e9 le 4 juillet 1940) est un pianiste classique argentin. Il est issu d'un milieu modeste : son p\u00e8re est le fils de paysans libanais \u00e9migr\u00e9s en Bolivie (Estrella est la traduction de leur nom d'origine, Najem), sa m\u00e8re est une criolla (cr\u00e9ole) argentine avec des ascendances am\u00e9rindiennes m\u00e9tiss\u00e9es."@fr,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b8\u30e3\uff08Miguel \u00c1ngel Estrella\u3001\u65e7\u59d3\uff1aNajem\u30011940\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8554209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00c1ngel_Estrella>,
        <http://viaf.org/viaf/8554209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Ángel_Estrella.
doremus_artist:3dfc837d-83c2-32a4-b457-e0388ccf3515
owl:sameAs viaf:47050133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47050133>.
doremus_artist:3e339133-b79b-3a62-ba51-91993ecd35c1
owl:sameAs viaf:59268116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268116>.
doremus_artist:3e52957a-78d1-3fa6-b650-8c784a0cda46
owl:sameAs viaf:102407094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407094>.
doremus_artist:3e5e892a-a7d2-3baa-850f-18373c6dca7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California>;
    rdfs:comment
        "Jennifer Jones (* 2. M\u00e4rz 1919 in Tulsa; \u2020 17. Dezember 2009 in Malibu, Kalifornien; eigentlich Phyllis Flora Isley) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Jennifer Jones (March 2, 1919 \u2013 December 17, 2009), also known as Jennifer Jones Simon, was an American actress during the Hollywood golden years. Jones, who won the Academy Award for Best Actress for her performance in The Song of Bernadette (1943), was also Academy Award-nominated for her performances in four other films. She was married three times, most notably to film producer David O. Selznick."@en,
        "Jennifer Jones, artiestennaam van Phylis Lee Isley, (Tulsa, (Oklahoma), 2 maart 1919 - Malibu (Californi\u00eb), 17 december 2009) was een Amerikaans actrice. Haar filmcarri\u00e8re situeerde zich voornamelijk in de jaren veertig en vijftig."@nl,
        "Jennifer Jones, de son vrai nom Phyllis Flora Isley, est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 2 mars 1919 \u00e0 Tulsa dans l'Oklahoma et morte le 17 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Malibu."@fr,
        """Jennifer Jones, nome art\u00edstico de Phylis Lee Isley (Tulsa, 2 de mar\u00e7o de 1919 \u2013 Malibu, 17 de dezembro de 2009), foi uma famosa atriz estadunidense. Cinco vezes indicadas ao Oscar, Jennifer recebeu o pr\u00eamio de melhor atriz por A can\u00e7\u00e3o de Bernadette ("The Song of Bernadette", 1943)."""@pt,
        "Jennifer Jones, w\u0142a\u015bc. Phylis Lee Isley (ur. 2 marca 1919 w Tulsie, zm. 17 grudnia 2009 w Malibu) \u2013 aktorka ameryka\u0144ska, laureatka Oscara za rol\u0119 pierwszoplanow\u0105 w filmie Pie\u015b\u0144 o Bernadette (1943). Wyst\u0105pi\u0142a w ponad 20 filmach, a jej partnerami ekranowymi byli m.in. Gregory Peck, Humphrey Bogart, Laurence Olivier, Montgomery Clift oraz William Holden. W 1998 oraz 2003, na jubileuszowych ceremoniach rozdania Oscar\u00f3w pojawi\u0142a si\u0119 na scenie w specjalnej, uroczystej prezentacji aktor\u00f3w \u2013 dotychczasowych laureat\u00f3w Nagrody Akademii. Poza tym nigdy nie wyst\u0119powa\u0142a publicznie i nie udziela\u0142a wywiad\u00f3w."@pl,
        "Phyllis Lee Isley (Tulsa, Oklahoma, 2 de marzo de 1919 - Malib\u00fa, California, 17 de diciembre del 2009), conocida como Jennifer Jones, fue una actriz estadounidense."@es,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jennifer Jones), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u0441 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Phylis Flora Isley, 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1919 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0646\u064a\u0641\u0631 \u062c\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jennifer Jones) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 2 \u0645\u0627\u0631\u0633 1919 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 17 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1939. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. \u062f\u0631\u0633\u062a \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0646\u0648\u0631\u062b \u0648\u0633\u062a\u0631\u0646 \u0641\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Jennifer Jones, \u51fa\u751f\u540d: Phylis Lee Isley, 1919\u5e743\u67082\u65e5 - 2009\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30bf\u30eb\u30b5\u51fa\u8eab\u30021940\u304b\u308950\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u73cd\u59ae\u82b1\u00b7\u937e\u7d72\uff08Jennifer Jones\uff0c1919\u5e743\u67082\u65e5\uff0d2009\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u539f\u540dPhylis Lee Isley\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u5176\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u4e2d\u66fe5\u5ea6\u7372\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2/\u5973\u914d\u89d2\uff0c\u4e26\u6191\u65bc1943\u5e74\u5f71\u7247\u300a\u8056\u5973\u4e4b\u6b4c\u300b(The Song of Bernadette) \u9996\u6b21\u89d2\u9010\u5967\u65af\u5361\u5373\u7372\u9812\u5f71\u540e\uff1b\u5979\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u8207\u5a01\u5ec9\u00b7\u8377\u9813\u5408\u6f14\u3001\u5728\u9999\u6e2f\u591a\u8655\u8457\u540d\u666f\u9ede\u53d6\u666f\u7684\u300a\u751f\u6b7b\u6200\u300b\uff08 Love is a Many-Splendored Thing\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100232942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100232942>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jennifer_Jones_-_Publicity.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Jones.
doremus_artist:3eeb52fb-d20b-3a9d-8620-3d386d1222cf
owl:sameAs viaf:231792491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231792491>.
doremus_artist:3f8b1833-504a-3890-addc-7b4e77168785
owl:sameAs viaf:76509067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509067>.
doremus_artist:3f9dfa4d-ae29-3544-a7f8-cff37beca4d4
owl:sameAs viaf:305039214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305039214>.
doremus_artist:3fcd3e4a-be8c-3987-a94c-5b6c19ed4117
owl:sameAs viaf:48475502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48475502>.
doremus_artist:3ffcefb6-a2e9-3706-86d7-4f743fe6f07b
owl:sameAs viaf:7651690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651690>.
doremus_artist:402210ac-5f11-3da2-b640-71cabdb8f04e
owl:sameAs viaf:47020544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47020544>.
doremus_artist:40682ccc-a58f-351b-9624-92c2583b06c7
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arthur Friedheim (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c, 26 October 1859  \u2013 19 October 1932) was a Russian-born concert pianist who was one of Franz Liszt's foremost pupils. One of Friedheim's students was Rildia Bee O'Bryan Cliburn, the mother of 20th-century piano virtuoso Van Cliburn."@en,
        "Arthur Friedheim (S\u00e3o Petersburgo, 1859 \u2014 Nova Iorque, 19 de outubro de 1932) foi um pianista russo. Com 9 anos, apresentou-se pela primeira vez em p\u00fablico, tocando um concerto de John Field.Em seguida, tornou-se aluno de Carl Siecke, e finalmente, de Anton Rubinstein. Arthur Friedheim foi o autor de um livro sobre Liszt: 'Life and Liszt'."@pt,
        "Arthur Friedheim (en ruso: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c, 26 de octubre de 1859, San Petersburgo \u2013 19 de octubre de 1932, Nueva York) fue un pianista, director de orquesta y compositor ruso de nacimiento y uno de los alumnos m\u00e1s destacados de Franz Liszt."@es,
        "Arthur Friedheim (russe : \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c ; Saint-P\u00e9tersbourg, 26 octobre 1859 \u2013 New York, 19 octobre 1932) est un pianiste et compositeur allemand, n\u00e9 russe, connu comme \u00e9l\u00e8ve de Franz Liszt. L'une des \u00e9tudiantes de Friedheim, \u00e9tait Rildia Bee O'Bryan Cliburn, la m\u00e8re du pianiste virtuose am\u00e9ricain, Van Cliburn."@fr,
        "Arthur Friedheim (russisch \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c; * 14. Oktoberjul./ 26. Oktober 1859greg. in Sankt Petersburg; \u2020 19. Oktober 1932) war ein russisch-deutscher Pianist und Komponist. Friedheim begann seine musikalische Ausbildung im Alter von acht Jahren und trat bereits in den Folgejahren u.a. mit John Fields Klavierkonzert As-Dur und Carl Maria von Webers Konzertst\u00fcck \u00f6ffentlich auf. Er studierte dann bei Anton Rubinstein, bevor er Sch\u00fcler von Franz Liszt wurde."@de,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Friedheim; 1859\u20141932) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u30018\u6b73\u3067\u771f\u5263\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f8c\u306b1\u5e74\u9593\u3001\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u4f53\u7cfb\u7684\u3067\u306a\u3044\u6307\u5c0e\u6cd5\u304c\u627f\u670d\u3067\u304d\u305a\u3001\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u8a31\u306b\u79fb\u3063\u305f\u3002 \u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u5f53\u521d\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6f14\u594f\u304c\u6c17\u306b\u5165\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u304c\u500b\u6027\u7684\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306f\u8a8d\u3081\u305f\u3002\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\u306e\u8457\u66f8\u300e\u5049\u5927\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u6307\u5c0e\u3092\u8e8a\u8e87\u3057\u305f\u7406\u7531\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u5148\u306b\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5165\u9580\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u305d\u306e\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3092\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u6bdb\u5acc\u3044\u3057\u3066\u3044\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u30021880\u5e74\u306b\u5165\u9580\u3092\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u6570\u56de\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5fa1\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u597d\u3093\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u306e\u578b\u3092\u6a21\u5023\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u304c\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u306b\u63a5\u3057\u305f\u969b\u306b\u3001\u305d\u306e\u3053\u3068\u306b\u6c17\u4ed8\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5287\u5834\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3082\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3044\u3066\u6c38\u7720\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39641435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Friedheim>,
        <http://viaf.org/viaf/39641435>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Friedheim_Photo_B_(HS85-10-25846).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Friedheim.
doremus_artist:40f3aa40-6760-3901-b1fc-fbbb0e762448
    dbp:birthPlace dbr:Tunisia;
    rdfs:comment
        "Sonia M'Barek (arabe : \u0633\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0643), \u00e9galement orthographi\u00e9 Sonia Mbarek, n\u00e9e en 1969 \u00e0 Sfax, est une chanteuse tunisienne. Elle est ministre de la Culture de janvier \u00e0 ao\u00fbt 2016."@fr,
        "Sonia M'barek (\u0633\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0643, also spelled Sonia Mbarek), (1969\u2013 ) is a Tunisian singer of classical Arabic music and related genres."@en,
        "\u0633\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0628\u0627\u0631\u0643 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0639\u0627\u0645 1969 \u0628\u0635\u0641\u0627\u0642\u0633. \u0634\u063a\u0644\u062a \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0648\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0628\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062f \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016."@ar;
    owl:sameAs viaf:14967297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonia_M'barek>,
        <http://viaf.org/viaf/14967297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_M'Barek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sonia_M'barek>.
doremus_artist:41b58a0c-899e-3786-ae86-fc1c4ede76d4
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Constantinople;
    rdfs:comment
        "Albert Wojciech Bobowski (\u00e9galement Albertus Bobovius), de son nom musulman \u02bfAl\u012b Ufq\u012b (1610-1675) est un compositeur, orientaliste et drogman dans l'Empire ottoman. Il traduisit la Bible en turc ottoman et une grammaire de cette langue. Son \u0153uvre musicale est consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus importantes de la musique ottomane classique du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Ali Beg Ufqi (Ali Ufk\u00ee \u2013 oder Ufuk\u00ee \u2013 Bey, Albert - oder Wojciech Bobowski, Albertus Bobovinus Leopolitanus, * um 1600 in Lw\u00f3w; \u2020 um 1676 in Konstantinopel) war ein t\u00fcrkischer Komponist polnischer Herkunft."@de,
        "Traduce la Bibbia nella lingua turca ottomana, compone un Salterio ottomano (parziale) basato sul Salterio ginevrino, e scrive una grammatica della lingua turca ottomana. Le sue composizioni musicali sono considerate fra le pi\u00f9 importanti della musica ottomana del XVII secolo."@it,
        "Wojciech Bobowski  of Ali Ufki (ook: Albertus Bobovius, Ali Bey, Santur\u00ee Ali Ufki) (1610\u20131675), was een Poolse musicus en drogman in het Osmaanse Rijk. Hij vertaalde de Bijbel in het Osmaans, maakte een Osmaanse psalmberijming op basis van de melodie\u00ebn van de Geneefse psalmen, en schreef een grammatica van het Osmaans. Zijn composities worden beschouwd als de belangrijkste werken van de Osmaanse muziek."@nl,
        "Wojciech Bobowski (w pi\u015bmiennictwie tak\u017ce: Ali Bej Ali Ufki, Ali Ufki Bey, Santuri Albert Bobowski, Alberto Bobovio, Alberto Bobovio Leopolitano i Albertus Bobovius) (ur. ok. 1610 w Bobowej, zm. 1675) \u2013 polski t\u0142umacz dyplomatyczny w s\u0142u\u017cbie su\u0142ta\u0144skiej, muzyk, poeta i malarz. Jego utwory muzyczne s\u0105 postrzegane jako jedne z najwa\u017cniejszych w muzyce osma\u0144skiej XVII wieku."@pl,
        "Wojciech Bobowski or Ali Ufki (also Albertus Bobovius, Ali Bey, Santur\u00ee Ali Ufki; 1610\u20131675) was a Polish musician and dragoman in the Ottoman Empire. He translated the Bible into Ottoman Turkish, composed an Ottoman Psalter, based on the Genevan metrical psalter, and wrote a grammar of the Ottoman Turkish language. His musical works are considered among the most important in 17th-century Ottoman music."@en,
        "\u0412\u043e\u0439\u0446\u0435\u0445 \u0411\u043e\u0431\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1610, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 1675) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u043d \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430 IV, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0420\u0435\u0447\u0438 \u041f\u043e\u0441\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u044f\u0437\u044b\u043a. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f\u0445: \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0431, \u043f\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438 \u0410\u043b\u0438-\u0431\u0435\u0439, \u0410\u043b\u0438 \u0423\u0444\u043a\u0438 \u0411\u0435\u0439 (\u0442\u0443\u0440. Ali Ufk\u00ee Bey) \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u0438 \u0431\u0435\u0439 \u0422\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u043c\u0430\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:14870437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wojciech_Bobowski>,
        <http://viaf.org/viaf/14870437>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wojciech_Bobowski.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_Bobowski.
doremus_artist:41cd9cbd-ab18-304a-b55b-bdfb643a1181
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michelle Pauline Viardot-Garc\u00eda, geb. Garc\u00eda, (* 18. Juli 1821 in Paris; \u2020 18. Mai 1910 ebenda) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), Gesangsp\u00e4dagogin und eine der vielseitigsten K\u00fcnstlerinnen des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Paulina Garc\u00eda Sitches, conocida tambi\u00e9n como Michelle Pauline Viardot Garc\u00eda, (Par\u00eds; 18 de julio de 1821 - 18 de mayo de 1910), fue una cantante de \u00f3pera (mezzosoprano) y compositora francesa, de origen espa\u00f1ol. Fue hija del tenor y maestro de bel canto Manuel Garc\u00eda y de la soprano Joaquina Briones, y hermana de la diva Mar\u00eda Malibr\u00e1n y del influyente bar\u00edtono y maestro de canto Manuel Vicente Garc\u00eda, inventor del laringoscopio."@es,
        """Pauline Viardot [n\u00e9e Garc\u00eda] (pronounced: [po.lin vja\u0281.do];July 18, 1821 \u2013 May 18, 1910) was a leading nineteenth-century French mezzo-soprano, pedagogue, and composer of Spanish descent. Born Michelle Ferdinande Pauline Garc\u00eda, her name appears in various forms. When it is not simply "Pauline Viardot", it most commonly appears in association with her maiden name Garc\u00eda or the unaccented form, Garcia. This name sometimes precedes Viardot and sometimes follows it. Sometimes the words are hyphenated; sometimes they are not. She achieved initial fame as "Pauline Garc\u00eda"; the accent was dropped at some point, but exactly when is not clear. After her marriage, she referred to herself simply as "Mme. Viardot"."""@en,
        "Pauline Viardot z domu Garcia (ur. 18 lipca 1821 w Pary\u017cu, zm. 18 maja 1910 tam\u017ce) - hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran), kompozytorka, autorka tekst\u00f3w."@pl,
        "Pauline Viardot, n\u00e9e Pauline Garcia, est une cantatrice (mezzo-soprano) et une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 18 juillet 1821 \u00e0 Paris o\u00f9 elle est morte le 18 mai 1910."@fr,
        """Pauline Viardot-Garc\u00eda (18 de Julho de 1821 - 18 de Maio de 1910) foi uma mezzo-soprano e compositora franco-espanhola, irm\u00e3 13 anos mais jovem da lend\u00e1ria mezzo Maria Malibran, a "Feiticeira das Na\u00e7\u00f5es"."""@pt,
        "Pauline Viardot-Garc\u00eda (Parijs, 18 juli 1821 - aldaar, 18 mei 1910) was een Spaans-Franse componiste en mezzosopraan."@nl,
        "\u041f\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u00f3, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0448\u00e9\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u00e1\u043d\u0434 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430-\u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u00f3 (\u0444\u0440. Pauline Michelle Ferdinande Garc\u00eda-Viardot; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1821, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 17 \u0438\u043b\u0438 18 \u043c\u0430\u044f 1910, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u043d \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u041f\u043e\u043b\u044f \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0424\u0438\u0434\u0435\u0441 (\u00ab\u041f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u00bb \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430), \u041e\u0440\u0444\u0435\u044f (\u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439 \u0438 \u042d\u0432\u0440\u0438\u0434\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430), \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b (\u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438)."@ru,
        "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u82e5\u3044\u9803\u306f\u3001\u7f8e\u8c8c\u306e\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30ea\u30d6\u30e9\u30f3\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u304c\u3061\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u7236\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30dd\u30dd\u30ed\u30fb\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306b\u53ef\u611b\u304c\u3089\u308c\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304c1832\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3059\u308b\u3068\u3001\u6bcd\u89aa\u304c\u5f8c\u3092\u3064\u3044\u3067\u97f3\u697d\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u59c9\u30de\u30ea\u30a2\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u4e00\u6d41\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u4e0d\u5b8c\u5168\u306a\u58f0\u8cea\u3068\u6a19\u6e96\u4ee5\u4e0b\u306e\u5bb9\u8c8c\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u8077\u696d\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u639b\u304b\u3063\u305f\u3002 1837\u5e74\u306b16\u6b73\u3067\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u30011839\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30c6\u30ed\u300b\u3067\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7d50\u679c\u7684\u306b\u3053\u306e\u516c\u6f14\u306f\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u6210\u529f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6b20\u70b9\u306f\u3042\u308b\u306b\u305b\u3088\u3001\u9a5a\u304f\u307b\u3069\u306e\u60c5\u71b1\u304c\u3001\u6975\u4e0a\u306e\u6280\u5de7\u3068\u7d50\u3073\u3064\u3044\u3066\u3044\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6075\u307e\u308c\u305f\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u3068\u3001\u5287\u7684\u306a\u5f79\u67c4\u3092\u3053\u306a\u305b\u308b\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3089\u306b\u970a\u611f\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30de\u30a4\u30a2\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u9810\u8a00\u8005\u300b\u306e\u30d5\u30a3\u30c7\u5f79\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u300a\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u300b\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3067\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3063\u305f\u306e\u3082\u5f7c\u5973\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1910\u5e74\u306b\u611b\u3059\u308b\u5bb6\u65cf\u306b\u770b\u5b88\u3089\u308c\u3064\u3064\u606f\u3092\u5f15\u304d\u53d6\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30de\u30eb\u30c8\u30eb\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73929645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pauline_Viardot>,
        <http://viaf.org/viaf/73929645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4014fbd5-7ffc-45d2-b277-0fab19213720>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pauline_Viardot-Garcia_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pauline_Viardot.
doremus_artist:436a73e1-30ef-36e3-b79b-542fbc2ff62d
owl:sameAs viaf:306353172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306353172>.
doremus_artist:43f6ca9a-ab2d-3458-abb2-ba3209f5dd5a
owl:sameAs viaf:107060636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107060636>.
doremus_artist:4449340e-45e2-350d-ac8d-95b990c64564
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Moulins_(Allier)>;
    rdfs:comment
        "Henri Tachdjian dit Henri Tachan, n\u00e9 le 2 septembre 1939 \u00e0 Moulins, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59089705;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Tachan>,
        <http://viaf.org/viaf/59089705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d44b62a5-559e-4cfe-a142-28086f25eec6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HenriTachan01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Tachan.
doremus_artist:44a5e8bc-7438-37d4-8612-76a436c3f7d5
owl:sameAs viaf:32327686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32327686>.
doremus_artist:44beb92c-d9e2-3601-b7eb-602ffbd706c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Vernon,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Tod Machover (born November 24, 1953 in Mount Vernon, New York), is a composer and an innovator in the application of technology in music. He is the son of Wilma Machover, a pianist and Carl Machover, a computer scientist."@en,
        """Tod Machover \u00e9 um professor de m\u00fasica e tecnologia do Media Lab do MIT (Massachusetts Institute of Technology), nos EUA, um dos principais centros de tecnologia do mundo e ousa unir o mundo da m\u00fasica erudita \u00e0 era digital. Assim, criou hiperinstrumentos nada parecidos aos que s\u00e3o usados normalmente em outros tipos de m\u00fasica. E \u00e9 o p\u00fablico leigo que cria suas pr\u00f3prias composic\u00f5es e as executa. Telas, "tambores, microfones e at\u00e9 um guid\u00e3o de bicicleta produzem e registram sons a partir de movimentos simples como um toque."""@pt;
    owl:sameAs viaf:100985452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tod_Machover>,
        <http://viaf.org/viaf/100985452>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tod_Machover_JI1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tod_Machover.
doremus_artist:44c3ee8d-2efa-3b57-9687-4bea047b0b0a
    rdfs:comment
        "\u00c9ric G\u00e9nov\u00e8se, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1967 \u00e0 Nice, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, ancien \u00e9l\u00e8ve du Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique dans les classes de Viviane Th\u00e9ophilid\u00e8s, Pierre Vial, Madeleine Marion et Jean-Pierre Vincent."@fr;
    owl:sameAs viaf:222125919;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_G\u00e9nov\u00e8se>,
        <http://viaf.org/viaf/222125919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Génovèse.
doremus_artist:44c68575-4d25-3b3b-a38a-e776a5a3cb18
owl:sameAs viaf:59329409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59329409>.
doremus_artist:44de5752-5d03-39fd-b5c7-8e939863ff78
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Kurt Magnus Atterberg (* 12. Dezember 1887 in G\u00f6teborg; \u2020 15. Februar 1974 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist, Dirigent und Musikkritiker."@de,
        "Kurt Magnus Atterberg (12 December 1887 \u2013 15 February 1974) was a Swedish composer and engineer. He is best known for his symphonies, operas, and ballets."@en,
        """Kurt Magnus Atterberg (Gotemburgo, Suecia, 12 de diciembre de 1887 \u2013 Estocolmo, Suecia, 15 de febrero de 1974) fue un compositor y director de orquesta sueco conocido por sus obras sinf\u00f3nicas, \u00f3peras y ballets. En 1924, Atterberg colabor\u00f3 en la fundaci\u00f3n de la "Sociedad de Compositores Suecos" y la "Sociedad para los Derechos de los Artistas Suecos" (una organizaci\u00f3n similar a la ASCAP). En 1926 fue nombrado miembro de la "Real Academia Sueca de M\u00fasica", de la que fue secretario entre 1940 y 1953."""@es,
        "Kurt Magnus Atterberg (G\u00f6teborg, Zweden, 12 december 1887 - Stockholm, 15 februari 1974) was een Zweeds componist, dirigent en muziekcriticus."@nl,
        "Kurt Magnus Atterberg (n\u00e9 \u00e0 G\u00f6teborg le 12 d\u00e9cembre 1887 \u2013 mort \u00e0 Stockholm le 15 f\u00e9vrier 1974) est un compositeur et un chef d'orchestre su\u00e9dois."@fr,
        "Kurt Magnus Atterberg (ur. 12 grudnia 1887 w G\u00f6teborgu, zm. 15 lutego 1974 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki kompozytor i dyrygent. Uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Sztokholmie. By\u0142 prezesem Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Szwedzkich. Znany ze swych licznych symfonii, balet\u00f3w, oper i utwor\u00f3w na orkiestr\u0119."@pl,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u043d\u0443\u0441 \u0410\u0301\u0442\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Kurt Magnus Atterberg; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1887, \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1974, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30af\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30c3\u30c6\u30eb\u30d9\u30ea\uff08Kurt Magnus Atterberg, 1887\u5e7412\u670812\u65e5 - 1974\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\uff08\u540d\u306f\u30af\u30eb\u30c8\u3001\u59d3\u306f\u30a2\u30c3\u30c6\u30d9\u30eb\u30a4\u3068\u3082\u66f8\u304b\u308c\u308b\u3002\uff09\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u8077\u696d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306e\u7279\u8a31\u5c40\u306e\u8077\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5927\u534a\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 9\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30015\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4ed6\u3001\u591a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u93ae\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u30fb\u8457\u4f5c\u6a29\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u8af8\u65b9\u9762\u306b\u6d3b\u52d5\u7684\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e93\u7279\u00b7\u9a6c\u683c\u52aa\u65af\u00b7\u963f\u7279\u4f2f\u683c\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aKurt Magnus Atterberg\uff0c1887\u5e7412\u670812\u65e5\uff0d1974\u5e742\u670815\u65e5)\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4e1a\u4f59\u5b66\u4e60\u5927\u63d0\u7434\u548c\u4f5c\u66f2\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u56fd\u5bb6\u4e13\u5229\u5c40\u5de5\u4f5c\uff0c\u5e76\u540c\u65f6\u4efb\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5458\u3002\u963f\u7279\u4f2f\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u7ee7\u627f\u4e86\u8d1d\u591a\u82ac\u7cbe\u795e\uff0c\u5728\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u4e0a\u4e3b\u8981\u53d7\u5230\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff0c\u96f7\u683c\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u5176\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u5177\u6709\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\uff0c\u5b8f\u5927\u7684\u7ed3\u6784\u548c\u4e30\u5bcc\u7684\u914d\u5668\uff0c\u5728\u745e\u5178\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5730\u4f4d\u9887\u9ad8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Atterberg>,
        <http://viaf.org/viaf/2655400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b607587-9e4e-4ff9-b200-af563678ae2f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurt_Atterberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Atterberg.
doremus_artist:44e97566-8dae-3961-9a2c-6a11cff180b6
    rdfs:comment
        "Henri Etcheverry est un chanteur lyrique fran\u00e7ais, baryton-basse, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 29 mars 1900 et mort \u00e0 Paris le 19 novembre 1960.Il est parfois appel\u00e9 Henri-Bertrand Etcheverry.\u2191 (notice BnF no FRBNF13945789p)"@fr;
    owl:sameAs viaf:12496762;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Etcheverry>,
        <http://viaf.org/viaf/12496762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Etcheverry.
doremus_artist:450252a2-cf59-329c-b705-4d0b6879371e
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Mario Sereni (* 25. M\u00e4rz 1928 in Perugia, Umbrien, Italien; \u2020 15. Juli 2015 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton), der von Mitte der 1950er bis Mitte der 1980er Jahre an der Metropolitan Opera und anderen gro\u00dfen Opernh\u00e4usern der Welt auftrat."@de,
        "Mario Sereni (March 25, 1928 \u2013 July 24, 2015) was an Italian baritone, who sang leading roles at the New York Metropolitan Opera for many years. Sereni was born in Perugia, Italy. He attended the Accademia di Santa Cecilia in Rome and the Accademia Chigiana in Siena where he was a pupil of Mario Basiola. His professional career began in 1953, at the Maggio Musicale Fiorentino and within four years he made his debut at the Metropolitan Opera on November 9, 1957, as G\u00e9rard in Andrea Ch\u00e9nier. Mario Sereni retired in 1986. He died in Perugia in 2015."@en,
        "Mario Sereni (nacido en Perugia, el 25 de marzo de 1928-julio de 2015) fue un bar\u00edtono italiano, que cant\u00f3 papeles principales en la \u00d3pera Metropolitana de Nueva York durante muchos a\u00f1os. Sereni estudi\u00f3 en la Academia Nacional de Santa Cecilia de Roma y la Accademia Chigiana en Siena donde fue alumno de Mario Basiola. Su carrera profesional comenz\u00f3 en 1953, en el Mayo Musical Florentino y en cuatro a\u00f1os desbut\u00f3 en la \u00d3pera Metropolitana el 9 de noviembre de 1957, como G\u00e9rard en Andrea Ch\u00e9nier."@es,
        "Mario Sereni (n\u00e9 le 25 mars 1928 \u00e0 P\u00e9rouse, et mort dans sa ville natale le 24 juillet 2015) est un baryton italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:76501507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Sereni>,
        <http://viaf.org/viaf/76501507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Sereni.
doremus_artist:4516112b-2c80-3e40-a414-a61eed456ff5
    owl:sameAs viaf:12498632;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e540a808-577e-4e61-9c6b-7699bed93a1c>.
doremus_artist:45d9e6a4-b389-3dfd-ab85-7274580bb4a8
owl:sameAs viaf:22334506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334506>.
doremus_artist:45dbf0be-db33-3531-be1b-8e91ac38756e
    rdfs:comment
        "Richard Pinhas (pseudonyme occasionnel : Richard Dunn) est un guitariste (et joueur de synth\u00e9tiseur), producteur de disques et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951. Il est l'un des pionniers de la musique industrielle en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:119079055;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Pinhas>,
        <http://viaf.org/viaf/119079055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d755f76-9152-4ca9-85fc-26d4ea9e6cbf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Pinhas.
doremus_artist:45ea9533-17bf-3199-bfe2-327a48a433f3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca>;
    rdfs:comment
        "Maria del Mar Bonet i Verdaguer (* 27. April 1947 in Palma de Mallorca) ist eine spanische S\u00e4ngerin von Mallorca. Sie lernte T\u00f6pfern an einer Kunstschule, entschied sich aber, S\u00e4ngerin zu werden. 1967 kam sie nach Barcelona, wo sie anfangs mit der Gruppe Els Setze Jutges sang, der u.\u2009a. auch Llu\u00eds Llach angeh\u00f6rte. Ihr Lied Qu\u00e8 volen aquesta gent? von 1968 wurde zu einer auch international bekannten Anklage des franquistischen Regimes und wurde zun\u00e4chst mit einem Auff\u00fchrungsverbot belegt. Seitdem gilt sie als herausragende Vertreterin der katalanischen Bewegung der Nova Can\u00e7\u00f3 und ver\u00f6ffentlicht volkst\u00fcmliche und andere Lieder in katalanischer Sprache, auch zu der Zeit, als das durch die Franco-Diktatur verboten war. Sie trat national und auch in der Sowjetunion, Tunesien, den Niederlanden, "@de,
        "Maria del Mar Bonet i Verdaguer (Catalan pronunciation: [m\u0259\u02c8\u027ei.\u0259 \u00f0\u0259\u026b \u02c8ma bo\u02c8n\u0259t]) (born 1947 in Palma, Majorca) is a Balearic singer from the island of Majorca."@en,
        "Maria del Mar Bonet i Verdaguer (Palma de Mallorca, 27 de abril de 1947) es una cantante y compositora espa\u00f1ola en lengua catalana, con una larga trayectoria de investigaci\u00f3n en las m\u00fasicas populares de las islas Baleares, Catalu\u00f1a, y de todo el entorno mediterr\u00e1neo."@es,
        "Maria del Mar Bonet i Verdaguer (n\u00e9e \u00e0 Palma de Majorque en 1947) est une chanteuse de langue catalane."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0434\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440 \u0411\u043e\u043d\u0435\u0442-\u0438-\u0412\u0435\u0440\u0434\u0430\u0433\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Maria del Mar Bonet i Verdaguer) (\u0440. 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947 \u0433., \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0439\u043e\u0440\u043a\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u043b\u0435\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u044c\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:85009998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_del_Mar_Bonet>,
        <http://viaf.org/viaf/85009998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9b438e7-2930-4a09-902d-cd7b65bb452f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_del_Mar_Bonet.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_del_Mar_Bonet.
doremus_artist:46068aee-044d-3e92-9309-ef7dfe51817a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Julian Bream est un guitariste et luthiste anglais (n\u00e9 \u00e0 Londres le 15 juillet 1933)."@fr,
        "Julian Alexander Bream, CBE (born 15 July 1933), is an English classical guitarist and lutenist. One of the most distinguished classical guitarists of the 20th century, he played a significant role in altering the public perception of the classical guitar as a respectable instrument in Britain and beyond. Bream has also been successful in renewing popular interest in the lute."@en,
        "Julian Alexander Bream, OBE, (* 15. Juli 1933 in London) ist ein britischer Gitarrist und Lautenist."@de,
        "Julian Bream (Londen, 15 juli 1933) is een Britse gitarist en luitspeler. Hij werd geboren in Londen. Bream werd opgevoed in een muzikale omgeving. Zijn vader speelde jazzgitaar en de jonge Bream was onder de indruk van Django Reinhardt. Hij werd aangemoedigd om piano en gitaar te spelen. Op zijn 11de verjaardag kreeg Bream een klassieke gitaar van zijn vader. Als een wonderkind won hij op zijn 12e een prijs voor zijn pianospel, die het hem mogelijk maakte piano en cello te studeren aan het Royal College of Music. Hij maakte zijn debuut op gitaar in Cheltenham in 1947, op 13-jarige leeftijd."@nl,
        "Julian Bream (ur. 15 lipca 1933) \u2212 \u015bwiatowej s\u0142awy brytyjski gitarzysta i lutnista, uznawany z jednego z czo\u0142owych wykonawc\u00f3w muzyki na gitarze klasycznej. Przyczyni\u0142 si\u0119 znacz\u0105co do wzbudzenia zainteresowania lutni\u0105 renesansow\u0105."@pl,
        "Julian Bream, CBE, (Londres, 15 de julio de 1933) es un guitarrista y laudista ingl\u00e9s."@es,
        "Julian Bream, CBE, violonista ingl\u00eas nascido em Londres em 15 de Julho de 1933. Um dos m\u00fasicos mais influentes para o viol\u00e3o cl\u00e1ssico, com mais de trinta grava\u00e7\u00f5es feitas ao longo da sua carreira. A import\u00e2ncia do seu trabalho est\u00e1 ligada tamb\u00e9m ao surgimento da interpreta\u00e7\u00e3o de m\u00fasica antiga historicamente informada: foi o um dos primeiros alaud\u00edstas do s\u00e9culo vinte. Foi supostamente o primeiro a tocar, ao ala\u00fade, uma su\u00edte completa de Johann Sebastian Bach (1685-1750)."@pt,
        "Riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti chitarristi classici del ventesimo secolo, ha avuto anche successo nel rinnovare l'interesse diffuso per il liuto rinascimentale."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d \u0411\u0440\u0438\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julian Bream; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c\u0435. \u0411\u0440\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0442\u0430\u043c \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c, \u0438 \u0411\u0440\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438). \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1950-\u0445 \u043e\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432 1954 \u2015 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0412 1957 \u0411\u0440\u0438\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430 (\u0437\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c), \u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0 OBE (Julian Bream OBE 1933\u5e747\u670815\u65e5 - ) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u8a00\u3048\u3070\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u3044\u3046\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u8868\u73fe\u3092\u6255\u62ed\u3057\u3001\u666e\u904d\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6027\u3092\u30ae\u30bf\u30fc\u6f14\u594f\u306b\u6301\u3061\u8fbc\u307f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u65ac\u65b0\u306a\u5207\u308a\u53e3\u3067\u89e3\u91c8\u30fb\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3051\u308b\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30d3\u30a6\u30a7\u30e9\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u306f\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u3068\u9ad8\u9f62\u304b\u3089\u6280\u8853\u304c\u8870\u3048\u30012000\u5e74\u9803\u307e\u3067\u306b\u4e8b\u5b9f\u4e0a\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6280\u8853\u304c\u767a\u9054\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u305d\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u97f3\u697d\u6027\u306f\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e0d\u6ec5\u306e\u8f1d\u304d\u3092\u653e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u306f\u3001\u30d7\u30ec\u30b9\u30c6\u30a3\uff06\u30e9\u30b4\u30e4\u3084\u30a2\u30b5\u30c9\u5144\u5f1f\u3068\u4e26\u307620\u4e16\u7d00\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Bream>,
        <http://viaf.org/viaf/71577244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bada1be-28e1-45b8-9d89-6e14700d82d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Bream_1964.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Bream.
doremus_artist:46156c95-0374-3665-b050-12584cbddcf3
owl:sameAs viaf:71674630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71674630>.
doremus_artist:4646135a-5e02-3909-8e21-509ada36a383
owl:sameAs viaf:86697173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86697173>.
doremus_artist:46b86197-51b9-3ea8-bb94-f038a41a88d1
    dbp:birthPlace dbr:Ústí_nad_Orlicí;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jaroslav Kocian (* 22. Februar 1883 in Wildenschwert, B\u00f6hmen; \u2020 8. M\u00e4rz 1950 in Prag) war ein tschechischer Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Jaroslav Kocian (\u00dast\u00ed nad Orlic\u00ed, 22 February 1883 \u2013 Prague, 8 March 1950) was a Czech violinist, classical composer and teacher."@en,
        "\u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d (\u0447\u0435\u0448. Jaroslav Kocian; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041e\u0440\u043b\u0438\u0446\u0438 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0417\u0430\u0431\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u0432 1893 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041e\u0442\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1901) \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d\u0443\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 (\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438), \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e)."@ru,
        "\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300c\u201c\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u697d\u6d3e\u201d\u306e\u4fca\u82f1\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u9577\u5e74\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002\u30b9\u30fc\u30af\u306f\u6069\u5e2b\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37107382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslav_Koci\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/37107382>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaroslav_Kocian_1901.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Kocián.
doremus_artist:46ec0398-7baf-392d-98a6-fc43c251c34e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Oph\u00e9lie Gaillard (born June 13, 1974) is a French cellist."@en,
        "Oph\u00e9lie Gaillard est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 juin 1974 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64208686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oph\u00e9lie_Gaillard>,
        <http://viaf.org/viaf/64208686>,
        <https://musicbrainz.org/artist/339ba985-4d0f-484e-86b4-97f11623d00f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ophélie_Gaillard.
doremus_artist:472972eb-73bd-39d2-ac0a-eafd5477748e
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Albert Lortzing (n\u00e9 le 23 octobre 1801 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 21 janvier 1851 dans la m\u00eame ville), est un compositeur, librettiste, acteur et chanteur allemand. Il est l'un des principaux repr\u00e9sentants de la variante germanique de l'Op\u00e9ra comique, le Spieloper."@fr,
        "Albert Lortzing (ur. 23 pa\u017adziernika 1801 w Berlinie, zm. 21 stycznia 1851 tam\u017ce) \u2013 niemiecki kompozytor, \u015bpiewak i aktor."@pl,
        "Fu un musicista autodidatta, condusse una vita errabonda e fu attore drammatico, cantante, strumentista e direttore d'orchestra in alcune citt\u00e0 tedesche e austriache. Fu un buon compositore di opere teatrali, soprattutto comiche, tra cui il suo capolavoro Zar und Zimmermann, del 1837. I suoi Singspiele (tra cui Andreas Hofer del 1832) sono strutturati sul modello di quelli di Mozart, e in essi sono evidenti le tendenze patriottiche dell'autore.Sono significativi i suoi tentativi nell'ambito della produzione di un'opera nazionale tedesca, precorritrice dell'opera romantica e del Grand op\u00e9ra, lavori ai quali si riferiscono anche Weber e Mendelssohn.Altre opere (con titoli altamente significativi) da ricordare sono: Der Wildsch\u00fctz (1842), Die Opernprobe (1851) e Die beiden Sch\u00fctzen del 1837."@it,
        "Gustav Albert Lortzing (* 23. Oktober 1801 in Berlin; \u2020 21. Januar 1851 Berlin) war ein deutscher Komponist, Librettist, Schauspieler, S\u00e4nger und Dirigent. Er gilt als Hauptrepr\u00e4sentant der deutschen Spieloper, einer deutschsprachigen Variante der Op\u00e9ra comique."@de,
        "Gustav Albert Lortzing (23 de outubro, 1801 - 21 de janeiro, 1851) foi um compositor alem\u00e3o.\u00c9 considerado o principal representante do Spieloper, uma forma semelhante \u00e0 Op\u00e9ra Comique, francesa. Lortzing era filho de atores. Aos 19 anos come\u00e7ou a interpretar pap\u00e9is de jovens amantes (Jugendlichen Liebhaber) nos teatros de D\u00fcsseldorf e Aachen, tendo partes cantadas para tenor ou bar\u00edtono. Der Wildsch\u00fctz baseado numa com\u00e9dia de August von Kotzebue, \u00e9 uma s\u00e1tira sobre a estupidez e exagerada admira\u00e7\u00e3o pela beleza da arte expressa por um Gentleman burgu\u00eas."@pt,
        "Gustav Albert Lortzing (Berlijn, 23 oktober 1801 - 21 januari 1851) was een Duits componist, toneelspeler en zanger (tenor). Hij was de belangrijkste vertegenwoordiger van de Duitse speelopera. Hij schreef muziek voor orkest, toneel en liederen. Zijn stijl is vrolijk en kleurrijk. Verder schreef hij kerkmuziek.In 1824 componeerde hij zijn eerste opera, Ali Pascha von Janina."@nl,
        "Gustav Albert Lortzing (October 23, 1801 \u2013 January 21, 1851) was a German composer, actor and singer. He is considered to be the main representative of the German Spieloper, a form similar to the French op\u00e9ra comique, which grew out of the Singspiel."@en,
        "Gustav Albert Lortzing fue un compositor alem\u00e1n nacido en Berl\u00edn el 23 de octubre de 1801 y fallecido en la misma ciudad el 21 de enero de 1851. Lortzing era hijo de actores. A los 19 a\u00f1os comenz\u00f3 a interpretar papeles de joven amante (Jugendlicher Liebhaber) en los teatros de D\u00fcsseldorf y Aquisgr\u00e1n, a veces incluso asumiendo cortas partes cantadas de tenor o bar\u00edtono."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0440\u0446\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Albert Lortzing; 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0428\u043f\u0438\u043b\u044c\u043e\u043f\u0435\u0440 (Spieloper), \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a (Opera comique)."@ru,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u963f\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u6d1b\u5c14\u9752\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aGustav Albert Lortzing\uff0c1801\u5e7410\u670823\u65e5\uff0d1851\u5e741\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh,
        "\uff08\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\uff09\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ed\u30eb\u30c4\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Gustav Albert Lortzing, 1801\u5e7410\u670823\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1851\u5e741\u670821\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u4ff3\u512a\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u751f\u307e\u308c\u300119\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3084\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u306e\u5287\u5834\u3067\u5f79\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u6642\u304a\u308a\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3084\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30e4\u30cb\u30ca\u306e\u30a2\u30ea\u30fb\u30d1\u30b7\u30e3 Ali Pascha von Janina\u300b\u306f1828\u5e74\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u5225\u306e2\u4f5c\u3001\u300a\u30ed\u30b7\u30a2\u7687\u5e1d\u3068\u8239\u5927\u5de5 Zar und Zimmermann\u300b\uff081837\u5e74\uff09\u3068\u300a\u5bc6\u731f\u8005 Der Wildsch\u00fctz\u300b\uff081842\u5e74\uff09\u306b\u304b\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300a\u5bc6\u731f\u8005\u300b\u306f\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30c4\u30a7\u30d6\u30fc\u30a8\u306e\u559c\u5287\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8af7\u523a\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u306f\u3001\u300a\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7537\u3068\u305d\u306e\u5b50\u3069\u3082 Der Pole und sein Kind\u300b\u30681845\u5e74\u306e\u300a\u30a6\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cd Undine \u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lortzing>,
        <http://viaf.org/viaf/24787785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fd5badb-2716-4251-8990-6415fe9f2c1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lortzing2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Lortzing.
doremus_artist:47b444ed-477f-360c-ab29-b46f64047c8b
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Tanya Moiseiwitsch, OC (3 December 1914 \u2013 19 February 2003) was an English theatre designer. Born in London, the daughter of Daisy Kennedy, an Australian concert violinist and Benno Moiseiwitsch, a famous Russian/Ukrainian classical pianist, she attended the Central School of Arts and Crafts. A pioneering figure in 20th-century theatre design, Moiseiwitsch was the founding designer of the Canadian Stratford Festival and its theatre, and designed the interior of St. Catherine's Chapel, Massey College. She also designed the Crucible Theatre, in Sheffield, England, which opened in 1971. Between 1935 and 1939 she was designer at the Abbey Theatre, Dublin, and designed more than 50 productions for it."@en;
    owl:sameAs viaf:104013295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tanya_Moiseiwitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/104013295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tanya_Moiseiwitsch.
doremus_artist:47e733e7-23de-3427-9701-037eff4920f5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "David Matthews (Londen, 9 maart 1943) is een Brits componist."@nl,
        "David Matthews (born 9 March 1943) is an English composer of mainly orchestral, chamber, vocal and piano works."@en,
        "David Matthews, n\u00e9 le 9 mars 1943, est un compositeur anglais essentiellement de musique orchestrale, de chambre, vocale et de pi\u00e8ces pour piano."@fr;
    owl:sameAs viaf:109939543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Matthews_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/109939543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318c9141-13b2-4f85-95ed-cb8efa636cf5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Matthews_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Matthews_(composer)>.
doremus_artist:48c81af4-1555-3ec8-b058-4c1adcdb0b93
owl:sameAs viaf:32106399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32106399>.
doremus_artist:48d4f31d-024f-33f6-a631-26f6dce3b4b9
    dbp:birthPlace dbr:Goslar;
    rdfs:comment
        "Hermann Max (* 1941 in Goslar) ist ein deutscher Kirchenmusiker und Dirigent, der auch international als Vertreter der Historischen Auff\u00fchrungspraxis bekannt wurde."@de,
        "Hermann Max (born 1941 in Goslar) is a German choral conductor. In 1977 he founded the Jugendkantorei Dormagen, which in 1985 became the basis of the Rheinische Kantorei and Das Kleine Konzert. In 1992 he founded the Knechtsteden Early Music Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:265125462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Max>,
        <http://viaf.org/viaf/265125462>,
        <http://viaf.org/viaf/317289199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Max.
doremus_artist:48de6d22-9e00-31c0-9f8b-147b733e52a6
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Chrisavgi (Kristi) Stassinopoulou (Athens, 20 January 1956) is a Greek singer, lyricist, and fiction writer. A native Athenian, she is an internationally known artist of the world music circuit. She is accompanied by composer, arranger, co-producer and multi-instrumentalist Stathis Kalyviotis. Their music combines traditional Greek rhythms and sounds, Byzantine vocal lines, rebetiko music, psychedelic rock, ambience and electronica. Her work has been compared to that of Hedningarna, Grace Slick and Bj\u00f6rk."@en,
        "Chrisavgi Stassinopoulou (en griego: \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5, nacida el 20 de Enero, 1956 en Atenas), o mejor conocida como Kristie Stassinopoulou (en griego: \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5) es una cantante, compositora y escritora de ciencia ficci\u00f3n de origen griego. Ella trabaja gran parte del tiempo, junto al multi-instrumentalista, compositor, y co-productor griego, Stathis Kalyviotis. Su trabajo ha sido comparado con el de artistas como Hedningarna, Grace Slick y Bj\u00f6rk."@es,
        "Chrysavy\u00ed Stassinopo\u00falou (grec moderne : \u03a7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c5\u03b3\u03ae \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5), plus connue sous le nom de Kr\u00edsti Stassinopo\u00falou (\u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5), n\u00e9e le 20 janvier 1956 \u00e0 Ath\u00e8nes, est une chanteuse grecque."@fr,
        "Kristi Stassinopoulou (Grieks: \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5; Athene, 20 januari 1956) is een Grieks zangeres."@nl,
        "Kristi Stassinopoulou (griechisch \u039a\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03b7 \u03a3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b9\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c5, * 20. Januar 1956 in Athen) ist eine griechische S\u00e4ngerin. Ab 1978 war sie Musicaldarstellerin. Sie spielte die Maria Magdalena in der griechischen Fassung von Jesus Christ Superstar. Als Gewinnerin des griechischen Vorentscheids durfte sie ihr Land beim Eurovision Song Contest 1983 in M\u00fcnchen vertreten. Mit dem Titel Mou les erreichte sie aber nur den 14. Platz. In jenem Jahr war sie auch als Evita Per\u00f3n in dem Musical Evita zu erleben."@de;
    owl:sameAs viaf:170213534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristi_Stassinopoulou>,
        <http://viaf.org/viaf/170213534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristi_Stassinopoulou.
doremus_artist:48f0a023-6af7-3238-9e36-f351c6d16e3c
    rdfs:comment
        "Di origini afro-americane, Rhoda Scott ha molti famosi successi nel suo repertorio, come In the Mood, Theme from New York, New York, Summertime, Mack the Knife, Take Five, Moanin', Ebb Tide, Hit the Road Jack, Greensleeves, Tico-Tico no Fub\u00e1, Let it Snow, e Delilah."@it,
        "Rhoda Scott (* 3. Juli 1938 in Dorothy, New Jersey) ist eine afroamerikanische Hard-Bop und Soul-Jazz-Organistin."@de,
        """Rhoda Scott (Dorothy (New Jersey), 3 juli 1938) is een Amerikaans hammondorganiste en zangeres. Ze speelt soul, jazz, blues en gospel en wordt ook wel "de organiste met de blote voeten" genoemd. Deze bijnaam voert terug tot haar zevende jaar toen domineesdochter Scott voor het eerst op een orgel speelde en daarbij haar schoenen uittrok. In 1967 verhuisde ze naar Frankrijk waar ze, naar eigen zeggen, een grotere status heeft dan in Amerika. In Nederland deed Scott onder meer een televisiesessie die in 1978 door de AVRO werd uitgezonden. Onder de naam Soul Sisters toerde ze in 2011 met de Amerikaanse pianiste en gospelzangeres La Velle."""@nl,
        "Rhoda Scott (born July 3, 1938) is an African-American soul jazz organist. The daughter of an African Methodist Episcopal (AME) minister, Scott spent much of her childhood in New Jersey, where she learned to play organ in the churches where her father served. Soon she was organist for youth and gospel choirs. Scott later studied classical piano, but she concentrated on the organ, eventually earning a Master's degree in music theory from the Manhattan School of Music. In 1967 Scott moved to France, where she has since spent most of her career."@en,
        "Rhoda Scott, est une organiste et chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 juillet 1938, \u00e0 Dorothy, dans l'\u00c9tat du New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhoda_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/37103401>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PhotoRhodaScottpro.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhoda_Scott.
doremus_artist:4900c56e-5797-35b8-9421-c0234a6b6aac
owl:sameAs viaf:44495730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495730>.
doremus_artist:4958417b-8785-39f2-bd41-a80cd4d0bf2c
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Matthew Diamond (* 26. November 1951 in Manhattan, New York City) ist ein US-amerikanischer Film- und Fernsehregisseur, Filmproduzent und Choreograf."@de,
        "Matthew Diamond (born November 26, 1951) is an American film and television director, producer and choreographer."@en,
        "Matthew Diamond (ur. 1950) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, producent i choreograf. By\u0142 nominowany do Oscara w 1999, cztery razy do Daytime Emmys, kilkakrotnie do nagrody Directors Guild of America i Primetime Emmys; otrzyma\u0142 nagrod\u0119 na mi\u0119dzynarodowym festiwalu filmowym w San Francisco."@pl,
        "Matthew Diamond \u00e9 um diretor e produtor estadunidense. Ficou conhecido por trabalhar em  General Hospital, Guiding Light, Desperate Housewives, Men in Trees, Help Me Help You, My Boys, Gilmore Girls, That's So Raven, Scrubs, Oh Baby, The Parkers, Linc's, CBS Schoolbreak Special, ABC Weekend Specials, Caf\u00e9 Americain, Anything but Love, The Golden Girls, Doogie Howser, M.D., A Different World, Designing Women, The Hughleys, Just Shoot Me!, The Naked Truth, Sister, Sister, Living Single, Family Ties, The Pitts, Daddio, Rude Awakening,The Secret Diary of Desmond Pfeiffer, Two Guys, a Girl and a Pizza Place, Homeboys in Outer Space, Down the Shore, Drexell's Class, Working Girl, My Two Dads e My Sister Sam."@pt;
    owl:sameAs viaf:17120007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Diamond>,
        <http://viaf.org/viaf/17120007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Diamond.
doremus_artist:4972fbdf-c67c-3d11-82c7-8dff3f75f4d2
owl:sameAs viaf:165444296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165444296>.
doremus_artist:4ac0624f-3d88-35a5-997f-969b3113b39e
owl:sameAs viaf:17434734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434734>.
doremus_artist:4b08eb97-8b72-3c37-a0fd-890b950ef453
owl:sameAs viaf:75962279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75962279>.
doremus_artist:4b2c15e8-42b2-3c38-8b36-cefe525c047c
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Omar Bashir (Arabic: \u0639\u0645\u0631 \u0628\u0634\u064a\u0631\u200e\u200e) is an IraqiHungarian musician. His father, Munir Bashir, was considered to be the supreme master of the Arab maqamat scale system. Omar Bashir was born in Budapest in 1970, and started playing the oud with his father at the age of five. He joined the Baghdad Music and Ballet School and eventually created his own band, which toured in many countries.In 1991, he left for Budapest and joined the Franz Liszt Academy."@en;
    owl:sameAs viaf:37125182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Bashir_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/37125182>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Omar_bashir.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Omar_Bashir_(musician)>.
doremus_artist:4b6d210d-e925-33a6-99db-0ec93ee30abc
owl:sameAs viaf:26286320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26286320>.
doremus_artist:4cd17ebc-b22e-3df4-a330-0afbe116b840
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Janine Jansen (* 7. Januar 1978 in Soest/Niederlande) ist eine niederl\u00e4ndische Violinistin."@de,
        "Janine Jansen (Soest, 7 de Janeiro de 1978), \u00e9 uma virtuosa violinista e violista holandesa."@pt,
        "Janine Jansen (Soest, 7 januari 1978) is een Nederlandse violiste. Ze is ook de initiator en artistiek leider van het jaarlijkse Internationaal Kamermuziek Festival Utrecht."@nl,
        "Janine Jansen (born 7 January 1978 in Soest in the Netherlands) is a violinist and violist. She began to study the violin at age 6. Her father and both her brothers are also musicians. Her mother is a classical singer and is a sister of the bass Peter Kooy. Jansen studied with Coosje Wijzenbeek, Philippe Hirschhorn, and Boris Belkin. She is married to Swedish conductor Daniel Blendulf."@en,
        "Janine Jansen (nacida en Soest, Holanda, 7 de enero de 1978) es una violinista neerlandesa."@es,
        """Janine Jansen (ur. 7 stycznia 1978 w Soest) \u2013 holenderska skrzypaczka. Rozpocz\u0119\u0142a nauk\u0119 gry na skrzypcach w wieku 6 lat. Jej ojciec i dw\u00f3ch braci s\u0105 tak\u017ce muzykami. Jej matka jest \u015bpiewaczk\u0105. Obecnie gra na skrzypcach Stradivariusa "Barrere" z 1727 roku dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Stradivari Society of Chicago."""@pl,
        "Janine Jansen, n\u00e9e le 7 janvier 1978 \u00e0 Soest, est une violoniste n\u00e9erlandaise."@fr,
        "\u042f\u043d\u0438\u043d \u042f\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Janine Jansen; \u0440\u043e\u0434. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978, \u0421\u0443\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u064a\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a \u064a\u0627\u0646\u0633\u0646 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 7 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1978  \u0641\u064a \u0632\u0648\u0632\u062a\u060c \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627) \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0648\u0633\u0637 . \u0628\u062f\u0623\u062a \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u062e\u0627\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0641\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062e\u062a \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0643\u0648\u064a. \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0628\u0627\u0646\u0633\u0646 \u0645\u0639 \u0643\u0648\u0633\u064a\u064a \u0641\u0627\u064a\u062a\u0633\u0646\u0628\u064a\u0643\u060c \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0647\u064a\u0631\u0634\u0647\u0648\u0631\u0646\u060c \u0648\u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0628\u0650\u0644\u0643\u0646."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u30cc\u30fb\u30e4\u30f3\u30bb\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e: Janine Jansen\u30011978\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66751276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janine_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/66751276>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c5f045e-7f1e-42b8-8cbc-d2fad7279513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janine_Jansen.
doremus_artist:4d5819ae-6625-3910-8053-b8e39327d389
owl:sameAs viaf:22407929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407929>.
doremus_artist:4d978e72-7f48-35f5-b9ac-7926defa6b8b
owl:sameAs viaf:70977218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70977218>.
doremus_artist:4db68871-c2ff-337b-9fd9-d5bf8feb3b7c
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Fran\u00e7ois de Chancy (1600\u20131656) was a French singer lutenist and composer. He was an aster of music for Cardinal Richelieu in 1631, master of chamber music (1635) and was chamber musicians of the King's Chapel (1649). Fran\u00e7ois de Chancy was highly regarded by Mersenne, who included Chancy pieces in his treatises. He died in Paris in his mid-fifties. He participated and collaborated on vocal music of the following ballets de cour: 
*  Ballet de la Prosp\u00e9rit\u00e9 des armes de France, 1641 
*  Ballet du D\u00e9r\u00e8glement des passions, 1648 
*  Ballet des F\u00eates de Bacchus, 1651"""@en,
        "Fran\u00e7ois de Chancy [Chanci, Chansy] est un chanteur, luthiste et compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris et \u00e0 la cour dans le second quart du XVIIe si\u00e8cle. Il est mort \u00e0 Paris en ao\u00fbt 1656."@fr;
    owl:sameAs viaf:117105211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Chancy>,
        <http://viaf.org/viaf/117105211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_de_Chancy.
doremus_artist:4e79e311-1c3c-35b1-b70b-ac936f09fd63
owl:sameAs viaf:49491338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491338>.
doremus_artist:4e9bde9d-10e0-3b23-b2ee-198080399606
owl:sameAs viaf:14772002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14772002>.
doremus_artist:4eafd3b4-73ca-3a5c-ad09-4b63cf5715d8
owl:sameAs viaf:24195058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24195058>.
doremus_artist:4f50f29e-2cdc-3f35-b662-fe8de3a98d3f
owl:sameAs viaf:64203800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203800>.
doremus_artist:4f54b6f0-6a56-3272-86fb-8529948fe19b
owl:sameAs viaf:221475400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221475400>.
doremus_artist:4f64d475-f6b3-30e9-80df-9aba4fbc5280
owl:sameAs viaf:21503862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21503862>.
doremus_artist:4f657313-cc53-3c86-9d94-a06db60daf1e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Cyril Ornadel (2 December 1924 \u2013 22 June 2011) was a British conductor, songwriter and composer, chiefly in musical theatre. He worked regularly with David Croft, the television writer, director and producer, as well as Norman Newell and Hal Shaper. He was awarded the Gold Badge of Merit by the British Academy of Songwriters, Composers and Authors for services to British Music and won a total of four Ivor Novello Awards."@en,
        "Cyril Ornadel (2 de diciembre de 1924, Londres, Inglaterra - 22 de junio de 2011, Israel (86 a\u00f1os)) fue un director de orquesta y compositor, principalmente en el teatro musical. Estudi\u00f3 en el Royal College of Music. Trabaj\u00f3 regularmente con David Croft, el escritor de televisi\u00f3n, director y productor. Cyril tuvo dos hijos, Guy and Dan. Guy Ornadel es un DJ en Reino Unido, mientras que Dan es un consultor de medicina respiratoria trabajando en el Hospital Northwick Park."@es;
    owl:sameAs viaf:45835224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyril_Ornadel>,
        <http://viaf.org/viaf/45835224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179ba1d2-9875-4132-9671-e0870f4a3b51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyril_Ornadel.
doremus_artist:4f7d7f67-2a33-3e72-9c7c-98f50bff89dc
owl:sameAs viaf:7650809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7650809>.
doremus_artist:4fa0a30e-ba12-3f38-906f-07f55fabf606
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Gardano (also Antoine Gardane) (1509 \u2013 28 October 1569) was a French-born Italian composer and important music publisher based in Venice."@en,
        "Antonio Gardano (\u00e9galement Antoine Gardane) (1509 - Venise, 28 octobre 1569) est un compositeur italien n\u00e9 fran\u00e7ais et un important \u00e9diteur de musique bas\u00e9 \u00e0 Venise."@fr,
        "Antonio Gardano, auch genannt Antonio Gardane (* 1509; \u2020 28. Oktober 1569 in Venedig), war ein venezianischer Komponist und einer der bedeutendsten Musikverleger Italiens des 16. Jahrhunderts."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 antichi editori musicali; tra le sue pubblicazioni, vanno incluse varie opere e nei Mottetti del frutto del 1539, vennero comprese molte novit\u00e0; nel 1559 pubblic\u00f2 Musica nova, che per nulla immune alla atmosfera politica italiana del Rinascimento, present\u00f2 una serie di canzoni pro-repubbliche del settentrione; nella pubblicazione Canzoni francesi del 1564 furono inserite anche sue composizioni. La sua attivit\u00e0 fu proseguita dai due figli, Alessandr\u00f2 che continu\u00f2 le stampe nella citt\u00e0 di Roma e Angelo che invece si trasfer\u00ec a Venezia."@it;
    owl:sameAs viaf:44565256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Gardano>,
        <http://viaf.org/viaf/44565256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Gardano.
doremus_artist:4feab8f2-dedd-3b0b-9ca2-65ed62e7ce82
owl:sameAs viaf:74056206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74056206>.
doremus_artist:50003551-0056-324f-bd1c-178cbcb06fa9
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        """Terence "Terry" George (born 20 December 1952) is an Irish screenwriter and director. Much of his film work (e.g. The Boxer, Some Mother's Son, and In the Name of the Father) involves "The Troubles" in Northern Ireland. He was nominated for two Oscars: Best Writing, Screenplay Based on Material from Another Medium (1993; In the Name of the Father), and Best Writing, Original Screenplay (2004; Hotel Rwanda). On 26 February 2012, he received an Oscar in the live action short film category for The Shore."""@en,
        "Terry George (* 20. Dezember 1952 in Belfast) ist ein nordirischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Terry George (20 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Belfast) est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et producteur irlandais n\u00e9 en Irlande du Nord."@fr,
        "Terry George (Belfast 20 de Dezembro de 1952) \u00e9 um diretor de cinema e roteirista norte-irland\u00eas. Nascido e criado em Belfast, muitos de seus trabalhos em filmes envolvem conflitos da Irlanda do Norte. Ele e sua fam\u00edlia passaram a maior parte de suas vidas, at\u00e9 o presente momento, em Condado de Down, na Irlanda do Norte, e em Pleasentville, Nova Iorque, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Na verdade, George foi deportado para os Estados Unidos, mas mesmo assim continuou trabalhando em favor da Irlanda do Norte. Sua esposa foi naturalizada como cidad\u00e3 estadunidense e seu filho nasceu neste pa\u00eds."@pt,
        "\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\uff08Terry George\u30011952\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30eb\u30ef\u30f3\u30c0\u300f\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24808050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_George>,
        <http://viaf.org/viaf/24808050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_George.
doremus_artist:50cedde0-cbd0-3585-959b-fc8ac6dda17b
    rdfs:comment
        "Alain Jomy est un compositeur de musique de film, critique musical, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur, et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 avril 1941 \u00e0 Nice (France). Il s'est form\u00e9 notamment \u00e0 l'\u00e9cole normale de musique de Paris o\u00f9 il eut pour professeur H\u00e9l\u00e8ne Boschi."@fr;
    owl:sameAs viaf:69131826;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Jomy>,
        <http://viaf.org/viaf/69131826>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Jomy.
doremus_artist:51261beb-0451-3024-b4d1-31e835ac7573
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Umberto Giordano (Foggia (Apuli\u00eb), 28 augustus 1867-Milaan, 12 november 1948) was een Italiaans componist."@nl,
        "Umberto Giordano (Foggia, 28 de agosto de 1867 \u2014 Mil\u00e3o, 12 de novembro de 1948) foi um compositor italiano que se dedicou eminentemente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de \u00f3peras. Matriculou-se no Conservat\u00f3rio de N\u00e1poles em 1882, apesar de seu pai n\u00e3o concordar. Estudou com Paolo Serrao e escreveu sua primeira \u00f3pera, Marina para um concurso acad\u00eamico. Tempos depois, escreveu Mala Vita, \u00f3pera do verismo italiano a respeito de um homem que promete devolver a dignidade a uma prostituta caso ela se cure da tuberculose. Esta \u00f3pera provocou esc\u00e2ndalos durante sua representa\u00e7\u00e3o em Roma, em 1892, e atingiu mais popularidade na \u00c1ustria e na Alemanha. Giordano tentou aproximar-se mais do romantismo com a \u00f3pera Regina Diaz (1894), que fracassou."@pt,
        "Umberto Giordano (ur. 28 sierpnia 1867 w Foggi \u2013 zm. 12 listopada 1948 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zalicza si\u0119 do nurtu w muzyce operowej zwanego weryzmem. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Neapolu i jeszcze podczas studi\u00f3w wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konkursie zorganizowanym przez wydawnictwo Sonzogna. Konkurs wygra\u0142 wtedy Pietro Mascagni i jego opera Rycersko\u015b\u0107 wie\u015bniacza, ale Marina, z kt\u00f3r\u0105 wystartowa\u0142 Giordano, tak\u017ce zwr\u00f3ci\u0142a na siebie uwag\u0119 wydawcy. Kompozytor otrzyma\u0142 zam\u00f3wienie na kolejn\u0105 oper\u0119. By\u0142o ni\u0105 Z\u0142e \u017cycie (Mala vita), kt\u00f3re wystawione w 1892 roku w Rzymie zosta\u0142o przyj\u0119te przychylnie. Najwi\u0119kszy sw\u00f3j sukces odni\u00f3s\u0142 jednak Giordano z oper\u0105 Andrea Ch\u00e9nier, sukcesu tego, mimo pewnej popularno\u015bci tak\u017ce p\u00f3\u017aniejszych oper, ju\u017c nie powt\u00f3rzy\u0142, a od 1929 roku prawie zupe\u0142nie"@pl,
        "Umberto Giordano est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Foggia (Pouilles) le 28 ao\u00fbt 1867 et mort le 12 novembre 1948 \u00e0 Milan."@fr,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (* Foggia 28. August 1867; \u2020 Mailand 12. November 1948) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (28 August 1867 \u2013 12 November 1948) was an Italian composer, mainly of operas. He was born in Foggia in Apulia, southern Italy, and studied under Paolo Serrao at the Conservatoire of Naples. His first opera, Marina, was written for a competition promoted by the music publishers Casa Sonzogno for the best one-act opera, remembered today because it marked the beginning of Italian verismo. The winner was Mascagni's Cavalleria rusticana. Giordano, the youngest contestant, was placed sixth among seventy-three entries with his Marina, a work which generated enough interest for Sonzogno to commission the staging of an opera based on it in the 1891\u201392 season."@en,
        "Umberto Menotti Maria Giordano (Foggia, 28 de agosto de 1867 - Mil\u00e1n, 12 de noviembre de 1948) fue un compositor italiano dedicado principalmente a la creaci\u00f3n de \u00f3peras. Sus obras m\u00e1s conocidas son Andrea Ch\u00e9nier y Fedora, \u00f3peras rom\u00e1nticas de estilo verista compuestas a finales del siglo XIX. El teatro m\u00e1s importante de Foggia est\u00e1 dedicado a Umberto Giordano, en el que Andrea Ch\u00e9nier ha sido representada recientemente. Tambi\u00e9n existe en Foggia una plaza en su honor, en el que varias estatuas recuerdan sus obras m\u00e1s famosas."@es,
        "\u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Umberto Menotti Maria Giordano; 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1867, \u0424\u043e\u0434\u0436\u0430 \u2015 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\uff08Umberto Giordano, 1867\u5e748\u670828\u65e5\u30d5\u30a9\u30c3\u30b8\u30e3 - 1948\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5357\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u753a\u30d5\u30a9\u30c3\u30b8\u30e3\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306f\u85ac\u5264\u5e2b\u3067\u3001\u5bb6\u65cf\u306e\u53cd\u5bfe\u3092\u62bc\u3057\u5207\u3063\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u5fd7\u3059\u3002\u6545\u90f7\u3067\u97f3\u697d\u306e\u57fa\u790e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u300113\u6b73\u3067\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u5b9f\u5bb6\u306e\u7d4c\u6e08\u72b6\u614b\u304c\u60aa\u5316\u3057\u3001\u4e00\u6642\u9000\u5b66\u3057\u3066\u5730\u5143\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30a4\u30c8\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u7cca\u53e3\u3092\u3057\u306e\u3050\u304c\u3001\u5b66\u6821\u95a2\u4fc2\u8005\u306e\u5c3d\u529b\u3067\u5fa9\u5b66\u304c\u53f6\u3044\u30011890\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u3053\u306e\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u53cb\u4eba\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c1\u30ec\u30a2\uff08\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u3068\u540c\u3058\u5357\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\uff09\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7fc1\u8d1d\u6258\u00b7\u6885\u8bfa\u8482\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aUmberto Menotti Maria Giordano\uff0c1867\u5e748\u670828\u65e5\uff0d1948\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u798f\u8d3e\uff08Foggia\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4e1c\u5357\u90e8\u4e00\u57ce\u5e02\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u540d\u836f\u5242\u5e08\uff0c\u5e0c\u671b\u81ea\u5df1\u7684\u513f\u5b50\u6210\u4e3a\u51fb\u5251\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4f46\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u7684\u8eab\u4e0a\u663e\u793a\u51fa\u7684\u662f\u97f3\u4e50\u7684\u5929\u8d4b\u3002\u4e0d\u987e\u5bb6\u5ead\u7684\u53cd\u5bf9\uff0c\u4e54\u8fbe\u8bfa\u4e8e1882\u5e74\u8fdb\u5165\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5e76\u5728\u90a3\u91cc\u5b66\u4e60\u4e86\u4e03\u5e74\u3002\u5728\u6821\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300aMarina\u300b\uff0c\u5728\u51fa\u7248\u5546 Edoardo Sonzogno \u4e3e\u529e\u7684\u6bd4\u8d5b\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u7b2c\u516d\u540d\uff0c\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u662f\u6240\u6709\u53c2\u8d5b\u8005\u4e2d\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u4e00\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u540e\u6765\u4e0e\u5f53\u65f6\u83b7\u5f97\u7b2c\u4e00\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9a6c\u65af\u5361\u5c3c\u6210\u4e3a\u4e86\u5f88\u597d\u7684\u670b\u53cb\u3002\u968f\u5373\uff0cSonzogno \u59d4\u6258\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5199\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300aMala vita\u300b\uff08\u60b2\u60e8\u7684\u751f\u6d3b\uff09\uff0c1892\u5e742\u6708\u5728\u7f57\u9a6c Teatro Argentina \u9996\u6f14\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd9\u90e8\u6b4c\u5267\u51b7\u9177\u7684\u63cf\u8ff0\u4e86\u4e00\u540d\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u5993\u5973\u7684\u4e0d\u5e78\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u6240\u4ee5\u906d\u5230\u610f\u5927\u5229\u89c2\u4f17\u7684\u6fc0\u70c8\u7684\u5492\u9a82\uff0c\u4f46\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3001\u67cf\u6797\u548c\u5e03\u62c9\u683c\u5374\u5f88\u53d7\u6b22\u8fce\u30021894\u5e74\uff0c\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u5f00\u59cb\u8c31\u5199\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u300a\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u8c22\u5c3c\u57c3\u300b\uff08Andrea Chenier\uff09\uff0c1896\u5e743\u670828\u65e5\u5728\u7c73\u5170\u65af\u5361\u62c9\u5267\u9662\u9996\u6f14\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff0c\u4e4b\u540e\u4fbf\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u76db\u6f14\u4e0d\u8870\u30021903\u5e74\u540e\u7126\u5c14\u8fbe\u8bfa\u7684\u521b\u4f5c\u8fdb\u5165\u4e86\u4f4e\u8c37\uff0c\u4ed6\u6700\u540e\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e00\u90e8\u4e8e1929\u5e74\u5728\u7c73\u5170\u9996\u6f14\u7684\u72ec\u5e55\u5267\u300aIl re\u300b\u30021948\u5e7411\u6708\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e8e\u7c73\u5170\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Umberto_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/12491416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3d1c4a4-d64e-4afa-9fc7-264fb871d0e0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Umberto_Giordano_by_Gaetano_Esposito.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Umberto_Giordano.
doremus_artist:51a94e17-16fc-3733-93a7-0432980e9ab3
    dbp:birthPlace dbr:Kermanshah;
    rdfs:comment
        """Rokneddin Mokhtari (1887\u20131970) was an Iranian musician and violinist. Mokhtari was born in Kermanshah. As well as being a musician, he was also the head of police department in Reza Shah era. For several years, he held stately positions and after the fleeing of Colonel Ayrom to Europe, from 1935 to 1941 he was appointed as the head of the police headquarters of Reza Shah. For a short period of time he studied kamancheh with Hossein Esma`ilzadeh and befriended with Darvish Khan. He had an exceptional gift for composing pishdaramads. Of his output one can name a Mahur Pishdaramad with metric variations, also pishdaramads in Homayun (to be sung later as a tasnif: "Asheqam man" by Moluk Zarrabi), Shur, Esfahan, Bayat-e Tork, Dashti, and Segah. A tasnif in Bayat-e tork on the lyrics of M. Bahar"""@en;
    owl:sameAs viaf:102414689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rokneddin_Mokhtari>,
        <http://viaf.org/viaf/102414689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rokneddin_Mokhtari.
doremus_artist:54337b57-45a3-3f52-9932-f785050e768d
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Willi Domgraf-Fassbaender (19 February 1897, Aachen - 13 February 1978, Nuremberg) was a German operatic baritone, particularly associated with Mozart and Verdi roles. He is considered to have been one of the best lyric baritones of the inter-war period."@en,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (Aix-la-Chapelle, 19 f\u00e9vrier 1897 - Nuremberg, 13 f\u00e9vrier 1978) est un baryton allemand."@fr,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (Aquisgrano, 19 de fevereiro de 1897 \u2013 Nuremberga, 13 de fevereiro de 1978) foi um bar\u00edtono alem\u00e3o, considerado como tendo sido um dos melhores bar\u00edtonos l\u00edricos do per\u00edodo entre-guerras. Como ator, ele fez v\u00e1rios filmes, incluindo Prodan\u00e1 Nev\u011bsta, com Jarmila Novotn\u00e1."@pt,
        "Willi Domgraf-Fassbaender (eigentlich Fassbaender; * 19. Februar 1897 in Aachen; \u2020 13. Februar 1978 in N\u00fcrnberg) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Willi Domgraf-Fassbaender(Aquisgr\u00e1n, 1897- N\u00faremberg, 1978) fue un bar\u00edtono alem\u00e1n famoso por sus interpretaciones de F\u00edgaro, Count Almaviva, Rigoletto, Wolfram, Papageno, Don Giovanni, Count Luna, Renato, Escamillo, Count Liebenau , Orest, Scarpia, Marcello, Amfortas, Wolfram y Hans Sachs. Nombrado Kammers\u00e4nger tuvo amplia actuaci\u00f3n en Aquisgr\u00e1n, D\u00fcsseldorf y Stuttgart, fue miembro de la Staatsoper Unter den Linden (1928-1946) y la Wiener Staatsoper y cant\u00f3 en el Festival de Salzburgo con Arturo Toscanini(1937) y Festival de Glyndebourne bajo las \u00f3rdenes de Fritz Busch."@es,
        "\u30f4\u30a3\u30ea\u30fb\u30c9\u30e0\u30b0\u30e9\u30fc\u30d5\uff1d\u30d5\u30a1\u30b9\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Willi Domgraf-Fa\u00dfbaender\u30011897\u5e7412\u670810\u65e5 - 1978\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30fc\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30a5\u30c3\u30af\u30b4\u30eb\u30c8\u3068\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30f3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30eb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d8\u30c9\u30eb\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021922\u5e74\u306b\u751f\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3067\u30a2\u30eb\u30de\u30f4\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1\u4f2f\u7235\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u5951\u7d04\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011925\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u30011927\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3078\u3068\u79fb\u7c4d\u3057\u30011930\u5e74\u304b\u30891948\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u304c\u958b\u304b\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u62db\u304b\u308c\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u5a18\u306e\u30d6\u30ea\u30ae\u30c3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a1\u30b9\u30d9\u30f3\u30c0\u30fc\u3082\u5f7c\u306b\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willi_Domgraf-Fassbaender>,
        <http://viaf.org/viaf/29717722>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Perscheid_-_Willi_Domgraf-Faßbender_nach_1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willi_Domgraf-Fassbaender.
doremus_artist:54619812-84ab-355d-bad4-48f0305b369b
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Sir Ernest Alexander Campbell MacMillan (* 18. August 1893 in Mimico/Ontario; \u2020 6. Mai 1973 in Toronto) war ein kanadischer Komponist, Dirigent, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        """Sir Ernest Alexander Campbell MacMillan, CC (18 de agosto de 1893 - 6 de maio de 1973) foi um maestro orquestral e compositor internacionalmente renomado, o \u00fanico "Cavaleiro Musical" canadense. Suas contribui\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias para o desenvolvimento da m\u00fasica no Canad\u00e1, como maestro, int\u00e9rprete, compositor, administrador, conferencista, escritor, humorista e estadista, s\u00e3o incompar\u00e1veis."""@pt,
        """Sir Ernest Alexander Campbell MacMillan, CC (August 18, 1893 \u2013 May 6, 1973) was an internationally renowned Canadian orchestral conductor and composer, and Canada's only "Musical Knight". He is widely regarded as being Canada's pre-eminent musician, from the 1920s through the 1950s. His extraordinary contributions to the development of music in Canada, as conductor, performer, composer, administrator, lecturer, adjudicator, writer, humourist, and statesman, are unparalleled."""@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u0435\u043b\u043b \u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ernest Alexander Campbell McMillan, 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1893, \u042d\u0442\u043e\u0431\u0438\u043a\u043e \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1973, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438\u043c. \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430. \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b (1970)."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30df\u30e9\u30f3\uff08Sir Ernest Alexander Campbell MacMillan, 1893\u5e748\u670818\u65e5 - 1973\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u9045\u3081\u306e\u30c6\u30f3\u30dd\u3092\u597d\u3080\u3053\u3068\u304b\u3089\u300c\u30e9\u30eb\u30b4\u537f\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30ab\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30ed\u30a6\u3084\u30b6\u30e9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3068\u5171\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30df\u30df\u30b3\u3067\u7267\u5e2b\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u300210\u6b73\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30db\u30ea\u30f3\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021907\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30aa\u30f4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c4\u306e\u6e96\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011911\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30ed\u30fc\u306e\u8cc7\u683c\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021911\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u3067\u73fe\u4ee3\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306e\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1914\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30eb\u30fc\u30ec\u30fc\u30d9\u30f3\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u5185\u3067\u81ea\u4f5c\u306e\u30ec\u30f4\u30e5\u30fc\u3084\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u76e3\u7763\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d20\u990a\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021918\u5e74\u306b\u306f\u3001\u53ce\u5bb9\u6240\u5185\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u304c\u97f3\u697d\u535a\u58eb\u53f7\u53d6\u5f97\u7533\u8acb\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u63d0\u51fa\u3055\u308c\u3001\u5b66\u4f4d\u304c\u9001\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:275654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_MacMillan>,
        <http://viaf.org/viaf/275654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_photograph_of_Sir_Ernest_MacMillan_in_1940_by_Noel_Rubie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_MacMillan.
doremus_artist:55055e2f-69d0-303e-a99c-efbc889a51f4
owl:sameAs viaf:5120178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120178>.
doremus_artist:5511ebae-d83c-3817-80b9-82c20ff3ec84
    owl:sameAs viaf:74118396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63b22cde-9b11-4465-83bf-ecf374eb490e>.
doremus_artist:5557f231-cb9b-347e-935c-b4900da7767c
owl:sameAs viaf:102370934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102370934>.
doremus_artist:55a0a8e6-c50b-385a-b39a-458ba671ea35
owl:sameAs viaf:85740798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85740798>.
doremus_artist:55bc7c82-8e86-3a23-baad-58c586a2604a
owl:sameAs viaf:31666996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31666996>.
doremus_artist:560611b3-ece6-3590-b41e-150901b41ed9
owl:sameAs viaf:61743954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743954>.
doremus_artist:56aefba9-a71a-35d3-a732-d46241a5cd41
owl:sameAs viaf:26669488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26669488>.
doremus_artist:56e17d6d-04e8-3faa-948b-1d55bcac1d68
    rdfs:comment
        "K\u00e5re Kolberg (24 April 1936 \u2013 19 August 2014) was a Norwegian composer, organist and music critic. He was born in Birkenes in Aust-Agder, Norway. He was educated as an organist at the Oslo Conservatory of Music and earned his master's degree in musicology from the University of Oslo. He was an assistant at the university from 1964 to 1966. He started his professional career in 1961 as organist at Grorud Church in Oslo, a position he served for the next 20 years. He worked from 1967 to 1970 as a music critic in Dagbladet.From 1970 to 1973 he was chairman of the Association New Music. He chaired the Norwegian Society of Composers from 1979 to 1985, and was awarded honorary membership of the society in 1996. In 2002, he was awarded the Arne Nordheim composer\u2019s prize (Arne Nordheims komponistp"@en;
    owl:sameAs viaf:100996905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e5re_Kolberg>,
        <http://viaf.org/viaf/100996905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/239bdc9f-7b5a-415a-ae83-f458f14c3005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kåre_Kolberg.
doremus_artist:57278a91-3d76-352f-bdea-72efddd70d75
    rdfs:comment
        "Brett Polegato (born 1968 in Niagara Falls, Ontario, Canada) is an operatic baritone. In 1999 he made his Lyric Opera of Chicago debut as Peter Niles in Levy's Mourning Becomes Electra followed by his La Scala debut in 2000 as Ned Keene in Britten's Peter Grimes. He is particularly known for his interpretation of the title role in Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande which he has performed with many companies including the Bavarian State Opera, Op\u00e9ra National de Paris, Oper Leipzig, and Op\u00e9ra National du Rhin among others. Other European appearances include Ubalde in Gluck's Armide at Op\u00e9ra de Nice, the title role in Monteverdi's Orfeo at Op\u00e9ra d'Avignon, and Fr\u00e8re L\u00e8on in Messaien's Saint Fran\u00e7ois d'Assise at Op\u00e9ra National de Paris. He has sung numerous roles with Flanders Opera, including Gug"@en;
    owl:sameAs viaf:58631346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brett_Polegato>,
        <http://viaf.org/viaf/58631346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brett_Polegato.
doremus_artist:574eee27-e7bf-3944-8a2c-0f448e5f8a08
owl:sameAs viaf:65697734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65697734>.
doremus_artist:57f9b93d-c2b1-369e-ac66-4750b20cf102
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Axel Evert Taube Swedish pronunciation: [\u02c8e\u02d0v\u025b\u0288 \u02c8to\u02d0b] ; (1890\u20131976) was a Swedish author, artist, composer and singer. He is widely regarded as one of Sweden's most respected musicians and the foremost troubadour of the Swedish ballad tradition in the 20th century."@en,
        "Evert Axel Taube (Aussprache: [\u02cce\u02d0v\u0259\u0288 \u02c8to\u02d0b], * 12. M\u00e4rz 1890 in G\u00f6teborg; \u2020 31. Januar 1976 in Stockholm) war ein schwedischer Dichter, Komponist, S\u00e4nger und Maler. Er geh\u00f6rte dem deutsch-baltischen Adelsgeschlecht Taube an."@de,
        "Evert Axel Taube (G\u00f6teborg, 12 maart 1890 \u2013 Stockholm, 31 januari 1976) was een Zweedse zanger en liedschrijver."@nl,
        "Evert Axel Taube (Nacido el 12 de marzo de 1890 en Gotemburgo \u2013 fallecido el 31 de enero de 1976 en Estocolmo) fue un artista, compositor y cantor sueco. Por su amplia producci\u00f3n musical es considerado como uno de los m\u00e1s importantes m\u00fasicos suecos. Durante el periodo en Argentina, Evert Taube tambi\u00e9n obtuvo ciudadania argentina. Evert Taube se cas\u00f3 con Astrid Taube y tuvieron 4 ni\u00f1os; Per-Evert Arvid Joachim Taube (1926\u20132009), Rose Marie Astrid Elisabet Taube (1928\u20131928), Ellinor Gunnel Astri Elisabeth Taube (1930\u20131998) y Sven-Bertil Taube (1934\u2013)."@es,
        "Evert Axel Taube (ur. 12 marca 1890 w G\u00f6teborgu - zm. 31 stycznia 1976 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki pisarz, artysta, kompozytor i piosenkarz."@pl,
        "Evert Taube (12 de Mar\u00e7o de 1890 - 31 de Janeiro de 1976) foi um artista, compositor e cantor sueco. Entre as suas can\u00e7\u00f5es mais populares est\u00e3o Flickan i Havanna (1922), Calle Schewens vals (1936), Brevet fr\u00e5n Lillan (1938) e S\u00e5 l\u00e4nge skutan kan g\u00e5 (1960). Os seus temas principais s\u00e3o o ver\u00e3o e as ilhas sueca, os 7 oceanos e a Am\u00e9rica do Sul."@pt,
        """Evert Taube , n\u00e9 le 12 mars 1890 \u00e0 G\u00f6teborg, alors que ses parents habitaient sur l'\u00eele de Vinga dans l'archipel de G\u00f6teborg et mort le 31 janvier 1976 \u00e0 Stockholm, \u00e9tait un \u00e9crivain, po\u00e8te, compositeur, chanteur et artiste su\u00e9dois. En 1950, il re\u00e7oit le prix Bellman de l'acad\u00e9mie su\u00e9doise, et est fait en 1960 docteur honoraire de l'universit\u00e9 de G\u00f6teborg. Il est \u00e9lu en 1970 membre de l'Acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de. Chaque ann\u00e9e, le Prix Evert Taube est remis par la commune de Orust. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de la Su\u00e8de Portail de la Su\u00e8de"""@fr,
        "\u0410\u0301\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c \u042d\u0301\u0432\u0435\u0440\u0442 \u0422\u043e\u0431 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Axel Evert Taube; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1890, \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041e\u0442\u043f\u0440\u044b\u0441\u043a \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u0422\u043e\u0431 (\u0422\u0430\u0443\u0431\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27879447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evert_Taube>,
        <http://viaf.org/viaf/27879447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evert_Taube_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evert_Taube.
doremus_artist:581ce863-20a0-367f-84e9-e3646fdd33c5
    owl:sameAs viaf:42026710;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/833afb1c-b24e-4820-9adc-cc893d311d00>.
doremus_artist:5861bdb7-fc15-36e0-8414-18e93c1569d1
owl:sameAs viaf:76517471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76517471>.
doremus_artist:59093e91-0492-3080-bceb-94fff40d64e2
owl:sameAs viaf:264722867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264722867>.
doremus_artist:59a8076b-1457-3eb9-933f-a091643af11e
    dbp:birthPlace dbr:Velletri;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (* 11. Oktober 1863 in Velletri; \u2020 2. Februar 1919 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Leroux studierte am Pariser Konservatorium bei Jules Massenet und Th\u00e9odore Dubois und gewann 1885 mit der Kantate Endymion den Prix de Rome. Seit 1896 unterrichtete er Harmonielehre am Conservatoire. Leroux komponierte verschiedene Orchester- und Chorwerke, wurde jedoch vor allem als Vertreter der naturalistischen franz\u00f6sischen Oper bekannt."@de,
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (October 11, 1863, Velletri \u2013 February 2, 1919) was a French composer. Leroux was the son of a military bandleader. He studied at the Paris Conservatory under Jules Massenet and Th\u00e9odore Dubois, and won the Prix de Rome in 1885 with the cantata Endymion. From 1896 he taught harmony there. Notable students include Marc Delmas, Paul Paray, Roger D\u00e9sormi\u00e8re, Eug\u00e8ne Bigot, Georges Dandelot, Albert Wolff, Henri Mulet and Louis Fourestier. Leroux composed several orchestral and choral works, songs, and piano pieces, but he was primarily known for his operas."@en,
        "Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux (Velletri, Italia, 11 de octubre de 1863 \u2013 Par\u00eds, 2 de febrero de 1919) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y \u00f3pera. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Par\u00eds, donde fue disc\u00edpulo de Jules Massenet y Th\u00e9odore Dubois. En 1885 gan\u00f3 el Premio de Roma con la cantata Endymion. En 1896 fue nombrado profesor de armon\u00eda del conservatorio de Par\u00eds, donde tuvo por alumnos, entre otros, a Paul Paray y Albert Wolff. Su obra incluye numerosas composiciones para orquesta, obras corales, canciones y obras para piano, pero es conocido principalmente por sus \u00f3peras."@es,
        "Xavier Leroux (11 octobre 1863 \u00e0 Velletri, Italie, - 2 f\u00e9vrier 1919 \u00e0 Paris) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0301 \u041b\u0435\u0440\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux, 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1863, \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0442\u0440\u0438 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0435\u0440\u0443 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u042d\u043d\u0434\u0438\u043c\u0438\u043e\u043d\u00bb. \u0421 1896 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e."@ru,
        "\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Xavier Henry Napole\u00f3n Leroux 1863\u5e7410\u670811\u65e5 - 1919\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54253952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Leroux>,
        <http://viaf.org/viaf/54253952>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Leroux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Leroux.
doremus_artist:59c1a9c6-9bcf-3dc4-9d9f-2c87c4c0f980
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Cameron Carpenter (Pennsylvania, 18 april 1981) is een Amerikaans organist, componist en showman. Carpenter woont en werkt afwisselend in Berlijn en Los Angeles, waar hij ook veel recitals geeft. Hij is een muzikant met een zeer eigen stijl. Bestaande muziekstukken worden daarom vrijwel altijd door hemzelf omgewerkt tot eigen arrangementen. Hij bouwde zijn eigen elektronisch orgel dat volledig voldoet aan zijn eigen behoeften, omdat hij, volgens eigen zeggen, \u00e9\u00e9n entiteit vormt met zijn orgel. Door zijn virtuoze spel, maar ook door zijn excentrieke kleding, is hij een opvallende verschijning."@nl,
        "Cameron Carpenter, n\u00e9 le 18 avril 1981 en Pennsylvanie, est un organiste, compositeur, improvisateur et showman am\u00e9ricain."@fr,
        "Taylor Cameron Carpenter (* 18. April 1981 in Meadville, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Organist und Komponist."@de,
        "Taylor Cameron Carpenter (born April 18, 1981) is an American organist."@en,
        "\u041a\u044d\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043f\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cameron Carpenter; \u0440\u043e\u0434. 1981, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\uff08\u82f1: Cameron Carpenter, \u672c\u540d: \u30bf\u30a4\u30e9\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\uff08Taylor Cameron Carpenter\u30011981\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3068\u30b7\u30e7\u30fc\u30de\u30f3\u30b7\u30c3\u30d7\u3001\u9ad8\u5ea6\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u6cd5\u3068\u7de8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102744375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cameron_Carpenter>,
        <http://viaf.org/viaf/102744375>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cameron_Carpenter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cameron_Carpenter.
doremus_artist:5a0b8031-1f28-3ced-8a32-9908493ad619
owl:sameAs viaf:51878926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878926>.
doremus_artist:5cf1afd4-1bfb-3640-a513-7007693aa0c3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Augustin Dumay (* 17. Januar 1949 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Augustin Dumay (born 17 January 1949) is a French violinist and conductor from Paris."@en,
        "Augustin Dumay, nato a Parigi il 17 gennaio 1949 \u00e8 un violinista francese. Entr\u00f2 al conservatorio all'et\u00e0 di 10 anni per rimanervi due anni prima di prendere lezioni con Arthur Grumiaux a Bruxelles. A 14 anni ha partecipato al festival di Montreux dove attir\u00f2 presto l'attenzione di Henryk Szeryng e Joseph Szigeti. Augustin \u00e8 stato condotto da celebri direttori d'orchestra come Sir Colin Davis, Seiji Ozawa, Charles Dutoit, Kurt Sanderling, Wolfgang Sawallisch, Stanislaw Skrowaczewski, Emmanuel Krivine, Marc Minkowsky e Kurt Masur. Suona su un violino di Antonio Stradivari."@it,
        "Augustin Dumay, n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 janvier 1949, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30e1\u30a4\uff08Augustin Dumay\u30011949\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u3058\u3063\u304f\u308a\u3068\u97f3\u697d\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u59ff\u52e2\u3092\u898b\u305b\u3001\u6d3b\u52d5\u306f\u6bd4\u8f03\u7684\u5730\u5473\u3060\u304c\u3001\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u6d3e\u306e\u6b63\u7d71\u306a\u5f8c\u7d99\u8005\u3089\u3057\u304f\u3001\u6c17\u54c1\u3042\u308b\u30a8\u30ec\u30ac\u30f3\u30c8\u306a\u6f14\u594f\u3067\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5967\u53e4\u65af\u4e01\u00b7\u675c\u6885\uff08Augustin Dumay\uff0c1949\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u5e2b\u5f9e\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e9e\u745f\u00b7\u845b\u7f85\u7c73\u6b50\uff08Arthur Grumiaux\uff09\uff0c\u6cd5\u6bd4\u6d3e\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustin_Dumay>,
        <http://viaf.org/viaf/59269317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustin_Dumay.
doremus_artist:5cfbc8ba-53e8-39ec-b0da-3e28844ab19e
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Hiroyuki Iwaki (\u5ca9\u57ce\u5b8f\u4e4b, Iwaki Hiroyuki ; Tokio, 6 september 1932 - Tokio, 13 juni 2006) was een Japans dirigent en slagwerker. In 1956 debuteerde hij als dirigent bij het Japanse NHK Symphony Orchestra wat later werd voortgezet in een permanent gastdirigentschap. Van 1969 tot 1974 was hij tweede vaste dirigent van het Residentie Orkest in Den Haag naast Willem van Otterloo. In 1973 dirigeerde hij tijdens een tournee door Australi\u00eb voor het eerst het Melbourne Symphony Orchestra (MSO). Dit resulteerde erin dat hij van 1974 tot 1989 de hoofddirigent van dit orkest werd en tweemaal met dit orkest op tournee ging in zijn vaderland. In 1980 werd hij voor zijn verdiensten door dit orkest gehuldigd."@nl,
        "Hiroyuki Iwaki AO (\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b Iwaki Hiroyuki) (6 September 1932 \u2013 13 June 2006) was a Japanese conductor and percussionist."@en,
        "Hiroyuki Iwaki AO (\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b, Iwaki Hiroyuki), 6 septembre 1932 - 13 juin 2006, est un percussionniste et chef d'orchestre japonais."@fr,
        "Hiroyuki Iwaki, (AO) (jap. \u5ca9\u57ce\u5b8f\u4e4b Iwaki Hiroyuki, ur. 6 wrze\u015bnia 1932 w Tokio, zm. 13 czerwca 2006 w Tokio) \u2013 japo\u0144ski dyrygent i perkusista. W latach 1950-1954 studiowa\u0142 na Wydziale Muzyki Tokijskiego Uniwersytetu Sztuki. Od 1954 by\u0142 kierownikiem ch\u00f3ru Filharmonii Tokijskiej i asystentem dyrygenta Orkiestry Symfonicznej NHK, nad kt\u00f3r\u0105 w 1969 obj\u0105\u0142 dyrekcj\u0119. W 1974 zosta\u0142 dyrektorem Melbourne Symphony Orchestra. Renom\u0119 \u015bwiatowej klasy dyrygenta zyska\u0142 zw\u0142aszcza jako wykonawca repertuaru wsp\u00f3\u0142czesnego."@pl,
        "\u5ca9\u57ce \u5b8f\u4e4b\uff08\u3044\u308f\u304d \u3072\u308d\u3086\u304d\u30011932\u5e749\u67086\u65e5 - 2006\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6e21\u9089\u6681\u96c4\u3068\u9f4b\u85e4\u79c0\u96c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:108238610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hiroyuki_Iwaki>,
        <http://viaf.org/viaf/108238610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a412ae8-4967-4077-96f0-b72284f59ecb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hiroyuki_Iwaki.
doremus_artist:5da70bca-38e4-3ff0-953a-1294c42aceb0
owl:sameAs viaf:15025366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15025366>.
doremus_artist:5e11e61e-6137-3294-98e2-d552a35fa2f6
owl:sameAs viaf:46972984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972984>.
doremus_artist:5f132e41-29dd-3487-89a9-f1998509cf70
    rdfs:comment
        "Ricardo Kanji (S\u00e3o Paulo, 1948) \u00e9 um flautista, maestro e luthier brasileiro. Professor, durante doze anos, do Conservat\u00f3rio Real de Haia, \u00e9 membro fundador da Orquestra do S\u00e9culo XVIII, e do coro e orquestra Vox Brasiliensis."@pt,
        "Ricardo Kanji (born 1948 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian recorder player and luthier. For twelve years, he was a professor at the Royal Conservatory in the Hague. He is a founding member of the Orchestra of the 18th Century, and the choir and orchestra Vox Brasiliensis."@en;
    owl:sameAs viaf:79969822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Kanji>,
        <http://viaf.org/viaf/79969822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Kanji.
doremus_artist:5f50fba9-cb54-3819-b62a-c527dbb097ce
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jes\u00fas Tordesillas (* 29. Januar 1893 in Madrid; \u2020 24. M\u00e4rz 1973 ebenda) war ein spanischer Schauspieler."@de,
        "Jes\u00fas Tordesillas (28 January 1893 \u2013 24 March 1973) was a Spanish film actor. He appeared in 94 films between 1921 and 1973. He starred in the film Reckless which was entered into the 1951 Cannes Film Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:12517601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jes\u00fas_Tordesillas>,
        <http://viaf.org/viaf/12517601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesús_Tordesillas.
doremus_artist:608140ba-25e2-3903-89ed-da44ebff9e55
owl:sameAs viaf:226418288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226418288>.
doremus_artist:6084c2c2-e9f8-3fd3-8f1e-c29185082df1
owl:sameAs viaf:60616892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60616892>.
doremus_artist:60c46fbe-b133-3d3c-8ad3-23b7c2cca207
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Gate,_California>;
    rdfs:comment
        "Michael Gary 'Mike' Baird (born May 18, 1951 in South Gate, California) is an American drummer. He has played drums for Vasco Rossi, Billy Idol, Hall and Oates, Pointer Sisters, Donna Summer, Riverdogs, Animotion, Richard Marx, Michael Bolton, Rick Springfield, Eddie Money, Kenny Loggins, Yumi Matsutoya, Juice Newton, and Prism. He was a touring drummer for Journey on their tour for the Raised on Radio album."@en,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30d9\u30a2\u30fc\u30c9\uff08Mike Baird\u30011951\u5e745\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30b2\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30ca\u30ec\u30d5\u3001\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u3001\u30c0\u30ea\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30eb&\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30c4\u3001\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\u3001\u30ea\u30d0\u30fc\u30c9\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30a2\u30cb\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u677e\u4efb\u8c37\u7531\u5b9f\u306a\u3069\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30c4\u30a2\u30fc\u30fb\u30b5\u30dd\u30fc\u30c8\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cRaised On Radio\u301c\u6642\u3092\u99c6\u3051\u3066\u300d(1986\u5e74)\u3068\u9023\u52d5\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64190344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Baird_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64190344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Baird_(musician)>.
doremus_artist:60c545d0-9a77-385c-9adb-fd4994aac5b2
    dbp:birthPlace dbr:Hillingdon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0646\u0631\u064a \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 (Henry Jackman) (\u0625\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646 (Henry Pryce Jackman)) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1974 \u0641\u064a \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062f\u0648\u0646, \u0645\u064a\u062f\u0644\u0633\u0643\u0633."@ar,
        "Henry Jackman (Hillingdon, 1974) is een Brits filmcomponist en toetsenist. Jackman Studeerde klassieke muziek aan de St. Paul's Cathedral Choir school, Eton College, Framlingham College en de Universiteit van Oxford. Jackman heeft aan diverse muziekproducties meegewerkt voor artiesten als Mike Oldfield, Trevor Horn, The Art of Noise, Elton John, Gary Barlow en Seal. Hij produceerde zelf ook drie soloalbums. Jackman werkt sinds 2006 bij de Remote Control Productions studio in Santa Monica in Californi\u00eb. Begon daar eerst voor andere componisten mee te werken aan de filmmuziek en componeerde in 2009 zijn eerste soundtrack Monsters vs. Aliens. Jackman Speelde ook piano op de soundtrack The Holiday."@nl,
        "Henry Jackman (n\u00e9 en 1974 \u00e0 Hillingdon) est un compositeur de musique de film travaillant au studio Remote Control Productions. Il \u00e9tudia au Eton College et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Oxford."@fr,
        "Henry Pryce Jackman (* 1974 in Hillingdon, Middlesex, England) ist ein britischer Filmkomponist.Jackman studierte Klassische Musik an der St. Paul's Cathedral Choir School, Eton College und Oxford University. Henry Jackmans Kompositionen wurden sowohl vom London Symphony Orchestra als auch vom Los Angeles Philharmonic Orchestra gespielt und aufgenommen."@de,
        "Henry Pryce Jackman (born 1974) is an English composer, conductor, arranger, pianist, musician, and songwriter. He is best known for composing major hit films such as X-Men: First Class, Wreck-It Ralph, Captain Phillips, Captain America: The Winter Soldier, Captain America: Civil War, Kick-Ass, Kick-Ass 2, Big Hero 6 and The Interview, as well as the video games Uncharted 4: A Thief's End and Just Cause 3."@en,
        "Henry Pryce Jackman (nacido en 1974), es un teclista y compositor de bandas sonoras nacido en Reino Unido."@es,
        "Henry Pryce Jackman (ur. w 1974 roku w Hillingdon, Middlesex) \u2013 kompozytor muzyki filmowej i klawiszowiec."@pl,
        "\u00c8 famoso per avere composto la colonna sonora dei due film di Kick Ass e di due classici Disney, ovvero Winnie the Pooh - Nuove avventure nel Bosco dei 100 Acri e Ralph Spaccatutto."@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Pryce Jackman) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30de\u30f3\uff08Henry Pryce Jackman, 1974\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30d2\u30ea\u30f3\u30b0\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103229131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Jackman>,
        <http://viaf.org/viaf/103229131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Jackman.
doremus_artist:60efdd56-263e-329b-b397-12bf08808b8f
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    dbp:deathPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Arnold von Bruck (* um 1500 in Br\u00fcgge; \u2020 6. Februar 1554 in Linz) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance, der die \u00fcberwiegende Zeit seines Lebens in habsburgischen Diensten stand."@de,
        "Arnold von Bruck (also Arnold de Pruck, Arnoldus Brugensis, indicating his origin) (c. 1500 \u2013 February 6, 1554) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in several Habsburg courts. He was one of the most famous and influential composers in German-speaking areas during the first half of the 16th century, the period of the Protestant Reformation; however he seems to have remained a Roman Catholic."@en,
        "Arnold von Bruck (tambi\u00e9n conocido como Arnold de Pruck) ( Flandes 1500-1554) era un compositor del renacimiento que se mov\u00eda de una corte a otra atra\u00eddo por las grandes ventajas econ\u00f3micas y por el atractivo de la experiencia art\u00edstica que se le propon\u00eda en cada lugar. Gracias a esto, se form\u00f3 un estilo internacional en el que los compositores flamencos eran los maestros.Una forma habitual de composici\u00f3n usada por Arnold era la que consist\u00eda en la escritura de la polifon\u00eda basada en melod\u00edas populares. El compositor tomaba una melod\u00eda original y la enriquec\u00eda a\u00f1adi\u00e9ndole una, dos o m\u00e1s voces adicionales usando la t\u00e9cnica del contrapunto.En aquella \u00e9poca, no exist\u00eda una distinci\u00f3n clara entre componer para m\u00fasica vocal o instrumental. Mientras que la m\u00fasica de danza era generalmente coside"@es,
        "Arnold von Bruck, aussi Arnoldus Brugensis, n\u00e9 vers 1500 \u00e0 Bruges (?) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1554 \u00e0 Linz, est un compositeur flamand et autrichien de l\u2019\u00e9cole dite franco-flamande."@fr,
        "Arnold von Bruck, ook Arnoldus Brugensis (Brugge?, ca. 1500 - Linz, 6 februari 1554) was een Vlaams-Oostenrijkse polyfonist uit de Franco-Vlaamse School."@nl;
    owl:sameAs viaf:27330861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_von_Bruck>,
        <http://viaf.org/viaf/27330861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_stephens_cathedral_vienna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_von_Bruck.
doremus_artist:6116ee0f-4b52-39fe-bc41-2a334cf99858
owl:sameAs viaf:2678569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678569>.
doremus_artist:613d1a40-4f8d-3e90-b6de-99de65c0dfaf
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Francesco Guerini (fl. 1740 \u2013 1770) was a Neapolitan violinist and composer whose works were published throughout Europe in the mid 18th century. While his birthdate is unknown, Guerini worked in The Hague for the Prince of Orange from 1740 until 1760, at which time he moved to London, where he was active until 1770. Most of Guerini's published compositions were sonatas for one or two violins and continuo, but he also wrote keyboard works as well as Six Sonates / A deux Fl\u00fbtes, ou deux Violons... Ouevre III (with no continuo), Paris, ca. 1750, or Six Solos for a Violoncello with a Thorough Bass for the Harpsichord, Opus 9, first published in London in 1765."@en;
    owl:sameAs viaf:44576553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Guerini>,
        <http://viaf.org/viaf/44576553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Guerini.
doremus_artist:6140e2e8-7a9e-3894-ab56-95c122492086
owl:sameAs viaf:114742466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114742466>.
doremus_artist:61be2bff-5bd2-3657-87c3-ad9ad97c4d4a
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Christoph Ernst Friedrich WeyseFichier:Christoph Ernst Friedrich Weyse.jpg Christoph Ernst Friedrich Weyse, peint par Christian Albrecht Jensen Christoph Ernst Friedrich Weyse (n\u00e9 \u00e0 Altona le 5 mars 1774 - mort \u00e0 Copenhague le 8 octobre 1842) est un compositeur et un organiste danois."@fr,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (* 5. M\u00e4rz 1774 in Altona; \u2020 8. Oktober 1842 in Kopenhagen) war ein deutsch-d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (5 March 1774 \u2013 8 October 1842) was a Danish composer during the Danish Golden Age."@en,
        "Christoph(er) Ernst Friedrich Weyse (Altona, 5 de marzo de 1774 \u2013 Copenhague, 8 de octubre de 1842) Naci\u00f3 en Altona, ahora en territorio alem\u00e1n, pero dan\u00e9s en el momento del nacimiento del compositor. Estudi\u00f3 m\u00fasica con Johann Abraham Peter Schulz en Copenhague. En 1794, fue nombrado organista de la Iglesia Reformada en la misma ciudad y ocup\u00f3 el mismo cargo en la Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de Copenhague despu\u00e9s de 1805. En 1819, fue nombrado compositor de la corte."@es,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6b27\u5185\u65af\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u97e6\u745f\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aChristoph Ernst Friedrich Weyse\uff0c1774\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1842\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5fb7\u610f\u5fd7\u5883\u5185\uff08\u5f53\u65f6\u5c5e\u4e39\u9ea6\uff09\uff0c\u540e\u5230\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u30021819\u5e74\u8d77\u4efb\u5bab\u5ef7\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u97e6\u745f\u662f\u4e39\u9ea6\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u7c7b\u4f3c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\uff0c\u5177\u6709\u548c\u8c10\uff0c\u4f18\u7f8e\uff0c\u96c5\u81f4\u7684\u7279\u70b9\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u548c\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u5bf9\u4e39\u9ea6\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u7684\u5174\u8d77\u6709\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u4e03\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u4e5f\u5f88\u4f18\u79c0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12495676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse>,
        <http://viaf.org/viaf/12495676>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Ernst_Friedrich_Weyse.
doremus_artist:61d83883-c71e-3036-8ada-1de78f352823
owl:sameAs viaf:34641906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641906>.
doremus_artist:61e84290-ce07-3e67-94c8-b52a34889c12
owl:sameAs viaf:14972788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972788>.
doremus_artist:6289405b-9395-34d2-8c96-0f72974d9c92
    dbp:birthPlace dbr:Cosenza;
    dbp:deathPlace dbr:Cosenza;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Falcone (homonymie).Achille Falcone Achille Falcone (n\u00e9 \u00e0 Cosenza vers 1570 \u2013 mort \u00e0 Cosenza le 9 novembre 1600) est un compositeur italien."@fr,
        "Achille Falcone (ca. 1570-75 \u2013 9 November 1600) was an Italian composer. Born in Cosenza, the son of Antonio Falcone, he was maestro di capella at Caltagirone, Sicily, and known for his madrigals. He was challenged to a musical duel by Sebastian Raval, maestro di capella at Palermo, which Falcone won, but the decision was later reversed. After his son's early death, his father Antonio published the materials of the duel in his Relazione del successo to defend his son's reputation."@en,
        "Achille Falcone fue un compositor renacentista italiano del siglo XVI de m\u00fasica vocal e instrumental. Naci\u00f3 en Cosenza, hijo de Antonio Falcone, fue maestro de capilla en Caltagirone, Sicilia, y fue conocido sobre todo por la composici\u00f3n de madrigales."@es;
    owl:sameAs viaf:24867158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Achille_Falcone>,
        <http://viaf.org/viaf/24867158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Achille_Falcone.
doremus_artist:628f71e9-029a-3818-93f4-119fa5f6216b
owl:sameAs viaf:61742755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742755>.
doremus_artist:6371b1cb-898f-3383-b9b1-18ac2fdc3600
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Porto_Valtravaglia;
    rdfs:comment
        "Carlo Donida Labati (* 30. Oktober 1920 in Mailand; 22. April 1998 in Porto Valtravaglia) war ein italienischer Songwriter und Pianist."@de,
        """Carlo Donida Labati (30 October 1920, in Milan \u2013 22 April 1998, in Porto Valtravaglia) was an Italian composer and pianist. Carlo Donida Labati was born in Milan on 30 October 1920. He graduated in piano and composition from the Giuseppe Verdi Conservatory in Milan. Carlo Donida began his musical career as a pianist of the musical group "The Dandies". He was then hired as an arranger by Casa Ricordi, which at that time had just created a pop music section. Entered into the "songbooks," he decided to put on paper pentagramma, his first songs, with the assistance of Gian Carlo Testoni wherein the songs "Tell Me I Love You" and "Under the Almond Tree" debuted on the radio and received warm reception from the public. Then came the binomial Donida - Pinchi that gave rise to such hits as Vecchio"""@en;
    owl:sameAs viaf:49491166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Donida>,
        <http://viaf.org/viaf/49491166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdadde63-146f-4849-b3f6-a8985512b1aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Donida.
doremus_artist:638bab22-83aa-334e-80e1-0bb00e222c18
owl:sameAs viaf:27321491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27321491>.
doremus_artist:63de3ffa-eb50-3014-a6d8-88e204654406
    dbp:birthPlace dbr:Hamar;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Kirsten Flagstad (Hamar, 12 de julho de 1895 \u2014 Oslo, 7 de dezembro de 1962) foi um dos mais importantes sopranos norueguesas da primeira metade do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Kirsten Flagstad, n\u00e9e \u00e0 Hamar le 12 juillet 1895 et morte \u00e0 Oslo le 7 d\u00e9cembre 1962, est une soprano puis mezzo-soprano norv\u00e9gienne. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la plus grande soprano wagn\u00e9rienne et l'une des plus grandes chanteuses de son temps."@fr,
        "Kirsten Malfrid Flagstad (* 12. Juli 1895 in Hamar, Norwegen; \u2020 7. Dezember 1962 in Oslo, Norwegen) war eine norwegische S\u00e4ngerin (hochdramatischer Sopran). Sie gilt als eine der gr\u00f6\u00dften Wagnerinterpretinnen \u00fcberhaupt."@de,
        "Kirsten Malfrid Flagstad (12 July 1895 \u2013 7 December 1962) was a Norwegian opera singer and a highly regarded Wagnerian soprano. She ranks among the greatest singers of the 20th century, and many opera critics called hers \"the voice of the century.\" Desmond Shawe-Taylor wrote of her in the New Grove Dictionary of Opera: \"No one within living memory surpassed her in sheer beauty and consistency of line and tone.\""@en,
        "Kirsten Malfrid Flagstad (Hamar (Noruega), 12 de julio de 1895 \u2013 Oslo, 7 de diciembre de 1962) fue una cantante de \u00f3pera noruega, considerada una de las mejores sopranos wagnerianas del siglo XX. En escena resultaba muy expresiva y fue admirada por la pura belleza tonal de su voz y consistencia de l\u00ednea y tono."@es,
        "Kirsten Malfrid Flagstad (ur. 12 lipca 1895 w Hamar, Norwegia, zm. 7 grudnia 1962 w Oslo) \u2013 norweska \u015bpiewaczka operowa (sopran). Uznawana za jedn\u0105 z najwi\u0119kszych interpretatorek utwor\u00f3w R. Wagnera."@pl,
        "\u041a\u0438\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d \u041c\u0430\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0424\u043b\u0430\u0433\u0441\u0442\u0430\u0434 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Kirsten Malfrid Flagstad; 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1895, \u0425\u0430\u043c\u0430\u0440, \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e-\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u043d\u0438\u044f \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0415\u0451 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u0438 \u0431\u043b\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043d\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c \u043b\u0438\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru,
        "\u30ad\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\uff08Kirsten Malfrid Flagstad\u30011895\u5e747\u670812\u65e5 - 1962\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3001\u7279\u306b\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u9ad8\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306e100\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u7d19\u5e63\u306b\u5f7c\u5973\u306e\u8096\u50cf\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirsten_Flagstad>,
        <http://viaf.org/viaf/22327235>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrett_av_Kirsten_Flagstad,_ca_1940-45.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirsten_Flagstad.
doremus_artist:63ec7ab8-4d35-3088-a9a0-c2cb6bdec86a
    owl:sameAs viaf:5194651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ede3bc91-e31a-4b54-8203-87d2cf85a7bc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Tomáek.
doremus_artist:64925db3-6f5c-31f2-84a1-5abf44ad71b6
    dbp:birthPlace dbr:Taunton;
    rdfs:comment
        """Richard Mico (also Micoe, Micho, Meco, Myco; 1590\u20131661) was an English composer. He was born in Taunton, Somerset, the eldest of three sons of Walter Mico. The family, originally called "Micault", had immigrated to England as French Huguenots several generations earlier. The Micos were a merchant family: the composer's cousin was Sir Samuel Mico (1610\u201365), who settled in London by the 1630s, made his fortune in overseas trade to become an alderman of London and Master of the Mercers\u2019 Company, and was knighted after the Restoration. He was buried at St Paul's, Covent Garden, on 10 April 1661."""@en;
    owl:sameAs viaf:71591502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Mico>,
        <http://viaf.org/viaf/71591502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Mico.
doremus_artist:64cb3bd4-a838-355e-8f03-a0d7284e3267
owl:sameAs viaf:66592885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66592885>.
doremus_artist:64e79835-9faf-392b-9640-bb3804677515
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Johann Mattheson (* 28. September 1681 in Hamburg; \u2020 17. April 1764 ebenda) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), Komponist, Musikschriftsteller und M\u00e4zen."@de,
        """Johann Mattheson (28 September 1681 \u2013 17 April 1764) was a German composer, singer, writer, lexicographer, diplomat and music theorist. Mattheson was born and died in Hamburg. He was a close friend of George Frideric Handel, although he nearly killed him in a sudden quarrel, during a performance of Mattheson's opera Cleopatra in 1704. Handel was saved only by a large button which turned aside Mattheson's sword. The two were afterwards reconciled and remained in correspondence for life: shortly after his friend's death, Mattheson translated John Mainwaring's Handel biography into German and had it published in Hamburg at his own expense ("auf Kosten des \u00dcbersetzers") in 1761."""@en,
        "Johann Mattheson (28 de setembro, 1681 - 17 de abril, 1764) foi um compositor, escritor, lexic\u00f3grafo, diplomata e te\u00f3rico musical alem\u00e3o."@pt,
        "Johann Mattheson (Hamburgo, 28 de septiembre de 1681 - ib\u00eddem, 17 de abril de 1764) fue un compositor, escritor, lexic\u00f3grafo, diplom\u00e1tico y te\u00f3rico musical alem\u00e1n."@es,
        """Johann Mattheson (ur. 28 wrze\u015bnia 1681 - zm. 17 kwietnia 1764) \u2013 niemiecki kompozytor, \u015bpiewak, krytyk muzyczny, teoretyk muzyki, pisarz i leksykograf. Jego \u017cycie zwi\u0105zane by\u0142o z Hamburgiem. Mattheson by\u0142 uznawany za "drugiego" kompozytora Hamburga. "Pierwszym" by\u0142 dla \u00f3wczesnej publiczno\u015bci Reinhard Kaiser, trzecim Georg Philipp Telemann, a czwartym m\u0142ody Georg Friedrich H\u00e4ndel. Dzi\u015b muzykolodzy szacuj\u0105 kompozytor\u00f3w dok\u0142adnie "w drug\u0105 stron\u0119"."""@pl,
        "Johann Mattheson est un compositeur, th\u00e9oricien, m\u00e9c\u00e8ne et \u00e9rudit allemand, n\u00e9 le 28 septembre 1681 \u00e0 Hambourg o\u00f9 il est mort le 17 avril 1764."@fr,
        """Mattheson stamde uit een rijk Hamburgs geslacht. Hij was een veelzijdig ontwikkeld en zeer begaafd man. Hij was actief in de muziek, maar ook als jurist en taalkundige. Hij werkte als secretaris voor de Brtise gezant in de stad-staat Hamburg. H\u00e4ndel speelde beter orgel, maar Mattheson claimde dat hij H\u00e4ndel leerde hoe hij voor het theater moest schrijven. Hij verbeterde zijn melodische stijl en zong in zijn eerste "Singspiele"."""@nl,
        """\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u0437\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Mattheson; 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1681, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1764, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. C 1696 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441 1699 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0418. \u041d. \u0413\u0430\u043d\u0444\u0444, \u0418. \u0413\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0418. \u0422\u0430\u0439\u043b\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418. \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u043c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0433\u043b\u0443\u0445\u043e\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 - \u042f. \u0412. \u041b\u0443\u0441\u0442\u0438\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0433\u0435\u043c\u0443\u0442"."""@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\uff08Johann Mattheson [\u02c8jo\u02d0han \u02c8matezo\u02d0n], 1681\u5e749\u670828\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1764\u5e744\u670817\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u5916\u4ea4\u5b98\u30fb\u8f9e\u66f8\u7de8\u7e82\u8005\u3068\u3044\u3063\u305f\u9854\u3082\u6301\u3064\u3002\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3068\u5927\u306e\u89aa\u53cb\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30af\u30ec\u30aa\u30d1\u30c8\u30e9\u300b\uff081704\u5e74\uff09\u306e\u4e0a\u6f14\u4e2d\u306b\u3001\u4e8c\u4eba\u306f\u7a81\u7136\u3044\u3055\u304b\u3044\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3001\u30de\u30c3\u30c6\u30be\u30f3\u306f\u5371\u3046\u304f\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3092\u523a\u3057\u6bba\u3057\u305d\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u670d\u306b\u4ed8\u3044\u3066\u3044\u305f\u5927\u304d\u306a\u30dc\u30bf\u30f3\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u8f9b\u304f\u3082\u547d\u304c\u52a9\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f8c\u306b\u4e21\u8005\u306f\u548c\u89e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5bcc\u88d5\u306a\u5fb4\u7a0e\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u6587\u82b8\u5b66\u79d1\u3092\u4fee\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u4e00\u822c\u304b\u3089\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30029\u6b73\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3084\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5c11\u5e74\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021696\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u3082\u58f0\u5909\u308f\u308a\u305b\u305a\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5973\u5f62\u3068\u3057\u3066\u6b63\u5f0f\u306b\u6b4c\u624b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u304c\u3001\u5909\u58f0\u671f\u3092\u8fce\u3048\u308b\u3068\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3084\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3092\u3053\u306a\u3059\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u81ea\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3057\u305f\u30021718\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u8074\u899a\u306e\u8870\u3048\u9032\u3093\u3060\u305f\u3081\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u8077\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Mattheson>,
        <http://viaf.org/viaf/24790492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/895a9155-5b85-43aa-b4e7-67d9b0989c39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_mattheson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Mattheson.
doremus_artist:66d26a94-3eb5-33f1-816e-fb6d06adc1be
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Nicolas Cochin the Elder (29 April 1688 \u2013 5 July 1754) was a French line-engraver. He was born in Paris in 1688. His father, Charles Cochin, was a painter, and Charles Nicolas followed the same profession until he was twenty-two years of age, when he abandoned painting and devoted himself entirely to engraving. In 1731 he became an Academician, and on the occasion of his reception engraved the portraits of Jacques Sarrazin and Eustache Le Sueur. He then turned his attention to the fancy subjects of Watteau, Lancret, and Chardin, after whom he executed several fine works. He also assisted his son, Charles Nicolas Cochin, with the plates of the ceremonies at the marriage of the Dauphin with the Infanta of Spain in 1745. He died in Paris in 1754, having engraved about one hundred plat"@en,
        "Charles-Nicolas Cochin, dit Charles-Nicolas Cochin p\u00e8re ou Cochin l'Ancien ou  Cochin le Vieux, est un graveur fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 avril 1688 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 5 juillet 1754 (\u00e0 66 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:217083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Nicolas_Cochin_the_Elder>,
        <http://viaf.org/viaf/217083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J_P_Le_Bas_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Nicolas_Cochin_the_Elder.
doremus_artist:672af487-9bd2-3eba-8c1c-aaf6058f5e6f
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Vésinet;
    rdfs:comment
        "Gabriel \u00c9douard Xavier Dupont (* 1. M\u00e4rz 1878 in Caen; \u2020 2. August 1914 in Le V\u00e9sinet) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Gabriel \u00c9douard Xavier Dupont (March 1, 1878 \u2013 August 1, 1914) was a French composer, known for his operas and chamber music. Dupont was born in Caen. Following after his father who was a teacher at the Malherbe secondary school and the organist at the Church Saint-\u00c9tienne in his home town, Dupont began his studies at the conservatory of music and declamation at the age of 15. There he studied harmony with Antoine Taudou, descant with Andr\u00e9 Gedalge, and composition with Jules Massenet. In 1895, he was given instruction on the organ by Alexander Guilmant. Between 1897 and 1903, he studied composition with Charles-Marie Widor."@en,
        "Gabriel \u00c9douard Xavier Dupont est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Caen le 1er mars 1878 et mort au V\u00e9sinet le 1er ao\u00fbt 1914."@fr,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30c7\u30e5\u30dd\u30f3\uff08Gabriel \u00c9douard Xavier Dupont, 1878\u5e743\u67081\u65e5 \u30ab\u30fc\u30f3 - 1914\u5e748\u67081\u65e5 \u30f4\u30a7\u30b8\u30cd\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u611b\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30dd\u30f3\uff08Gabrielle Dupont\uff09\u3068\u306f\u5225\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Dupont>,
        <http://viaf.org/viaf/29717779>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabriel_Dupont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Dupont.
doremus_artist:679380ba-0ab3-35b6-93cd-a7470917fcb0
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Ha studiato canto a Treviso, sua citt\u00e0 natale, sotto la guida della futura moglie Anna Maria Bicciato, debuttando nel 1982 al Teatro alla Scala di Milano con Le nozze di Figaro dirette da Riccardo Muti. La sua interpretazione del personaggio di Fiesco in Simon Boccanegra al Covent Garden, sotto la direzione di Sir Georg Solti, gli ha assicurato il successo internazionale. Canta regolarmente in alcuni dei teatri lirici pi\u00f9 importanti del mondo: il Metropolitan Opera di New York, l'Op\u00e9ra Bastille a Parigi, la Royal Opera House (Covent Garden), la Wiener Staatsoper, la Bayerische Staatsoper."@it,
        "Roberto Scandiuzzi (Treviso, 1958) es un bajo italiano. Estudi\u00f3 canto en Treviso, su pueblo natal, bajo la direcci\u00f3n de la que ser\u00eda su esposa, Anna Maria Bicciato. Debut\u00f3 en 1982 en el Teatro de La Scala de Mil\u00e1n con Le nozze di Figaro dirigida por Riccardo Muti. Su interpretaci\u00f3n del personaje Fiesco en Simon Boccanegra en el Covent Garden dirigida por Sir Georg Solti ha logrado \u00e9xito internacional. Para el Concierto de A\u00f1o Nuevo de 2006, el Teatro La Fenice era buscado junto con Fiorenza Cedolins y Joseph Calleja con la direcci\u00f3n de Kurt Masur."@es,
        "Roberto Scandiuzzi (born 14 July 1958) is an Italian opera singer noted for his powerful, sonorous bass voice and stage presence. Scandiuzzi was born in Maserada sul Piave in the Province of Treviso and studied at the conservatory in Treviso. He made his operatic debut in 1981 at the Montepulciano Festival where he created the role of King Bass, The Sorcerer in Lorenzo Ferrero's La figlia del mago. The following year he made his La Scala debut as Bartolo in Le nozze di Figaro and thereafter sang throughout Italy and in the major opera houses of Europe and the United States in leading bass roles, primarily in the Italian repertoire. Among his many recordings are Verdi's Don Carlos for Philips (as King Philip II), Simon Boccanegra for Decca (as Jacopo Fiesco), J\u00e9rusalem for Philips (as Roger"@en;
    owl:sameAs viaf:37978356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Scandiuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/37978356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Scandiuzzi.
doremus_artist:67e954d3-9cea-3517-915a-4e630440d5ee
    dbp:birthPlace dbr:Vallerano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nacque quasi certamente a Vallerano verso la fine del XVI secolo.. Fu allievo di Giovanni Bernardino Nanino, maestro presso S. Luigi dei Francesi a Roma; ospitato come gli altri 'putti' in casa di Nanino, Agostini ne sposer\u00e0 pi\u00f9 tardi la figlia Vittoria. Terminato l'apprendistato nel 1607, inizi\u00f2 l'attivit\u00e0 musicale come maestro di cappella e organista presso il santuario della Madonna del Ruscello a Vallerano, secondo quanto riportato dalla maggior parte dei biografi. Tale incarico fu messo in dubbio da Manfredo Manfredi, che rilev\u00f2 che all'epoca la chiesa era ancora in costruzione. Tornato a Roma, Agostini prese servizio prima come organista a Santa Maria in Trastevere, poi come maestro di cappella alla chiesa della SS. Trinit\u00e0 dei Pellegrini e ancora a Santa Maria in Trastevere. Nel 161"@it,
        "Paolo Agostini (* um 1583 in Vallerano; \u2020 3. Oktober 1629 in Rom) war ein italienischer Organist, Kapellmeister und Komponist des Fr\u00fchbarock. Paolo Agostini erhielt seine Ausbildung bei Giovanni Bernardino Nanino und Gregorio Allegri und wirkte in verschiedenen Kirchen Roms als Organist und Kapellmeister. Schlie\u00dflich versah er diese \u00c4mter auch am Petersdom als Nachfolger von Vincenzo Ugolini. Er schuf etliche Werke geistlicher Musik und gilt mit seinen wirkungs- und klangvollen Kompositionen als einer der Begr\u00fcnder des r\u00f6mischen Barock."@de,
        "Paolo Agostini (ou Agostino; Augustinus em latim; Vallerano, ca. 1583 - Roma, 1629) foi um compositor, organista e maestro di cappella italiano do in\u00edcio da era barroca."@pt,
        "Paolo Agostini ou Agostino, Augustinus en latin (n\u00e9 vers 1583, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 octobre 1629 \u00e0 Rome) est un compositeur et organiste italien du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Paolo Agostino (or Agostini; Augustinus in Latin; c. 1583 \u2013 1629) was an Italian composer and organist of the early Baroque era. He was born perhaps at Vallerano, near Viterbo. He studied under Giovanni Bernardino Nanino, according to the dedication in the third and fourth books of his masses. Subsequently, he married Nanino's daughter. He held a series of positions as organist and maestro di cappella (choirmaster) between 1607 and 1626, when he succeeded Vincenzo Ugolini as maestro of the Cappella Giulia's choir in St. Peter's Basilica."@en,
        "\u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Paolo Agostini) (\u0438\u043b\u0438 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Agostino): \u043b\u0430\u0442. Augustinus) (\u0412\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u043a. 1583 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0420\u0438\u043c, 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1629 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:56874792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Agostino>,
        <http://viaf.org/viaf/56874792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paolo_Agostino_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Agostino.
doremus_artist:68309473-6bf6-389e-8a02-12cc4e3ae458
owl:sameAs viaf:88099202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099202>.
doremus_artist:68845e28-685f-3db9-8dd5-0853b5c44254
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    rdfs:comment
        "Jane Eaglen (Lincoln, 4 de abril de 1960) es una cantante de \u00f3pera inglesa, soprano"@es,
        "Jane Eaglen (born 4 April 1960) is an English dramatic soprano particularly known for her interpretations of the works of Richard Wagner and the title roles in Bellini's Norma and Puccini's Turandot."@en;
    owl:sameAs viaf:69123724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Eaglen>,
        <http://viaf.org/viaf/69123724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd15ea68-fe93-4902-80c0-bba1b132477e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Eaglen.
doremus_artist:68962332-0b05-3444-bbd2-0d52e08b76de
owl:sameAs viaf:10114319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114319>.
doremus_artist:68aa1d02-105f-331f-b81c-31633808227a
owl:sameAs viaf:275460115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275460115>.
doremus_artist:68ccef64-d249-336c-b4c1-c6488d194981
owl:sameAs viaf:71602273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602273>.
doremus_artist:6a6dfbb2-6344-30aa-b330-ea7f34ff6be2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hatfield,_Hertfordshire>;
    rdfs:comment
        "Guy Ritchie (n. Hatfield, Hertfordshire, Inglaterra, 10 de septiembre de 1968) es un director de cine brit\u00e1nico."@es,
        "Guy Ritchie (ur. 10 wrze\u015bnia 1968 w Hatfield, w hrabstwie Hertfordshire) \u2013 brytyjski re\u017cyser i scenarzysta."@pl,
        "Guy Ritchie est un producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste britannique n\u00e9 le 10 septembre 1968 \u00e0 Hatfield dans le Hertfordshire (Royaume-Uni). Il se fait conna\u00eetre du grand public avec son film Arnaques, Crimes et Botanique puis Snatch. Cin\u00e9aste prolifique, il est r\u00e9guli\u00e8rement attaqu\u00e9 par la critique pour son style misant plus sur l'effet que la mise en sc\u00e8ne."@fr,
        "Guy Stuart Ritchie (* 10. September 1968 in Hatfield, Hertfordshire) ist ein britischer Drehbuchautor und Filmregisseur."@de,
        "Guy Stuart Ritchie (Hatfield, 10 de setembro de 1968) \u00e9 um cineasta ingl\u00eas. Ganhou notoriedade quando dirigiu (e escreveu), em 1998, Lock, Stock and Two Smoking Barrels (br: Jogos, Trapa\u00e7as e Dois Canos Fumegantes), e, em 2000, Snatch (br/pt: Snatch - Porcos e Diamantes), que conta com Brad Pitt e Ben\u00edcio Del Toro no elenco. Em 2000 se casou com a cantora Madonna, com quem teve dois filhos, Rocco e David (adotado). O casal anunciou o div\u00f3rcio no ano de 2008."@pt,
        "Guy Stuart Ritchie (Hatfield, 10 september 1968) is een Brits scenarioschrijver en filmmaker."@nl,
        "Guy Stuart Ritchie (born 10 September 1968) is an English filmmaker known for his crime films. He left secondary school and got entry-level jobs in the film industry in the mid-1990s. He eventually graduated to directing commercials. He directed his first film in 1995, a 20-minute short which impressed investors who backed his first feature film, the crime comedy Lock, Stock and Two Smoking Barrels (1998). He then directed another crime comedy, Snatch (2000). His next two films, the romantic comedy Swept Away (2002) and the crime drama Revolver (2005) were not commercial or critical successes. The next crime drama, RocknRolla (2008), received mixed reviews and a modest box office return. In 2009, he directed his first films in the action mystery genre, with Sherlock Holmes (2009) and its s"@en,
        "\u0413\u0430\u0439 \u0420\u0438\u0301\u0447\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Guy Ritchie, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0425\u0430\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u2014 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u044b, \u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438, \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041a\u0443\u0448\u00bb, \u00ab\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440\u00bb, \u00ab\u0420\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a\u00bb \u0438 \u00ab\u0428\u0435\u0440\u043b\u043e\u043a \u0425\u043e\u043b\u043c\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30ac\u30a4\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30fc\uff08Guy Ritchie, \u672c\u540d: Guy Stuart Ritchie, 1968\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4f73\u00b7\u70c8\u6cbb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGuy Ritchie\uff0c1968\u5e749\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u7537\u5c0e\u6f14\u53ca\u7de8\u5287\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:33154143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Ritchie>,
        <http://viaf.org/viaf/33154143>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96b8233a-c035-4df5-98e4-faa886389783>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Ritchie_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Ritchie.
doremus_artist:6aa8f019-3b95-373c-8a66-c4d301d2b65d
owl:sameAs viaf:54339281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339281>.
doremus_artist:6aac9cd5-d20c-3a0c-9897-f27ba8171ed0
    rdfs:comment
        "Albert de M\u00e9dina (Albert M\u00e9dina), n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Marseille et mort le 5 ao\u00fbt 2009, est un com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:281124057;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_de_M\u00e9dina>,
        <http://viaf.org/viaf/281124057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_de_Médina.
doremus_artist:6ab8a99e-ed7d-39d2-9a32-c73acff36993
owl:sameAs viaf:28159018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28159018>.
doremus_artist:6ac07c61-bef5-36ff-bd40-ff124c1e6815
owl:sameAs viaf:24811300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811300>.
doremus_artist:6adccfc8-4835-30fe-85be-979b4316e8f2
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Manuel Bernab\u00e9 Mujica L\u00e1inez (Buenos Aires, 11 de septiembre de 1910 - Cruz Chica, C\u00f3rdoba, 21 de abril de 1984), tambi\u00e9n conocido hipocor\u00edsticamente con el apodo Manucho, fue un escritor, bi\u00f3grafo, cr\u00edtico de arte y periodista argentino."@es,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (* 11. September 1910 in Buenos Aires; \u2020 21. April 1984 in Cruz Chica, C\u00f3rdoba) war ein argentinischer Schriftsteller und Journalist."@de,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (11 September 1910, Buenos Aires, Argentina- 21 April 1984, Cruz Chica, La Cumbre, C\u00f3rdoba, Argentina) was an Argentine novelist, essayist and art critic."@en,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez (Buenos Aires, 11 de setembro de 1910 \u2014 Cruz Chica, C\u00f3rdova, 21 de abril de 1984) foi um escritor de fic\u00e7\u00e3o, jornalista e cr\u00edtico de arte argentino."@pt,
        "Manuel Mujica L\u00e1inez, n\u00e9 le 11 septembre 1910 \u00e0 Buenos Aires, Argentine, mort le 21 avril 1984 \u00e0 Cruz Chica, La Cumbre, C\u00f3rdoba (en), Argentine, est un romancier, essayiste et critique d'art argentin."@fr,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041c\u0443\u0445\u0438\u0301\u043a\u0430 \u041b\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Mujica L\u00e1inez, 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u041a\u0440\u0443\u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:24321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Mujica_L\u00e1inez>,
        <http://viaf.org/viaf/24321>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManuelMujicaLainez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Mujica_Láinez.
doremus_artist:6b7a211a-bef7-3cc0-ab54-8c57a7c14dd9
    owl:sameAs n0:f0ad689c-d56c-4baf-8e94-09da7a5acf22;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/f0ad689c-d56c-4baf-8e94-09da7a5acf22>.
doremus_artist:6c995296-32cc-396c-87ad-b0d828795c58
owl:sameAs viaf:8776446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8776446>.
doremus_artist:6cb74517-beed-3aef-889e-d625425d5763
owl:sameAs viaf:20836622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20836622>.
doremus_artist:6cee3ee3-6882-3188-92ce-0e67b9241d70
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "(This is a Chinese name; the family name is Wang (\u738b).) Yuja Wang (Chinese: \u738b\u7fbd\u4f73; pinyin: W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101; born February 10, 1987) is a Chinese classical pianist. She was born in Beijing, began studying piano there at age six, and went on to study at the Central Conservatory of Music in Beijing. By the age of 21 she was already an internationally recognized concert pianist, giving recitals around the world. She has a recording contract with Deutsche Grammophon."@en,
        "Ha iniziato lo studio del pianoforte all'et\u00e0 di 6 anni."@it,
        "Wang Yujia (Chinees: \u738b\u7fbd\u4f73 pinyin: W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101) (Peking, 10 februari 1987), internationaal bekend als Yuja Wang, is een concertpianiste van Chinese afkomst."@nl,
        "Yuja Wang (Wang Yujia, chinesisch \u738b\u7fbd\u4f73, Pinyin W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101) (* 10. Februar 1987 in Peking, Volksrepublik China) ist eine chinesische Pianistin, die in den USA lebt."@de,
        "Yuja Wang (chinois : \u738b\u7fbd\u4f73 ; pinyin : W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101) est une pianiste classique chinoise, n\u00e9e le 10 f\u00e9vrier 1987 \u00e0 P\u00e9kin en Chine."@fr,
        "Yuja Wang (chin\u00eas: \u738b\u7fbd\u4f73, pinyin: W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101; (Pequim, 10 de fevereiro de 1987) \u00e9 uma pianista cl\u00e1ssica chinesa. Iniciou os estudos de piano com a idade de seis anos e logo ingressou no Conservat\u00f3rio Central de M\u00fasica em Pequim."@pt,
        "Yuja Wang (chi\u0144.: \u738b\u7fbd\u4f73; pinyin: W\u00e1ng Y\u01d4ji\u0101; ur. 10 lutego 1987) \u2013 chi\u0144ska pianistka urodzona w Pekinie, obecnie mieszkaj\u0105ca na sta\u0142e w USA."@pl,
        "Yujia Wang (10 de febrero de 1987) es una pianista cl\u00e1sica china. Nacida en Pek\u00edn, comenz\u00f3 a estudiar piano a la edad de seis a\u00f1os. Ingres\u00f3 en el Conservatorio Central de M\u00fasica de Beijing un a\u00f1o despu\u00e9s. A la edad de 21 a\u00f1os ya era internacionalmente reconocida y daba recitales alrededor del mundo. Tiene contrato de grabaci\u00f3n con Deutsche Grammophon."@es,
        "\u0412\u0430\u043d \u042e\u0439\u0446\u0437\u044f (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u738b\u7fbd\u4f73, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: w\u00e1ng y\u01d4ji\u0101; \u0430\u043d\u0433\u043b. Yuja Wang; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1987, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u0433\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u043b\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30e6\u30b8\u30e3\u30fb\u30ef\u30f3 (\u738b\u7fbd\u4f73, Yuja Wang, 1987\u5e74 - ) \u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u5973\u6027\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5317\u4eac\u306b\u751f\u307e\u308c\u30016\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u3001\u5317\u4eac\u306e\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002"@ja,
        "\u738b\u7fbd\u4f73\uff081987\u5e742\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5317\u4eac\u7684\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u81ea\u516d\u6b72\u8d77\u7fd2\u7434\u3002\u66fe\u5728\u4e2d\u56fd\u5317\u4eac\u7684\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u7f8e\u570b\u8cbb\u57ce\u67ef\u8482\u65af\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u9032\u4fee\uff0c\u5e2b\u5f9e\u65bc\u683c\u62c9\u592b\u66fc\u3002 \u5979\u76ee\u524d\u4f4f\u5728\u7d10\u7d04\uff0c\u4f46\u5927\u90e8\u5206\u6642\u9593\u5747\u65bc\u5168\u7403\u5404\u5730\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90505253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuja_Wang>,
        <http://viaf.org/viaf/90505253>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuja_Wang,_19th_March_2012,_Stadtcasino_Basel,_Switzerland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuja_Wang.
doremus_artist:6cf52b07-c126-3ba2-8e68-a0338306d27c
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Colin Dunne (born 8 May 1968) is a British-Irish leading figure in the world of traditional Irish dance, as well as a theatre actor and contemporary dancer. Best known internationally for his performances and choreography in Riverdance and Dancing on Dangerous Ground, he transitioned to contemporary dance after earning an MA in that style as artist in residence at the University of Limerick in 2002. In 2007 he was nominated for a UK Critics Circle National Dance Award (best male: modern dance) for performances at The Barbican in Fabulous Beast\u2019s production of The Bull. His first solo show, Out of Time, premiered in January 2008."@en,
        "Colin Dunne est un danseur de danse irlandaise n\u00e9 \u00e0 Birmingham en Angleterre en 1969."@fr,
        "\u041a\u043e\u0301\u043b\u0438\u043d \u0414\u0430\u043d\u043d \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u043e\u0439 Irish Post \u0432 1998. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 9 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445, 11 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445, 9 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0438 8 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u043c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0434\u0435\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0448\u043e\u0443 Dancing on Dangerous Ground \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0414\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0442\u043b\u0435\u0440, \u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0432 Riverdance. \u0428\u043e\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435 \u043e \u0413\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0438\u0430\u0440\u043c\u0430\u0439\u0434\u0435 \u0438\u0437 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e \u0424\u0438\u043d\u043d\u0435 \u0438 \u0424\u0438\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0435 1999 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u0423\u043e\u0440\u0438\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:228774668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Dunne>,
        <http://viaf.org/viaf/228774668>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colin_Dunne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Dunne.
doremus_artist:6d3f147b-4d65-3ca6-9e93-84cdb05925f3
    owl:sameAs viaf:51983868;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315101899>,
        <http://viaf.org/viaf/51983868>.
doremus_artist:6d662241-22a9-35b7-b9de-bf55abc732e6
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gertrude Alexandria Dagmar Lawrence-Klasen (* 4. Juli 1898 in London, England; \u2020 6. September 1952 in New York City, New York) war eine britisch-d\u00e4nische Film- und Broadway-Schauspielerin, die in den 1930er und 1940er Jahre sehr popul\u00e4r war. Sie spielte in vielen Kom\u00f6dien die weibliche Hauptrolle, oft an der Seite von No\u00ebl Coward (1899\u20131973)."@de,
        "Gertrude Lawrence (4 July 1898 \u2013 6 September 1952) was an English actress, singer, dancer and musical comedy performer known for her stage appearances in the West End of London and on Broadway in New York."@en,
        "Gertrude Lawrence (4 de julho de 1898 - 6 de setembro de 1952) foi uma atriz e cantora inglesa cujas performances a levaram a estrelar musicais do West End de Londres e da Broadway. Seu papel de maior destaque foi da professora Ana Leonowens do musical O Rei e Eu (The King and I) em 1951 na Broadway."@pt,
        "Gertrude Lawrence (4 de julio de 1898 - 6 de septiembre de 1952) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica cuya trayectoria se extiende desde la d\u00e9cada de 1920 hasta la de 1950. Actu\u00f3 en el teatro en el West End londinense y en Broadway, as\u00ed como en varios filmes. A menudo interpret\u00f3 comedias ligeras de Noel Coward."@es,
        "Gertrude Lawrence est une actrice anglaise, n\u00e9e le 4 juillet 1898 \u00e0 Newington, Londres (Royaume-Uni), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 6 septembre 1952 \u00e0 New York (New York)."@fr,
        "Gertrude Lawrence \u00e8 stata una delle stelle del teatro inglese ed americano pi\u00f9 popolari della sua epoca, musa ispiratrice di autori quali George Gershwin, Noel Coward, Rodgers e Hammerstein, Cole Porter, Kurt Weill e Daphne du Maurier."@it;
    owl:sameAs viaf:27252324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrude_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/27252324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/932a668a-b3b2-4a83-a45c-bf59758d4393>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gertrude_Lawrence_1947.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrude_Lawrence.
doremus_artist:6d755b42-f204-3a0a-b7aa-74c043806c3b
owl:sameAs viaf:102407542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407542>.
doremus_artist:6d88c2e9-d967-351d-9d6d-0ad2cfa39ba9
owl:sameAs viaf:46972765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972765>.
doremus_artist:6dee5fb4-bdbf-3440-bc88-3846e3278d8a
owl:sameAs viaf:17474176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17474176>.
doremus_artist:6e5fa42c-d48a-3872-b549-4b459057cb5b
    owl:sameAs viaf:27264545;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77814db9-1139-4a56-bdb4-cb3630d97cb4>.
doremus_artist:6ed39e9c-0d5f-3a20-ba15-c91480c38f8f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aberdeen,_South_Dakota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "John Cacavas (* 13. August 1930 in Aberdeen, South Dakota; \u2020 28. Januar 2014 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Dirigent."@de,
        "John Cacavas (Aberdeen, 13 de agosto de 1930 \u2014 Beverly Hills, 28 de janeiro de 2014) foi um compositor de cinema e maestro norte-americano."@pt,
        "John Cacavas (August 13, 1930 \u2013 January 28, 2014) was an American composer and conductor probably best known for his television scores, such as Kojak, for which he was the chief composer. He composed the show's third main title theme for its 5th and final season in 1977-1978."@en,
        "John Cacavas est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Aberdeen, Dakota du Sud (\u00c9tats-Unis), mort le 28 janvier 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:84510653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cacavas>,
        <http://viaf.org/viaf/84510653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe7a3517-35e3-4f39-9475-c4a85add5ddd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BrownCountyRevistedJohnCacavasandhisorchestra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Cacavas.
doremus_artist:6ee9074c-96b5-36c1-aede-60ad7cb82a97
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Inge Borkh (26 de Maio de 1917) \u00e9 uma soprano alem\u00e3. Borkh nasceu Ingeborg Simon em Mannheim, Alemanha em 1917. Ela foi inicialmente, uma atriz e treinava para ser dan\u00e7arina, mas ficou sento conhecida como tendo uma intensidade vocal e uma dramatiza\u00e7\u00e3o impec\u00e1vel. Ela triunfou nas \u00f3peras: Aida e Macbeth de Verdi; Tosca e Turandot de Puccini; Fidelio de Beethoven; Medea de Cherubini; Euryanthe de Weber, entre outras. Mas foram em Salome e Elektra, ambas de Richard Strauss, que fez sua carreira ter o sucesso que teve. Borkh foi uma das maiores sopranos dram\u00e1ticas das d\u00e9cadas de 1950 e 1960."@pt,
        "Inge Borkh (26 de mayo de 1921) es una soprano dram\u00e1tica nacida en Mannheim, Alemania. Su nombre verdadero es Ingeborg Simon. Poseedora de una voz inmensa fue una de las grandes actrices-cantantes de su generaci\u00f3n. Debi\u00f3 abandonar Alemania en 1935 porque su madre era jud\u00eda; comenz\u00f3 como actriz y luego estudi\u00f3 canto en Mil\u00e1n y Suiza donde debut\u00f3 en 1940 permaneciendo hasta 1951 con la compa\u00f1\u00eda de Lucerna. Nacionalizada suiza, se retir\u00f3 en 1973, regresando al teatro en prosa donde actu\u00f3 espor\u00e1dicamente."@es,
        "Inge Borkh (born 26 May 1917 or 1921) is a German soprano."@en,
        "Inge Borkh, eigentlich Ingeborg Simon (* 26. Mai 1921 in Mannheim) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Inge Borkh, n\u00e9e Ingeborg Simon le 26 mai 1921 \u00e0 Mannheim, est une soprano allemande vivant en Suisse. Elle devint c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la fois par sa voix et par l'intensit\u00e9 dramatique de son jeu, en particulier lors de ses interpr\u00e9tations des h\u00e9ro\u00efnes d'Elektra et de Salom\u00e9 de Richard Strauss."@fr,
        "\u30a4\u30f3\u30b2\u30fb\u30dc\u30eb\u30af\uff08Inge Borkh, 1917\u5e745\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u30a4\u30f3\u30b2\u30dc\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3(Ingeborg Simon)\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30d6\u30eb\u30af\u5287\u5834\u306e\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u6f14\u5287\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3067\u6b4c\u624b\u3078\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u300a\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u7537\u7235\u300b\u306e\u30c4\u30a3\u30d7\u30e9\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u8f2a\u300b\u306b\u30b8\u30fc\u30af\u30ea\u30f3\u30c7\u5f79\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30b5\u30ed\u30e1\u300b\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u521d\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021973\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u7d42\u3048\u3066\u821e\u53f0\u5973\u512a\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u3001\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35264354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inge_Borkh>,
        <http://viaf.org/viaf/35264354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inge_Borkh.
doremus_artist:6f6055f4-fbd7-3481-8e34-04dda2d7c282
owl:sameAs viaf:6094004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6094004>.
doremus_artist:6f768130-8355-351e-808b-c7c000d3c219
    dbp:birthPlace dbr:Chabařovice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Emmy Loose (January 22, 1914 in \u00dast\u00ed nad Labem \u2013 October 14, 1987 in Vienna) was an Austrian operatic soprano of Czech birth, particularly associated with soubrette roles. After vocal studies in Prague, she made her stage debut in Hanover as Blonchen in The Abduction from the Seraglio, in 1939. She first appeared at the Vienna State Opera in 1941, as Annchen in Der Freisch\u00fctz, and remained with this theatre some 25 years, establishing herself in Mozart soubrette roles (Susanna, Zerlina, Despina)."@en,
        "Emmy Loose, auch Emmy Loose-Kriso (* 22. Januar 1914 in Karbitz, B\u00f6hmen; \u2020 14. Oktober 1987 in Wien) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:32183855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmy_Loose>,
        <http://viaf.org/viaf/32183855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00bf952a-cbbd-418a-a27c-4c8e5ec54305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmy_Loose.
doremus_artist:6f849894-c35e-330d-8815-65a16f5bad22
owl:sameAs viaf:34719183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719183>.
doremus_artist:6f85d4aa-c81e-3f2d-9e6a-ec3e14b44ffc
owl:sameAs viaf:71581484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581484>.
doremus_artist:6ffda51b-87f8-38cb-8e3a-14f71e46efa6
owl:sameAs viaf:164260005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164260005>.
doremus_artist:705eec7f-b3fd-38a1-aa69-593e7980527f
    dbp:birthPlace dbr:Hartlepool;
    rdfs:comment
        "Ha composto vari brani per film e serie televisive tra le quali Fortune e sfortune della famosa Moll Flanders, Tom Jones e L'ispettore Barnaby."@it,
        "Jim Parker (* 16. Dezember 1934 in Hartlepool, County Durham) ist ein britischer Komponist des 20. und 21. Jahrhunderts."@de,
        "Jim Parker (born 1934) is a British composer."@en;
    owl:sameAs viaf:8923958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Parker_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/8923958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jim_Parker_(composer)>.
doremus_artist:70956712-3570-33e6-874d-203b2bef3b1c
    rdfs:comment
    "Ga\u00eblle Solal est une guitariste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:32315346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ga\u00eblle_Solal>,
        <http://viaf.org/viaf/32315346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaëlle_Solal.
doremus_artist:70db7f69-2a82-3d40-ad7b-212a2d16315d
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Batista (n. 1937), concertista, profesor titulado y compositor de guitarra flamenca."@es,
        "Andr\u00e9s Batista Francisco (born 12 October 1937) is a Spanish flamenco guitarist, trained in both classical and flamenco styles. Batista was born in Barcelona, where he also made his debut. He is widely considered to have both a solid musical and technical background, and a personal style in his interpretations and composition. He is a pioneer in the field of flamenco teaching and has published several books on the subject as well as given courses internationally. His books include Metodo de Guitarra Flamenca (1979), now in its ninth edition, Maestros y Estilos. Manuel Flamenco (1985), El flamenco y su vibrante mundo (2003) and Arte flamenco: toque, cante y baile (2008)."@en;
    owl:sameAs viaf:60789026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Batista>,
        <http://viaf.org/viaf/60789026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_Batista.
doremus_artist:70ddb7ed-0184-3269-ba17-0616205f1b37
owl:sameAs viaf:80163641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80163641>.
doremus_artist:715d56e3-e3c7-3bdb-8349-c5e7219f919f
owl:sameAs viaf:100346729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100346729>.
doremus_artist:73245f2e-201a-308c-b14e-86b7ddc78fd0
owl:sameAs viaf:119360394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119360394>.
doremus_artist:7341b9a0-95dc-31e6-a960-c6883c61b31c
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Harald Leipnitz (* 22. April 1926 in Elberfeld (jetzt Stadtteil von Wuppertal); \u2020 21. November 2000 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Schauspieler, H\u00f6rspiel- und Synchronsprecher."@de,
        "Harald Leipnitz (22 April 1926 \u2013 21 November 2000) was a German actor, who was born in Wuppertal and died in Munich."@en,
        "Harald Leipnitz (Wuppertal, 22 de abril de 1926 \u2014 Munique, 21 de novembro de 2000) foi um ator alem\u00e3o."@pt,
        "Harald Leipnitz (n\u00e9 le 22 avril 1926 \u00e0 Elberfeld, mort le 21 novembre 2000 \u00e0 Munich) est un acteur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:10059377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_Leipnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/10059377>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F034159-0005,_Bonn,_Bundeskanzler_Brandt_empängt_Schauspieler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Leipnitz.
doremus_artist:74e1264b-5d35-3730-b0e0-f656164195d6
    dbp:birthPlace dbr:Leiden;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "El Bar\u00f3n Gottfried van Swieten (Leiden, Pa\u00edses Bajos, 29 de octubre de 1733 - Viena, Austria, 29 de marzo de 1803) fue un arist\u00f3crata neerland\u00e9s al servicio del Imperio austriaco."@es,
        "Gottfried Freiherr van Swieten (* 29. Oktober 1733 in Leiden; \u2020 29. M\u00e4rz 1803 in Wien) war ein Diplomat in Diensten der Habsburgermonarchie. Er war ein F\u00f6rderer mehrerer Komponisten klassischer Musik, darunter Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart und Ludwig van Beethoven."@de,
        "Gottfried Freiherr van Swieten (Leiden, 29 oktober 1733 - Wenen, 29 maart 1803) was zoon van Gerard van Swieten, de beroemde Nederlandse hofarts van keizerin Maria Theresia en haar familie aan het keizerlijke hof in Wenen. Van Swieten junior was tevens werkzaam als Oostenrijkse diplomaat in Brussel, Parijs, Warschau en hij was betrokken bij de Eerste Poolse Deling. Vervolgens werd hij benoemd in Berlijn aan het hof van Pruisens koning Frederik de Grote. Hij stond op goede voet met diens zuster prinses Anna Amalia van Pruisen, een muziekliefhebster, en hij kreeg les van Johann Kirnberger een oud-leerling van Johann Sebastian Bach. Ook Wilhelm Friedemann Bach, oudste zoon van J.S. Bach, nam regelmatig deel aan de muziekavonden van de Pruisische vorstin. Zij speelden dan muziek van beide Bach"@nl,
        "Gottfried baron van Swieten (ur. 29 pa\u017adziernika 1733 w Lejdzie, zm. 29 marca 1803 w Wiedniu) \u2013 holenderski dyplomata w austriackiej s\u0142u\u017cbie."@pl,
        "Gottfried, Freiherr van Swieten (October 29, 1733 in Leiden \u2013 March 29, 1803 in Vienna) was a diplomat, librarian, and government official who served the Austrian Empire during the 18th century. He was an enthusiastic amateur musician and is best remembered today as the patron of several great composers of the Classical era, including Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, and Ludwig van Beethoven."@en,
        "Le baron Gottfried van Swieten, n\u00e9 le 29 octobre 1733 \u00e0 Leyde et mort le 29 mars 1803 \u00e0 Vienne, \u00e9tait un petit aristocrate de la monarchie habsbourgeoise durant le XVIIIe si\u00e8cle. Il est connu aujourd'hui pour son amiti\u00e9 et sa collaboration avec plusieurs grands compositeurs de la p\u00e9riode classique, dont Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart et Ludwig van Beethoven."@fr,
        "O Bar\u00e3o Gottfried van Swieten (nascido em 29 de outubro de 1733 em Leida e faleceu em 29 de mar\u00e7o de 1803 em Viena) foi uma aristocrata holand\u00eas, servindo o Imp\u00e9rio Austr\u00edaco. Ele hoje \u00e9 lembrado principalmente por sua amizade, parceria e patroc\u00ednio com v\u00e1rios grandes compositores para m\u00fasica cl\u00e1ssica, incluindo Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, e Ludwig van Beethoven. Foi um grande admirador de Georg Friedrich H\u00e4ndel e Johann Sebastian Bach e possu\u00eda uma grande biblioteca de partituras dos dois maestros. Mozart descoberta na biblioteca as obras de Bach. Van Swieten escreveu, por exemplo, o texto de A Cria\u00e7\u00e3o por Joseph Haydn, \u00e9 baseado no livro do G\u00eanesis, o Livro de Salmos e do poema Para\u00edso Perdido, de John Milton."@pt,
        "Oggi \u00e8 ricordato soprattutto per la sua amicizia, partenariato e sponsorizzazione nei confronti di vari grandi compositori della musica classica, tra i quali Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart, e Ludwig van Beethoven. Fu grande ammiratore di Georg Friedrich Handel e Johann Sebastian Bach e possedeva nella sua biblioteca una vasta raccolta delle partiture dei due maestri. Fu appunto nella sua biblioteca che Mozart scopr\u00ec le opere di Bach. Van Swieten compose fra l'altro il testo per l'oratorio La Creazione di Joseph Haydn, ispirandosi al libro biblico della Genesi, al Libro dei Salmi e al poema Paradise Lost di John Milton."@it;
    owl:sameAs viaf:10035684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_van_Swieten>,
        <http://viaf.org/viaf/10035684>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SwietenFromBeethovenHausBonn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_van_Swieten.
doremus_artist:7595bcc9-9c9c-3e65-a083-fbdc0d2dff19
owl:sameAs viaf:66664393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66664393>.
doremus_artist:787913ab-73f3-3e84-bbab-19eab5ebfc3f
owl:sameAs viaf:10057381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057381>.
doremus_artist:78a01316-316c-3972-9069-37f188e0554f
    dbp:birthPlace dbr:Vyborg;
    dbp:deathPlace dbr:Malmö;
    rdfs:comment
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (* 8. November 1872; \u2020 28. November 1947 in Malm\u00f6) war ein finnischer Dirigent und Cellist, der in Wyborg (heute Russland) geboren wurde. Schn\u00e9evoigt war ein enger Freund des Komponisten Jean Sibelius. Als Cellist war er bis 1902 erster Cellist des Philharmonischen Orchesters von Helsinki und wurde dann Chefdirigent des Kaim-Orchesters, der heutigen M\u00fcnchner Philharmoniker. 1915 bis 1924 leitete er die Stockholm Konzertgesellschaft, sp\u00e4ter das Sydney Symphony und Los Angeles Philharmonic. Georg Schn\u00e9evoigt leitete von 1930 bis zu seinem Tod 1947 das Malm\u00f6 Symphonieorchester. 1932 bis 1940 war er auch Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters von Helsinki."@de,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (8 November 1872 \u2013 28 November 1947) was a Finnish conductor and cellist, born in Vyborg, Grand Duchy of Finland, which is now in Russia. Schn\u00e9evoigt began his career as a cellist performing throughout Europe in the 1890s. He was principal cellist of the Helsinki Philharmonic from 1896 to 1902. After this, he conducted many orchestras including the Kaim Orchestra (now the Munich Philharmonic Orchestra), Riga Philharmonic Orchestra which he founded, Oslo Philharmonic (1919\u20131921), the Stockholm Concert Society (later the Royal Stockholm Philharmonic Orchestra), the Sydney Symphony, and the Los Angeles Philharmonic. From 1930 until his death in 1947, Schn\u00e9evoigt was chief conductor of the Malm\u00f6 Symphony Orchestra."@en,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (8 de Novembro de 1872 \u2013 28 de Novembro de 1947) foi um maestro e violoncelista filand\u00eas. Schn\u00e9evoigt come\u00e7ou sua carreira como violoncelista, se apresentando na Europa na d\u00e9cada de 1890. Ele foi o principal celista da Filarm\u00f4nica Helsinkibegan entre 1896 at\u00e9 1902. Depois disto, ele conduziu muitas orquestras, incluindo a Orquestra Kaim (atual Orquestra Filarm\u00f4nica de Munique), Sociedade de Concertos de Estocolmo (depois Orquestra Filarm\u00f4nica Real de Estocolmo), Sinf\u00f4nica de Sydney e a Filarm\u00f4nica de Los Angeles. De 1930 at\u00e9 sua morte em 1947 ele foi o maestro chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica Malm\u00f6."@pt,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt (Vyborg, 8 november 1872 - Malm\u00f6, 28 november 1947) was een Finse dirigent en cellist. Schn\u00e9evoigts vader Ernst was als kapelmeester vanuit Duitsland naar Finland gegaan, waar hij zich in Vyborg vestigde. Hij herkende het muzikale talent van zijn zoon en gaf de jonge Georg zijn eerste muziekonderricht. Vervolgens studeerde Sch\u00e9evoigt cello bij Otto Hutschenreuter aan de Orkesterskole (muziekschool) van Helsinki. Hij voltooide zijn cellostudie aan de conservatoria van Sondershausen (Carl Schr\u00f6der), Leipzig (Julius Klengel) en Brussel (Joseph Jacob). Daarnaast studeerde hij contrapunt en fuga bij Ferdinand Braunroth in Dresden en Robert Fuchs in Wenen.Na zijn studietijd vestigde hij zich weer in Helsinki, waar hij solocellist werd van het orkest van de Helsingfors O"@nl,
        "Georg Lennart Schn\u00e9evoigt est un chef d'orchestre et violoncelliste finlandais, n\u00e9 le 8 novembre 1872 \u00e0 Viipuri (alors ville du grand-duch\u00e9 de Finlande, province de l'Empire russe, aujourd'hui en Russie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 novembre 1947 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de)."@fr,
        "\u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 1896\u20141902 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u044e \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1901\u20141914 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1905\u20141908 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1915\u20141924 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1919\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412 1927\u20141929 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1928\u20141932 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0420\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u042f\u043d\u0438\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434 \u0412\u0438\u0433\u043d\u0435\u0440). \u0421 1930 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430"@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30aa\u30ea\u30fb\u30b7\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u30a9\u30a4\u30af\u30c8\uff08Georg Schn\u00e9evoigt, 1872\u5e7411\u67088\u65e5 - 1947\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14960586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Schn\u00e9evoigt>,
        <http://viaf.org/viaf/14960586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13755a51-a59d-47fb-8d00-a34a01ce508a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgscheevoigt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Schnéevoigt.
doremus_artist:7970a0fa-905e-3934-adc7-4105837d861c
owl:sameAs viaf:71657676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657676>.
doremus_artist:7a36a632-b562-3ba9-8369-0705dc8061e1
    owl:sameAs viaf:27144814291320802859;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27144814291320802859>.
doremus_artist:7a47bf5c-c341-3531-b929-c901816be47e
    owl:sameAs viaf:24790087;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Chalabala.
doremus_artist:7bcba55a-85e4-3c47-b13a-0136f2325b14
owl:sameAs viaf:151855000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151855000>.
doremus_artist:7c1d00ff-501c-35cd-90a1-a1a58c260142
owl:sameAs viaf:223061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223061>.
doremus_artist:7dd974c3-0537-3471-9a47-fb0def1d1773
owl:sameAs viaf:21711781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21711781>.
doremus_artist:7f151db3-125e-3436-94fd-b7b5b23b6f05
owl:sameAs viaf:61742633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742633>.
doremus_artist:7f206eba-e753-3d1e-8250-91f4465c618b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Burke. Herschel Burke Gilbert est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 avril 1918 \u00e0 Milwaukee, Wisconsin (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 2003 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Herschel Burke Gilbert (* 20. April 1918 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 8. Juni 2003 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist von Filmmusik, der drei Mal f\u00fcr einen Oscar nominiert war."@de,
        "Herschel Burke Gilbert (April 20, 1918 \u2013 June 8, 2003) was a prolific orchestrator, musical supervisor, and composer of film and television scores and theme songs, including The Rifleman (starring Chuck Connors), Dick Powell's Zane Grey Theater, and The Detectives Starring Robert Taylor. Gilbert once estimated that his compositions had been used in at least three thousand individual episodes of various television series."@en;
    owl:sameAs viaf:56868609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herschel_Burke_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/56868609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/167b1384-a2a0-471f-8e5f-b533782417da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herschel_Burke_Gilbert.
doremus_artist:7f304fc0-e653-3719-b2d9-3c8a8d055a79
owl:sameAs viaf:2668521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668521>.
doremus_artist:7f619e11-b069-39b6-b03c-36fab5d1900d
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Jonathan Stockhammer (* 21. Dezember 1969 in Hollywood, Kalifornien) ist ein amerikanisch-deutscher Dirigent."@de,
        "Jonathan Stockhammer (born December 21, 1969 in Hollywood, California) is an American conductor based in Germany."@en,
        "Jonathan Stockhammer (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1969 \u00e0 Hollywood, Californie) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain install\u00e9 en Allemagne."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30f3\u30de\u30fc (Jonathan Stockhammer\u30011969\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71653681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Stockhammer>,
        <http://viaf.org/viaf/71653681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Stockhammer.
doremus_artist:7fa51c37-f6d4-30dc-9183-b7845b700d06
    dbp:birthPlace re:France;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Amato est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 juillet 1893 \u00e0 Marseille, et mort le 15 avril 1976 \u00e0 Paris (France).\u2191 Les gens du cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:44504827;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Amato>,
        <http://viaf.org/viaf/44504827>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Amato.
doremus_artist:7fc8e254-91b9-399a-bccb-be4b6c21eaae
owl:sameAs viaf:76510351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510351>.
doremus_artist:8011033c-6df1-36d9-b775-e75ff8be990b
    dbp:birthPlace dbr:Novokuznetsk;
    rdfs:comment
        "Galina Gorchakova (en ruso, \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0447\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430) es una destacada soprano l\u00edrico spinto, nacida en el 1 de marzo de 1962 en Rusia."@es,
        "Galina Gorczakowa (ur. 1 marca 1962 w Nowoku\u017aniecku) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczny, Narodowa Artystka ZSRR, zwyci\u0119\u017cczyni konkurs\u00f3w pie\u015bni Modesta Musorgskiego oraz Michai\u0142a Glinki."@pl,
        "Galina Vladimirovna Gorchakova (Russian: \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0447\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, born March 1, 1962) is a distinguished Russian lyric soprano."@en,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0447\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1962, \u041d\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1995). \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0447\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446\u043a\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0412 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0435 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0432 1988 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041d\u0438\u043d\u044b \u041b\u0443\u0431\u044f\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0412\u0441\u0435\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u0435\u0440\u043c\u0438 (1987). \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:32193102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galina_Gorchakova>,
        <http://viaf.org/viaf/32193102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galina_Gorchakova.
doremus_artist:80112bbf-f0e3-3e8b-8c6d-32a5f11ae929
    dbp:birthPlace dbr:Kakhovka;
    dbp:deathPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Afanas'evi\u010d Spendjarov"@it,
        "Aleksandr Spendiarian (orm. \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; ur. 20 pa\u017adziernika 1871 w Kachowce, zm. 7 maja 1928 w Erywaniu) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor. Absolwent Konserwatorium Petersburskiego (w klasie Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa). Trzykrotny laureat Nagrody im. Michai\u0142a Glinki (1908, 1910, 1912). Obok Michai\u0142a Ippolita-Ippolitowa jest g\u0142\u00f3wnym reprezentantem nurtu orientalnego w muzyce rosyjskiej. By\u0142 autorem programowych utwor\u00f3w orkiestrowych. Obraz symfoniczny \u201eTrzy palmy\u201d wykonywano na koncertach w Berlinie i Kopenhadze w 1908 roku, a cztery lata p\u00f3\u017aniej w mediola\u0144skiej La Scali. W 1913 roku uk\u0142ad choreograficzny do nich opracowa\u0142 Michai\u0142 Fokin, kt\u00f3ry wystawi\u0142 nast\u0119pnie z udzia\u0142em Anny Paw\u0142owej w Ballets Russem Siergieja Diagilewa jako \u201eSiedem c\u00f3rek kr\u00f3la d\u017cin\u00f3w\u201d. Prze\u0142omowym do\u015bwiadczeniem dla z"@pl,
        "Aleksandr Spendiarjan (armenisch \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, auch russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 / Alexander Afanassjewitsch Spendijarow; * 20. Oktoberjul./ 1. November 1871greg. in Kachowka, Gouvernement Taurien; \u2020 7. Mai 1928 in Jerewan) war ein armenischer Komponist."@de,
        "Alexander Afanasyevich Spendiaryan (Spendiarov) (Armenian: \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057f\u0565\u0583\u0561\u0576\u0578\u057d\u056b \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432, November 1, 1871, Kakhovka, Russian Empire \u2013 May 7, 1928, Yerevan, Armenia) was an Armenian born in Russia, music composer, conductor, founder of Armenian national symphonic music and one of the patriarchs of Armenian classical music. His compositions include the opera Almast (Armenian: \u0531\u056c\u0574\u0561\u057d\u057f\u055d brilliant) and the Yerevan Etudes, among others."@en,
        """Alexander Spendiaryan (Kajovka, 1 de noviembre de 1871-7 de mayo de 1928) fue un compositor armenio, conductor, fundador de la Musica Sinf\u00f3nica Nacional de Armenia y uno de los patriarcas de la m\u00fasica cl\u00e1sica armenia. Sus composiciones incluyen la \u00f3pera Almast y los \u00c8tudes Yerev\u00e1n, entre otras. 
*  /aleksander spendiarj\u00e1n/ (pronunciaci\u00f3n en armenio). 
*  \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 (en idioma armenio). 
*  \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 (en idioma ruso). 
*  Aleksandr Afanasevich Spendiarov (trasliteraci\u00f3n del ruso). Spendiary\u00e1n muri\u00f3 en Yerev\u00e1n en 1928."""@es,
        "Alexandre Spendarian, Spendiaryan, ou Spendiarov (en arm\u00e9nien \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576, en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 ; 1er novembre 1871-7 mai 1928, Erevan) est un compositeur et chef d'orchestre arm\u00e9nien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique classique arm\u00e9nienne. Il a donn\u00e9 son nom au th\u00e9\u00e2tre national d'op\u00e9ra et de ballet de l'op\u00e9ra d'Erevan (1932)."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0301\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u044f\u043d; \u0430\u0440\u043c. \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1871, \u041a\u0430\u0445\u043e\u0432\u043a\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0415\u0440\u0435\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1926). \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d. \u041a\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430.\u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0430\u0441\u043e\u043c, \u0427\u0443\u0445\u0430\u0434\u0436\u044f\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440.), \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c, \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043d \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0435\u0432\u043e\u0432, \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30da\u30f3\u30b8\u30a2\u30ea\u30e3\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b9\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u6587\u5b57\uff1a\u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u057a\u0565\u0576\u0564\u056b\u0561\u0580\u0575\u0561\u0576 / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aAlexander Spendiaryan, *1871\u5e7412\u67082\u65e5 \u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u5dde\u30ab\u30db\u30d5\u30ab - \u20201928\u5e745\u67087\u65e5 \u30a8\u30ec\u30d0\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30df\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u5287\u300a\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u30c8\u300b\u3084\u4ea4\u97ff\u7684\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u300a3\u3064\u306e\u8a69\u7bc7\u300b\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u62d3\u3044\u305f\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30d5\u30a1\u30ca\u30b9\u30a3\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30da\u30f3\u30b8\u30a2\u30ed\u30d5\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b9\u30da\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ed\u30d5\u3002\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u0444\u0430\u043d\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0430\u0440\u043e\u0432 / \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aAleksandr Afanac'evich Spendiarov\uff09\u3068\u3044\u3046\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5132131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Spendiaryan>,
        <http://viaf.org/viaf/5132131>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spendyarian_by_Rita_Willaert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Spendiaryan.
doremus_artist:804ff7b0-70b2-30f4-88b2-b0a1f442b78a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u062a\u064a\u0645\u0648\u0631 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 15 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1952 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u062f\u0631\u0633\u062a \u0627\u0644\u0627\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0627 \u0643\u0627\u0647\u0644\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0627 \u0643\u0627\u0647\u0644\u0629 \u0648\u0645\u0639 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0633\u0644\u0645\u0649 \u062d\u0627\u064a\u0643."@ar,
        "Julie Taymor (* 15. Dezember 1952 in Newton, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Regisseurin."@de,
        "Julie Taymor (15 de dezembro de 1952, Newton, Massachusetts) \u00e9 uma cineasta e diretora de musicais e \u00d3peras estadunidense. O trabalho de Taymor recebeu muitos elogios por parte dos cr\u00edticos, e ela ganhou dois pr\u00eamios Tony de quatro indica\u00e7\u00f5es, o Drama Desk Award de Melhor Figurino, um Emmy Award e uma nomea\u00e7\u00e3o para Melhor Can\u00e7\u00e3o Original no Oscar. Ela tamb\u00e9m recebeu em 2012 o Director Award for Vision and Courage do Athena Film Festival em Barnard College, em Nova York. Ela \u00e9 amplamente conhecida por dirigir a vers\u00e3o musical do O Rei Le\u00e3o, que ela se tornou a primeira mulher a ganhar o Pr\u00eamio Tony de melhor dire\u00e7\u00e3o em musical, al\u00e9m de um pr\u00eamio Tony por Melhor Figurino. Ela era a diretora do musical da Broadway Spider-Man: Turn Off the Dark. E dirigiu a aclamada produ\u00e7\u00e3o off-broadway, Sonh"@pt,
        "Julie Taymor (born December 15, 1952) is an American director of theater, opera and film. She is best known for directing the stage musical, The Lion King, for which she became the first woman to win the Tony Award for directing a musical, in addition to a Tony Award for Original Costume Design."@en,
        "Julie Taymor (nacida el 15 de diciembre de 1952) es una artista multimedia, directora estadounidense de musicales de Broadway, \u00f3pera y cine. Ha sido nominada en cuatro ocasiones a los premios Tony que ha obtenido dos veces. Tambi\u00e9n fue nominada para los Oscares en una ocasi\u00f3n. Estudi\u00f3 en la Escuela de Mimos de Par\u00eds con Jacques Lecoq, as\u00ed como mitolog\u00eda y folclore en el Oberlin College de Ohio, donde se gradu\u00f3 con honores. Sus obras destacan por la riqueza musical, originalidad y el amplio colorido. Taymor vive y trabaja en Nueva York."@es,
        "Julie Taymor (ur. 15 grudnia 1952 w Newton, w stanie Massachusetts) \u2212 ameryka\u0144ska re\u017cyser filmowa, teatralna i operowa. W 1974 uko\u0144czy\u0142a Oberlin College w Ohio."@pl,
        "Julie Taymor est une metteuse en sc\u00e8ne et r\u00e9alisatrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 15 d\u00e9cembre 1952. Form\u00e9e aux arts du spectacle \u00e0 Paris \u00e0 L'\u00c9cole Internationale de Th\u00e9\u00e2tre Jacques Lecoq, son premier grand succ\u00e8s populaire lui vient en adaptant et mettant en sc\u00e8ne au th\u00e9\u00e2tre Le Roi lion d'apr\u00e8s le film des studios Disney. Son nom s'est fait ensuite conna\u00eetre mondialement avec le film Frida sur Frida Kahlo. Depuis 1980, elle est la compagne du compositeur am\u00e9ricain Elliot Goldenthal, qui a compos\u00e9 la musique de tous ses films et de la plupart de ses \u0153uvres pour le th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438 \u0422\u044d\u0439\u043c\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julie Taymor) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0422\u044d\u0439\u043c\u043e\u0440 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0432\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (\u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438), \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0435\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30a4\u30e2\u30a2\uff08Julie Taymor,1952\u5e7412\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85826666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Taymor>,
        <http://viaf.org/viaf/85826666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_Taymor_Shankbone_2009_Metropolitan_Opera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Taymor.
doremus_artist:8063507f-98cf-3540-a37e-7f8c5dd91988
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Eugenia Ratti (born April 5, 1933) is an Italian soprano, particularly associated with the Italian repertory. A lyric coloratura soprano of considerable charm, she excelled in soubrette roles in works by Cimarosa and Mozart such as Susanna, Zerlina, Despina, and in light Donizetti such as Adina, Norina, as well as Verdi's Oscar and Nannetta."@en;
    owl:sameAs viaf:65355845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenia_Ratti>,
        <http://viaf.org/viaf/65355845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenia_Ratti.
doremus_artist:82018b1e-47b5-30f3-a8b6-bedf2a70a333
owl:sameAs viaf:43485162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43485162>.
doremus_artist:82b06ce1-c3b6-3548-92fd-4c4ce509ce50
owl:sameAs viaf:51894572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51894572>.
doremus_artist:82dc74a0-576c-3247-a422-df5b633a5c34
    dbp:birthPlace dbr:Kiryat_Haim;
    rdfs:comment
        "Yehuda Poliker (Hebrew: \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05e7\u05e8\u200e\u200e; born December 25, 1950) is an Israeli singer, songwriter, musician, and painter."@en,
        "Yehuda Poliker (hebr\u00e4isch \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05e7\u05e8; geb. 25. Dezember 1950 in Kiryat Haim bei Haifa) ist ein israelischer S\u00e4nger, Songwriter, Musiker und Maler."@de;
    owl:sameAs viaf:24791438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Poliker>,
        <http://viaf.org/viaf/24791438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1f5734-ea28-4640-862b-8fcdd79a16d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yehuda_Poliker_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehuda_Poliker.
doremus_artist:82e120ca-a62a-316c-8125-2332389299c3
    owl:sameAs n0:196ccf98-2ed7-43f3-9aa2-4d08510ed13c;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/196ccf98-2ed7-43f3-9aa2-4d08510ed13c>.
doremus_artist:8406327d-0c13-3a9a-ad82-aff6e16ccecc
    rdfs:comment
        "Simon Lindley (born 10 October 1948) is a British organist, choirmaster, conductor and composer. Organist Emeritus of Leeds Minster 2016-. He has been organist at Leeds Town Hall since 1976 [and remains so on retirement from the Minster] and was Master of the Music and organist of Leeds Minster (the Minster and Parish Church of Saint Peter-at-Leeds) from April 1975 until retirement in September 2016."@en;
    owl:sameAs viaf:68052578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Lindley>,
        <http://viaf.org/viaf/68052578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Lindley.
doremus_artist:86da0c39-b9e9-3863-8ba2-a045ceeb5829
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kollo (homonymie).Ren\u00e9 KolloFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F074157-0009, Frankfurt, ZNS Weihnachtskonzert, Hannelore Kohl.jpg Ren\u00e9 Kollo se tient en deuxi\u00e8me position en partant de la gauche Ren\u00e9 Kollo, Ren\u00e9 Kollodzieyski de son nom de naissance, est un t\u00e9nor allemand, n\u00e9 le 20 novembre 1937 \u00e0 Berlin, fils et petit-fils de compositeurs d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Ren\u00e9 Kollo (20 de Novembro de 1937) \u00e9 um tenor alem\u00e3o. Ele nasceu Ren\u00e9 Kollodzieyski em Berlim. Ele come\u00e7ou a estudar fotografia em uma escola em Hamburgo. Ele come\u00e7ou a tocar jazz em clubes e a estudar atu\u00e7\u00e3o com Else Bongers em Berlim. Para preparar-se com pap\u00e9is musicais ele estudou com Elsa Varena. Ele fez sua estr\u00e9ia oper\u00edstica em Braunshweig em 1965 em uma \u00f3pera de Stravinsky. Ele apresentou-se em Braunschweig por dois anos, cantando na maioria das vezes, pap\u00e9is de tenor l\u00edrico. Em 1967 ele foi para a \u00d3pera Alem\u00e3 de D\u00fcsseldorf. No mesmo ano, ele casou-se com a cantora pop Dorthe Larsen e teve uma filha: Nathalie."@pt,
        "Ren\u00e9 Kollo (Berlijn, 20 november 1937) is een Duits tenor. Kollo werd geboren als Ren\u00e9 Kollodzieyski en groeide op in Wyk auf F\u00f6hr. Hij ging naar de school voor fotografie in Hamburg, hoewel hij altijd al ge\u00efnteresseerd was in muziek, en in het bijzonder in dirigeren. Hij begon pas met optreden (als zelfopgeleide drummer) in het midden van de jaren vijftig. Hij speelde in jazz clubs en studeerde bij Else Bongers in Berlijn om acteur te worden. Om zich voor te bereiden op muzikale rollen ging hij studeren bij Elsa Varena, die al snel onderkende dat hij een uitzonderlijke gave had."@nl,
        "Ren\u00e9 Kollo (Ren\u00e9 Kollodzieyski) (Berl\u00edn, 20 de noviembre de 1937) es un tenor alem\u00e1n. Su abuelo - Walter Kollo (1878-1940) - y su padre - Willi Kollo (1904-1988) - fueron compositores de opereta y canciones berlinesas, el tenor pertenece a una dinast\u00eda musical familiar y se ha destacado en opereta, \u00f3pera y especialmente como tenor heroico wagneriano. En el Metropolitan Opera cant\u00f3 Lohengrin (1976, con James Levine) y Ariadne auf Naxos (1979). Se retir\u00f3 de la escena en el 2000 dedic\u00e1ndose a la direcci\u00f3n esc\u00e9nica. Anteriormente fue director del teatro berlin\u00e9s de operetas Metropol."@es,
        "Ren\u00e9 Kollo (born November 20, 1937) is a German tenor, especially known for his Wagnerian parts. In addition to Heldentenor roles, he performed in a wide variety of operas and operettas during his career. Kollo also made several operatic recordings."@en,
        "Ren\u00e9 Viktor Kollodzieyski) (* 20. November 1937 in Berlin ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der insbesondere durch seine Partien in den Wagner-Opern bekannt wurde."@de,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043b\u043e (Ren\u00e9 Kollo, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f Kollodzieyski, \u0440\u043e\u0434. 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 1970-\u0445 \u2014 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0415\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0451\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u043e \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043b\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0438 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0440\u044f\u0434 \u0441 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440). \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u043f\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u00ab\u041f\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0430\u043c\u0435\u00bb \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0435\u00bb \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u00ab\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0439\u043c\u0441\u0435\u00bb \u0411\u0440\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0430. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043b\u043e \u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 "@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30b3\u30ed\uff08Ren\u00e9 Kollo, \u672c\u540d\uff1aRen\u00e9 Kollodzieyski, 1937\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u56db\u534a\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110789305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Kollo>,
        <http://viaf.org/viaf/110789305>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fafe3ba-09ff-46b5-ad36-e1150b7640e2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F074157-0035,_Frankfurt,_ZNS_Weihnachtskonzert,_Hannelore_Kohl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Kollo.
doremus_artist:873c4e89-3487-3704-885e-42c6bed48bdf
    owl:sameAs viaf:19880538;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vítzslava_Kaprálová.
doremus_artist:87c14955-d57f-3506-9ed1-1a85b862a933
owl:sameAs viaf:19867429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867429>.
doremus_artist:880a9041-c665-363a-9853-333e656f321d
owl:sameAs viaf:80098808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80098808>.
doremus_artist:8824fa85-9596-3338-b4ff-d9c003c85970
owl:sameAs viaf:4110961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4110961>.
doremus_artist:8852a47a-ce79-39ed-8199-7700ca85e0d1
owl:sameAs viaf:56815746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56815746>.
doremus_artist:88eaaf50-d2d1-3cc2-9c36-63031f4b1baf
owl:sameAs viaf:100838136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100838136>.
doremus_artist:8a5240fd-8b88-397d-822b-b70466a25756
owl:sameAs viaf:19374778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19374778>.
doremus_artist:8aa87ae9-fb11-368f-99fc-3b8ac222283f
owl:sameAs viaf:37107722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107722>.
doremus_artist:8c853548-97f6-30c7-a939-9aa699e79097
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Gregory Brian Leisz (pronounced "Lease") (born September 18, 1949) is an American musician. He is a songwriter, recording artist, and producer. He plays guitar, dobro, mandolin, lap steel and pedal steel guitar."""@en;
    owl:sameAs viaf:74062499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Greg_Leisz>,
        <http://viaf.org/viaf/74062499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa61d2ca-bade-4674-8f62-0f093a95d47b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Greg_Leisz_playing_mandolin_02Apr2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Greg_Leisz.
doremus_artist:8cee555c-b39b-3ec3-a343-1449f75d7800
    rdfs:comment
        """Stefan Dimitrov (22 November 1939 \u2013 13 August 2004 ) was a basso opera singer. Born in the Black Sea town of Burgas, Bulgaria, he was of Greek origin. He won four international singing competitions at the very beginning of his career: those in Toulouse, the "Erkel" in Budapest, the "s\u2019Hertogenbosch" in the Netherlands, and the "Young Opera Singers" in Sofia. In 1965 Stefan Dimitrov met the piano accompanist and r\u00e9p\u00e9titeur, Malina Dimitrova (19 June 1945 - 24 April 2008), who graduated at this time and took her first steps in the opera accompanying field. They were later to be married. The couple had one son, Liuben, who graduated as solo pianist and later become part of the Genova & Dimitrov piano duo."""@en;
    owl:sameAs viaf:34667122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Dimitrov_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/34667122>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefan_Dimitrov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stefan_Dimitrov_(bass)>.
doremus_artist:8ebfdea3-be33-3a59-b1a8-11eaf0d1e95a
owl:sameAs viaf:11917467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11917467>.
doremus_artist:8fd28b85-15ba-32c3-8ab9-2b5c01e079b9
owl:sameAs viaf:49507188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49507188>.
doremus_artist:910d9ea8-e525-3d67-b7d1-64045a86c277
owl:sameAs viaf:54358405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358405>.
doremus_artist:924ea089-5dcb-39b5-9378-79a9193638c8
owl:sameAs viaf:44566699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566699>.
doremus_artist:92c8f0d8-196e-3e84-9fad-431b64ae7666
owl:sameAs viaf:37109345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109345>.
doremus_artist:92cf16f4-bd48-3d52-ab3b-3d8eee9676f8
    dbp:birthPlace dbr:Nishapur;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Parviz Meshkatian (* 13. Mai 1955 in Nischapur; \u2020 21. September 2009 in Teheran) war ein iranischer Komponist und Santur-Spieler. Meshkatian erhielt seine erste musikalische Ausbildung von seinem Vater. Er studierte dann Musik an der Kunstakademie in Teheran, wo er von Noor Ali Boroomand, Dariush Safvat, Mohammad Taghi Massoudieh und Mehdi Barkeshli in die Kunst der Radifs eingef\u00fchrt wurde. Er spezialisierte sich auf die Radifs von Mirza Abdollah f\u00fcr Santur und Setar und setzte seine Ausbildung nach Abschluss des Studiums bei Abdollah Davami, Saied Hormozi und Yusef Forutan fort."@de,
        "Parviz Meshkatian (May 15, 1955 \u2013 September 21, 2009; Persian: \u067e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646) was an Iranian musician, composer, researcher and university lecturer."@en,
        """Parviz Meshkatian (Perzisch: \u067e\u0631\u0648\u06cc\u0632 \u0645\u0634\u06a9\u0627\u062a\u06cc\u0627\u0646) (Nisjapoer, 15 mei 1955 - Teheran, 21 september  2009) was een Iraans componist en muzikant. Zijn vader, een t\u00e4r- en santoor-virtuoos bracht hem de de eerste beginselen van muziek bij, waarna hij een muziekopleiding aan de faculteit voor schone kunsten volgde, waar hij het klassieke repertoire (radif, santoor en set\u00e2r) leerde spelen. Parviz Meshkatian werd leraar santoor aan het "centrum voor de bescherming en de verspreiding van de traditionele Perzische muziek" in Teheran en ging nadien bij de Iraanse radio en televisie werken."""@nl,
        "Parviz Meshkatian (en persan : \u067e\u0631\u0648\u06cc\u0632 \u0645\u0634\u06a9\u0627\u062a\u06cc\u0627\u0646, Parviz Meshk\u0101ti\u0101n), n\u00e9 en 1955 \u00e0 Nichapur et mort le 21 septembre 2009 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran, est un compositeur iranien et un musicien, ma\u00eetre de sant\u00fbr. Apr\u00e8s avoir appris les rudiments de l'art avec son p\u00e8re Hassan Meshkatian, virtuose de t\u00e2r et de sant\u00fbr, il fr\u00e9quente la Facult\u00e9 des Beaux-Arts o\u00f9 ses \u00e9tudes de musique lui permettent de fr\u00e9quenter des ma\u00eetres fameux (Mirza Abdollah, Nour Ali Boroumand, Darioush Safvat, Abdollah Khan Davami) aupr\u00e8s desquels il apprend le r\u00e9pertoire classique (le radif) du sant\u00fbr et du set\u00e2r."@fr,
        """\u0628\u064e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0650\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646 (1955-2009 ) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0646\u0637\u0648\u0631 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u064f\u0633\u0652\u062a\u064e\u0627\u0630 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0628\u0627\u062d\u062b. \u0628\u062f\u0623 \u0639\u0627\u0645 1977 \u0628\u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062a\u062d\u062a \u0625\u0634\u0631\u0627\u0641 \u0623\u0645\u06cc\u0631 \u0647\u0648\u0634\u0646\u0643 \u0627\u0650\u0628\u062a\u0650\u0647\u0627\u062c. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0633\u0642\u0648\u0637 \u062d\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u06cc \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0644\u064a\u0624\u0633\u0633 \u0628\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u0639\u0627\u0631\u0641 \u0648\u0634\u064a\u062f\u0627). \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u062a\u0648\u062c\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0645 \u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a\u060c \u0648\u0623\u064e\u0635\u062f\u064e\u0631\u064e \u0622\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062b\u0644: "\u0638\u0644\u0645" (\u0628\u06cc\u062f\u0627\u062f) \u0648"\u062d\u0636\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0634\u0648\u0642"(\u0622\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0646\u0627\u0646) \u0648"\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642" (\u0633\u0650\u0631\u0651 \u0639\u0634\u0642) . \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631 \u0643\u0645\u0646\u0634\u062f \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0632\u0642 \u0643\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0623\u064f\u0646\u0634\u0648\u062f\u0629 "\u0641\u064a \u0633\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642" (\u062f\u0631 \u0633\u0631 \u0639\u0634\u0642)."""@ar,
        "\u30d1\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30ba\u30fb\u30e1\u30b7\u30e5\u30ab\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3(Parviz Meshkatian\u3001\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e:\u067e\u0631\u0648\u064a\u0632 \u0645\u0634\u0643\u0627\u062a\u064a\u0627\u0646; 1955\u5e745\u670815\u65e5 - 2009\u5e749\u670821\u65e5) \u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7814\u7a76\u8005\u3001\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u8b1b\u5e2b\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Parviz_Meshkatian>,
        <http://viaf.org/viaf/100316329>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/پرویز_مشکاتیان_-_Parviz_Meshkatian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Parviz_Meshkatian.
doremus_artist:931a8a87-c91d-3bbf-8727-d173a15732b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havana,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Graciela (August 23, 1915 \u2013 April 7, 2010) was a Afro-Cuban singer of Latin Jazz, known as The First Lady of Latin Jazz."@en;
    owl:sameAs viaf:36546921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graciela>,
        <http://viaf.org/viaf/36546921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9be77a7e-81f1-41b8-9c64-b8d13e3a2f4e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Machito_and_Graciella_Grillo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graciela.
doremus_artist:93d8dc76-4678-3827-a548-f035a11b475b
    dbp:birthPlace dbr:Walthamstow;
    rdfs:comment
        "Matthew Bourne est un danseur et un chor\u00e9graphe britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 13 janvier 1960. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de chor\u00e9graphie au Laban Centre, il fonde sa compagnie \u00ab Adventures in Motion Pictures \u00bb. Il est passionn\u00e9 par le r\u00e9pertoire du ballet russe dont il reprend quelques chefs-d'\u0153uvre : il repr\u00e9sente L'Oiseau de feu de Stravinski en 1988, Casse-noisette en 1993, Swan Lake en 1995 et Cendrillon de Prokofiev en 1997."@fr,
        "Nel 1978 abbandon\u00f2 la scuola e inizi\u00f2 a lavorare come archivista alla BBC, come venditore di biglietti teatrali da Keith Prowse, come maschera al National Theatre. Nonostante non avesse mai frequentato una scuola di danza, diresse diverse Compagnie amatoriali di danza. Inizi\u00f2 a studiare danza all'et\u00e0 di 22 anni quando nel 1982 si iscrisse al Laban Centre for Movement and Dance (attualmente Trinity Laban Conservatoire of Music and Dance) a Deptford, nel sudest di Londra. Nel 1986, dopo il diploma form\u00f2 la compagnia di danza Adventures in Motion Pictures (AMP), con gli amici e colleghi Emma Gladstone e David Massingham. Fu ballerino professionista per 14 anni fino al 1999 quando appar\u00ec per l'ultima volta sul palcoscenico nel ruolo di von Rothbart nel Lago dei Cigni.Dal 1987 lavor\u00f2 come diret"@it,
        "Sir Matthew Christopher Bourne OBE (born 13 January 1960) is an English choreographer. His work includes contemporary dance and dance theatre. He has received multiple awards and award nominations, including the Laurence Olivier Award, Tony Award and Drama Desk Award, and he has also received several Honorary Doctorates of Arts from UK universities. Bourne was knighted in the 2016 New Year Honours for services to dance."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u044d\u0301\u0442\u044c\u044e \u0411\u043e\u0440\u043d (Matthew Bourne; \u0440\u043e\u0434. 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Adventures in Motion Pictures \u0432 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0441 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 New Adventures). \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f, \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 (1999, \u0437\u0430 \u00ab\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb). \u0412 \u043c\u0430\u0435 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0438 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\u30f3 \uff08Matthew Bourne, OBE, 1960\u5e741\u670813\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u6f14\u51fa\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002 \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u5883\u754c\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u30921980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u3088\u308a\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u53e4\u5178\u4f5c\u54c1\u306b\u65b0\u89e3\u91c8\u3092\u52a0\u3048\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308a\u3001\u201c\u5831\u308f\u308c\u306a\u3044\u611b\u201d \u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u6271\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:295161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Bourne>,
        <http://viaf.org/viaf/295161>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthew_Bourne_Edward_Scissorhands_Melbourne_2006-11-28.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Bourne.
doremus_artist:93e77ead-83e3-3bde-b324-f749ddee44ac
    rdfs:comment
        "Thomas Chapin (March 9, 1957 \u2013 February 13, 1998) was an American composer and saxophonist/multi-instrumentalist. Though primarily an alto saxophonist, he also played soprano saxophone and various flutes. Many of his recordings as a leader featured his trio with drummer Michael Sarin and bassist Mario Pavone, occasionally joined by guests. Chapin studied with Jackie McLean and Paul Jeffrey. He played with Lionel Hampton. Chapin died of leukemia three weeks before his 41st birthday. He last played two weeks before his death, at a benefit concert."@en,
        "Thomas Chapin, (* 9. M\u00e4rz 1957 in Manchester (Connecticut); \u2020 13. Februar 1998 in Providence (Rhode Island)) war ein US-amerikanischer Musiker des Modern Creative Jazz (Alt- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:9708967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Chapin>,
        <http://viaf.org/viaf/9708967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f1cf793-d4e0-40ff-abf3-883ebcb705f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Chapin.
doremus_artist:94076823-a191-3017-aa2a-a1451b1919d2
owl:sameAs viaf:101005416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101005416>.
doremus_artist:94b57923-f6f3-3228-92e2-a4a933178d5f
owl:sameAs viaf:101016835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101016835>.
doremus_artist:94c66412-7f58-34b4-9c69-62eba919f85b
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alma Maria Mahler (n\u00e9e Schindler, Vienne, 31 ao\u00fbt 1879 \u2013 New York, 11 d\u00e9cembre 1964), fut successivement l'\u00e9pouse du compositeur Gustav Mahler, de l'architecte Walter Gropius et du romancier Franz Werfel. Peintre et musicienne, elle a compos\u00e9 des lieder."@fr,
        "Alma Maria Mahler Gropius Werfel (born Alma Maria Schindler; 31 August 1879 \u2013 11 December 1964) was a Viennese-born composer and socialite. She became the wife, successively, of composer Gustav Mahler, architect Walter Gropius, and novelist Franz Werfel, as well as the consort of several other prominent men. Musically active from her teens, she was the composer of at least seventeen songs for voice and piano. In later years her salon became part of the artistic scene, first in Vienna, then in Los Angeles."@en,
        "Alma Maria Mahler-Werfel (geb. Schindler; * 31. August 1879 in Wien; \u2020 11. Dezember 1964 in New York, N.Y.) war eine Pers\u00f6nlichkeit der Kunst-, Musik- und Literaturszene in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Sie war die Ehefrau des Komponisten Gustav Mahler, des Architekten Walter Gropius und des Dichters Franz Werfel sowie Gef\u00e4hrtin des Malers Oskar Kokoschka und weiterer prominenter M\u00e4nner. Als Gastgeberin k\u00fcnstlerischer Salons versammelte sie in Wien wie New York K\u00fcnstler und Prominente um sich. Sie wurde als Femme fatale beschrieben, vielfach portr\u00e4tiert und musikalisch verewigt. Von ihrem eigenen k\u00fcnstlerischen Schaffen sind nur einige Kunstlieder erhalten."@de,
        "Alma Maria Mahler-Werfel (nascida Schindler; Viena, 31 de agosto de 1879 \u2014 Nova Iorque, 11 de dezembro de 1964), mais conhecida como Alma Mahler , foi uma compositora e pintora austr\u00edaca. Foi uma das mulheres mais importantes, ativas e vitais do s\u00e9culo XX, musa de muitos g\u00e9nios da sua \u00e9poca. Foi casada com o compositor Gustav Mahler e, posteriormente, com o arquiteto Walter Gropius e com o poeta Franz Werfel. Teve tamb\u00e9m relacionamentos amorosos com o compositor Alexander Zemlinsky e com os pintores Oskar Kokoschka e Gustav Klimt."@pt,
        "Alma Maria Mahler-Werfel z domu Schindler (ur. 31 sierpnia 1879, zm. 11 grudnia 1964) \u2013 \u017cona kompozytora i dyrygenta Gustava Mahlera, p\u00f3\u017aniej architekta Waltera Gropiusa, a nast\u0119pnie pisarza Franza Werfela. W m\u0142odo\u015bci znana by\u0142a w ko\u0142ach towarzyskich Wiednia ze swej urody. Towarzyszka \u017cycia kilku innych znanych osobisto\u015bci. Jako nastolatka udziela\u0142a si\u0119 muzycznie i skomponowa\u0142a przynajmniej siedemna\u015bcie pie\u015bni. W latach p\u00f3\u017aniejszych jej salon odegra\u0142 istotn\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu artystycznym najpierw Wiednia, a p\u00f3\u017aniej Los Angeles."@pl,
        "Alma Maria Schindler (Wenen, 31 augustus 1879 - New York, 11 december 1964), bekend geworden als Alma Mahler-Werfel, was een Oostenrijkse die later de Amerikaanse nationaliteit verkreeg. Zij heeft een aantal composities op haar naam staan en was de echtgenote van achtereenvolgens de componist Gustav Mahler, de architect Walter Gropius en de schrijver Franz Werfel. Ze stond in haar geboortestad Wenen bekend om haar schoonheid en esprit."@nl,
        "Alma Marie Schindler de Mahler Gropius Werfel (Viena, 31 de agosto de 1879-Nueva York, 11 de diciembre de 1964) fue una compositora que destac\u00f3 en su Viena natal por su belleza y su inteligencia. Fue esposa de personajes notables del siglo XX: el compositor Gustav Mahler, el arquitecto Walter Gropius y el novelista Franz Werfel."@es,
        """\u00c8 stata una delle donne pi\u00f9 importanti, attive e vitali del XX secolo, moglie di Gustav Mahler, di Walter Gropius e di Franz Werfel, e amante di Oskar Kokoschka. Alma e i suoi numerosi matrimoni sono protagonisti della canzone "Alma" del compositore e comico statunitense Tom Lehrer."""@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440-\u0412\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Alma Maria Mahler-Werfel, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. \u0428\u0438\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Schindler); 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1879, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1964, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0438 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439: \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043a\u043e\u0448\u043a\u0438, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u043e\u043f\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\uff1d\u30f4\u30a7\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\uff08Alma Maria Mahler-Werfel, 1879\u5e748\u670831\u65e5 \u2013 1964\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u59bb\u3002\u7d50\u5a5a\u524d\u306e\u59d3\u306f\u30b7\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Schindler\uff09\u3002\u81ea\u8eab\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3044\u300116\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u4eca\u65e5\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u83ef\u9e97\u306a\u7537\u6027\u904d\u6b74\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34578412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alma_Mahler>,
        <http://viaf.org/viaf/34578412>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/YoungAlmaMahler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alma_Mahler.
doremus_artist:94f6b23d-565b-31bb-adc1-000d68bef793
    dbp:birthPlace re:Rome;
    rdfs:comment
        "Riccardo Del Fra est un contrebassiste et compositeur de jazz italien, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Rome. Il dirige le d\u00e9partement Jazz et Musiques Improvis\u00e9es au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris (CNSMDP)."@fr;
    owl:sameAs viaf:61731488;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Riccardo_Del_Fra>,
        <http://viaf.org/viaf/61731488>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RicardodelFra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Del_Fra.
doremus_artist:9501effd-ab16-3c23-a146-05f12706564c
    dbp:birthPlace dbr:Notre-Dame-de-Bellecombe;
    rdfs:comment
        "Colette Alliot-Lugaz (born 20 July 1947) is a French soprano, particularly associated with Mozart."@en,
        "Colette Alliot-Lugaz (n\u00e9e le 20 janvier 1947) est une soprano fran\u00e7aise, particuli\u00e8rement associ\u00e9e \u00e0 Mozart."@fr;
    owl:sameAs viaf:193531821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colette_Alliot-Lugaz>,
        <http://viaf.org/viaf/193531821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colette_Alliot-Lugaz.
doremus_artist:96f080f7-0777-38b2-9930-b5bc3dea0b5b
owl:sameAs viaf:296717554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296717554>.
doremus_artist:980641b9-419c-3f31-8cb5-8530e212411e
owl:sameAs viaf:232405147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232405147>.
doremus_artist:9848f5ff-a7ce-3df0-a8f1-f00f37d04991
owl:sameAs viaf:67412896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67412896>.
doremus_artist:98795872-2949-3af1-b1ed-9dd35991590d
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Robbie Basho (August 31, 1940 \u2013 February 28, 1986) was an American composer, guitarist and pianist, and a proponent of the acoustic steel string guitar in America."@en;
    owl:sameAs viaf:49509558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robbie_Basho>,
        <http://viaf.org/viaf/49509558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robbie_Basho.
doremus_artist:9a1ecbcb-f515-3715-9275-50e7eea82ca4
owl:sameAs viaf:170958579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170958579>.
doremus_artist:9a4bafec-56ff-3805-a8bf-a273dc616d10
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fairbanks,_Alaska>;
    rdfs:comment
        "Vivica Genaux (* 10. Juli 1969 in Fairbanks) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Vivica Genaux (Fairbanks, Alaska, 10 de julio de 1969) es una mezzosoprano norteamericana. Su padre era profesor de bioqu\u00edmica en la Universidad de Alaska en Fairbanks y su madre era profesora de lengua. Ha cantado en \u00f3peras como El Barbero de Sevilla en la \u00d3pera Metropolitana de Nueva York, La Italiana en Argel en la \u00d3pera Nacional de Par\u00eds y La Cenerentola en la \u00d3pera de Dallas y en la Bayerische Staatsoper."@es,
        "Vivica Genaux (pronounced: [vi.vi.ka \u0292e.no]; born July 10, 1969) is an American coloratura mezzo-soprano. She was born in Fairbanks, Alaska. She has sung in major operas such as The Barber of Seville at the Metropolitan Opera, L'italiana in Algeri at Op\u00e9ra National de Paris, and La Cenerentola with Dallas Opera and the Bayerische Staatsoper."@en,
        "Vivica Genaux (ur. 1969 w Fairbanks, Alaska, Stany Zjednoczone) \u2013 ameryka\u0144ska mezzosopranistka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w repertuarze operowym, zw\u0142aszcza w XIX-wiecznym bel canto, a tak\u017ce w muzyce barokowej. W pocz\u0105tkach swojej profesjonalnej kariery wykonywa\u0142a g\u0142\u00f3wnie repertuar Rossiniego, p\u00f3\u017aniej zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ku muzyce barokowej. Prze\u0142omem by\u0142o spotkanie z Ren\u00e9 Jacobsem, kt\u00f3re zaowocowa\u0142o wystawieniem opery Johanna Adolfa Hasse'a \u2013 Solimano. Premiera mia\u0142a miejsce w Staatsoper Unter den Linden w Berlinie w 1999. W 2004 powsta\u0142 film dokumentalny po\u015bwi\u0119cony artystce \u2013 A Voice Out of the Cold."@pl,
        "Vivica Genaux (vi.vi.ka \u0292e.no) est une cantatrice am\u00e9ricaine, mezzo-soprano, n\u00e9e le 10 juillet 1969 \u00e0 Fairbanks (Alaska)."@fr,
        "\u0412\u0438\u0432\u0438\u043a\u0430 \u0416\u0435\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vivica Genaux; \u0440\u043e\u0434. 1969, \u0424\u044d\u0440\u0431\u0430\u043d\u043a\u0441, \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17432776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vivica_Genaux>,
        <http://viaf.org/viaf/17432776>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivica_Genaux5_-_Misteria_Paschalia_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vivica_Genaux.
doremus_artist:9a797a4e-7287-3c9a-b523-01be35174fcb
owl:sameAs viaf:61753455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61753455>.
doremus_artist:9a9690c1-6704-36ed-85bb-8fdbe636cf88
owl:sameAs viaf:59295414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295414>.
doremus_artist:9ac4a762-eaff-32b1-9c1f-acf2e22f4064
    owl:sameAs viaf:74063592;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef340a44-2bda-44a1-9902-b61490c7467e>.
doremus_artist:9acadf15-b87c-34a0-a221-3466a00c9ab4
owl:sameAs viaf:30986787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30986787>.
doremus_artist:9b18f2d4-c54f-311a-8f69-142b37ffdd33
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "C\u00e9cilia Cara (born 5 June 1984) is a French actress and singer."@en,
        "C\u00e9cilia Cara est une chanteuse et com\u00e9dienne fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Cannes le 5 juin 1984."@fr;
    owl:sameAs viaf:74054135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9cilia_Cara>,
        <http://viaf.org/viaf/74054135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa56d9bf-6a83-41da-89c2-70f58f6ae217>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cécilia_Cara_2014_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cécilia_Cara.
doremus_artist:9b2fdc92-def1-3ff6-b894-6558a63d83e8
    owl:sameAs viaf:17415486;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/323a3646-7c99-4d12-b5d9-c7ea964ced2b>.
doremus_artist:9b893445-833f-32e3-a24d-602c1ebe7b46
    dbp:birthPlace dbr:Arras;
    dbp:deathPlace dbr:Arras;
    rdfs:comment
        "Jean Bodel (Jeahan Bodel, 1165 - 1210) fue un trovador y poeta franc\u00e9s que vivi\u00f3 en Arras a finales del siglo XII. Es autor de algunos cantares de gesta, como la Chanson des Saisnes, que narra la guerra del rey Carlomagno contra los sajones y su rey Widukind, al cual Bodel llama Guiteclin. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 una antigua representaci\u00f3n teatral sobre un milagro denominada Jeu de Saint Nicolas que cuenta la historia de c\u00f3mo San Nicol\u00e1s forz\u00f3 a unos ladrones a devolver un tesoro robado. En el a\u00f1o 1202, Bodel contrajo la lepra, e ingres\u00f3 en un lazareto."@es,
        "Jean Bodel (c. 1165 \u2013 c. 1210), was an Old French poet who wrote a number of chansons de geste as well as many fabliaux. He lived in Arras. Bodel wrote the Chanson de Saisnes, about the war of King Charlemagne with the Saxons and their leader Widukind, whom Bodel calls Guiteclin. He also wrote a miracle play called the Jeu de Saint Nicolas, which was probably first performed in Arras on 5 December 1200. Situated in the middle of an epic battle between Christians and Muslim, the play tells the story of a good Christian who escapes the battle and is found by the Muslim forces praying to a statue of Saint Nicolas. The Muslim leader decides to test the saint by unlocking the doors to his treasury and leaving the statue as a guardian, stipulating that if anything were stolen the Christian would"@en,
        "Jean Bodel (ur. 1165 w Arras, zm. 1209 w Beaurains) \u2013 francuski \u017congler i poeta (truwer). By\u0142 najoryginalniejszym z francuskich truwer\u00f3w, napisa\u0142 m.in. bajk\u0119 Le Coup et l'oie, by\u0142 autorem rubasznych fabliaux, pastora\u0142ek o wiejskich mi\u0142ostkach i pie\u015bni rycerskiej Chanson des Saintes. Jego g\u0142\u00f3wnym dzie\u0142em jest dramat Jeu de Saint Nicolas, wystawiony 5 grudnia 1200 w Arras, wzorowany na \u0142aci\u0144skich widowiskach szkolnych; po\u0142\u0105czy\u0142 w nim r\u00f3\u017cne gatunki, wprowadzi\u0142 elementy z \u017cycia codziennego Arras i uzyska\u0142 efekty komizmu. Po zara\u017ceniu si\u0119 tr\u0105dem napisa\u0142 poemat Les cong\u00e9s z\u0142o\u017cony z 45 strof, w kt\u00f3rym \u017cegna\u0142 si\u0119 ze \u015bwiatem i przyjaci\u00f3\u0142mi."@pl,
        "Jean Bodel ou Jehan Bodel (1165-1210) foi um trovador franc\u00eas origin\u00e1rio de Arras, que escrevia em franc\u00eas antigo, no dialeto picardo. Bodel \u00e9 o autor de Chanson des Saisnes, uma can\u00e7\u00e3o de gesta que relata a guerra do rei dos Francos, Carlos Magno, contra o chefe sax\u00e3o Viduquind, chamado por Bodel Guiteclin. Tamb\u00e9m escreveu Le jeu de saint Nicolas, sobre como S\u00e3o Nicolau obriga ladr\u00f5es a devolver um tesouro roubado. Jean Bodel \u00e9 famoso por ter classificado os ciclos liter\u00e1rios do seu tempo entre Mat\u00e9ria da Bretanha, Mat\u00e9ria de Fran\u00e7a e Mat\u00e9ria de Roma."@pt,
        "Jean Bodel ou Jehan Bodel, n\u00e9 vers 1165 et mort vers 1210, fut un trouv\u00e8re-m\u00e9nestrel qui v\u00e9cut vers la fin du  \u00e0 Arras. Ce po\u00e8te s'est illustr\u00e9 dans la chanson de geste et le fabliau en ancien fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Bodel, eigentlich Jehan Bodel, (* um 1165 in Arras; \u2020 um 1209 ebenda) war ein altfranz\u00f6sischer Spielmann (M\u00e9nestrel) und mittelalterlicher Dichter. Bodel lebte in der damals zu Burgund geh\u00f6rigen reichen Tuchweberstadt Arras und verfasste seine Werke im Alt-Picardischen, dem Dialekt seiner Heimat. Sein \u0152uvre enth\u00e4lt unter anderem den ersten mit Namen des Autors \u00fcberlieferten dramatischen Text der franz\u00f6sischen Literaturgeschichte. Es ist das am 5. Dezember 1201 uraufgef\u00fchrte Le Jeu de Saint Nicolas (\u201eSpiel vom Hl. Nikolaus\u201c, eine sogenannte Fabliau-Dichtung). Noch in seiner Jugend verfasste der Autor das La Chanson des saisnes (1180, \u201eGesang \u00fcber den Sachsenkrieg\u201c ... Karl des Gro\u00dfen gegen Widukind), das auf \u00e4ltere Vorlagen zur\u00fcckgeht und eine Br\u00fccke zu den \u00dcberlieferungen des fr\u00fchen M"@de,
        """\u00c8 stato un famoso poeta-giullare della Francia medioevale. Vissuto ad Arras, nacque probabilmente nel 1165 e mor\u00ec nel 1210. \u00c8 famoso per aver scritto il Jeu de Saint Nicholas ("La rappresentazione di San Nicola"), una sacra rappresentazione popolare, molto importante dal punto di vista storico: si tratta della prima rappresentazione teatrale a carattere profano tramandatici in lingua romanza."""@it,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c (Jean Bodel; 1165\u20141210) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIII \u0432\u0435\u043a\u0430 ."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30dc\u30c7\u30eb\uff08Je[h]an Bodel\uff09\u306f12\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u4e2d\u4e16\u306e\u53d9\u4e8b\u8a69\u306e\u4e00\u7a2e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u3092\u6570\u591a\u304f\u5275\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e9\u30b9\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002 \u300e\u30bb\u30fc\u30cc\u306e\u6b4c Chanson des Saisnes\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u5e1d\u3068\u30b5\u30af\u30bd\u30f3\u4eba\u306e\u6226\u3044\u3092\u8a60\u3063\u305f\u3002\u795e\u79d8\u5287\u300e\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u5287 Jeu de Saint Nicholas\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u8056\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u304c\u6ce5\u68d2\u3092\u56de\u5fc3\u3055\u305b\u3001\u76d7\u3093\u3060\u5b9d\u7269\u3092\u8fd4\u3055\u305b\u308b\u3068\u3044\u3046\u9038\u8a71\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30c7\u30eb\u306f\u3001\u9a0e\u58eb\u9053\u6587\u5b66\u30923\u3064\u306e\u7a2e\u985e\u306b\u5206\u985e\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e3\u7a2e\u3068\u306f\u3001\u53e4\u5178\u53e4\u4ee3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u3082\u306e\u300d\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u738b\u4f1d\u8aac\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u3082\u306e\u300d\uff08\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u8a71\u6750\uff09\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30de\u30fc\u30cb\u30e5\u3068\u305d\u306e\u5341\u4e8c\u52c7\u58eb\u306b\u95a2\u3059\u308b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3082\u306e\u300d\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002 1202\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30bb\u30f3\u6c0f\u75c5\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3001\u7642\u990a\u6240\u306b\u9694\u96e2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14771605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Bodel>,
        <http://viaf.org/viaf/14771605>,
        <http://viaf.org/viaf/166226188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Bodel.
doremus_artist:9bb254fb-69ab-3d94-9756-210135762c2d
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Raised in Moscow, he entered the Moscow Conservatory and studied under Alexander Goldenweiser. He also studied composition privately under Nikolai Zhilyayev. He graduated from the Conservatory in 1911, after which he embarked upon a career as a solo pianist whilst composing on the side. Memorably, he was the first pianist to perform the complete The Well-Tempered Clavier by Bach in concert in the USSR. However, he was soon sent to fight in the First World War for Russia until he abruptly became ill and was discharged. In 1922 he joined the faculty at the Conservatory, relaunching his pianistic career. By 1930, due to the political unrest in Stalin Russia, Feinberg was forbidden to leave the country, in part due to the fact that he was Jewish, except for two trips, to Vienna in 1936 and to "@en,
        "Samou\u00efl Ievguenievitch Feinberg (en russe : \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) est n\u00e9 \u00e0 Odessa le 26 mai 1890 et mort \u00e0 Moscou le 22 octobre 1962. Il est connu en tant que pianiste et p\u00e9dagogue russe, mais relativement tomb\u00e9 dans l'oubli comme compositeur. Il \u00e9crivit principalement pour le piano (12 sonates et 3 concertos) et pour la voix. Son \u0153uvre peut se diviser en deux parties : \u00c0 ces \u0153uvres s'ajoutent des transcriptions, contenant par exemple une quinzaine de pi\u00e8ces de Bach, mais aussi des pi\u00e8ces de nombreux autres compositeurs. Mort \u00e0 Moscou, l'artiste repose au cimeti\u00e8re Golovinsko\u00efe."@fr,
        "Samuil Feinberg (Odessa, 26 de maio de 1890 \u2014 Moscou, 22 de outubro de 1962) foi um pianista e compositor judeu-russo. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou, onde foi aluno de Alexander Goldenweiser.Em harmonia e composi\u00e7\u00e3o,foi aluno de Nikolai Zhilyayev. Posteriormente, aperfei\u00e7oou-se com Scriabin e Myaskovsky. Suas interpreta\u00e7\u00f5es eram elogiadas por Scriabin. Graduou-se em 1911 e iniciou carreira de concertista. Em 1922, tornou-se professor do Conservat\u00f3rio de Moscou, onde permaneceria at\u00e9 a sua morte."@pt,
        "Samuil Jewgenjewitsch Feinberg (auch: Samuel Feinberg; russisch \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; * 14.jul./ 26. Mai 1890greg. in Odessa; \u2020 22. Oktober 1962 in Moskau) war ein russischer Pianist, Komponist und bedeutender Vertreter der russischen Klavierschule j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0301\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (1890 \u2014 1962) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946)."@ru,
        "\u30b5\u30e0\u30a4\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30b2\u30cb\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u043b \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 ; Samuil Evgenyevich Feinberg, 1890\u5e745\u670826\u65e5 - 1962\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021938\u5e74\u306b\u30a4\u30b6\u30a4\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51886789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuil_Feinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/51886789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d45c172a-05ae-4994-8f3b-211206b8bc35>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuil_Feinberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuil_Feinberg.
doremus_artist:9c1302c2-5833-3dcc-bd07-16214f12a7c0
owl:sameAs viaf:69115001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115001>.
doremus_artist:9c14dd74-c3f6-3d85-b870-6aaafd0ab28f
owl:sameAs viaf:61741686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741686>.
doremus_artist:9dd9b892-dfb9-3a08-a122-cb6e4757064e
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Georgi Minchev (Bulgarian: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438 \u041c\u0438\u043d\u0447\u0435\u0432, January 29, 1939 in Sofia, Bulgaria) is a Bulgarian composer."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438 \u041b\u044e\u0431\u0435\u0301\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0438\u0301\u043d\u0447\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0438\u043d\u0447\u0435\u0432; \u0440\u043e\u0434. 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:268674734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgi_Minchev_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/268674734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Georgi_Minchev_(composer)>.
doremus_artist:9e6c030a-9cd3-3076-b7ea-4ecfabfefabf
    owl:sameAs viaf:64194265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78d6405f-76a8-4173-8091-0ae065da3676>.
doremus_artist:9eb4946e-0c69-3c9a-ab08-02e3b93e73d2
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Iouri Mikha\u00eflovitch Aronovitch (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; ISO 9 : \u00dbrij Mihajlovi\u010d Aronovi\u010d), n\u00e9 le 13 mai 1932 \u00e0 L\u00e9ningrad (Union sovi\u00e9tique) et mort le 31 octobre 2002 \u00e0 Cologne (Allemagne), est un chef d'orchestre isra\u00e9lien d'origine russe. Aronovitch \u00e9tudie la musique et le violon d\u00e8s l'\u00e2ge de quatre ans. Au conservatoire de L\u00e9ningrad, il est l'\u00e9l\u00e8ve de Natan Rakhline et Kurt Sanderling. En 1954, apr\u00e8s l'obtention de son dipl\u00f4me de direction, il est l'invit\u00e9 des plus grands orchestres sovi\u00e9tiques dont l'Orchestre philharmonique de L\u00e9ningrad et l'Orchestre du Th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef."@fr,
        "Juri Michailowitsch Aronowitsch (russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; hebr\u00e4isch \u05d9\u05d5\u05e8\u05d9 \u05d0\u05d4\u05e8\u05d5\u05e0\u05d5\u05d1\u05d9\u05e5'; * 13. Mai 1932 in Leningrad; \u2020 31. Oktober 2002 in K\u00f6ln) war ein israelischer Dirigent russischer Herkunft."@de,
        "Yuri Mikhaylovich Ahronovitch (\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) (13 May 1932 \u2013 31 October 2002) was a Soviet-born Israeli conductor. Born in Leningrad, he studied music and the violin from the age of 4. In 1954 he graduated as conductor from the Leningrad Conservatory. He studied with Nathan Rachlin and Kurt Sanderling. Invitations to conduct leading Russian orchestras followed, including the Leningrad Philharmonic and the Bolshoi Theatre. In 1964 he was appointed Chief Conductor of the USSR Ministry of Culture Symphony Orchestra and worked there until emigrating to Israel in 1972."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (1932\u20142002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 / Yuri Mikhaylovich Ahronovitch, 1932\u5e745\u670813\u65e5 \u2013 2002\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30bf\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u958b\u59cb\u30021954\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u6307\u63ee\u79d1\u3092\u4fee\u4e86\u3002\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3068\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u7b2c2\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011972\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u4ea1\u547d\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002\u30bd\u9023\u8131\u51fa\u5f8c\u306f\u76f4\u3061\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5404\u5730\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1975\u5e74\u3088\u308a1986\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u30fb\u30ae\u30e5\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30d2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30011982\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306f\u3001\u6570\u3005\u306e\u521d\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66650925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Ahronovitch>,
        <http://viaf.org/viaf/66650925>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c37dc7b6-3293-4beb-9870-e99d62ad1bc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_rehearsing_-_Cologne_1986_Photo_by_Klaus_Barisch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Ahronovitch.
doremus_artist:a068bdbe-ab9e-3d01-9c07-3e596b0ddcda
    dbp:birthPlace dbr:Parbold;
    rdfs:comment
        "Hugh Wood (born 27 June 1932) is a British composer."@en,
        "Hugh Wood Hugh Wood, n\u00e9 le 27 juin 1932 \u00e0 Parbold, en Angleterre, est un compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79171118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Wood>,
        <http://viaf.org/viaf/79171118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a1e3ff-ee16-45ff-8fc3-fccf060ce1f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Wood.
doremus_artist:a0c98634-6353-3c37-9bb3-e877e5276b69
owl:sameAs viaf:27315351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27315351>.
doremus_artist:a14ef432-800e-39c7-ac69-76835aed3233
    rdfs:comment
        "Gavin Sutherland (born 1972) is a conductor, composer/arranger and pianist. He is the current Music Director of the English National Ballet. Born in Chester-le-Street, County Durham, England, he studied conducting, piano and orchestration at University of Huddersfield and graduated with first-class honours, as well as gaining the Kruczynski Prize for Piano and the Davidson Prize for Distinction Brought to the Institution. He also studied as a trombonist."@en;
    owl:sameAs viaf:85610344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavin_Sutherland_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/85610344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gavin_Sutherland_(conductor)>.
doremus_artist:a19aa27c-215a-3197-9d04-7d3b1dfb3011
owl:sameAs viaf:121280596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121280596>.
doremus_artist:a2272175-2804-3448-94b0-018de4ded9aa
owl:sameAs viaf:79763550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79763550>.
doremus_artist:a48aa38c-efa5-30a9-b791-314d392c7a87
    owl:sameAs viaf:46685457;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46685457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f998e31-f1fc-4957-9fcd-8fb2691d0332>.
doremus_artist:a4b10ade-5e44-3410-9677-fa4d090a2c97
    rdfs:comment
        "Franck Bedrossian est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 f\u00e9vrier 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:56860208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Bedrossian>,
        <http://viaf.org/viaf/56860208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4e80b5f-796c-47d2-8339-82fdeafe3e5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Bedrossian.
doremus_artist:a55663e3-30ed-3eb2-add0-2fd97a8d0b13
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Hardrock Gunter (* 27. Februar 1925 in Birmingham, Alabama als Sidney Louis Gunter, Jr.; \u2020 15. M\u00e4rz 2013), war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-S\u00e4nger. Auch wenn er nicht, wie einige andere Rockabilly-Pioniere, gro\u00dfe Popularit\u00e4t erreichte, gilt er heute doch als einer der stilpr\u00e4genden Musiker der Country- und Rockabilly-Musik."@de,
        "Hardrock Gunter (de son vrai nom Sidney Louie Gunter) est un chanteur, guitariste et compositeur de rhythm and blues et de country music, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 Birmingham, Alabama et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 mars 2013 (\u00e0 88 ans). Il ne rencontra le succ\u00e8s qu'avec le titre Birmingham Bounce. Il n'en est pas moins un des pr\u00e9curseurs du rock 'n' roll."@fr,
        "Sidney Louie Gunter Jr. (27 February 1925 \u2013 15 March 2013), known as Hardrock Gunter, was a singer, songwriter and guitarist whose music at the turn of the 1950s prefigured rock and roll and rockabilly music."@en;
    owl:sameAs viaf:39652567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hardrock_Gunter>,
        <http://viaf.org/viaf/39652567>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e6f0b87-adaf-417c-959e-810183c8d386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hardrock_Gunter.
doremus_artist:a5ae0ccc-1af7-3f85-903c-2ff11d411861
owl:sameAs viaf:51953078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953078>.
doremus_artist:a5be42fe-0268-3aff-a6a6-58b447dfad99
owl:sameAs viaf:221518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221518>.
doremus_artist:a61794b6-03ec-31a6-9619-387c9f2894a0
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Michael Sanderling (* 21. Februar 1967 in Berlin) ist ein deutscher Dirigent und Cellist."@de,
        "Michael Sanderling (Berl\u00edn, 21 de febrero de 1967) es un director de orquesta y violonchelista alem\u00e1n. Actualmente es el director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Dresde"@es,
        "Michael Sanderling (born 21 February 1967 in Berlin) is a German conductor and violoncellist."@en,
        "Michael Sanderling (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 Berlin) est un chef d'orchestre et violoncelliste allemand."@fr,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021987\u5e74\u306b\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30ca\u30eb\u30b9\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u308b\u3002\u5b66\u696d\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u30011988\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30011994\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u307e\u3067\u5ba2\u6f14\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e6\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3084\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30e0\u30d2\u30a7\u30f3\u3068\u4e09\u91cd\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30bc\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u30012001\u5e7411\u670822\u65e5\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u3088\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3068\u304d\u3067\u3042\u308a\u3001\u4ee5\u6765\u305d\u306e\u6307\u63ee\u306b\u732e\u8eab\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022003\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30a4\u30c4\u5f26\u697d\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u30012004\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30c4\u30c0\u30e0\u5ba4\u5185\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30022011\u5e74\u3088\u308a\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22353444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/22353444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6528941c-a87b-48e9-81ca-a6847bb24214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dt_Streicherphilharmonie_und_M_Sanderling_20110822_AMA_fec_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sanderling.
doremus_artist:a620edb2-00c6-3f83-a607-c705e5cc781f
    owl:sameAs viaf:89750423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89750423>,
        <http://viaf.org/viaf/98273667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1d9b600-8b8e-4cec-932e-c119d2708191>.
doremus_artist:a63116aa-3acd-3d75-bc62-b58531370f3f
owl:sameAs viaf:17413597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413597>.
doremus_artist:a657d5c2-2b87-34af-a7ca-2386734dcfef
owl:sameAs viaf:44397293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44397293>.
doremus_artist:a65cab69-8caa-3924-a434-fc82d100c8ce
owl:sameAs viaf:51204573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51204573>.
doremus_artist:a66dffaf-d65d-333b-b5c6-2f97dc07c522
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Iain Ballamy (born 20 February 1964) is a British composer, soprano, alto and tenor saxophone player."@en,
        "Iain Mark Ballamy (* 20. Februar 1964 in Guildford) ist ein britischer Jazzsaxophonist (Alt-, Sopran- und Tenorsaxophon, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:29144057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iain_Ballamy>,
        <http://viaf.org/viaf/29144057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34b87cb6-a4c3-4b56-b4d3-95eebf0c77f5>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Iain_Ballamy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iain_Ballamy.
doremus_artist:a676c7bf-6495-3880-b05f-767ff798a352
owl:sameAs viaf:76510966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510966>.
doremus_artist:a6876e69-e0fe-338c-ace1-58068409a0d0
owl:sameAs viaf:86582755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86582755>.
doremus_artist:a6a6a71c-9e55-30e3-9c28-75b6efa3610c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montcalm,_West_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Hazel Jane Dickens (June 1, 1935 \u2013 April 22, 2011) was an American bluegrass singer, songwriter, double bassist and guitarist. Her music was characterized not only by her high, lonesome singing style, but also by her provocative pro-union, feminist songs. Cultural blogger John Pietaro noted that "Dickens didn\u2019t just sing the anthems of labor, she lived them and her place on many a picket line, staring down gunfire and goon squads, embedded her into the cause." The New York Times extolled her as "a clarion-voiced advocate for coal miners and working people and a pioneer among women in bluegrass music." With Alice Gerrard, Dickens was one of the first women to record a bluegrass album."""@en;
    owl:sameAs viaf:72607282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hazel_Dickens>,
        <http://viaf.org/viaf/72607282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4836e76c-5537-4122-8836-e543a75e7a59>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hazel_Dickens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hazel_Dickens.
doremus_artist:a6d08b41-11df-3639-a4b2-e4a6c96d5bfa
    dbp:birthPlace dbr:Brittany;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Miossec (homonymie).MiossecFichier:Miossec - Festival du Bout du Monde 2014 - 015.jpg Christophe Miossec en concert lors du festival du Bout du Monde 2014. Christophe Miossec, simplement appel\u00e9 Miossec, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te et acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Brest (Finist\u00e8re). Il est l'un des artistes ayant particip\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir la Nouvelle sc\u00e8ne fran\u00e7aise."@fr,
        "Christophe Miossec (* 24. Dezember 1964 in Brest, Bretagne, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Autor und Interpret aus Brest."@de,
        "Christophe Miossec (Brest, 24 de diciembre de 1964) es un actor, compositor, int\u00e9rprete y poeta franc\u00e9s. Es unos de los artistas que particip\u00f3 en la creaci\u00f3n de la Nouvelle Chanson francesa."@es,
        "Christophe Miossec is a French singer and songwriter born in Brest, Brittany, France on December 24, 1964."@en;
    owl:sameAs viaf:39573593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miossec>,
        <http://viaf.org/viaf/39573593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19c71fd4-29f0-49c9-b293-ba96475f721f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Miossec,_les_Docks,_Lausanne,_28-01-2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miossec.
doremus_artist:a6ed8343-bb16-36ab-a75f-a2be0eb8cbe1
owl:sameAs viaf:103221839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221839>.
doremus_artist:a743a71c-5d43-3943-b14b-3707b3c27a52
owl:sameAs viaf:101016890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101016890>.
doremus_artist:a7488928-0913-3db0-a0d3-64fb89c4f3d5
owl:sameAs viaf:48885290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48885290>.
doremus_artist:a7adff34-bc16-30b6-87bb-0b7992a85194
    owl:sameAs viaf:51886105;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51886105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebdcf96e-3865-4679-a699-aee1cfd8f498>.
doremus_artist:a7ce60c5-1057-3ef7-915a-ec248831e94a
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Great_Britain;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "John Henry Newton (Londen, 24 juli 1725 \u2013 aldaar, 21 december 1807) was een bekeerde Britse slavenhandelaar en pastoor. Hij schreef meerdere christelijke liederen, waarvan Amazing Grace het bekendste is."@nl,
        "John Henry Newton, Jr. (* 24. Juli 1725 in London; \u2020 21. Dezember 1807 ebenda) war ein englischer Verfasser geistlicher Lieder. Vorher war er Sklavenh\u00e4ndler gewesen, hatte aber 1748 ein Bekehrungserlebnis und sprach sich danach gegen die Sklaverei aus."@de,
        """John Newton (/\u02c8nju\u02d0t\u0259n/; 24 July 1725 \u2013 21 December 1807) was an Anglican clergyman in England and the founder of the evangelical Clapham Sect. He started as an English sailor, in the Royal Navy for a period, and later a captain of slave ships. He became ordained as an evangelical Anglican cleric, served Olney, Buckinghamshire for two decades, and also wrote hymns, known for "Amazing Grace" and "Glorious Things of Thee Are Spoken"."""@en,
        "John Newton (Londres, 24 de Julho de 1725 \u2014 21 de Dezembro de 1807) foi um cl\u00e9rigo Anglicano, e convertido traficante de escravos. Foi autor de muitos hinos incluindo Amazing Grace."@pt,
        "John Newton (Wapping, 4 de agosto de 1725 - 21 de diciembre de 1807) fue un autor ingl\u00e9s de himnos conocido sobre todo por el himno m\u00e1s conocido para la tradici\u00f3n angloparlante cristiana: Amazing Grace (Sublime Gracia)."@es,
        "John Newton (ur. 24 lipca 1725, zm. 21 grudnia 1807) \u2013 angielski \u017ceglarz i handlarz niewolnik\u00f3w, p\u00f3\u017aniej duchowny anglika\u0144ski, gorliwy ewangelista i przeciwnik niewolnictwa. Jest znany jako autor pie\u015bni Amazing Grace."@pl,
        "John Newton, n\u00e9 \u00e0 Wapping, quartier de Londres, le 24 juillet 1725 et mort \u00e0 Olney (Buckinghamshire) le 21 d\u00e9cembre 1807, est un marin n\u00e9grier anglais, devenu ensuite ministre anglican et militant pour l'abolition de la traite. Il est parolier de plusieurs cantiques encore c\u00e9l\u00e8bres au XXIe si\u00e8cle, dont Amazing Grace (1779)."@fr,
        "Prese il mare in giovent\u00f9 e per alcuni anni fu imbarcato su navi negriere. Visse una conversione religiosa che lo port\u00f2 a diventare un pastore anglicano e uno scrittore di inni, tra cui il pi\u00f9 famoso fu Amazing Grace. Negli ultimi anni di vita divenne un grande sostenitore dell'abolizione della schiavit\u00f9. Parte della sua storia \u00e8 raccontata nel film documentario Amazing Grace diretto da Michael Apted nel 2006, dove Newton viene interpretato da Albert Finney."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d (24 \u0438\u044e\u043b\u044f (4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430) 1725 \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1807) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u044c\u0438\u0445 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0451\u043d \u0432 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u041e\u043b\u043d\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 Amazing Grace \u0438 Glorious Things of Thee are Spoken."@ru,
        """\u062c\u0648\u0646 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 (4 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1725 - 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1807) \u0643\u0627\u0646 \u0628\u062d\u0627\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0642\u0628\u0637\u0627\u0646 \u0633\u0641\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0642\u064a\u0642. \u062a\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0645\u062a\u0647 \u0631\u062c\u0644 \u062f\u064a\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u064a\u060c \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0644\u0646\u064a \u0644\u0639\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u062a\u0631\u0627\u062a\u064a\u0644\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628 "\u0627\u0644\u0646\u0639\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0644\u0629" \u0648 "\u0623\u0645\u0648\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062c\u064a\u062f\u0629 \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b". \u0628\u062f\u0623 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629\u060c \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0633\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0628\u0639\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0641\u064a \u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f \u0644\u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u064a\u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0644\u0648\u0642\u0641 \u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0628\u064a\u062f\u060c \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0644\u064a\u0631\u0649 \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1807."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff08John Newton\u30011725\u5e74 - 1807\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6d77\u8ecd\u5175\u58eb\u304b\u3089\u5974\u96b7\u5546\u4eba\u3092\u7d4c\u3066\u7267\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u300c\u30a2\u30e1\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b9\u300d\u306e\u4f5c\u8a5e\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8239\u54e1\u306e\u7236\u3068\u71b1\u5fc3\u306a\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u306e\u6bcd\u306e\u9593\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021732\u5e746\u6b73\u3067\u6bcd\u89aa\u3092\u4ea1\u304f\u3059\u30021733\u5e74\u306b\u7236\u89aa\u304c\u518d\u5a5a\u30021742\u5e7411\u6b73\u306e\u6642\u306b\u7236\u3068\u5171\u306b\u5730\u4e2d\u6d77\u306b\u6700\u521d\u306e\u822a\u6d77\u306b\u51fa\u3066\u3001\u8239\u4e57\u308a\u3068\u306a\u308b\u30021742\u5e74\u306b\u5f53\u664214\u6b73\u306e\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u306b\u521d\u3081\u3066\u4f1a\u3046\u30021744\u5e74\u306b\u8ecd\u8266\u30cf\u30ea\u30c3\u30b8\u53f7\u306b\u666e\u901a\u8239\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5f37\u5236\u7684\u306b\u5fb4\u52df\u3055\u308c\u308b\u30021745\u5e74\u306b\u8ecd\u8266\u30cf\u30ea\u30c3\u30b8\u53f7\u304b\u3089\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u5546\u8239\u306e\u8239\u54e1\u3078\u4ea4\u63db\u3055\u308c\u308b\u30021741\u5e74\u3088\u308a\u3001\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u306b\u5f93\u4e8b\u3002 1748\u5e74\u300122\u6b73\u306e\u6642\u3001\u81ea\u5206\u306e\u4e57\u3063\u305f\u8239\u304c\u66b4\u98a8\u306e\u305f\u3081\u96e3\u7834\u3057\u304b\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u3001\u6bcd\u306e\u6b7b\u5f8c\u521d\u3081\u3066\u795e\u306b\u7948\u308a\u3001\u5947\u8de1\u7684\u306b\u906d\u96e3\u3092\u514d\u308c\u305f\u3053\u3068\u3067\u56de\u5fc3\u3057\u3001\u751f\u6d3b\u614b\u5ea6\u3092\u6539\u3081\u308b\u30021750\u5e7424\u6b73\u3067\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30016\u5e74\u9593\u30a2\u30fc\u30ac\u30a4\u30eb\u516c\u7235\u53f7(the Duke of Argyle)\u3068\u3044\u3046\u5974\u96b7\u8239\u306e\u8239\u9577\u306b\u306a\u308a\u3001\u5974\u96b7\u3092\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30a8\u30e9\u30ec\u30aa\u30cd\u304b\u3089\u897f\u30a4\u30f3\u30c9\u8af8\u5cf6\u306e\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30b0\u30a2\u5cf6\u306b\u904b\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u53f7(The Africa)\u3067\u8239\u9577\u3068\u3057\u3066\u4e8c\u5ea6\u76ee\u306e\u5974\u96b7\u8cbf\u6613\u306b\u5f93\u4e8b\u3059\u308b\u3002 \u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30a8\u30e9\u30ec\u30aa\u30cd\u306b\u3042\u308b\u89e3\u653e\u5974\u96b7\u30af\u30ea\u30aa\u4eba\u304c\u5165\u690d\u3057\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u3068\u8a00\u3046\u753a\u306e\u540d\u306f\u5f7c\u306e\u540d\u304b\u3089\u56e0\u3093\u3067\u540d\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u725b\u9813\uff08John Newton\uff0c1725\u5e747\u670824\u65e5\uff0d1807\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u683c\u862d\u6559\u6703\u7267\u5e2b\u3002\u4e4b\u524d\u5f9e\u4e8b\u5927\u897f\u6d0b\u4e0a\u7684\u8ca9\u5974\u751f\u610f\uff0c\u5728\u7688\u4f9d\u57fa\u7763\u6559\u4e26\u653e\u68c4\u5176\u751f\u610f\u4e4b\u5f8c\uff0c\u5beb\u51fa\u4e86\u8457\u540d\u7684\u8b9a\u7f8e\u8a69\u300a\u5947\u7570\u6069\u5178\u300b\uff08Amazing Grace\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74650916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Newton>,
        <http://viaf.org/viaf/74650916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9484dbd2-849b-42e8-ab23-a3c1b9012e9c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnNewtonColour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Newton.
doremus_artist:a80d0718-051c-3188-a8d5-489ee093230a
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Ezio Pinza (18 de mayo de 1892 - 9 de mayo de 1957) fue uno de los m\u00e1s importantes bajos l\u00edricos de la primera mitad del Siglo XX. Naci\u00f3 en Roma y se crio en R\u00e1vena. Estudi\u00f3 en Bolonia y su debut fue en 1914 en Cremona como Oroveso en Norma de Bellini. Cant\u00f3 durante 22 temporadas en el Metropolitan Opera de Nueva York (debut\u00f3 en 1925 y canto en m\u00e1s de 750 funciones de 50 operas). Uno de los favoritos en La Scala, Covent Garden, el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires (entre 1925 y 1937) y otras casas de \u00f3pera. Trabaj\u00f3 con Arturo Toscanini y en el Festival de Salzburgo con Bruno Walter."@es,
        "Ezio Pinza (Roma, 18 de maio de 1892  \u2014 Stamford, 9 de maio de 1957) foi um baixo l\u00edrico italiano, um dos mais importantes cantores de \u00f3pera da primeira metade do s\u00e9culo XX. Passou 22 temporadas no Metropolitan Opera, de Nova York, e apareceu em mais de 750 performances de 50 \u00f3peras diferentes. Tamb\u00e9m cantou, com grande sucesso, nos mais importantes teatros do canto l\u00edrico mundial, como o La Scala, de Mil\u00e3o, e a Royal Opera House, de Covent Garden, em Londres."@pt,
        "Ezio Pinza (born Fortunio Pinza; May 18, 1892 \u2013 May 9, 1957) was an Italian opera singer. A bass with a rich, smooth and sonorous voice, he spent 22 seasons at New York's Metropolitan Opera, appearing in more than 750 performances of 50 operas. At the San Francisco Opera, Pinza sang 26 roles during 20 seasons from 1927 to 1948. Pinza also sang to great acclaim at La Scala, Milan and at the Royal Opera House, Covent Garden, London."@en,
        "Ezio Pinza (ur. 18 maja 1892 w Rzymie, zm. 9 maja 1957 w Stamford) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy i aktor filmowy."@pl,
        "Ezio Pinza, eigentlich Fortunato Pinza, (* 18. Mai 1892 in Rom, Italien; \u2020 9. Mai 1957 in Stamford, Connecticut, Vereinigte Staaten) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Ezio PinzaFichier:Ezio Pinza SP.jpg Ezio Pinza (n\u00e9 Fortunato Pinza le 18 mai 1892 \u00e0 Rome, Italie - mort le 9 mai 1957 \u00e0 Stamford, Connecticut, \u00c9.-U.) \u00e9tait une basse italienne. Il se destinait \u00e0 l'origine au cyclisme, mais fut encourag\u00e9 par son p\u00e8re \u00e0 d\u00e9velopper sa voix chaude, volumineuse et expressive. Il \u00e9tudia \u00e0 Ravenne puis \u00e0 Bologne et d\u00e9buta \u00e0 La Spezia en 1914. Sa carri\u00e8re d\u00e9marra pour de bon apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale. Il chanta \u00e0 Florence en 1919, puis \u00e0 la Scala de Milan en 1921, o\u00f9 ce fut le d\u00e9but de sa longue et fructueuse collaboration artistique avec Arturo Toscanini. Antifasciste convaincu, il suivit celui-ci aux \u00c9tats-Unis, et chanta au Metropolitan Opera de New York de 1926 \u00e0 1948, notamment sous la direction de Bruno Walter (un l\u00e9gendaire Don Giovanni de 1942). \u00c0 "@fr,
        "\u042d\u0301\u0446\u0438\u043e \u0424\u043e\u0440\u0442\u0443\u0301\u043d\u0438\u043e \u041f\u0438\u0301\u043d\u0446\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ezio Fortunio Pinza; 18 \u043c\u0430\u044f 1892, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 1957, \u0421\u0442\u0435\u043c\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0431\u0430\u0441\u043e\u043c \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d4\u30f3\u30c4\u30a1\uff08Ezio Pinza, 1892\u5e745\u670818\u65e5 - 1957\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002\u4e21\u5927\u6226\u9593\u671f\u306b\u304a\u3051\u308b\u3082\u3063\u3068\u3082\u5049\u5927\u306a\u30d0\u30b9\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306722\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u308f\u305f\u308a50\u6f14\u76ee\u3001750\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ezio_Pinza>,
        <http://viaf.org/viaf/46947380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87687552-0626-4338-9c42-214fc232cc25>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ezio_Pinza_SP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ezio_Pinza.
doremus_artist:a8930955-5917-3d4b-9cfd-b49db748e5b0
owl:sameAs viaf:59274246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274246>.
doremus_artist:a8f751e9-a7fc-346e-af03-fab838ab6c33
owl:sameAs viaf:74138087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74138087>.
doremus_artist:a8fb4ce7-1d38-3cc9-a9fa-180e1947f4aa
    rdfs:comment
        "Elena Emilevna Gilels (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; September 5, 1948 \u2013 June 17, 1996) was a Russian pianist. The daughter of pianist Emil Gilels, Elena Gilels studied at the Moscow Conservatory under Vera Gornostayeva and Yakov Flier, then with Pavel Serebryakov at the Leningrad Conservatory. Her repertoire focused on the works of Haydn, Beethoven, Mendelssohn, Chopin, Liszt, Schumann, Mussorgsky, Tchaikovsky, Rachmaninoff and Prokofiev. Elena Gilels is perhaps best remembered for her performances of Mozart's piano concertos. She frequently performed with her father Emil Gilels, with whom she recorded Mozart's Concerto for Two Pianos, KV. 365."@en;
    owl:sameAs viaf:263442396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Gilels>,
        <http://viaf.org/viaf/263442396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Gilels.
doremus_artist:a933fca2-e57b-3a45-ae23-fa56edb7af0a
owl:sameAs viaf:46641865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46641865>.
doremus_artist:aa536d5e-2969-33cc-8021-157a955a1589
    rdfs:comment
        "Frank Darcel, originaire de Plessala et n\u00e9 le 26 septembre 1958 \u00e0 Loud\u00e9ac, est un \u00e9crivain, musicien et producteur de musique breton. Il est impliqu\u00e9 dans le nationalisme Breton et est un ancien membre du Parti breton.\u2191 http://7seizh.info/2013/08/06/elections-municipales-2014-le-parti-breton-se-reunit-aujourdhui-a-lorient/"@fr;
    owl:sameAs viaf:71646980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Frank_Darcel>,
        <http://viaf.org/viaf/71646980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1491453-4243-4326-a0d5-cab52e8c4f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frank_Darcel.
doremus_artist:aad5ad83-1ae3-3444-ae50-4b12366db63d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Perry Botkin Jr. (born April 16, 1933 in New York, New York) is an American composer, producer, arranger, and musician."@en,
        "Perry Botkin Jr. est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 16 avril 1933 \u00e0 New York, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Perry Botkin, Jr. (* 16. April 1933 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist, Songwriter, Arrangeur, Dirigent und Musikproduzent. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das Kino der 1970er und 1980er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Kampf den Talaren, Denkt blo\u00df nicht, da\u00df wir heulen, Endstation H\u00f6lle, Der Galgenstrick oder Tarzan \u2013 Herr des Urwalds."@de;
    owl:sameAs viaf:66671644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Perry_Botkin_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/66671644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86a0129f-0dcf-4db7-a047-60df8b3b3639>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Perry_Botkin,_Jr.>.
doremus_artist:abf0688f-a3d7-34b8-b03c-377b1de4a2fe
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Rue_(Somme)>;
    rdfs:comment
        "Michel Pruvot est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 janvier 1948 \u00e0 Rue dans la Somme. Il est le pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission Sur un air d'accord\u00e9on depuis 1992."@fr;
    owl:sameAs viaf:22329962;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Pruvot>,
        <http://viaf.org/viaf/22329962>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Pruvot_à_la_guitare.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Pruvot.
doremus_artist:abf85d24-1532-3105-b215-b85ca9637d74
owl:sameAs viaf:8368943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8368943>.
doremus_artist:ac96eea9-650f-31af-8010-9ef01d4d836e
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        """Barry Emmanuel Tuckwell AC, OBE (5 de mar\u00e7o de 1931) \u00e9 um m\u00fasico instrumentista de trompa, de origem australiana, que passou a maior parte de sua vida profissional no Reino Unido e nos Estados Unidos. Durante sua vida recebeu diversos pr\u00eamios, entre eles: Oficial de Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico (1965); Order of Australia (1992); Doutor Honor\u00e1rio em M\u00fasica da Universidade de Sydney; Companheiro do Real Col\u00e9gio de M\u00fasica; Companheiro da Real Sociedade de Artes; A Medalha George Peabody por contribui\u00e7\u00f5es extraordin\u00e1rias a m\u00fasica na Am\u00e9rica; Pr\u00eamio Andrew White da Universidade de Loyola; e Pr\u00eamio James Cassius Williamson (2007) por excel\u00eancia em performance. Sendo membro honor\u00e1rio da Academia Real de M\u00fasica e Escola Guildhall de M\u00fasica em Londres. Recebendo a alcunha de "O deus da trompa". Sua i"""@pt,
        "Barry Emmanuel Tuckwell AC, OBE (born 5 March 1931) is an Australian horn player who has spent most of his professional life in the United Kingdom and the United States."@en,
        "Barry Emmanuel Tuckwell, AC, OBE (5 de mayo de 1931) Es un trompista que ha trabajado en Inglaterra y Estados Unidos."@es,
        "Barry Tuckwell (* 5. M\u00e4rz 1931 in Melbourne, Australien) ist ein australischer Hornist und Dirigent."@de,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0422\u0430\u0301\u043a\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Tuckwell, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u0430\u043a\u0432\u0435\u043b\u043b; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30c3\u30af\u30a6\u30a7\u30eb\uff08Barry Tuckwell, 1931\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120739963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Tuckwell>,
        <http://viaf.org/viaf/120739963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Tuckwell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Tuckwell.
doremus_artist:ae7476fa-7527-3541-b9cb-43d178351700
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gianandrea Noseda (Nacido el 23 de abril de 1964) es un director italiano. Estudi\u00f3 piano, composici\u00f3n y direcci\u00f3n en Mil\u00e1n. Sigui\u00f3 sus estudios de direcci\u00f3n con Donato Renzetti, Myung-Whun Chung y Valery Gergiev."@es,
        "Gianandrea Noseda (born 23 April 1964) is an Italian conductor. He studied piano, composition and conducting in Milan. He furthered his conducting studies with Donato Renzetti, Myung-Whun Chung and Valery Gergiev. Noseda has conducted several recordings with the BBC Philharmonic for the Chandos label, of Prokofiev, Dallapiccola (including the world premiere recording of Dallapiccola's Partita), Dvo\u0159\u00e1k, Liszt, Kar\u0142owicz, Casella, Shostakovich, Rachmaninoff, and Respighi."@en,
        "Gianandrea Noseda (geboren am 23. April 1964 in Milano) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Gianandrea Noseda, n\u00e9 le 23 avril 1964 \u00e0 Milan, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Ha studiato pianoforte, composizione e direzione d'orchestra al conservatorio Giuseppe Verdi di Milano perfezionandosi poi con Donato Renzetti, Myung-Whun Chung e Valery Gergiev."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u041d\u043e\u0437\u0435\u0434\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gianandrea Noseda; \u0440\u043e\u0434. 1964, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438, \u0427\u043e\u043d \u041c\u0451\u043d \u0425\u0443\u043d\u0430 \u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u044f \u0413\u0435\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0430. \u0412 1994 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0434\u0430\u043a\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0421 1997 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 2001 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 BBC, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 2007 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0442\u0443\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442, \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041d\u043e\u0437\u0435\u0434\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c BBC \u0432 2005 \u0433.: \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f"@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30ca\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30ce\u30bb\u30c0\uff08Gianandrea Noseda,1964\u5e744\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59278139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianandrea_Noseda>,
        <http://viaf.org/viaf/59278139>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NosedaJPG.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianandrea_Noseda.
doremus_artist:af22118a-3d9c-337d-8788-fb98d2a0dc03
owl:sameAs viaf:49414574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414574>.
doremus_artist:af4b1572-69bf-30c0-ad3c-25c65ec2a54d
owl:sameAs viaf:23481281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23481281>.
doremus_artist:af5c630b-c3e4-3049-9e31-0e401020f0d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Judice,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Octa Clark (April 30, 1904 in Judice, Louisiana \u2013 September 11, 1998 in Lafayette, Louisiana) was an American Cajun accordion player. Clark was a local Lafayette area musician and made three recordings of Cajun music. Clark is buried in Maurice, Louisiana."@en;
    owl:sameAs viaf:34770491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Octa_Clark>,
        <http://viaf.org/viaf/34770491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Octa_Clark.
doremus_artist:af6b621b-23cb-3b30-83d8-1d70cbd67340
    dbp:birthPlace dbr:Petrópolis;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (* 18. M\u00e4rz 1914 in Petr\u00f3polis; \u2020 26. November 1993 in Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (March 18, 1914 \u2013 November 26, 1993) was a Brazilian violinist, composer, and conductor. Guerra-Peixe was born in Petr\u00f3polis, son of Portuguese immigrants with Romani origins. His music can be heard in many Brazilian films, such as Terra \u00e9 Sempre Terra, O Canto do Mar, Quero Essa Mulher Tanto Assim, Riacho de Sangue, Meu Nome \u00e9 Lampi\u00e3o, and Soledade. In 1965 Guerra Peixe won the Medalha do M\u00e9rito Carlos Gomes, bestowed by the Guanabara State government, in recognition of his dedication to developing Brazilian culture."@en,
        "C\u00e9sar Guerra-Peixe (Petr\u00f3polis, 18 de mar\u00e7o de 1914 \u2014 Rio de Janeiro, 26 de novembro de 1993) foi um compositor brasileiro de m\u00fasica erudita, arranjador e estudioso da m\u00fasica brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:116705813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Guerra-Peixe>,
        <http://viaf.org/viaf/116705813>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/César_Guerra-Peixe_(March_18,_1914_–_November_26,_1993).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:César_Guerra-Peixe.
doremus_artist:b00dca12-7959-32f7-a6f1-705ec778727c
    dbp:birthPlace dbr:Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Josef Triebensee (Tr\u00fcbensee) (Nov 21, 1772 T\u0159ebo\u0148-Apr. 22, 1846 Prague) was a Bohemian composer and oboist. He studied composition with Albrechtsberger and oboe with his father, Georg Triebensee (Jy 28, 1746-Jn. 14, 1813). He served in the private orchestra of Prince Schwarzenberg, and from 1782-1806 as first oboist of the Austrian Emperor's Harmonie (wind band). Concurrently, he also served as principal oboist at the Nationaltheater of Vienna. Other associations included second oboist at the K\u00e4rntnertortheater, Kapellmeister to Prince Liechtenstein's Harmonie at Feldsberg, the private orchestra of Count Hunyady (from 1811), a theater composer in Brno, and from 1816 to his retirement 1836, director of the Prague Opera where he succeeded composer Carl Maria von Weber. Unlike Weber, his oper"@en,
        "Josef Triebensee (soms ook: Josef Tr\u00fcbensee) (T\u0159ebo\u0148 (Duits: Wittingau), Zuid-Bohemen, 21 november 1772 \u2013 Praag, 22 april 1846) was een Tsjechisch componist en hobo\u00efst van Duitse afkomst. Hij werd ook als meester van de bewerking van klassieke muziek voor harmonie-bezettingen benoemd. Hij is de zoon van Ji\u0159\u00ed Triebensee (1746-1813) en schoonzoon van Jan Nepomuk Vent."@nl,
        "Joseph Triebensee (* 21. November 1772 in Wittingau, B\u00f6hmen; \u2020 22. April 1846 in Prag) war ein \u00f6sterreichischer Oboist und Komponist."@de,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0412 1791\u20141794 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u0435\u0440\u043d\u0442\u043d\u0435\u0440\u0442\u043e\u0440-\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d\u00bb; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430\u00bb. \u0412 1794\u20141809 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044f \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u00ab\u041c\u0438\u043b\u043e\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435 \u0422\u0438\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0441\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u043d\u043d\u0435, \u0430 \u0432 1816 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044e \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u044d\u0442\u0443 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u043e 1836 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 12 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:197849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Triebensee>,
        <http://viaf.org/viaf/197849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Triebensee.
doremus_artist:b0237c16-7747-3e13-ad1f-d8b55e13c938
    owl:sameAs viaf:56807016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c8365e9-fc7d-4f0f-821c-628549718177>.
doremus_artist:b0282fd1-38b5-3487-b4ff-69428d14cc5c
    dbp:birthPlace dbr:Malmedy;
    dbp:deathPlace dbr:Extermination_camp;
    rdfs:comment
        "Jules Bastin (* 18. August 1933 in Pont-Ligneuville, Bellevaux-Ligneuville; \u2020 2. Dezember 1996 in Waterloo) war ein belgischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        "Jules Bastin (18 August 1933 \u2013 2 December 1996; Waterloo) was a Belgian operatic bass. Born in Pont-Bellevaux-Ligneuville, he made his debut in 1960 at La Monnaie, singing Charon in L'Orfeo. He appeared at major opera houses throughout Europe, including the Royal Opera House, La Scala, and the Palais Garnier; he also sang at opera houses in North and South America. He was known for playing roles from a variety of operatic traditions, from Monteverdi to Berg, but he was perhaps most famous for singing the comic role of Ochs in Richard Strauss's Der Rosenkavalier."@en,
        "Jules Bastin (18 augustus 1933, Pont, Bellevaux-Ligneuville - 2 december 1996, Waterloo) was een Belgische bas en operazanger."@nl,
        "Jules Bastin, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1933 au hameau de Pont dans l'ancienne commune de Bellevaux-Ligneuville, aujourd'hui rattach\u00e9e \u00e0 Malmedy et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1996 \u00e0 Waterloo), est un chanteur lyrique belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:113875831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Bastin>,
        <http://viaf.org/viaf/113875831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Bastin.
doremus_artist:b033caf4-459a-3a48-bcf3-69056b3ba0f0
owl:sameAs viaf:66727509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66727509>.
doremus_artist:b06b703b-55cf-33b8-852f-e5699bf6c190
owl:sameAs viaf:24868432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868432>.
doremus_artist:b0ead48a-a0a7-3e0f-a0a1-4bc2b8b68afb
owl:sameAs viaf:40440444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40440444>.
doremus_artist:b0f30a0d-a220-3917-8774-a03c914ae2ec
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Ceccarelli (* 5. Januar 1946 in Nizza), Spitzname D\u00e9d\u00e9, ist ein franz\u00f6sischer Jazz-, Fusion- und Rock-Schlagzeuger."@de,
        "Andr\u00e9 Ceccarelli (born 5 January 1946 in Nice, France), is a French jazz drummer who has collaborated with Aretha Franklin, Tina Turner, Dee Dee Bridgewater, Sting, Enrico Rava, Kenny Wheeler, Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen, Jean-Luc Ponty, St\u00e9phane Grappelli, Didier Lockwood, Chick Corea, Joey DeFrancesco, John McLaughlin, Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, Christian Escoud\u00e9, Philippe Catherine, Nguy\u00ean L\u00ea and Sylvain Luc."@en,
        "Andr\u00e9 CeccarelliFichier:Andre Ceccarelli.jpg Andr\u00e9 Ceccarelli, 2007. Andr\u00e9 Ceccarelli, n\u00e9 \u00e0 Nice le 5 janvier 1946, est un batteur de jazz fran\u00e7ais. Il fut membre du groupe de rock fran\u00e7ais Les Chats sauvages \u00e0 ses d\u00e9buts professionnels en 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Ceccarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/46945825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Ceccarelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Ceccarelli.
doremus_artist:b1043d16-f359-3756-96ef-fd3c64fb364e
owl:sameAs viaf:102401399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401399>.
doremus_artist:b128cd81-ea5c-331a-885d-ceb30fc2d407
owl:sameAs viaf:119895041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119895041>.
doremus_artist:b1299ce4-4efe-3f99-b568-c818fbcd30d9
owl:sameAs viaf:85940938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85940938>.
doremus_artist:b209060a-1947-3cd4-ae13-a6ade63ff44d
owl:sameAs viaf:48482297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48482297>.
doremus_artist:b20bdadc-2a8e-37c3-9140-4d67672e26b5
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Celso Fonseca (15 de Novembro de 1956, Rio de Janeiro ) \u00e9 um cantor, guitarrista e compositor brasileiro."@pt,
        "Celso Fonseca (born November 15, 1956) is a Brazilian composer, producer, guitarist and singer. He is noted as part of the M\u00fasica popular brasileira since the 1980s, initially as accompanist and composer, then producer, and since the mid\u20131990s as an artist in his own right. Fonseca was nominated again in 2016, earning three nominations for the 17th Annual Latin Grammy Awards. The nominations were Song of the Year for C\u00e9u, Best MPB Album for Like Nice and Best Engineered Album, also for Like Nice."@en;
    owl:sameAs viaf:72507702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celso_Fonseca>,
        <http://viaf.org/viaf/72507702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23383ac8-f635-4981-a755-cbe45c13b351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celso_Fonseca.
doremus_artist:b23f0687-1c4b-3215-b150-c8ba22bb8de7
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christian Tetzlaff (* 29. April 1966 in Hamburg) ist ein deutscher Violinist. Er studierte an der Musikhochschule L\u00fcbeck bei Uwe-Martin Haiberg sowie in den Vereinigten Staaten am College-Conservatory of Music Cincinnati. Sein Repertoire als Solist umfasst Werke von Johann Sebastian Bach bis Gy\u00f6rgy Ligeti. Christian Tetzlaff hat mit fast allen bekannten Orchestern Europas, so etwa den Berliner Philharmonikern, dem Concertgebouw-Orchester, den Wiener Philharmonikern und dem Tonhalle-Orchester Z\u00fcrich, zusammengearbeitet. 2014/15 tritt er als Artist in Residence bei den Berliner Philharmonikern als Solist und Dirigent von Kammermusikwerken auf und spielt als Solist zusammen mit dem Dirigenten Simon Rattle Brahms' Violinkonzert. Seit 1992 ist er Mitglied der Freien Akademie der K\u00fcnste Hamburg."@de,
        "Christian Tetzlaff (29 de abril de 1966) es un violinista alem\u00e1n."@es,
        "Christian Tetzlaff (born April 29, 1966) is a German violinist."@en,
        "Christian Tetzlaff, n\u00e9 le 29 avril 1966 \u00e0 Hambourg en Allemagne, est un violoniste allemand."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0422\u0435\u0446\u043b\u0430\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Christian Tetzlaff, 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30c6\u30c4\u30e9\u30d5\uff08Christian Tetzlaff, 1966\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46951504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Tetzlaff>,
        <http://viaf.org/viaf/46951504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Tetzlaff.
doremus_artist:b41fd076-1f8c-3623-9322-53692ef604de
    dbp:birthPlace dbr:Lanciano;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Fedele Fenaroli (* 25. April 1730 in Lanciano; \u2020 1. Januar 1818 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Fedele Fenaroli (Lanciano, April 25, 1730 - Naples, 1 January 1818 ) was an Italian composer and teacher. Fenaroli entered the Conservatorio di Santa Maria di Loreto, one of the Music conservatories of Naples, becoming a pupil of Francesco Durante. In 1762 he was appointed Maestro di Cappella. Among his students were many celebrated Italian composers, such as Domenico Cimarosa, Nicola Antonio Zingarelli, and Saverio Mercadante. Giuseppe Verdi was a second-generation student, as his teacher, Vincenzo Lavigna, was a student of Fenaroli. Fenaroli wrote several treatises on music, which were widely used during the nineteenth century. As a composer, he wrote mainly sacred music."@en,
        "Fedele Fenaroli (n\u00e9 le 25 avril 1730 \u00e0 Lanciano et mort \u00e0 Naples le 1er janvier 1818) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0424\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435 \u0424\u0435\u043d\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fedele Fenaroli; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1730 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0430\u043d\u0447\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1818 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:76579475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fedele_Fenaroli>,
        <http://viaf.org/viaf/76579475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fedele_Fenaroli.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fedele_Fenaroli.
doremus_artist:b4482faa-2399-383c-aa1e-15775b8f79c2
    rdfs:comment
        "Philippe Bruneau (Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, 22 septembre 1934 \u2013 Forcalquier, France, 8 ao\u00fbt 2011 (\u00e0 76 ans),,) est un accord\u00e9oniste, compositeur.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s de Philippe Bruneau \u00bb, Qu\u00e9bec Info Musique,\u200e 9 ao\u00fbt 2011 (lire en ligne)\u2191 Yves Bernard, \u00ab La musique perd un g\u00e9ant du trad : L'accord\u00e9oniste et compositeur Philippe Bruneau s'est \u00e9teint, dimanche \u00bb, Le Devoir,\u200e 9 ao\u00fbt 2011 (lire en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:93065703;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Bruneau_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/93065703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Bruneau_(musicien)>.
doremus_artist:b4a0284b-8a1d-365e-8988-203318606ab0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Compose intramontabili classici eseguiti e portati alla notoriet\u00e0 da un numero incalcolabile di musicisti."@it,
        "Sam M. Lewis (* als Samuel M. Levine, 25. Oktober 1885 in New York City; \u2020 22. November 1959 ebenda) war ein US-amerikanischer Songtexter, bekannt f\u00fcr verschiedene Beitr\u00e4ge zum Great American Songbook."@de,
        "Sam M. Lewis (25 de octubre de 1885 \u2013 22 de noviembre de 1959 fue un cantante y letrista de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Sam M. Lewis (October 25, 1885 \u2013 November 22, 1959) was an American singer and lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:2030786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_M._Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/2030786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a1fc8ae-c8a3-4750-a26e-8faeed80140c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sam_M._Lewis>.
doremus_artist:b52530d0-55ab-3167-8d19-091021062ce4
owl:sameAs viaf:15086834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15086834>.
doremus_artist:b668270f-c6d2-32bf-aadd-0cfba663d9c7
owl:sameAs viaf:136285228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136285228>.
doremus_artist:b69382dc-8fa4-3daa-94c0-c84671d3dac0
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Dave Liebman (Brooklyn, Nueva York, 4 de septiembre de 1946) es un saxofonista (toca saxo soprano y tenor), flautista, clarinetista, pianista, bater\u00eda y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "David Liebman (Brooklyn (New York), 4 september 1946) is een Amerikaans saxofonist en fluitist. Liebman speelt vanaf zijn negende piano en begon saxofoon te spelen op zijn twaalfde. Hij besloot zich toe te leggen op jazz nadat hij als tiener John Coltrane zag optreden in New York. Na zijn studie geschiedenis aan de New York University werkte hij in de jaren 60 samen met generatiegenoten als Pete La Roca, Dave Holland, Steve Swallow, Chick Corea en Michael Brecker. Van 1969 tot 1972 speelde hij in de band van drummer Elvin Jones. In 1972 werd hij toegevoegd aan de Miles Davis groep, en speelde hij mee op diens albums On the corner, Miles in Montreux, Get up with it, en Dark Magus."@nl,
        "David Liebman (born September 4, 1946) is an American saxophonist and flautist. In June 2010, he received a NEA Jazz Masters lifetime achievement award from the National Endowment for the Arts."@en,
        "David \u00ab Dave \u00bb Liebman, n\u00e9 le 4 septembre 1946 \u00e0 Brooklyn aux \u00c9tats-Unis est un saxophoniste et compositeur de Jazz am\u00e9ricain. Il a enregistr\u00e9, sous son nom ou en tant qu'accompagnateur, pr\u00e8s de 300 disques, aux c\u00f4t\u00e9s notamment d'Elvin Jones, Michael Brecker et Miles Davis."@fr,
        "David \u201eDave\u201c Liebman (* 4. September 1946 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Tenor- und Sopransaxophonist (gelegentlich spielte er auch Fl\u00f6te und Klarinette). Er geh\u00f6rt \u201ezu den zentralen Saxophonisten der Coltrane-beeinflussten Moderne.\u201c"@de,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30ea\u30fc\u30d6\u30de\u30f3\uff08David Liebman\u30011946\u5e749\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30022010\u5e746\u6708\u306b\u3001\u30ea\u30fc\u30d6\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u300c\u5168\u56fd\u82b8\u8853\u57fa\u91d1\u300d\u304b\u3089\u3001NEA Jazz Masters \u751f\u6daf\u696d\u7e3e\u8cde\uff08lifetime achievement award\uff09\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120079184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Liebman>,
        <http://viaf.org/viaf/120079184>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Liebman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Liebman.
doremus_artist:b7564504-6169-38b6-a319-456cd0ed1683
owl:sameAs viaf:14966941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966941>.
doremus_artist:b76498e6-cef4-3be9-b1dd-f61d2fa0ba8a
    rdfs:comment
        "Stepan Anikiyevich Degtyarev (\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432) (1766 \u2013 5 May 1813), was a renowned Russian composer of Ukrainian origin of the late 18th century. He was most famous for his nationalistic Russian Choral Music. His oratorio Minin and Pozharsky - or the Liberation of Moscow (1811) concerned the 1612 liberation of Moscow from Polish occupation during the Time of Troubles interregnum by the Second Zemschina Army led by Kuzma Minin-Sukhoruk, a fishmonger, and Prince Dmitry Pozharsky."@en,
        "Stepan Aniki\u00ebvitsj Degtjarjov (Russisch: \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432) (Borisovka (gouvernement Koersk), 1766 - Koersk, 5 mei [O.S. 23 april] 1813) was een Russisch componist.Vergeleken met zijn tijdgenoten, rond 1800, behoorde hij tezamen met Dmitri Bortnjanski en Sergej Davydov tot de drie grootste Russische componisten uit die periode."@nl,
        "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0410\u043d\u0438\u043a\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0433\u0442\u044f\u0440\u0451\u0432 (1766, \u0441\u043b\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043a\u0430 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2015 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (5 \u043c\u0430\u044f) 1813, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:27258233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stepan_Degtyarev>,
        <http://viaf.org/viaf/27258233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c001546-4590-4477-a90e-2e5aa8ab8d2f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Степан_Аникиевич_Дегтярёв.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stepan_Degtyarev.
doremus_artist:b7b8ced2-3490-35cf-bc18-45809946a2cb
    dbp:birthPlace dbr:Alkmaar;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Willem de Fesch (* 26. August 1687 in Alkmaar; \u2020 3. Januar 1761 in London) war ein niederl\u00e4ndischer Violinist und Komponist des Barocks."@de,
        "Willem de Fesch (Alkmaar, 1687 - Londres, 1761) fue un compositor y violinista neerland\u00e9s."@es,
        "Willem de Fesch (Alkmaar, 26 augustus 1687 - Londen, 3 januari 1761) was een Nederlands componist en violist uit de periode van de Barokmuziek. Zijn vader Louis de Fesch (1657-?) (ook wel Vaeght, De Veg of Defesch) was een musicus uit Luik die zich al jong in Amsterdam had gevestigd en in 1685, kort na zijn huwelijk met Johanna Willems Maasbragt (1664-1739), verhuisd was naar Alkmaar, waar hun tweede zoon Willem werd geboren. In het eerste decennium van de 18e eeuw verhuisde het gezin terug naar Amsterdam. Willem werd daar in 1710 musicus bij de Stadsschouwburg aan de Keizersgracht."@nl,
        "Willem de Fesch (Dutch pronunciation: [\u02c8\u028b\u026al\u0259m d\u0259 \u02c8f\u025bs], 1687, Alkmaar \u2013 3 January 1761) was a virtuoso Dutch violone player and composer. The pupil of Karel Rosier, who was a Vice-Kapellmeister at Bonn, de Fesch later married his daughter, Maria Anna Rosier. De Fesch was active in Amsterdam between 1710 and 1725. From 1725 to 1731 he served as Kapellmeister at Antwerp Cathedral. Thereafter he moved to London where he gave concerts and played the violone in Handel's orchestra in 1746. In 1748 and 1749 he conducted at Marylebone Gardens. He apparently made no public appearances after 1750."@en,
        "Willem de Fesch (ur. 26 sierpnia 1687 w Alkmaar, zm. 3 stycznia 1761 w Londynie) - holenderski kompozytor. Mistrz sonaty i innych barokowych gatunk\u00f3w muzycznych. Tworzy\u0142 zar\u00f3wno w Holandii jak i w Wielkiej Brytanii gdzie wyda\u0142 wiele angloj\u0119zycznych pie\u015bni takich jak I love t'is true in my breast, O lovely Maid i To make me feel a virgin's charms . W Londynie de Fesch wystawi\u0142 swoje oratorium Judith (Judyta). Mia\u0142o to miejsce w 1733 roku, a wi\u0119c w rok po wystawieniu Esther (1732) H\u00e4ndla - pierwszego oratorium angielskiego. Dwa pierwsze oratoria angielskie napisali wi\u0119c cudzoziemcy!"@pl,
        "Willem de Fesch, n\u00e9 \u00e0 Alkmaar le 26 ao\u00fbt 1687 et mort \u00e0 Londres le 3 janvier 1761, est un compositeur et violoniste n\u00e9erlandais de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Willem de Fesch, 1687\u5e748\u670826\u65e5 \u30a2\u30eb\u30af\u30de\u30fc\u30eb - 1761\u5e741\u67083\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30fc\u30cd\u594f\u8005\u3002\u4e2d\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:82763350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willem_de_Fesch>,
        <http://viaf.org/viaf/82763350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbbb0fa5-f58d-428e-9b30-47d3324bf715>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Willem_de_Fesch_by_François_Morellon_la_Cave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willem_de_Fesch.
doremus_artist:b9920551-1976-3a96-93b5-1100d9c2a7a8
owl:sameAs viaf:66731805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66731805>.
doremus_artist:ba498b80-3f8c-397d-b41d-4e2cdd2c230a
owl:sameAs viaf:310659313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310659313>.
doremus_artist:ba5ae5c3-c941-3ef5-be67-c6cfc4109fd8
    dbp:birthPlace dbr:Zadar;
    dbp:deathPlace dbr:Winterthur;
    rdfs:comment
        "Felix Weingartner (ur. 2 czerwca 1863 w Zadarze, Cesarstwo Austrii, zm. 7 maja 1942 w Winterthur, Szwajcaria) \u2013 austriacki kompozytor i dyrygent. Ucze\u0144 Salomona Jadassohna. Dyrektor opery w Wiedniu. Komponowa\u0142 opery, utwory symfoniczne i kameralne, publikowa\u0142 tak\u017ce rozprawy o dyrygowaniu. By\u0142 znany jako wykonawca muzyki Beethovena. Uczy\u0142 Andrzeja Panufnika dyrygentury podczas rocznego stypendium kompozytora w Wiedniu tu\u017c przed drug\u0105 wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105."@pl,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (* 2. Juni 1863 in Zadar; \u2020 7. Mai 1942 in Winterthur) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist, Pianist und Schriftsteller."@de,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (Zadar, 2 de junho de 1863 \u2013 Winterthur, 7 de maio de 1942) foi um maestro, compositor e pianista austr\u00edaco."@pt,
        "Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (n\u00e9 le 2 juin 1863 \u00e0 Zara, Dalmatie, aujourd'hui Zadar en Croatie - mort le 7 mai 1942 \u00e0 Winterthour) est un chef d'orchestre autrichien mais aussi un compositeur n\u00e9oromantique, pianiste et \u00e9crivain."@fr,
        "Felix Weingartner, compositor y director de orquesta austriaco (* 2 de junio de 1863 en Zadar; \u2020 7 de mayo de 1942 en Winterthur). Estudi\u00f3 filosof\u00eda en Leipzig y fue alumno de Liszt en Weimar, donde comenz\u00f3 su actividad de compositor. Entre sus composiciones, la de mayor \u00e9xito fueron Sakuntala (1884) y la trilog\u00eda Orestes (1902), Kain und Abel (1914) y Meister Andrea (1920). Tambi\u00e9n escribi\u00f3 numerosos ensayos cr\u00edticos, entre ellos Die Symphonie nach Beethoven (1897), y realiz\u00f3 importantes revisiones, como la edici\u00f3n completa de las obras de Berlioz. Se destacan tambi\u00e9n sus siete sinfon\u00edas."@es,
        "Paul Felix (von) Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (Zadar, 2 juni 1863 - Winterthur, 7 mei 1942) was een Oostenrijkse dirigent, componist, pianist en muziekscribent."@nl,
        "Paul Felix Weingartner, Edler von M\u00fcnzberg (2 June 1863 \u2013 7 May 1942) was an Austrian conductor, composer and pianist."@en,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u0412\u0435\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Felix Weingartner; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1863, \u0417\u0430\u0440\u0430, \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1942, \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0442\u0443\u0440) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e9\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30c4\u30d9\u30eb\u30af\uff08Edler Felix Paul Weingartner von M\u00fcnzberg, 1863\u5e746\u67082\u65e5\uff1a\u30b6\u30fc\u30e9\uff08\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u30c0\u30eb\u30de\u30c1\u30a2\u3002\u73fe\u30fb\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\uff09 - 1942\u5e745\u67087\u65e5\uff1a\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\uff09\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u6a19\u6e96\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u300c\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u8d39\u5229\u514b\u65af\u00b7\u51af\u00b7\u9b4f\u56e0\u52a0\u7279\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Felix von Weingartner\uff0c1863\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1942\u5e745\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u4e0b\u5c42\u8d35\u65cf\u5bb6\u5ead\uff0c1883\u5e74\u5230\u9b4f\u739b\u4ece\u674e\u65af\u7279\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u5728\u5fb7\u56fd\u5404\u5730\u6b4c\u5267\u9662\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u30021891\u5e74\u4ed6\u6267\u638c\u67cf\u6797\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u63a5\u66ff\u9a6c\u52d2\u7684\u804c\u4f4d\u30021927\u5e74\u4ed6\u79fb\u5c45\u745e\u58eb\uff0c1940\u5e74\u5728\u4f26\u6566\u6f14\u51fa\u4e86\u6700\u540e\u4e00\u573a\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002\u4ed6\u662f\u5f53\u65f6\u6700\u51fa\u8272\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u6307\u6325\u98ce\u683c\u5728\u5386\u53f2\u4e0a\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ed6\u7559\u4e0b\u4e86\u53f2\u4e0a\u7b2c\u4e00\u5957\u8d1d\u591a\u82ac\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u7684\u5f55\u97f3\u3002\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u4f5c\u6709\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f8b\u5982\u591a\u8fbe\u4e03\u90e8\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5008119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felix_Weingartner>,
        <http://viaf.org/viaf/5008119>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_Weingartner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felix_Weingartner.
doremus_artist:bd999361-06cb-314a-9838-e44f3c6d231b
owl:sameAs viaf:169906317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169906317>.
doremus_artist:beb3e4ad-aaf8-30ec-a11c-881bb1cc047d
owl:sameAs viaf:167992145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167992145>.
doremus_artist:bed88268-3d95-37f4-b98a-23513ff5ca19
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Clara Haskil (* 7. Januar 1895 in Bukarest; \u2020 7. Dezember 1960 in Br\u00fcssel) war eine rum\u00e4nische Pianistin."@de,
        "Clara Haskil (7 January 1895 \u2013 7 December 1960) was a Romanian classical pianist, renowned as an interpreter of the classical and early romantic repertoire. She was particularly noted for her performances and recordings of Mozart. She was also noted as an interpreter of Beethoven, Schumann, and Scarlatti."@en,
        "Clara Haskil (Boekarest, 7 januari 1895 - Brussel, 7 december 1960) was een Roemeense pianiste."@nl,
        "Clara Haskil (Bucarest, 7 de enero de 1895 - Bruselas, 7 de diciembre de 1960) fue una pianista suiza de origen rumano."@es,
        "Clara Haskil (Bucareste, 7 de janeiro de 1895 \u2014 Bruxelas, 7 de janeiro de 1960) foi uma pianista cl\u00e1ssica romena, radicada na Su\u00ed\u00e7a."@pt,
        "Clara Haskil (ur. 7 stycznia 1895 w Bukareszcie, zm. 7 grudnia 1960 w Brukseli ) \u2013 rumu\u0144ska pianistka, ceniona szczeg\u00f3lnie za wykonania utwor\u00f3w Mozarta."@pl,
        "Clara Haskil, n\u00e9e le 7 janvier 1895 \u00e0 Bucarest et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 7 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Bruxelles est une pianiste roumaine et suisse."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0301\u0441\u043a\u0438\u043b (\u0440\u0443\u043c. Clara Haskil; 1895\u20141960) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\uff08Clara Haskil, 1895\u5e741\u67087\u65e5 - 1960\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u738b\u56fd (\u73fe\uff1a\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2)\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u3068\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u9332\u97f3\u3068\u6f14\u594f\u3067\u8457\u540d\u3002\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u79c0\u3067\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5f3e\u304d\u3068\u306e\u7570\u540d\u3082\u3068\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\u306e\u5171\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54157683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Haskil>,
        <http://viaf.org/viaf/54157683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1537563a-8c38-492c-aafd-54b4b6271327>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara_Haskil_fiatalon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Haskil.
doremus_artist:bf376197-8fda-39b7-972d-f31b77dabfdd
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Kurt Schwaen (June 21, 1909 in Katowice \u2013 October 9, 2007 in Berlin) was a German composer."@en,
        "Kurt Schwaen (ur. 21 czerwca 1909 w Katowicach, zm. 9 pa\u017adziernika 2007 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor. Schwaen studiowa\u0142 fortepian, organy i kompozycj\u0119 u Fritza Lubricha. W latach 1929\u20131933 studiowa\u0142 na uniwersytetach w Berlinie i Wroc\u0142awiu, gdzie do jego nauczycieli nale\u017celi Curt Sachs i Arnold Schering. W roku 1930 pozna\u0142 pozna\u0142 Hannsa Eislera, kt\u00f3ry silnie wp\u0142yn\u0105\u0142 na jego styl kompozytorski. Jako student sta\u0142 si\u0119 aktywnym cz\u0142onkiem ugrupowania antyfaszystowskiego i wst\u0105pi\u0142 do Komunistycznej Partii Niemiec. W latach 1935\u20131938 by\u0142 wi\u0119ziony z powodu pogl\u0105d\u00f3w politycznych."@pl,
        "Schwaen entstammte einer schlesischen Kaufmannsfamilie, sein Vater war Kolonialwarenh\u00e4ndler. Ab 1923 wurde er bei Fritz Lubrich, einem Reger-Sch\u00fcler, in Klavier, Orgel und Musiktheorie unterrichtet. Er besuchte ab 1924 das Mathematisch-Naturwissenschaftliche Gymnasium in Kattowitz und war Mitglied der Deutschen Buch-Gemeinschaft. Von 1929 bis 1933 studierte er Germanistik, Musikwissenschaft, Kunstgeschichte und Philosophie an den Universit\u00e4ten Berlin und Breslau. Seine Lehrer waren Friedrich Blume, Curt Sachs, Arnold Schering und Walther Vetter. Er wurde Mitglied der Roten Studentengruppe und besuchte Seminare bei Hanns Eisler in der Marxistischen Arbeiterschule (MASCH). 1932 brach er sein Studium ab und erwarb 1933 ein externes Klavierexamen bei Kurt Schubert. Ab 1934 lebte er als Klavier"@de,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Kurt Schwaen\u30011909\u5e746\u670821\u65e5 - 2007\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30ec\u30b8\u30a8\u30f3\u306e\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30ab\u30c8\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\uff09\u51fa\u8eab\u30021929\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3084\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30c3\u30af\u30b9\u3084\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u4f5c\u66f2\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u53cd\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0\u5b66\u751f\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u305f\u305f\u30811935\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u62d8\u675f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u3001\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u97f3\u697d\u56e3\u4f53\u30fb\u5408\u5531\u56e3\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u308a\u3001\u51fa\u7248\u793e\u306e\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u97f3\u697d\u6587\u5316\u306e\u518d\u5efa\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011965\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306e\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7acb\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u59d4\u54e1\u4f1a\u306e\u59d4\u54e1\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u3055\u3089\u306b1973\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u5b50\u3069\u3082\u97f3\u697d\u5287\u5834\u306e\u76e3\u7763\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u30011983\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\uff09\u304b\u3089\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306f620\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61717691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Schwaen>,
        <http://viaf.org/viaf/61717691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Schwaen.
doremus_artist:bf42d49b-6d02-3e7c-8e2a-6b34d89363e3
    dbp:birthPlace dbr:Tindouf;
    rdfs:comment
        "Aziza Brahim ( \u00e1rabe : \u0639\u0632\u064a\u0632\u0629 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645, nacida el 9 de junio de 1976) es una cantante y actriz saharaui."@es,
        "Aziza Brahim (Arabic: \u0639\u0632\u064a\u0632\u0629 \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645\u200e\u200e, born June 9, 1976) is a Sahrawi singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:270722530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aziza_Brahim>,
        <http://viaf.org/viaf/270722530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aziza_brahim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aziza_Brahim.
doremus_artist:bf46d8b0-7f2e-3863-9f9a-0eff32a02e71
    dbp:birthPlace dbr:Somalia;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0633\u0644 1 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0645\u0627\u0644\u060c \u062a\u0631\u0628\u062a \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0639 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0628\u0646\u0627\u062a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0645\u0627\u064425\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0635\u0648\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Maryam Mursal (* 1. Januar 1950) ist eine Musikerin (S\u00e4ngerin und Komponistin) aus Somalia."@de,
        "Maryam Mursal (Somali: Maryaam Muursaal, Arabic: \u0645\u0631\u064a\u0645 \u0645\u0631\u0633\u0644\u200e\u200e) (born January 1, 1950) is a Somali composer and vocalist."@en,
        "Maryam Mursal, n\u00e9e le 1er janvier 1950 est une compositrice et une chanteuse somalienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:305116842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryam_Mursal>,
        <http://viaf.org/viaf/305116842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90011f80-8a51-4776-a6e0-09d83726eedb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maryam_Mursal.
doremus_artist:bf63c860-5f49-3ad9-96ef-2d1b00c89719
owl:sameAs viaf:27263983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263983>.
doremus_artist:bf63e152-4716-39ea-b8d5-84b2fceeb580
    owl:sameAs viaf:42106912;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/431b1726-5737-4d7a-a772-1a2c1d9d8855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mareris_Zari.
doremus_artist:bfce82f9-47a5-3c58-be73-8a778a661af7
owl:sameAs viaf:69262540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69262540>.
doremus_artist:c0929096-c5db-3c47-ae64-d6e8b98bc0ba
owl:sameAs viaf:254882904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254882904>.
doremus_artist:c154f6b7-26dc-3d1a-8cad-f20ec71220cb
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    dbp:deathPlace dbr:Thimister-Clermont;
    rdfs:comment
        "Jean Vall\u00e9e (born Paul Goeders in Verviers on 2 October 1941 \u2013 12 March 2014, Clermont-sur-Berwinne) was a Belgian song writer and performer. Vall\u00e9e was made Knight in the Order of the Crown by HM Albert II in 1999."@en,
        "Jean Vall\u00e9e (eigentlich Paul Goeders; * 2. Oktober 1941 in Verviers, Wallonien; \u2020 12. M\u00e4rz 2014 in Clermont-sur-Berwinne) war ein belgischer S\u00e4nger und Songschreiber, der 1970 und 1978 Belgien beim Eurovision Song Contest vertrat."@de,
        "Jean Vall\u00e9e, geboren als Paul Georges M. J. Goeders, (Verviers, 2 oktober 1941 \u2013 Clermont-sur-Berwinne, 12 maart 2014) was een Belgische zanger."@nl,
        "Jean Vall\u00e9e, nacido Paul Goeders, (Verviers, 2 de octubre de 1941-Clermont-sur-Berwinne, 12 de marzo de 2014) fue un cantautor belga. Conocido por su participaci\u00f3n en los Festivales de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n de los a\u00f1os 1970 y 1978."@es,
        "Jean Vall\u00e9e, nome verdadeiro Paul Goeders (Verviers, 2 de outubro de 1939 \u2014 Clermont-sur-Berwinne, 12 de mar\u00e7o de 2014) foi um cantor belga de l\u00edngua francesa."@pt,
        "Nel corso della sua carriera, pubblic\u00f2 una decina di album e rappresent\u00f2 per due volte (1970 e 1978) il suo Paese all'Eurovision Song Contest, conquistando il secondo posto nel 1978. Tra le canzoni di maggiore successo da lui scritte, figurano Divine, Viens l'oublier, L'amour e La vague (interpretatata da Nana Mouskouri). Fu decorato con la medaglia di cavaliere dell'ordine della Corona."@it,
        "Paul Goeders connu sous le nom de sc\u00e8ne Jean Vall\u00e9e (n\u00e9 le 2 octobre 1941 \u00e0 Verviers et mort le 12 mars 2014 (\u00e0 72 ans) \u00e0 Clermont-sur-Berwinne) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:32199713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Vall\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/32199713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_Jean_Vallée.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Vallée.
doremus_artist:c15c463f-ded7-3b07-a564-35a94caf593e
    owl:sameAs viaf:311349182;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/311349182>,
        <http://viaf.org/viaf/56625610>.
doremus_artist:c180400f-8361-3708-9d02-629a166d36d8
    owl:sameAs viaf:15083684;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15083684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22225811-9d9c-4d4c-b925-be270d117f5e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c51428f-50b6-47c2-ae3d-2cba6e00da28>.
doremus_artist:c4135fa8-0d6c-3e76-8baf-241a10c1800a
owl:sameAs viaf:6011925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6011925>.
doremus_artist:c5107f78-7f83-375c-8911-f3ddf7c63aef
    owl:sameAs viaf:85094061;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85094061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdcf91ff-f84f-4319-8c54-1c3112e2075d>.
doremus_artist:c6274ac1-a4bf-36d0-a005-85e41dce1e62
owl:sameAs viaf:71703290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71703290>.
doremus_artist:c64463d2-9290-3f41-bb7c-bbd6f59b1f9d
owl:sameAs viaf:46957571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957571>.
doremus_artist:c690a5c4-01d0-3cb4-8a62-26b558c484f5
owl:sameAs viaf:47094745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47094745>.
doremus_artist:c6ccba0c-7f39-30ae-a1d8-3f243836a4c4
owl:sameAs viaf:14370818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14370818>.
doremus_artist:c71cdee9-c229-3c88-98f3-67c9b6d49ff7
owl:sameAs viaf:45226706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45226706>.
doremus_artist:c725a6d2-6ef8-3c26-aec2-553c8303481d
owl:sameAs viaf:55343121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55343121>.
doremus_artist:c73c9271-12b0-373d-a991-b26012b49f7a
owl:sameAs viaf:69119292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119292>.
doremus_artist:c74c55b8-9d41-3f65-b7a0-7d7319a23f51
owl:sameAs viaf:66158308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66158308>.
doremus_artist:c768c962-aeef-3d1b-9b8f-5048b7eb0c48
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wainscott,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Carlos Garc\u00eda Montoya (13 December 1903 \u2013 3 March 1993) in Madrid, Spain, was a prominent flamenco guitarist and a founder of the modern-day popular flamenco style of music. A few of his video recordings can still be found on YouTube."@en,
        "Carlos Garc\u00eda Montoya (Madrid, Espa\u00f1a, 13 de diciembre de 1903 \u2013 Wainscott, Nueva York. EE. UU., 3 de marzo de 1993) fue un destacado guitarrista de flamenco y uno de los fundadores del estilo popular actual de la m\u00fasica flamenca."@es,
        "Carlos Montoya (* 13. Dezember 1903 in Madrid; \u2020 3. M\u00e4rz 1993 in Wainscott, New York) war ein spanischer Flamenco-Gitarrist."@de,
        "Carlos Montoya est un guitariste de Flamenco et le fondateur du Flamenco moderne, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1903 et mort le 3 mars 1993. Il est le neveu de Ram\u00f3n Montoya (1879-1948), un guitariste \u00e9galement reconnu."@fr;
    owl:sameAs viaf:39566363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Montoya>,
        <http://viaf.org/viaf/39566363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d241d75d-921f-4cfe-b2e0-da977f5f679d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Montoya-portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Montoya.
doremus_artist:c78789ff-6c3b-373c-b50d-ebec7b812655
owl:sameAs viaf:6347205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6347205>.
doremus_artist:c78c3bc5-fa77-34b8-826c-2610a9f87caf
owl:sameAs viaf:55534192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55534192>.
doremus_artist:c79ce219-f465-3f44-9e59-305a3c027f34
owl:sameAs viaf:44566597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44566597>.
doremus_artist:c80bab65-1545-3b72-8de9-400995f4d5a7
owl:sameAs viaf:49435139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49435139>.
doremus_artist:c8483335-26f3-3dc4-b4fa-db3da0995e5a
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u062c\u0644\u0651\u0648\u0644\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1975 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629, \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0643\u0648-\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629."@ar,
        "Amel Brahim-Djelloul est une chanteuse lyrique n\u00e9e \u00e0 Alger en 1975. C'est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano franco-alg\u00e9rienne."@fr,
        "Amel Brahim-Djelloul is a soprano opera singer and concert recitalist. She is Algerian and French with Amazigh (Berber) origins."@en,
        "\u0410\u043c\u0435\u043b\u044c \u0411\u0440\u0430\u0438\u043c-\u0414\u0436\u0435\u043b\u043b\u0443\u043b\u044c (\u0444\u0440. Amel Brahim-Djelloul; \u0440\u043e\u0434. 1975, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:80196628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amel_Brahim-Djelloul>,
        <http://viaf.org/viaf/80196628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amel_Brahim-Djelloul.
doremus_artist:ca0cd038-4d62-3e90-8415-6e8e7ee5ed0a
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Jonathan "Yonty" Solomon (6 May 1937 \u2013 26 September 2008) was a South African pianist who was soloist throughout the world with many of the most important symphony orchestras."""@en,
        "\u0419\u043e\u043d\u0442\u0438 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Yonty Solomon; 6 \u043c\u0430\u044f 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0435\u0439\u043f\u0442\u0430\u0443\u043d \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:14984678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yonty_Solomon>,
        <http://viaf.org/viaf/14984678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yonty_Solomon.
doremus_artist:ca2f99e8-0316-3623-92cc-7240e0861b5f
    rdfs:comment
        "Beno\u00eete Boulard est une chanteuse fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Majunga et morte le 12 janvier 1985 \u00e0 La R\u00e9union, o\u00f9 sa famille s'installe dans sa prime enfance. Elle est une ambassadrice du s\u00e9ga pendant toute sa vie, notamment aux c\u00f4t\u00e9s de Maxime Laope, qu'elle rencontre en 1952 au d\u00e9but de sa carri\u00e8re d'artiste, une carri\u00e8re qu'elle m\u00e8ne sans jamais abandonner son emploi de domestique."@fr;
    owl:sameAs viaf:19889908;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eete_Boulard>,
        <http://viaf.org/viaf/19889908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoîte_Boulard.
doremus_artist:ca4b8dcc-51c5-3e4b-8f24-87f78deb030e
owl:sameAs viaf:56345756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56345756>.
doremus_artist:cae5be2c-6f0f-33c4-a4c0-0d7214ffbae5
owl:sameAs viaf:116830973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116830973>.
doremus_artist:cb973fec-13fc-38b1-9713-53ac6176f515
owl:sameAs viaf:64233004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64233004>.
doremus_artist:cbadddaf-4389-32e0-9e15-52abc15b5515
owl:sameAs viaf:66677471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677471>.
doremus_artist:cd308efa-35c4-3bea-9f4f-ad9ba2064501
owl:sameAs viaf:54137582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54137582>.
doremus_artist:ce58ecf3-385e-3858-933b-ceb94db920e1
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Johann Gottfried Eckard (Eckhardt) (21 January 1735 \u2013 24 July 1809) was a German pianist and composer. Eckard was born in Augsburg. In his youth he became a professional copper engraver and acquired his musical training in his leisure time, mainly from C.P.E. Bach's Versuch \u00fcber die wahre Art das Clavier zu spielen and its six \u2018Probesonaten\u2019. In 1758 the piano and organ manufacturer Johann Andreas Stein took him to Paris, where he lived for the rest of his life. At first he supported himself by painting miniatures, a craft in which he apparently possessed considerable skill. He practised the piano in his free time and quickly developed a great facility. Many successful concerts soon gained him fame and numerous students."@en,
        "Johann Gottfried Eckard (Eckhardt) (Augsbourg, 21 janvier 1735 \u2013 Paris, 24 juillet 1809) est un compositeur et pianiste allemand. Ses pr\u00e9noms sont francis\u00e9s en Jean Godefroy sur les publications."@fr,
        "Nato ad Augusta, dopo aver fatto l'apprendista presso un ramaiolo si trasfer\u00ec a Parigi nel 1758, dove soggiorn\u00f2 fino alla morte. Tra i primi grandi esecutori a preferire il fortepiano al clavicembalo, fu un compositore stilisticamente simile, per certi versi, a C. P. E. Bach, nonch\u00e9 un rinomato improvvisatore. Mozart, che visit\u00f2 Parigi nel 1763 e nel 1764, adott\u00f2 come base per un movimento del suo secondo concerto per pianoforte un tempo di sonata di Eckhard."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434 \u0438\u043b\u0438 \u042d\u043a\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottfried Eckard (Eckhardt); 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1735, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1809, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0421 1758 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0428\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 (1763), \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437\u044f\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u044e\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0432 1763\u20141764 \u0433\u0433., \u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b; \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u042d\u043a\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5132584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottfried_Eckard>,
        <http://viaf.org/viaf/5132584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottfried_Eckard.
doremus_artist:cff6a67d-4fc8-366b-a152-f005c1a787d9
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Saint_Thomas,_U.S._Virgin_Islands>;
    rdfs:comment
        "Reuben Renwick Rogers (born November 15, 1974) is a Virgin Islands jazz bassist, composer and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:76526585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reuben_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/76526585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02ec8c42-b4a5-49be-98fa-fb8c47571bdb>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25d75879-eae1-4fb7-bb0c-5418e6737f7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reuben_Rogers_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reuben_Rogers.
doremus_artist:d09156aa-733b-39db-9482-bf7973951b21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri (Benjamin) Rabaud, (Parijs, 10 november 1873 \u2013 Neuilly-sur-Seine, 11 september 1949) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Henri Rabaud (* 10. November 1873 in Paris; \u2020 11. September 1949 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Rabaud (10 November 1873 \u2013 11 September 1949) was a French conductor and composer, who held important posts in the French musical establishment and upheld mainly conservative trends in French music in the first half of the twentieth century."@en,
        "Henri Rabaud (10 de Novembro de 1873 - 11 de Setembro de 1949) foi um compositor e maestro franc\u00eas. Rabaud nasceu em Paris, Fran\u00e7a, seu pai era um cellista e sua m\u00e3e cantora profissional. Henri estudou com Andr\u00e9 G\u00e9dalge e Jules Massenet no Conservat\u00f3rio de Paris. Em 1908 ele tornou-se maestro no \u00d3pera de Paris no Op\u00e9ra-Comique e de 1914 at\u00e9 1918 dirigiu a Op\u00e9ra. Foi diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston por apenas uma temporada, voltando para Paris. Seguindo a vontade de Gabriel Faur\u00e9 em 1922, ele tornou-se seu sucessor como diretor do Conservat\u00f3rio de Paris onde ficou at\u00e9 1941. Ele foi maestro e diretor da \u00d3pera de Paris por dez anos."@pt,
        """Henri Rabaud (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1873 - Par\u00eds, 11 de septiembre de 1949) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Hijo de un cellista y una cantante, Rabaud estudi\u00f3 con Jules Massenet en el Conservatorio de Par\u00eds, donde sucedi\u00f3 a Gabriel Faur\u00e9 como director en 1920. Conservador como compositor, se hizo conocido por su lema "el modernismo es el enemigo". Tambi\u00e9n fue un activo director. Dirigi\u00f3 la orquesta de la \u00d3pera por diez a\u00f1os y lleg\u00f3 a ser director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston."""@es,
        "Henri Rabaud n\u00e9 \u00e0 Paris (8e arrondissement) le 10 novembre 1873 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 11 septembre 1949, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0420\u0430\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Henri Rabaud; 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432: \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442 \u0420\u0430\u0431\u043e (\u0444\u0440. Hippolyte Rabaud; 1839\u20141900) \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 (\u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u044b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0443\u043d\u043e \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u00bb) \u0438, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u044c\u044e \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443\u0441\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\uff08Henri Rabaud, 1873\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - 1949\u5e749\u670811\u65e5 \u30cc\u30a4\u30a4\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74946517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Rabaud>,
        <http://viaf.org/viaf/74946517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e4c5b76-d2e7-48f4-a46e-65d62c35288a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Rabaud_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Rabaud.
doremus_artist:d095ab04-d632-3a05-a111-696b7701f431
owl:sameAs viaf:93530222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93530222>.
doremus_artist:d0cbea61-a029-344f-aff2-aa60035ebee3
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Milton Babbitt (Philadelphia (Pennsylvania), 10 mei 1916 - 29 januari 2011) is een Amerikaanse componist. Babbitt is een exponent van het serialisme, en noemt zichzelf een maximalist. Hij studeerde aan de universiteiten van New York en Princeton. Daarnaast ontving hij priv\u00e9lessen compositie van Roger Sessions. In 1982 ontving Babbitt de Pulitzer Special Citation for Music voor zijn baanbrekende werk op het gebied van dodecafonie en elektronische muziek."@nl,
        "Milton Byron Babbitt (* 10. Mai 1916 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 29. Januar 2011 in Princeton (New Jersey)) war ein US-amerikanischer Mathematiker, Musiktheoretiker und Komponist. Er war einer der Pioniere der Seriellen und Elektronischen Musik und galt als einer der einflussreichsten Komponisten und Kompositionslehrer der USA."@de,
        "Milton Byron Babbitt (Filadelfia (Pensilvania), 10 de mayo de 1916 \u2013 29 de enero de 2011), fue un compositor estadounidense, conocido por ser un pionero en la m\u00fasica serial y electr\u00f3nica."@es,
        "Milton Byron Babbitt (Filad\u00e9lfia, 10 de maio de 1916 - Princeton, 29 de janeiro de 2011) foi um compositor norte-americano, conhecido por ser pioneiro na m\u00fasica eletr\u00f4nica e no serialismo."@pt,
        "Milton Byron Babbitt (May 10, 1916 \u2013 January 29, 2011) was an American composer, music theorist, and teacher. He is particularly noted for his serial and electronic music."@en,
        """Milton Byron Babbitt - ur.10 maja 1916 - zm. 29 stycznia 2011. Ameryka\u0144ski kompozytor i teoretyk muzyki. W latach 50. by\u0142 pionierem zastosowania teorii informatycznych w muzyce, w\u0142\u0105czy\u0142 teori\u0119 zbior\u00f3w do metody przekszta\u0142ce\u0144 seryjnych. Wprowadzi\u0142 termin ,,klasy tonacji" dla okre\u015blania ka\u017cdej oktawy warto\u015bci\u0105 nutow\u0105. Tw\u00f3rca muzyki elektron. Jest autorem m.in. czterech kwartet\u00f3w smyczkowych, kompozycji Philomel na sopran i ta\u015bm\u0119 (1963-64), Ensembles for Synthesizer 1967)."""@pl,
        "Milton Byron Babbitt est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 10 mai 1916 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) et mort le 29 janvier 2011  \u00e0 Princeton. Il fut \u00e0 l'origine du mouvement s\u00e9riel g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. Il est aussi l'un des pionniers de la musique \u00e9lectronique. Son passage au CPEMC \u2013 Columbia Princeton Electronic Music Center (universit\u00e9 de Princeton) \u2013 a grandement contribu\u00e9 \u00e0 la diffusion du premier synth\u00e9tiseur RCA d'Olson et Belar."@fr,
        "\u00c8 particolarmente noto per essere stato uno dei pionieri del serialismo e della musica elettronica."@it,
        "\u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d \u0411\u044d\u0431\u0431\u0438\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Milton Byron Babbitt; 10 \u043c\u0430\u044f 1916, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0628\u064a\u062a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Milton Babbitt(\u0648. 10 \u0645\u0627\u064a\u0648 1916 \u2013 \u062a. 29 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2011) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0647\u0648 \u0637\u0641\u0644 \u0645\u0648\u0647\u0648\u0628 \u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0628\u0645\u0633\u064a\u0633\u0628\u064a \u062d\u064a\u062b \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u0646\u064a\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0623\u0646 \u064a\u0635\u0628\u062d \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0641\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646 15\u060c \u0648\u062c\u062f \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0645\u0646\u062c\u0630\u0628 \u0628\u062a\u0632\u0627\u064a\u062f \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062d\u064a\u062b \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639 \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0648\u0645\u0627\u0631\u064a\u0648\u0646 \u062c\u0648\u064a\u0631. \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639 \u0631\u0648\u062c\u0631 \u0633\u064a\u0634\u0627\u0646\u0632. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0628\u064a\u062a \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0628\u0631\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0645\u0646 1938 \u062d\u062a\u0649 1984 \u062d\u064a\u062b \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0636\u0627\u064a\u0627\u062a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0645\u0646 1943 \u062d\u062a\u0649 1945\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1948 \u062d\u062a\u0649 1984\u060c \u062a\u0648\u0633\u0639 \u0628\u0627\u0628\u064a\u062a \u0641\u064a \u062a\u0642\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u0646\u0628\u0631\u062c \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0644\u0645 \u064a\u0646\u0627\u0642\u0634\u0647\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0648\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a. \u0639\u0627\u0645 1959 \u0645\u0639 \u0623\u0648\u062a\u0648 \u0644\u0648\u0646\u064a\u0646\u062c \u0648\u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0634\u0641\u0633\u0643\u064a \u0623\u0633\u0633 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0631\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631"@ar,
        "\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30d0\u30d3\u30c3\u30c8\uff08Milton Babbitt, 1916\u5e745\u670810\u65e5 - 2011\u5e741\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u7c73\u5c14\u987f\u00b7\u62dc\u4f26\u00b7\u5df4\u6bd4\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMilton Byron Babbitt\uff0c1916\u5e745\u670810\u65e5\uff0d2011\u5e741\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6570\u5b66\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u8d39\u57ce\uff0c\u4ece\u5c0f\u5b66\u4e60\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u30021931\u5e74\u5165\u5bbe\u5915\u6cd5\u5c3c\u4e9a\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6570\u5b66\uff0c\u540e\u8f6c\u5165\u7ebd\u7ea6\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c4\u5e74\u540e\u83b7\u5f97\u97f3\u4e50\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\u30021938\u5e74\u81f31945\u5e74\u5728\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\u6559\u6388\u97f3\u4e50\u548c\u6570\u5b66\u3002\u521b\u4f5c\u4e86\u4e0d\u5c11\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u540e\uff0c\u5df4\u6bd4\u7279\u4e8e50\u5e74\u4ee3\u53c2\u4e0e\u4e86RCA\u516c\u53f8\u7684\u7535\u5b50\u5408\u6210\u5668\u7684\u7814\u53d1\uff0c\u5e76\u5728\u521b\u4f5c\u4e2d\u4f7f\u7528\u7535\u5b50\u4e50\u5668\u30021964\u5e74\u5df4\u6bd4\u7279\u521b\u4f5c\u4e86\u4ed6\u7684\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u201c\u591c\u83ba\u201d\uff08Philomel\uff09\uff0c\u4e00\u90e8\u4ee5\u5e0c\u814a\u795e\u8bdd\u4e3a\u80cc\u666f\u7684\u5c0f\u578b\u97f3\u4e50\u4f1a\u66f2\uff0c\u7531\u5973\u9ad8\u97f3\u3001\u94a2\u7434\u3001\u7535\u5b50\u5408\u6210\u5668\u3001\u78c1\u5e26\u6f14\u51fa\u30021958\u5e74\uff0c\u5df4\u6bd4\u7279\u56e0\u5728\u300a\u9ad8\u771f\u5ea68/2\u300b\u6742\u5fd7\u4e0a\u53d1\u8868\u9898\u4e3a\u300a\u8c01\u5728\u4e4e\u4f60\u542c\u4e0d\u542c\uff01\u300b\u7684\u8bc4\u8bba\u6587\u7ae0\uff0c\u800c\u5f15\u8d77\u5bf9\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5176\u4f5c\u54c1\u7684\u5e7f\u6cdb\u4e89\u8bae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49407206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Babbitt>,
        <http://viaf.org/viaf/49407206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Babbitt.
doremus_artist:d0f4c9b1-a135-35e3-9584-af22ed6ae634
    rdfs:comment
        "Gabriel Bataille (n\u00e9 entre juin 1574 et juin 1575, probablement dans la Brie, mort le 17 d\u00e9cembre 1630, est un musicien fran\u00e7ais, luthiste et compositeur d'airs de cour.\u2191 D\u2019apr\u00e8s sa d\u00e9position au proc\u00e8s de L\u00e9onora Galiga\u00ef : le 9 juin 1617 il a 42 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:69129248;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Bataille>,
        <http://viaf.org/viaf/69129248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Bataille.
doremus_artist:d14693ca-a415-3217-82c0-c49ed5792f6e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gosforth,_Cumbria>;
    rdfs:comment
        "Wilfred Josephs (24 July 1927 \u2013 17 November 1997) was an English composer."@en,
        "Wilfred Josephs (Gosforth, 24 juillet 1927 \u2013 Londres, 17 novembre 1997) est un compositeur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:116791138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilfred_Josephs>,
        <http://viaf.org/viaf/116791138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e6a2316-cc7d-421d-8c6e-0dd51ba4e6cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilfred_Josephs.
doremus_artist:d1de7abf-7ea6-35ce-aec2-e504391c57b0
    dbp:birthPlace dbr:Włocławek;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toyama,_Toyama>;
    rdfs:comment
        "Szymon Goldberg (* 1. Juni 1909 in W\u0142oc\u0142awek; \u2020 19. Juli 1993 in Toyama, Japan) war ein amerikanischer Violinist und Dirigent polnisch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Szymon Goldberg (1 June 1909 \u2013 19 July 1993) was a Polish-born classical violinist and conductor, latterly an American. Born in W\u0142oc\u0142awek, Congress Poland, Goldberg played the violin as a child growing up in Warsaw. His first teacher was Henryk Czaplinski, a pupil of the great Czech violinist Otakar \u0160ev\u010d\u00edk; his second was Mieczys\u0142aw Micha\u0142owicz, a pupil of Leopold Auer. In 1917, at age eight, Goldberg moved to Berlin to study the violin with the legendary pedagogue Carl Flesch. He was also a student of Josef Wolfsthal."@en,
        "Szymon Goldberg (W\u0142oc\u0142awek, 1 juni 1909 - Toyama, 19 juli 1993) was een Pools-Amerikaanse violist en dirigent die een groot deel van zijn leven ook in Nederland heeft gewerkt."@nl,
        "Szymon Goldberg (ur. 1 czerwca 1909 we W\u0142oc\u0142awku, zm. 19 lipca 1993 w Toyamie) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek, dyrygent, pedagog muzyczny pochodzenia polsko-\u017cydowskiego. Ju\u017c w wieku dzieci\u0119cym wyst\u0119powa\u0142 w Warszawie. Od 1917 kontynuowa\u0142 studia w Berlinie, korzystaj\u0105c z bezp\u0142atnej nauki u Carla Flescha. W wieku 15 lat wyst\u0105pi\u0142 w Berlinie z koncertem skrzypcowym Niccola Paganiniego. W latach 1925-1929 by\u0142 koncertmistrzem Filharmonii Drezde\u0144skiej, a nast\u0119pnie na osobiste zaproszenie Wilhelma Furtw\u00e4nglera w Filharmonii Berli\u0144skiej."@pl,
        "Szymon Goldberg, n\u00e9 le 1er juin 1909 \u00e0 W\u0142oc\u0142awek et mort le 19 juillet 1993 \u00e0 Toyama, est un violoniste et chef d'orchestre n\u00e9 polonais et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1953."@fr,
        "\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\uff08Szymon Goldberg \u30011909\u5e746\u67081\u65e5 \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9/\u30f4\u30a6\u30a9\u30c4\u30ef\u30f4\u30a7\u30af - 1993\u5e747\u670819\u65e5 \u65e5\u672c/\u5bcc\u5c71\u770c\u5927\u5c71\u753a(\u73fe\u5bcc\u5c71\u5e02)\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u592b\u4eba\u306f\u5c71\u6839\u9280\u4e8c\u306e\u59ea\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5c71\u6839\u7f8e\u4ee3\u5b50\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011917\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5165\u9580\u300212\u6b73\u3067\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30bb\u30f3\u30bb\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u547c\u3076\u30021925\u5e74\u306b\u308f\u305a\u304b16\u6b73\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30011929\u5e74\u306b\u9000\u56e3\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u62db\u304d\u3067\u3001\u5f31\u51a020\u6b73\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u30021930\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u3092\u3001\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u306f\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u7d9a\u3051\u308b\u3002 \u3057\u304b\u3057\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u308b\u653f\u6a29\u596a\u53d6\u306e\u5f8c\u30011934\u5e74\u306b\u56fd\u7c4d\u3068\u6c11\u65cf\u3092\u7406\u7531\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3088\u308a\u9000\u56e3\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u30021938\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u30011942\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30b8\u30a2\u697d\u65c5\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u6298\u3001\u65e5\u672c\u8ecd\u306b\u3088\u308a\u30011945\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e3\u30ef\u5cf6\u3067\u306e\u6291\u7559\u751f\u6d3b\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f\u6226\u5f8c\u306b\u518d\u6e21\u7c73\u3057\u30011953\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Szymon_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/22327371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90726496-0118-48ab-88de-a34d9cb41298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Szymon_Goldberg.
doremus_artist:d1f6b804-eb59-3233-9af2-d0cafef23bab
owl:sameAs viaf:61137532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61137532>.
doremus_artist:d2087af9-08c0-3f26-a1f4-aab5d1e8ba0f
owl:sameAs viaf:13474964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13474964>.
doremus_artist:d37bfd1f-643b-38d7-b832-e19841f3efba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Ha ottenuto la fama internazionale con i film La febbre del sabato sera (1977), per il quale ha ricevuto una candidatura per l'Oscar al miglior attore e Grease (1978). Nel 1994 ha interpretato Vincent Vega nel film Palma d'oro al Festival di Cannes Pulp Fiction, ricevendo una seconda candidatura al Premio Oscar al miglior attore. Nel 1995 si aggiudica il Golden Globe per il miglior attore in un film commedia o musicale per la sua interpretazione in Get Shorty. Ha ricevuto altre due candidature ai Golden Globe (oltre a quelli gi\u00e0 citati) per i film I colori della vittoria (1998) e Hairspray - Grasso \u00e8 bello (2007)."@it,
        "John Joseph Travolta  (Englewood, Nueva Jersey, Estados Unidos, 18 de febrero de 1954) es un actor, cantante, bailar\u00edn estadounidense, conocido por sus actuaciones en pel\u00edculas como Fiebre del s\u00e1bado por la noche, Grease, entre otros. Ha desarrollado papeles muy diversos en multitud de g\u00e9neros, lo que le ha dado la reputaci\u00f3n de actor extremadamente vers\u00e1til."@es,
        "John Joseph Travolta (* 18. Februar 1954 in Englewood, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger, T\u00e4nzer, Produzent und Autor. Travolta wurde f\u00fcr die Filme Saturday Night Fever und Pulp Fiction als Bester Schauspieler f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "John Joseph Travolta (Englewood, 18 de fevereiro de 1954) \u00e9 um ator, cantor, dan\u00e7arino e piloto norte-americano."@pt,
        "John Joseph Travolta (Englewood, New Jersey, 18 februari 1954) is een Amerikaans acteur, danser, zanger en producer."@nl,
        "John Joseph Travolta (born February 18, 1954) is an American actor, producer, dancer, and singer. Travolta first became known in the 1970s, after appearing on the television series Welcome Back, Kotter (1975\u20131979) and starring in the box office successes Saturday Night Fever (1977) and Grease (1978). His acting career declined through the 1980s, but enjoyed a resurgence in the 1990s with his role in Pulp Fiction (1994), and he has since starred in films such as Face/Off (1997), Swordfish (2001), Wild Hogs and Hairspray (both 2007)."@en,
        "John Joseph Travolta (ur. 18 lutego 1954 w Englewood) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, piosenkarz i artysta estradowy. Najbardziej znany z film\u00f3w Gor\u0105czka sobotniej nocy, Pulp Fiction i musicalu Grease. Dwukrotnie nominowany do Oscara."@pl,
        "John Travolta est un acteur, chanteur, danseur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Englewood (New Jersey). Il devient c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce aux films musicaux La Fi\u00e8vre du samedi soir et Grease, avant de conna\u00eetre un long passage \u00e0 vide. Il retrouve la notori\u00e9t\u00e9 avec All\u00f4 maman, ici b\u00e9b\u00e9 ! et surtout Pulp Fiction (qui lui vaut une nomination \u00e0 l'Oscar du meilleur acteur en 1995), puis encha\u00eene les succ\u00e8s comme Get Shorty et Volte-face."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0422\u0440\u0430\u0432\u043e\u0301\u043b\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Joseph Travolta; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1954, \u042d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041b\u0438\u0445\u043e\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430 \u0441\u0443\u0431\u0431\u043e\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0442\u0438\u0432\u043e\u00bb (\u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c) \u0438 \u00ab\u0411\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u043d\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u062a\u0631\u0627\u0641\u0648\u0644\u062a\u0627 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1954) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648 \u0637\u064a\u0627\u0631 , \u0628\u062f\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a , \u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062d\u0645\u0649 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a , \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u062a\u0646\u0642\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u062a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627 , \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u062d\u0645\u0649 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u062a \u0648 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0644\u0648\u0639 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0648 \u0627\u0644\u062e\u0646\u0627\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30c8\u30e9\u30dc\u30eb\u30bf\uff08John Joseph Travolta\u30011954\u5e742\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u82e5\u8005\u6587\u5316\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u300e\u30b5\u30bf\u30c7\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d0\u30fc\u300f\u3084\u300e\u30b0\u30ea\u30fc\u30b9\u300f\u306a\u3069\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u306b\u3088\u308a\u300170\u5e74\u4ee3\u306b\u4e00\u4e16\u3092\u98a8\u9761\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5c48\u4f0f\u5854\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Joseph Travolta\uff0c1954\u5e742\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u8207\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5c71\u9054\u57fa\uff08\u79d1\u5b78\u6559\uff09\u6559\u5f92\u30021970\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ee5\u96fb\u8996\u5287\u300a\u6b61\u8fce\u514b\u7279\u723e\u6b78\u4f86\u300b\uff081975-1979\uff09\u3001\u96fb\u5f71\u300a\u9031\u672b\u591c\u72c2\u71b1\u300b\uff081977\uff09\u548c\u300a\u706b\u7206\u6d6a\u5b50\u300b\uff081978\uff09\u800c\u805e\u540d\u30021980\u5e74\u4ee3\u6642\u6f14\u85dd\u751f\u6daf\u4e0b\u6ed1\uff0c\u5f8c\u4f86\u6191\u6606\u6c40\u00b7\u5854\u502b\u63d0\u8afe\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u9ed1\u8272\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\uff081994\uff09\u800c\u91cd\u632f\u8072\u52e2\u3002\u5176\u4e2d\uff0c\u5c48\u4f0f\u5854\u56e0\u300a\u9031\u672b\u591c\u72c2\u71b1\u300b\u548c\u300a\u9ed1\u8272\u8ffd\u7ddd\u4ee4\u300b\u800c\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u5728\u300a\u77ee\u5b50\u7576\u9053\u300b\uff081995\uff09\u4e2d\u7684\u6f14\u51fa\u800c\u4f7f\u4ed6\u8d0f\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u97f3\u6a02\u53ca\u559c\u5287\u985e\u96fb\u5f71\u7537\u4e3b\u89d2\u3002 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u7372\u5f97\u4e86\u570b\u969b\u5370\u5ea6\u96fb\u5f71\u5927\u734e\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u30022016\u5e74\uff0c\u4ed6\u4ea6\u53c3\u6f14\u4e86\u72af\u7f6a\u96fb\u8996\u5287\u300a\u516c\u773e\u8207O\u00b7J\u00b7\u8f9b\u666e\u68ee\u7684\u5c0d\u6c7a\uff1a\u7f8e\u570b\u72af\u7f6a\u6545\u4e8b\u300b\uff0c\u5728\u7576\u4e2d\u98fe\u6f14\u5f8b\u5e2b\u7f85\u67cf\u00b7\u590f\u76ae\u7f85\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117713609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Travolta>,
        <http://viaf.org/viaf/117713609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94f4c61e-5cf3-4cba-ab3e-9bd5be99f6ab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Travolta_Deauville_2013_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Travolta.
doremus_artist:d3c483d4-609f-3358-a4ef-c9afd9aadd64
    owl:sameAs viaf:67660447;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67660447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d7eac32-15da-469f-b7e9-be2349c7b838>.
doremus_artist:d4060dff-98c7-37ef-b9a6-7e1f264971a8
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roseville,_California>;
    rdfs:comment
        "Art Van Damme (* 9. April 1920 in Norway, Michigan; \u2020 15. Februar 2010 in Roseville, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Akkordeonist. Er interpretierte als erster von Benny Goodman inspirierten Swing auf dem Akkordeon; sp\u00e4ter war er im Bereich der Unterhaltungsmusik t\u00e4tig."@de,
        "Art Van Damme (April 9, 1920 \u2013 February 15, 2010) was am American jazz accordionist."@en,
        "Art Van Damme (Norway, Michigan, 9 de abril de 1920 - 15 de fevereiro de 2010) foi um acordeonista de jazz."@pt,
        "Art Van Damme (Norway, M\u00edchigan, 9 de abril de 1920 - Florida, 15 de febrero de 2010) fue un acordeonista norteamericano de jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:19879396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Van_Damme>,
        <http://viaf.org/viaf/19879396>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Art_Van_Damme_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Art_Van_Damme.
doremus_artist:d40bf82d-c3e5-3869-8a6d-e01527582012
owl:sameAs viaf:59281120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281120>.
doremus_artist:d43320de-b005-3b48-a12f-7a5afe187ac2
owl:sameAs viaf:2473696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2473696>.
doremus_artist:d465f15a-6a22-33ec-bd5b-f03cb4f6e2a2
owl:sameAs viaf:79720302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79720302>.
doremus_artist:d46be4de-ddba-3bfb-8c76-b34918d298d0
owl:sameAs viaf:24913045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24913045>.
doremus_artist:d717dccc-e6d3-327a-90cc-1e2235da23c3
    dbp:birthPlace dbr:Bulawayo;
    rdfs:comment
        "Graham Johnson (* 10. Juli 1950 in Bulawayo, Rhodesien) ist ein britischer Pianist und Liedbegleiter."@de,
        "Graham Johnson (Bulawayo (Rhodesi\u00eb), 10 juli 1950) is een Brits pianist, liedbegeleider en kenner van en publicist over het werk van liedcomponisten als Franz Schubert, Robert Schumann en Johannes Brahms."@nl,
        "Graham Johnson OBE (born 10 July 1950) is a British classical pianist and Lieder accompanist."@en,
        "Graham Johnson, n\u00e9 le 10 juillet 1950 \u00e0 Bulawayo (Rhod\u00e9sie), puis install\u00e9 au Royaume-Uni, est un pianiste et accompagnateur de lieder."@fr,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graham Johnson; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043b\u0430\u0432\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30a2\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Graham Johnson, 1950\u5e747\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30fc\u30c7\u30b7\u30a2\u30fb\u30d6\u30e9\u30ef\u30e8\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u58f0\u697d\u4f34\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49400324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49400324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:d71f45ab-d2c9-3e1b-a1ae-6c2f0c8ce599
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eric Bibb (* 16. August 1951 in New York) ist ein US-amerikanischer Bluesmusiker und Singer-Songwriter, der fast ausschlie\u00dflich mit akustischer Gitarre (und Hut) auftritt und mehrfach f\u00fcr den Handy bzw. Blues Music Award nominiert worden ist. Sein Musikstil, bei dem er h\u00e4ufig Fingerpicking-Techniken einsetzt, vermischt akustischen Blues mit Folk, Gospel, R&B und Soul. Er ist der Sohn des Folk-S\u00e4ngers und Schauspielers Leon Bibb, mit dem er zusammen auch zwei Alben aufnahm."@de,
        "Eric Bibb (16 de agosto de 1951) es un cantante y compositor de blues. Se traslada a Europa en 1970 y actualmente reside en Helsinki, Finlandia, junto con su mujer finlandesa y tour manager Sari Matinlassi-Bibb."@es,
        "Eric Bibb (New York, 16 augustus 1951) is een Amerikaans akoestische blueszanger en songwriter. Bibb is geboren in een muzikale familie. Zijn vader, Leon Bibb, ook zanger, werd bekend in de jaren 50 en 60. Zijn oom is John Lewis (Modern Jazz Quartet), wereldberoemd jazzpianist en componist. Vrienden van de familie waren onder anderen Pete Seeger, Odetta en acteur-zanger-activist Paul Robeson, Erics peetvader."@nl,
        "Eric Bibb (born 16 August 1951) is an American-born acoustic blues singer-songwriter. He moved to Europe in 1970 and currently resides in Helsinki, Finland, together with his Finnish wife and tour manager Sari Matinlassi-Bibb."@en,
        """Eric Bibb ou Eric "Nek Tomer" Bibb (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1951 \u00e0 New York) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain de blues bas\u00e9 \u00e0 Londres. Sa carri\u00e8re a tout d'abord commenc\u00e9 en Europe. Son p\u00e8re est Leon Bibb, un chanteur folk vivant \u00e0 Vancouver. La musique d'Eric Bibb est enracin\u00e9e dans le blues, mais comporte des \u00e9l\u00e9ments de musique folk, country, gospel et Musique soul. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 une fois aux Grammy Awards et deux fois aux WC Handy Award pour ses enregistrements solos."""@fr,
        "Originario di New York, figlio di Leon, cantautore folk ed attore statunitense, crebbe in un ambiente permeato dalla tradizione folk. Si trasfer\u00ec all'inizio degli anni settanta in Europa dapprima a Parigi collaborando con Mickey Baker poi a Stoccolma e stabilendosi infine a Helsinki dove vive attualmente con la moglie e manager Sari Matinlassi. Nella sua lunga carriera ha pubblicato oltre trenta album, collaborato con moltri artisti tra cui Taj Mahal, Odetta, Charlie Musselwhite, Guy Davis e Bukka White."@it;
    owl:sameAs viaf:120631834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Bibb>,
        <http://viaf.org/viaf/120631834>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2eb6240d-f5e7-4ba4-8003-2c5b2d651dfb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Bibb_by_Michel_Verlinden_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Bibb.
doremus_artist:d82ba730-fb4d-377d-ae36-86157b00afa7
    dbp:birthPlace dbr:Stráž_pod_Ralskem;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Heinrich Ignaz Franz Biber n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1644 \u00e0 Wartenberg (aujourd'hui Str\u00e1\u017e pod Ralskem, en R\u00e9publique tch\u00e8que), mort le 3 mai 1704 \u00e0 Salzbourg, est un violoniste et compositeur baroque austro-tch\u00e8que."@fr,
        "Heinrich Ignaz Franz Biber von Bibern (Wartenberg am Roll, sinds 1945 Str\u00e1\u017e pod Ralskem, 12 augustus 1644 \u2014 Salzburg, 3 mei 1704) was een Oostenrijks componist en violist van Boheemse herkomst."@nl,
        "Heinrich Ignaz Franz Biber von Bibern (getauft 12. August 1644 in Wartenberg, B\u00f6hmen als Hennericus Pieber; \u2020 3. Mai 1704 in Salzburg als Heinrich Ignaz Franz Biber von Bibern) war ein b\u00f6hmischer Komponist und ber\u00fchmter Geiger der Barockzeit."@de,
        "Heinrich Ignaz Franz von Biber (12 August 1644 (baptised) \u2013 3 May 1704) was a Bohemian-Austrian composer and violinist. Born in the small Bohemian town of Wartenberg (Str\u00e1\u017e pod Ralskem), Biber worked at Graz and Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e before he illegally left his Kremsier (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e) employer (Prince-Bishop Carl Liechtenstein-Kastelkorn) and settled in Salzburg. He remained there for the rest of his life, publishing much of his music but apparently seldom, if ever, giving concert tours."@en,
        "Heinrich Ignaz Franz von Biber (Wartenberg, 12 de agosto de 1644 \u2013 Salzburgo, 3 de mayo de 1704) fue un compositor y violinista austro-bohemio."@es,
        "Heinrich Ignaz Franz von Biber (Wartenberg, Bo\u00eamia, atual Str\u00e1\u017e pod Ralskem, Rep\u00fablica Checa, 12 de agosto de 1644 \u2013 3 de maio de 1704) foi um compositor e violinista virtuose barroco. Pouco se sabe de sua educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de que pode ter estudado num col\u00e9gio jesu\u00edta em Opava, na Bo\u00eamia, e que possivelmente recebeu alguma educa\u00e7\u00e3o musical de um organista local. Antes de 1668, Biber trabalhou na corte do Pr\u00edncipe Johann Seyfried von Eggenberg, em Graz, e depois foi empregado pelo pr\u00edncipe-bispo de Olomouc, Karl II von Liechtenstein-Kastelkorn , em Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e. Aparentemente Biber tinha boa reputa\u00e7\u00e3o, e suas habilidades no violino eram altamente apreciadas ."@pt,
        "Heinrich Ignaz Franz von Biber (ur. 12 sierpnia 1644 w Wartenbergu, zm. 3 maja 1704 w Salzburgu) - austriacki kompozytor i barokowy skrzypek-wirtuoz pochodzenia czeskiego."@pl,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0411\u0438\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Ignaz Franz von Biber, 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1644, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0436 \u043f\u043e\u0434 \u0420\u0430\u043b\u0441\u043a\u0435\u043c (\u0447\u0435\u0448. Str\u00e1\u017e pod Ralskem), \u0431\u044b\u0432\u0448. \u0412\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Wartenberg), \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1704, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Heinrich Ignaz Franz von Biber\u30011644\u5e748\u670812\u65e5\u53d7\u6d17 - 1704\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5317\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u30c1\u30a7\u30b3\u9818\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30dd\u30c9\u30fb\u30e9\u30eb\u30b9\u30b1\u30e0 Str\u00e1\u017e pod Ralskem\uff09\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 1668\u5e74\u304b\u30891670\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30af\u30ed\u30e0\u30cb\u30a7\u30b8\u30fc\u30b7\u30e5\u57ce\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u6b21\u3044\u30671684\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u697d\u56e3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u30ed\u30b6\u30ea\u30aa\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6280\u5de7\u306b\u3059\u3050\u308c\u3001\u5f7c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u304b\u306a\u308a\u9ad8\u5ea6\u306a\u6280\u8853\u3092\u5fc5\u8981\u3068\u3059\u308b\u3082\u306e\u3082\u591a\u3044\u3002\u30b9\u30b3\u30eb\u30c0\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u3068\u3044\u3046\u8abf\u5f26\u3092\u5909\u3048\u3066\u6f14\u594f\u3059\u308b\u6280\u5de7\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u3082\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u4f0a\u683c\u7eb3\u5179\u00b7\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u51e1\u00b7\u6bd4\u8d1d\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Ignaz Franz von Biber\uff0c1644\u5e748\u670812\u65e5\uff0d1704\u5e745\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9e-\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u6bd4\u8c9d\u723e\u751f\u4e8e\u74e6\u5c14\u817e\u5821\u7684\u4e00\u500b\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9e\u5c0f\u93ae\uff08\u4eca\u6377\u514b\u65af\u7279\u62c9\u8328\u00b7\u6ce2\u5fb7\u00b7\u62c9\u5c14\u65af\u80af\uff09\uff0c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5e2b\u5f9e\u65bd\u6885\u5c14\u7b56\u5b66\u4e60\u3002\u6bd4\u8c9d\u723e\u65e9\u5e74\u5728\u683c\u62c9\u8328\u548c\u514b\u7f85\u6885\u65e5\u4ec0\u5de5\u4f5c\uff0c\u5f8c\u4f86\u4ed6\u975e\u6cd5\u5730\u96e2\u958b\u4e86\u5728\u514b\u7f85\u6885\u65e5\u4ec0\u7684\u96c7\u4e3b\u5e76\u5b9a\u5c45\u65bc\u85a9\u723e\u65af\u5821\u3002\u4ed6\u4f59\u751f\u90fd\u7559\u5728\u4e86\u90a3\u91cc\uff0c\u5e76\u5728\u90a3\u91cc\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u7d55\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u3002\u5076\u723e\uff0c\u4ed6\u4e5f\u6703\u8209\u8fa6\u5de1\u6f14\u3002 \u6bd4\u8c9d\u723e\u662f\u5668\u6a02\u6b77\u53f2\u4e0a\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5353\u8d8a\u7684\u6280\u5de7\u8b93\u4ed6\u80fd\u5728\u6f14\u594f\u4e2d\u8f15\u6613\u5730\u5230\u9054\u7b2c\u516d\u751a\u81f3\u7b2c\u4e03\u628a\u4f4d\uff0c\u5728\u8907\u96dc\u7684\u8907\u8abf\u97f3\u6a02\u6bb5\u843d\u4e2d\u99d5\u99ad\u96d9\u97f3\u594f\u6cd5\uff0c\u5e76\u63a2\u7d22\u6cdb\u97f3\u7684\u591a\u7a2e\u53ef\u80fd\u6027\u3002\u4ed6\u9084\u64b0\u5beb\u4e86\u5df2\u77e5\u6700\u65e9\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u7368\u594f\u66f2\u76ee\u4e4b\u4e00\u2014\u2014\u300a\u795e\u8de1\u594f\u9cf4\u66f2\u300b\uff08\u53c8\u7a31\u70ba\u300a\u73ab\u7470\u7d93\u594f\u9cf4\u66f2\u300b\uff09\u4e2d\u91cc\u7a0b\u7891\u6027\u7684\u300a\u5e15\u85a9\u5361\u5229\u4e9e\u300b\u821e\u66f2\u3002\u5728\u6bd4\u8c9d\u723e\u751f\u6d3b\u7684\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u88ab\u6574\u500b\u6b50\u6d32\u6240\u719f\u77e5\u548c\u6a21\u4eff\u3002\u5341\u516b\u4e16\u7d00\u665a\u671f\uff0c\u4ed6\u88ab\u97f3\u6a02\u53f2\u5bb6Charles Burney\u7a31\u980c\u70ba\u5341\u4e03\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u5f8c\u671f\uff0c\u6bd4\u8c9d\u723e\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u300a\u795e\u8de1\u594f\u9cf4\u66f2\u300b\uff0c\u91cd\u65b0\u70ba\u4eba\u6240\u91cd\u8996\u3002\u5982\u4eca\uff0c\u5b83\u6b63\u5ee3\u6cdb\u5730\u88ab\u4eba\u6f14\u594f\u548c\u9304\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56795390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Ignaz_Franz_Biber>,
        <http://viaf.org/viaf/56795390>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Biber.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Ignaz_Franz_Biber.
doremus_artist:d845cd75-9e9a-30d1-a05b-8f6a78b04f07
owl:sameAs viaf:52864825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52864825>.
doremus_artist:d8cfffcd-4baa-3e4b-ae4d-4156083d00df
owl:sameAs viaf:305148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305148>.
doremus_artist:d9728c6a-91fd-3726-b18e-0600eea6e70e
owl:sameAs viaf:232088537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232088537>.
doremus_artist:dbc7eae3-e2da-3740-91aa-753c9c668159
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Harismendy est un baryton d'origine fran\u00e7aise, n\u00e9 le 6 Novembre 1959 \u00e0 M\u00e9zin[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr;
    owl:sameAs viaf:17416655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Harismendy>,
        <http://viaf.org/viaf/17416655>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HARISMENDY-Rigoletto.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Harismendy.
doremus_artist:dbefd07a-6cfc-3289-95c9-35b2bd0927ab
owl:sameAs viaf:170887553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170887553>.
doremus_artist:ddb40570-ceda-3431-8083-cb34c610df6d
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nadja Salerno-Sonnenberg (born January 10, 1961) is an American classical violinist and teacher."@en,
        "\u041d\u0430\u0434\u044f \u0421\u0430\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0417\u043e\u043d\u043d\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nadja Salerno-Sonnenberg; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1961, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0414\u0435\u043b\u044d\u0439. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u044e\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1999 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1989 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0430\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e-\u0417\u043e\u043d\u043d\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nadja: On My Way)."@ru,
        "\u30ca\u30fc\u30b8\u30e3\u30fb\u30b5\u30ec\u30eb\u30ce\uff1d\u30bd\u30cd\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Nadja Salerno-Sonnenberg\u30011961\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 5\u6b73\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u6bcd\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021981\u5e74\u3001\u30ca\u30a6\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3002\u611b\u79f0\u306f\u300c\u30ca\u30fc\u30b8\u30e3\u300d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56798929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadja_Salerno-Sonnenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/56798929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a71e5aa4-ebc0-4b10-b2a0-be774ec3fc44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadja_Salerno-Sonnenberg.
doremus_artist:de20df00-f493-39af-8e0f-796e37da8351
owl:sameAs viaf:46969903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969903>.
doremus_artist:e02183bc-13b6-3d1c-ad47-6c070fda1082
    dbp:birthPlace dbr:Labrador;
    rdfs:comment
        "Florent Vollant (born August 10, 1959 in Labrador) is a Canadian singer-songwriter. An Innu from Maliotenam, Quebec, he was half of the popular folk music duo Kashtin, one of the most important musical groups in First Nations history. He has subsequently released four solo albums. His Innu-language album of Christmas songs, Nipaiamianan, earned him an apostolic blessing from Pope John Paul II, as well as the Juno Award for Aboriginal Recording of the Year in 2001."@en,
        "Florent Vollant (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1959 au Labrador) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te Innu du Canada. Ayant grandi \u00e0 Maliotenam au Qu\u00e9bec, il s'est fait conna\u00eetre au grand public \u00e0 travers le duo de musique folklorique Kashtin, le plus important groupe musical de l'histoire des Premi\u00e8res Nations. Il a, par la suite, enregistr\u00e9 quatre albums solos. Son CD de No\u00ebl, Nipaiamianan, lui a valu une b\u00e9n\u00e9diction apostolique du pape Jean Paul II, de m\u00eame qu'un prix Juno en 2001. Il est \u00e9galement le compositeur de la musique du g\u00e9n\u00e9rique des Aventures dans le monde perdu de Sir Conan Doyle."@fr;
    owl:sameAs viaf:34735591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Vollant>,
        <http://viaf.org/viaf/34735591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53f1c912-dd3d-451e-bfcf-1c6dfbb2f12d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FlorantVollant2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Vollant.
doremus_artist:e1633a05-8a0b-385b-b6de-6da36c3de21a
owl:sameAs viaf:304927152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304927152>.
doremus_artist:e21df074-5d6f-351a-bfcd-588877773efc
owl:sameAs viaf:94213339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94213339>.
doremus_artist:e274dfb2-9312-3e00-88ab-94a17e26c47b
owl:sameAs viaf:4549556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4549556>.
doremus_artist:e57f458a-2647-3698-a205-c83b8a427d61
owl:sameAs viaf:45221684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45221684>.
doremus_artist:e6509888-369a-3e92-931d-d79f57d1c872
    dbp:deathPlace dbr:Canonbury;
    rdfs:comment
        "William Babell (or Babel) (1689/1690 - 23 September 1723) was an English musician, composer and prolific arranger of vocal music for harpsichord."@en,
        "William Babell (ou Babel) (1689/1690 - 23 septembre 1723) est un musicien anglais, compositeur et auteur de nombreuses transcriptions de musique vocale pour le clavecin."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30d9\u30eb\uff08William Babell, 1689\u5e74\u307e\u305f\u306f1690\u5e74 - 1723\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Babell>,
        <http://viaf.org/viaf/19864495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc1ab072-8b0b-4e62-a261-8bfa6ed25a19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Babell.
doremus_artist:e84143d9-7124-3cb0-bb04-46335896bb5b
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Enrico Toselli (* 13. M\u00e4rz 1883 in Florenz; \u2020 15. Januar 1926 in Florenz) war ein italienischer Komponist und Pianist."@de,
        "Enrico Toselli (Florence, 13 maart 1883 - aldaar, 15 januari 1926) was een Italiaans componist en virtuoos pianist. Toselli maakte als pianist vele reizen door Europa en de Verenigde Staten. Van zijn composities werd Serenata, dat hij oorspronkelijk schreef voor piano en viool, een ware wereldhit. Zijn grootste faam heeft hij evenwel te danken aan de liefdesaffaire die hij had met de Saksische kroonprinses Louise. Zij verliet voor hem zelfs haar man, de laatste Saksische koning, Frederik August en hun zes kinderen. in 1907 trouwde Toselli met de dertien jaar oudere prinses. Het paar kreeg op 7 mei 1908 ook nog een kind voordat het huwelijk na vijf jaar strandde: Carlo Emanuele Toselli."@nl,
        "Enrico Toselli (Florencia, 13 de marzo de 1883 \u2013 Florencia, 15 de enero de 1926) fue un compositor italiano."@es,
        "Enrico Toselli, Count of Montignoso, (March 13, 1883 \u2013 January 15, 1926) was an Italian pianist and composer. Born in Florence, he studied piano with Giovanni Sgambati and composition with Giuseppe Martucci and Reginaldo Grazzini. He embarked on a career as a concert pianist, playing in Italy, European capital cities, Alexandria and North America. His most popular composition is Serenata 'Rimpianto' Op.6 No.1. His other works include two operettas, La cattiva Francesca (1912) and La principessa bizzarra (1913)."@en,
        "Enrico ToselliFichier:Enrico Toselli (1883-1926).jpg Enrico Toselli, n\u00e9 le 13 mars 1883 \u00e0 Florence et mort le 15 janvier 1926 dans la m\u00eame ville, est un pianiste et compositeur italien."@fr,
        """Studi\u00f2 a Firenze con la propria madre, ma anche in altre citt\u00e0 italiane con maestri come Giovanni Sgambati, Giuseppe Martucci e Reginaldo Grazzini. Ancora molto giovane cominci\u00f2 una brillante carriera come pianista in Italia, nelle principali capitali europee e anche ad Alessandria d'Egitto e nel Nord America. Molto apprezzato alla corte dei Savoia e in ambienti monarchici, fu acclamato dalla Regina Margherita in persona che ebbe parole di lode in specie per una sua nascente opera: "Il trionfo della fede".In seguito si stabil\u00ec a Firenze, insegnando, componendo e continuando ad apparire frequentemente sui palcoscenici. Scrisse una serie di romanze, tra cui Serenata (Rimpianto), la pi\u00f9 popolare ed eseguita a lungo anche postuma. Fu ricevuto amichevolmente da Gabriele D'Annunzio: in tale occa"""@it;
    owl:sameAs viaf:197820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Toselli>,
        <http://viaf.org/viaf/197820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3856768-44f6-4209-a8c4-4d70adff516d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Toselli.
doremus_artist:e8dfe4ff-0660-3c1d-ae7f-ccf038c3ecb2
    rdfs:comment
        "Kelly Willis (born October 2, 1968) is an American country music singer-songwriter, whose music has been described as alternative country and new traditionalist."@en,
        "Kelly Willis, n\u00e9e le 2 octobre 1968, est une chanteuse et compositrice de musique country, dont la musique est d\u00e9crite comme \u00ab country contemporaine \u00bb, \u00ab country alternative \u00bb et \u00ab new traditional country \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:24791396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelly_Willis>,
        <http://viaf.org/viaf/24791396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d10aad6-714a-40a5-8f6e-14be37ac3498>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelly_Willis_at_ACL_Fest.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kelly_Willis.
doremus_artist:e9888b2f-0841-3f07-b450-4123777c9f0c
    dbp:birthPlace dbr:Denmark;
    dbp:deathPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Antoine-Auguste Bournonville est un chor\u00e9graphe danois n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1805 \u00e0 Copenhague o\u00f9 il est mort le 30 novembre 1879."@fr,
        "August Bournonville (* 21. August 1805 in Kopenhagen; \u2020 30. November 1879 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer T\u00e4nzer, Choreograf und Ballettmeister."@de,
        "August Bournonville (21 August 1805 \u2013 30 November 1879) was a Danish ballet master and choreographer. He was the son of Antoine Bournonville, a dancer and choreographer trained under the French choreographer, Jean Georges Noverre, and the nephew of Julie Alix de la Fay, n\u00e9e Bournonville, of the Royal Swedish Ballet. Bournonville's work became known outside Denmark only after WWII. Since 1950, The Royal Ballet has several times made prolonged tours abroad, not the least to the United States, where they have performed his ballets."@en,
        "August Bournonville, (Copenhague (Dinamarca), 21 de agosto de 1805 - \u2020 Copenhague (Dinamarca), 30 de noviembre de 1879) fue Maestro de ballet, core\u00f3grafo y bailar\u00edn dan\u00e9s."@es,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0434\u0430\u0442. August Bournonville; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1805, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0411\u0443\u0440\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\uff65\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\uff08August Bournonville\u30011805\u5e748\u670821\u65e5 - 1879\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u300e\u30d6\u30eb\u30ce\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u300f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u72ec\u7279\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32055272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Bournonville>,
        <http://viaf.org/viaf/32055272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/August_Bournonville_(1828_painting).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Bournonville.
doremus_artist:eb9ed1ee-1c49-3411-bf40-731d87381f8f
owl:sameAs viaf:60709811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60709811>.
doremus_artist:ebcb1c87-a0cb-3750-8b5e-92ce174d3e2a
owl:sameAs viaf:6204745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6204745>.
doremus_artist:ef3011e4-0ed3-3d89-85d3-728a602a8517
    dbp:birthPlace re:Neuve-Maison;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Samuel-Alexandre Rousseau est un compositeur, organiste et musicographe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juin 1853 \u00e0 Neuve-Maison (Aisne) et mort le 1er octobre 1904 \u00e0 Paris.\u2191 Acte de naissance n\u00b0 31 de l'ann\u00e9e 1863, Archives D\u00e9partementales de l'Aisne"@fr;
    owl:sameAs viaf:42107229;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samuel_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/42107229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samuel_Rousseau.
doremus_artist:f126cd30-0240-37c4-9d9f-4d442be82d3c
owl:sameAs viaf:34315334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34315334>.
doremus_artist:f370dac5-5ee2-35c4-a786-b34578d3c5e5
    owl:sameAs viaf:37168363;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25145542611796642400>,
        <http://viaf.org/viaf/37168363>.
doremus_artist:f3d589a8-7734-3c86-b72c-b188d66873f0
    rdfs:comment
        """Catherine Delaunay (born 31 October 1969) is a French jazz clarinet player and composer, best known as a leader of Y'en a qui manquent pas d'air. She is also a member of the French Laurent Dehors's big band "Tous Dehors"."""@en,
        "Catherine Delaunay, n\u00e9e en 1969, est une clarinettiste fran\u00e7aise de jazz et musiques improvis\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:32224774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Delaunay>,
        <http://viaf.org/viaf/32224774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Delaunay.
doremus_artist:f3f89130-8df2-3a45-90b4-dca9b083beb6
owl:sameAs viaf:305144229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305144229>.
doremus_artist:f43806f6-8bc6-3c86-871a-f302044b024b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bergen,_North_Holland>;
    dbp:deathPlace dbr:Alkmaar;
    rdfs:comment
        "Formatosi sotto la guida del compositore olandese Jakob van Domselaer, Ten Holt ha proseguito gli studi anche in Francia con Arthur Honegger e Darius Milhaud. La sua carriera compositiva ha attraversato diversi periodi stilistici seguendo un percorso di ricerca di uno stile personale. A partire dalla grande influenza che ebbe inizialmente su di lui il suo maestro van Domselaer, compositore prettamente tonale, Ten Holt elabor\u00f2 e teorizz\u00f2 uno stile personalissimo da lui chiamato diagonale, che si muove tra tonalit\u00e0 e atonalit\u00e0, basato sulla combinazione di tonalit\u00e0 complementari."@it,
        "Simeon ten Holt (* 24. Januar 1923 in Bergen, Provinz Nordholland; \u2020 25. November 2012 in Alkmaar) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Simeon ten Holt (24 January 1923 \u2013 25 November 2012) was a Dutch contemporary classical composer. Ten Holt was born in Bergen, North Holland, the Netherlands, and studied with Jakob van Domselaer, eventually developing a highly personal style of minimal composition. Van Domselaer's influence on ten Holt's musical philosophy was considerable, with the younger composer picking up van Domselaer's interests in the links between music and visual art, in music's relationship with mathematics, and in the use of the piano as a principal instrument in his compositions."@en,
        "Simeon ten Holt (Bergen (Noord-Holland), 24 januari 1923 \u2013 Alkmaar, 25 november 2012) was een Nederlandse componist. Hij was een zoon van de schilder Henri ten Holt en was getrouwd met Colette No\u00ebl. De schilder Friso ten Holt was een broer van hem."@nl,
        "Simeon ten Holt (Bergen, 24 de enero de 1923 - Alkmaar, 25 de noviembre de 2012) fue un compositor cl\u00e1sico contempor\u00e1neo neerland\u00e9s. Ten Holt utilizaba generalmente materiales tonales y sus obras est\u00e1n organizadas en numerosas c\u00e9lulas, formadas por unos pocos compases cada una que se repiten seg\u00fan la preferencia del int\u00e9rprete. Muchas de sus obras son para piano o conjuntos de pianos m\u00faltiples. Su obra m\u00e1s conocida es el Canto Ostinato (1975-1979) que es una de las obras cl\u00e1sicas m\u00e1s famosas de la (moderna) historia de la m\u00fasica neerlandesa."@es,
        "Simeon ten Holt (n\u00e9 \u00e0 Bergen le 24 janvier 1923 et mort \u00e0 Alkmaar, le 25 novembre 2012) est un compositeur hollandais."@fr,
        "\u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u0301\u043d \u0442\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Simeon ten Holt; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u0410\u043b\u043a\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440\u0430, \u043d\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c \u0441\u0447\u0451\u0442\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u043d\u0430; \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0424\u043e\u043d\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u043c\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043d \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0419\u0435\u0440\u0443\u043d \u0432\u0430\u043d \u0412\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b7\u30e1\u30aa\u30f3\u30fb\u30c6\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30c8\uff08Simeon ten Holt, 1923\u5e741\u670824\u65e5 - 2012\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u72ec\u7279\u306e\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 2012\u5e7411\u670825\u65e5\u3001\u30a2\u30eb\u30af\u30de\u30fc\u30eb\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u300289\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117517801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simeon_ten_Holt>,
        <http://viaf.org/viaf/117517801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simeon_ten_Holt.
doremus_artist:f43ae312-4e34-32e2-9944-d192219a2d88
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Bavaria;
    rdfs:comment
        "Willy Richartz (* 25. September 1900 in K\u00f6ln; \u2020 8. August 1972 in Bad T\u00f6lz) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Willy Richartz (1900\u20131972) was a German composer and conductor."@en,
        "Willy Richartz (Keulen, 25 september 1900 \u2013 Bad T\u00f6lz, 8 augustus 1972) was een Duits componist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:67218848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willy_Richartz>,
        <http://viaf.org/viaf/67218848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c174ca4-1351-4888-a4da-e391f151ff12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willy_Richartz.
doremus_artist:f48c5378-3095-3d0e-92a8-e81dd2b7b32b
owl:sameAs viaf:28515299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28515299>.
doremus_artist:f49d3641-8acd-3336-afb7-55e374bc79d5
owl:sameAs viaf:58202179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58202179>.
doremus_artist:f51387a0-2f69-3b8a-a7ad-69207d511730
    owl:sameAs viaf:113863007;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113863007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e09941c4-4546-4c23-a947-c1e671118a97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libor_Peek.
doremus_artist:f51a08ef-aff4-355b-99f4-96a1cc70c63d
owl:sameAs viaf:79938625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79938625>.
doremus_artist:f527b211-893f-3f1f-9a53-67b3f89543a7
owl:sameAs viaf:19970118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19970118>.
doremus_artist:f52f20e3-24f8-3d06-affb-efebe938e8b3
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Gaetano Merola (4 January 1881 \u2013 30 August 1953) was an Italian conductor, pianist and founder of the San Francisco Opera."@en,
        "Gaetano Merola (N\u00e1poles, 4 de janeiro de 1881 - S\u00e3o Francisco (Calif\u00f3rnia), 30 de agosto de 1953) foi um maestro italiano e fundador da \u00d3pera de S\u00e3o Francisco."@pt;
    owl:sameAs viaf:229103503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Merola>,
        <http://viaf.org/viaf/229103503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2c50448-7da2-49b3-9568-cb037f8c6304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Merola.
doremus_artist:f5514488-229c-366c-89e3-189aaceaae1a
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    dbp:deathPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "A successful composer of light music and theatre scores, his principal creative energies went into more ambitious and exploratory works that were particularly influenced by Indian music. Suffering a setback after the decline in popularity of his World Requiem (1919\u20131921), he left London for Paris in 1927, and eventually travelled to India in 1935 where, among other things, he collected folk music, composed pieces for traditional Indian instrument ensembles, and worked for a radio station."@en,
        "John Foulds (Hulme, M\u00e1nchester, 2 de noviembre de 1880 - Calcuta, 25 de abril de 1939) fue un compositor brit\u00e1nico. En su momento fue muy popular por su m\u00fasica ligera, escrita con fines alimenticios, aunque su mayor empe\u00f1o creativo lo volc\u00f3 en ambiciosas y experimentales obras orquestales en las que mostr\u00f3 gran influencia de la m\u00fasica de La India. Decepcionado por la poco favorable acogida de su A World Requiem (1919\u20131921), abandon\u00f3 Londres y se traslad\u00f3 a Par\u00eds en 1927. En 1935 viaj\u00f3 a La India donde, entre otras cosas, recopil\u00f3 m\u00fasica folcl\u00f3rica, compuso obras para instrumentos tradicionales indios y trabaj\u00f3 en una emisora de radio. Actualmente su figura se ha revalorizado y su obra concert\u00edstica Dynamic Triptych op. 88 (1927-1929) ha llegado a merecer este comentario en el peri\u00f3dico fra"@es,
        "John Foulds John Herbert Foulds (2 novembre 1880 - 25 avril 1939) est un compositeur britannique. John Foulds fut connu de son vivant \u00ab pour sa musique l\u00e9g\u00e8re \u00e9crite \u00e0 des fins alimentaires \u00bb. Il est cependant consid\u00e9r\u00e9 actuellement comme l'un des grands compositeurs britanniques du XIXe si\u00e8cle. \u00ab Il faudra attendre le milieu des ann\u00e9es 1980 pour que la production \u00ab s\u00e9rieuse \u00bb de cet avant-gardiste original, autodidacte, amateur de th\u00e9osophie, passionn\u00e9 par l'Inde et les pratiques musicales extra-europ\u00e9ennes, ne soient red\u00e9couvertes \u00bb, explique un journaliste du Monde en 2008."@fr,
        "John Herbert Foulds (* 2. November 1880 in Manchester; \u2020 24. April (oder 25. April) 1939 in Kalkutta) war ein englischer Komponist. Als einer der innovativsten Musiker seiner Generation experimentierte er bereits 1898 mit Viertelt\u00f6nen."@de,
        "John Herbert Foulds (Hulme (nabij Manchester), 2 november 1880 \u2013 Calcutta, 25 april 1939) was een Brits componist binnen het genre klassieke muziek. Deze aanduiding doet de componist te kort, hij schreef muziek in alle denkbeeldige genres van serieuze muziek tot de zogenaamde lichte muziek en muziek voor theaterstukken. Muziek uit de laatste twee categorie\u00ebn overvleugelden zijn meer klassiek gerichte muziek, hetgeen hem frustreerde."@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30a6\u30eb\u30ba\uff08John Herbert Foulds\u30011880\u5e7411\u67082\u65e5 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30e0 \u2013 1939\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u5fa9\u8208\u671f\u306e\u969b\u7acb\u3063\u305f\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u4e0d\u5f53\u306b\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u798f\u5c14\u5179\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Herbert Foulds\uff0c1880\u5e7411\u67081\u65e5\uff0d1939\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u662f\u54c8\u83b1\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u7684\u5df4\u677e\u7ba1\u6f14\u594f\u5458\uff0c\u798f\u5c14\u5179\u521d\u5b66\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u56e0\u6c49\u65af\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\u8d4f\u8bc6\u83b7\u5f97\u6307\u6325\u7684\u673a\u4f1a\uff0c\u540c\u65f6\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u8f7b\u97f3\u4e50\u5728\u82f1\u56fd\u5e7f\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u800c\u4e25\u8083\u97f3\u4e50\u7684\u6f14\u51fa\u673a\u4f1a\u5219\u5f88\u5c11\u30021927\u5e74\u4ed6\u8d74\u5df4\u9ece\uff0c\u4ee5\u4e3a\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4e3a\u751f\u30021935\u5e74\u5230\u5370\u5ea6\u641c\u96c6\u6c11\u6b4c\u5e76\u5728\u5fb7\u91cc\u62c5\u4efb\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff0c1939\u5e74\u5728\u5370\u5ea6\u901d\u4e16\u3002\u798f\u5c14\u5179\u7684\u97f3\u4e50\u4e3b\u8981\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4ed6\u64c5\u957f\u521b\u4f5c\u65cb\u5f8b\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u559c\u7231\u5f02\u56fd\u60c5\u8c03\uff0c\u5176\u97f3\u4e50\u901a\u5e38\u5bcc\u4e8e\u63cf\u7ed8\u6027\uff0c\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88927671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Foulds>,
        <http://viaf.org/viaf/88927671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8d8a9c8-7ffd-4221-b92c-feb3ff4bd738>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RAH_postcard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Foulds.
doremus_artist:f6aadab1-3dfc-36d6-aa25-0b0c994e1afd
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    rdfs:comment
        "Lidija Bizjak (\u041b\u0438\u0434\u0438\u0458\u0430 \u0411\u0438\u0437\u0458\u0430\u043a, [lidija bizjak], born 2 August 1976), is a concert pianist."@en,
        "Lidija Bizjak, n\u00e9e le 2 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Belgrade, est une pianiste serbe. Elle commen\u00e7a l'\u00e9tude du piano \u00e0 l\u2019\u00e2ge de six ans, avec le professeur Zlata Males, et finit le Conservatoire de Belgrade \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 19 ans, nomm\u00e9e \u00ab la meilleure \u00e9tudiante de l\u2019ann\u00e9e 1995/1996 \u00bb. En 1995, elle entra au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris, \u00e9tudiant avec Jacques Rouvier. Elle en obtint le Premier prix de piano en 1998. Elle termina en 2000 le cycle de perfectionnement du Conservatoire de Belgrade et obtint le dipl\u00f4me de Ma\u00eetre \u00e8s Arts avec la note maximale. Elle a ensuite remport\u00e9 de nombreux concours, dont surtout le 6e Prix et le Prix sp\u00e9cial pour la meilleure ex\u00e9cution de l'\u0153uvre impos\u00e9e au Concours International de Dublin en 2000 ; succ\u00e8s qui lui ont ouvert les portes d'une carri\u00e8re in"@fr;
    owl:sameAs viaf:103017293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lidija_Bizjak>,
        <http://viaf.org/viaf/103017293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe1ce445-fef1-417f-9685-636e4b92f4c6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lidija_Bizjak.
doremus_artist:f6aff96c-f7d5-3fd5-a5e7-c686f6ae1092
owl:sameAs viaf:42031190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031190>.
doremus_artist:f795a06e-614a-322e-94eb-d061511bf8aa
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a \u0645\u064a\u062f\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bette Midler) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1945\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1965. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "Bethany Ann Midler (nacida en Honolulu, Haw\u00e1i; el 1 de diciembre de 1945), m\u00e1s conocida como Bette Midler, es una actriz, cantante y comediante estadounidense. Varias veces ha sido galardonada por su desempe\u00f1o en su carrera musical y como actriz. Entre sus m\u00faltiples premios se encuentran: el Globo de Oro, el Emmy, el Grammy y el Tony."@es,
        "Bethany Ann Midler, dite Bette Midler, est une actrice, chanteuse et humoriste am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 1er d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Honolulu, Hawa\u00ef (\u00c9tats-Unis), surnomm\u00e9e The Divine Miss M. Elle a jou\u00e9 dans des films comme The Rose, Y a-t-il quelqu'un pour tuer ma femme ?, Le Clochard de Beverly Hills et For the Boys. En plus de quarante ans de carri\u00e8re, Bette Midler a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e deux fois aux Oscars et a remport\u00e9 quatre Grammy Awards, quatre Golden Globes, trois Emmy Awards et un Tony Award sp\u00e9cial. Elle a vendu plus de 30 millions d'albums dans le monde entier."@fr,
        "Bette Midler (* 1. Dezember 1945 in Honolulu, Hawaii) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Schauspielerin, Komikerin und Autorin."@de,
        "Bette Midler (Honolulu (Hawa\u00ef), 1 december 1945) is een Amerikaanse zangeres, actrice en com\u00e9dienne. Haar joodse ouders vernoemden haar naar de actrice Bette Davis. Ze is ook bekend geworden onder haar informele artiestennaam The Divine Miss M. In haar carri\u00e8re van bijna een halve eeuw, heeft ze meerdere filmprijzen gewonnen, en wereldwijd meer dan 30 miljoen albums verkocht."@nl,
        """Bette Midler (Honolulu, 1\u00b0 de dezembro de 1945) \u00e9 uma cantora, atriz, modelo e comediante norte-americana, conhecida na cultura americana e por seus f\u00e3s como The Divine Miss Flower. ("A Divina Srta. Flor.") pois nas suas primeiras apari\u00e7\u00f5es p\u00fablicas levava um cesto com l\u00edrios que distribu\u00eda pelos f\u00e3s. Ela foi nomeada a partir da atriz Bette Davis, mas Davis pronunciava seu nome em duas s\u00edlabas, enquanto Midler usa apenas uma."""@pt,
        "Bette Midler (born December 1, 1945) is an American singer, songwriter, actress, comedian, and film producer. Born in Honolulu, Hawaii, Midler began her professional career in several Off-Off-Broadway plays, prior to her engagements in Fiddler on the Roof and Salvation on Broadway in the late 1960s. She came to prominence in 1970 when she began singing in the Continental Baths, a local gay bathhouse where she managed to build up a core following."@en,
        "Bette Midler (ur. 1 grudnia 1945 w Honolulu) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, wokalistka, producentka, scenarzystka i kompozytorka."@pl,
        "Spumeggiante attrice comica ed ottima cantante, nel corso della sua carriera Bette Midler ha vinto tre Grammy, tre Emmy, un Tony Award, quattro Golden Globe. Ha venduto oltre 30 milioni di dischi in tutto il mondo."@it,
        "\u0411\u0435\u0442\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bette Midler; \u0411\u0435\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0411\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0438\u0441\u0441 \u041c (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Divine Miss M.). \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044d\u0442\u043e\u043a \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0411\u0438-\u0431\u0438-\u0441\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30df\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Bette Midler, 1945\u5e7412\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cf\u30ef\u30a4\u5dde\u30db\u30ce\u30eb\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3002\u30b7\u30ea\u30a2\u30b9\u3082\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u3082\u3053\u306a\u305b\u308b\u5973\u512a\u3067\u3042\u308a\u3001\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u306f\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\uff082\u56de\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u8482\u00b7\u7c73\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBette Midler\uff0c1945\u5e7412\u67081\u65e5\uff0d\uff09\u3002\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u6f14\u5458\u4ee5\u53ca\u8c10\u661f\u3002\u9664\u672c\u540d\u5916\uff0c\u5979\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\u7684\u7ef0\u53f7\u201c\u4e86\u4e0d\u8d77\u7684M\u5c0f\u59d0\u201d\uff08The Divine Miss M\uff09\u540c\u6837\u4e5f\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\u3002\u5979\u4ee5\u6b4c\u624b\u51fa\u9053\uff0c\u51fa\u8272\u7684\u6f14\u51fa\u4f7f\u5979\u6210\u4e3a\u8bf8\u591a\u6b4c\u821e\u79c0\u6f14\u51fa\u7684\u5934\u724c\u660e\u661f\uff0c\u5176\u540e\u6d89\u8db3\u5f71\u89c6\uff0c\u540c\u6837\u53d6\u5f97\u4e86\u5de8\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u5979\u4e3b\u6f14\u7684\u7535\u5f71\u300a\u6b4c\u58f0\u6cea\u75d5\u300b(The Rose)\u3001\u300a\u5bb6\u6709\u6076\u592b\u300b(Ruthless People)\u3001\u300a\u83ab\u5fd8\u5f53\u5e74\u60c5\u300b(Beaches)\u4ee5\u53ca\u300a\u53cc\u661f\u5947\u68a6\u300b(For The Boy)\u5747\u4e3a\u5f71\u575b\u7ecf\u5178\u4e4b\u4f5c\u3002\u5728\u5176\u8d85\u8fc740\u5e74\u7684\u6f14\u827a\u751f\u6daf\u4e2d\u3002\u7c73\u52d2\u4e00\u5171\u88ab\u63d0\u540d\u4e86\u4e24\u6b21\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u3002\u5e76\u83b7\u5f97\u56db\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c\u56db\u5ea7\u91d1\u7403\u5956\uff0c\u4e09\u5ea7\u827e\u7f8e\u5956\u4ee5\u53ca\u4e00\u5ea7\u7279\u522b\u6258\u5c3c\u5956\u3002\u5979\u7684\u5531\u7247\u5728\u5168\u4e16\u754c\u7684\u7d2f\u79ef\u9500\u91cf\uff0c\u4e5f\u5df2\u8fbe\u5230\u4e863000\u4e07\u5f20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98056535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bette_Midler>,
        <http://viaf.org/viaf/37102785>,
        <http://viaf.org/viaf/98056535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed333e8b-d18a-49fc-b361-4ec9731dfdba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BetteMidler90cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bette_Midler.
doremus_artist:f9df1a8f-b1f3-3664-92ba-dcc33943255d
    rdfs:comment
        "Pascal Reber, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Mulhouse et un organiste et compositeur fran\u00e7ais ."@fr;
    owl:sameAs viaf:18381998;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascal_Reber>,
        <http://viaf.org/viaf/18381998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Reber_à_l'orgue_de_Wihr-auVal_le_15_octobre_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Reber.
doremus_artist:fa6eef9c-edc1-349f-9bbc-8e9b64e26b93
owl:sameAs viaf:295122887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295122887>.
doremus_artist:fac2db48-e26f-3874-8966-821be24a7650
owl:sameAs viaf:54344393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344393>.
doremus_artist:fc865847-19ca-3d9b-bfcc-5b4f237c8ae2
    dbp:birthPlace dbr:Nîmes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marguerite Long (* 13. November 1874 in N\u00eemes; \u2020 13. Februar 1966 in Paris; eigentlich: Marie-Charlotte Long) war eine franz\u00f6sische Pianistin. Long war Sch\u00fclerin von Antoine Fran\u00e7ois Marmontel und am Conservatoire de Paris von Henri Fissot. Von 1906 bis 1940 unterrichtete sie am Conservatoire, seit 1921 auch an der \u00c9cole Normale de Musique. Zu ihren Sch\u00fclern z\u00e4hlten Philippe Entremont, Jacques F\u00e9vrier, Samson Fran\u00e7ois und Ingrid Haebler. 1942 gr\u00fcndete sie mit Jacques Thibaud in Paris eine Musikschule; 1943 begr\u00fcndete sie mit Thibaud den angesehenen internationalen Long-Thibaud-Wettbewerb (Concours international Marguerite Long - Jacques Thibaud) f\u00fcr Pianisten und Violinisten. Bis ins hohe Alter hatte sie zahlreiche Privatsch\u00fcler."@de,
        "Marguerite Long (13 November 1874 \u2013 13 February 1966) was a French pianist and teacher. Marguerite Marie-Charlotte Long was born in N\u00eemes. She studied with Henri Fissot at the Paris Conservatoire, taking a Premier prix in 1891, and privately with Antoine Fran\u00e7ois Marmontel. From 1906 to 1940 she taught at the Paris Conservatoire, and in 1920 she succeeded Louis Di\u00e9mer as professor of piano. She also taught privately. Marguerite Long died in Paris in 1966, aged 91."@en,
        "Marguerite Long (N\u00eemes, 13 november 1874 - Parijs, 13 februari 1966) was een Franse pianiste. Zij was gehuwd met Joseph de Marliave, een Frans musicoloog. Zij was een pianovirtuoze die nauw samenwerkte met Franse componisten zoals Claude Debussy, Gabriel Faur\u00e9 en Maurice Ravel."@nl,
        "Marguerite Long, w\u0142a\u015bc. Marie-Charlotte Long (ur. 13 listopada 1874 w N\u00eemes, zm. 13 lutego 1966 w Pary\u017cu) \u2013 pianistka francuska."@pl,
        "Marguerite Marie Charlotte Long, n\u00e9e \u00e0 N\u00eemes (Gard) le 13 novembre 1874 et morte \u00e0 Paris le 13 f\u00e9vrier 1966, est une pianiste fran\u00e7aise. Fille de Pierre Long et Anna Th\u00e9ron, elle a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Paris avec Antonin Marmontel. Elle y est nomm\u00e9e assistante en 1906. Elle y enseigne jusqu'en 1940. En 1920, elle fonde sa propre \u00e9cole de musique."@fr,
        "Marguerite Marie-Charlotte Long, m\u00e1s conocida como Marguerite Long (N\u00eemes, 13 de noviembre de 1874 - Par\u00eds, 13 de febrero de 1966) fue una pianista francesa. Hija de Peter Long y Anna Theron. Estudi\u00f3 con Henri Fissot en el Conservatorio de Par\u00eds, ganando el premier prix en 1891, y privadamente con Antoine Marmontel. Marguerite Long ense\u00f1\u00f3 en este conservatorio hasta 1940. En 1920 fund\u00f3 su propia escuela de m\u00fasica. Fue amiga de Gabriel Faur\u00e9, Claude Debussy, Pierre Vellones o Maurice Ravel."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0301\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0430 \u041b\u043e\u043d\u0433 (\u0444\u0440. Marguerite Long, 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0438\u043c \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\uff08Marguerite Long, 1874\u5e7411\u670813\u65e5 - 1966\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarguerite Long\uff0c1874\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d1966\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u5168\u540d\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u99ac\u91cc-\u590f\u6d1b\u7279\u00b7\u6717\uff08Marguerite Marie-Charlotte Long\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u5728\u6cd5\u570b\u52a0\u723e\u7701\u5c3c\u59c6\u51fa\u751f\u3002\u5979\u5165\u8b80\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Conservatoire de Paris\uff09\uff0c\u57281891\u5e74\u7372\u5f97\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u734e\uff08\u7b2c\u4e00\u540d\uff09\u3002\u4e4b\u5f8c\u8ddf\u6cd5\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u5b89\u6258\u842c\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u99ac\u8499\u6cf0\u723e\uff08Antoine Fran\u00e7ois Marmontel\uff09\u5b78\u7fd2\u3002\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u9996\u6b21\u8868\u6f14\u7684\u6b4c\u66f2\u662f\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u723e\u7684\u300aLe Tombeau de Couperin\u300b\u548c\u300aPiano Concerto in G major\u300b\u3002 1906\uff0d1940\u5e74\uff0c\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u8457\u540d\u5b78\u751f\u5305\u62ec\uff1a\u6851\u677e\u00b7\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\uff08Samson Fran\u00e7ois\uff09\u3001\u96c5\u514b\u00b7\u5f17\u592b\u91cc\u8036\uff08Jacques F\u00e9vrier\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22224600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_Long>,
        <http://viaf.org/viaf/22224600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_Long.
doremus_artist:fe6f222a-e8c0-3b38-b106-a30bd1c60937
    rdfs:comment
        "William Bennett (Londen, 1936) is een Brits fluitist. Bennett speelde in de meeste van de belangrijke Britse symfonieorkesten en heeft daarnaast een carri\u00e8re als solist. Bennett geeft les aan de Royal Academy of Music. Bennett ontving de lifetime achievement award van de Amerikaanse National Flute Association in 2002. Hem werd een Britse koninklijke onderscheiding toegekend door de Britse Koningin in 1995."@nl,
        "William Bennett (ur. 7 lutego 1936 roku w Londynie) - brytyjski flecista; gra\u0142 w wi\u0119kszo\u015bci najs\u0142ynniejszych orkiestr angielskich, koncertowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c jako solista. Wynalaz\u0142 instrument okre\u015blany mianem 'flauto di bassetto', kt\u00f3rego skala zosta\u0142a poszerzona o tercj\u0119 ma\u0142\u0105 w d\u00f3\u0142 w stosunku do skali tradycyjnego fletu poprzecznego. Instrument mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 w jednym z nagra\u0144 Bennetta (Koncert KV 218 W.A. Mozarta).Pod koniec lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych Bennett nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z innymi flecistami angielskimi i producentem Albertem Cooperem, w ramach kt\u00f3rej zaj\u0105\u0142 si\u0119 akustyk\u0105 fletu poprzecznego. Dzi\u0119ki osi\u0105gni\u0119tym wynikom uda\u0142o si\u0119 znacznie udoskonali\u0107 intonacj\u0119 wsp\u00f3\u0142czesnych instrument\u00f3w."@pl,
        "William Bennett, OBE (* 7. Februar 1936 in London), ist ein britischer klassischer Fl\u00f6tist."@de,
        "William Bennett, OBE, Hon RAM, professor, is a British flute player (born on 7 February 1936 in London to parents who were both architects)."@en,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08William Bennett, 1936\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u307b\u304b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u990a\u6210\u306b\u3082\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u697d\u5668\u306e\u6027\u80fd\u6539\u5584\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u30021995\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5973\u738b\u3088\u308a\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u540d\u8a89\u5927\u82f1\u52f2\u7ae0\u7b2c4\u4f4d\uff08O.B.E\uff09\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105991009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bennett_(flautist)>,
        <http://viaf.org/viaf/105991009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03e0a0f8-3b9d-4cff-b73d-eb448b5f9300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Bennett_(flautist)>.
doremus_artist:ff7c4f9d-e217-38a8-9903-b7ef3a0db57b
    dbp:birthPlace dbr:Bosco_Chiesanuova;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ivo Vinco (8 November 1927 \u2013 8 June 2014) was an Italian bass opera singer who enjoyed a successful international career. Born in Verona, Ivo Vinco first studied at the Liceo Musicale in Verona with Madama Zilotti, then at the opera school of the Teatro alla Scala in Milan with Ettore Campogalliani. He made his professional debut in Verona, as Ramfis in Aida, in 1954. He quickly sang all over Italy (Milan, Rome, Naples, Turin, Venice, Bologna, Palermo, Parma, Florence, etc)."@en,
        "\u0418\u0432\u043e \u0412\u0438\u043d\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ivo Vinco; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e-\u041a\u044c\u0435\u0437\u0430\u043d\u0443\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:50405495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Vinco>,
        <http://viaf.org/viaf/50405495>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b101fc08-e7dd-428d-b587-14c928f3ac68>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Vinco.
doremus_artist:ff9d8044-a734-318f-9a28-b9c79e10ef22
    rdfs:comment
        "Robert Sutton Whitney (July 6, 1904 \u2013 November 22, 1986) was an American conductor and composer. He was a student of Leo Sowerby. Robert Whitney was best known for founding, on November 1937, together with the mayor of Louisville, Kentucky the Louisville Orchestra, and becoming its first conductor, a post he held until 1967. (Its original name was the Louisville Civic Orchestra.) His concerto grosso had earlier (1934) been performed by the Chicago Symphony Orchestra. Whitney also served as Dean of the School of Music of the University of Louisville, from 1956\u20131971."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0430\u0442\u0442\u043e\u043d \u0423\u0438\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Sutton Whitney; 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1904, \u041d\u044c\u044e\u043a\u0430\u0441\u043b \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c (1937) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0434\u043e 1967 \u0433.) \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0423\u0438\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443, \u042d\u0439\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e\u0441\u0430, \u0414\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041c\u0438\u0439\u043e, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e, \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430, \u041d\u0435\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0440\u0435\u043c\u0430, \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u044f \u041f\u0430\u043d\u0443\u0444\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1956\u20141971 \u0433\u0433. \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0423\u0438\u0442\u043d\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:44491388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Whitney_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/44491388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65ab3b6c-30f0-4269-afd9-b0e8fdbfc837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Whitney_(conductor)>.
doremus_artist:ffe3b569-13cb-3416-bc58-6a40fcb0601c
owl:sameAs viaf:10986811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10986811>.
