@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0035d1da-8b0d-3746-a539-41064600ee4d
owl:sameAs viaf:19927950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19927950>.
doremus_artist:0078a9a8-dafe-3dc4-93ea-9931c6c3bd4e
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Edward "Eddie" Holland Jr. (born October 30, 1939) is an American singer, songwriter and record producer. Holland was born in Detroit, Michigan. Although he was an early Motown artist who recorded minor hit singles such as "Jamie", he started working behind the scenes due to stage fright. He was a member of Holland\u2013Dozier\u2013Holland, the songwriting and production team responsible for much of the Motown Sound and hit records by Martha and the Vandellas, The Supremes, The Four Tops, and The Isley Brothers, among others. He has written or co-written 80 hits in the UK and 143 in the US charts."""@en,
        "Edward (Eddie) Holland, Jr. (Detroit (Michigan), 30 oktober 1939) is een Amerikaanse zanger, songwriter en producer. Hij is de oudere broer van Brian Holland."@nl;
    owl:sameAs viaf:24789987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/24789987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f71aced-31f0-4d09-9198-0c407a2cc6e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Holland.
doremus_artist:01787dc9-93d7-3894-83e4-6c3e5f6d1f06
owl:sameAs viaf:161594069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161594069>.
doremus_artist:0195252c-f210-39bb-9436-041baef243d8
    dbp:birthPlace dbr:Schleiz;
    rdfs:comment
        "Bernhard Klee (* 19. April 1936 in Schleiz, Th\u00fcringen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Bernhard Klee (born April 19, 1936) is a German conductor, originally from Schleiz, in Thuringia. Trained as a member of the Thomanerchor, he has since conducted many of Europe's most prestigious orchestras including the Vienna Philharmonic and State Philharmonic of Rheinland-Palatinate. He was married to the Swiss soprano Edith Mathis."@en,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u043b\u0435\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Klee; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0428\u043b\u0430\u0439\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0425\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u044e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1960 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 (1962\u20141963), \u041e\u0431\u0435\u0440\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430 (1963\u20141965) \u0438 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0430 (1965\u20141966), \u0432 1966\u20141973 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435. \u0412 1976\u20141979 \u0433\u0433. (\u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433.) \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435, \u0432 1977\u20141987 \u0433\u0433. \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1992\u20141997 \u0433\u0433. \u2014 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434-\u041f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0432"@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\uff08Bernhard Klee, 1936\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30a8\u30c7\u30a3\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u3002 \u30b7\u30e5\u30e9\u30a4\u30c4\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u8056\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u968a\u54e1\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011957\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f4\u30a1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011962\u5e74\u304b\u3089\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u30011976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011985\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u306fBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Klee>,
        <http://viaf.org/viaf/32183696>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Klee.
doremus_artist:023e0877-2ac6-39af-8de5-1807d05b3f9a
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Cluytens (* 26. M\u00e4rz 1905 in Antwerpen; \u2020 3. Juni 1967 in Neuilly-sur-Seine) war ein belgisch-franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Andr\u00e9 Cluytens (26 de marzo de 1905, Amberes - 3 de junio de 1967, Neuilly-sur-Seine) fue un director de orquesta belga."@es,
        "Andr\u00e9 Cluytens (Antu\u00e9rpia, 26 de mar\u00e7o de 1905 \u2014 3 de junho de 1967) foi um maestro belga naturalizado franc\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 Cluytens (French pronunciation: \u200b[\u0251\u0303\u02d0d\u0281e kl\u0265it\u0251\u0303s], Dutch pronunciation: [\u0251n'dre\u02d0 'kl\u0153.yt\u0259ns]; born Augustin Zulma Alphonse Cluytens) (26 March 1905 \u2013 3 June 1967) was a Belgian-born French conductor who was active in the concert hall, opera house and recording studio. His repertoire extended from Viennese classics through French composers to 20th century works. Although much of his career was spent in France, he was the first French conductor at Bayreuth in 1955; he also conducted the Ring and Parsifal at La Scala."@en,
        "Andr\u00e9 Cluytens, n\u00e9 le 26 mars 1905 \u00e0 Anvers (Belgique) et mort le 3 juin 1967 (\u00e0 62 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine (France), est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais d\u2019origine belge. Figure marquante de la vie musicale fran\u00e7aise des ann\u00e9es 1950 et 1960, il est particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations de la musique symphonique fran\u00e7aise (Berlioz, Franck, Ravel), du r\u00e9pertoire russe (Borodine, Rimski-Korsakov, Moussorgski, Chostakovitch) et du r\u00e9pertoire germanique (Beethoven, Wagner)."@fr,
        "Augustin Zulma Alphonse Cluytens (vanaf 1939: Andr\u00e9 Cluytens) (Antwerpen, 26 maart 1905 - Neuilly-sur-Seine, 3 juni 1967) was een in Belgi\u00eb geboren Frans dirigent en pianist. Hij was vooral bekend vanwege zijn interpretaties van Franse symfonische muziek en opera (Berlioz, Franck, Ravel), het Duitse (Beethoven, Wagner) en het Russische repertoire (Borodin, Rimski-Korsakov, Moessorgski, Stravinsky, Sjostakovitsj)."@nl,
        "Figlio di un direttore d'orchestra e di una cantante lirica, dopo gli studi al Conservatorio Reale di Anversa diventa direttore del Coro della sua citt\u00e0 natale e si orienta inizialmente per la carriera pianistica. Nel 1927 \u00e8 invitato alla direzione di I pescatori di perle di Bizet e, dal 1932, \u00e8 in Francia dove dirige l'orchestra al Teatro Capitole di Tolosa, all'Op\u00e9ra di Lione e al Th\u00e9\u00e2tre national de l'Op\u00e9ra-Comique, divenendo direttore musicale di quest'ultimo dal 1946 al 1953. Presa la cittadinanza francese nel 1945 si esibisce regolarmente dal 1946 con l'Orchestra della Societ\u00e0 dei Concerti del Conservatorio, durante le tourn\u00e9e in Francia e all'estero e succedendo poi a Charles Munch nella carica di vicepresidente e direttore. Mai eccessivo o avaro, entusiasta di natura e dotato di gr"@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041a\u043b\u044e\u0438\u0442\u0430\u0301\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Cluytens; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2015 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30a4\u30bf\u30f3\u30b9\uff08Andr\u00e9 Cluytens, 1905\u5e743\u670826\u65e5 - 1967\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Cluytens>,
        <http://viaf.org/viaf/32182854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e188340b-b756-40e6-bf08-ae8d78906875>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Cluytens_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Cluytens.
doremus_artist:02976546-aaec-3319-878d-becdf84f5c5e
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Elliott Sharp (* 1. M\u00e4rz 1951 in Cleveland, Ohio) ist ein US-amerikanischer Multiinstrumentalist und Komponist, der zur experimentellen Avantgardeszene von New York geh\u00f6rt."@de,
        "Elliott Sharp (Cleveland, Ohio, 1 de marzo de 1951) es un multi-instrumentista y compositor de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica. Ha sido una figura esencial de la escena de vanguardia y experimental de Nueva York desde comienzo de los a\u00f1os 1980, Sharp ha publicado m\u00e1s de 85 \u00e1lbumes que incluyen desde blues, jazz, y m\u00fasica orquestal, hasta noise, no wave rock, y m\u00fasica tecno. Fue uno de los primeros en usar computadores en conciertos en directo, en su espect\u00e1culo Virtual Stance, de comienzos de los a\u00f1os 1980. Ha usado algoritmos en composiciones experimentales, desde, al menos, 1987. Es adem\u00e1s un instrumentista de amplio espectro, tocando la guitarra, el saxof\u00f3n y clarinete bajo, especialmente. Sharp ha liderado diversos grupos musicales, incluida las bandas de blues, Terraplane y Orches"@es,
        "Elliott Sharp (born March 1, 1951 in Cleveland, Ohio) is an American contemporary classical composer, multi-instrumentalist, and performer. A central figure in the avant-garde and experimental music scene in New York City since the late 1970s, Sharp has released over eighty-five recordings ranging from blues, jazz, and orchestral music to noise, no wave rock, and techno music. He pioneered the use of personal computers in live performance with his Virtual Stance project of the 1980s. He has used algorithms and fibonacci numbers in experimental composition since the 1970s. He has cited literature as an inspiration for his music and often favors improvisation. He is an inveterate performer, playing mainly guitar, saxophone and bass clarinet. Sharp has led many ensembles over the years, inclu"@en;
    owl:sameAs viaf:1198442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Sharp>,
        <http://viaf.org/viaf/1198442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elliott_Sharp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Sharp.
doremus_artist:030c9480-ec75-3a9a-a529-885f009b2160
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u0648 \u062f\u064a \u0643\u0627\u0628\u0648\u0627 (12 \u0645\u0627\u0631\u0633 1865 \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a - 3 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1917 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0639\u0627\u0645 1898 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0623\u0648 \u0633\u0648\u0644\u064a \u0645\u064a\u0648."@ar,
        """Edoardo di Capua (N\u00e1poles, Italia, 12 de marzo de 1865 - N\u00e1poles, Italia, 3 de octubre de 1917) fue un cantante y compositor italiano. Edoardo di Capua es c\u00e9lebre principalmente por haber compuesto la m\u00fasica de la canci\u00f3n "O Sole Mio", que ha sido grabada por muchos cantantes. La partitura de "O Sole Mio" fue escrita en marzo de 1898 en la ciudad de Odesa (Ucrania), lugar en donde se encontraba Di Capua, realizando una gira junto con su padre, tambi\u00e9n m\u00fasico y compositor. Se inspir\u00f3 en un poema de Giovanni Capurro, dedicado a una dama de la nobleza italiana. Otras de sus canciones m\u00e1s conocidad son Maria, Mar\u00ec (1899) que fue grabada por Alfredo Kraus y I' Te Vurria Vasa (1900) que ha sido interpretada por Andrea Bocelli."""@es,
        "Eduardo Di Capua (* 12. M\u00e4rz 1865 in Neapel; \u2020 3. Oktober 1917 ebenda) war ein italienischer Komponist. Di Capua wurde als Sohn eines Musikers geboren. Mit seinem Vater bereiste er viele L\u00e4nder Europas. Als er im April 1898 mit diesem in Odessa war, komponierte er die Melodie von O sole mio. Sp\u00e4ter f\u00fcgte er dem Lied noch einen Text hinzu. Der Dichter Giovanni Capurro bat ihn um Vertonung. Di Capua war auch Autor vieler weiterer Lieder."@de,
        "Eduardo Di Capua (March 12, 1865 \u2013 October 3, 1917) was an Neapolitan composer, singer and songwriter."@en,
        "Eduardo Di Capua (ur. 12 maja 1865 w Neapolu, W\u0142ochy, zm. 3 pa\u017adziernika 1917 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski kompozytor i wsp\u00f3\u0142kompozytor pie\u015bni neapolita\u0144skich, w tym \u201e\u2019O sole mio\u201d (1898; wsp\u00f3lnie z Alfredo Mazzucchim)."@pl,
        """Eduardo di Capua (Napels, 12 maart 1865 - Napels, 3 oktober 1917) was een Italiaans zanger en schrijver van teksten. Samen met de dichter Giovanni Capurro schreef di Capua het lied "O Sole Mio", dat een van de bekendste Italiaanse liederen werd en door vele zangers is gezongen zoals Andrea Bocelli, Luciano Pavarotti, The Beatles en Nat King Cole. Het lied bleef dus niet alleen in de klassieke sferen hangen. Naast "O Sole Mio" behoort "Core N'grato" ook tot zijn bekendste en beste stukken."""@nl,
        "Eduardo di Capua (Naples, 12 mars 1865 \u2014 Naples, 3 octobre 1917) est un chanteur et auteur-compositeur italien. Il est connu pour avoir \u00e9crit avec le po\u00e8te Giovanni Capurro la chanson \u00ab 'O Sole Mio \u00bb. C'est lors d'un voyage \u00e0 Odessa (Ukraine) qu'il composa la musique sur les vers de Capurro qui voyageait avec lui. La plus fameuse des chansons italiennes est donc n\u00e9e en Russie. Di Capua laissera bien d'autres canzonettas \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 dont Maria Mari et Io te vurria vasa, maintes fois reprises et quelquefois plagi\u00e9es ( difficile de ne pas reconna\u00eetre Io te vurria vasa dans la c\u00e9l\u00e8bre chanson de Charles Chaplin : This is my song ). Di Capua, lui, mourra pauvre, mis\u00e9reux."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0434\u0438 \u041a\u0430\u0301\u043f\u0443\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Eduardo di Capua; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1865, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\uff08\u4f0a\u8a9e\uff1aEduardo Di Capua\u30011865\u5e743\u670812\u65e5 - 1917\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b4c\u624b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102337974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_di_Capua>,
        <http://viaf.org/viaf/102337974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25496ee5-2f0e-4ce5-ba73-f5b9323e8551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_di_Capua.
doremus_artist:0389818a-1156-3fee-b991-cfb735d3ad6f
    owl:sameAs viaf:54144439;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54144439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f095ce11-8664-4489-a55a-8ecdb94d3031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Blake.
doremus_artist:03ac9419-2e80-3547-bdab-8b092ae056d0
owl:sameAs viaf:80071560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071560>.
doremus_artist:03b103fe-daa5-38e9-a6b1-d66c244b34ce
owl:sameAs viaf:31715037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31715037>.
doremus_artist:04d3ed16-f8d4-32b1-811e-a8b0df25db22
owl:sameAs viaf:29806476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29806476>.
doremus_artist:04e94c11-1275-32d5-b5ab-3d2ff1261c36
    rdfs:comment
        "John Bingham (31 March 1942 \u2013 6 December 2003) was a British classical pianist. He was born and died in Sheffield, Yorkshire."@en;
    owl:sameAs viaf:100913374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bingham_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100913374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Bingham_(pianist)>.
doremus_artist:0533736d-96e0-31d9-9612-57b8b3d8251e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Fuchs (* 26. April 1899 in New York City; \u2020 14. M\u00e4rz 1997 ebd.) war ein US-amerikanischer Geiger und Musikp\u00e4dagoge. Der Bruder der Bratschistin Lillian Fuchs und des Cellisten Harry Fuchs erhielt seinen ersten Unterricht von seinem Vater, der ein f\u00e4higer Amateurmusiker war. Er studierte dann am Institute of Musical Art bei Louis Sveczenski, der Bratschist des Kneisel Quartet war, und schlie\u00dflich bei Franz Kneisel selbst."@de,
        "Joseph Fuchs (April 26, 1899 \u2013 March 14, 1997) was one of the most important American violinists and teachers of the 20th century, and the brother of Lillian Fuchs. Born in New York, he graduated in 1918 from the Institute of Musical Art in New York where he studied with Franz Kneisel. In 1926 he was appointed concertmaster of the Cleveland Orchestra, but resigned in 1940 to pursue a solo career. After a successful New York d\u00e9but in 1943, he became co-founder of the Musicians\u2019 Guild, a chamber music organization which he directed there until 1956. Fuchs died in Manhattan in 1997."@en,
        "Joseph Fuchs (New York, 26 avril 1899 \u2013 New York, 14 mars 1997) est l'un des violonistes et enseignants am\u00e9ricains du XXe si\u00e8cle les plus importants. Il est le fr\u00e8re de Lillian Fuchs."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0424\u0443\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Fuchs; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1899, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1997) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u0424\u0443\u043a\u0441. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1918 \u0433. \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0443\u044e \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443), \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0437\u0435\u043b\u044f. \u0412 1926\u20141940 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (1943) \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c (\u0434\u043e 1956 \u0433.) \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Joseph Fuchs, 1899\u5e744\u670826\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - 1997\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u91cd\u93ae\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u5b9f\u59b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306f\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002 4\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u7814\u7a76\u6240\uff08\u73fe\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\uff09\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30ca\u30a4\u30bc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021918\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u30011940\u5e74\u306b\u8f9e\u4efb\u3057\u3066\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u304c\u6210\u529f\u88e1\u306b\u7d42\u308f\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u56e3\u4f53\u300c\u30b6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30ba\u30fb\u30ae\u30eb\u30c9 (the Musicians' Guild \u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u7d44\u5408\u306e\u610f\u5473)\u300d\u306e\u8a2d\u7acb\u8005\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u30011956\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u76e3\u7763\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3084\u5357\u7c73\u3001\u30bd\u9023\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3001\u65e5\u672c\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011953\u5e74\u30681954\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30e9\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u3059\u3079\u3066\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002 \u611b\u7528\u306e\u697d\u5668\u306f\u30011722\u5e74\u88fd\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u30a6\u30b9\u300c\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u529b\u5f37\u304f\u6c17\u5b87\u58ee\u5927\u3067\u3042\u308a\u3001\u719f\u7df4\u306e\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u3068\u3001\u8c4a\u304b\u3067\u6696\u304b\u306a\u97f3\u8272\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79170563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/79170563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad955b38-36d0-4a1e-a2c4-f75502ce5991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Fuchs.
doremus_artist:062cf227-62d2-3c6d-806f-b2e5eadcf956
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0643\u0648\u0631\u0627\u0646 "\u062c\u064a\u0646" \u0643\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gene Kelly) (\u0645\u0646 23 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1912\u0645 \u062d\u062a\u0649 2 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1996\u0645) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0642\u0635\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u064b\u0627 \u0633\u0646\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635\u0627\u062a. \u0643\u0645\u0627 \u0639\u064f\u0631\u0650\u0641 \u0643\u064a\u0644\u064a \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0631\u0642\u0635 \u0630\u064a \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a \u0645\u0644\u064a\u0621 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0638\u0647\u0631\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0645\u0635 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629."""@ar,
        """Eugene "Gene" Curran Kelly (Pittsburgh, 23 de agosto de 1912 \u2014 Beverly Hills, 2 de fevereiro de 1996) foi um dan\u00e7arino, ator, cantor, diretor, produtor e core\u00f3grafo norte-americano. Iniciou bem cedo sua carreira na Broadway, com uma apari\u00e7\u00e3o no espet\u00e1culo "Leave It To Me", de Cole Porter, fazendo o papel de um esquim\u00f3, ao lado de Mary Martin."""@pt,
        """Eugene Curran "Gene" Kelly (August 23, 1912 \u2013 February 2, 1996) was an American dancer, actor, singer, film director, producer and choreographer. He was known for his energetic and athletic dancing style, his good looks, and the likeable characters that he played on screen. His many innovations transformed the Hollywood musical and he is credited with almost single-handedly making the ballet form commercially acceptable to film audiences."""@en,
        "Eugene Curran Kelly (Pittsburgh, 23 de agosto de 1912 \u2013 Beverly Hills, 2 de febrero de 1996), m\u00e1s conocido como Gene Kelly, fue un actor, cantante, bailar\u00edn, director y core\u00f3grafo estadounidense."@es,
        "Eugene Curran Kelly, dit Gene Kelly, est un acteur, chanteur, r\u00e9alisateur, danseur, chor\u00e9graphe et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Pittsburgh, en Pennsylvanie, et mort \u00e0 Beverly Hills le 2 f\u00e9vrier 1996. En 1999, il est class\u00e9 quinzi\u00e8me plus grande l\u00e9gende du cin\u00e9ma par l'American Film Institute. En outre, Chantons sous la pluie et Un Am\u00e9ricain \u00e0 Paris reviennent r\u00e9guli\u00e8rement en t\u00eate des classements des plus grandes com\u00e9dies musicales au cin\u00e9ma."@fr,
        "Eugene Curran \u201eGene\u201c Kelly (* 23. August 1912 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 2. Februar 1996 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer T\u00e4nzer, Schauspieler, S\u00e4nger, Regisseur, Produzent und Choreograph."@de,
        "Gene Kelly, geboren als Eugene Curran Kelly (Pittsburgh, 23 augustus 1912 - Beverly Hills, 2 februari 1996) was een Amerikaans acteur, danser, zanger, filmregisseur en producer. Gene werd geboren als de derde zoon van James Kelly en Harriet Curran. Hij ging naar de universiteit van Pittsburgh en ging vervolgens naar Broadway. Zijn eerste stuk was in 1938 en heette Leave It to Me. Vanaf 1942 begon hij in films te spelen. Zijn bekendste film is Singin' in the Rain (1952), waarin hij danste op het lied Singin' in the rain. Gene stierf op 2 februari 1996 in Beverly Hills na een beroerte."@nl,
        "Gene Kelly, w\u0142a\u015bc. Eugene Curran Kelly (ur. 23 sierpnia 1912 w Pittsburghu, zm. 2 lutego 1996 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski tancerz, choreograf, aktor, re\u017cyser i producent. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki, kawaler Legii Honorowej."@pl,
        "Interprete di personaggi scanzonati e affabili, ballerino eclettico e coreografo dal talento fortemente innovativo, Kelly port\u00f2 uno stile di danza energico e atletico in alcuni tra i maggiori musical statunitensi, come Un americano a Parigi (1951) e Cantando sotto la pioggia (1952). L'American Film Institute ha inserito Kelly al quindicesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gene Kelly, Eugene Curran Kelly; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0434\u043e\u0436\u0434\u0451\u043c\u00bb, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 \u0432 1940-\u0435 \u0438 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043d\u0434 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\uff08Gene Kelly,1912\u5e748\u670823\u65e5 - 1996\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u5c24\u91d1\u00b7\u67ef\u502b\u00b7\u51f1\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEugene Curran\u201cGene\u201d Kelly\uff0c1912\u5e748\u670823\u65e5\uff0d1996\u5e742\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u5339\u8332\u5821\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3001\u821e\u8005\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u5c0e\u6f14\u8207\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u7d93\u4e3b\u6f14\u904e\u8a31\u591a\u77e5\u540d\u96fb\u5f71\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u53f2\u4e0a\u76f8\u7576\u91cd\u8981\u7684\u4e00\u4f4d\u6f14\u54e1\u30021999\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u6703\u9078\u70ba\u767e\u5e74\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u7537\u6f14\u54e1\u7b2c15\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112718182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/112718182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaff7c7e-5793-4fa7-9a7c-9af3b45e8132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_kelly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Kelly.
doremus_artist:0698d656-2196-30a3-855f-965a6bc0d2d8
owl:sameAs viaf:22416130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22416130>.
doremus_artist:0725953e-645e-30a3-8f70-8e84ce59523d
owl:sameAs viaf:103080061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103080061>.
doremus_artist:07a64e0e-d77c-358d-90e1-9e3be361b6ec
owl:sameAs viaf:63710647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63710647>.
doremus_artist:09bf20bb-147c-30bc-9961-bae87afafe7d
    dbp:birthPlace dbr:Ancona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dario Franco Corelli conocido art\u00edsicamente como Franco Corelli (Ancona, 8 de abril de 1921 - Mil\u00e1n, 29 de octubre de 2003) fue un tenor spinto italiano, activo entre 1950 y 1976. Sobresali\u00f3 por poseer una t\u00e9cnica \u00fanica, admirada por muchos y criticada por otros, y una enorme potencia vocal, que sin embargo le permit\u00eda realizar diminuendos sorprendentes. Su atractivo f\u00edsico y la brillantez de su voz le llevaron a ser uno de los tenores m\u00e1s populares de la posguerra."@es,
        "Franco Corelli (* 8. April 1921 in Ancona; \u2020 29. Oktober 2003 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Franco Corelli (8 April 1921 \u2013 29 October 2003) was an Italian tenor who had a major international opera career between 1951 and 1976. Associated in particular with the spinto and dramatic tenor roles of the Italian repertory, he was celebrated universally for his powerhouse voice, electrifying top notes, clear timbre, passionate singing and remarkable performances. Dubbed the "Prince of tenors", Corelli possessed handsome features and a charismatic stage presence which endeared him to audiences. He had a long and fruitful partnership with the Metropolitan Opera in New York City between 1961 and 1975. He also appeared on the stages of most of the major opera houses in Europe and with opera companies throughout North America."""@en,
        "Franco Corelli (Ancona, 8 april 1921 - Milaan, 29 oktober 2003) was een Italiaanse operazanger (tenor)."@nl,
        """Franco Corelli (Ancona, 8 de abril de 1921 \u2014 Mil\u00e3o, 29 de outubro de 2003) foi um famoso tenor italiano que teve uma grande carreira oper\u00edstica internacional, entre 1951 e 1976. Associado principalmente com os pap\u00e9is de tenor spinto e tenor dram\u00e1tico do repert\u00f3rio italiano, ele foi celebrado universalmente por sua voz poderosa, notas altas eletrificadas, timbre claro e performances muito elegantes e apaixonadas. Chamado de "Pr\u00edncipe dos Tenores", Corelli possu\u00eda uma boa presen\u00e7a de palco e um car\u00edsma, que fazia sucesso com a plateia. Ele teve uma longa e bem sucedida rela\u00e7\u00e3o com o Metropolitan Opera, em Nova Iorque, entre 1961 e 1975. Ele tamb\u00e9m apareceu nas maiores casas de \u00f3pera da Europa e com algumas companhias na Am\u00e9rica do Norte."""@pt,
        "Franco Corelli (n\u00e9 le 8 avril 1921 \u00e0 Anc\u00f4ne, dans les Marches, mort le 29 octobre 2003 \u00e0 Milan, en Lombardie) est un t\u00e9nor italien dont la carri\u00e8re s'est d\u00e9roul\u00e9e de 1950 \u00e0 1976."@fr,
        "Franco Corelli (ur. 8 kwietnia 1921 w Anconie, zm. 29 pa\u017adziernika 2003 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, (tenor bohaterski). Pocz\u0105tkowo zajmowa\u0142 si\u0119 studiowaniem in\u017cynierii (budowa statk\u00f3w), ale jednocze\u015bnie studiowa\u0142 w konserwatoriach w Pesaro i Mediolanie. W 1950 wygra\u0142 konkurs wokalny we Florencji, dopiero w 1951 zadebiutowa\u0142 na scenie operowej w Spoleto rol\u0105 Don Josego w Carmen. P\u00f3\u017aniej wyst\u0119powa\u0142 na scenach prowincjonalnych, w 1954 za\u015bpiewa\u0142 w La Scali. Odt\u0105d wyst\u0119powa\u0142 na wielkich scenach we W\u0142oszech (Florencja, Werona), Austrii (Opera Wiede\u0144ska, Salzburg), Francji (Opera Paryska) i USA (Metropolitan Opera). Wyst\u0119powa\u0142 z takimi \u015bpiewaczkami ,jak Callas, Tebaldi, Magda Olivero,  Leontyna Price, Birgit Nilson, Leyla Gencer, Teresa \u017bylis-Gara i innymi znakomito\u015bciami tego okresu "@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Corelli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u041a\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0410\u043d\u043a\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08Franco Corelli, 1921\u5e744\u67088\u65e5 - 2003\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u5287\u7684\u8868\u73fe\u306b\u9069\u3057\u305f\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u7cfb\u306e\u7f8e\u58f0\u3001\u529b\u611f\u3042\u3075\u308c\u308b\u6b4c\u5531\u3001\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6fc0\u767a\u6027\u3092\u3082\u542b\u3093\u3060\u60c5\u71b1\u3001\u60b2\u5287\u6027\u306e\u8868\u73fe\u306b\u79c0\u3067\u3066\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u540d\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3002\u821e\u53f0\u6620\u3048\u3059\u308b\u9577\u8eab\u306e\u7f8e\u7537\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u5170\u79d1\u00b7\u79d1\u83b1\u91cc\uff08Franco Corelli\uff0c1921\u5e744\u67088\u65e5\uff0d2003\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u4ed6\u6d3b\u8e8d\u65bc1950\u5e74\u4ee3\u81f31976\u5e74\u9593\u7684\u6b4c\u5287\u754c\u3002\u9664\u4e86\u5f37\u800c\u6709\u529b\u7684\u8072\u97f3\uff0c\u79d1\u83b1\u91cc\u9084\u5177\u6709\u751f\u52d5\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\u548c\u5bcc\u5438\u5f15\u529b\u7684\u6a23\u8c8c\uff0c\u98a8\u9761\u7576\u5e74\u7684\u6b4c\u5287\u821e\u53f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Corelli>,
        <http://viaf.org/viaf/12491115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7daeefc9-74cf-41a2-8ee6-7ac03933a865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Corelli.
doremus_artist:0a6097aa-4d44-3ebc-bda5-e685cff8a2d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Mac Davis (* 21. Januar 1942 in Lubbock, Texas; auch Scott Davis) ist ein Singer-Songwriter, der vorwiegend in dem Genre der Country-Musik t\u00e4tig ist."@de,
        "Mac Davis (ur. 21 stycznia 1942) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country i aktor."@pl,
        """Morris Mac Davis (born January 21, 1942), known as Mac Davis, is a country music singer, songwriter, and actor, originally from Lubbock, Texas, who has enjoyed much crossover success. His early work writing for Elvis Presley produced the hits "Memories", "In the Ghetto", "Don't Cry Daddy" and "A Little Less Conversation". A subsequent solo career in the 1970s produced hits such as "Baby, Don't Get Hooked on Me", making him a well-known name in pop music. He also starred in his own variety show, a Broadway musical, and various films and TV shows."""@en,
        "Morris Mac Davis (n\u00e9 le 21 janvier 1942), connu sous le nom de Mac Davis, est un auteur-compositeur, chanteur de country et acteur am\u00e9ricain originaire de Lubbock (Texas). Lors de sa premi\u00e8re partie de carri\u00e8re, il \u00e9crit certains des succ\u00e8s de d'Elvis Presley (notamment Memories, In the Ghetto, Don't Cry Daddy et A Little Less Conversation. Il est l'auteur de nombreux succ\u00e8s crossover et, au cours de sa carri\u00e8re solo, de hits tels que Baby, Don't Get Hooked on Me. Il a \u00e9galement pr\u00e9sent\u00e9 sa propre \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s, jou\u00e9 dans une com\u00e9die musicale \u00e0 Broadway et dans diff\u00e9rents films."@fr,
        """Scott "Mac" Davis (Lubbock, 21 de janeiro de 1942) mais conhecido como Mac Davis, \u00e9 um compositor, cantor e ator norte-americano. Tamb\u00e9m foi creditado em suas composi\u00e7\u00f5es com o nome Scott Davis. Comp\u00f4s algumas can\u00e7\u00f5es que se tornaram cl\u00e1ssicas de Elvis Presley, como "In The Ghetto", "Don't Cry Daddy" e "A Little Less Conversation", al\u00e9m de "Memories"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:24786851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mac_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/24786851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79e92ede-a055-4736-916c-5f0c771f5922>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mac_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mac_Davis.
doremus_artist:0b8dfa3f-90c6-346b-ab15-4f4fe2425a9e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/King's_Lynn>;
    rdfs:comment
        "Conway ha lavorato anche negli album d'esordio di cantanti quali Sandy Denny e Shelagh McDonald oltre ad aver fatto parte per 6 anni della band di Cat Stevens. Attualmente \u00e8 membro dei Fairport Convention dal 1999 e, occasionalmente, anche dei Pentangle."@it,
        "Gerald Conway (born 11 September 1947) is an English folk and rock drummer/percussionist, best known for having performed with the backing band for Cat Stevens in the 1970s, Jethro Tull during the 1980s, and currently a member of Fairport Convention as well as his side projects. Conway has done a considerable amount of work as a session musician."@en,
        "Gerry Conway (* 11. September 1947 in King\u2019s Lynn, Norfolk) ist ein britischer Folk-Schlagzeuger. 1964 begann Conway mit Alexis Korner zusammenzuarbeiten. Ein Jahr sp\u00e4ter schloss er sich der Band Eclection an; es folgte die Folkrockband Fotheringay. 1970 wirkte er bei Steeleye Spans Deb\u00fctalbum als Drummer mit. Bis 1975 spielte er dann in der Begleitband von Cat Stevens. In den fr\u00fchen 1980er Jahren wurde Conway Mitglied von Jethro Tull, bei denen er bis 1982 festes Mitglied war. Er spielte jedoch gelegentlich weiterhin mit der Band zusammen. 1990 setzte er seine Karriere fort, indem er sich Pentangle anschloss. Zusammen mit Jacqui McShee und Spencer Cozens gr\u00fcndete er 1994 ein Folkrock-Trio, aus dem Jacqui McShee\u2019s Pentangle hervorging. Im Jahr 1998 wurde er Schlagzeuger bei Fairport Conven"@de,
        "Gerry Conway (11 de septiembre de 1947, King's Lynn, Norfolk) fue el bater\u00eda de Jethro Tull entre los a\u00f1os 1982 y 1987."@es,
        "Gerry Conway (11 de setembro de 1947 em King's Lynn, Norfolk) \u00e9 um baterista ingl\u00eas, mais conhecido por ter participado da banda Jethro Tull nos anos 80. Antes disso ele tocou com os grupos Fotheringay e Ecletion, al\u00e9m de gravar e fazer shows com Cat Stevens por seis anos. Atualmente participa das bandas Fairport Convention e Pentangle."@pt,
        "Gerry Conway (ur. 11 wrze\u015bnia 1947 w King\u2019s Lynn w hrabstwie Norfolk) \u2013 brytyjski perkusista folkrockowy, cz\u0142onek wielu zespo\u0142\u00f3w folkrockowych i rockowych, muzyk sesyjny. Karier\u0119 zaczyna\u0142 w latach 60. wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z Alexisem Kornerem oraz w zespole Eclection, w kt\u00f3rym grali r\u00f3wnie\u017c Kerrilee Male, Georg Kajanus (jako George Hultgreen), Michael Rosen oraz Trevor Lucas. Nast\u0119pnie wraz z Lucasem do\u0142\u0105czy\u0142 w 1970 do zespo\u0142u Fotheringay, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142a \u017cona Lucasa, Sandy Denny, wcze\u015bniej wokalistka Fairport Convention, i do kt\u00f3rego do\u0142\u0105czyli r\u00f3wnie\u017c Jerry Donahue i Pat Donaldson. Po rozpadzie zespo\u0142u Conway wraz z Lucasem i Donahue, do\u0142\u0105czyli do zreformowanego Fairport Convention, by nagra\u0107 p\u0142yt\u0119 Rosie, przy czym Conway wzi\u0105\u0142 jedynie udzia\u0142 w nagraniu trzech utwor\u00f3w (pochodz\u0105cych z repertuaru F"@pl;
    owl:sameAs viaf:86418487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Conway_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/86418487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf0fe6db-86a8-48c9-89c1-b8dd26f712f0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GerryConway2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gerry_Conway_(musician)>.
doremus_artist:0be86580-2cfa-37e3-a624-b5bb8b196a45
    rdfs:comment
        "Edvard Hagerup Bull (10 June 1922 \u2013 15 March 2012) was a Norwegian composer. He was born in Bergen. He grew up in Jar outside Oslo in a musical and politically active family, the son of Sverre Hagerup Bull and his wife Aldis Jebsen. His paternal grandfather was politician and judge Edvard Hagerup Bull. In September 1955 he married Anna Kvarme. Edvard Hagerup Bull became a notable composer. He wrote two operas and thirty orchestral works and chamber music."@en;
    owl:sameAs viaf:116007473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edvard_Hagerup_Bull_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116007473>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Edvard_Hagerup_Bull_(composer)>.
doremus_artist:0d2b9df1-3601-3af2-b373-4734ccbc8f2a
owl:sameAs viaf:107052055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107052055>.
doremus_artist:0dec4da2-9799-31a4-9f4e-1713948fd6b1
    owl:sameAs viaf:10059907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2ff51bf-14a4-4c7a-ae0b-1ad48e06f7eb>.
doremus_artist:0e3ded7f-ed48-3520-a315-2557e030cb75
owl:sameAs viaf:61861933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61861933>.
doremus_artist:0e476675-7cf7-3c96-8237-33608f36809a
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Robert Hardy, n\u00e9 le 29 octobre 1925 \u00e0 Cheltenham, est un acteur britannique de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Timothy Sydney Robert (Robert) Hardy (Cheltenham, 29 oktober 1925) is een Engels acteur. Hij speelde onder meer de rol van Siegfried Farnon in de populaire Britse serie All Creatures Great and Small (in Nederland uitgebracht onder de titel James Herriot). Recenter is hij bekend door zijn rol in de Harry Potter-films, waarin hij de Minister van Toverkunst (Cornelis Droebel) speelt. In 1981 werd Hardy benoemd tot Commandeur in de Orde van het Britse Rijk."@nl,
        "Timothy Sydney Robert Hardy (ur. 29 pa\u017adziernika 1925 w Cheltenham w Wielkiej Brytanii) \u2013 brytyjski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny, znany mi\u0119dzy innymi z roli Korneliusza Knota w filmach o Harrym Potterze. Ma 175 cm wzrostu."@pl,
        "Timothy Sydney Robert Hardy CBE (* 29. Oktober 1925 in Cheltenham, Gloucestershire, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Timothy Sydney Robert Hardy, CBE (Cheltenham, Gloucestershire, 29 de outubro de 1925) \u00e9 um dos mais populares atores ingleses. Atualmente tem interpretado o personagem Corn\u00e9lio Fudge nos filmes da s\u00e9rie Harry Potter. Hardy nasceu em Cheltenham, filho de Jocelyn e Henry Harrison Hardy Seu pai era Diretor do Cheltenham College. Ele foi educado em Rugby School e Magdelen College, Universidade de Oxford, onde obteve seu diploma de Ingl\u00eas."@pt,
        "Timothy Sydney Robert Hardy, CBE (n.29 de octubre de 1925), es un actor ingl\u00e9s muy reconocido. Hardy es uno de los actores m\u00e1s respetados de Gran Breta\u00f1a, con una carrera de seis d\u00e9cadas y que incluye una gran variedad de papeles en el cine, teatro y televisi\u00f3n."@es,
        "Timothy Sydney Robert Hardy, CBE, FSA (born 29 October 1925) is an English actor with a long career in the theatre, film and television."@en,
        "\u00c8 un noto attore di cinema, teatro e televisione. \u00c8 anche un esperto di longbow."@it,
        "\u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0421\u0438\u0301\u0434\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Timothy Sydney Robert Hardy; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0427\u0435\u043b\u0442\u043d\u0435\u043c, \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:107601877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Hardy>,
        <http://viaf.org/viaf/107601877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Hardy.
doremus_artist:0ed500ad-fb71-3508-8ea1-9343e27c24df
owl:sameAs viaf:51974836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51974836>.
doremus_artist:0f0bff32-4f32-3288-849a-37c1ffc5c105
owl:sameAs viaf:31566576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31566576>.
doremus_artist:0f8f3522-5329-3a60-860d-8b492d3102c7
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Elfride Tr\u00f6tschel (* 22. Dezember 1913 in Dresden; \u2020 20. Juni 1958 in Berlin) war eine deutsche Opern- und Lieders\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Elfriede Tr\u00f6tschel (11 de diciembre de 1913, Dresde - 20 de junio de 1958, Berl\u00edn) fue una soprano alemana con amplio repertorio fallecida en absoluta plenitud vocal."@es,
        "Elfriede Tr\u00f6tschel (December 11, 1913 \u2013 June 20, 1958) was a German operatic soprano, she was a versatile singer with a wide-ranging repertoire. She studied in her native Dresden with Sophie Kuhnau-Bernard and Paul Schoffler. Noticed by conductor Karl B\u00f6hm, she made her stage debut at the Staatsoper Dresden, in 1933, aged only 20, and where she remained until 1950. She made debut at the Berlin State Opera and at the Vienna State Opera in 1951. She made guest appearances in Florence, Naples, and Lisbon, and appeared at the Glyndebourne Festival, as Susanna, in 1953, and at the Royal Opera House in London, as Zdenka in 1954."@en;
    owl:sameAs viaf:208991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elfriede_Tr\u00f6tschel>,
        <http://viaf.org/viaf/208991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elfriede_Trötschel.
doremus_artist:0f915a27-02bc-3c7b-8637-19855ffd4c97
owl:sameAs viaf:68606247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68606247>.
doremus_artist:1000b9b2-623e-33ae-b80f-91b32d494fba
owl:sameAs viaf:80018732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80018732>.
doremus_artist:10345aca-39e3-3fee-8d1b-8834a4888817
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Michele Caballone (n\u00e9 \u00e0 Naples, alors capitale du royaume de Naples, en 1692 et mort dans la m\u00eame ville le 19 janvier 1740) est un compositeur italien."@fr,
        "Michele Gabellone (also spelled Cabalone, Caballone, Cabelone, Cabellone, Gabbalone) (November 1692, Naples - 19 January 1740, Naples) was an Italian composer best known for his operas."@en,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Santa Maria di Loreto sotto la guida di Gaetano Veneziano, primo maestro dell'istituto, e di Giuliano Perugino. Nel 1716 si un\u00ec in nozze con Teresa Muscettola, dalla quale, tra i vari figli, ebbe Gaspare, che diventer\u00e0 anch'egli compositore, seguendo cos\u00ec le orme del padre."@it;
    owl:sameAs viaf:54438553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Gabellone>,
        <http://viaf.org/viaf/54438553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Gabellone.
doremus_artist:116b963b-f1cf-3e1b-bf87-5ae64c94d190
owl:sameAs viaf:118813281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118813281>.
doremus_artist:11f38075-488b-3c97-bd82-5f78e14c8fc3
owl:sameAs viaf:77741757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77741757>.
doremus_artist:1204b372-d530-36e1-96e8-04e2e4dced07
owl:sameAs viaf:69220727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69220727>.
doremus_artist:120e56d4-e579-3bd5-9241-6b481ec3a7cb
    rdfs:comment
        """Louis Lacoste, also given as De La Coste (c. 1675 \u2013 c. 1750) was a French composer of the Baroque era. He was a singer then chorus master and leader of the orchestra at the Paris Op\u00e9ra (from 1710 to 1714). He composed several works for the stage, the most successful of which was Philom\u00e8le, first performed on 20 October 1705 by the Acad\u00e9mie Royale de Musique at the Th\u00e9\u00e2tre du Palais-Royal in Paris, and revived in 1709, 1723, and 1734. Bradamante was a "bruising failure"."""@en,
        "Louis de La Coste, n\u00e9 en 1675 et mort en 1750, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:276229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lacoste_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/276229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Lacoste_(composer)>.
doremus_artist:1291037f-19bd-3adc-bd80-583671ca0fc1
owl:sameAs viaf:79891858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79891858>.
doremus_artist:12e45dde-df99-36dd-95cf-584f1dcb72a3
owl:sameAs viaf:7591699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7591699>.
doremus_artist:1320608f-ff8b-328a-be9d-caa9af25f329
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt est une violoniste fran\u00e7aise, sp\u00e9cialiste de musique baroque. Elle est l'une des interpr\u00e8tes europ\u00e9ennes ayant une discographie riche en pi\u00e8ces pour violon des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt is a prize-winning French violinist and a professor of baroque violin in Boulogne-Billancourt, France. Schmitt first started out as a chamber musician before specialising in baroque music. She spent 10 years in B\u00e2le, Switzerland, next to Chiara Banchini and Jesper B\u00f8je Christensen. Nowadays, she is very close to J\u00f6rg-Andreas B\u00f6tticher and Rolf Lislevand with whom she often plays in concert."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Schmitt ist eine franz\u00f6sische Violinistin im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de;
    owl:sameAs viaf:76520509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Schmitt>,
        <http://viaf.org/viaf/76520509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hélène_Schmitt.
doremus_artist:139fae30-7355-3184-b57c-70215172c2df
owl:sameAs viaf:2727800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2727800>.
doremus_artist:13a7b2ac-47ce-346f-bc8f-4714f91d921b
    rdfs:comment
        "Gustave Vogt, n\u00e9 le 18 mars 1781 \u00e0 Strasbourg et mort le 20 mai 1870 \u00e0 Paris, est un hautbo\u00efste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66729915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gustave_Vogt>,
        <http://viaf.org/viaf/66729915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Vogt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Gustave_Vogt.
doremus_artist:13d0d3ed-cd6e-3a5d-bf71-da26b67b4da1
owl:sameAs viaf:61027162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61027162>.
doremus_artist:14d6810d-de74-3477-b582-0c32afc6d7db
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Simon Wiesenthal (31 December 1908 \u2013 20 September 2005) was an Austrian Nazi hunter and writer. He was a Jewish Austrian Holocaust survivor who became famous after World War II for his work as a Nazi hunter."@en,
        "Simon Wiesenthal (Buczacz, Austria-Hungr\u00eda, actual Buchach, Ucrania; 31 de diciembre de 1908 \u2013 Viena; 20 de septiembre de 2005), de profesi\u00f3n arquitecto, fue un investigador y cazanazis jud\u00edo, que tras haber estado prisionero en el campo de concentraci\u00f3n de Mauthausen-Gusen durante la Segunda Guerra Mundial dedic\u00f3 la mayor parte de su vida a localizar e identificar criminales de guerra nazis que se encontraban fugitivos, para llevarlos ante la justicia."@es,
        "Simon Wiesenthal (Buczacz, Oostenrijk-Hongarije (thans Oekra\u00efne), 31 december 1908 \u2013 Wenen, 20 september 2005) was een bekende Joods-Oostenrijkse nazi-jager. Hij spoorde diverse nazi-oorlogsmisdadigers op en bracht hen voor de rechter. Wiesenthal was zelf overlevende van de Holocaust: hij zat tijdens de Tweede Wereldoorlog gevangen in twaalf concentratiekampen en werd in 1945 door Amerikaanse troepen bevrijd."@nl,
        "Simon Wiesenthal KBE (Buczacz, 31 de dezembro de 1908 \u2014 Viena, 20 de setembro de 2005) foi um ca\u00e7ador de nazis e escritor. Foi um sobrevivente do Holocausto que ficou famoso depois da Segunda Guerra Mundial pelo seu trabalho na persegui\u00e7\u00e3o e captura de nazis."@pt,
        "Simon Wiesenthal, KBE (* 31. Dezember 1908 in Butschatsch, Galizien, heute Ukraine; \u2020 20. September 2005 in Wien) war ein \u00f6sterreichisch-j\u00fcdischer \u00dcberlebender des Holocaust sowie Architekt, Publizist und Schriftsteller. Als Autor zahlreicher B\u00fccher, die in mehrere Sprachen \u00fcbersetzt wurden, wollte Wiesenthal ein Verm\u00e4chtnis f\u00fcr nachfolgende Generationen hinterlassen."@de,
        "Simon Wiesenthal, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Boutchatch et mort le 20 septembre 2005 \u00e0 Vienne, est un survivant autrichien de la Shoah connu pour ses activit\u00e9s de chasseur de nazis. N\u00e9 dans une famille juive dans l'est de l'Autriche-Hongrie, Wiesenthal grandit dans la ville polonaise de Lvov o\u00f9 il suivit des \u00e9tudes d'architecture. Apr\u00e8s l'invasion de la Pologne par l'Allemagne nazie en 1939, il fut d\u00e9port\u00e9 dans plusieurs camps de travail et de concentration dont ceux de Janowska, P\u0142asz\u00f3w et Mauthausen. Apr\u00e8s la guerre, il consacra sa vie \u00e0 la collecte d'information et \u00e0 la recherche de criminels de guerre nazis pour qu'ils soient jug\u00e9s en fondant notamment des centres de documentation juifs \u00e0 Linz et \u00e0 Vienne. Il joua un r\u00f4le mineur dans la localisation d'Adolf Eichmann qui fut captur\u00e9 \u00e0 Bue"@fr,
        "Sopravvissuto all'Olocausto, dedic\u00f2 gran parte della sua vita a raccogliere informazioni sui nazisti in latitanza per poterli rintracciare e sottoporre a processo tanto da guadagnarsi il soprannome di Cacciatore di Nazisti."@it,
        "Szymon Wiesenthal (hebr. \u05e9\u05de\u05e2\u05d5\u05df \u05d5\u05d9\u05d6\u05e0\u05d8\u05dc, niem. Simon Wiesenthal) (ur. 31 grudnia 1908 w Buczaczu, zm. 20 wrze\u015bnia 2005 w Wiedniu) \u2013 \u017cydowski dzia\u0142acz, in\u017cynier architekt, tropiciel hitlerowskich zbrodniarzy wojennych, tzw. \u0142owca nazist\u00f3w. Przyczyni\u0142 si\u0119 do uj\u0119cia m.in. Adolfa Eichmanna."@pl,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u0412\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Simon Wiesenthal, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0443\u0447\u0430\u0447, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0422\u0435\u0440\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2005, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u00ab\u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\uff08Sir Simon Wiesenthal\u30011908\u5e7412\u670831\u65e5 - 2005\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u4e0b\u6642\u4ee3\u306e\u6226\u72af\u8ffd\u53ca\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u300c\u30b8\u30fc\u30e2\u30f3\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u897f\u8499\u00b7\u7dad\u68ee\u5854\u723e\uff08Simon Wiesenthal\uff0c1908\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d2005\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u662f\u7336\u592a\u88d4\u5967\u5730\u5229\u7c4d\u5efa\u7bc9\u5de5\u7a0b\u5e2b\u3001\u7336\u592a\u4eba\u5927\u5c60\u6bba\u7684\u5016\u5b58\u8005\uff0c\u662f\u8457\u540d\u7684\u7eb3\u7cb9\u730e\u4eba\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u81f4\u529b\u8ffd\u67e5\u7d0d\u7cb9\u9ee8\u4eba\u548c\u8490\u8b49\uff0c\u628a\u4ed6\u5011\u9001\u4e0a\u6cd5\u5ead\uff0c\u8981\u4ed6\u5011\u70ba\u6230\u722d\u7f6a\u884c\u548c\u975e\u4eba\u9053\u7f6a\u884c\u8ca0\u8cac\u3002\u897f\u8499\u00b7\u7dad\u68ee\u5854\u723e\u4e2d\u5fc3\u70ba\u7d00\u5ff5\u4ed6\u800c\u8a2d\u7acb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111280467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Wiesenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/111280467>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simon_Wiesenthal_(1982).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Wiesenthal.
doremus_artist:14d92057-a65a-35f3-b8af-17f61b6b688f
    dbp:birthPlace dbr:Hildesheim;
    rdfs:comment
        "Thomas Quasthoff (* 9. November 1959 in Hildesheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und Professor f\u00fcr Gesang an der Hochschule f\u00fcr Musik \u201eHanns Eisler\u201c Berlin."@de,
        "Thomas Quasthoff (Hildesheim, Baja Sajonia, 9 de noviembre de 1959) es un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n. Es uno de los m\u00e1ximos int\u00e9rpretes de su generaci\u00f3n igualmente c\u00f3modo en recitales de Lieder, \u00f3pera y jazz, destac\u00e1ndose como recitalista en el repertorio barroco, oratorios y Liederabend. Tiene un c\u00e1tedra permanente en la Musikhochschule de Detmold y en la Hanns Eisler Hochschule f\u00fcr Musik de Berl\u00edn, ciudad donde reside. Su disco de jazz The Jazz Album: Watch What Happens lo dio a conocer a nuevos p\u00fablicos. En 2006, el cineasta Michael Harder film\u00f3 el documental The Dreamer sobre el cantante."@es,
        """Thomas Quasthoff (born November 9, 1959) is a German bass-baritone. Quasthoff has a range of musical interest from the Baroque cantatas of Bach, to lieder, and solo jazz improvisations. Born with severe birth defects caused by thalidomide, Quasthoff is 1.34 m tall (4' 4\u00be"), and has phocomelia."""@en,
        "Thomas Quasthoff (ur. w Hildesheim, Niemcy, 9 listopada 1959) \u2013 niemiecki bas-baryton uznawany za jednego z najlepszych \u015bpiewak\u00f3w swojej generacji."@pl,
        "Thomas Quasthoff, n\u00e9 le 9 novembre 1959 \u00e0 Hildesheim, est un baryton-basse allemand, sp\u00e9cialiste des Lieder. Il enseigne depuis 2004 le chant \u00e0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de musique Hanns Eisler \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0432\u0430\u0301\u0441\u0442\u0445\u043e\u0444\u0444, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u0432\u0430\u0441\u0442\u0445\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Quasthoff; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30b9\u30c8\u30db\u30d5\uff08Thomas Quasthoff, 1959\u5e7411\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u30b5\u30ea\u30c9\u30de\u30a4\u30c9\u798d\u306b\u3088\u308b\u8089\u4f53\u306e\u969c\u5bb3\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7a4d\u307f\u91cd\u306d\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u7cfb\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u3082\u624b\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30012012\u5e74\u306b\u5065\u5eb7\u4e0a\u306e\u7406\u7531\u306b\u3088\u308a\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u7d42\u6b62\u7b26\u3092\u6253\u3063\u3066\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64194161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Quasthoff>,
        <http://viaf.org/viaf/64194161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7e94da5-87ea-4a91-adc8-26e2ae904e10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Quasthoff_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Quasthoff.
doremus_artist:14f41ad1-a31b-37d0-81be-cdf84e998700
    rdfs:comment
        "John Greenway (1919-1991) was born Johannes Groeneweg in Liverpool, England. He was a noted author, singer and scholar who focused on American folk songs of protest."@en;
    owl:sameAs viaf:79140959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Greenway_(folklorist)>,
        <http://viaf.org/viaf/79140959>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58a51001-ce3d-4f22-805c-23d693aeeee1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Greenway_(folklorist)>.
doremus_artist:1651d583-8d11-3144-8d93-bad7313f5d2f
owl:sameAs viaf:117488167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117488167>.
doremus_artist:16b07557-54a8-3be6-87be-4a2cef423bf4
owl:sameAs viaf:39632385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39632385>.
doremus_artist:17449e96-4070-36c3-8763-978b4c420b47
    rdfs:comment
        "Colin Walsh (* 1955) ist ein englischer Organist und Kirchenmusiker."@de,
        """Colin Walsh is an English organist, who has played many recitals in various religious venues in England. including two at the Royal Festival Hall. He has also played in many European countries and New Zealand, Australia, Canada and the USA. Some of his work has been released on the Priory label. He has worked as an organist or assistant organist at St. George's Chapel, Windsor Castle; Christ Church Cathedral, Oxford; Salisbury Cathedral (1978-1985); St. Albans Cathedral (1985-1988); and Lincoln Cathedral. In July 2002 there were plans to sack Walsh, whom The Telegraph described as "one of Europe's finest church organists", after differences with the Precentor, Andrew Stokes; however this plan was dropped and he was given a new role. Since January 2003 he has been Organist Laureate of Linco"""@en;
    owl:sameAs viaf:39588827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Walsh_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/39588827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Colin_Walsh_(organist)>.
doremus_artist:18129743-fbdd-390b-bef3-06528b141fc0
owl:sameAs viaf:27329268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329268>.
doremus_artist:185d8386-9da8-3d71-8607-abf238a40163
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Niederbronn-les-Bains;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir M\u00fcnch.Fritz M\u00fcnch Fritz M\u00fcnch, n\u00e9 le 2 juin 1890 \u00e0 Strasbourg et mort le 10 mars 1970 \u00e0 Niederbronn-les-Bains, \u00e9tait un musicologue et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Fritz M\u00fcnch (born Strasbourg 2 June 1890, died Niederbronn-les-Bains 10 March 1970) was a French music administrator and conductor, as well as being a pastor."@en;
    owl:sameAs viaf:51954821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_M\u00fcnch>,
        <http://viaf.org/viaf/51954821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Münch.
doremus_artist:18daabb0-e45f-3d16-9552-d4d42dd22cfb
owl:sameAs viaf:40679087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40679087>.
doremus_artist:19f85624-3baf-3888-947a-81cfb96ce50c
owl:sameAs viaf:220939015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220939015>.
doremus_artist:1a8bf9e4-792d-3001-a6aa-048d67b42beb
owl:sameAs viaf:1616750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1616750>.
doremus_artist:1ab802b5-3d66-3dab-8501-46a6ed63b84a
    dbp:birthPlace dbr:Málaga;
    dbp:deathPlace dbr:Puebla_City;
    rdfs:comment
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (* um 1590 in M\u00e1laga; \u2020 1664 in Puebla) war ein mexikanischer Komponist spanischer Herkunft. Guti\u00e9rrez wurde an der Kathedrale von M\u00e1laga unter anderem von Francisco V\u00e1squez ausgebildet. Bis 1621 war er Kapellmeister der Kathedrale von C\u00e1diz. Dann wanderte er nach Mexiko aus, wo er ab Oktober 1622 Kantor und stellvertretender Kapellmeister der Kathedrale von Puebla war, einer der wichtigsten Kirchen in \u201eNeu-Spanien\u201c. 1629 wurde er Kapellmeister in der Nachfolge des verstorbenen Gaspar Fernandes (1566\u20131629) f\u00fcr ein Sal\u00e4r von 500 Pesos, zuz\u00fcglich 40 Pesos f\u00fcr die Komposition von Canzonetten."@de,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (M\u00e1laga, Granada, 1590 - Puebla de los \u00c1ngeles, Nueva Espa\u00f1a, 8 de abril de 1664), fue un compositor de m\u00fasica del barroco. Su obra, rescatada de los archivos de la Catedral de Puebla por music\u00f3logos del siglo XX, est\u00e1 considerada entre las m\u00e1s sobresalientes del barroco espa\u00f1ol."@es,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (ca. 1590 \u2013 1664) was a Spanish composer in what is modern Mexico. He was born in M\u00e1laga, Spain but moved to Puebla, Mexico, in 1620 to compose music in the New World. At the time New Spain was a viceroyalty of Spain that included modern day Mexico, Guatemala, the Philippines and other parts of Central America and the Caribbean. Padilla is one of the more important composers represented in the manuscripts at Puebla, Mexico and the Hackenberry collection in Chicago, Illinois. He worked at Puebla de Los Angeles, Mexico, which in Baroque times was a bigger religious center than Mexico City itself. He was appointed maestro de capilla of Puebla Cathedral in 1628."@en,
        "Juan Guti\u00e9rrez de Padilla (n\u00e9 \u00e0 Malaga en Espagne vers 1590, mort \u00e0 Puebla de los \u00c1ngeles en Nouvelle-Espagne le 22 avril 1664) est un compositeur espagnol de musique baroque actif en Nouvelle-Espagne (actuel Mexique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Guti\u00e9rrez_de_Padilla>,
        <http://viaf.org/viaf/7576134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ceb422ff-25c5-47fb-bf71-f5053d7ce6b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Gutiérrez_de_Padilla.
doremus_artist:1ae0fc7c-cb19-3b58-b735-76f8ba694402
owl:sameAs viaf:11402040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11402040>.
doremus_artist:1af864df-2209-3cfa-9b46-6026e2effd4b
owl:sameAs viaf:166039621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166039621>.
doremus_artist:1b2c7f8c-7252-3551-bd6f-35eaf415c767
    owl:sameAs viaf:74094345;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74094345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7503597-2b33-4e40-9411-4074f1b8fd56>.
doremus_artist:1bbe37eb-57bf-37f6-9ef4-cdfda06944e7
    rdfs:comment
        "Michel Hatzigeorgiou (Charleroi, 11 december 1961) is een Belgische bassist. Hatzigeorgiou werd geboren in Belgi\u00eb als zoon van Griekse ouders. Op negen jaar begon hij de bouzouki te bespelen, op zijn elfde begon hij met elektrische gitaar en op zijn veertiende schakelde hij ten slotte over naar basgitaar. Hij raakte betrokken in het De Kaai project en in de Nasa Na Band, de voorloper van Aka Moon. Deze laatste band vormde hij samen met Fabrizio Cassol en St\u00e9phane Galland. Hatzigeorgiou geeft les aan het Brussels conservatorium sinds 1998."@nl,
        """Michel Hatzigeorgiou (born 1961) is a Belgian bassist. He was born in Belgium from Greek parents. He started playing bouzouki at the age of 9, then switched to electric guitar at 11 and finally to electric bass at 14. He joined his first band "The Blackbirds" when he was student at Charleroi Technical University. In 1982, he attended the jazz seminar in Li\u00e8ge. At that time, he played with Jaco Pastorius (his main influence), Mike Stern and Belgian jazzmen like Toots Thielemans, Ivan Paduart, Steve Houben, Philip Catherine and Pierre Van Dormael."""@en;
    owl:sameAs viaf:305855147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Hatzigeorgiou>,
        <http://viaf.org/viaf/305855147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Hatzigeorgiou.
doremus_artist:1bebeb5d-f9fb-3e5c-9623-6c4789dea229
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brazil_(1944_film)>;
    rdfs:comment
        """Aurora Miranda da Cunha Richaid (20 April 1915 \u2013 22 December 2005) was a Brazilian entertainer. Miranda began her career at the age of 18 in 1933. She appeared in several films, including The Three Caballeros, where she danced with Donald Duck and Jos\u00e9 Carioca, singing the song, "Os Quindins de Yay\u00e1". Her sister was Carmen Miranda."""@en,
        "Aurora Miranda da Cunha Richaid (20 de abril de 1915 \u2014 22 de diciembre de 2005) fue una actriz y cantante brasile\u00f1a. Debut\u00f3 en Radio Mayrink Veiga en 1932, poco despu\u00e9s fue a la radio Philips. En 1933, su primer \u00e1lbum, Cai, Cai, Bal\u00e3o cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Francisco Alves. La canci\u00f3n Cidade Maravilhosa, grabada en 1934, se convirti\u00f3 en el himno oficial del Estado de Guanabara, como actriz particip\u00f3 en las pel\u00edculas Estudantes (1935), Al\u00f4, Al\u00f4 Brasil (1935) y Al\u00f4, Al\u00f4, Carnaval (1936)."@es,
        "Aurora Miranda da Cunha Richaid (Rio de Janeiro, 20 de abril de 1915 \u2014 Rio de Janeiro, 22 de dezembro de 2005) foi uma atriz e cantora brasileira. Estreou na R\u00e1dio Mayrink Veiga em 1932, transferindo-se logo para a Philips. Em 1933, em seu primeiro disco, gravou Cai, Cai, Bal\u00e3o, cantada em dupla com Francisco Alves. Al\u00e9m de fazer dupla com a irm\u00e3 mais famosa Carmen Miranda, Aurora tamb\u00e9m teve sucesso como cantora na d\u00e9cada de 1930, as duas irm\u00e3s imortalizaram a can\u00e7\u00e3o Cantores de R\u00e1dio (Jo\u00e3o de Barro, Lamartine Babo e Alberto Ribeiro), no filme Al\u00f4, Al\u00f4 Carnaval. Aurora e Carmen trabalharam no Cassino da Urca e moraram juntas nos Estados Unidos durante 12 anos."@pt,
        """Aurora MirandaFichier:Aurora Miranda Tres Caballeros.jpg Dans Les Trois Caballeros Aurora Miranda da Cunha (20 avril 1915 \u00e0 Rio de Janeiro - 22 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 Rio de Janeiro) \u00e9tait une chanteuse et actrice br\u00e9silienne. Sa s\u0153ur est Carmen Miranda. Elle commence sa carri\u00e8re en 1933 \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans et appara\u00eet dans plusieurs films dont Les Trois Caballeros (1944), dans lequel elle danse avec Donald Duck et Jos\u00e9 Carioca, interpr\u00e9tant la chanson "Os Quindins de Yay\u00e1"."""@fr,
        "\u00c8 la sorella di Carmen Miranda."@it;
    owl:sameAs viaf:51891303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurora_Miranda>,
        <http://viaf.org/viaf/51891303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82c7e04b-3c69-4772-a919-5ff922194d27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurora_Miranda_Tres_Caballeros.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurora_Miranda.
doremus_artist:1c6294b2-377b-34b3-89ae-a4de5754db29
owl:sameAs viaf:46958583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46958583>.
doremus_artist:1c7b72c3-46ac-3fe8-bec2-613864513d91
owl:sameAs viaf:2661402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661402>.
doremus_artist:1cbd1472-2286-36cd-8ac4-a26d72ab1142
    rdfs:comment
        "Lyell Cresswell (born 1944, Wellington, New Zealand) is a composer of contemporary classical music. He studied in Wellington, Toronto, Aberdeen and Utrecht. He moved to Scotland in the 1970s and has lived and worked in Edinburgh since 1985. He received the APRA Silver Scroll for his contribution to New Zealand music in 1979 and he won the Ian Whyte Award for the orchestral work Salm in 1978. In 1979, 1981 and 1988 he received a recommendation by the UNESCO International Rostrum of Composers. In 2002, Victoria University of Wellington awarded him an honorary D. Mus degree and the inaugural Elgar Bursary."@en;
    owl:sameAs viaf:7654292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyell_Cresswell>,
        <http://viaf.org/viaf/7654292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lyell_Cresswell.
doremus_artist:1cfc98c2-8b89-300f-9a08-cc6410def20b
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Albanese (13 August 1912, Torre del Greco, Naples \u2013 11 June 2005, Rome) was a lyric tenor, particularly associated with the Italian repertory. Albanese studied in Rome with Francesco Salfi, and made his stage debut in 1940, at the Teatro dell'Opera di Roma, as Evandre in Gluck's Alceste, where he remained until 1942, also singing Almaviva, Fenton, Rinuccio. In 1942, he made debut at La Fenice in Venice, as Ramiro, at the Maggio Musicale Fiorentino in Florence, as Don Ottavio, and at the Teatro alla Scala in Milan, as Fenton."@en,
        "Francesco Albanese (13 ao\u00fbt 1912, Torre del Greco, Naples \u2014 11 juin 2005, Rome) est un t\u00e9nor lyrique italien associ\u00e9 particuli\u00e8rement au r\u00e9pertoire italien. Sa voix peut \u00eatre entendue dans des enregistrements de La Traviata et d'Iphig\u00e9nie en Tauride, les deux avec Maria Callas."@fr,
        "Francesco Albanese (13 de agosto 1912, Torre del Greco, N\u00e1poles - 11 de junio 2005, Roma), fue tenor italiano."@es;
    owl:sameAs viaf:116770095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Albanese>,
        <http://viaf.org/viaf/116770095>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francescoalbanese.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Albanese.
doremus_artist:1d54c4c0-a012-3b5e-9fa5-dc3b98d905da
owl:sameAs viaf:63713829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63713829>.
doremus_artist:1d903268-83e3-35ab-8f50-bd2e80bf2c72
owl:sameAs viaf:24794925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794925>.
doremus_artist:1e0a1c92-6dab-3eaa-ab8e-a7b84087a304
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Eastwood.Kyle EastwoodFichier:Kyle Eastwood.jpg Kyle Eastwood Kyle Eastwood, n\u00e9 le 19 mai 1968 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis), est un musicien de jazz am\u00e9ricain. Il est le fils de Clint Eastwood et de Maggie Johnson. Sa s\u0153ur, Alison Eastwood, n\u00e9e en 1972, est actrice et r\u00e9alisatrice."@fr,
        "Kyle Eastwood (* 19. Mai 1968) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, E-Bass) und Filmkomponist."@de,
        """Kyle Eastwood (Los Angeles, 19 de maio de 1968) \u00e9 um m\u00fasico e cantor de jazz estadunidense. Estudou cinema por quatro anos na Universidade do Sul da Calif\u00f3rnia, antes de iniciar a carreira musical. Lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum solo, "From There to Here", no ano de 1998. Seu \u00e1lbum mais recente, "Metropolitan", foi lan\u00e7ado em 2 de junho de 2009. \u00c9 filho do cineasta e ator Clint Eastwood."""@pt,
        """Kyle Eastwood (born May 19, 1968) is an American jazz bass musician. He studied film at the University of Southern California for two years before embarking on a music career. After becoming a session player in the early 1990s and leading his own quartet, he released his first solo album, From There to Here, in 1998. His album, The View From Here, was released 2013 by Jazz Village. Eastwood plays fretted and fretless electric bass guitar and acoustic double bass. His new album "Time Pieces" was released in 2015."""@en,
        "Kyle Eastwood (n. Los \u00c1ngeles; 19 de mayo de 1968), es un m\u00fasico, compositor y actor norteamericano."@es,
        "Kyle Eastwood (ur. 19 maja 1968 w Los Angeles, USA) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy (gra na kontrabasie i gitarze basowej), kompozytor oraz aktor filmowy. Jest synem Clinta Eastwooda, ameryka\u0144skiego aktora i re\u017cysera (a tak\u017ce niedosz\u0142ego pianisty jazzowego). To w\u0142a\u015bnie ojciec zaszczepi\u0142 w nim muzyczn\u0105 pasj\u0119. Co roku Clint Eastwood zabiera\u0142 ca\u0142\u0105 rodzin\u0119 na Monterey Jazz Festival, a b\u0119d\u0105c osob\u0105 znan\u0105 dawa\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 spotkania wielu gwiazd muzyki, takich jak Dizzy Gillespie, Stan Getz, Buddy Rich, Ella Fitzgerald, Sarah Vaughan."@pl,
        "\u00c8 il figlio del regista Clint Eastwood."@it,
        "\u30ab\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Kyle Eastwood, 1968\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u3001\u4ff3\u512a\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u611b\u597d\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u304c\u624b\u304c\u3051\u308b\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30de\u30ae\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30b9\u30f3\u3001\u540c\u6bcd\u59b9\u306b\u30e2\u30c7\u30eb\u30fb\u4ff3\u512a\u306e\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002\u30de\u30ae\u30fc\u306f1985\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u8907\u6570\u306e\u7570\u6bcd\u5f1f\u59b9\u304c\u3044\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5f1f\u59b9\u306e\u4e00\u4eba\u306f\u5973\u512a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u5a18\u3067\u3001\u5f1f\u306b\u4ff3\u512a\u306e\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59282515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyle_Eastwood>,
        <http://viaf.org/viaf/59282515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75c78621-0f75-4765-bc69-5f02d8a8a850>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kyle_Eastwood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kyle_Eastwood.
doremus_artist:1fc62f41-48ee-3256-98a1-113985c3b972
owl:sameAs viaf:29798109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798109>.
doremus_artist:1fd5e1c6-cffa-335a-9f6b-a952ff85b3f2
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Prez. John Du Prez est un compositeur et acteur britannique n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Sheffield (Royaume-Uni)."@fr,
        "John Du Prez (* 14. Dezember 1946 in Sheffield, Yorkshire) ist ein britischer Komponist f\u00fcr Filmmusik."@de,
        "John Du Prez (born Trevor Jones; 14 December 1946 in Sheffield, England) is a musician, conductor, and composer. Du Prez was a member of the 1980s multi-hit Salsa-driven pop band Modern Romance and has since written several film scores including Oxford Blues (1984), Once Bitten and the final Carry On film, Carry On Columbus (1992). He contributed to The Wild (2006) soundtrack."@en,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\uff08\u82f1: John Du Prez\u3001\u672c\u540d\uff1aTrevor Jones\u30011946\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u98db\u3070\u3057\u305f\u30b5\u30eb\u30b5\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30d0\u30f3\u30c9\u300e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u300f\u306e\u5143\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee5\u6765\u300e\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300f\uff081984\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30ef\u30f3\u30b9\u30fb\u30d3\u30c8\u30a5\u30f3 \u604b\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30c1\u30e5\u30fc\u30d0\u30f3\u30d1\u30a4\u30a2\u300f\uff081985\u5e74\uff09\u3001"Carry On" \u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u6700\u7d42\u4f5c "Carry On Columbus"\uff081992\u5e74\uff09 \u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022006\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u3092\u63a2\u305b!\u300f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u7b2c3\u4f5c\u300e\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u300f\u4ee5\u6765\u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u4f5c\u54c1\u3068\u306e\u95a2\u308f\u308a\u304c\u591a\u304f\u3001\u6570\u3005\u306e\u30d1\u30a4\u30bd\u30f3\u30ba\u4f5c\u54c1\u3067\u97f3\u697d\u3084\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\uff08\u2192\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:72585921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Du_Prez>,
        <http://viaf.org/viaf/72585921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15c4b52e-9926-4ad6-b0b5-b425a3f006e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Du_Prez.
doremus_artist:21b9b6b2-91d9-3437-a52c-af45ad9d9700
owl:sameAs viaf:71582921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582921>.
doremus_artist:2253d5a7-306f-33c2-bef5-2b64eea7d680
owl:sameAs viaf:223134339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223134339>.
doremus_artist:228267db-1e80-38f6-a2c4-1ab76e1553f3
owl:sameAs viaf:51490438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51490438>.
doremus_artist:23185ca8-b4e1-3308-84d7-db7c44bd8c07
    rdfs:comment
        """Eva Heinitz (1907\u20132001) was a German musician, best known as a cellist but also highly acclaimed for her recordings on the viola da gamba. Heinitz, who was "half Jewish", left her native Berlin after the Nazis came to power, living first in France and later the United States, where she joined the faculty of the University of Washington in Seattle in 1948. In 1931, in Berlin, she gave the premiere of the Cello Sonata by John Foulds."""@en;
    owl:sameAs viaf:37126566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Heinitz>,
        <http://viaf.org/viaf/37126566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Heinitz.
doremus_artist:24b372cf-ae4c-381a-ad27-905dfe09ea6e
owl:sameAs viaf:88078068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078068>.
doremus_artist:24c739c7-397f-3ab6-95ea-948b426d22f3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Ginette Martenot (* 27. Januar 1902 in Paris; \u2020 6. September 1996 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische Pianistin, Ondes-Martenot-Spielerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Ginette Martenot (1902\u20131996) was a French pianist and expert and leading performer on the twentieth-century electronic instrument the ondes Martenot, which was invented by her brother Maurice. At the age of sixteen, she entered the Paris Conservatory, where she studied counterpoint and fugue with the composer Arthur Honegger. She gave the first performance (and subsequently made recordings) as solo ondist in Messiaen's Turangal\u00eela-Symphonie, with Yvonne Loriod taking the solo piano part. Martenot taught the composer Serge Nigg."@en,
        "Ginette Martenot (n\u00e9e le 27 janvier 1902 \u00e0 Paris et morte le 6 septembre 1996 \u00e0  Neuilly-sur-Seine) est une pianiste et une ondiste fran\u00e7aise. Elle est la s\u0153ur de Madeleine Martenot et de Maurice Martenot."@fr;
    owl:sameAs viaf:117756279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginette_Martenot>,
        <http://viaf.org/viaf/117756279>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginette_Martenot.
doremus_artist:250a79fe-166e-33b6-b4cc-8f37c2477f18
owl:sameAs viaf:62709014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62709014>.
doremus_artist:255ef975-b1f7-3aa9-a892-b782987eaf03
owl:sameAs viaf:69147871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69147871>.
doremus_artist:256d64cf-2ca1-35e4-a6ec-7eb43937ac07
    dbp:birthPlace res:Barika;
    dbp:deathPlace res:Alger;
    rdfs:comment
        "Abdelhamid Ababsa (Barika, 15 d\u00e9cembre 1918 \u2014 Alger, 15 mai 1998), est un auteur compositeur et interpr\u00e8te alg\u00e9rien, surtout c\u00e9l\u00e8bre pour sa chanson Hyzia."@fr;
    owl:sameAs viaf:76517751;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Abdelhamid_Ababsa>,
        <http://viaf.org/viaf/76517751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Abdelhamid_Ababsa.
doremus_artist:25a13d66-dd8c-3057-aa7e-6a1d29ea9f91
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Deggendorf;
    rdfs:comment
        "Maria Reining (* 7. August 1903 in Wien; \u2020 11. M\u00e4rz 1991 in Deggendorf) war eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Maria Reining (7 de agosto de 1903, Viena - Deggendorf 11 de marzo de 1991) fue una soprano austriaca valorada como int\u00e9rprete de Mozart, Wagner y Richard Strauss. Miembro de la Wiener Staatsoper entre 1933-37 y 1937-57 cant\u00f3 adem\u00e1s en Darmstadt, Salzburgo, Covent Garden, La Scala, Teatro Col\u00f3n (Der Rosenkavalier, 1953 con Karl B\u00f6hm), Chicago, New York, y M\u00fanich donde debut\u00f3 en 1936 como Elsa de Lohengrin con Hans Knappertsbusch."@es,
        "Maria Reining (August 7, 1903 in Vienna \u2013 March 11, 1991 in Deggendorf) was an Austrian soprano and Kammers\u00e4nger. At first, Reining worked as in a Viennese bank, and didn't commence her singing career until the age of 28, when she started to sing at the Vienna State Opera, mainly in soubrette roles. Two years later, she moved to Darmstadt, then to the Munich State Opera, where she made her debut as Elsa in Lohengrin, under Hans Knappertsbusch. In 1937 she followed Knappertsbusch to the Vienna State Opera, where she sang Elsa again."@en,
        "Maria Reining (Viena, 7 de Agosto de 1903 \u2014 Deggendorfl, 11 de Mar\u00e7o de 1991) foi uma soprano austr\u00edaca. Primeiramente, Maria Reining trabalhou como uma banc\u00e1ria em Viena e come\u00e7ou a sua carreira como cantora aos vinte e oito anos, quando ela come\u00e7ou a cantar na \u00d3pera Estatal de Viena, com pap\u00e9is de soprano soubrette. Dois anos depois, ela mudou-se para Darmstadt para trabalhar na \u00d3pera Estatal de Munique, onde ela fez sua estr\u00e9ia como Elsa da \u00f3pera Lohengrin, sob a batuta de Hans Knappertsbusch. Em 1937 ela, novamente com o maestro Knappertsbuch, se apresentou como Elsa, desta vez na \u00d3pera Estatal de Viena. Reining foi membro da \u00d3pera Estatal de Viena entre 1931 at\u00e9 1933 e novamente de 1937 at\u00e9 1957. Em 1937 ela cantou no Festival de Salzburgo com grande sucesso, sob a reg\u00eancia de de Artu"@pt;
    owl:sameAs viaf:44486237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Reining>,
        <http://viaf.org/viaf/44486237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Reining.
doremus_artist:2658389e-b64a-3aec-b742-5eb167cc7fc0
owl:sameAs viaf:232065662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232065662>.
doremus_artist:265e1c32-bca3-3aef-997e-7f03565a9ccd
owl:sameAs viaf:316389694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316389694>.
doremus_artist:26a09180-d79a-3bef-8a64-9c3f3d3a6949
owl:sameAs viaf:20107179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20107179>.
doremus_artist:288c88dc-db19-3ab9-8687-bf98b56c998b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0623\u062f\u064a\u0646\u0633\u064a\u0644 ( \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Richard Addinsell ) (1904 \u2013 1977) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647 \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0637\u064a\u0631" \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1941."""@ar,
        "Richard Addinsell (Londres, 13 de Janeiro de 1904 \u2013 Londres, 15 de Novembro de 1977) foi um compositor ingl\u00eas. A sua obra mais conhecida \u00e9 o \u201cConcerto Vars\u00f3via\u201d, escrito para o filme Suicide Squadron (Dangerous Moonlight) de 1941. Tendo trabalhado em Hollywood no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1930, voltou ao seu pa\u00eds de origem onde comp\u00f4s a m\u00fasica de alguns filmes not\u00e1veis, como Gaslight (\u201c\u00c0 m\u00e9dia luz\u201d, em Portugal) de 1940 ou \u201cO Pr\u00edncipe e a Corista\u201d (\u201cThe Prince and the Showgirl\u201d, de 1957)."@pt,
        "Richard Addinsell (Londres, 13 janvier 1904 - Londres, 14 novembre 1977), est un compositeur britannique. Addinsell \u00e9tudia d\u2019abord le droit au Hertford College de l'universit\u00e9 d'Oxford, puis se tourna vers la musique au Royal College of Music de Londres. Il poursuivit sa formation musicale \u00e0 Berlin et \u00e0 Vienne de 1929 \u00e0 1932, et aux \u00c9tats-Unis. Il a compos\u00e9 pour le film Dangerous Moonlight (1941) une pi\u00e8ce pour piano et orchestre dans le style de Rachmaninov, appel\u00e9e Concerto de Varsovie, devenue tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre."@fr,
        "Richard Addinsell (Oxford, 13 de enero de 1904 - Londres, 14 de noviembre de 1977) fue un compositor ingl\u00e9s que se dedic\u00f3 principalmente a componer m\u00fasica para el cine. El Concierto de Varsovia, del largometraje Dangerous Moonlight, es una de sus obras m\u00e1s c\u00e9lebres. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 la banda sonora de Alicia en el pa\u00eds de las maravillas, entre otras muchas obras cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Richard Addinsell (Oxford, 13 januari 1904 \u2014 Londen, 14 november 1977) was een Engelse componist, die bekendheid verwierf voor zijn filmmuziek. Addinsell studeerde rechten aan het Hertford College in Oxford, maar voelde meer voor muziek voor het theater. Hij studeerde korte tijd aan het Royal College of Music in Londen. Van 1929 - 1932 studeerde hij in Europa, hoofdzakelijk in Berlijn en Wenen, waarna hij in 1933 naar de Verenigde Staten ging, waar hij filmmuziek componeerde in Hollywood. Hij is in Londen overleden."@nl,
        "Richard Addinsell (w\u0142a\u015bc. Frederick Chipperfield; ur. 13 stycznia 1904 w Londynie, zm. 15 listopada 1977 tam\u017ce w dzielnicy Chelsea) \u2013 brytyjski kompozytor. Zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie tworzeniem muzyki dla potrzeb filmu i teatru."@pl,
        "Richard Stewart Addinsell (* 13. Januar 1904 in London; \u2020 14. November 1977 ebenda) war ein britischer Filmkomponist."@de,
        "Richard Stewart Addinsell (13 January 1904 \u2013 14 November 1977) was a British composer, best known for film music, primarily his Warsaw Concerto, composed for the 1941 film Dangerous Moonlight (also known under the later title Suicide Squadron)."@en,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30f3\u30bb\u30eb\uff08Richard Addinsell, 1904\u5e741\u670813\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021941\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u5371\u967a\u306a\u6708\u5149\u300f\uff08Dangerous Moonlight, \u5225\u540d\u300e\u6226\u96f2\u306b\u6563\u308b\u66f2\u300f Suicide Squadron\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30ef\u30eb\u30bd\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u300b\u304c\u308f\u3051\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u6821\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011925\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u9032\u307f\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u97f3\u697d\u4fee\u696d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002 \u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u5357\u56fd\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\uff08Southern Rhapsody\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u6620\u753b\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002 \u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u30011958\u5e74\u304b\u3089\u767d\u9ed2\u30c6\u30ec\u30d3\u6642\u4ee3\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u97f3\u697d\u3082\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f\u5546\u696d\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37100945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Addinsell>,
        <http://viaf.org/viaf/37100945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d480b35-dfac-4faa-acc1-4410b74e08f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Addinsell.
doremus_artist:28cb79bc-085c-35ca-87d3-99168f9957c2
owl:sameAs viaf:160376901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160376901>.
doremus_artist:2900d975-49ce-3426-b085-5bc057d0c0b3
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Alan Rawsthorne (* 2. Mai 1905 in Haslingden, Lancashire; \u2020 24. Juli 1971 in Cambridge) war ein englischer Komponist. Er schuf zahlreiche musikalische Werke f\u00fcr den Konzertsaal und das britische Kino."@de,
        "Alan Rawsthorne (2 May 1905 \u2013 24 July 1971) was a British composer. He was born in Haslingden, Lancashire, and is buried in Thaxted churchyard in Essex."@en,
        "Alan Rawsthorne (2 de mayo de 1905 \u2014 24 de julio de 1971), fue un compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Alan Rawsthorne (Haslingden, Angleterre, 2 mai 1905 - Cambridge, 24 juillet 1971) est un compositeur britannique."@fr,
        "Alan Rawsthorne (Haslingdon, (Lancashire), 2 mei 1905 - Cambridge, 24 juli 1971) was een Brits componist. Rawsthornes carri\u00e8re zou eigenlijk anders verlopen. Tot zijn twintigste levensjaar studeerde hij voor tandarts en architect. Pas toen hij 20 werd stapte hij over naar de muziek; hij ging studeren aan de Royal Manchester College of Music, eerst cello en piano. Toen hij daarmee klaar was in 1930 studeerde hij verder piano in Berlijn, bij Egon Petri. In 1932 kreeg hij zijn eerste baan als musicus aan de School of Dance and Mime en leraar piano/compositie in Darlington Hall, Totnes. Daarna vertrok hij naar Londen en trouwde violiste Jessie Hinchliffe. Zijn eerste doorbraak als componist kwam met Thema en Variaties voor twee violen in 1938 (Festival ISCM); opgevolgd door Symfonische Studies"@nl,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u30bd\u30fc\u30f3\uff08Alan Rawsthorne\u30011905\u5e745\u67082\u65e5 - 1971\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30cf\u30ba\u30ea\u30f3\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b6\u30b3\u30d1\u30cd\u3067\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u3055\u3089\u306b\u77ed\u671f\u9593\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306e\u300c2\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e3b\u984c\u3068\u5909\u594f\u300d\u3001\u7fcc\u5e74\u306e\u300c\u4ea4\u97ff\u7684\u7df4\u7fd2\u66f2\u300d\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u304c\u3042\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0\u306e\u305f\u3081\u306b\u300e\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a8\u30ec\u30b8\u30fc\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u4e2d\u306b\u6b7b\u53bb\u3002\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0\u306e\u624b\u306b\u3088\u3063\u3066\u5b8c\u6210\u3055\u308c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u307e\u305f\u300c\u6355\u308f\u308c\u305f\u5fc3\u300d\u300c\u6012\u308a\u306e\u6d77\u300d\u306a\u3069\u306e\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74145857797123020391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Rawsthorne>,
        <http://viaf.org/viaf/74145857797123020391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abbe8130-c320-4a8b-849b-3662032ccf50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Rawsthorne.
doremus_artist:29402716-cc08-36a4-89a1-846ef670766b
owl:sameAs viaf:26543252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26543252>.
doremus_artist:29fd8b4e-0eda-3a0c-ba2c-bbaaecd298e4
owl:sameAs viaf:29474116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29474116>.
doremus_artist:2b83a549-d492-3a8d-a044-01d56714d14c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ithaca,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Kirkpatrick (* 18. M\u00e4rz 1905 in New York City; \u2020 8. November 1991 in Ithaca) war ein US-amerikanischer Pianist und Musikwissenschaftler. John Kirkpatrick studierte bis 1926 an der Princeton University. Ab 1925 studierte er zudem Klavier bei Nadia Boulanger am American Conservatory in Fontainebleau (jeweils im Sommer, bis 1928), sowie 1926/27 an der \u00c9cole Normale de Musique de Paris. 1928 bis 1931 folgten Klavierstudien bei Louta Nouneberg. 1942 wurde er Leiter der Abteilung f\u00fcr Musik am Monticello College (Illinois). Von 1943 bis 1946 lehrte Kirkpatrick am Mount Holyoke College und wurde anschlie\u00dfend an die Musikfakult\u00e4t der Cornell University berufen, deren Leiter er von 1949 bis 1953 war, au\u00dferdem 1953 bis 1957 Direktor des dortigen Chapel Choirs. 1968 wurde er Kurator der Ives Coll"@de,
        "John Kirkpatrick (18 March 1905 \u2013 8 November 1991) was an American classical pianist and music scholar, best known for championing the works of Charles Ives, Aaron Copland, Carl Ruggles, and Roy Harris. He gave the first complete public performance of Ives's Concord Sonata in 1939, which became a turning point in the composer's public recognition. At the time of his death Kirkpatrick was a professor emeritus at Yale University, where he had also been the curator of the Charles Ives archives."@en,
        "John Kirkpatrick (New York, 18 mars 1905 - New York, 8 novembre 1991) est un pianiste classique am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation de la musique moderne des \u00c9tats Unis, il contribua \u00e0 faire connaitre la musique du compositeur Charles Ives."@fr;
    owl:sameAs viaf:109978931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kirkpatrick_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/109978931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kirkpatrick_(pianist)>.
doremus_artist:2b9d777f-b755-3845-bd98-969c46dec0f8
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Gavini\u00e8s (11 May 1728 \u2013 8 September 1800) was a French violinist and composer. At the age of thirteen, Gavini\u00e8s had already attracted attention, alongside Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin, performing a duet by Jean-Marie Leclair in the Concert Spirituel. Much in demand in Paris, he declined the offer of a position at the Chapel Royal. As a young man he was involved in a sexual liaison with a noble lady of the Court, which earned him a sentence of one year in prison. During the 1760s he achieved unprecedented success through his compositions, his concerts and as professor of violin. One of his pupils was violinist and composer Abb\u00e9 Alexandre-Auguste Robineau."@en,
        "Pierre Gavini\u00e8s (Bordeaux, 11 mei 1728 - Parijs, 8 september 1800) was een Frans violist. Gavini\u00e8s was de zoon van een vioolbouwer. Hij werkte vanaf 1796 als vioolpedagoog aan het Conservatorium van Parijs en was een invloedrijk violist. Zijn bekendste werk is Les vingt-quatre matin\u00e9es (een bundel viooletudes gepubliceerd in 1800). Daarnaast schreef hij sonates, concerten en triosonates."@nl,
        "Pierre Gavini\u00e8s (Gavinies) (* 11. Mai 1728 in Bordeaux; \u2020 8. September 1800 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Pierre Gavini\u00e8s, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 11 mai 1728 et mort \u00e0 Paris le 8 septembre 1800, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Il est l'un des repr\u00e9sentants les plus \u00e9minents de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de violon au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        """\u00c8 stato uno dei rappresentanti pi\u00f9 significativi della scuola violinistica francese del XVIII secolo, tanto da essere definito da Viotti "il Tartini di Francia"."""@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0413\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Gavini\u00e8s; 11 \u043c\u0430\u044f 1728, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1800, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432 1741 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442 [\u043d\u0435\u0442 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0435][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0413\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u0435, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0413\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u0435, \u041f\u044c\u0435\u0440\u0413\u0430\u0432\u0438\u043d\u044c\u0435, \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043a\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0443\u0441\u043f\u0435\u043b \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:37180896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gavini\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/37180896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gaviniès.
doremus_artist:2bcec964-60cf-31ef-9503-19fa26fcb52d
    owl:sameAs viaf:12630645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12630645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79b09605-1128-40a1-b53d-04c18f6adf2d>.
doremus_artist:2beecea0-ace5-3904-936e-f6d5aefedf72
owl:sameAs viaf:29723228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723228>.
doremus_artist:2bef88c6-8e66-36b4-a271-bbe6de9d0220
owl:sameAs viaf:85414575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85414575>.
doremus_artist:2c072e7e-0817-313b-86d2-5c713aea3aa6
    dbp:birthPlace res:Davézieux;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jo Frachon (n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Dav\u00e9zieux, Ard\u00e8che, et mort \u00e0 Paris le 10 f\u00e9vrier 1992) est un musicien et chanteur fran\u00e7ais. Il est le troisi\u00e8me de la r\u00e9gion d\u2019Annonay derri\u00e8re les Mella \u00e0 avoir fait partie des Compagnons de la chanson."@fr;
    owl:sameAs viaf:5193845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo_Frachon>,
        <http://viaf.org/viaf/5193845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jo_Frachon.
doremus_artist:2c27e598-8364-3286-b7fc-2c37fbb523aa
owl:sameAs viaf:266568212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266568212>.
doremus_artist:2c719698-415e-39fb-ad37-5fbb53c177cf
owl:sameAs viaf:12590822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12590822>.
doremus_artist:2ca2db66-806d-3515-8610-ed7e71e313a3
    rdfs:comment
        "Claire-M\u00e9lanie Sinnhuber, n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1973, est une compositrice franco-suisse.\u2191  Claire-M\u00e9lanie Sinnhuber sur le site de l'Ircam"@fr;
    owl:sameAs viaf:267486612;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claire-M\u00e9lanie_Sinnhuber>,
        <http://viaf.org/viaf/267486612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07287a0e-585f-4003-bce1-63c436538824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Claire-Mélanie_Sinnhuber.
doremus_artist:2dbc7d46-4225-35d9-9828-36431de5c0bd
owl:sameAs viaf:51999372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51999372>.
doremus_artist:2dd78bbf-5289-307c-8505-000889eb86f4
owl:sameAs viaf:19876430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876430>.
doremus_artist:2e229ab2-d61f-3719-a7cd-a4d49e532019
    dbp:birthPlace dbr:County_Wexford;
    rdfs:comment
        "Declan Lowney (born 1960) is an Irish television and film director. After directing a short film in 1980, Lowney worked for RT\u00c9, and directed musical events such as the 1988 Eurovision Song Contest, and The Velvet Underground's Live MCMXCIII. In Great Britain, he became known for directing the first two series and Christmas special of Father Ted, which won him a British Academy Television Award in 1996. This got him a job directing the pilot and first two episodes of Cold Feet in 1996 and 1998. After his first attempt at a feature film debut failed in 1998, Lowney directed Wild About Harry in 2000."@en;
    owl:sameAs viaf:56817469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Declan_Lowney>,
        <http://viaf.org/viaf/56817469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Declan_Lowney.
doremus_artist:2f0733cb-014a-31e3-8a3d-0ae6a54bfd8b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Joel Ryce-Menuhin (June 11, 1933 \u2013 March 31, 1998) was an American pianist, who later became a Jungian psychologist in private practice."@en;
    owl:sameAs viaf:49314694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Ryce-Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/49314694>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joel_Ryce-Menuhin.
doremus_artist:2fb5ab15-2338-36a9-bd4e-f475994c6e23
owl:sameAs viaf:118501456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118501456>.
doremus_artist:304864c3-229d-3d12-94f0-01fdaed418cb
owl:sameAs viaf:64272092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272092>.
doremus_artist:30e2b908-4e01-3f3a-a778-37195d8bb69b
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Robert Leonhardt (* 1877 in Linz; \u2020 2. Februar 1923 in New York City) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Robert Leonhardt (1877 \u2013 February 2, 1923) was an operatic baritone who sang several notable roles with the New York Metropolitan Opera between 1913 and 1922. He made numerous recordings for major record labels, both in Europe and in the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:78817733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Leonhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/78817733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Leonhardt.
doremus_artist:3265c285-62af-3b58-bcab-79d189236b85
    owl:sameAs viaf:237223964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237223964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Tom_Randle.
doremus_artist:32721f0f-ebea-3eda-aa3b-f982286a39a8
owl:sameAs viaf:13742934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13742934>.
doremus_artist:328af5a4-2402-3afa-955c-0e1595fa2051
owl:sameAs viaf:37104729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104729>.
doremus_artist:32b367f5-276c-332e-9da2-d3331cab903f
owl:sameAs viaf:14964531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964531>.
doremus_artist:32c6e955-6e48-3adc-937a-cf360bc1fb6e
owl:sameAs viaf:152032983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152032983>.
doremus_artist:32d9bd45-91e6-3329-b5c6-608dbd6836aa
    dbp:birthPlace res:Caen;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Bex n\u00e9 le 8 juin 1959 \u00e0 Caen, est un organiste et pianiste de jazz. Il est issu d'une famille de musicien, avec un p\u00e8re pianiste, une m\u00e8re et une s\u0153ur professeurs de formation musicale.Il cr\u00e9e en 1995 le quintette Bex\u2019tet.Il a jou\u00e9 avec  Babik Reinhardt, Christian Escoud\u00e9, Bireli Lagr\u00e8ne, Andr\u00e9 Ceccarelli, ...En 1984, il re\u00e7oit le prix de Composition de la Sacem pour la cr\u00e9ation \u00ab Le Rayon Vert \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:46945609;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Bex>,
        <http://viaf.org/viaf/46945609>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/E_bex_15x20_300dpi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Emmanuel_Bex.
doremus_artist:32f8b82b-61fb-3109-8d00-5050debfae0d
owl:sameAs viaf:21912558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21912558>.
doremus_artist:333c94c1-c924-3d39-afb5-d4412bcd1bb0
    owl:sameAs viaf:49420458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13c3dfa0-48e4-4085-b82d-cbe04d8df0c0>.
doremus_artist:337a1126-25db-3b4d-a041-56fa6c937fd3
    dbp:birthPlace dbr:Molde;
    rdfs:comment
        "Terje Venaas (* 30. M\u00e4rz 1947 in Molde) ist ein norwegischer Jazzbassist."@de,
        "Terje Venaas (born 30 March 1947 in Molde, Norway) is a Norwegian jazz musician (upright bass), known from dozens of recordings and a number of international cooperation."@en,
        """Terje Venaas (n\u00e9 le 30 mars 1947 \u00e0 Molde) est un contrebassiste norv\u00e9gien de jazz, connu pour ses collaborations avec divers artistes internationaux et pour ses participations \u00e0 un grand nombre d'enregistrements. Il a d\u00e9but\u00e9 au club de jazz de Molde Storyville Jazz Club (1962), puis joue \u00e0 l'orchestre \u00c5ge Ven\u00e5s' orkester (avec Geir Schumann au piano et Svein Jens Thors\u00f8 \u00e0 la batterie). 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de la Norv\u00e8ge Portail de la Norv\u00e8ge"""@fr;
    owl:sameAs viaf:27278757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terje_Venaas>,
        <http://viaf.org/viaf/27278757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ff3e590-2179-4f94-9b5c-fbb843adb0ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toner_fra_Romsdal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terje_Venaas.
doremus_artist:34a2797a-b31d-3e9f-ace3-40b5260eb7b4
    owl:sameAs viaf:71707006;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71707006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mustafa_Özcan_Günedodu.
doremus_artist:34ca3a73-e355-3e62-b28a-35ad42ab1033
owl:sameAs viaf:46798821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46798821>.
doremus_artist:34f7dedb-e32f-395d-917c-f1c817a1337f
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Beaune;
    rdfs:comment
        "Armand Gouff\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 mars 1775 et mort \u00e0 Beaune le 19 octobre 1845, est un po\u00e8te, chansonnier, goguettier et vaudevilliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:46761920;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Gouff\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/46761920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ArmandGouffe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Armand_Gouffé.
doremus_artist:3687362a-e169-3b3d-b18b-f06703a5a489
owl:sameAs viaf:29688496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29688496>.
doremus_artist:36a31e57-0cd4-3e30-a724-d5a4a718ef10
owl:sameAs viaf:47697886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47697886>.
doremus_artist:371990fc-b499-3f82-b9b8-a52a70bc309a
    owl:sameAs viaf:66672818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66672818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4587e5d-b140-4c7c-a5e6-63eb65823688>.
doremus_artist:38027220-916b-3470-b6bb-787d8d7bc6a1
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Bengt Hambraeus (* 29. Januar 1928 in Stockholm; \u2020 21. September 2000 in Apple Hill, Ontario) war ein schwedischer Komponist, Organist und Musikwissenschaftler. Hambraeus studierte von 1944 bis 1948 Orgel bei Alf Lindner und von 1947 bis 1956 in Uppsala Musikwissenschaft bei Carl-Allan Moberg. Daneben vervollkommnete er seine Orgelausbildung bei Ernst Karl R\u00f6ssler in Deutschland (1949\u201352) und studierte bei den Darmst\u00e4dter Ferienkursen Komposition bei Olivier Messiaen (1951\u201355)."@de,
        "Bengt Hambraeus (b. Stockholm, Sweden, January 29, 1928; d. Glen Roy, Ontario, (in Glengarry County), near Montreal, Quebec, Canada, September 21, 2000) was a Swedish organist, composer and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:37079115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bengt_Hambraeus>,
        <http://viaf.org/viaf/37079115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bengt_Hambraeus.
doremus_artist:38ad93d9-734f-3215-ad28-be9841e43e08
owl:sameAs viaf:24693599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24693599>.
doremus_artist:38bbd2b2-1d8d-3670-8551-612a372f9fb8
owl:sameAs viaf:68495172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68495172>.
doremus_artist:392a61a8-86d4-3f78-b79d-a9076bd30530
owl:sameAs viaf:46962205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962205>.
doremus_artist:39bd05b9-2c2f-35c5-9096-029810313ad4
owl:sameAs viaf:2680617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680617>.
doremus_artist:3a4e7681-68ec-3e63-9704-acb96153aa78
owl:sameAs viaf:90684903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90684903>.
doremus_artist:3a6f5b44-080d-3773-ba32-6f50f052ef70
owl:sameAs viaf:17226506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17226506>.
doremus_artist:3b13386c-c01f-31af-b94b-22b707844543
owl:sameAs viaf:79195618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195618>.
doremus_artist:3c1b2262-b9f5-3a8f-98ba-c9df9e0101f9
owl:sameAs viaf:10194942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10194942>.
doremus_artist:3c1c1a2b-bf3e-322d-836a-11d210fc428e
owl:sameAs viaf:172038563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172038563>.
doremus_artist:3cb0302e-5d65-3728-bdfb-d1c20b37e319
    rdfs:comment
        """Giuseppe Giacomini (*September 7, 1940; Veggiano near Padua, Italy) is an Italian dramatic tenor. An impressive tenor voice thanks to its richness and power, Giacomini, known as "Bepi" amongst his fans, recently celebrated his 40th anniversary of singing."""@en,
        "Giuseppe Giacomini (Veggiano (Padua), 7 de septiembre de 1940, ) es un tenor italiano. Poseedor de una voz caudalosa y oscura fue un tenor spinto Estudi\u00f3 con Elena Ceriati y Vladimiro Badiali y debut\u00f3 en 1966 como Pinkerton en Madama Butterfly en Vercelli y posterirormente en Parma y Modena como Turiddu y Des Grieux. En 1970 cant\u00f3 en Berl\u00edn (Des Grieux en Manon Lescaut), Il Tabarro en Lisboa (1971), Tosca en Barcelona (1972) y Viena (1973) y la Staatsoper de M\u00fanich. Sus \u00faltimas actuaciones fueron en Oslo, Zurich y Londres como Mario Cavaradossi en el a\u00f1o 2000."@es;
    owl:sameAs viaf:11007029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giacomini>,
        <http://viaf.org/viaf/11007029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giacomini.
doremus_artist:3d16819f-fae0-38a7-a288-a29050280b69
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Ennemond Gaultier (Gaultier le Vieux, Gaultier de Lyon) (c. 1575 \u2013 17 December 1651) was a French lutenist and composer. He was one of the masters of the 17th century French lute school. Gaultier was born in Villette, Dauphin\u00e9, France. He worked first in Lyon and in 1620, he became valet of the Queen Mother Marie de' Medici and court lutenist in Paris. It is possible that he was a pupil of Ren\u00e9 Mezangeau. In 1631, he retired to N\u00e8ves and he spent the rest of his life there."@en,
        "Ennemond Gaultier (Gautier le Vieux, Gaultier de Lyon) (* um 1575 in Villette, Dauphin\u00e9; \u2020 17. Dezember 1651 in N\u00e8ves) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Er wirkte zun\u00e4chst in Lyon und avancierte 1620 zum Kammerdiener der K\u00f6niginmutter Maria de'Medici und Hoflautenisten in Paris. M\u00f6glicherweise war er ein Sch\u00fcler Ren\u00e9 M\u00e9zangeaus. 1631 zog er sich nach N\u00e8ves zur\u00fcck, wo er den Rest seines Lebens verbrachte."@de,
        "Ennemond Gaultier, dit \u00ab Gautier le Vieux \u00bb ou \u00ab Gaultier de Lyon \u00bb (Villette, 1575 - Les N\u00e8ves, 11 d\u00e9cembre 1651) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30cc\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Ennemond Gaultier, 1575\u5e74\u9803\uff0d1651\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u8001\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u300d\uff08Gaultier le Vieux\uff09\u3042\u308b\u3044\u306f\u300c\u30ea\u30e8\u30f3\u306e\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u300d\uff08Gaultier de Lyon\uff09\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u300217\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u697d\u6d3e\u306b\u304a\u3051\u308b\u5de8\u5320\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u306f\u3058\u3081\u30ea\u30e8\u30f3\u3067\u8077\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011620\u5e74\u306b\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u306e\u5f93\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u5bae\u5ef7\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30eb\u30cd\u30fb\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u898b\u3089\u308c\u308b\u30021631\u5e74\u306b\u30cd\u30fc\u30f4\u30a7\u306b\u96a0\u5c45\u3057\u3001\u4f59\u751f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ennemond_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/19865291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0e4b16b-1a1a-423a-892c-8e63419cc1b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ennemond_Gaultier.
doremus_artist:3eaa1b9d-46ce-3508-a018-bbcfbeba66d8
owl:sameAs viaf:34667620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667620>.
doremus_artist:4090e184-a2b9-35b5-a78e-35ce18216a91
owl:sameAs viaf:136461616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136461616>.
doremus_artist:41065dd5-c878-38cd-91fa-0d9b566203f2
owl:sameAs viaf:87220651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87220651>.
doremus_artist:418bcb31-9e54-35d3-b52d-046b238bea05
owl:sameAs viaf:43900502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43900502>.
doremus_artist:41dfa1aa-d568-3b38-ae9a-0798c2bc5103
owl:sameAs viaf:79166133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79166133>.
doremus_artist:41e8323a-6a16-3ab8-963d-bf20b92d0ca8
    owl:sameAs viaf:27255230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40d45f18-1f42-4142-bbd4-e2cde960d18e>.
doremus_artist:4243d0ba-3862-3ed7-8ddc-64c8383773f4
    rdfs:comment
        "Joseph Augustine Wade (1796 \u2013 15 July 1845) was an Irish composer and conductor. Wade was popular in his lifetime, and he was quoted in the 1919 Bartlett's Familiar Quotations."@en;
    owl:sameAs viaf:9739753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Augustine_Wade>,
        <http://viaf.org/viaf/9739753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Augustine_Wade.
doremus_artist:437b7185-a481-3aeb-b86a-5494d149e3c7
owl:sameAs viaf:22450913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22450913>.
doremus_artist:43b993ed-a5c3-3726-a518-aa2969d51f7c
owl:sameAs viaf:247922599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247922599>.
doremus_artist:440b0a2b-d5df-3dc9-bb20-bd581528dc1c
    dbp:birthPlace dbr:Teruel;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (* 19. Mai 1933 in Teruel) ist ein spanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (Teruel, 19 de mayo de 1933) es un compositor y m\u00fasico espa\u00f1ol, autor de bandas sonoras para pel\u00edculas y series de televisi\u00f3n. Es padre del arquitecto Ant\u00f3n Garc\u00eda-Abril."@es,
        """Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (Teruel, Arag\u00e3o, Espanha, 19 de maio de 1933) \u00e9 um compositor e m\u00fasico espanhol. Ele comp\u00f4s obras orquestrais, m\u00fasica de c\u00e2mara e obras vocais. \u00c9 importante destacar o seu papel como autor de m\u00fasica para filmes e s\u00e9ries de televis\u00e3o como "O Homem ea Terra", "Fortunata e Jacinta", "An\u00e9is de ouro", "segundo ensinamento", "Brigada Central", "Ramon y Cajal "entre outros."""@pt,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (born 19 May 1933 in Teruel) is a Spanish composer and musician."@en,
        "Ant\u00f3n Garc\u00eda Abril (n\u00e9 le 19 mai 1933) est un compositeur espagnol. Il est le p\u00e8re de l'architecte Ant\u00f3n Garc\u00eda-Abril (es)."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Ant\u00f3n Garcia Abril) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 1974-2003 \u0433\u0433. \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 Superior de M\u00fasica \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435. \u0412 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Real Academia de Bellas Artes de San Fernando \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435. \u0412 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c Real Academia de Bellas Artes de San Carlos \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3n_Garc\u00eda_Abril>,
        <http://viaf.org/viaf/32262182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256f51dc-ec6d-4280-8fba-8f4c973399e6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antón_García_Abril.
doremus_artist:444aa8be-798b-3a6b-ab57-06f6ea45b7c9
    dbp:deathPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "William Young (* um 1610; \u2020 23. April 1662 in Innsbruck) war ein englischer Gambenspieler und Komponist."@de,
        "William Young (died 23 April 1662) was an English viol player and composer of the Baroque era, who worked at the court of Ferdinand Charles, Archduke of Austria in Innsbruck. The sonatas which he published in 1653 were some of the earliest sonatas produced by an English composer."@en,
        "William Young est un compositeur baroque et gambiste britannique d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1662. Il se place au service de l'archiduc Ferdinand-Charles d'Autriche, m\u00e9lomane et amateur d'op\u00e9ra, \u00e0 la cour d'Innsbruck."@fr;
    owl:sameAs viaf:56601672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Young_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56601672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Young_(composer)>.
doremus_artist:4597257a-a72a-3030-a870-680bf16f8418
owl:sameAs viaf:7213650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7213650>.
doremus_artist:4618e022-0120-3925-ba3d-cdc3a0a5cd7e
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gaby Casadesus (August 9, 1901 \u2013 November 12, 1999) was a French classical pianist and teacher born in Marseilles, France. She was married to the famous French pianist Robert Casadesus, and their son Jean Casadesus was also a notable pianist."@en,
        "Gaby Casadesus n\u00e9e L'H\u00f4te, est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Marseille le 9 ao\u00fbt 1901 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 12 novembre 1999. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse de Robert Casadesus, avec lequel elle forma un c\u00e9l\u00e8bre duo de pianistes."@fr,
        "Spos\u00f2 il famoso pianista Robert Casadesus, ed il loro figlio Jean Casadesus fu anche un pianista famoso."@it,
        "\u0413\u0430\u0431\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441 (\u0444\u0440. Gaby Casadesus, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u2019\u041e\u0442, \u0444\u0440. l'H\u00f4te; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u044b \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441\u043e\u043c, \u0432 1921 \u0433. \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436. \u042d\u0442\u043e\u0442 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043e\u043a \u043b\u0435\u0442, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e (\u0441 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0434\u0435 \u0428\u0442\u0443\u0446) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043a \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1929)."@ru,
        "\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Gaby Casadesus, 1901\u5e748\u67089\u65e5 \u2013 1999\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u51fa\u8eab\u3067\u65e7\u59d3\u30ed\u30c6\uff08l'H\u00f4te\uff09\u3002\u6709\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u606f\u5b50\u30b8\u30e3\u30f3\u3092\u5132\u3051\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u3082\u307e\u305f\u4e21\u89aa\u3092\u7d99\u3044\u3067\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u3068\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300116\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u81ea\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u8b1b\u8a55\u3057\u3066\u3082\u3089\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u611b\u5a18\u30b7\u30e5\u30fc\u30b7\u30e5\u30fc\u3068\u3082\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u60b2\u3057\u3044\u304b\u306a\u9593\u3082\u306a\u304f\u5f7c\u5973\u306f\u30b8\u30d5\u30c6\u30ea\u30a2\u306b\u6583\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u6700\u3082\u540d\u8a89\u306e\u3042\u3063\u305f\u8cde\u3001\u30d1\u30fc\u30b8\u30e5\u8cde\uff08Prix Pag\u00e8s\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 1921\u5e74\u306b\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30014\u624b\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u6570\u591a\u304f\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u306b\u306a\u308a\u3001\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3001\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u305d\u306e\u6307\u5c0e\u306e\u3082\u3068\u306b\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\uff08\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaby_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/14957770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaby_Casadesus.
doremus_artist:484aeb96-1db4-3621-99bb-dc810baad880
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Ion Buzea (* 14. August 1934 in Cluj) ist ein rum\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Ion Buzea (born on August 14, 1934) is a Romanian tenor who enjoyed a successful international career. Born in Cluj, Romania, where he studied geology and mining and played in the National Romanian Volleyball team while pursuying vocal training with Lya Popp. He made his stage debut in Cluj as Alfredo in La traviata in 1958. After winning first price in the George Enescu International Singing Competition he became a member of the Romanian National Opera, Bucharest. After further studie with Luigi Ricci in Rome, he began his international career with notable appearances in Milan, Vienna, Salzburg, New York and Cincinnati."@en;
    owl:sameAs viaf:50385388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Buzea>,
        <http://viaf.org/viaf/50385388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Buzea.
doremus_artist:4862f1e5-cb35-3ace-a959-31e6626b9ce2
    dbp:birthPlace dbr:Căianu_Mic;
    dbp:deathPlace dbr:Lăzarea;
    rdfs:comment
        """Johannes Caioni (Ion C\u0103ian or C\u0103ianu in Romanian or K\u00e1joni J\u00e1nos in Hungarian; 8 March 1629 \u2013 25 April 1687) was a Transylvanian Franciscan monk and Roman Catholic priest, musician, folklorist, humanist, constructor and repairer of organs of Romanian origin (according to his own testimony, "Natus valachus sum" - "I was born a Vlach")."""@en,
        "Johannes Caioni, connu \u00e9galement sous son nom roumain, Ioan Caianu, ou encore sous celui, hongrois, de K\u00e1joni J\u00e1nos, n\u00e9 orthodoxe le 8 mars 1629 en Valaques et mort le 25 avril 1687, converti au catholicisme en 1638, devient franciscain en 1650."@fr,
        """Johannes C\u0103ioni (Ion C\u0103ian of C\u0103ianu in het Roemeens; K\u00e1joni J\u00e1nos in het Hongaars; C\u0103ianu Mic, 8 maart 1629 - L\u0103zarea, 25 april 1687) was een Transsylvaanse Franciscaner monnik en een Rooms-katholieke priester, muzikant, folklorist, humanist, constructeur en reparateur van orgels van Roemeense origine. Hijzelf vermelde weliswaar in zijn zijn eigen testament "Natus Valachus Sum" of "Ik ben als Vlach geboren"."""@nl,
        "J\u00e1nos K\u00e1joni (Johannes Kajoni, Ioan Caianu, K\u00e1joni J\u00e1nos; * 8. M\u00e4rz 1629 in Jegenye, rum\u00e4nisch Leghia; \u2020 25. April 1687 in Gyergy\u00f3sz\u00e1rhegy, rum. L\u0103zarea) war ein rum\u00e4nischer Franziskaner, Komponist, Orgelbauer und Buchdrucker. K\u00e1joni konvertierte 1648 von der orthodoxen Kirche zur r\u00f6misch-katholischen und trat 1650 bei den Franziskanern ein. Sp\u00e4ter bekleidete er das Amt des Guardians. 1678 wurde von Papst Innozenz XI. zum Generalvikar von Transsylvanien ernannt."@de,
        "Nato in Transilvania, fu monaco francescano (a partire dal 1647), prete cattolico (ordinato nel 1655) e umanista. Inviato in Transilvania, dove lavor\u00f2 come costruttore e riparatore di organi, assunse il nome di Ioan C\u0103ianu. Effettu\u00f2 un recupero della tradizione musicale rumena, trascrivendo per virginale ed arricchendo del basso continuo i canti e le danze popolari, che riun\u00ec e pubblic\u00f2 nel Codex Caioni. Come editore musicale, pubblic\u00f2 numerosi altri lavori, tra cui Organo Missale, Cantionale Catolicum, Sacri Concentus, Calendarium, Antiphonarium Romanum."@it;
    owl:sameAs viaf:64077403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Caioni>,
        <http://viaf.org/viaf/64077403>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Caioni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Caioni.
doremus_artist:490d0415-4b4c-3d73-87cd-597c01d9eb55
    rdfs:comment
        "Eric Garrett (10 June 1931 \u2014 Majorca, Spain, 7 May 2009) was an English operatic bass."@en;
    owl:sameAs viaf:100316052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Garrett>,
        <http://viaf.org/viaf/100316052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Garrett.
doremus_artist:4a0735df-52f9-3f28-9afc-5ea0a4e94390
owl:sameAs viaf:1652733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1652733>.
doremus_artist:4af4f537-4c41-3c68-bdb1-08e2f43bf8d8
owl:sameAs viaf:55010982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55010982>.
doremus_artist:4bbb5468-f438-312e-8800-e10f0f141053
owl:sameAs viaf:47028816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028816>.
doremus_artist:4c59424a-66d5-3a32-98d0-a93b408567ba
owl:sameAs viaf:10038165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038165>.
doremus_artist:4d6a9cae-e3fb-3f01-baf0-9857c7b6b8ef
owl:sameAs viaf:56808235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808235>.
doremus_artist:4dc38748-6974-3f9a-bc34-fdd2358ec3e1
owl:sameAs viaf:51898250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898250>.
doremus_artist:4de4f576-32ed-337f-b455-e40e0f2a8f89
owl:sameAs viaf:100229124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100229124>.
doremus_artist:4e492c70-da33-36a2-8634-275775eccd30
    dbp:birthPlace dbr:Châteaudun;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Gu\u00e9dron (Ch\u00e2teaudun, ~1570 - Par\u00eds, ~1620) fue un compositor franc\u00e9s del siglo XVI."@es,
        "Pierre Gu\u00e9dron (auch Pierre Guesdron; * um 1570 in Ch\u00e2teaudun; \u2020 nach 1620 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist. Er z\u00e4hlte zu den Erneuerern der franz\u00f6sischen Musik im fr\u00fchen 17. Jahrhundert und zu den ersten Gestaltern eines dramatisch orientierten Balletts."@de,
        "Pierre Gu\u00e9dron (c. 1570 in Ch\u00e2teaudun \u2013 ca. 1620 in Paris), was a French singer and composer known for writing Airs de cour (including Cess\u00e9s mortels de soupirer). Gu\u00e9dron's Est-ce Mars (1613) was especially popular and is known in versions by Sweelinck (keyboard), Scheidt (5 part strings) and Vallet (4 lutes of different sizes)."@en,
        "Pierre Gu\u00e9dronFichier:Defaut.svg Pierre Gu\u00e9dron est un compositeur, chanteur et professeur de chant fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teaudun vers 1570 et mort \u00e0 Paris vers 1620."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gu\u00e9dron>,
        <http://viaf.org/viaf/10033334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Guédron.
doremus_artist:4ee76543-108e-30a4-b896-1a470532395c
    dbp:birthPlace dbr:Potsdam;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Kalr Anton Florian Eckert (Potsdam, 7 de dezembro de 1820 \u2014 Berlim, 14 de outubro de 1879) foi um compositor e maestro alem\u00e3o.Foi \u00f3rf\u00e3o muito cedo e desde pequeno j\u00e1 demonstrou sua aptid\u00e3o para a m\u00fasica. Estudou piano, violino e trompete com Christoph Friedrich F\u00f6stler, teve aulas tamb\u00e9m com Karl Wilhelm Greulich, F. B\u00f6tticher e Hubert Ries e composi\u00e7\u00e3o com Carl Friedrich Zelter e Carl Friedrich Rungnhagen. Karl Anton Eckert morreu aos 58 anos em Berlim."@pt,
        "Karl Anton Eckert, (nacido en Berl\u00edn el 12 de diciembre de 1820, y fallecido tambi\u00e9n en la capital alemana el 14 de octubre de 1879, fue un compositor y director alem\u00e1n. Nacido en Berl\u00edn, con tan s\u00f3lo cinco a\u00f1os de edad, mostr\u00f3 que era un ni\u00f1o prodigio de la m\u00fasica. Tras llamar la atenci\u00f3n del director de la Academia de Canto de Berl\u00edn, Carl Friedrich Zelter, accedi\u00f3 a dicha academia en 1832, y a finales de ese mismo a\u00f1o, con el apoyo de Zelter, pudo hacer su debut al piano. Falleci\u00f3 en Berl\u00edn, cuando ten\u00eda 58 a\u00f1os."@es,
        "Karl Anton Florian Eckert (* 7. Dezember 1820 in Potsdam; \u2020 14. Oktober 1879 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Karl Anton Florian Eckert (17 December 1820 \u2013 14 October 1879) was a German conductor and composer. Eckert was born in Berlin, Germany, and by the age of five, had already proved himself as a musical child prodigy. After coming to the attention of Sing-Akademie zu Berlin director Carl Friedrich Zelter, he was entered into the academy in 1832, and with Zelter's support had his debut piano concert in the fall of that year. Eckert died in Berlin at age 58."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d \u042d\u043a\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Karl Anton Eckert; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1820, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30ed\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30c3\u30b1\u30eb\u30c8\uff08Karl Anton Florian Eckert, 1820\u5e7412\u670817\u65e5 - 1879\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37111915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Anton_Eckert>,
        <http://viaf.org/viaf/37111915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Eckert.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Anton_Eckert.
doremus_artist:4f616b53-6b35-32a3-9533-1210c3ce00ab
    rdfs:comment
        "Jacques Tr\u00e9bouta est un r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1930 \u00e0 Guingamp et mort \u00e0 Paris en 1998."@fr;
    owl:sameAs viaf:74054443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Tr\u00e9bouta>,
        <http://viaf.org/viaf/74054443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jacques_Trébouta.
doremus_artist:50d8fe9b-39e5-3b66-b1b1-688e589457d9
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ivanov. Lev Ivanovitch Ivanov (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1834 \u00e0 Moscou et mort le 11 d\u00e9cembre 1901 (\u00e0 67 ans) \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab l'\u00e2me de la danse russe \u00bb. Il est le chor\u00e9graphe de la Danse des petits cygnes du ballet Le Lac des cygnes."@fr,
        "Lev Ivanovich Ivanov (Russian: \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; 2 March 1834, Moscow \u2013 24 December 1901, Saint Petersburg) was a Russian ballet dancer and choreographer and later, Second Balletmaster of the Imperial Ballet. As a performer with the Imperial Ballet, he achieved prominence after performing as an understudy in a benefit performance of La Fille Mal Gard\u00e9e. He is most famous as the choreographer of Dance of the Little Swans from Swan Lake, Act II of Cinderella, and The Nutcracker, which he choreographed alongside Marius Petipa."@en,
        "Lev Ivanovitsj Ivanov (Russisch: \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) (Moskou, 2 maart 1834 - Sint-Petersburg, 24 december 1901) was een Russische balletdanser en choreograaf. Na zijn actieve danscarri\u00e8re werd Ivanov tweede balletmeester van het Keizerlijk Ballet te Moskou dat toentertijd geleid werd door Marius Petipa. Omdat Petipa ziek was, heeft hij het hoofdaandeel geleverd van de choreografie van de premi\u00e8re in 1892 van het ballet De Notenkraker waarvoor de muziek geschreven was door Tsjaikovski."@nl,
        "Lev Iv\u00e1novich Iv\u00e1nov (Mosc\u00fa, 18 de febrero de 1834-San Petersburgo, 11 de diciembre de 1901). Bailar\u00edn y core\u00f3grafo ruso creador, entre otras coreograf\u00edas, de los actos blancos del ballet El lago de los cisnes. Comenz\u00f3 sus estudios de ballet cuando ten\u00eda diez a\u00f1os en la Escuela del Ballet Imperial donde fue alumno de Jean-Antoine Petipa, padre de Marius Petipa. Siendo a\u00fan estudiante bail\u00f3 con Fanny Elssler. La que pudo haber sido su primera coreograf\u00eda La Muette de Portici la realiz\u00f3 en 1857, bail\u00e1ndola con Vera Li\u00e1dova, quien luego se convertir\u00eda en su primera esposa."@es,
        "Lew Iwanowitsch Iwanow (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; * 18. Februarjul./ 2. M\u00e4rz 1834greg. in Moskau; \u2020 11. Dezemberjul./ 24. Dezember 1901greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer T\u00e4nzer, Lehrer, Choreograf und Ballettmeister. Iwanow war am Kirow-Ballett / Mariinski-Theater in Sankt Petersburg der Assistent von Ballettmeister Marius Petipa."@de,
        "\u00c8 considerato \u00abl'anima della danza russa\u00bb."@it,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1834\u20141901) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0412 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432\u0438\u0434\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10042553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Ivanov>,
        <http://viaf.org/viaf/10042553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lev_Ivanov_-St._Petersburg_-circa_1885.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Ivanov.
doremus_artist:51b43173-3bf1-3109-94cc-25870d6b683b
    dbp:birthPlace dbr:South_Carolina;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Guy Mattison Davenport (* 23. November 1927 in Anderson, South Carolina; \u2020 4. Januar 2005 in Lexington, Kentucky) war US-amerikanischer Dichter, Essayist und Hochschullehrer."@de,
        "Guy Mattison Davenport (23 de noviembre 1927 \u2013 4 de enero 2005) fue un escritor, traductor, ilustrador, pintor, intelectual y profesor norteamericano."@es,
        "Guy Mattison Davenport (November 23, 1927 \u2013 January 4, 2005) was an American writer, translator, illustrator, painter, intellectual, and teacher."@en,
        "\u0413\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0301\u0442\u0438\u0441\u043e\u043d \u0414\u0430\u0301\u0432\u0435\u043d\u043f\u043e\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Guy Mattison Davenport; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:36933869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Davenport>,
        <http://viaf.org/viaf/36933869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Davenport.
doremus_artist:530129e0-e03c-3a9b-899d-bd596e43e22f
owl:sameAs viaf:64312196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64312196>.
doremus_artist:535b234b-03e0-301d-8426-8ca7389763be
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Maril\u00fa Marini (Mar\u00eda Luc\u00eda Marini), n\u00e9e le 15 juin 1945  \u00e0 Buenos Aires (Argentine), est une actrice argentine."@fr,
        "Maril\u00fa Marini (born 15 June 1945) is an Argentine actress. She frequently works with French filmmaker Claire Denis."@en,
        "Mar\u00eda Luc\u00eda Marini, m\u00e1s conocida como Maril\u00fa Marini (15 de junio de 1945, Mar del Plata), es una actriz argentina. Posee una importante trayectoria en su pa\u00eds y en Francia, donde reside desde 1970. Se ha destacado en obras de Samuel Beckett, Jean Genet, Yukio Mishima, Kado Kostzer, Maurice Maeterlinck, Chantal Thomas, y act\u00faa tanto en cine como en televisi\u00f3n. Entre otras distinciones, fue condecorada por el gobierno franc\u00e9s como Oficial de la Orden de Las Artes y Las Letras. Trabaja frecuentemente con la directora Claire Denis."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043b\u0443\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0441\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Maril\u00fa Marini, Mar\u00eda Luc\u00eda Marini, 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:59345434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maril\u00fa_Marini>,
        <http://viaf.org/viaf/59345434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marilu_Marini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marilú_Marini.
doremus_artist:545ed50e-f5e5-377f-879c-17d1686a840e
owl:sameAs viaf:251602728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251602728>.
doremus_artist:54964f2c-6542-3bb6-a7e1-7c4535324137
owl:sameAs viaf:29716669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716669>.
doremus_artist:56cbda4f-a743-352c-b32b-a29676265bb3
owl:sameAs viaf:187427239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187427239>.
doremus_artist:5756453f-cb6c-3e3c-ab0c-9acaef571c8d
owl:sameAs viaf:76580271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580271>.
doremus_artist:57780222-c3b8-3f80-ba0f-1e023dc79a29
owl:sameAs viaf:17412834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412834>.
doremus_artist:577de360-32e0-3726-85a4-971e450c869e
owl:sameAs viaf:39619322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39619322>.
doremus_artist:57bd9afd-fa1d-39a9-a7b8-2d2b48ef98c8
    dbp:birthPlace dbr:A_Coruña;
    dbp:deathPlace dbr:A_Coruña;
    rdfs:comment
        "Marcial del Adalid (n\u00e9 \u00e0 La Corogne le 24 ao\u00fbt 1826 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 L\u00f3ngora, La Corogne, le 16 octobre 1881) est un compositeur espagnol."@fr,
        "Marcial del Adalid y Gurr\u00e9a (24 August 1826 \u2013 16 October 1881) was a Spanish composer. He studied music in London between 1840 and 1844 with Ignaz Moscheles and it is possible that he also studied with Chopin in Paris. Both men influenced the style and form of his musical compositions. After finishing his studies, Adalid y Gurr\u00e9a returned to Spain where he lived in A Coru\u00f1a and later Madrid. Highly influenced by lieder, his most important compositions were vocal art songs and songs for the piano. A particularly fine example of his work is his 1877 composition Cantares nuevos y viejos de Galicia where he successfully blended the folklore of Galicia with the technique and spirit of Romantic piano music. He also composed one opera Inese e Bianca, which was never staged. In addition to composi"@en,
        "Marcial del Adalid, (La Coru\u00f1a, 24 de agosto de 1826 \u2013 L\u00f3ngora, Oleiros (La Coru\u00f1a), 16 de octubre de 1881) fue un compositor espa\u00f1ol. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en su ciudad natal donde empez\u00f3 ya a componer. En 1844 viaja a Par\u00eds con la intenci\u00f3n de estudiar con Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, pero esto no lleg\u00f3 a suceder. Se traslada a Londres, donde de 1844 a 1849 estudia con Ignaz Moscheles. De vuelta en Par\u00eds, parece ser que recibi\u00f3 consejos de Liszt. Era hombre de notable cultura literaria, y en muchas de sus obras se citan a conocidas figuras del Romanticismo, como Jos\u00e9 de Espronceda, Lamartine, Lord Byron. De vuelta a Espa\u00f1a vivi\u00f3 algunos a\u00f1os en Madrid y despu\u00e9s de un viaje a Par\u00eds donde intent\u00f3 infructuosamente estrenar su \u00f3pera Inese e Bianca, con libreto italiano de Achille de Lauzi\u00e8res, "@es;
    owl:sameAs viaf:87212069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcial_del_Adalid_y_Gurr\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/87212069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcial_del_Adalid_y_Gurréa.
doremus_artist:57be28f0-aaf9-3ad7-982c-298aec55d685
    rdfs:comment
        "Marius Herschkovitch, dit Marc Heyral, n\u00e9 le 21 avril 1920 \u00e0 Levallois-Perret et mort \u00e0 Paris le 13 d\u00e9cembre 1989, est un auteur-compositeur fran\u00e7ais d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:66731571;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Heyral>,
        <http://viaf.org/viaf/66731571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea5f2973-6bd5-4017-a928-84e0c5eddd77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Marc_Heyral.
doremus_artist:5903f303-1052-38e5-ad3d-59b4f2c39683
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Leonid Arkadievich Desyatnikov (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, born: 16 October 1955, Kharkiv) is a Russian composer who first made a reputation with a number of film scores, then achieving greater fame when his controversial opera The Children of Rosenthal was premiered at the Bolshoi Theatre in Moscow."@en,
        "Leonid Arkadievitch Desyatnikov ou Dessiatnikov (en russe, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 16 octobre 1955 \u00e0 Kharkiv, est un compositeur russe qui s'est d'abord fait conna\u00eetre par plusieurs musiques de film et a ensuite acquis une plus grande renomm\u00e9e quand la premi\u00e8re de son op\u00e9ra controvers\u00e9 Les Enfants de Rosenthal a eu lieu au th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef \u00e0 Moscou."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0301\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0441\u044f\u0301\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0424."@ru;
    owl:sameAs viaf:116188009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Desyatnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/116188009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50a867a4-029d-4d65-bfb2-33ffb701f18f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonid_Desyatnikov_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Desyatnikov.
doremus_artist:5949c7a0-50c0-3e11-889f-b15a4deb4a4e
owl:sameAs viaf:27317335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27317335>.
doremus_artist:5a46ee54-fbbc-30fe-b0cb-f52decf0b6ae
owl:sameAs viaf:7078135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7078135>.
doremus_artist:5a90daa4-7536-386b-a636-580a7cb50b98
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Emi Wada (jap. \u548c\u7530 \u60e0\u7f8e, Wada Emi, eigentlich: Wada Emiko (\u548c\u7530 \u6075\u7f8e\u5b50), Geburtsname: Noguchi Emiko (\u91ce\u53e3 \u6075\u7f8e\u5b50); * 18. M\u00e4rz 1937 in Ky\u014dto, Japan) ist eine japanische Kost\u00fcmbildnerin, die unter anderem einen Oscar f\u00fcr das beste Kost\u00fcmdesign gewann."@de,
        "Emi Wada (\u548c\u7530 \u60e0\u7f8e Wada Emi, born 18 March 1937, in Kyoto Prefecture) is a Japanese costume designer. She created costumes for the Akira Kurosawa film Ran, which earned her an Academy Award for costume design, the Peter Greenaway film Prospero's Books, and the Zhang Yimou films, Hero and House of Flying Daggers. She designed costumes for operas, including the 2006 premiere performance of Tan Dun's The First Emperor and for ballets, including The Peony pavilion by Fei Bo (National Ballet of China, 2008)."@en,
        "Emi Wada (\u548c\u7530 \u60e0\u7f8e, Wada Emi), n\u00e9e Emiko Noguchi le 18 mars 1937 dans la pr\u00e9fecture de Kyoto, est une cr\u00e9atrice de costumes japonaise."@fr,
        "Emi Wada (\u548c\u7530\u60e0\u7f8e, Wada Emi?) (Kyoto, 18 de mar\u00e7o de 1937) \u00e9 uma figurinista japonesa. Premiada com o \u00d3scar por seu figurino em Ran de Akira Kurosawa, voltaria a trabalhar com este em Sonhos. Tamb\u00e9m desenha os figuridos para \u00f3peras e adapta\u00e7\u00f5es para TV, sendo premiada com o Emmy Awards por Oedipus Rex em 1993."@pt,
        "\u30ef\u30c0\u30fb\u30a8\u30df\uff08\u672c\u540d\uff1a\u548c\u7530\u6075\u7f8e\u5b50\u30011937\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u8863\u88f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u4eac\u90fd\u5e9c\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69264275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emi_Wada>,
        <http://viaf.org/viaf/69264275>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emi_Wada.
doremus_artist:5b3d6439-c223-3df2-b43e-252a312072e4
    dbp:birthPlace dbr:Normandy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "As a young man, he earned the valuable patronage of Cardinal Richelieu, who was trying to promote classical tragedy along formal lines, but later quarrelled with him, especially over his best-known play Le Cid about a medieval Spanish warrior, which was denounced by the newly formed Acad\u00e9mie fran\u00e7aise for breaching the unities. He continued to write well-received tragedies for nearly forty years."@en,
        "Pierre Corneille (* 6. Juni 1606 in Rouen; \u2020 1. Oktober 1684 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Autor, der vor allem als Dramatiker aktiv war. Im europ\u00e4ischen Ma\u00dfstab gesehen geh\u00f6rt er mit seinem gesamten Schaffen dem Zeitalter des Barock an. Er gilt neben Moli\u00e8re und Jean Racine als einer der gro\u00dfen Theaterautoren der franz\u00f6sischen Klassik."@de,
        "Pierre Corneille (Rouen, 6 juni 1606 \u2013 Parijs, 1 oktober 1684) was een Franse toneelschrijver in de 17e eeuw. Al op jonge leeftijd raakte hij aan het jezu\u00efetencollege onder de indruk van de Romeinse schrijvers uit de Oudheid. Hun filosofie volgend, legt hij de nadruk op de wil als bepalende factor voor het leven. Hij heeft onder meer klassieke tragedies geschreven waarin de held al zijn hartstochten overwint."@nl,
        "Pierre Corneille (Ruan, 6 de junio de 1606 - Par\u00eds, 1 de octubre de 1684) fue un dramaturgo franc\u00e9s, considerado uno de los mejores del siglo XVII, junto con Moli\u00e8re y Racine. La riqueza y diversidad de su obra refleja los valores y los grandes interrogantes de su \u00e9poca."@es,
        "Pierre Corneille (ur. 6 czerwca 1606 w Rouen, zm. 1 pa\u017adziernika 1684 w Pary\u017cu) \u2013 francuski dramaturg, ojciec klasycystycznej tragedii. Prawnik z wykszta\u0142cenia, przez 20 lat pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d rzecznika kr\u00f3lewskiego, niebawem jednak wyrzek\u0142 si\u0119 kariery adwokackiej. Kr\u00f3tki czas nale\u017ca\u0142 do grupy \u201ePi\u0119ciu Autor\u00f3w\u201d, kt\u00f3rych obowi\u0105zkiem by\u0142o pisanie sztuk teatralnych na wyznaczony przez ministra (kardyna\u0142a Richelieu) temat. W ostatnich latach \u017cycia usuni\u0119ty w cie\u0144 przez J. Racine\u2019a (sztuka Corneille\u2019a Tytus i Berenika przegra\u0142a w pojedynku z wystawian\u0105 w tym samym czasie tragedi\u0105 Racine\u2019a Berenika) i Moliera."@pl,
        "Pierre Corneille, aussi appel\u00e9 \u00ab le Grand Corneille \u00bb ou \u00ab Corneille l'a\u00een\u00e9 \u00bb, n\u00e9 le 6 juin 1606 \u00e0 Rouen et mort le 1er octobre 1684 \u00e0 Paris (paroisse Saint-Roch), est un dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais du XVIIe si\u00e8cle. Le th\u00e9\u00e2tre de Pierre Corneille fait ainsi \u00e9cho aux tournures du Grand Si\u00e8cle dont il refl\u00e8te aussi les valeurs comme l'honneur et les grandes interrogations, sur le pouvoir par exemple (contexte de la mort de Richelieu et de Louis XIII) et question de la guerre civile dans La Mort de Pomp\u00e9e (1643), lutte pour le tr\u00f4ne dans Nicom\u00e8de (1651, dans le contexte de la Fronde)."@fr,
        """Pierre Corneille, mais conhecido por Corneille (Rouen, 6 de junho de 1606 \u2014 Paris, 1 de outubro de 1684) foi um dramaturgo de trag\u00e9dias franc\u00eas. Ele foi um dos tr\u00eas maiores produtores de dramas na Fran\u00e7a, durante o s\u00e9culo XVII, ao lado de Moli\u00e8re e Racine. Era chamado de "fundador da trag\u00e9dia francesa", e escreveu pe\u00e7as por mais de 40 anos."""@pt,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Pierre Corneille, [\u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0301\u0439]; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1606, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1684, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438; \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (1647). \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u044f."@ru,
        "\u0628\u064a\u064a\u0631 \u0643\u0648\u0631\u0646\u064a (1606 - 1684) (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Pierre Corneille) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0643\u0628\u064a\u0631."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\uff08Pierre Corneille, 1606\u5e746\u67086\u65e5 - 1684\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u30e9\u30b7\u30fc\u30cc\u3001\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3073\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u60b2\u5287\u300e\u30eb\u30fb\u30b7\u30c3\u30c9\u300f\uff081637\u5e74\uff09\u306b\u3088\u308a\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3059\u304c\u3001\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u3067\u91cd\u8981\u8996\u3055\u308c\u305f\u4e09\u4e00\u81f4\u306e\u6cd5\u5247\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3068\u3057\u3066\u975e\u96e3\u3082\u6d74\u3073\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u8096\u50cf\u306f\u304b\u3064\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e100\u30d5\u30e9\u30f3\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u9ad8\u4e43\u4f9d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre Corneille 1606\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1684\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u897f\u5317\u90e8\u7684\u9c81\u6602\uff0c\u662f\u5341\u4e03\u4e16\u7eaa\u4e0a\u534a\u53f6\u6cd5\u56fd\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u60b2\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5bb6\uff0c\u6cd5\u56fd\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u60b2\u5267\u7684\u5960\u57fa\u4eba\uff0c\u4e0e\u83ab\u91cc\u54c0\u3001\u62c9\u8f9b\u5e76\u79f0\u6cd5\u56fd\u53e4\u5178\u620f\u5267\u4e09\u6770\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u7199\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u897f\u62ff \u300b\u3001\u300a\u6ce2\u5229\u8036\u514b\u7279\u300b\u548c\u300a\u8d3a\u62c9\u65af\u300b\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u5267\u4f5c\u9898\u6750\u4e30\u5bcc\uff0c\u5185\u5bb9\u6df1\u523b\uff0c\u5bf9\u5f53\u65f6\u7684\u6cd5\u56fd\u793e\u4f1a\u4ea7\u751f\u4e86\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41838293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Corneille>,
        <http://viaf.org/viaf/41838293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdb9fb78-a472-447a-bed9-f513cdf1a6ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Corneille_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Corneille.
doremus_artist:5b3efb6d-6353-3553-929a-766cbe7328a4
owl:sameAs viaf:59340516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340516>.
doremus_artist:5b57894c-abde-31a3-ae20-39310c2a8cc8
    rdfs:comment
        "Adrian Leaper (1953) es un director de orquesta ingl\u00e9s. Se form\u00f3 en la Royal Academy of Music. En 1986 fue ayudante de direcci\u00f3n en la Hall\u00e9 Orchestra. Fue director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Gran Canaria desde 1996 y de la Orquesta Sinf\u00f3nica de RadioTelevisi\u00f3n Espa\u00f1ola desde 2001 hasta 2011. Acostumbra a realizar sus grabaciones en el sello Naxos Records. Actualmene forma parte de la orquesta del CC (centro c\u00edvico) de la berzosa ( hoyo de Manzanares,Madrid ) como pianista.Ha compuesto y arreglado piezas para su interpretaci\u00f3n."@es,
        "Adrian Leaper (born 1953) is an English conductor."@en,
        "\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Adrian Leaper, 1953\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u827e\u5fb7\u91cc\u5b89\u00b7\u5229\u67cf\uff08Adrian Leaper\uff09 (1953\u5e74\uff0d)\u662f\u82f1\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u7d0d\u514b\u7d22\u65af\u5ee0\u724c\uff08Naxos\uff09\u767c\u884c\u8a31\u591a\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64201728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Leaper>,
        <http://viaf.org/viaf/64201728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Leaper.
doremus_artist:5b6527cc-6c1d-3515-9aea-5a1b3b81bf3f
owl:sameAs viaf:62957149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62957149>.
doremus_artist:5bf53ea0-f959-3371-be0f-b0f607f785e6
    rdfs:comment
        "Maj S\u00f8nstevold (9 September 1917 \u2013 14 March 1996) was a Swedish composer who lived and worked in Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:27263782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maj_S\u00f8nstevold>,
        <http://viaf.org/viaf/27263782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maj_Sønstevold.
doremus_artist:5c297419-2e1c-362b-b249-046d0ee679ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Serez,_Eure>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas (le cadet) Ch\u00e9deville  (* 20. Februar 1705 in Serez, D\u00e9partement Eure; \u2020 6. August 1782 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Oboist."@de,
        "Nicolas Ch\u00e9deville (20 February 1705 \u2013 6 August 1782) was a French composer, musette player and musette maker."@en,
        "Nicolas Ch\u00e9deville (20 de febrero de 1705 \u2013 6 de agosto de 1782) fue un compositor franc\u00e9s, ta\u00f1edor y fabricante de oboes p\u00edcolos."@es,
        "Nicolas Ch\u00e9deville, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1705 \u00e0 Serez (Eure) et mort le 6 ao\u00fbt 1782 \u00e0 Paris est un compositeur, hautbo\u00efste, joueur de musette et \u00e9diteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b7\u30a7\u30c9\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Nicolas Ch\u00e9deville, 1705\u5e742\u670820\u65e5 - 1782\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30bc\u30c3\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u8005\u517c\u88fd\u4f5c\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u745f\u5fb7\u7ef4\u5c14 (1705\u5e742\u670820\u65e5 \u2013 1782\u5e748\u67086\u65e5)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7f2a\u585e\u7279\u98ce\u7b1b\u5236\u9020\u5bb6\u53ca\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100246373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Ch\u00e9deville>,
        <http://viaf.org/viaf/100246373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f8a03c1-3076-4dcc-a0e2-df079b6eed22>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Chedeville-pte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Chédeville.
doremus_artist:5c83261d-e82c-31d1-b0fb-ca45288eb38f
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Cabourg;
    rdfs:comment
        "Charles Gaston Levad\u00e9 est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 janvier 1869 \u00e0 Paris 9e et mort le 27 octobre 1948 \u00e0 Cabourg.\u00c9l\u00e8ve de Jules Massenet, Grand prix de Rome 1899, il est l'auteur d'\u0153uvres de musique de chambre, de m\u00e9lodies, de musiques religieuses, d'\u0153uvres dramatiques et d'op\u00e9ras comiques. Il a remport\u00e9, \u00e0 son \u00e9poque un tr\u00e8s grand succ\u00e8s.\u2191 Archives num\u00e9ris\u00e9es de l'\u00e9tat civil de Paris, acte de naissance no 9/23/1869, avec mention marginale du d\u00e9c\u00e8s (consult\u00e9 le 6 juin  2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:66652354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Gaston_Levad\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/66652354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f89bc4b-0a82-465b-ab8b-d0f0ffba2a3f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Opéra_Les_Hérétiques.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Charles-Gaston_Levadé.
doremus_artist:5c894f54-2cd6-3db0-bd60-5df1cf872592
    rdfs:comment
        "Victor Nicholas Alessandro (November 27, 1915 \u2013 November 27, 1976) was an American orchestral conductor."@en,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Victor Nicholas Alessandro; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e (1881\u20141971). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0421 1932 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0443 \u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e \u041f\u0438\u0446\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0412 1938 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u043b\u0443\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0441\u0438\u0442\u0438, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0432\u0435\u0434\u044f \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c. \u0412 1950\u20141976 \u0433\u0433. \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d-\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u2014 \u043f\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438. \u0412 1956 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c "@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\uff08Victor Nicholas Alessandro, 1915\u5e7411\u670827\u65e5 - 1978\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a7\u30fc\u30b3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021938\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5e02\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12511055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Alessandro>,
        <http://viaf.org/viaf/12511055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e282f92d-ada8-4b97-a7f6-3fe65e08c9be>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Alessandro.
doremus_artist:5c8d5d6d-a776-341d-84d2-b9bdc0a87168
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Youlia Makhalina (en russe : \u042e\u043b\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e en 23 juin 1968 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est une danseuse russe \u00e9toile au th\u00e9\u00e2tre Mariinsky."@fr,
        "Yulia Victorovna Makhalina (Russian: \u042e\u043b\u0438\u044f \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430), also Yulia, (born 23 June 1968) is a Russian ballet dancer. Since 1986, she has been with the Kirov/Mariinsky Ballet where she is a principal dancer. Along with Ulyana Lopatkina, Makhalina is a member of 'the basketball team', a group of Kirov dancers who are characterized for being especially tall and slender."@en,
        "\u042e\u0301\u043b\u0438\u044f \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0445\u0430\u0301\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008), \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0444\u0438\u0442\u00bb (1995), \u00abBenois de la Danse\u00bb (1998)."@ru;
    owl:sameAs viaf:278869407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yulia_Makhalina>,
        <http://viaf.org/viaf/278869407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Putin_27_February_2008-3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yulia_Makhalina.
doremus_artist:5cf77338-ce25-3a9d-a5b4-b4bcb0bed712
owl:sameAs viaf:71604196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604196>.
doremus_artist:5d090a1b-a01a-3646-8a99-d78853492b2e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sale,_Greater_Manchester>;
    rdfs:comment
        "David Gray (* 13. Juni 1968 in Manchester) ist ein britischer Musiker."@de,
        "David Gray (13 juni 1968) is een Britse popartiest. Sedert jaren timmert hij in Ierland en het Verenigd Koninkrijk aan de weg. In Ierland brak hij door en is hij nog steeds bijzonder populair. De cd White Ladder is in Ierland, het land van U2, nog steeds het best verkochte album ooit. Hij werd door een recensent eens een 'adopted Irish' genoemd. Dit is ook waar hij verreweg de grootste populariteit geniet. In Nederland brak hij door met zijn album 'White Ladder' in 1999. Vooral nummers als 'Babylon', 'Please Forgive Me', 'This Years Love' en 'Sail Away' staan model voor de esthetiek die Gray in muziek kan leggen."@nl,
        """David Gray (Manchester, 13 de Junho de 1968) \u00e9 um cantor brit\u00e2nico nascido na Inglaterra. Mudou-se aos 9 anos para Solva, em Pembrokeshire, Pa\u00eds de Gales; estudou na Universidade de Liverpool, e sua carreira musical foi especialmente bem acolhida na Irlanda. Os dois primeiros \u00e1lbuns de David Gray, A Century Ends (1993) e Flesh (1994), n\u00e3o obtiveram muito \u00eaxito comercial, que s\u00f3 veio em 1999, com White Ladder. Nesse se inclu\u00edam suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas: "This Years Love" e "Babylon", que alcan\u00e7ou o 5\u00ba lugar mas paradas brit\u00e2nicas em 2000."""@pt,
        "David Gray (born 13 June 1968) is an English singer-songwriter. Gray released his first studio album in 1993 and received worldwide attention after the release of White Ladder six years later. It was the first of three UK chart-toppers in six years for Gray, the latter two of which also made the Top 17 in the US. White Ladder became the fifth best-selling album of the 2000s in the UK. Gray has been nominated for four Brit Awards \u2013 twice for Best British Male."@en,
        """David Gray (nacido 13 de junio de 1968) es un cantautor brit\u00e1nico. Gray naci\u00f3 en Inglaterra y creci\u00f3 en Gales; estudi\u00f3 en la Universidad de Liverpool. Su carrera musical ha sido especialmente exitosa en Irlanda. Tras unos discos con poco \u00e9xito en los noventa, alcanz\u00f3 la fama en 1999 con su \u00e1lbum White Ladder en el que inclu\u00eda sus temas m\u00e1s famosos: "This Years Love" y "Babylon"."""@es,
        "David Gray (n\u00e9 David Peter Gray) est un chanteur britannique n\u00e9 le 13 juin 1968 \u00e0 Sale au Royaume-Uni est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1992 et publi\u00e9 son premier album solo intitul\u00e9 A Century Ends en 1993 mais c'est en 1999 que sa carri\u00e8re d\u00e9colle r\u00e9ellement gr\u00e2ce \u00e0 l'album White Ladder paru quelques mois auparavant."@fr,
        "David Gray (ur. 13 czerwca 1968 w Sale) \u2013 brytyjski muzyk i autor tekst\u00f3w."@pl,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0440\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Gray 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1968) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 1993 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0430\u044f \u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f. \u042d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0413\u0440\u044d\u044f."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\uff08David Gray\u30011970\u5e74- \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5927\u885b\u2027\u683c\u96f7\uff08David Gray\uff0c1968\u5e746\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u82f1\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u539f\u540dDavid Peter Gray\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u570b,Sale, Greater Manchester\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90731573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Gray_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/90731573>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Gray_-_Seattle_-_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Gray_(musician)>.
doremus_artist:5d626ac8-dbb9-38a4-80ee-096c82cebd59
owl:sameAs viaf:116014463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116014463>.
doremus_artist:5ee43a1c-43c7-3570-91cd-da4f9872d59c
owl:sameAs viaf:80121485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80121485>.
doremus_artist:5f96aad4-9d6b-36bd-8310-3e918878adb1
owl:sameAs viaf:5143143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143143>.
doremus_artist:607d67e8-059b-3792-b569-98ea337be91a
owl:sameAs viaf:47028243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028243>.
doremus_artist:60a87c61-a052-3a7a-9b19-0bd3bb12da76
    owl:sameAs viaf:100738165;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100738165>,
        <http://viaf.org/viaf/72550442>.
doremus_artist:612544f0-4469-3eb3-af8d-2eac17a02ad8
owl:sameAs viaf:64196563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196563>.
doremus_artist:613bc7df-5bf0-385a-9495-e78fa6418782
    owl:sameAs viaf:79824423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79824423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73920b50-75f1-45a1-90ff-a46867a3d883>.
doremus_artist:61bc6f89-5c07-3c79-9c4b-ea5bba54b504
owl:sameAs viaf:121754114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121754114>.
doremus_artist:6258a425-9c3e-3d3e-8ec0-369da3e81f78
    dbp:birthPlace dbr:Prievidza;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Cornel Wilde (Cornelius Louis Wilde) est un acteur et un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 13 octobre 1912 \u00e0 Prievidza (Autriche-Hongrie) et mort le 16 octobre 1989 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Cornel Wilde (October 13, 1912 \u2013 October 16, 1989) was a Hungarian-American actor and film director. Wilde's acting career began in 1935, when he made his debut on Broadway. In 1936, he began making small, uncredited appearances in films. By the 1940s, he had signed a contract with 20th Century Fox, and by the mid-1940s he was a major leading man. He was nominated for the Academy Award for Best Actor for his performance in 1945's A Song to Remember. In the 1950s, he moved to writing, producing and directing films, but still continued his career as an actor."@en,
        "Cornel Wilde (Prievidza, Hungria, 13 de Outubro de 1912 - Los Angeles, 16 de Outubro de 1989) foi um ator h\u00fangaro-americano."@pt,
        "Cornelius Louis Wilde (* 13. Oktober 1915 in Priwitz, ehemals Ungarn, heute Slowakei; \u2020 16. Oktober 1989 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Filmregisseur ungarischer Herkunft."@de,
        "Cornelius Louis Wilde (Prievidza (was toen nog Hongarije), 13 oktober 1915 - Los Angeles, 16 oktober 1989) was een Amerikaans acteur van Hongaars-Tsjechoslowaakse afkomst. Hij werd in 1946 genomineerd voor een Academy Award voor zijn hoofdrol als Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin in de biografische film A Song to Remember. Na zijn film- en acteerdebuut in Exclusive speelde hij in meer dan vijftig films. Drie dagen na zijn 74e verjaardag overleed Wilde aan de gevolgen van leukemie. Hij werd begraven op het Westwood Village Memorial Park Cemetery."@nl,
        "Cornelius Louis Wilde (ur. 13 pa\u017adziernika 1915 w Nowym Jorku, zm. 16 pa\u017adziernika 1989 w Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser, nominowany do Oscara za rol\u0119 Fryderyka Chopina w filmie Pami\u0119tna pie\u015b\u0144."@pl,
        "Cornelius Louis Wilde, conocido como Cornel Wilde (Nueva York, 13 de octubre de 1915 - Los \u00c1ngeles, 16 de octubre de 1989) fue un actor y director de cine estadounidense de origen h\u00fangaro."@es,
        "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b \u0423\u0430\u0439\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cornel Wilde; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 1930\u20141980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u0432 \u043d\u0443\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0412."@ru,
        "\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\uff08Cornel Wilde, \u672c\u540d\uff1aCornelius Louis Wilde\u30011912\u5e7410\u670813\u65e5 - 1989\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u811a\u672c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u300c\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u300d\u306e\u540d\u524d\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u51fa\u751f\u540d\u30b3\u30eb\u30cd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e8\u30b7\u30e5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\uff08Korn\u00e9l Lajos Weisz\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32772511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornel_Wilde>,
        <http://viaf.org/viaf/32772511>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CornelWildeTextLeaveHerToHeavenTrailerScreenshot1945.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornel_Wilde.
doremus_artist:625f0f2a-da27-36bb-9a85-393cda5777be
    rdfs:comment
        "Daniel Honor\u00e9 est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 octobre 1939 \u00e0 Saint-Beno\u00eet, sur l'\u00eele de La R\u00e9union.Daniel Honor\u00e9 est le fils d'un petit commer\u00e7ant chinois venu \u00e0 La R\u00e9union depuis Canton et d'une descendante d'esclaves d'origine africaine et malgache."@fr;
    owl:sameAs viaf:68930384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Honor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/68930384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Daniel_Honoré.
doremus_artist:631da44f-6bec-35f9-a7bf-97769fc25638
owl:sameAs viaf:79835748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79835748>.
doremus_artist:63ba8787-ed7f-3a8c-afe3-7e68fe92071b
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Georg Friedrich Haas (* 16. August 1953 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Georg Friedrich Haas (Graz, 16 augustus 1953) is een Oostenrijks componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Georg Friedrich Haas (Graz, 16 de agosto de 1953), es un compositor austriaco, uno de los m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n adscrito a la corriente de m\u00fasica espectral."@es,
        "Georg Friedrich Haas (born 16 August 1953 in Graz, Austria) is an Austrian composer."@en,
        "Georg Friedrich Haas est un compositeur autrichien n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Graz (Autriche). Il enseigne \u00e0 la Musikhochshule de Graz depuis 1978. C'est l\u2019un des compositeurs autrichiens les plus importants de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0425\u0430\u0430\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Georg Friedrich Haas; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1953, \u0413\u0440\u0430\u0446) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0647\u0627\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Georg Friedrich Haas) (\u0648. 1953 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u063a\u0631\u0627\u062a\u0633 . \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a Academy of Arts, Berlin ."@ar,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff08Georg Friedrich Haas, 1953\u5e748\u670816\u65e5 - \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30da\u30af\u30c8\u30eb\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u5967\u723e\u683c\u00b7\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u54c8\u65af\uff08Georg Friedrich Haas\uff09\u57281953\u5e74\u76848\u670816\u65e5\u51fa\u751f\u65bc\u5967\u5730\u5229\u6771\u90e8\u7684\u683c\u62c9\u8328\uff0c\u5176\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u5e38\u88ab\u6b78\u985e\u65bc\u983b\u8b5c\u97f3\u6a02\u3002 \u5f9e\u5c0f\u751f\u6d3b\u5728\u4f4d\u65bc\u5967\u5730\u5229\u897f\u90e8\u908a\u754c\u7684\u5c71\u9593\u6751\u843d\uff0c\u67e5\u8ca2\u65af\u3002 \u5e74\u8f15\u6642\u5728\u683c\u62c9\u8328\u7684\u97f3\u6a02\u8207\u8868\u6f14\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\uff08\u8ddfG\u00f6sta Neuwirth\u548cIvan Er\u00f6d\uff09\uff0c\u92fc\u7434\uff08\u548cDoris Wolf\uff09\u8207\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5b78\u3002 \u81ea1978\u5e74\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u6210\u70ba\u5b78\u9662\u7684\u8b1b\u5e2b\uff0c\u4e26\u4e14\u81ea1989\u5e74\u958b\u59cb\uff0c\u4ed6\u6210\u70ba\u7814\u7a76\u5c0d\u4f4d\u6cd5\uff0c\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u6280\u5de7\u8207\u5206\u6790\uff0c\u8207\u4ecb\u7d39\u5fae\u97f3\u97f3\u6a02\u7684\u526f\u6559\u6388\u3002 \u4ed6\u66fe\u5728\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u8ddf\u96a8Friedrich Cerha\u4f5c\u904e\u5169\u5e74\u7684\u535a\u58eb\u5f8c\u7814\u7a76\uff081981-1983\u5e74\u671f\uff09\u9593\uff0c\u4e26\u66fe\u53c3\u4e88\u5fb7\u570b\u7684Darmstadt\u6691\u671f\u8ab2\u7a0b(1980,1988\u548c1990)\u3002 \u81ea2005\u5e74\u958b\u59cb\uff0c\u4ed6\u4efb\u6559\u65bc\u4f4d\u5728\u745e\u58eb\uff0c\u5df4\u585e\u723e\u7684\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u3002 \u54c8\u65af\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u500b\u5c0d\u65bc\u8072\u97ff\u7684\u5167\u5728\u4e16\u754c\u6709\u8457\u9ad8\u5ea6\u611f\u6027\u8207\u60f3\u50cf\u529b\u7684\u63a2\u7d22\u8005\u3002\u5176\u5ee3\u6cdb\u904b\u7528\u5fae\u97f3\u8907\u8abf\uff08micropolyphony\uff09\u548c\u5fae\u97f3\u97f3\u7a0b\u8207\u5229\u7528\u6cdb\u97f3\u7cfb\u5217\u7684\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u5e38\u8b93\u4eba\u56de\u60f3\u8d77\u5308\u7259\u5229\u768420\u4e16\u7d00\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5229\u84cb\u8482\u00b7\u6377\u723e\u5409\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79122120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/79122120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6373179f-fc88-4dab-a5f7-9a340fd14d98>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Friedrich_Haas.
doremus_artist:63cd66f3-6081-3458-b181-5e2eaa3a8c0c
owl:sameAs viaf:5221709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5221709>.
doremus_artist:643768d1-2893-32fe-80d4-1dc63ee24c6a
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    rdfs:comment
        "Christoph Poppen (* 9. M\u00e4rz 1956 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Dirigent und Violinist."@de,
        "Christoph Poppen (born 9 March 1956) is a German conductor, violinist and academic teacher."@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30dd\u30c3\u30da\u30f3\uff08Christoph Poppen, 1956\u5e743\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u5927\u5b66\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u5404\u6c0f\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021970\u5e74\u306e\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30b3\u30c1\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u65e9\u719f\u3076\u308a\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u30021978\u5e74\u306b\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30011981\u5e74\u306e\u30a8\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011989\u5e74\u306b\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011995\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30662006\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30022007\u5e74\u304b\u30892011\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6559\u8077\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u30011988\u5e74\u304b\u3089\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u6559\u3048\u30011995\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u8ee2\u51fa\u30022003\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2000\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85416937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Poppen>,
        <http://viaf.org/viaf/85416937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8ff56e8-130f-4cae-9316-6ed3ce109317>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Poppen.
doremus_artist:64921857-ffe1-35d6-98f8-7270db91767d
owl:sameAs viaf:10046184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046184>.
doremus_artist:64f566fb-40fa-3601-9d62-fa0767fa9c26
owl:sameAs viaf:262277120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262277120>.
doremus_artist:65c901d8-47c8-32e7-9489-eb83db371dc5
owl:sameAs viaf:16145127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16145127>.
doremus_artist:662cdccf-22a6-3cf1-b40f-cf2804286021
owl:sameAs viaf:2661043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661043>.
doremus_artist:66c8b5eb-d9c7-3c95-ac47-615679606be6
owl:sameAs viaf:5131438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131438>.
doremus_artist:66d2f03a-a85f-3d48-b066-e28c67bb3f72
owl:sameAs viaf:94200072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94200072>.
doremus_artist:66f62758-56d4-37f3-86c7-09ea98f25ee6
    owl:sameAs viaf:75426567;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75426567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_Dvoáková.
doremus_artist:6707bdfd-90cd-3f17-bfa5-34c638b4e5a5
owl:sameAs viaf:4605078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4605078>.
doremus_artist:6748658f-a2d6-3a5d-b6d3-4f9d90185906
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Max Steiner (Viena, 10 de maio de 1888 - Hollywood, 28 de dezembro de 1971) foi um compositor do cinema americano que arquivou um lend\u00e1rio status como o criador de centenas de cl\u00e1ssicos temas para filmes americanos."@pt,
        """Maximilian Raoul "Max" Steiner (May 10, 1888 \u2013 December 28, 1971) was an Austrian-born American music composer for theatre and films. He was a child prodigy who conducted his first operetta when he was twelve and became a full-time professional, either composing, arranging, or conducting, when he was fifteen."""@en,
        "Maximilian Raoul Walter Steiner (Wenen, 10 mei 1888 \u2013 Hollywood, 28 december 1971) was een Oostenrijks-Amerikaans componist en een van de meest onderscheiden componisten van de Amerikaanse film."@nl,
        "Maximilian Raoul Walter Steiner (ur. 10 maja 1888 w Wiedniu w Monarchii Austro-W\u0119gierskiej, zm. 28 grudnia 1971 w Hollywood w Kalifornii) \u2013 austriacko-ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Maximilian Raoul Walter Steiner plus connu sous le nom de Max Steiner (n\u00e9 le 10 mai 1888 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1971) est un compositeur de musiques de film austro-am\u00e9ricain. N\u00e9 \u00e0 Vienne en Autriche, il \u00e9migre aux \u00c9tats-Unis en 1914."@fr,
        "Maximilian Raoul Walter Steiner, conocido como Max Steiner (Viena, 10 de mayo de 1888 - Viena, 28 de diciembre de 1971) fue un compositor austriaco de m\u00fasica de cine, considerado junto con Victor Young y Alfred Newman, como el padre del sinfonismo cl\u00e1sico estadounidense. Es curioso observar como de los diez compositores m\u00e1s destacados de dicha \u00e9poca, solo dos son estadounidenses; esto repercutir\u00e1 en los motivos musicales de las composiciones, siendo claramente m\u00fasica tardorrom\u00e1ntica y basada en los c\u00e1nones establecidos por los compositores europeos."@es,
        "Maximilian Raoul \u201eMax\u201c Steiner (* 10. Mai 1888 in Wien; \u2020 28. Dezember 1971 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Komponist, der zu den erfolgreichsten und einflussreichsten Filmmusikkomponisten der Kinogeschichte z\u00e4hlt und auch als \u201eVater der Filmmusik\u201c beschrieben wird. Er erhielt insgesamt 24 Oscarnominierungen und gewann den Preis dreimal. Ber\u00fchmt sind seine Partituren zu Vom Winde verweht, King Kong und die wei\u00dfe Frau, Casablanca sowie f\u00fcr Die Sommerinsel. Bei King Kong und die wei\u00dfe Frau unterlegte er 1933 erstmals in der Filmgeschichte Dialoge mit Musik."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043c. \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e: \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440) (\u043d\u0435\u043c. Maximilian Raoul Steiner, 10 \u043c\u0430\u044f 1888, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1971, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Max Steiner\u30011888\u5e745\u670810\u65e5 \u2013 1971\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7cfb\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30fc\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc(Maximilian Raoul Walter Steiner)\u3002"@ja,
        "\u99ac\u514b\u65af\u00b7\u53f2\u5766\u7d0d\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMax Steiner\uff0c1888\u5e745\u670810\u65e5\uff0d1971\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229-\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5f71\u7247\u300a\u91d1\u521a\u300b (1933)\u3001\u300a\u98d8\u300b(1939)\u3001\u300a\u5361\u8428\u5e03\u5170\u5361\u300b(1942)\u3001\u300aA Summer Place\u300b(1959)\u914d\u4e50\u7684\u4f5c\u8005\u3002\u4ed6\u83b7\u5f9726\u6b21\u5965\u65af\u5361\u97f3\u4e50\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u8d62\u5f973\u6b21\u5927\u5956\uff08\u300aThe Informer\u300b(1935), \u300a\u626c\u5e06\u300b(1942)\uff0c\u548c\u300aSince You Went Away\u300b(1944)\uff09\u3002 \u53f2\u5766\u7d0d\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c15\u5c81\u65f6\u5c31\u5199\u51fa\u6b4c\u5267\u300aDie sch\u00f6ne Griechin\u300b\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u8001\u5e08\u4e00\u4f4d\u662f\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u99ac\u52d2\uff0c\u53e6\u4e00\u4f4d\u662f\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u3002\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u8fd8\u662f\u4ed6\u7684\u6559\u7236\u30021904\u5e74\u81f31914\u5e74\uff0c\u53f2\u5766\u7d0d\u4ee5\u97f3\u4e50\u6307\u6325\u4e3a\u4e1a\u30021916\u5e74\u4ed6\u5c1d\u8bd5\u8c31\u5199\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u30021929\u5e74\u5e94RKO Pictures\u5236\u7247\u516c\u53f8\u9080\u8bf7\uff0c\u4e3a\u6839\u636eFlorenz Ziegfeld\u8868\u6f14\u7684\u97f3\u4e50\u5267\u300aRio Rita\u300b\u6539\u7f16\u7684\u540c\u540d\u7535\u5f71\u7f16\u5199\u914d\u4e50\uff0c\u524d\u5f80\u7f8e\u56fd\u597d\u83b1\u575e\u30021933\u5e74\u4ed6\u56e0\u300a\u91d1\u521a\u300b\uff081933\u5e74\uff09\u4e00\u7247\u914d\u4e50\u5927\u83b7\u6210\u529f\u30021935\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u300aThe Informer\u300b\u8d62\u5f97\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002\u4ece\u6b64\u4ed6\u7559\u5728\u7f8e\u56fd\u3002 \u300a\u91d1\u521a\u300b\u548c\u300a\u98d8\u300b\u7684\u914d\u4e50\u88ab\u6392\u4e3a\u300aAFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300b\u3002\u4ed6\u88ab\u8a89\u4e3a\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u4e4b\u7236\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Steiner>,
        <http://viaf.org/viaf/69116909>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Austria_Classic_Hotel_Wien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Steiner.
doremus_artist:678dc646-b75b-3928-afb6-90d580ce1be4
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Dal 1996 fa parte della band dei Devics con i quali ha pubblicato quattro album in studio e numerosi EP."@it,
        """Dustin J. O'Halloran (Arizona, 8 september 1971) is een Amerikaanse pianist en componist. O'Halloran werkte samen met Sara Lov in de groep Devics en werkte mee aan de soundtrack van de film Marie Antoinette. Verder componeerde hij de muziek voor de soundtrack van de film An American Affair. O'Hallorans "Prelude 2" werd gebruikt voor een Audi A5-spot, zijn "Opus 36" was te horen in de BBC-productie Top Gear tijdens de Vietnam Special. O'Hallorans "Opus 12" werd gebruikt voor een spotje voor Britawater in het voorjaar van 2010. In november 2010 tekende O'Halloran bij Fat Cat Records."""@nl,
        """Dustin J. O'Halloran (Los Angeles, 8 de setembro de 1971) \u00e9 um pianista estadunidense que transforma m\u00fasica cl\u00e1ssica em m\u00fasica contempor\u00e2nea. Ele j\u00e1 trabalhou com Sara Lov, da banda de dream pop Devics, e foi destaque na trilha sonora do filme Marie Antoinette (2006). Atualmente, O'Halloran vive em Berlim, Alemanha. Seu "Prelude 2" foi apresentado em um anuncio do carro Audi A5; e "Opus 36" foi apresentada na BBC, durante um programa o especial sobre o Vietn\u00e3. A m\u00fasica "Runner" foi apresentada em um comercial da Becel de 2007, em v\u00e1rios pa\u00edses."""@pt,
        "Dustin J. O'Halloran (born September 8, 1971) is an American pianist and composer. O'Halloran composes scores for film and TV, and forms half of the collaboration A Winged Victory for the Sullen."@en,
        "Dustin J. O\u2019Halloran (* 8. September 1971 in Arizona) ist ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Er arbeitet und lebt in Berlin."@de,
        "Dustin O'Halloran est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 septembre 1971.Membre du groupe dream pop Devics dont il est l'un des fondateurs, il m\u00e8ne \u00e9galement une carri\u00e8re solo, alternant albums personnels et compositions de bandes originales de films comme celle de Marie-Antoinette de Sofia Coppola. Dustin O'Halloran est influenc\u00e9 par Arvo P\u00e4rt, Philip Glass, Hans Otte, John Luther Adams, Olivier Messiaen, Ennio Morricone, Gavin Bryars."@fr,
        "\u0414\u0430\u0301\u0441\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439 \u041e'\u0425\u044d\u0301\u043b\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dustin J. O'Halloran; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:2775616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dustin_O'Halloran>,
        <http://viaf.org/viaf/2775616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40c9866d-ae1b-4445-9542-bcc4d5ab9d9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dustin_PR_-_Photos_-_Portrait_-_2014_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Dustin_O'Halloran>.
doremus_artist:68ae8de2-f384-3416-83a1-5bf39816696e
    dbp:birthPlace dbr:Ternopil;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karol Leonard Bruno Rathaus (ur. 16 wrze\u015bnia 1895 w Tarnopolu, zm. 21 listopada 1954 w Nowym Jorku) \u2013 kompozytor, pianista i pedagog. Studiowa\u0142 od roku 1913 kompozycj\u0119 u Franza Schrekera w Wiedniu i wraz z nim przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Berlina, by kontynuowa\u0107 studia. R\u00f3wnocze\u015bnie studiowa\u0142 histori\u0119 na Uniwersytecie Wiede\u0144skim, ko\u0144cz\u0105c 1922 w stopniu doktora. Studia musia\u0142 przerwa\u0107 1918/1919 ze wzgl\u0119du na s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 w armii austro-w\u0119gierskiej. Po uko\u0144czeniu studi\u00f3w pozosta\u0142 w Berlinie, gdzie w latach 1921-1932 wyk\u0142ada\u0142 kompozycj\u0119 i teori\u0119 muzyki."@pl,
        "Karol Rathaus (Karl Leonhard Bruno Rathaus; Pseudonym Leonhard Bruno; * 16. September 1895 in Tarnopol, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 21. November 1954 in Flushing/New York City) war ein Komponist deutsch-\u00f6sterreichischer Nationalit\u00e4t, der in die USA auswandern musste."@de,
        "Karol Rathaus (Karl Leonhard Bruno Rathaus; also Leonhard Bruno; * 16 September 1895 in Tarnopol (Galicia), Austro-Hungary, today Ukraine; \u2020 21 November 1954 in Flushing/New York City) was a German-Austrian composer, who emigrated to the USA."@en,
        "Karol Rathaus (n\u00e9 Karl Leonhard Bruno Rathaus le 16 septembre 1895 \u00e0 Tarnopol en Galicie (aujourd'hui Ternopil en Ukraine) \u2013 mort le 21 novembre 1954 \u00e0 New York) est un compositeur polonais."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u0420\u0430\u0442\u0445\u0430\u0443\u0437 (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0420\u0430\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. Karl Leonhard Bruno Rathaus; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0422\u0430\u0440\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u306e\u30bf\u30eb\u30ce\u30fc\u30dd\u30eb\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30c6\u30eb\u30ce\u30fc\u30d4\u30ea\uff09\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5e74\u671f\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u30011913\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1914\u5e74\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3002\u305f\u3060\u30571918\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u7b2c1\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u3044\u3066\u5b66\u696d\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u8ee2\u8077\u3059\u308b\u3068\u3001\u5e2b\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u540c\u6821\u306b\u9032\u307f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u3068\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306b\u3064\u3044\u3066\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u308b\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u4fee\u884c\u6642\u4ee3\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5c31\u8077\u3002\u4e00\u9023\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u306b\u3088\u3063\u3066\u65cb\u98a8\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3059\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u6b4c\u5287\u300a\u7570\u571f\u300b\u306e\u6210\u7acb\u5f8c\u306f\u3001\u6620\u753b\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u82b8\u8853\u7684\u306b\u629c\u304d\u3093\u51fa\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30aa\u30c4\u30a7\u30d7\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b3\u4f5c\u306b\u3082\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u30021932\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u9003\u308c\u30011934\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u66ae\u3089\u3057\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u7acb\u5927\u5b66\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30ba\u6821\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u540d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u58f0\u671b\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u5b9f\u308a\u8c4a\u304b\u306a\u6642\u671f\u3092\u8fce\u3048\u3001\u4f9d\u5631\u4f5c\u54c1\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002 1954\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2669767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karol_Rathaus>,
        <http://viaf.org/viaf/2669767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/514bcb56-d5c2-46e1-b022-8cb9fa58f9b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Rathaus.
doremus_artist:696cad6f-d6d5-3c3f-89cc-6ee1cb8b1039
    owl:sameAs viaf:5050190;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965424>,
        <http://viaf.org/viaf/5050190>.
doremus_artist:697c5d07-c383-30df-8e7b-4e031747578a
owl:sameAs viaf:41066190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41066190>.
doremus_artist:69929565-af67-30ef-ab8f-544fb4470e70
    dbp:birthPlace dbr:Kollam;
    rdfs:comment
        "Shaji Neelakantan Karun (born 1 January 1952) is a National Award-winning Indian film director and cinematographer. His debut film Piravi (1988) won the Cam\u00e9ra d'Or - Mention d'honneur at the 1989 Cannes Film Festival. He was the Premiere Chairman of the Kerala State Chalachitra Academy, the first academy for film and TV in India and was also the Executive Chairman of International Film Festival of Kerala from 1998 to 2001. He is best known for his award winning films Piravi (1989), Vanaprastham (1999) and Kutty Srank (2009)."@en;
    owl:sameAs viaf:78717204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shaji_N._Karun>,
        <http://viaf.org/viaf/78717204>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shaji_N._Karun.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Shaji_N._Karun>.
doremus_artist:69cf07f4-bef6-3232-8af9-39478faafc11
    dbp:birthPlace dbr:Yichang;
    dbp:deathPlace dbr:Lund;
    rdfs:comment
        "John Axel Fernstr\u00f6m (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Yichang, en Chine \u2013 mort le 19 octobre 1961 (\u00e0 63 ans) \u00e0 Lund) est un compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois."@fr,
        "John Fernstr\u00f6m (* 6. Dezember 1897 in Yichang, Provinz Hubei, China; \u2020 19. Oktober 1961 in Lund, Schweden) war ein schwedischer Komponist und Dirigent. Er wuchs in Yichang in China auf, wo sein Vater eine Mission leitete. 1907 zog er mit seiner Familie nach Schweden, wo er in Malm\u00f6 Violine studierte.Fernstr\u00f6m spielte von 1916 bis 1932 Violine im Helsingborger Symphonie-Orchester, das er sp\u00e4ter auch dirigierte. Zusammen mit Max Schl\u00fcter studierte er in Kopenhagen weiter Violine und zwischen 1923 und 1932 auch Komposition. Ab 1930 studierte er das Dirigieren in Sondershausen. 1948 wurde er Direktor des Lunder Konservatoriums und leitete es bis zu seinem Tod im Jahr 1961. Neben der Musik hat sich Fernstr\u00f6m seit seiner Kindheit an f\u00fcr Malerei interessiert und verband dieses Interesse teilweise"@de,
        "John Fernstr\u00f6m (6 December 1897 \u2013 19 October 1961) was a Swedish composer. Fernstr\u00f6m was born in Yichang, China, where he also spent most part of the first ten years of his life at the mission his father directed, except for a couple of years in Sweden. He resided permanently in the Swedish province of Sk\u00e5ne from 1907 and started to study the violin at the conservatory in Malm\u00f6. He was with the symphony orchestra of Helsingborg from 1916 until 1932, with some interruptions for studies; first as a violinist, later as one of its leading conductors. From 1941 he conducted the Lund Women's Student Choir at Lund University and took part in restructuring it, in 1948, into a mixed ensemble named Lund Academic Choir (Lunds akademiska k\u00f6r). Later the same year Fernstr\u00f6m left the choir when he was a"@en,
        "\u0419\u043e\u043d \u0410\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c \u0424\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. John Fernstr\u00f6m; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897, \u0418\u0447\u0430\u043d, \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041b\u0443\u043d\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0432 1913 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u041a\u0430\u0440\u043b \u041d\u043e\u0440\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043d\u0438\u043c. \u0412 1916 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043e 1924 \u0433. \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0435\u0437\u0434\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0428\u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1930 \u0433. \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1921\u20141922 \u0433\u0433. \u0424\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u0418\u0441\u0430\u044f \u0411\u0430\u0440\u043c\u0430\u0441\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 "@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u30b9\u30c8\u30ec\u30e0\uff08John Fernstr\u00f6m\u30011897\u5e7412\u67086\u65e5 - 1961\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5ba3\u6559\u5e2b\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u6e05\u306e\u5b9c\u660c\u3067\u751f\u307e\u308c\u300110\u6b73\u307e\u3067\u904e\u3054\u3059\u30021907\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u30de\u30eb\u30e1\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u770c\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30de\u30eb\u30e1\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021916\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u3001\u6700\u521d\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u3084\u304c\u3066\u30eb\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u5317\u6b27\u9752\u5c11\u5e74\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u697d\u56e3\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u306e\u82e5\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u30d7\u30ed\u306b\u306a\u308b\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3067\u3042\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300112\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30018\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76531812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Fernstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/76531812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d963ccd3-e25a-4d81-a4c2-68dbcc62ecd5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Fernström.
doremus_artist:6a5eefd0-9706-39bf-a4eb-8ecaf4bf00d9
owl:sameAs viaf:169215761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169215761>.
doremus_artist:6b3ffb8e-5f3f-38e7-98c9-c385e3c30dc7
    owl:sameAs viaf:226956367;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226956367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pietro_Bagnoli.
doremus_artist:6be030f9-2b10-32d5-9bb7-6cbaf71236c3
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Gene Austin (* 24. Juni 1900 in Gainesville, Texas; \u2020 24. Januar 1972 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Er gilt als einer der erfolgreichsten K\u00fcnstler der 1920er- und 1930er-Jahre. Mit seinem einf\u00fchlsamen Gesangsstil wurde er zum Wegbereiter der Crooner. Zu seinen gr\u00f6\u00dften Erfolgen z\u00e4hlen Lieder wie My Blue Heaven, When My Sugar Walks Down the Street und The Lonesome Road, die zu Pop- bzw. Jazz-Klassikern wurden."@de,
        "Gene Austin (24 juni 1900 - 24 januari 1972) was een Amerikaans jazzmusicus."@nl,
        """Gene Austin (June 24, 1900 \u2013 January 24, 1972) was an American singer and songwriter, one of the first "crooners". His 1920s compositions "When My Sugar Walks Down the Street" and "The Lonesome Road" became pop and jazz standards."""@en,
        "Gene Austin, n\u00e9 \u00e0 Gainesville (comt\u00e9 de Cooke, Texas) le 24 juin 1900 et mort \u00e0 Palm Springs (Californie) le 24 janvier 1972, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur am\u00e9ricain. Il est connu pour \u00eatre l'un des premiers crooners."@fr;
    owl:sameAs viaf:54345961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/54345961>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2199743b-58de-4552-98cb-6ef436f632ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Austin_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Austin.
doremus_artist:6cd1a6d0-ab9f-3329-b970-bd01d4700d7e
    dbp:birthPlace dbr:Visé;
    dbp:deathPlace dbr:Vannes;
    rdfs:comment
        "Daniel Danielis (Vis\u00e9 near Li\u00e8ge 1635- Vannes 1696) was a Belgian composer. He studied at Maastricht and was organist at Saint Lambert's Church. Between 1661 and 1681 he served as Kapellmeister at the court of Mecklenburg-G\u00fcstrow. In 1684 he became ma\u00eetre de musique at Vannes Cathedral."@en,
        "Daniel Dani\u00e9lis (getauft 1. Mai 1635 in Vis\u00e9; \u2020 17. September 1696 in Vannes) war ein wallonischer Kapellmeister und Komponist des Barock aus dem F\u00fcrstbistum L\u00fcttich."@de,
        "Daniel Dani\u00e9lis (n\u00e9 le 1er mai 1635 - mort \u00e0 Vannes le 17 septembre 1696) est un musicien et compositeur belge."@fr,
        "Fu maestro di cappella e compositore barocco alla corte del principe-vescovo di Liegi."@it;
    owl:sameAs viaf:69194214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Danielis>,
        <http://viaf.org/viaf/69194214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Danielis.
doremus_artist:6cd913e1-cfdc-3784-9d24-aa36271afc06
owl:sameAs viaf:42997656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42997656>.
doremus_artist:6d1fec4b-548d-3bc8-9315-b24c31dec75b
    dbp:birthPlace dbr:Caluire-et-Cuire;
    rdfs:comment
        "Jacques Roubaud (* 5. Dezember 1932 in Caluire-et-Cuire bei Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dichter und Mathematiker. Sein Werk zeichnet sich durch die Vermischung von Poesie und Prosa, Realit\u00e4t und Fiktion, Literatur und Mathematik aus. Zu seinen ber\u00fchmtesten Werken geh\u00f6rt der Hortense-Zyklus. Dieser besteht aus drei Romanen, von denen der erste: Die sch\u00f6ne Hortense 1985 in Paris erschien."@de,
        "Jacques Roubaud (1932, Caluire-et-Cuire) \u00e9 um escritor e matem\u00e1tico franc\u00eas."@pt,
        "Jacques Roubaud (Caluire-et-Cuire (Francia), 1932 - ), escritor y matem\u00e1tico franc\u00e9s. Miembro del OuLiPo desde 1966 a propuesta de Raymond Queneau, y presidente de la Asociaci\u00f3n Georges Perec, su literatura ha inventado varias restricciones oulipianas, como el emir (que utiliza pares de palabras cuyas terminaciones son pal\u00edndromas entre s\u00ed), el baobab (que obliga a utilizar dos s\u00edlabas prefijadas en el mismo verso de un poema), el haiku oulipiano generalizado, la terina sil\u00e1bica y la terina a las tres vocales, aunque su obra no siempre se adhiere a alg\u00fan formalismo."@es,
        "Jacques Roubaud (French: [\u0281ubo]; born 5 December 1932 in Caluire-et-Cuire, Rh\u00f4ne) is a French poet and mathematician."@en,
        "Jacques Roubaud, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Caluire-et-Cuire (Rh\u00f4ne), est un po\u00e8te, romancier, essayiste et professeur de math\u00e9matiques fran\u00e7ais. Membre de l'Oulipo, il a d\u00e9velopp\u00e9 une \u0153uvre abondante, qui comprend des ouvrages de prose, de po\u00e9sie, des \u00e9crits autobiographiques et des essais. Il s'est \u00e9galement int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 l'utilisation des math\u00e9matiques et de l'informatique pour l'\u00e9criture \u00e0 contraintes oulipienne."@fr,
        "Membro di OuLiPo dal 1966, ha dato con la sua opera un'esemplare dimostrazione del potenziale creativo che si sprigiona dall'interpenetrazione di matematica e letteratura. Con J.P.Faye ha fondato la rivista Change, in contrapposizione a Tel Quel.\u2208(1967), \u00e8 una sequenza poetica contenente 361 variazioni geometriche del sonetto ed organizzata come una partita di go, il gioco giapponese che Roubaud ha contribuito a diffondere in Francia."@it,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30dc\u30fc\uff08Jacques Roubaud1932\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3067\u5c02\u9580\u306f\u6570\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110394278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Roubaud>,
        <http://viaf.org/viaf/110394278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15ef6752-272d-458e-a5f3-94188a1ce4c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Roubaud-Salon_du_Livre_2010_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Roubaud.
doremus_artist:6d442d5b-5146-3894-b5e2-43c4e4bfd472
owl:sameAs viaf:94912051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94912051>.
doremus_artist:6d47e338-d3bf-3372-86f1-51d97b2f2b88
    rdfs:comment
        "Pierre I Ballard, n\u00e9 \u00e0 Paris vers 1580 et mort \u00e0 Paris en 1639, est un imprimeur-libraire en musique actif \u00e0 Paris, rue Saint-Jean de Beauvais, \u00e0 l'enseigne du Mont-Parnasse. Il a la charge de \u00ab seul imprimeur du Roy pour la Musique \u00bb.\u2191 Il ne doit pas \u00eatre confondu avec Pierre III Ballard, aussi imprimeur de musique et fr\u00e8re de son petit-fils Christophe Ballard."@fr;
    owl:sameAs viaf:14689572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_I_Ballard>,
        <http://viaf.org/viaf/14689572>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PierreBallard.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pierre_I_Ballard.
doremus_artist:6d65598a-d2bc-3d3d-ab11-b9242fcf13d7
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Joe Chambers (born June 25, 1942, near Philadelphia) is an American jazz drummer, as well as a pianist, vibraphonist and composer. He attended the Philadelphia Conservatory for one year. In the 1960s and 1970s Chambers gigged with many high-profile artists such as Eric Dolphy, Charles Mingus, Wayne Shorter, and Chick Corea. He has released eight albums as a bandleader and been a member of several incarnations of Roach's M'Boom percussion ensemble."@en,
        "Joe ChambersFichier:Image manquante.svg Joe Chambers Joe Chambers est un batteur, percussionniste, vibraphoniste et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 juin 1942 \u00e0 Stoneacre, Virginie. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Philadelphie et Washington, o\u00f9 il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer (1960-63), il d\u00e9bute \u00e0 New York avec Eric Dolphy (1963) et enregistre son premier album pour Blue Note en (1964), il devient l'un des batteurs maison de la firme. En 1965, il enregistre avec Wayne Shorter, Sam Rivers, Bobby Hutcherson ; joue avec Lou Donaldson, Jimmy Giuffre, Andrew Hill, Charles Lloyd et Archie Shepp \u00e0 Newport. En Europe on l'entend aux c\u00f4t\u00e9s de Harold Land et Hutcherson (1969). Il entre au M'Boom Re: Percussion de Max Roach d\u00e8s 1970. Peu souvent mis \u00e0 l'avant plan, il poursuit une carri\u00e8re f\u00e9conde aupr\u00e8s des plus grands : Sh"@fr,
        "Joseph Arthur Chambers (* 25. Juni 1942 in Stoneacre, Virginia) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Er geh\u00f6rte zu einer Gruppe von Jazz-Musikern, die in den 1960er Jahren eine Vielzahl von wegweisenden Jazz-Alben, vor allem bei Blue Note Records aufnahmen."@de,
        "Joseph Arthur \u201eJoe\u201d Chambers (ur. 25 czerwca 1942 w Stoneacre) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista i kompozytor jazzowy, tak\u017ce pianista i wibrafonista, tw\u00f3rca album\u00f3w solowych oraz ceniony sideman, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z wieloma jazzmanami, takimi jak Donald Byrd, Chick Corea, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Bobby Hutcherson, Charles Mingus, Woody Shaw, Archie Shepp czy Wayne Shorter."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con tantissimi artisti tra cui Bobby Hutcherson, Archie Shepp, Wayne Shorter, Miles Davis, Donald Byrd, Chick Corea, Art Farmer, Joe Henderson, Andrew Hill, Freddie Hubbard, Charles Mingus, Woody Shaw e altri."@it;
    owl:sameAs viaf:7573461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Chambers>,
        <http://viaf.org/viaf/7573461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74061fae-e2c8-4fea-92b9-b03012cc81ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Chambers.
doremus_artist:6d8b9987-eee9-3d73-b266-fe526c88405b
    owl:sameAs viaf:14963641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/520b92e5-623e-45bb-988b-03172fcc53e6>.
doremus_artist:6dfb8995-ca73-38a8-8860-866627d41f89
owl:sameAs viaf:2776139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2776139>.
doremus_artist:6e2b36d5-1e89-33f5-9365-66197919094c
owl:sameAs viaf:66661349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661349>.
doremus_artist:6e4c274d-0bbe-367f-ba8a-0cd17555e57f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Facente parte del gruppo Tin Pan Alley, \u00e8 noto soprattutto come coautore del brano Unchained Melody, canzone del 1955 tra le pi\u00f9 registrate del XX secolo."@it,
        """Hy Zaret (August 21, 1907 \u2013 July 2, 2007) was an American Tin Pan Alley lyricist and composer best known as the co-author of the 1955 hit "Unchained Melody," one of the most recorded songs of the 20th century."""@en,
        """Hy Zaret w\u0142a\u015bciwie Hyman Harry Zaritsky (ur. 21 sierpnia 1907 w Nowym Jorku, zm. 2 lipca 2007 w Westport) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek. By\u0142 zar\u00f3wno wsp\u00f3\u0142autorem muzyki jak i autorem tekstu przeboju "Unchained Melody" z 1955 r., wykonywanego mi\u0119dzy innymi przez takie zespo\u0142y jak The Platters,The Righteous Brothers i U2. Piosenka trafi\u0142a na kr\u0105\u017cek o tym samym tytule wydany przez wytw\u00f3rni\u0119 Phila Spectora \u2013 Philles Records. Utw\u00f3r zosta\u0142 wykorzystany jako \u015bcie\u017cka d\u017awi\u0119kowa w kilku filmach, a sam utw\u00f3r nagrany by\u0142 blisko 300 razy, przynosz\u0105c Hy Zaretowi i Alexowi Northowi nominacj\u0119 do Oscara w kategorii "Najlepsza piosenka"."""@pl,
        "Hy Zaret, eigentlich Hyman Harry Zaritsky, (* 27. August 1907 in New York City; \u2020 2. Juli 2007 in Westport (Connecticut)) war ein US-amerikanischer Liedtexter und Komponist. Zaret, Sohn der russischen Einwanderer Max Zaritsky, einem Kleiderfabrikanten, und Dora Schiffman lie\u00df im Jahre 1934 seinen Namen \u00e4ndern. Er wurde 1955 als Texter des Songs \u201eUnchained Melody\u201c (Musik von Alex North) bekannt, der mit 215 Coverversionen zu den meistgespielten Liedern des 20. Jahrhunderts z\u00e4hlt. 1956 wurde er f\u00fcr den Song beim Oscar in der Kategorie \u201eBester Song\u201c nominiert."@de,
        """Hy Zaret, geboren als Hyman Harry Zaritsky, (New York City, 27 augustus 1907 \u2013 Westport, 2 juli 2007) was een Amerikaans tekstschrijver en componist. Zaret was een zoon van een Russische immigrant. Hij zat op de West Virginia universiteit en op de Brooklyn Law school waar hij zijn LLB behaalde. Zijn eerste succes behaalde hij in 1935 toen hij samen met Saul Chaplin en Sammy Cahn het nummer "Dedicated to You" schreef. Zarets grootste succes was Unchained Melody, dat hij met Alex North schreef voor de film Unchained (1955). Dit nummer werd genomineerd voor een Academy voor het beste originele nummer."""@nl;
    owl:sameAs viaf:56878121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hy_Zaret>,
        <http://viaf.org/viaf/56878121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e28d6352-c13e-407b-b72b-7f6cb1785c5f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hy_Zaret.
doremus_artist:6ed2a7b2-0019-3ed7-9986-24868100b44e
    dbp:deathPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Jimmy Kennedy (20 Juillet 1902 - 6 Avril 1984) est un compositeur irlandais, principalement un parolier qui a \u00e9crit sur une musique existante comme \u00ab Le pique-nique des Teddy Bears \u00bb et \u00ab My Prayer \u00bb, ou co-\u00e9crit avec les compositeurs Michael Carr , Wilhelm Grosz (alias Hugh Williams) et Nat Simon, entre autres."@fr,
        """Jimmy Kennedy OBE (20 July 1902 \u2013 6 April 1984) was a Northern Irish songwriter, predominantly a lyricist, putting words to existing music such as "Teddy Bears' Picnic" and "My Prayer", or co-writing with the composers Michael Carr, Wilhelm Grosz (aka Hugh Williams) and Nat Simon, among others."""@en,
        "\u5360\u7f8e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJimmy Kennedy\uff0c1902\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1984\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u5317\u611b\u723e\u862d\u8457\u540d\u586b\u8a5e\u4eba\u548c\u8a5e\u66f2\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29735918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Kennedy>,
        <http://viaf.org/viaf/29735918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0959fccd-13a4-4a7c-b20b-2cd58d1fe690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3415ddfe-f38c-40e0-a4d5-78dee7b3aa27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Kennedy.
doremus_artist:6f32feec-5712-378c-83c2-c57539c39412
owl:sameAs viaf:14961895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961895>.
doremus_artist:6fd6b688-4a1c-3391-ba6a-2d5a743edf6d
    dbp:birthPlace dbr:Civita_Castellana;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Domenico Mazzocchi (* 8. November 1592 in Civita Castellana; \u2020 21. Januar 1665 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock. M\u00f6glicherweise war Mazzocchi ein Sch\u00fcler von Giovanni Battista Nanino. Er war ab 1640 in den Diensten des Kardinals Ippolito Aldobrandini, eines Gro\u00dfneffen des gleichnamigen Papstes Clemens VIII. in Rom. Dank dessen M\u00e4zenatentums lebte Mazzocchi in gro\u00dfem Luxus. Bedeutend ist sein Beitrag zur Entwicklung einer eigenst\u00e4ndigen r\u00f6mischen Oper. Die Drucke seiner Werke geh\u00f6ren zu den ersten, in denen dynamische Bezeichnungen, wie crescendo, diminuendo, oder messa di voce angegeben wurden."@de,
        "Domenico Mazzocchi (1592 \u2013 21 January 1665 in Veja, now ?Vejano, baptised in nearby Civit\u00e0 Castellana, in Lazio region's Viterbo Province) was an Italian Baroque composer of only vocal music, of the generation after Claudio Monteverdi. He was a learned Roman lawyer, studied music with Giovanni Maria Nanino ('Nanini'), also in Rome, and entered the service of cardinal Ippolito Aldobrandini in 1621. He is associated with providing music for the popes, particularly Cardinal Maffeo Barberini, later Pope Urban VIII, until Domenico's death in Rome on January 21, 1665."@en,
        "Domenico Mazzocchi (Civita Castellana, 8 de noviembre de 1592 - Roma, 21 de enero de 1665) fue un compositor barroco italiano de la generaci\u00f3n posterior a Claudio Monteverdi."@es,
        "Domenico Mazzocchi (n\u00e9 le 8 novembre 1592 \u00e0 Civita Castellana, alors dans les \u00c9tats pontificaux, et mort le 21 janvier 1665 \u00e0 Rome) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque post\u00e9rieure \u00e0 Monteverdi, auteur de motets, madrigaux, op\u00e9ras et oratorios."@fr,
        "Fu al servizio di potenti aristocratici, come il cardinale Ippolito Aldobrandini, la famiglia Borghese, il cardinale Odoardo Farnese e il cardinale Maffeo Barberini, poi eletto al soglio pontificio col nome di Urbano VIII. Mazzocchi fu il primo ad usare il semitono enarmonico ed i segni del crescere, del diminuire, del piano e del forte, adottati ben presto da tutti i compositori di musica sacra. Il fratello minore, Virgilio Mazzocchi, fu per qualche tempo suo allievo ed ebbe una brillantissima carriera musicale."@it;
    owl:sameAs viaf:5118326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Mazzocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/5118326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Mazzocchi.
doremus_artist:6fee92d3-174b-3168-ba3f-e3a4cadcc621
owl:sameAs viaf:15002435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15002435>.
doremus_artist:70661b4b-0498-3e86-b58b-3a9b4a4e869c
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Fiorenzo Carpi (19 October 1918 \u2013 21 May 1997) was an Italian composer and pianist, probably best known for the "Pinocchio" theme."""@en,
        "Fiorenzo Carpi est un pianiste et compositeur italien, n\u00e9 le 19 octobre 1918 \u00e0 Milan et mort le 21 mai 1997 \u00e0 Rome."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiorenzo_Carpi>,
        <http://viaf.org/viaf/79170004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57158c49-eb31-45ba-a138-de5dabff28d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiorenzo_Carpi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiorenzo_Carpi.
doremus_artist:71112af6-33f7-354f-b037-071ac1ae10e4
owl:sameAs viaf:79541884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79541884>.
doremus_artist:72633eae-378f-34a7-9574-8a62768058fb
owl:sameAs viaf:22397035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22397035>.
doremus_artist:726342b4-05ce-3e6e-af7a-24c83cb65161
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis d'Hervelois de Caix (de son vrai nom, mais publiant sous celui de Louis de Caix d\u2019Hervelois), n\u00e9 \u00e0 Ainval (Somme) en 1677 et mort \u00e0 Paris le 17 octobre 1759, est un des derniers grands compositeurs de l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise de viole. \u00c9l\u00e8ve probable de Marin Marais, contemporain de Roland Marais, de Jacques Morel ou de Charles Doll\u00e9, il a beaucoup publi\u00e9 pour la viole de gambe, dont la faveur \u00e0 cette \u00e9poque d\u00e9clinait \u00e0 l\u2019avantage de celle du violoncelle."@fr,
        "Louis de Caix d'Hervelois (pronounced: [lwi d\u0259 ke d\u0259\u203f\u025b\u0281.v\u0259.lwa]; ca. 1670, France\u201318 October 1759, France) was a composer of chamber music."@en,
        """Louis de Caix d\u2019Hervelois (* 1680 in Amiens; \u2020 18. Oktober 1759 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist. Er war h\u00f6chstwahrscheinlich ein Sch\u00fcler von Marin Marais. Zwischen 1710 und 1751 schrieb er mehrere Sammlungen f\u00fcr Gambe und zwei Sammlungen f\u00fcr Traversfl\u00f6te, die gr\u00f6\u00dftenteils Transkriptionen seiner Gambenst\u00fccke sind. (unter anderem "la marche du Czar")."""@de,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c9\u30fb\u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\uff08Louis de Caix d'Hervelois, 1680\u5e74\u3054\u308d \u30a2\u30df\u30a2\u30f3 - 1759\u5e7410\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3084\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u305f\u3044\u3066\u3044\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u306e\u7de8\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u6642\u671f\u306b\u591a\u304f\u306e\u540d\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b1\uff08Caix\uff09\u4e00\u65cf\u3068\u306f\u8840\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a\u306f\u306a\u3044\u3002 \u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u97ff\u304d\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u512a\u7f8e\u306a\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u821e\u8e0f\u7d44\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u56fa\u304f\u6839\u3092\u4e0b\u308d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u72ec\u5275\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308a\u3001\u898b\u304b\u3051\u306e\u5358\u7d14\u3055\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u6f14\u594f\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u7fd2\u6163\u306b\u5f93\u3063\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3068\u304d\u306b\u3001\u6df1\u307f\u3092\u5897\u3059\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30dc\u30fc\u30b5\u30f3\u306f\u3001\u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3001\u305d\u308c\u304c\u7121\u540d\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u306b\u3064\u3044\u3066\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b1\uff1d\u30c7\u30eb\u30f4\u30ed\u30ef\u3068\u3044\u3046\u540d\u306f\u3001\u4eca\u307e\u3055\u306b\u6d88\u3048\u304b\u304b\u308d\u3046\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u4eba\u7269\u306e\u3001\u3042\u308b\u7a2e\u306e\u507d\u540d\u306e\u4eee\u9762\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u601d\u308f\u308c\u3088\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_de_Caix_d'Hervelois>,
        <http://viaf.org/viaf/74036945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_de_Caix_d'Hervelois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_de_Caix_d'Hervelois>.
doremus_artist:72b7ef87-e33c-3e3e-842e-6cfce0847d01
owl:sameAs viaf:74043412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043412>.
doremus_artist:733e8cb4-69b4-3a49-b55e-48e674b03590
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Heino Wilhelm Daniel Kaski (21 June 1885, Pielisj\u00e4rvi \u2013 20 September 1957, Helsinki) was a Finnish composer, teacher and pianist. Kaski was born in Pielisj\u00e4rvi into a cantor's family. His father taught him the violin, and was generally supportive: when Kaski dropped out of secondary school to study music full-time in Helsinki, he did not object. Kaski first studied at the Helsinki Cantor-Organist school, then entered the Philharmonic's Orchestra School. There, he continued studying the violin, but was also tutored in theory (by Ilmari Krohn) and composition (by Erkki Melartin)."@en,
        "\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30ab\u30b9\u30ad\uff08Heino Kaski, 1885\u5e746\u670821\u65e5 - 1957\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d4\u30a8\u30ea\u30b9\u30e4\u30eb\u30f4\u30a3\uff08\u30ea\u30a8\u30af\u30b5\uff09\u51fa\u8eab\u3002\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u306b\u51fa\u3066\u30a8\u30eb\u30c3\u30ad\u30fb\u30e1\u30e9\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30bb\u30ea\u30e0\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u30b0\u30ec\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u63a8\u85a6\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u7559\u5b66\u3092\u679c\u305f\u3059\u3082\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u3088\u308a\u5e30\u56fd\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306a\u3069\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021950\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u53d7\u8cde\u30021957\u5e749\u670820\u65e5\u300191\u6b73\u306e\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u65e5\u306b72\u5e74\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9589\u3058\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u30921919\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u30ed\u77ed\u8abf\u3067\u3042\u308b\u3068\u8003\u3048\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u4ed6\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30bd\u30ca\u30bf\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heino_Kaski>,
        <http://viaf.org/viaf/51878990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a8971bb-50f0-47b1-9146-7a2e28fc15b7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HeinoKaski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heino_Kaski.
doremus_artist:759c7147-07c5-3203-b7c0-d6fdb5ad8a60
    dbp:birthPlace dbr:Crécy-la-Chapelle;
    rdfs:comment
        """Pierre de La Garde (10 February 1717, Cr\u00e9cy-la-Chapelle \u2013 1792) was a French composer and baritone. He was music master to the daughters of Louis XV. His surviving compositions are mainly lightweight, composed for himself to sing and accompany himself on the guitar. His op\u00e9ra-ballet Aegl\u00e9 (1748), of which a copy survives in the Mus\u00e9e de l'Am\u00e9rique fran\u00e7aise, has been revived in Canada, and his comic cantata La Sonate, commencing "N\u2019admir\u00e9s vous pas ce tableau...," was recorded by Dominique Visse."""@en,
        "Pierre de La Garde (10 f\u00e9vrier 1717 \u00e0 Cr\u00e9cy-la-Chapelle, mort en 1792) \u00e9tait un compositeur et un chanteur fran\u00e7ais (baryton) appartenant au pr\u00e9classicisme. Pierre de La Garde fut ma\u00eetre de musique des enfants de Louis XV (son titre \u00e9tait \u00ab Ma\u00eetre de musique des Enfants de France \u00bb) et, de 1750 \u00e0 1755, il fut chef d'orchestre en second \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris. En 1756, il devint \u00ab Compositeur de la chambre du roi \u00bb. Son \u0153uvre qui eut le plus de succ\u00e8s fut sa pastorale h\u00e9ro\u00efque Aegl\u00e9 (1748) ; trois autres \u0153uvres pour la sc\u00e8ne sont \u00e9galement de sa main. En outre il \u00e9crivit des arias, des \u00ab Brunettes \u00bb avec accompagnement de harpe ou de guitare, ainsi que plusieurs cantates dans un style lyrique et des \u00ab Cantatilles \u00bb (cantates comiques). \u00c0 ce type appartient la cantate \u00ab La Sonate \u00bb."@fr,
        """Pierre de la Garde (* 10. Februar 1717 in Cr\u00e9cy-en-Brie; \u2020 1792) war ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger (Bariton) der Vorklassik. Pierre de la Garde hatte eine Anstellung am franz\u00f6sischen Hof als Musikerzieher der Kinder Ludwigs XV. (Maitre de musique des Enfants de France) und war von 1750 bis 1755 stellvertretender Dirigent der Pariser Oper. 1756 wurde er "Compositeur de la chambre du roi". Sein erfolgreichstes Werk war seine Pastorale h\u00e9roique "Agel\u00e9" (1748), auch stammen drei weitere B\u00fchnenwerke aus seiner Feder. Daneben schrieb de la Garde, Arien, "Brunettes" mit Begleitung einer Harfe oder Gitarre sowie mehrere Kantaten in einem lyrischen Stil und "Cantatilles" (komische Kantaten). Zu diesem Typus geh\u00f6rt die Kantate "La Sonate"."""@de;
    owl:sameAs viaf:79191649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_La_Garde>,
        <http://viaf.org/viaf/79191649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_de_La_Garde.
doremus_artist:75a3c5bb-254e-376e-8f76-404afa9c5ca5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Caratterizzato dalla sua graffiante voce, egli \u00e8 uno degli artisti di maggiore successo di tutti i tempi, avendo venduto oltre 200 milioni di dischi in tutto il mondo. In tutta la sua lunga carriera, Rod ha conquistato sei volte la prima posizione nella classifica degli album pi\u00f9 venduti nel Regno Unito e 31 volte la top ten per quanto riguarda quella dei singoli. Egli ha avuto un grande successo anche negli Stati Uniti d'America, con 16 singoli entrati nella top ten della Billboard Hot 100, di cui quattro che hanno raggiunto il primo posto. Sempre in America, grazie al concerto gratuito del 31 dicembre 1994 davanti a oltre quattro milioni di spettatori sulla spiaggia di Copacabana, Stewart \u00e8 entrato nel Guinness dei primati, diventando l'artista con maggiore pubblico a un proprio concerto"@it,
        "Rod Stewart, w\u0142a\u015bc. Roderick David Stewart (ur. 10 stycznia 1945 w Londynie) \u2013 brytyjski piosenkarz rockowy i popowy. Przedstawiciel takich styl\u00f3w i gatunk\u00f3w, jak hard rock, soft rock, folk rock i country rock, AOR, blues rock, bia\u0142y soul i pop tradycyjny. Ciep\u0142y, aczkolwiek szorstki i charakterystycznie zachrypni\u0119ty g\u0142os, zdolno\u015bci interpretacyjne, kompozytorskie i wyj\u0105tkowa osobowo\u015b\u0107 sceniczna uczyni\u0142a go jednym z najpopularniejszych piosenkarzy drugiej po\u0142owy XX wieku. Z urodzenia Anglik, jednak uwa\u017ca si\u0119 za Szkota. Szacuje si\u0119, \u017ce sprzeda\u0142 \u0142\u0105cznie ponad 250 milion\u00f3w singli i p\u0142yt."@pl,
        """Roderick David "Rod" Stewart CBE (Highgate, Londres, 10 de janeiro de 1945) \u00e9 um cantor e compositor brit\u00e2nico, com ascend\u00eancia escocesa. Conhecido por sua voz \u00e1spera e rouca, Rod Stewart come\u00e7ou a ficar conhecido no final dos anos 60 quando participou da Jeff Beck Group e depois juntou-se ao The Faces, iniciando paralelamente sua carreira solo que j\u00e1 dura cinco d\u00e9cadas. Rod \u00e9 o 23\u00ba na lista de melhores artistas da hist\u00f3ria e 17\u00ba na de mais bem sucedidos de todos os tempos. Com 2 Grammy vencidos tornou uma das figuras mais irreverentes do mundo."""@pt,
        """Roderick David (Rod) Stewart (Londen, 10 januari 1945) is een Britse rockzanger bekend om zijn rauwe bluesy stem. Hij wordt de witte met de zwarte stem genoemd of ook wel eens de laatste "song and dance man" vanwege zijn podiumpersoonlijkheid. Er zijn ruim 100 miljoen platen van hem verkocht."""@nl,
        "Sir Rod Stewart, CBE (* 10. Januar 1945 in Highgate, London; vollst\u00e4ndiger Name Roderick David Stewart) ist ein britischer Rock- und Pop-S\u00e4nger. Er geh\u00f6rt mit mehr als 100 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern zu den erfolgreichsten britischen S\u00e4ngern."@de,
        """Sir Roderick David "Rod" Stewart, CBE (born 10 January 1945) is a British rock singer-songwriter. Born and raised in London, he is of Scottish and English ancestry. Stewart is one of the best-selling music artists of all time, having sold over 100 million records worldwide. He has had six consecutive number one albums in the UK and his tally of 62 UK hit singles includes 31 that reached the top ten, six of which gained the #1 position. Stewart has had 16 top ten singles in the US, with four reaching #1 on the Billboard Hot 100. He was knighted in the 2016 Birthday Honours for services to music and charity."""@en,
        """Sir Roderick David "Rod" Stewart, CBE (n. el 10 de enero de 1945, en Londres, Inglaterra) es un m\u00fasico, compositor y productor brit\u00e1nico de rock, conocido mundialmente por haber sido vocalista en las bandas The Jeff Beck Group y Faces, como tambi\u00e9n por su exitosa y extensa carrera como solista. Con su distinguida voz rasposa inici\u00f3 su carrera como m\u00fasico callejero para luego participar en The Dimensions y en el supergrupo The Steampacket durante los primeros a\u00f1os de la d\u00e9cada de los sesenta. Sin embargo alcanz\u00f3 el \u00e9xito luego de ingresar a The Jeff Beck Group, donde solo particip\u00f3 en sus dos primeros \u00e1lbumes, y luego en Faces hasta 1975 cuando la agrupaci\u00f3n inglesa se separ\u00f3."""@es,
        "Sir Roderick David Stewart, mieux connu sous son nom de sc\u00e8ne Rod Stewart, n\u00e9 le 10 janvier 1945 \u00e0 Londres, quartier de Highgate, est un chanteur de rock britannique. Personnalit\u00e9 incontournable du rock britannique presque depuis ses origines, Rod Stewart est dans l'entourage des futurs Kinks, Fleetwood Mac et Rolling Stones, mais il ne conna\u00eet un v\u00e9ritable succ\u00e8s qu'en 1967 au sein du Jeff Beck Group, puis de The Faces dont il est la t\u00eate d'affiche. Il obtient de nombreux succ\u00e8s en tant que chanteur solo. En 2002, il re\u00e7oit le Diamond Award pour avoir vendu plus de 100 millions d'albums. Le 11 octobre 2016, il est anobli par le Prince William, duc de Cambridge et devient Sir Roderick David Stewart."@fr,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0420\u043e\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u00ab\u0420\u043e\u0434\u00bb \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roderick David "Rod" Stewart, \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 The Jeff Beck Group, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 The Faces. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0420\u043e\u0434 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u043f\u0440\u0438\u0449\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 7 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e UK Albums Chart, \u0430 \u0438\u0437 62 \u0445\u0438\u0442-\u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 22 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443. \u0412 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Q \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. 100 Greatest Singers) \u0420\u043e\u0434 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 33-\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u0411\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0420\u044d\u0439\u0447\u0435\u043b \u0425\u0430\u043d\u0442\u0435\u0440. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u041f\u0435\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0412\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."""@ru,
        "\u0631\u0648\u062f \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u062f \u0633\u062a\u064a\u0648\u0627\u0631\u062a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 10 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1945 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0646\u0634\u0623 \u0648\u062a\u0631\u0628\u0649 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0623\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u060c \u0631\u0648\u062f \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u062d\u0642\u0642\u062a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0628\u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0642\u064a\u0645\u0629 100 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631."@ar,
        """\u30ed\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u201c\u30ed\u30c3\u30c9\u201d\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30ef\u30fc\u30c8,Sir\uff08Roderick David "Rod" Stewart,Sir, 1945\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u5bb6\u7cfb\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3067\u306e\u5728\u7c4d\u3092\u7d4c\u3066\u30bd\u30ed\u3067\u6d3b\u8e8d\u3002\u72ec\u7279\u306e\u3057\u3083\u304c\u308c\u305f\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30dc\u30a4\u30b9\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3001\u305d\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u591a\u304f\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u5143\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u3067\u306f\u5ba2\u5e2d\u306b\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30dc\u30fc\u30eb\u3092\u8e74\u308a\u8fbc\u3080\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u304c\u5b9a\u756a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c59\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c33\u4f4d\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u300e\u30b6\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30d6\u30c3\u30af\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30d2\u30c3\u30c8\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u5074\u9762\u3082\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 2016\u5e746\u670810\u65e5\u3001\u82f1\u56fd\u653f\u5e9c\u306b\u3088\u308a\u30ca\u30a4\u30c8\u7235\u4f4d\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u7b2c3\u7d1a\u52f2\u4f4d\uff08CBE\uff09\u304c\u3059\u3067\u306b\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u754c\u3078\u306e\u9577\u5e74\u306b\u6e21\u308b\u8ca2\u732e\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7f57\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5927\u885b\u00b7\u201c\u6d1b\u201d\u00b7\u65af\u56fe\u5c14\u7279\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08Sir Roderick David Stewart\uff0c1945\u5e741\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u53ca\u6210\u9577\u65bc\u82f1\u570b\u502b\u6566\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u8607\u683c\u862d/\u82f1\u683c\u862d\u8457\u540d\u6b4c\u624b\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6a02\u58c7\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u7684\u82f1\u570b\u5165\u4fb5\u6d6a\u6f6e\u4e4b\u5f8c\u7684\u6a19\u8a8c\u6027\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u7531\u65bc\u7236\u6bcd\u7684\u8840\u7d71\u800c\u81ea\u7a31\u300c\u8607\u683c\u862d\u6416\u6efe\u6a02\u6b4c\u624b\u300d\uff0c\u7f57\u5fb7\u00b7\u65af\u56fe\u5c14\u7279\u4e00\u76f4\u4ee5\u8607\u683c\u862d\u8840\u7d71\u70ba\u50b2\u3002 \u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u7684\u6b4c\u5531\u4e8b\u696d\u5df2\u9032\u5165\u7b2c\u4e94\u500b\u5341\u5e74\uff0c\u6b4c\u66f2\u767b\u4e0a\u4e16\u754c\u5404\u5730\u7684\u6d41\u884c\u699c\uff0c\u5176\u4e2d\u55ae\u5728\u82f1\u570b\u4e00\u5730\uff0c\u5171\u670962\u96bb\u7d30\u789f\u4e0a\u699c\uff0c24\u96bb\u4e0a\u5347\u5230\u982d10\u4f4d\uff0c\u800c\u67096\u96bb\u6210\u70ba\u51a0\u8ecd\u91d1\u66f2\u3002\u4f30\u8a08\u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u7684\u5927\u789f\u53ca\u7d30\u789f\u92b7\u91cf\u7e3d\u6578\u8d85\u904e2500\u842c\u96bb\uff0c\u4f7f\u4ed6\u8f15\u6613\u767b\u4e0a\u300c\u6700\u66a2\u92b7\u6b4c\u624b\u6d41\u884c\u699c\u300d\uff0c\u800c\u5176\u5929\u751f\u5e36\u9ede\u6c99\u555e\u7684\u7537\u6b4c\u624b\u78c1\u6027\u7684\u55d3\u97f3\u66f4\u662f\u53ea\u6b64\u4e00\u5bb6\u3002\u6d1b\u00b7\u53f2\u8d85\u57df\u6700\u6d41\u884c\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1975\u5e74\u7684\"Sailing\"\u548c1978\u5e74\u8fea\u65af\u53ef\u5927\u71b1\"Da Ya Think I'm Sexy?\""@zh;
    owl:sameAs viaf:3263661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rod_Stewart>,
        <http://viaf.org/viaf/3263661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a35237a0-4f47-40a6-b6f3-1e786db23402>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rod_stewart_05111976_12_400.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rod_Stewart.
doremus_artist:7789c557-a37b-3d69-a589-1dd42dde5b03
owl:sameAs viaf:83936559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83936559>.
doremus_artist:78989f0a-5993-3bc0-be28-9aada6689425
owl:sameAs viaf:34711326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34711326>.
doremus_artist:794255fe-f3ee-38f3-ab82-ca56fe67b442
    owl:sameAs viaf:170176383;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170176383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojciech_ywny.
doremus_artist:7a1c8875-4a66-3ead-8d05-014aa046341c
owl:sameAs viaf:71656158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71656158>.
doremus_artist:7a3d07b5-b0e8-3aaa-adbd-912e193c4bbf
    owl:sameAs n0:96a7b844-d990-40df-afd2-a090d18ba743;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/96a7b844-d990-40df-afd2-a090d18ba743>.
doremus_artist:7a617978-7e2b-3088-96b5-c1dc3395a74b
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Charles d'Ambleville (died 6 July 1637) was a French composer. His Octonarium sacrum (1634) is a set of five-part verses for the Magnificat, using all eight tones, in fugal style. He also composed the Messe des J\u00e9suites \u00e0 P\u00e9kin (Mass of the Beijing Jesuits). He died at Rouen."@en,
        "Charles d\u2019Ambleville est un musicien et compositeur j\u00e9suite, actif en France dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se d\u2019\u00c9vreux le 6 juin 1588 et mort \u00e0 Rouen le 6 juillet 1637."@fr;
    owl:sameAs viaf:17422682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_d'Ambleville>,
        <http://viaf.org/viaf/17422682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_d'Ambleville>.
doremus_artist:7ab94835-292e-3ce1-8633-a02ff0e71344
owl:sameAs viaf:50175443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50175443>.
doremus_artist:7ac7ae2c-9b1a-3e9a-a9ab-eb158c9f0adc
owl:sameAs viaf:261409149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261409149>.
doremus_artist:7b9e6dff-bc6a-32a7-856a-78282c4d98a1
owl:sameAs viaf:22406306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406306>.
doremus_artist:7ce6d87a-b8ba-3769-86b7-b008456d512c
    dbp:birthPlace dbr:Borgo_San_Lorenzo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Domenico Bartolucci (7 May 1917 \u2013 11 November 2013) was an Italian Cardinal of the Catholic Church. He was Director Emeritus of the Sistine Chapel Choir and the Accademia Nazionale di Santa Cecilia, and was recognized in the field of music both as a director and a prolific composer. Considered among the most authoritative interpreters of Giovanni Pierluigi da Palestrina, Bartolucci led the Sistine Chapel Choir in performances worldwide, and also directed numerous concerts with the Choir of the Academy of Santa Cecilia, including a tour of the former Soviet Union."@en,
        "Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, 7 de maio de 1917 - 11 de novembro de 2013) foi um sacerdote e musico italiano, feito cardeal por papa Bento XVI em 2010. Padre Domenico foi Magister Perpetuus  da Capela Musical Pontif\u00edcia Sistina e academico de Santa Cec\u00edlia, conhecido como compositor e tamb\u00e9m como diretor. Foi diretor do coro da RAI e das principais corais italianas em Roma, Veneza, Trieste, Palermo."@pt,
        "Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, 7 mei 1917 \u2013 Rome, 11 november 2013) was een Italiaans dirigent en geestelijke en een kardinaal van de Rooms-katholieke Kerk. Bartolucci werd op 23 december 1939 priester gewijd. Hij werd in 1956 dirigent van de Cappella Musicale Pontificia, een functie die hij tot 1997 vervulde. Het is verplicht dat niet-bisschoppen die tot kardinaal verheven worden, alsnog gewijd worden. In geval van hoge leeftijd en/of slechte gezondheid zijn hierop uitzonderingen mogelijk. Bartolucci werd deze dispensatie verleend. In zijn wapen voerde hij derhalve geen bisschopsstaf."@nl,
        """Domenico Bartolucci (Borgo San Lorenzo, Florencia, 7 de mayo de 1917 \u2212 Roma, 11 de noviembre de 2013) fue un m\u00fasico y cardenal italiano, director de la Capilla Musical Pontificia llamada "Capilla Sixtina". En 1947 el cardenal Elia Dalla Costa le nombr\u00f3 p\u00e1rroco de Montefloscoli, una peque\u00f1a ciudad en el Mugello, en Toscana. Con la ejecuci\u00f3n de sus poema sacro Baptisma en el Instituto Pontificio de M\u00fasica Sacra, en Roma, fue nombrado maestro de la Capilla liberiana de Santa Mar\u00eda la Mayor y profesor de composici\u00f3n y direcci\u00f3n en dicho Instituto."""@es,
        "Domenico Bartolucci (n\u00e9 le 7 mai 1917 \u00e0 Borgo San Lorenzo, en Toscane et mort le 11 novembre 2013 \u00e0 Rome) est un cardinal italien de l'\u00c9glise catholique. \u00ab Ma\u00eetre perp\u00e9tuel \u00bb du Ch\u0153ur pontifical de la chapelle Sixtine et membre de l'Accademia nazionale di Santa Cecilia, il s'est fait conna\u00eetre dans le monde de la musique \u00e0 la fois comme compositeur et comme chef de ch\u0153ur."@fr,
        "Domenico Bartolucci (ur. 7 maja 1917 w Borgo San Lorenzo, zm. 11 listopada 2013 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski prezbiter katolicki, kardyna\u0142 i muzyk. Od roku 1956 by\u0142 dyrygentem Kaplicy Syksty\u0144skiej (po \u015bmierci ks. Lorenza Perosiego) a\u017c do odwo\u0142ania go w 1997 przez papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. Przez d\u0142ugie lata by\u0142 on uosobieniem sprzeciwu wzgl\u0119dem posoborowych zmian w liturgii i muzyce sakralnej. Sam publicznie przyznawa\u0142, \u017ce zreformowanej Mszy nigdy nie odprawia\u0142. Benedykt XVI wyni\u00f3s\u0142 go 20 pa\u017adziernika 2010 roku do godno\u015bci kardynalskiej."@pl,
        "Domenico Kardinal Bartolucci (* 7. Mai 1917 in Borgo San Lorenzo, Provinz Florenz, Italien; \u2020 11. November 2013 in Rom) war ein Kardinal der r\u00f6misch-katholischen Kirche, Kirchenmusiker und Komponist. Er war Leiter des Chors der Sixtinischen Kapelle und damit Hauptverantwortlicher f\u00fcr die Musik der p\u00e4pstlichen Liturgie."@de,
        "Maestro perpetuo della Cappella Musicale Pontificia Sistina e accademico di Santa Cecilia, \u00e8 noto nel campo musicale, sia come compositore che come direttore. Considerato tra i pi\u00f9 autorevoli interpreti di Giovanni Pierluigi da Palestrina, ha compiuto, con il coro della Cappella Sistina, numerose esibizioni in tutto il mondo; ha anche diretto numerosi concerti con il Coro dell'Accademia nazionale di Santa Cecilia (\u00e8 da ricordare la tourn\u00e9e nell'ex Unione Sovietica). Ha inoltre diretto il coro della RAI e i principali complessi sinfonico-corali italiani a Roma, Venezia, Trieste, Palermo, ecc."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Bartolucci; 7 \u043c\u0430\u044f 1917, \u0411\u043e\u0440\u0433\u043e-\u0421\u0430\u043d-\u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0445\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d \u0441 \u0434\u044c\u044f\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c Santissimo Nome di Ges\u00f9 e Maria in Via Lata \u0441 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010."@ru,
        "\u591a\u6885\u5c3c\u79d1\u00b7\u5df4\u5c14\u6258\u5362\u5947\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDomenico Bartolucci\uff0c1917\u5e745\u67087\u65e5\uff0d2013\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u97f3\u4e50\u5bb6\uff0c\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u67a2\u673a\u3002 \u5df4\u5c14\u6258\u5362\u5947\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u535a\u5c14\u6208\u5723\u6d1b\u4f26\u4f50\uff0c\u4e8e1939\u5e7412\u670823\u65e5\u664b\u94ce\u30021956\u5e74\u81f31997\u5e74\u95f4\uff0c\u4ed6\u66fe\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u897f\u65af\u6c40\u6559\u5802\u5408\u5531\u56e2\u6307\u6325\u30022010\u5e7411\u670820\u65e5\u4ed6\u88ab\u6559\u5b97\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u518c\u5c01\u4e3a\u67a2\u673a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51536651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Bartolucci>,
        <http://viaf.org/viaf/51536651>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bartolucci11.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Bartolucci.
doremus_artist:7d1d703d-889e-3896-a397-b2f06a6de649
    rdfs:comment
        "David Martial (n\u00e9 le 26 juin 1935) est un chanteur originaire des Antilles fran\u00e7aises (Martinique, St Pierre), et devenu c\u00e9l\u00e8bre en particulier pour sa chanson C\u00e9lim\u00e8ne (Paroles: Gilles Sommaire. Musique: David Martial) sortie en 1976.En 2012, il est pr\u00e9sent sur la tourn\u00e9e \u00c2ge tendre et T\u00eates de bois saison 7."@fr;
    owl:sameAs viaf:100324470;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Martial>,
        <http://viaf.org/viaf/100324470>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:David_Martial.
doremus_artist:7d5cbbc4-352f-3747-b1bd-97365c4eb88b
owl:sameAs viaf:36393892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36393892>.
doremus_artist:806d68f9-ad66-3529-8cc8-be3dd67bbb16
owl:sameAs viaf:17463689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17463689>.
doremus_artist:820fa02c-9fcf-3caa-ad80-01bf11b26b92
    owl:sameAs viaf:76500434;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Janáek.
doremus_artist:82631216-9632-3525-bae5-d407fd02556d
owl:sameAs viaf:36813220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36813220>.
doremus_artist:827b778e-0afd-34f4-a990-8f303dbb2884
owl:sameAs viaf:19890700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890700>.
doremus_artist:829b1e08-cbf3-3311-85fb-ebb12a1ed1b0
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Julio De Caro (* 11. Dezember 1899 in Buenos Aires; \u2020 11. M\u00e4rz 1980 ebenda) war ein argentinischer Musiker (Violinist), Komponist und Leiter eines Orquesta T\u00edpica des Tango. Er stammte aus einer italienischen Musikerfamilie."@de,
        "Julio de Caro (Buenos Aires, 11 de diciembre de 1899 - Mar del Plata, 11 de marzo de 1980), fue un destacado violinista, director de orquesta y compositor de tango argentino."@es,
        "Julio de Caro (December 11, 1899 \u2013 March 11, 1980) was an Argentine composer, musician and conductor prominent in the Tango genre."@en,
        "Julio de Caro (ur. 11 grudnia 1899, zm. 11 marca 1980) \u2013 argenty\u0144ski muzyk tanga, kompozytor, skrzypek i dyrygent. Zmieni\u0142 muzyk\u0119 tanga wprowadzaj\u0105c sentymentaln\u0105 lini\u0119 melodyczn\u0105 do ostrych i marszowych wczesnych tang pocz\u0105tku XX wieku. Nagra\u0142 ponad 400 tang. Napisa\u0142 m.in. \u201eBoedo\u201d, \u201eTierra querida\u201d, \u201eColombina\u201d, \u201eCopacabana\u201d, \u201eChiclana\u201d, \u201eEl arranque\u201d, \u201eEl bajel\u201d, \u201eEl monito\u201d, \u201eGuardia vieja\u201d, \u201eLa rayuela\u201d, \u201eLoca ilusi\u00f3n\u201d, \u201eMala junta\u201d, \u201eMala pinta\u201d, \u201eMi queja\u201d, \u201eMoulin rouge\u201d, \u201eOrgullo criollo\u201d, \u201eTierra querida\u201d, \u201eTiny\u201d, \u201eTodo coraz\u00f3n\u201d."@pl,
        "\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\uff08Julio De Caro, 1899\u5e7412\u670811\u65e5 -1980\u5e745\u670811\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3067\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c7\u30fb\u30ab\u30ed\uff08De Caro\uff09 \u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:220687339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_de_Caro>,
        <http://viaf.org/viaf/220687339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46df9bde-2281-44aa-bfba-db13fa4a83ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orquesta_tipica_julio_de_caro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_de_Caro.
doremus_artist:82d5e9dc-ebdd-3cc8-b67d-1d1ae3f87b5e
owl:sameAs viaf:126912220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912220>.
doremus_artist:82eb5e2f-4eca-3f60-9ce2-e5a4857250b6
owl:sameAs viaf:103233641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103233641>.
doremus_artist:832f2dde-403f-30e9-8fc2-e08109a80b9e
owl:sameAs viaf:29721520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721520>.
doremus_artist:84df188d-6b09-3119-810d-303d74f1712f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Titus (born in New York City, on October 28, 1945) is an internationally celebrated baritone. He studied under Aksel Schi\u00f8tz at the Colorado School of Music, and Hans Heinz at The Juilliard School. His official debut was as Marcello in La boh\u00e8me in Washington, D.C., in 1969. He came to prominence, however, in Leonard Bernstein's theatre piece MASS, creating the role of the Celebrant. MASS was commissioned by former-First Lady Jacqueline Kennedy for the September 1971 opening of the Kennedy Center in Washington, D.C. Titus retired in 2010, following a forty-year career.."@en,
        "Alan Titus, n\u00e9 \u00e0 New York le 28 octobre 1945, est un baryton am\u00e9ricain qui a fait une carri\u00e8re internationale."@fr;
    owl:sameAs viaf:69119409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Titus>,
        <http://viaf.org/viaf/69119409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Titus_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Titus.
doremus_artist:853a58ce-a405-3e69-837b-eb57346b4b4e
owl:sameAs viaf:69221483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69221483>.
doremus_artist:853ede82-3469-3b9d-b382-8948b577cd8e
owl:sameAs viaf:90751981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90751981>.
doremus_artist:85486f8b-33ec-39de-bbda-a287f9dfe5f1
owl:sameAs viaf:54338942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338942>.
doremus_artist:857ba506-1596-3647-b4e3-b5895807f200
owl:sameAs viaf:64327901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64327901>.
doremus_artist:85c48b09-2dbc-3432-972e-cfe165ff01a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        """Clyde Vernon "Sonny" Landreth (born February 1, 1951) is an American blues musician from southwest Louisiana who is especially known as a slide guitar player. He was born in Canton, Mississippi, and settled in Lafayette, Louisiana. He lives in Breaux Bridge, Louisiana."""@en,
        "Clyde Vernon Sonny Landreth III (* 1. Februar 1951 in Canton, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Bluesmusiker, Gitarrist und Singer-Songwriter. Er gilt als einer der herausragenden Protagonisten der Slide-Gitarre, wobei er mit den Jahren eine sehr eigenwillige Technik entwickelt hat und sein Stil unter anderem deutlich von Zydeco und Cajun-Musik beeinflusst ist. Neben der Arbeit an seinen bislang elf Solo-Alben hat Landreth an zahlreichen Aufnahmen anderer Musiker aus den Vereinigten Staaten und Europa mitgewirkt und gilt allgemein als Musician's Musician, also als Musiker, der von Kollegen gerne f\u00fcr ihre eigenen Produktionen engagiert wird. So spielte Landreth unter anderem mit John Hiatt, Tanita Tikaram, Stephan Eicher, Bonnie Raitt,  Allen Toussaint, Mark Knopfler, Peter Maffay, Bud"@de,
        "Clyde Vernon \u201eSonny\u201d Landreth (ur. 1 lutego 1951 w Cantonie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk bluesowy, gitarzysta u\u017cywaj\u0105cy w\u0142asnej techniki do gry na gitarze slide."@pl,
        "Sonny Landreth (n\u00e9 1er f\u00e9vrier 1951) est un musicien de blues am\u00e9ricain du sud-ouest de la Louisiane particuli\u00e8rement connu pour son jeu de guitare slide. Il est n\u00e9 \u00e0 Canton, Mississippi, mais a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 tr\u00e8s jeune avec sa famille \u00e0 Jackson, avant de s'installer \u00e0 Lafayette. Quand il n'est pas en tourn\u00e9e, il r\u00e9side \u00e0 Breaux Bridge."@fr,
        "\u30b5\u30cb\u30fc\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\uff08Sonny Landreth\u30011951\u5e742\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7583869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Landreth>,
        <http://viaf.org/viaf/7583869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ce64ed9-3015-4910-a2bb-1cd5c933de38>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landreth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Landreth.
doremus_artist:85df8942-8393-35e8-9a77-209ff4934f95
owl:sameAs viaf:7663423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7663423>.
doremus_artist:8696d21e-9483-3e99-aeaa-90393ecc4fe0
owl:sameAs viaf:27020871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27020871>.
doremus_artist:86c0ce8f-2f2c-35b9-b0a9-3733663437ae
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Sviatoslav Soulima Stravinsky (Russian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043c\u0430-\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Polish: \u015awiatos\u0142aw Sulima Igorewicz Strawi\u0144ski) (23 September 1910 \u2013 28 November 1994) was a Swiss-American pianist, composer and musicologist of Russian, Polish and Ukrainian descent. As a pianist, he was considered an important interpreter of the works of his father, Igor Stravinsky, but as a composer he was overshadowed by his father."@en,
        "Sviatoslav Soulima Stravinsky (russisch \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043c\u0430-\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 Swjatoslaw Igorjewitsch Sulima-Strawinski, * 23. September 1910 in Lausanne; \u2020 28. November 1994 in Sarasota, Florida), ein Sohn Igor Strawinskys, war ein russisch-schweizerischer Komponist und Pianist."@de,
        "\u30b9\u30ea\u30de\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Soulima Igorevich Stravinsky, 1910\u5e749\u670823\u65e5 - 1994\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3060\u3063\u305f\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u306e\u672b\u5b50\u3067\u3001\u7956\u7236\u306f\u6b4c\u624b\u3067\u4ff3\u512a\u306e\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u3002 \u7236\u304c\u300c\u706b\u306e\u9ce5\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f1910\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u7236\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u306b\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u7236\u304c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b9\u30ea\u30de\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9678\u8ecd\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u30011948\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308b\u3002\u5275\u9020\u7684\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u606f\u5b50\u305f\u3061\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u9b3c\u624d\u306e\u7236\u89aa\u306e\u540d\u58f0\u306e\u5f71\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u7236\u89aa\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u9332\u97f3\u306b\u907a\u3057\u305f\u3002 1994\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b5\u30e9\u30bd\u30fc\u30bf\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114310418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soulima_Stravinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/114310418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Soulima_Stravinsky.
doremus_artist:86f5e0f4-db15-3abf-95d6-985db155f27f
    owl:sameAs viaf:19891445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91fbee63-6c9d-454a-8d1d-4225281f4eee>.
doremus_artist:871d3b7f-3dec-3ac9-8a51-6a67640ff590
    dbp:birthPlace dbr:Kristiansand;
    dbp:deathPlace re:Q21711493;
    rdfs:comment
        "Sigurd Lie (May 23, 1871 \u2013 September 30, 1904) was a Norwegian composer and conductor. Lie was born in Drammen. He grew up in Kristiansand, studied in Leipzig in the early 1890s, and then moved to Oslo to work as a conductor. He died of tuberculosis in Oslo in 1904. Lies is known for romances, and his best-known work is the romance Sne (Snow) with lyrics by Helge Rode. He also wrote other well-regarded Norwegian romances, including Hav (The Sea) and Det er vaar (It Is Spring), both with lyrics by Idar Handagard. He also set poems by Vilhelm Krag to music."@en;
    owl:sameAs viaf:71583022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Lie>,
        <http://viaf.org/viaf/71583022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/431af276-4645-4a3b-8ecc-bf9dbdc68ccc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrett_av_komponisten_Sigurd_Lie_(1871-1904).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Lie.
doremus_artist:87990703-a2e8-3631-b2a7-260914fd2967
owl:sameAs viaf:29741619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741619>.
doremus_artist:87eca3fd-99dd-3152-8fbd-52130ecd5c74
owl:sameAs viaf:51853201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51853201>.
doremus_artist:885a23bd-cea9-3a98-a871-083cd2f21831
owl:sameAs viaf:24793658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793658>.
doremus_artist:88b04289-6568-32b9-9b24-c1bc6594fec4
    dbp:birthPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Kantorow (* 3. Oktober 1945 in Cannes) ist ein franz\u00f6sischer Geiger und Dirigent russischer Herkunft. Kantorow hatte zun\u00e4chst Unterricht am Konservatorium von Nizza und kam dreizehnj\u00e4hrig ans Conservatoire de Paris, wo er bereits im Folgejahr den ersten Preis im Fach Violine erhielt. Er gewann in den 1960er Jahren mehrere Violinwettbewerbe, darunter den Carl-Flesch-Wettbewerb in London, den Paganini-Wettbewerb in Genua und den internationalen Violinwettbewerb in Genf."@de,
        "Jean-Jacques Kantorow (Cannes, 3 oktober 1945) is een Frans violist en dirigent van Russische afkomst."@nl,
        "Jean-Jacques Kantorow (born 3 October 1945) is a French violin virtuoso and conductor."@en,
        "Jean-Jacques KantorowFichier:FolleJourn\u00e9e2009 JeanJacquesKantorow.jpg Jean-Jacques Kantorow lors de La Folle Journ\u00e9e de Nantes 2009 Jean-Jacques Kantorow, n\u00e9 \u00e0 Cannes le 3 octobre 1945, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean\u2013Jacques Kantorow (nacido en 1945 en Cannes, Francia) es un violinista y director de orquesta franc\u00e9s, de origen ruso."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u0430\u043a \u041a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u0444\u0440. Jean-Jacques Kantorow; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ed\u30d5\uff08Jean-Jacques Kantorow\u30011945\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u4e0b\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30cb\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u6642\u306e\u6f14\u594f\u3092\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021977\u5e745\u6708\u306b\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u2013\u5091\u514b\u00b7\u5eb7\u6295\u4faf\u798f\uff08Jean-Jacques Kantorow\uff1b1945\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u4f4d\u6b50\u6d32\u6307\u63ee\u5bb6\u8207\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:196682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Kantorow>,
        <http://viaf.org/viaf/196682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1f7f011-0e72-49d2-b5a6-970ec9048731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_JeanJacquesKantorow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Kantorow.
doremus_artist:892763ff-e6b3-3271-92de-79d1b42c08cf
owl:sameAs viaf:17414908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414908>.
doremus_artist:8990856b-6267-309d-a560-5873fde5163a
    owl:sameAs viaf:294818553;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294818553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ff42b00-869a-494f-a6db-c2eb98de0ae6>.
doremus_artist:8b3f4b44-f2f2-3d4a-9ddc-7986aa46e6a7
owl:sameAs viaf:182781474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182781474>.
doremus_artist:8baa5a7c-0c2f-3d27-934a-a0b4775608cc
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Maria Aitken (n. Dubl\u00edn, 12 de septiembre de 1945) es una actriz y directora irlandesa. Aitken naci\u00f3 en Dubl\u00edn al interior del matrimonio conformado por sir William y Penelope Aitken. Fue sobrina-nieta del magnate de la prensa y ministro durante la guerra Lord Beaverbrook. Asisti\u00f3 al la escuela para ni\u00f1as Sherborne en Dorset."@es,
        "Maria Penelope Katharine Aitken (* 12. September 1945 in Dublin) ist eine irische Filmschauspielerin und Buchautorin."@de,
        "Maria Penelope Katharine Aitken (born 12 September 1945) is an Irish-born English theatre director, teacher, actress and writer."@en;
    owl:sameAs viaf:44489810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Aitken>,
        <http://viaf.org/viaf/44489810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Aitken.
doremus_artist:8cebae19-204a-3760-b14a-6ef6ea0dcb02
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Rigatti (* um 1613; \u2020 24. Oktober 1648 in Venedig) war ein italienischer Komponist, Chormeister des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Giovanni Antonio Rigatti (c. 1613 \u2013 24 October 1648) was an Italian composer and choirmaster of the early Baroque period. Rigatti received his musical training as a choirboy at St. Mark's Basilica in 1621, as well as in one of the conservatories of Venice. He also received training to become a priest. From September 1635 to March 1637 he was kapellmeister in the Udine Cathedral. In 1639, he worked at the Conservatory of the Ospedale dei Mendicanti in Venice. Rigatti taught also at the Ospedale dei Incurabili without the approval of his superiors, until a Commission dismissed him."@en;
    owl:sameAs viaf:2663824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Rigatti>,
        <http://viaf.org/viaf/2663824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Antonio_Rigatti.
doremus_artist:8db87eda-b005-318b-8103-dbce4d574a46
owl:sameAs viaf:52865963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52865963>.
doremus_artist:8dd124c5-3ec2-3e5b-80b1-06dba3856358
    owl:sameAs viaf:53899952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53899952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c17012d8-f10b-42f2-ab1a-19752f964792>.
doremus_artist:8e237cb6-3edf-38e2-9168-f8f3b47d9a40
owl:sameAs viaf:5141224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141224>.
doremus_artist:8e29d8e2-0f65-3686-9c54-11461ed056fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    dbp:deathPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "John Lamar Crowson (May 27, 1926 \u2013 August 25, 1998) was an American concert pianist and a chamber musician. Crowson was born in Tampa, Florida. His early education was in Portland, Oregon with noted pedagogue, Nellie Tholen, where he attended Reed College (1943\u20131948), majoring in art, history and literature. He later studied piano under Arthur Benjamin who invited him to study at the Royal College of Music in 1948 and was appointed to the staff in 1957. During the 1950s he won many major prizes, including the Chappell Gold Medal, the Dannreuther Prize and the Harriet Cohen International Medal. In 1952 he was laureate in the Queen Elisabeth Competition in Brussels. This initiated his career as a concert pianist performing with such notable conductors as Sir John Barbirolli, Daniel Barenboim"@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440 \u041a\u0440\u043e\u0443\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Lamar Crowson; 27 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0422\u0430\u043c\u043f\u0430 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998, \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u0434-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 1957 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1952 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u041d\u0430 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0440\u043e\u043b\u043b\u0438, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u043e\u0439\u043c, \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0443\u043b\u0435\u0437, \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0411\u043e\u0443\u043b\u0442, \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0451."@ru;
    owl:sameAs viaf:64191389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lamar_Crowson>,
        <http://viaf.org/viaf/64191389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lamar_Crowson.
doremus_artist:8e4ab911-2467-3db8-925e-ebae1a89c010
    rdfs:comment
        "Roberto De Simone est un acteur et compositeur italien n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Naples (Italie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:113454297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberto_De_Simone>,
        <http://viaf.org/viaf/113454297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/787039fb-ca8b-4479-b82e-6fa781e1061b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_De_Simone_e_Odette_Nicoletti_-_foto_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Roberto_De_Simone.
doremus_artist:8eff83bd-f105-33ba-985c-099ba1ce1f97
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Chris Hillman (* 4. Dezember 1944 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Musiker, der als einer der wichtigsten Wegbereiter des Country Rock gilt. Der breiten \u00d6ffentlichkeit ist er vor allem als Bassist der Band The Byrds bekannt."@de,
        "Chris Hillman (Los Angeles, 4 december 1944) is een Amerikaans multi-instrumentalist. Hij geldt als een van de pioniers van de countryrock."@nl,
        "Chris Hillman, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Los Angeles, est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain. Pionnier du bluegrass, du folk rock, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des cr\u00e9ateurs du country rock. Quasi timide dans sa jeunesse, fid\u00e8le dans ses amiti\u00e9s, professionnel et efficace, Chris Hillman s'est impos\u00e9 comme une figure cl\u00e9 de la musique populaire am\u00e9ricaine de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle non seulement par l'\u00e9tendue de son \u0153uvre en tant qu'auteur-compositeur, mais aussi \u00e0 cause de l'influence et de la notori\u00e9t\u00e9 des groupes auxquels il a contribu\u00e9."@fr,
        """Christopher "Chris" Hillman (born December 4, 1944) is an American musician. He was one of the original members of The Byrds, which in 1965 included Roger McGuinn, Gene Clark, David Crosby and Michael Clarke.With frequent collaborator Gram Parsons, Hillman was a key figure in the development of country rock, defining the genre through his work with The Byrds, The Flying Burrito Brothers, Manassas and the country-rock group Desert Rose Band."""@en,
        "Christopher Hillman (n. 4 de diciembre de 1944, Los \u00c1ngeles -) es un m\u00fasico estadounidense. Inici\u00f3 su carrera en el grupo de folk rock The Byrds donde tocaba el bajo. A lo largo de su carrera ha participado en diversos proyectos musicales. Junto a Gram Parsons fund\u00f3 The Flying Burrito Brothers, donde comenz\u00f3 a formar su reputaci\u00f3n como pionero del Country rock."@es,
        "\u00c8 conosciuto per essere una figura chiave nella nascita del country rock, fu membro della formazione originale dei The Byrds, collaboratore con Gram Parsons nonch\u00e9 fondatore dei Flying Burrito Brothers."@it,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30d2\u30eb\u30de\u30f3\uff08Chris Hillman\u30011944\u5e7412\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30fc\u30ba\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d6\u30ea\u30c8\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306a\u3069\u3001\u6570\u3005\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u8349\u5206\u3051\u7684\u5b58\u5728\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71591029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Hillman>,
        <http://viaf.org/viaf/71591029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/068e411c-fa59-49b6-b3cb-6cd090812dcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChrisHillman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Hillman.
doremus_artist:8f3e7c3f-6811-3242-95c5-5e2fb4a7dc5a
owl:sameAs viaf:75032121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75032121>.
doremus_artist:8f6b4286-1876-32eb-834a-25407cc0bbe9
    rdfs:comment
        "Nicky Rieti (n\u00e9 en 1947 \u00e0 New York) est un sc\u00e9nographe, peintre et d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre.Il a con\u00e7u les d\u00e9cors de nombreux spectacles \u00e0 Paris et en province.Il a remport\u00e9 le Prix du meilleur cr\u00e9ateur d'\u00e9l\u00e9ment sc\u00e9nique du Syndicat de la critique en 1985 pour Le Misanthrope.Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises lors des Nuit des Moli\u00e8res, et a remport\u00e9 le Moli\u00e8re du d\u00e9corateur sc\u00e9nographe en 1993 pour L\u00e9gendes de la for\u00eat viennoise mis en sc\u00e8ne par Andr\u00e9 Engel.\u2191 http://www.theatre-odeon.eu/fr/memoire-du-theatre/biographie/rieti-nicky\u2191 Liste compl\u00e8te des spectacles\u2191 http://www.syndicat-critique-tmd.fr/3.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:19941577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicky_Rieti>,
        <http://viaf.org/viaf/19941577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Nicky_Rieti.
doremus_artist:8fa77f05-d677-3df1-9515-cda2725dc7ad
owl:sameAs viaf:17336213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17336213>.
doremus_artist:921a484b-5204-3758-a078-6df295aa8ddc
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Lejaren Arthur Hiller (* 23. Februar 1924 in New York City; \u2020 26. Januar 1994 in Buffalo) war ein US-amerikanischer Komponist, Musiktheoretiker und Chemiker."@de,
        "Lejaren Arthur Hiller (February 23, 1924 in New York City \u2013 January 26, 1994 in Buffalo, New York) was an American composer. In 1957 he collaborated with Leonard Issacson on his String Quartet No. 4, Illiac Suite, the first significant use of a computer to compose music. In 1958 Hiller founded the Experimental Music Studio at the University of Illinois at Urbana-Champaign. His notable pupils included composers James Fulkerson, Larry Lake, Ilza Nogueira, David Rosenboom, Bernadette Speach and James Tenney."@en,
        "Lejaren Hiller (n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 New York et mort le 26 janvier 1994 \u00e0 Buffalo) est un compositeur am\u00e9ricain fondateur du Experimental Music Studio \u00e0 l'Universit\u00e9 de l'Illinois \u00e0 Urbana-Champaign en 1958. Il collabore aux premiers travaux importants de composition de musique assist\u00e9e par ordinateur avec Leonard Issacson (en). C'\u00e9tait son quatri\u00e8me quatuor \u00e0 cordes. Son p\u00e8re est l'illustrateur et photographe Lejaren Hiller Sr. (1880-1969)."@fr,
        "[[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440, \u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d\u041b\u0435\u0434\u0436\u0430\u0440\u0435\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lejaren Arthur Hiller; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1994, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0445\u0438\u043c\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:34643418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lejaren_Hiller>,
        <http://viaf.org/viaf/34643418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e8bc750-f8ad-48c3-b363-b0945b4c64ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lejaren_Hiller.
doremus_artist:92491f57-54e4-32e6-b082-51962d0a29a5
owl:sameAs viaf:78781526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781526>.
doremus_artist:928a7ced-040d-3509-8a92-7e83d894225e
owl:sameAs viaf:55552850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55552850>.
doremus_artist:92b36500-2f6e-394e-8cb5-34b52bbb4fcd
    rdfs:comment
        "Richard Karpen (born April 23, 1957) is an American composer of electronic and acoustic music. He is also known for developing computer applications for music and composition."@en;
    owl:sameAs viaf:69121535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Karpen>,
        <http://viaf.org/viaf/69121535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Karpen.
doremus_artist:930f7109-9ab7-3e13-926d-6e7687484318
    rdfs:comment
        "Ned Rothenberg (* 15. September 1956 in Boston) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Klarinetten, Altsaxophon, Fl\u00f6ten)."@de,
        "Ned Rothenberg (Boston, Massachusetts, 15 de septiembre de 1956) es un multi-instrumentista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo. Est\u00e1 especializado en instrumentos de leng\u00fceta, especialmente saxof\u00f3n alto, clarinete, clarinete bajo, flauta, y shakuhachi (flauta de bamb\u00fa japonesa)."@es,
        "Ned Rothenberg (b. Boston, Massachusetts, September 15, 1956) is an American multi-instrumentalist and composer. He specializes in woodwind instruments, including the alto saxophone, clarinet, bass clarinet, flute, and shakuhachi (Japanese bamboo flute). He is particularly known for his work in new music and free improvisation, as well as for his work in expanding the vocabulary of sounds of his instruments through the use of extended techniques (for example, he has developed the ability to play chords on the saxophone). His compositions show influences from such diverse sources as contemporary classical music, jazz, rock, and world music."@en,
        "\u041d\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ned Rothenberg; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u044f\u043a\u0443\u0445\u0430\u0442\u0438 (\u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043c\u0431\u0443\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430). \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0438\u0437\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043e\u043d \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435)."@ru;
    owl:sameAs viaf:76506246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ned_Rothenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76506246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f138b9c0-b6b4-48a1-89c5-3b98002c0e49>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ned_Rothenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ned_Rothenberg.
doremus_artist:9314c79f-4a08-315e-8001-e9fda36e1073
owl:sameAs viaf:120189114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120189114>.
doremus_artist:935a6c13-8aa4-3192-9053-c25082af9fa6
    rdfs:comment
        "Pierre Jansen, n\u00e9 Pierre Georges Cornil Jansen le 28 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Roubaix, est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film.\u2191 Les gens du cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:117951063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/117951063>,
        <http://viaf.org/viaf/286730568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pierre_Jansen.
doremus_artist:936dff09-3054-36ad-a324-5be8b9589157
    rdfs:comment
        "Thomas Fey (* 9. November 1960) ist ein deutscher Dirigent und Pianist. Fey studierte Klavier und Dirigieren an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Mannheim, seine weitere dirigentische Ausbildung erhielt er u.a. bei Nikolaus Harnoncourt und Leonard Bernstein."@de,
        "Thomas Fey (born November 9, 1960) is a German orchestral conductor. At the University of Music and Performing Arts Mannheim he studied music and conducting and at the Salzburg Mozarteum studied historically informed performance practice with Nikolaus Harnoncourt. He also attended master classes with Leonard Bernstein at the Schleswig-Holstein Music Festival. In 1985 while still a student he founded the Heidelberger Motetenchor and in 1987 the Schlierbach Chamber Orchestra which in 1993 became the Heidelberger Sinfoniker (Heidelberg Symphony Orchestra) giving their inaugural concert on January 1, 1994. With the latter group, he is working on recording the complete symphonies of Joseph Haydn for the H\u00e4nssler Classic label."@en,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\uff08Thomas Fey, 1960\u5e7411\u67089\u65e5-\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119964545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Fey>,
        <http://viaf.org/viaf/119964545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ff0c6f5-d1b7-4b56-84f2-78fab42999b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Fey.
doremus_artist:94e59fda-bd11-39fb-8f29-df577d6bb689
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Shaun Davey (* 18. Januar 1948 in Belfast) ist ein irischer Komponist.Davey hat Werke f\u00fcr Orchester, Filmmusik, Lieder, Werbe-Jingles sowie dieMusik f\u00fcr die Er\u00f6ffnung der  Special Olympics World Games 2003 in Dublin komponiert.Seine Kompositionen, in denen er h\u00e4ufig typische irische Instrumente einsetzt, integrieren auf vielf\u00e4ltige Weise Elemente traditioneller irischer Musik."@de,
        "Shaun Davey (Belfast (Noord-Ierland), 1948) is een Iers musicus en componist. Hij is afgestudeerd als kunsthistoricus in 1971 aan het Trinity College in Dublin. Aan het einde van de zeventiger jaren van de vorige eeuw maakte hij zijn eerste album Davey and Morris met D\u00f3nal Lunny en anderen. Daarnaast componeerde hij muziek voor reclameboodschappen. Daarna werkte hij aan vier grotere composities zoals The Brendan Voyage in 1983, The Pilgrim in 1984, Granuaile in 1985 en in 1990 The Relief of Derry Symphonie. In verschillende stukken spelen uilleann pipes een hoofdrol. In een aantal van zijn CD's speelt zijn echtgenote Rita Connolly een grote rol. Hij componeerde ook filmmuziek. In 2003 maakte hij de muziek voor de Special Olympics Summer Games in Croke Park, Dublin. Liam O'Flynn speelde hie"@nl,
        "Shaun Davey (born 18 January 1948) is an Irish composer."@en,
        "Shaun Davey, n\u00e9 en 1948 \u00e0 Belfast, est un compositeur irlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56809266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shaun_Davey>,
        <http://viaf.org/viaf/56809266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df0b8e8f-8f95-4474-8204-3e1c4890062f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Shaundavey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shaun_Davey.
doremus_artist:95499097-6282-317f-9c58-e2797f3e260b
owl:sameAs viaf:117674418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117674418>.
doremus_artist:95fe1aed-904d-3fe6-9f56-a47aca8f1ac2
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """Harvey Philip Spector (n. 26 de diciembre de 1939) es un m\u00fasico y productor estadounidense, conocido sobre todo por su t\u00e9cnica de orquestaci\u00f3n, el muro de sonido, consistente en grabar m\u00faltiples pistas de acompa\u00f1amiento, superponi\u00e9ndolas hasta crear un sonido compacto y algo apabullante. La t\u00e9cnica de Spector ha tenido una gran influencia en otros m\u00fasicos que han experimentado con el estudio como instrumento musical, como The Beach Boys quienes por influencia de Spector usaban la t\u00e9cnica del "muro de sonido", y The Beatles, que lo llamaron para hacerse cargo de las grabaciones de Let It Be."""@es,
        """Harvey Phillip "Phil" Spector (Bronx (New York), 26 december 1939) is een Amerikaans muziek-producer die verantwoordelijk is voor enkele van de bekendste populaire muziekstukken van de jaren zestig en zeventig. Hij werd in mei 2009 opgesloten om een gevangenisstraf van 19 jaar uit te zitten wegens doodslag op actrice Lana Clarkson."""@nl,
        "Harvey Phillip Spector (ur. 26 grudnia 1939 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny i muzyk aktywny zawodowo g\u0142\u00f3wnie w latach 60. i 70. XX wieku. Zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie wprowadzaj\u0105c innowacyjn\u0105 technik\u0119 zwan\u0105 \u201e\u015bcian\u0105 d\u017awi\u0119ku\u201d."@pl,
        "Harvey Phillip \u201ePhil\u201c Spector (* 26. Dezember 1939 in New York) ist ein ehemaliger US-amerikanischer Musikproduzent. Ber\u00fchmt wurde er in den fr\u00fchen 1960er Jahren durch den besonders vollen Klang (\u201eWall of Sound\u201c) der von ihm produzierten Songs. Als erster unterlegte er den Liedern eine intensive Hintergrundinstrumentierung \u2013 z. B. durch mehrere, verhallte Schlagzeuge und starke Chor- und Orchesteruntermalung \u2013 eine Technik, die in der Folgezeit von zahlreichen Musikern kopiert wurde. 2009 wurde Spector wegen Totschlags zu einer Haftstrafe von mindestens 19 Jahren verurteilt."@de,
        "Phil Spector, nome art\u00edstico de Harvey Philip Spector (Nova Iorque, 26 de dezembro de 1939) \u00e9 um produtor musical, compositor, e o criador do m\u00e9todo de produ\u00e7\u00e3o Wall of Sound. Phil Spector foi um dos l\u00edderes da onda das girl-grupos dos anos 1960, e produziu mais de vinte e cinco hits na parada Top 40 entre 1960-1965, escrevendo ou co-escrevendo muitos deles para artistas como The Ronettes e The Cristais. Ap\u00f3s 1965 colaborou com os Beatles, John Lennon, George Harrison, Leonard Cohen, Dion DiMucci e os Ramones no final dos anos 1970. A partir da d\u00e9cada de 1980, Spector permaneceu praticamente inativo."@pt,
        "Phil Spector, n\u00e9 Harvey Phillip Spector le 26 d\u00e9cembre 1939 dans le Bronx \u00e0 New York est un producteur et un auteur-compositeur am\u00e9ricain, actuellement en prison car reconnu coupable du meurtre de l\u2019actrice Lana Clarkson en 2003. Il y purge depuis 2009 une peine de 19 ans incompressibles."@fr,
        """Phillip Harvey "Phil" Spector (born Harvey Phillip Spector on December 26, 1939/1940) is an American record producer, musician, and songwriter who developed the Wall of Sound, a music production formula he described as a "Wagnerian" approach to rock and roll. Sometimes characterized as "the first tycoon of teen", Spector is considered the first auteur among musical artists, acting not only as a producer, but also the creative director, writing or choosing the material and masterminding all phases of the recording process. He is acknowledged as one of the most influential figures in pop music history."""@en,
        """Spector \u00e8 considerato il primo produttore discografico che confer\u00ec al proprio mestiere un ruolo pari a quello del compositore e dell'esecutore, spesso ponendosi come autentico direttore creativo, scrivendo o scegliendo il materiale, curando gli arrangiamenti, conducendo i musicisti e supervisionando ogni aspetto del processo realizzativo. Per questa ragione \u00e8 stato definito da alcuni "il primo auteur del rock'n'roll"."""@it,
        "\u0424\u0438\u043b \u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Phil Spector, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Harvey Philip Spector; 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0411\u0440\u043e\u043d\u043a\u0441) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430\u00bb, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435\u0440. \u0421 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043c\u044f \u0421\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 69-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0451\u043d \u043a 19-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0440\u043e\u043a\u0443 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0443\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u041b\u0430\u043d\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u043e\u043d."@ru,
        "\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30da\u30af\u30bf\u30fc\uff08Harvey Phillip Spector\u30011940\u5e7412\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u300c\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3067\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u5927\u304d\u306a\u8db3\u8de1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c64\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5c14\u00b7\u65af\u4f69\u514b\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhil Spector\uff0c1939\u5e7412\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u548c\u4f5c\u66f2\u4eba\uff0c\u53d1\u660e\u4e86\u58f0\u5899\u5236\u4f5c\u6a21\u5f0f\u3002\u5728\u4e8b\u4e1a\u7684\u9876\u5cf0\u671f\uff0c\u65af\u4f69\u514b\u7279\u662f1960\u5e74\u4ee3\u5973\u5b50\u97f3\u4e50\u7ec4\u5408\u58f0\u97f3\u98ce\u683c\u7684\u5f00\u62d3\u8005\uff0c\u57281960\u5e74\u81f31965\u5e74\u671f\u95f4\u5236\u4f5c\u4e86\u8d85\u8fc725\u9996\u8fdb\u5165\u524d40\u4f4d\u7684\u70ed\u95e8\u6b4c\u66f2\u3002\u5176\u4e2d\u8bb8\u591a\u6b4c\u66f2\u662f\u4ed6\u81ea\u5df1\uff0c\u6216\u662f\u4e0e\u4ed6\u4eba\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u7684\uff0c\u6f14\u5531\u7684\u827a\u4eba\u4e3a\u7f57\u5c3c\u7279\u7ec4\u5408\u53ca\u6c34\u6676\u7ec4\u5408\u7b49\u3002\u57281970\u5e74\u4ee3\u4e0e\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5217\u4fac\u3001\u91cc\u5965\u7eb3\u5fb7\u00b7\u79d1\u6069\u3001\u8fea\u6069\u00b7\u8fea\u7a46\u5947\u548c\u96f7\u8499\u65af\u5408\u5531\u56e2\u5408\u4f5c\u540e\uff0c\u65af\u4f69\u514b\u7279\u4e0d\u518d\u6d3b\u8dc3\u5728\u4e50\u575b\u3002 \u56e0\u65af\u4f69\u514b\u7279\u5bf9\u97f3\u4e50\u4ea7\u4e1a\u7684\u8d21\u732e\uff0c\u4ed6\u4e8e1989\u5e74\u4f5c\u4e3a\u975e\u8868\u6f14\u8005\u88ab\u5f15\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u4e8e1997\u5e74\u88ab\u5f15\u5165\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u540d\u4eba\u5802\u3002\u4ed6\u57281965\u5e74\u4e3a\u6b63\u4e49\u5144\u5f1f\u7ec4\u5408\u5408\u5199\u53ca\u5236\u4f5c\u7684\u6b4c\u66f2\u300aYou've Lost That Lovin' Feelin\u300b\u88abBMI\u5217\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u5728\u7f8e\u56fd\u5e7f\u64ad\u64ad\u653e\u6b21\u6570\u6700\u591a\u7684\u6b4c\u66f2\u30022004\u5e74\uff0c\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u6742\u5fd7\u5728\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u827a\u4eba\u201d\u699c\u5355\u4e0a\u5c06\u4ed6\u5217\u4e3a\u7b2c63\u4f4d\u3002\u6709\u4e09\u5f20\u4ed6\u5236\u4f5c\u7684\u4e13\u8f91\u88ab\u9009\u5165\u300a\u6eda\u77f3\u300b\u7684\u201c\u53f2\u4e0a\u6700\u4f1f\u5927\u7684500\u5f20\u4e13\u8f91\u201d\u699c\u5355\uff0c\u5206\u522b\u662f\u300aPresenting the Fabulous Ronettes Featuring Veronica\u300b\uff081963\uff09\u3001\u300aA Christmas Gift for You from Phil Spector\u300b\uff081963\uff09\u548c\u300aBack to Mono\u300b\uff081991\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69120811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Spector>,
        <http://viaf.org/viaf/69120811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7b587f7-e678-47c1-81dd-e7bb7855b0f9>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Phil_Spector.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Spector.
doremus_artist:96820159-3326-398a-8ca2-676435d7982c
    owl:sameAs viaf:80211897;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80211897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a31c84b-23a9-4baf-9ca3-8628d9cd6507>.
doremus_artist:96b40a9a-0761-3abf-bac2-dd67acb0f720
owl:sameAs viaf:307446859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307446859>.
doremus_artist:9764e6ce-dc8d-38ee-9fab-8abf1e873fb0
    owl:sameAs viaf:76518387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76518387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1acc984e-8804-42e2-8e41-d078a15fd03e>.
doremus_artist:9866e6a6-21db-310b-8f2e-6b03f033dc0f
    dbp:birthPlace dbr:Saalfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Fu anche un eminente teorico musicale."@it,
        "Johann Philipp Kirnberger (* 24. April 1721 in Saalfeld/Saale; \u2020 27. Juli 1783 in Berlin) war ein deutscher Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        "Johann Philipp Kirnberger (Saalfeld, 24 april 1721 - Berlijn, 27 juli 1783) was een Duitse componist, kapelmeester, muziektheoreticus, klavecimbelspeler en violist. Tegenwoordig is hij voornamelijk bekend vanwege zijn theoretische werk Die Kunst des reinen Satzes in der Musik (1774, 1779). Hij ontwikkelde getempereerde stemmingen die bekend zijn onder de namen Kirnberger II en Kirnberger III."@nl,
        "Johann Philipp Kirnberger (also Kernberg; 24 April 1721, Saalfeld \u2013 27 July 1783, Berlin) was a musician, composer (primarily of fugues), and music theorist. He was a student of Johann Sebastian Bach. According to Ingeborg Allihn, Kirnberger played a significant role in the intellectual and cultural exchange between Germany and Poland in the mid-18th century (Allihn 1995, 209). Between 1741 and 1751 Kirnberger lived and worked in Poland for powerful magnates including Lubomirski, Poninski, and Rzewuski before ending up at the Benedictine Cloister in Lvov (then part of Poland). He spent much time collecting Polish national dances and compiled them in his treatise Die Charaktere der Taenze (Allihn 1995, 211). He became a violinist at the court of Frederick II of Prussia in 1751. He was the m"@en,
        "Johann Philipp Kirnberger (n\u00e9 le 24 avril 1721 \u00e0 Saalfeld et mort le 27 juillet 1783 \u00e0 Berlin) est un compositeur allemand, th\u00e9oricien de la musique."@fr,
        "Johann Philipp Kirnberger (tambi\u00e9n Kernberg, 24 de abril de 1721, Saalfeld - 27 de julio de 1783, Berl\u00edn) fue un m\u00fasico, compositor (especialmente de fugas) y te\u00f3rico de la m\u00fasica. Alumno de Johann Sebastian Bach, fue nombrado violinista en la corte de Federico II el Grande en 1751. Fue tutor de m\u00fasica de la princesa Anna Amalia de Prusia, desde 1758 hasta su muerte. Kirnberger admiraba mucho a J. S. Bach, y vel\u00f3 para asegurar la publicaci\u00f3n de todos los arreglos corales del maestro. \u00c9stos aparecieron luego de la muerte de Kirnberger. Muchos de los aut\u00f3grafos de Bach se conservaron en la biblioteca de Kirnberger."@es,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041a\u0438\u0301\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Philipp Kirnberger; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1721, \u0417\u0430\u0430\u043b\u044c\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1783, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u043e \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0424. \u0412. \u041c\u0430\u0440\u043f\u0443\u0440\u0433\u0430, \u041a\u0438\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0432 1739\u201441 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u0414\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0411\u0430\u0445\u0430, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435 \u043b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u0411\u0440\u0435\u0439\u0442\u043a\u043e\u043f\u0444\u0443 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a: \u042d\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0442\u043e\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u041a\u0438\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430 (\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0438\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041a. \u0424. \u042d. \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u0432 1784-87 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3082\u3057\u304f\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08Johann Philipp Kirnberger\u3082\u3057\u304f\u306fKernberg 1721\u5e744\u670824\u65e5 - 1783\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u4e3b\u306b\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\uff09\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002 \u30b6\u30fc\u30eb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u5927\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021751\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u56fd\u738b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021758\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30de\u30fc\u30ea\u30a8\u738b\u5973\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u9ad8\u304f\u79f0\u8cdb\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5168\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u51fa\u7248\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u306f\u5f7c\u306e\u6b7b\u5f8c\u306b\u306a\u3063\u3066\u5b9f\u73fe\u3055\u308c\u305f\uff08\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u4f5c\u54c1\u4e00\u89a7\u306eBWV 690-713\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u306e\u591a\u304f\u304c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u8535\u66f8\u3068\u3057\u3066\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u4eca\u65e5\u3001\u300c\u53b3\u683c\u306a\u308b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u82b8\u8853 Die Kunst des reinen Satzes in der Musik\u300d\uff081774\u5e74-1779\u5e74\uff09\u306a\u3069\u306e\u7406\u8ad6\u66f8\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c6\u30f3\u30da\u30e9\u30e1\u30f3\u30c8\u306e\u8abf\u5f8b\u6cd5\u3067\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u7b2c2\u6cd5\u300d\u3084\u300c\u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u7b2c3\u6cd5\u300d\u306a\u3069\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3082\u306e\u306f\u5f7c\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3002 \u30ad\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54412054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kirnberger>,
        <http://viaf.org/viaf/54412054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3addeeb4-e758-45cc-a655-8d7f1b3977af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Philipp_Kirnberger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kirnberger.
doremus_artist:9892eb67-22c0-396b-88f8-36195570e87e
owl:sameAs viaf:7652653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652653>.
doremus_artist:98dfea46-8a4d-3e51-9381-dcbf7773f488
owl:sameAs viaf:69118657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118657>.
doremus_artist:98f85455-fa61-3d61-88d8-6ce17f98bd77
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alphonse Hasselmans (* 5. M\u00e4rz 1845 in L\u00fcttich, Belgien; \u2020 19. Mai 1912 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Harfenist, Komponist und P\u00e4dagoge, belgischer Herkunft."@de,
        "Alphonse Hasselmans (5 March 1845 \u2013 19 May 1912) was a Belgian-born French harpist, composer, and pedagogue."@en,
        "Alphonse Hasselmans (Luik, 5 maart 1845 \u2013 Parijs, 19 mei 1912) was een Frans harpist, componist en muziekpedagoog van Belgische afkomst."@nl,
        "Alphonse HasselmansFichier:Alphonse Hasselmans 1.jpg Alphonse Hasselmans, en 1895. Alphonse Jean Hasselmans, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 5 mars 1845 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 mai 1912 \u00e0 Paris, est un compositeur, harpiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais d'origine belge."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441 (\u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u0444\u0440. Alphonse Hasselmans; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1845, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1912, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u0410\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430. C 1884 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043d\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0422\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435, \u041b\u0438\u043b\u0438 \u041b\u0430\u0441\u043a\u0438\u043d, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0413\u0440\u0430\u043d\u0436\u0430\u043d\u0438, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0421\u0430\u043b\u044c\u0441\u0435\u0434\u043e, \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043c\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\u3001\u30cf\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\u3068\u3082\u3001Alphonse Hasselmans, 1845\u5e743\u67085\u65e5 - 1912\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30fc\u30d7\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u6570\u5341\u66f2\u624b\u61f8\u3051\u305f\u304c\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u7df4\u7fd2\u66f2\u300a\u6cc9 La Source \u300b\u4f5c\u54c144\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u4ed6\u8005\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30d7\u4ee5\u5916\u306e\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30af\u30b5\u306e\u6821\u8a02\u8b5c\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30cf\u30fc\u30d7\u79d1\u306e\u6559\u6388\u30921884\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u6570\u3005\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c8\u30a5\u30eb\u30cb\u30a8\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30bb\u30fc\u30c9\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u3001\u30ea\u30ea\u30fb\u30e9\u30b9\u30ad\u30fc\u30cc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30e1\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u5a18\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\uff081876\u5e74-1947\u5e74\uff09\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u3001\u9577\u5e74\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u611b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u606f\u5b50\u30eb\u30a4\uff081878\u5e74-1957\u5e74\uff09\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3001\u9577\u3089\u304f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44565218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Hasselmans>,
        <http://viaf.org/viaf/44565218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Hasselmans_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Hasselmans.
doremus_artist:9937e278-69f0-3f08-ad4e-6489b840fe5f
owl:sameAs viaf:79598274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79598274>.
doremus_artist:9969059a-d5a0-3213-b405-c85bc9266c10
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Nanteuil (* 1623 oder nach anderen Angaben 1618 bzw. 1630 in Reims; \u2020 9. Dezember 1678 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kupferstecher und Pastell-Zeichner. Nanteuil wurde als Sohn eines H\u00e4ndlers in Reims geboren. Er besuchte eine Jesuiten-Schule, wechselte sp\u00e4ter zu den Benediktinern, die seine k\u00fcnstlerischen Ambitionen f\u00f6rderten. Er erhielt erste Auftr\u00e4ge. Ab etwa 1647 vervollst\u00e4ndigte er seine Ausbildung in Paris bei Philippe de Champaigne und Abraham Bosse. 1648 wechselte er zu Nicolas Regnesson, dessen Schwester er heiratete. Nanteuil entwickelte sich zu einem f\u00fchrenden Kupferstecher seines Jahrhunderts. Es gelang ihm, in gro\u00dfer Zahl Auftr\u00e4ge des franz\u00f6sischen Hofes zu erhalten. 1658 wurde er von Ludwig XIV. zum Hofkupferstecher mit einer j\u00e4hrlichen Pension von 1000 Livres ernann"@de,
        "Robert Nanteuil (1623 or 1630\u20131678) was a French portrait artist : engraver, draughtsman and pastellist to the court of Louis XIV"@en,
        "Robert Nanteuil (ur. 1623 w Reims, zm. 1678 w Pary\u017cu) \u2013 francuski rytownik, grafik i malarz. Urodzi\u0142 si\u0119 Reims w rodzinie kupca, w 1647 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Pary\u017ca, gdzie pocz\u0105tkowo zaj\u0105\u0142 si\u0119 tworzeniem kompozycji religijnych i winietek. W 1658 zosta\u0142 rysownikiem kr\u00f3lewskim i od tego czasu tworzy\u0142 niemal wy\u0142\u0105cznie rytowane portrety. Pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 najcz\u0119\u015bciej technik\u0105 miedzioryty, w\u0142a\u015bciw\u0105 prac\u0119 poprzedza\u0142 wykonaniem szkic\u00f3w kredk\u0105 i pastelami. Jego dzie\u0142a odznaczaj\u0105 si\u0119 analiz\u0105 psychologiczn\u0105 postaci, delikatno\u015bci\u0105 linii i efektami \u015bwiat\u0142ocieniowymi."@pl,
        "Robert Nanteuil, n\u00e9 \u00e0 Reims en 1623 et mort \u00e0 Paris le 9 d\u00e9cembre 1678, est un graveur, dessinateur et pastelliste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0451\u0439\u043b\u044c (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0451\u0439; \u0444\u0440. Robert Nanteuil; 1623 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1678 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442; \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:61650762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Nanteuil>,
        <http://viaf.org/viaf/61650762>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Nanteuil_by_Gerard_Edelinck.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Nanteuil.
doremus_artist:99fe8816-bca8-3855-a7df-ea484eb1bf73
    rdfs:comment
        """Fabrice Millischer est un tromboniste, sacqueboutiste et violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 janvier 1985 \u00e0 Toulouse.Il est laur\u00e9at du 1er Prix de l'ARD de Munich, des Victoires de la musique classique en 2011 dans la cat\u00e9gorie "R\u00e9v\u00e9lation soliste instrumental de l'ann\u00e9e" et il a eu l'honneur de recevoir un "EchoKlassik Preis" en 2014 pour son CD French Trombone Concertos"""@fr;
    owl:sameAs viaf:1233334;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabrice_Millischer>,
        <http://viaf.org/viaf/1233334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Fabrice_Millischer.
doremus_artist:9ab55425-9362-33e4-9a6a-270b54b920e7
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Fu iniziato alle tabla dalla madre Shobha Gurtu, una delle cantanti pi\u00f9 famose in India. Nei primi anni 70 cominci\u00f2 a studiare la batteria, entrando presto nel mondo della world music prendendo attivamente parte al progetto del gruppo italiano Aktuala che coniugavano sapientemente ad una complessa ricerca ritmica una ricerca basata sullo svisceramento delle sonorit\u00e0 africane ed orientali. Successivamente dopo lo scioglimento degli Aktuala,Trilok cominci\u00f2 l'avventura jazzistica suonando con Don Cherry e Charlie Mariano. Nel 1978 si trasfer\u00ec in Germania, dove tuttora vive."@it,
        "Trilok Gurtu (* 30. Oktober 1951 in Bombay) ist ein indischer Perkussionist und S\u00e4nger, der vor allem als Vermittler zwischen indischen und westlichen Musik-Traditionen ber\u00fchmt geworden ist. W\u00e4hrend man ihn Mitte der 1980er-Jahre als zugeh\u00f6rig zur Welt des Jazz gesehen hat, gilt er seit Mitte der 1990er Jahre als Vertreter der Weltmusik. Im 21. Jahrhundert sucht er mehr als zuvor die Zusammenarbeit mit Musikern aus seiner Heimat, bleibt dabei aber seiner Wahlheimat Hamburg treu."@de,
        "Trilok Gurtu (1951, Bombay, India), es un percusionista y compositor de jazz, fusi\u00f3n, m\u00fasica india y m\u00fasica del mundo. Ha realizado sus propios trabajos discogr\u00e1ficos y ha colaborado con artistas tales como Terje Rypdal, John McLaughlin, Jan Garbarek, Joe Zawinul, Bill Laswell y Robert Miles. Utiliza una bater\u00eda inusual con una mezcla de percusi\u00f3n de la India. En 2008 fue galardonado con el Premio Etnosur."@es,
        "Trilok Gurtu (Bombaim, 30 de outubro de 1951) \u00e9 um percussionista e compositor indiano. Filho de Shobha Gurtu, que era cantora, iniciou na tabla com apenas 5 anos mais tarde indo estudar o instrumento com Abdul Karim, na d\u00e9cada de 70 come\u00e7ou a se interessar por jazz e chegou a tocar com grandes jazzistas como Don Cherry, Terje Rypdal e Charlie Mariano."@pt,
        "Trilok Gurtu (Kashmiri: \u062a\u0631\u0644\u0648\u06a9 \u06af\u0631\u0679\u0648, Marathi: \u0924\u094d\u0930\u093f\u0932\u094b\u0915 \u0917\u0941\u0930\u094d\u091f\u0942) (born in Mumbai, India on 30 October 1951) is an Indian percussionist and composer, whose work has blended the music of his homeland with jazz fusion, world music and other genres. He has released his own albums and has collaborated with many artists, including Terje Rypdal, Gary Moore, John McLaughlin, Jan Garbarek, Joe Zawinul, Bill Laswell, Maria Jo\u00e3o & M\u00e1rio Laginha, and Robert Miles."@en,
        "Trilok Gurtu (Mumbai, 30 oktober 1951) is een Indiase percussionist, zanger en componist, wiens muziek de grenzen overstijgt van Indiase muziek, jazz-fusion, wereldmuziek en andere genres. Hij heeft zijn eigen platen uitgebracht, maar heeft ook samengewerkt met veel andere muzikanten, waaronder Terje Rypdal, Jan Garbarek, Joe Zawinul, John McLaughlin en Bill Laswell."@nl,
        "Trilok Gurtu (n\u00e9 le 30 octobre 1951 \u00e0 Bombay) est un percussionniste qui op\u00e8re des croisements entre musique indienne, jazz, funk, pop, sons africains, etc."@fr,
        "Trilok Gurtu (ur. 30 pa\u017adziernika 1951 w Bombaju) \u2013 indyjski perkusista i kompozytor, jeden z najbardziej wp\u0142ywowych wsp\u00f3\u0142czesnych muzyk\u00f3w jazzowych. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami jak John McLaughlin, Bill Laswell, Jonas Hellborg, Jan Garbarek, Joe Zawinul, Robert Miles oraz Charly Antolini."@pl;
    owl:sameAs viaf:85557156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trilok_Gurtu>,
        <http://viaf.org/viaf/85557156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5af7a83c-88ba-493f-8bec-5c9e3b895e3e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trilok_Gurtu_WarszawaSep2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trilok_Gurtu.
doremus_artist:9b2c3723-1925-31bf-b4b5-3627b12453fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Compiuti gli studi ad Harvard, prest\u00f2 servizio d'ambulanza sul fronte francese durante la prima guerra mondiale. Accusato ingiustamente di spionaggio, venne internato a La Fert\u00e9-Mac\u00e9; da questa esperienza egli trasse ispirazione per La stanza enorme (in inglese Enormous Room, 1922), libro polemico e allo stesso tempo patetico e divertente. Tra le sue opere principali: Tulipani e camini (1923), XLI Poesie (1925), Poesie 1923-1954 (1954)."@it,
        """Edward Estlin "E. E." Cummings (October 14, 1894 \u2013 September 3, 1962), often stylized as e e cummings (in the style of some of his poems\u2014see  below), was an American poet, painter, essayist, author, and playwright. His body of work encompassed approximately 2,900 poems; two autobiographical novels; four plays; and several essays, as well as numerous drawings and paintings. He is remembered as an eminent voice of 20th-century English literature."""@en,
        "Edward Estlin Cummings (* 14. Oktober 1894 in Cambridge; Massachusetts; \u2020 3. September 1962 in North Conway, New Hampshire) war ein US-amerikanischer Dichter und Schriftsteller."@de,
        "Edward Estlin Cummings (14 de octubre de 1894 \u2013 3 de septiembre de 1962), t\u00edpicamente abreviado e e cummings, fue un poeta, pintor, ensayista y dramaturgo estadounidense. Aunque \u00e9l no aprobaba la pr\u00e1ctica, sus editores frecuentemente escrib\u00edan su nombre con min\u00fasculas para representar su sintaxis inusual. Public\u00f3 m\u00e1s de 900 poemas, dos novelas, muchos ensayos y una gran cantidad de dibujos, bocetos y pinturas. Es considerado una de las voces m\u00e1s importantes de la poes\u00eda del Siglo XX."@es,
        "Edward Estlin Cummings (Cambridge, Massachusetts, 14 oktober 1894 \u2013 North Conway (New Hampshire), 3 september 1962) was een Amerikaans dichter en schrijver. Hij was een van de meest radicaal experimentele en inventieve schrijvers van de 20e eeuw. Zijn stijl wordt gekenmerkt door typografisch non-conformisme, het gebruik van jazzritmes, jargon en andere elementen uit de populaire cultuur. Naast de snel in het oog springende typografische innovaties zijn de levensvreugde, de humor en soms het sarcasme, die uit de gedichten spreken, kenmerkend voor zijn werk."@nl,
        "Edward Estlin Cummings, plus connu sous le diminutif de e. e. cummings (n\u00e9 le 14 octobre 1894 \u00e0 Cambridge, Massachusetts \u2013 mort le 3 septembre 1962), est un po\u00e8te, \u00e9crivain et peintre am\u00e9ricain. Son \u0153uvre est compos\u00e9e de plus de deux mille neuf cents po\u00e8mes, de quelques pi\u00e8ces, d'essais, et de deux nouvelles ainsi que de nombreux dessins, esquisses et peintures. Il est l'un des grands po\u00e8tes du XXe si\u00e8cle et l'un des plus populaires."@fr,
        "Edward Estlin Cummings, usualmente abreviado como e. e. cummings, em min\u00fasculas, como o poeta assinava e publicava, (Cambridge, Massachusetts, 14 de outubro de 1894 \u2014 North Conway, Nova Hampshire, 3 de setembro de 1962) foi poeta, pintor, ensa\u00edsta e dramaturgo americano.Tendo sido, principalmente, poeta, \u00e9 considerado por Augusto de Campos um dos principais inovadores da linguagem da poesia e da literatura no s\u00e9culo XX."@pt,
        "Edward Estlin Cummings, znany jako E. E. Cummings lub e.e. cummings (ur. 14 pa\u017adziernika 1894, zm. 3 wrze\u015bnia 1962) \u2013 ameryka\u0144ski poeta, dramaturg i malarz, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli nowojorskiej awangardy literackiej pierwszej po\u0142owy XX wieku."@pl,
        "E\u30fbE\u30fb\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30b9\u3053\u3068\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30b9\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Edward Estlin Cummings, 1894\u5e7410\u670814\u65e5 \u2013 1962\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u968f\u7b46\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002900\u7bc7\u4ee5\u4e0a\u306e\u8a69\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002e. e. cummings\uff08e\u30fbe\u30fb\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30b9\uff09\u3001e e cummings\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0441\u0442\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Estlin Cummings; 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u041d\u043e\u0440\u0442-\u041a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0439, \u041d\u044c\u044e-\u0413\u044d\u043c\u043f\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u041a\u0430\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u0438 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044b \u0441 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0443\u043a\u0432\u044b (\u043a\u0430\u043a e.e.cummings), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043d\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0438\u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0442\u0430. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041a\u0430\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0441 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 900 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0434\u0432\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0625\u0633\u062a\u0627\u0644\u0646 \u0643\u0627\u0645\u064a\u0646\u062c\u0632 \u0623\u0648 \u0625\u064a. \u0625\u064a. \u0643\u0627\u0645\u064a\u0646\u062c\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: E. E. Cummings) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 14 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1894 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 3 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1962). \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a. \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 2900 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u064a \u0633\u064a\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a\u060c \u0641\u0636\u0644\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u062d\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u827e\u65af\u7279\u6797\u00b7\u5361\u660e\u65af\uff08Edward Estlin Cummings\uff0c1894\u5e7410\u670814\u65e5\uff0d1962\u5e749\u67083\u65e5\uff1b \u53c8\u8bd1\uff1a\u80af\u660e\u65af\uff0c\u582a\u660e\u65af\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u8bd7\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u548c\u5267\u4f5c\u5bb6\u30021894\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u9a6c\u8428\u8bf8\u585e\u5dde\u5251\u6865\u7684\u4e00\u4e2a\u4e66\u9999\u4eba\u5bb6\uff0c\u53d7\u6559\u4e8e\u5251\u6865\u62c9\u4e01\u8bed\u5b66\u6821\u548c\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u5927\u7ea62900\u9996\u8bd7\u6b4c\u3001\u4e24\u672c\u81ea\u4f20\u4f53\u5c0f\u8bf4\u3001\u56db\u4e2a\u5267\u672c\u3001\u4e00\u4e9b\u6742\u6587\u4ee5\u53ca\u5f88\u591a\u7ed8\u753b\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u8bd7\u6b4c\u7684\u4e00\u4e2a\u8457\u540d\u4ee3\u8a00\u4eba\uff0c\u5e76\u4e14\u672c\u8eab\u53c8\u662f\u4e00\u4f4d\u6700\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u8bd7\u4eba\u3002\u51fa\u751f\u5728\u4e00\u795e\u8bba\u6d3e\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ece\u5c0f\u5f00\u59cb\u9010\u6e10\u5f62\u6210\u4e86\u8d85\u9a8c\u4e3b\u4e49\u7684\u4fe1\u5ff5\u3002\u8bd7\u6b4c\u4e2d\u4f53\u73b0\u4e86\u4eba\u4e0e\u4e0a\u5e1d\u95f4\u7684\u76f4\u63a5\u4ea4\u6d41\u7684\u6e34\u671b\uff1a \u5361\u660e\u65af\u5728\u5176\u8bd7\u4e2d\u5bf9\u8bed\u8a00\u8fdb\u884c\u72ec\u7279\u201c\u5b9e\u9a8c\u201d\u662f\u5bf9\u4f20\u7edf\u8bd7\u6b4c\u7684\u5927\u80c6\u7684\u9769\u65b0\u3002\u4ed6\u53d1\u8868\u7684\u8bd7\u6b4c\u5728\u7f72\u540d\u65f6\u603b\u662f\u7528\u5c0f\u5199\u7684\u201ce. e. cummings\u201d\uff0c\u800c\u8fd9\u4e2a\u6700\u521d\u7531\u4e8e\u6392\u5b57\u5de5\u4eba\u7c97\u5fc3\u9020\u6210\u7684\u9519\u8bef\u6070\u597d\u5408\u4e86\u4ed6\u8ffd\u6c42\u7684\u65b0\u610f\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u8bd7\u4e2d\uff0c\u5361\u660e\u65af\u8fd8\u81ea\u5df1\u521b\u9020\u8bcd\u6c47\uff0c\u6bd4\u5982\uff0c\u4ed6\u5728mankind\uff08\u4eba\u7c7b\uff09\u4e2d\u95f4\u52a0\u4e0a\u4e00\u4e2aun\uff0c\u521b\u9020\u51famanunkind\u8fd9\u4e2a\u65b0\u8bcd\uff0c\u7528\u6765\u8868\u793a\u975e\u4eba\u7c7b\u6216\u6b8b\u9177\u7684\u4eba\u7c7b\u3002\u5361\u660e\u65af\u5728\u4ed6\u7684\u65f6\u4ee3\u88ab\u63a8\u5d07\u4f4d\u6700\u53d7\u559c\u7231\u7684\u8bd7\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u7231\u603b\u662f\u5361\u660e\u65af\u8bd7\u6b4c\u7684\u4e13\u6ce8\u7684\u4e3b\u9898\u548c\u4ed6\u8bd7\u6b4c\u7684\u52a8\u529b\u3002\u5c3d\u7ba1\u5728\u5f53\u65f6\u6709\u4e9b\u8d85\u524d\uff0c\u5361\u660e\u65af\u201c\u5199\u51fa\u4e86\u672c\u4e16\u7eaa\u6700\u4e3a\u4f18\u7f8e\u7684\u5bf9\u6027\u7231\u3001\u795e\u53ca\u81ea\u7136\u7684\u5d07\u656c\u548c\u8d5e\u7f8e\u8bd7\u7bc7\u201d\u3002 anyone lived in a pretty how town (with up so floating many bells down) sun moon stars rain"@zh;
    owl:sameAs viaf:12306931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/E._E._Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/12306931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87e15ba3-fdd4-46da-a3bd-630e8a1d0734>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/E._E._Cummings_NYWTS.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/E._E._Cummings>.
doremus_artist:9baf9499-0541-3f99-9f3b-7136fd8e7914
owl:sameAs viaf:10047705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10047705>.
doremus_artist:9c5776ab-a88c-3a59-885a-8e761f60119b
    dbp:birthPlace dbr:Kiryat_Ata;
    rdfs:comment
        "Ishtar (born Esther (Eti) Zach, on 10 November 1968) is an Israeli pop singer who performs in Arabic, Hebrew, Bulgarian, French, Spanish, Russian and English. She is best known for her work as the front vocalist of the French-based band Alabina, and her solo pop hits such as C'est La Vie, Last Kiss, and Habibi (Sawah)."@en,
        "Ishtar (em hebraico \u05d0\u05d9\u05e9\u05ea\u05d0\u05e8, chama-se na verdade Eti Zach, ou seja, Ester Zach) ( Qiryat Atta, 10 de novembro de 1968) \u00e9 uma cantora israelita. Filha de m\u00e3e eg\u00edpcia e pai marroquino de origem sefardita. A av\u00f3 materna fora uma grande cantora no Egito, e seu pr\u00f3prio pai tamb\u00e9m foi m\u00fasico. Ishtar e a irm\u00e3 foram educadas em escolas de idioma \u00e1rabe, da\u00ed seu conhecimento perfeito da l\u00edngua \u00e1rabe cl\u00e1ssica, que compreende, fala, l\u00ea e escreve. Conhece ainda as variantes populares eg\u00edpcia e magrebina com certa flu\u00eancia. (fonte: )"@pt,
        "Ishtar, de son vrai nom Eti Zach, n\u00e9e le 10 novembre 1968 \u00e0 Kiryat-Ata (district de Ha\u00effa, Isra\u00ebl), est une chanteuse isra\u00e9lienne d'origine marocaine et \u00e9gyptienne. Elle a connu ses premiers succ\u00e8s avec le groupe Alabina (Alabina se composait de la chanteuse Ishtar, qui en \u00e9tait la voix f\u00e9minine, et du groupe Los Ni\u00f1os de Sara, qui fournissaient les voix masculines et la musique gypsy). Elle parle arabe,fran\u00e7ais, anglais, \u00e9gyptien et marocain."@fr,
        """Ishtar, nacida Esther "Eti" Zach (Kiryat Atta, Israel, 10 de noviembre de 1967), es una cantante pop israel\u00ed que canta en \u00e1rabe, hebreo, franc\u00e9s, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s. Es conocida sobre todo como la vocalista del grupo Alabina, formado en Francia, y por sus \u00e9xitos en solitario tales como C'est la vie, Last Kiss y Habibi (Sawah)."""@es,
        "\u0418\u0448\u0442\u0430\u0440 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u042d\u0442\u0438 \u0417\u0430\u0445, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05ea\u05d9 \u05d6\u05da\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968 \u0432 \u041a\u0438\u0440\u044c\u044f\u0442-\u0410\u0442\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00abAlabina\u00bb."@ru,
        "\u0625\u0634\u062a\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d0\u05d9\u05e9\u05ea\u05d0\u05e8) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0643\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0627\u0628\u064a\u0646\u0627. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0643\u0631\u064a\u0627\u062a \u0622\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0641\u0627 \u0641\u064a 10 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1968 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0625\u062a\u064a \u0632\u0627\u062e \u0641\u064a\u062a\u0648\u0646 (\u05d0\u05ea\u05d9 \u05d6\u05da \u05d1\u05d9\u05d8\u05d5\u05df) \u0648\u0627\u062e\u062a\u0627\u0631\u062a \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0625\u0634\u062a\u0627\u0631 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0644\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0644\u064a\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0639\u0634\u062a\u0627\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:66666065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ishtar_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66666065>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f98c6e06-a95a-4446-918f-c363f57695f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ishtar,_briza_festival,_asqelon'_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ishtar_(singer)>.
doremus_artist:9ca81b2b-2cf4-37c1-a94e-2e74233fbcff
owl:sameAs viaf:44495155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495155>.
doremus_artist:9cc808cc-cf6b-30bd-928f-733d95172959
owl:sameAs viaf:24796008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796008>.
doremus_artist:9dd63ff1-d628-3dde-855f-974f32a268ab
owl:sameAs viaf:69124955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124955>.
doremus_artist:9e2b621b-94ae-3980-a9bb-5942abc86ae3
owl:sameAs viaf:271722129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271722129>.
doremus_artist:9e4d35c9-502c-349f-a652-33093b1b87cf
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Jamie Cullum (* 20. August 1979 in Essex) ist ein englischer Singer-Songwriter und Multiinstrumentalist."@de,
        "Jamie Cullum (Essex, 20 de agosto de 1979) es un cantante y pianista ingl\u00e9s de jazz y pop."@es,
        "Jamie Cullum (Essex, Inglaterra, 20 de Agosto de 1979) \u00e9 um cantor e pianista de jazz contempor\u00e2neo ingl\u00eas, considerado uma refer\u00eancia na recria\u00e7\u00e3o deste g\u00e9nero musical. Recriando m\u00fasicas antigas de jazz de nomes como Frank Sinatra (Just One of Those Things, The Pursuit) e colocando-as numa roupagem absolutamente nova, Jamie faz sucesso na Europa e na \u00c1sia, onde al\u00e9m de covers faz sucesso com temas da sua pr\u00f3pria autoria distribu\u00eddos em sete discos: Heard It All Before, Pointless Nostalgic, Twentysomething, Catching Tales, The Pursuit, Momentum e Interlude"@pt,
        "Jamie Cullum (Rochford (Essex), 20 augustus 1979) is een Brits zanger en multi-instrumentalist. Hij begeleidt zichzelf voornamelijk op piano, maar doet dit soms ook met andere instrumenten, zoals drums of gitaar. Tussen 1999 en 2014 bracht hij zeven studioalbums uit, waarvan Interlude de laatste is. Sinds april 2010 presenteert Cullum wekelijks een jazzshow op BBC Radio 2."@nl,
        "Jamie Cullum (born 20 August 1979) is an English jazz-pop singer-songwriter. Although he is primarily a vocalist and pianist, he also accompanies himself on other instruments, including guitar and drums. Since April 2010, he has presented a weekly jazz show on BBC Radio 2."@en,
        "Jamie Cullum (ur. 20 sierpnia 1979 w Rochford) \u2013 brytyjski wokalista i pianista pop/jazzowy, oraz autor piosenek. Wed\u0142ug danych BBC, jest najpopularniejszym brytyjskim muzykiem jazzowym w historii, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem \u0142\u0105cznej liczby sprzedanych p\u0142yt (kt\u00f3ra przekroczy\u0142a ju\u017c 4 mln egzemplarzy), jak i nak\u0142adu jednego albumu (jego kr\u0105\u017cek Twentysomething rozszed\u0142 si\u0119 w ilo\u015bci ponad 2,5 mln egzemplarzy). Od kwietnia 2010 prowadzi cotygodniowy magazyn jazzowy w BBC Radio 2, zatytu\u0142owany: \u201eJamie Cullum\u201d."@pl,
        "Jamie CullumFichier:Jamie Cullum 2011.jpg Jamie Cullum en 2011 \u00e0 Anvers au Jazz Middelheim. Jamie Cullum (n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Rochford) est un auteur-compositeur, pianiste et chanteur de jazz anglais."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamie Cullum, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1979 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f- \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0425\u043e\u0442\u044f \u043e\u043d, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0443 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u044b. \u0421 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u043e\u0443 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u043d\u0430 BBC Radio 2, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043f\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u0441 19:00."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30ab\u30e9\u30e0\uff08Jamie Cullum\u30011979\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002"@ja,
        "\u5091\u7c73\u00b7\u5361\u502b\uff08Jamie Cullum\uff0c1979\u5e748\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u7684\u4e00\u540d\u6d41\u884c\u7235\u58eb\u4e50\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u7562\u696d\u4e8e\u96f7\u4e01\u5927\u5b66\uff0c\u5728\u7562\u696d\u4e4b\u5f8c\u5c31\u548c\u5531\u7247\u516c\u53f8\u7c3d\u7d04\u3002\u81ea2010\u5e744\u6708\u8d77\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u5728\u6bcf\u661f\u671f\u4e8c19:00\u5728BBC Radio 2\u4e3b\u6301\u4e00\u6a94\u7235\u58eb\u6a02\u7bc0\u76ee\u3002\u4ed6\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u767c\u884c\u4e86\u516d\u90e8\u5c08\u8f2f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102404565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamie_Cullum>,
        <http://viaf.org/viaf/102404565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b10806de-2198-4313-af6a-13df4acb912f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamie_Cullum_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamie_Cullum.
doremus_artist:9e968c00-0c90-37ff-934c-c95ad71cf87f
owl:sameAs viaf:157603513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/157603513>.
doremus_artist:9edb28c4-313b-3cc5-a36c-cf698f137db4
    owl:sameAs viaf:61811870;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb285e2f-9667-4388-b330-3b8129c8c1b5>.
doremus_artist:9eecd085-7b90-3fe4-ac59-c15d8ab6135d
owl:sameAs viaf:76524458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524458>.
doremus_artist:9f025131-ac28-3c00-a0b3-df6d8aaa3381
owl:sameAs viaf:19876392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876392>.
doremus_artist:9f15ef0a-4177-32cb-a4e9-2fe2636dc6f9
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "Oumou Sangar\u00e9 (* 25. Februar 1968 in Bamako, Mali) ist eine malische Wassoulou-Musikerin. Der Musikstil Wassoulou leitet sich von traditionellen Jagdliedern ab; die Musik wird von einer Calabash begleitet. Viele von Sangares Liedern betreffen Liebe und Ehe, besonders die Freiheit der Wahl in den Beziehungen. Ihr Album \u201eMoussoulou\u201c war ein beispielloser Erfolg in Westafrika. Im Jahr 1995 tourte sie gemeinsam mit Baaba Maal, Femi Kuti und Boukman Eksperyans."@de,
        "Oumou Sangar\u00e9 (Bamako, 21 de febrero de 1968) es una compositora y cantante maliense) del g\u00e9nero wassoulou, y activista por los derechos de la mujer maliense."@es,
        "Oumou Sangar\u00e9 (Bamako, 25 februari 1968) is een Malinese zangeres. Sangar\u00e9 komt uit een oude griotfamilie uit de regio Wassoulou in het zuidwesten van Mali waarin de kunst van het zingen al eeuwenlang van moeder op dochter en van vader op zoon wordt overgeleverd. Ze schrijft haar nummers op haar eigen manier, zonder gebruik te maken van elektronische instrumenten."@nl,
        """Oumou Sangar\u00e9 (born February 25, 1968 in Bamako, Mali) is a Grammy Award-winning Malian Wassoulou musician, sometimes referred to as "The Songbird of Wassoulou". Wassoulou is an historical region south of the Niger River, where the music descends from age old traditional and cultural songs, which is accompanied by a calabash. Sangar\u00e9's mother was the singer Aminata Diakit\u00e9."""@en,
        """Oumou Sangar\u00e9 (ur. 25 lutego 1968 w Bamako) \u2013 malijska piosenkarka, okre\u015blana jako afryka\u0144ska diwa, supergwiazda, charyzmatyczna pie\u015bniarka. Jej muzyka nawi\u0105zuje do tradycyjnych ta\u0144c\u00f3w Mali, \u015bpiewanych przy akompaniamencie instrument\u00f3w wykonanych z tykwy - Shekere. Nazywana czasem "\u015apiewaj\u0105cym ptakiem Wassoulou" - historycznego regionu nad rzek\u0105 Niger, le\u017c\u0105cego na pograniczu Mali i Gwinei. Oumou Sangar\u00e9 jest w\u0142a\u015bcicielk\u0105 Hotelu Wassoulou w stolicy Mali - Bamako, b\u0119d\u0105cego przystani\u0105 dla muzyk\u00f3w i miejscem jej regularnych wyst\u0119p\u00f3w."""@pl,
        "Oumou Sangar\u00e9 est une chanteuse malienne, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Bamako (Mali)."@fr,
        "\u0423\u043c\u0443 \u0421\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u0432\u0430\u0441\u0443\u043b\u0443\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0648\u0645\u0648 \u0633\u0627\u0646\u062c\u0627\u0631\u064a \u0623\u0648 \u0623\u0648\u0645\u0648 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0631\u064a (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1968\u060c \u0628\u0627\u0645\u0627\u0643\u0648 \u060c \u0645\u0627\u0644\u064a) \u0647\u064a \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u063a\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u064a\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0637\u0627\u0626\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u062f" \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0646\u064a\u062c\u0631. \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0627\u062a\u0627 \u062f\u064a\u0627\u0643\u064a\u062a\u064a. \u0623\u0648\u0645\u0648 \u0645\u062f\u0627\u0641\u0639\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629\u060c \u0648\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0648\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u0627\u062a."""@ar;
    owl:sameAs viaf:90593866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oumou_Sangar\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/90593866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sangare.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oumou_Sangaré.
doremus_artist:a0750bb4-b6cd-3777-8ff6-d41a77c1cc81
owl:sameAs viaf:47043771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47043771>.
doremus_artist:a0acafc0-49e9-3bd7-94f0-85b161d73c64
owl:sameAs viaf:121951942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121951942>.
doremus_artist:a0b2a8a6-a1be-3929-a223-3d520adfa10e
owl:sameAs viaf:305206631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305206631>.
doremus_artist:a0ec5697-af34-3588-8700-4c54ab8bf43f
owl:sameAs viaf:221098824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221098824>.
doremus_artist:a10b0600-f9dd-3223-b921-928931478f33
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Born in Vicenza, Ferrio studied at conservatories of Vicenza and Venice. He started working at the end of the fifties, and was pretty active as a composer of film scores, signing about 120 sound-tracks especially for spaghetti westerns and commedie sexy all'italiana films. His piece "One Silver Dollar", the main theme to Giorgio Ferroni's Blood for a Silver Dollar (1965), was later included in Quentin Tarantino's Inglourious Basterds. Ferrio was married to ballerina and film actress Alba Arnova."""@en,
        "Gianni Ferrio (Vicenza, 15 de noviembre de 1924 - Roma, 21 de octubre de 2013) fue un compositor, director de orquesta y arreglista italiano."@es,
        "Gianni Ferrio (ur. 15 listopada 1924 w Viacenzie, zm. 21 pa\u017adziernika 2013) \u2013 w\u0142oski kompozytor i dyrygent."@pl,
        "Gianni Ferrio est un compositeur et chef d'orchestre italien, n\u00e9 le 15 novembre 1924 \u00e0 Vicence et mort le 21 octobre 2013."@fr,
        "Giovanni Achille Ferrio (* 16. November 1924 in Vicenza; \u2020 21. Oktober 2013) war ein italienischer Filmkomponist, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "\u00c8 entrato nella storia della musica italiana come autore di alcune canzoni diventate degli evergreen, come Piccolissima serenata (incisa tra gli altri da Teddy Reno e Renato Carosone), Parole parole (successo internazionale di Mina e Alberto Lupo, inciso anche da Dalida e Alain Delon), Non gioco pi\u00f9, anch'essa incisa da Mina, e molte altre. Ha composto circa 120 colonne sonore per il cinema."@it,
        """\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\uff08Gianni Ferrio, 1924\u5e7411\u670825\u65e5 - 2013\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u5dde\u30f4\u30a3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u697d\u66f2\u3067\u6700\u3082\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u9ad8\u3044\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u30d1\u30ed\u30fc\u30ec\u3001\u30d1\u30ed\u30fc\u30ec\u2026\u300d\u3067\u6709\u540d\u306a\u30c0\u30ea\u30c0\u3068\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30ed\u30f3\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300c\u3042\u307e\u3044\u56c1\u304d\u300d Paroles... paroles.... \u3067\u3042\u308a\u3001\u539f\u66f2\u306f\u30df\u30fc\u30ca\uff08\u30df\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c3\u30c4\u30a3\u30fc\u30cb\uff09\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30dd\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\uff08"Parole parole"\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30aa\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30ca\u30a6\u30f3\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u306e\u767a\u97f3\u3092\u805e\u304f\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\u304c\u539f\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\uff1d\u30a2\u30ad\u30c3\u30ec\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30ea\u30aa\uff08Giovanni Achille Ferrio\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:90707522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Ferrio>,
        <http://viaf.org/viaf/90707522>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianni_Ferrio_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Ferrio.
doremus_artist:a12a59cf-a728-3c66-b299-429fb1b65cd6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Jacob (Suresnes, 15 de julio de 1966) es una actriz y cantante franco-suiza."@es,
        "Ir\u00e8ne Jacob (ur. 15 lipca 1966 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka filmowa i teatralna. Jest najm\u0142odsza z rodze\u0144stwa, jej ojciec jest fizykiem, a matka psychologiem. Wychowywa\u0142a si\u0119 w Genewie (Szwajcaria), tam te\u017c chodzi\u0142a do szko\u0142y muzycznej. W 1984 roku powr\u00f3ci\u0142a do Pary\u017ca i dosta\u0142a si\u0119 do szko\u0142y teatralnej przy rue Blanche. Debiutowa\u0142a w 1987 roku w Do zobaczenia, ch\u0142opcy Louisa Malle'a. S\u0142aw\u0119 zyska\u0142a na pocz\u0105tku lat 90. dzi\u0119ki rolom w filmach Krzysztofa Kie\u015blowskiego \u2013 Podw\u00f3jne \u017cycie Weroniki (1991) i Trzy kolory. Czerwony (1994). Jej m\u0119\u017cem jest aktor i re\u017cyser J\u00e8r\u00f4me Kircher; maj\u0105 syna Paula."@pl,
        "Ir\u00e8ne Jacob est une actrice franco-suisse n\u00e9e le 15 juillet 1966 \u00e0 Paris."@fr,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (* 15. Juli 1966 in Suresnes bei Paris) ist eine schweizerisch-franz\u00f6sische Film- und Theaterschauspielerin, die durch ihre Hauptrolle in den beiden Filmen von Krzysztof Kie\u015blowski Die zwei Leben der Veronika und Drei Farben: Rot international bekannt wurde."@de,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (Parijs, 15 juli 1966) is een in Frankrijk geboren Zwitserse actrice. Ir\u00e8ne Jacob werd in Parijs geboren als jongste kind met drie broers. Zij groeide op in Gen\u00e8ve in een ontwikkeld gezin - haar vader is natuurkundige en haar moeder psycholoog. Als kind ontwikkelde zij zich snel: haar eerste optreden was op elfjarige leeftijd. Zij bezocht het Geneefse Conservatorium en leerde vier talen, Engels, Duits, Italiaans en Frans, vloeiend spreken. Ze leerde acteren aan het prestigieuze Rue Blanche in Parijs en de Dramatic Studio in Londen."@nl,
        """Ir\u00e8ne Marie Jacob (Suresnes, 15 de julho de 1966), mais conhecida como Ir\u00e8ne Jacob, \u00e9 uma atriz franco-su\u00ed\u00e7a. Em alguns filmes \u00e9 creditada como Iren Zhakob. Considerada uma das mais destacadas atrizes francesas de sua gera\u00e7\u00e3o, Ir\u00e8ne conquistou reconhecimento internacional por seus trabalhos com o diretor polon\u00eas Krzysztof Kieslowski, de quem protagonizou A Dupla Vida de V\u00e9ronique and Trois couleurs: rouge. Ela passou a representar a imagem da sofistica\u00e7\u00e3o europeia, por seu "estilo de atua\u00e7\u00e3o que \u00e9 ao mesmo temo cl\u00e1ssico, pensativo e melanc\u00f3lico"."""@pt,
        "Ir\u00e8ne Marie Jacob (born 15 July 1966) is a dual French-Swiss actress considered one of the preeminent French actresses of her generation. Jacob gained international recognition and acclaim through her work with Polish film director Krzysztof Kie\u015blowski. She won the 1991 Cannes Film Festival Award for Best Actress for the Kie\u015blowski film The Double Life of V\u00e9ronique, and was nominated for the BAFTA Award for Best Actress in a Leading Role for his 1994 film Three Colors: Red. Her other film appearances include The Secret Garden (1993), Beyond the Clouds (1995), U.S. Marshals (1998), and Eternity (2016)."@en,
        "\u0418\u0440\u0435\u0301\u043d \u0416\u0430\u043a\u043e\u0301\u0431 (\u0444\u0440. Ir\u00e8ne Jacob, \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1966, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a4\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30d6 \uff08Ir\u00e8ne Jacob, 1966\u5e747\u670815\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\uff08Ir\u00e8ne Jacob\uff0c1966\u5e747\u670815\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u5973\u6f14\u54e1\u3002\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\uff0c\u5f8c\u4f86\u96a8\u8457\u5bb6\u4eba\u642c\u5230\u745e\u58eb\u65e5\u5167\u74e6\uff0c\u63a5\u8457\u5979\u5c0d\u6f14\u6232\u958b\u59cb\u7522\u751f\u4e86\u8208\u8da3\u3002\u5979\u7cbe\u901a\u82f1\u8a9e\u3001\u6cd5\u8a9e\u3001\u5fb7\u8a9e\u53ca\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u3002 1987\u5e74\uff0c\u4f0a\u84ee\u00b7\u96c5\u5404\u5728\u8457\u540d\u6cd5\u570b\u5c0e\u6f14\u8def\u6613\u00b7\u99ac\u76e7\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u518d\u898b\u4e86\uff0c\u5b69\u5b50\u5011\u300b\u4e2d\u4f5c\u9996\u6b21\u6f14\u51fa\u3002\u5f8c\u4f86\u5979\u88ab\u5c0e\u6f14\u57fa\u65af\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u76f8\u91cd\uff0c\u6f14\u51fa\u300a\u7dad\u7f85\u5c3c\u5361\u7684\u96d9\u91cd\u751f\u547d\u300b\uff081991\u5e74\uff09\uff0c\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u7684\u6b8a\u69ae\u3002\u4e4b\u5f8c\u5728\u300a\u7d05\u8272\u60c5\u6df1\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u7576\u4e2d\uff0c\u57fa\u65af\u6d1b\u592b\u65af\u57fa\u5c0e\u6f14\u518d\u6b21\u6307\u5b9a\u5979\u98fe\u6f14\u5973\u4e3b\u89d2\uff0c\u9032\u800c\u53d7\u5230\u570b\u969b\u5f71\u58c7\u7684\u6ce8\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69122410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/69122410>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irène_Jacob_Cannes_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irène_Jacob.
doremus_artist:a1790a70-898c-3f3d-b721-5862e306e139
    rdfs:comment
        "Matthew Camidge (25 mai 1764-23 octobre 1844 York) est un musicien tr\u00e8s connu dans le nord de l'Angleterre, c\u00e9l\u00e8bre pour sa virtuosit\u00e9 comme organiste; c'est aussi un compositeur et un chef d'orchestre qui a dirig\u00e9 des oratorios. Ses compositions traduisent d'un solide m\u00e9tier mais contiennent peu d'innovations."@fr;
    owl:sameAs viaf:14962134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Matthew_Camidge>,
        <http://viaf.org/viaf/14962134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Matthew_Camidge.
doremus_artist:a18a13b2-2fa8-3ffd-9e0b-ad6e2008e417
    owl:sameAs viaf:27000067;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27000067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3484a491-39ee-4a75-a436-c89ffd444d4a>.
doremus_artist:a1bd66d5-f01f-35f4-bade-252ee80c687c
    rdfs:comment
        "Paul Dolden (23 janvier 1956, Ottawa, Canada) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Montr\u00e9al, Canada."@fr,
        "Paul Dolden (born January 23, 1956 in Ottawa, Canada), is an electroacoustic music composer, currently living in Montr\u00e9al, Canada. Paul Dolden began his career at age 16 as a professional electric guitarist, violinist, and cellist. Since age 29 he has won over twenty international awards for his music which is performed in both Europe and North America. His approach to audio technology is to use it as a platform to launch otherwise impossible musical performances, thereby making his computer behave like a virtual orchestra. His compositions are characterised by a maximalist aesthetic in which hundreds of digitally recorded instrumental and vocal performances are combined in multiple layers."@en;
    owl:sameAs viaf:51881266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Dolden>,
        <http://viaf.org/viaf/51881266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a5df42d-912f-4b98-a333-e1bbb5f539d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Dolden.
doremus_artist:a36cdf07-d8a2-37a5-ad57-5f534a85ccf5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2015). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  Pour les articles homonymes, voir Cahn. Il a re\u00e7u quatre fois l'Oscar de la meilleure chanson originale pour 26 nominations."@fr,
        "Sammy Cahn (* 18. Juni 1913 in New York City; \u2020 15. Januar 1993 in Los Angeles, Kalifornien; eigentlich Samuel Cohen) war ein US-amerikanischer Songwriter und Musiker. Er arbeitete mit Jimmy Van Heusen zusammen und schrieb mit ihm den Jazzstandard Here\u2019s That Rainy Day."@de,
        "Sammy Cahn (18 de junho de 1913 \u2014 15 de janeiro de 1993) foi um compositor estadunidense, mais conhecido por suas letras rom\u00e2nticas para os musicais da Broadway. Foi premiado por quatro vezes com o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original. Sepultado no Westwood Village Memorial Park Cemetery."@pt,
        "Sammy Cahn (18 de junio de 1913 - 15 de enero de 1993) fue un compositor de m\u00fasica popular estadounidense, conocido especialmente por sus contribuciones al Tin Pan Alley y a Broadway, con canciones que fueron interpretadas por Frank Sinatra, Doris Day y muchos otros. Tambi\u00e9n era m\u00fasico, pues tocaba el piano y el viol\u00edn. Muchas de sus obras forman parte del Great American Songbook."@es,
        """Sammy Cahn (June 18, 1913 \u2013 January 15, 1993) was an American lyricist, songwriter and musician. He is best known for his romantic lyrics to films and Broadway songs, as well as stand-alone songs premiered by recording companies in the Greater Los Angeles Area. He and his collaborators had a series of hit recordings with Frank Sinatra during the singer's tenure at Capitol Records, but also enjoyed hits with Dean Martin, Doris Day and many others. He played the piano and violin. He won the Academy Award four times for his songs, including the popular song "Three Coins in the Fountain"."""@en,
        "Sammy Cahn \u2013 ameryka\u0144ski autor piosenek oraz musicali. Najlepiej znany z romantycznych piosenek do film\u00f3w i musical\u00f3w na Broadwayu. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Frankiem Sinatr\u0105, Deanem Martinem, Doris Day i wieloma innymi artystami. Gra\u0142 na fortepianie i skrzypcach. Czterokrotnie zdoby\u0142 Oscara."@pl,
        "Scrisse canzoni per numerosi film, per musical di Broadway e per interpreti come Frank Sinatra, Dean Martin, Doris Day e molti altri. Sapeva suonare pianoforte e violino. Ricevette ventisette nomination all'Oscar e lo vinse quattro volte per le canzoni Three Coins in the Fountain (apparsa nel film Tre soldi nella fontana, 1954), All The Way (in Il jolly \u00e8 impazzito, 1957), High Hopes (in Un uomo da vendere, 1959) e Call Me Irresponsible (in Quella strana condizione di pap\u00e0, 1963)."@it,
        "\u0421\u044d\u0301\u043c\u043c\u0438 \u041a\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sammy Cahn, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0421\u044d\u0301\u043c\u044e\u044d\u043b \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Cohen); 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1913, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1993, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u041b\u0430\u043d\u0446\u0430, \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0414\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0414\u044d\u0439, \u0414\u0438\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d, \u041f\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043c\u043e, \u0412\u0438\u043a \u0414\u0435\u043c\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30df\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Sammy Cahn\u30011913\u5e746\u670818\u65e5 - 1993\u5e741\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:209945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sammy_Cahn>,
        <http://viaf.org/viaf/209945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fd5aa4f-02b0-4747-ad4c-8a3b4f0f3f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sammy_Cahn_1950s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sammy_Cahn.
doremus_artist:a3899add-c327-3ffc-be72-4ab994595c6f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morris. Howard Daimler Morris est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 septembre 1919 \u00e0 New York, New York, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 mai 2005 \u00e0 Los Angeles, en Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Howard Jerome "Howie" Morris (September 4, 1919 \u2013 May 21, 2005) was an American comic actor, voice actor and director who was best known for his role in The Andy Griffith Show as Ernest T. Bass."""@en,
        "Howard \u201eHowie\u201c Morris (* 4. September 1919 in New York City, New York; \u2020 22. Mai 2005 in Hollywood, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komiker in Film und Fernsehen."@de,
        "Si spos\u00f2 due volte: prima nel 1945 con Mary Helen McGowan da cui ha avuto un figlio; dopo il divorzio, ha sposato nel 1962 Dolores A Wylie da cui ha avuto quattro figli e da cui ha divorziato nel 1977. Il ruolo che gli ha dato una certa notoriet\u00e0 \u00e8 quello di Schmidlap in Stazione luna. \u00c8 morto nel 2005, quattro mesi prima di compiere 86 anni, per problemi di cuore."@it;
    owl:sameAs viaf:74042188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Morris>,
        <http://viaf.org/viaf/74042188>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Morris.
doremus_artist:a3a4a371-4358-33b3-a9c2-f6e57c55b961
    owl:sameAs viaf:56349138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497948>,
        <http://viaf.org/viaf/56349138>.
doremus_artist:a4109c3d-6a51-3a78-9fe9-855853bd680a
owl:sameAs viaf:29724663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724663>.
doremus_artist:a4433df3-3c96-3bc4-a0e7-5ac19974f5ed
    dbp:birthPlace dbr:Elberfeld;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans Knappertsbusch (* 12. M\u00e4rz 1888 in Elberfeld (heute: Wuppertal); \u2020 25. Oktober 1965 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hans Knappertsbusch (12 March 1888 \u2013 25 October 1965) was a German conductor, best known for his performances of the music of Richard Wagner, Anton Bruckner and Richard Strauss as well as his unique public persona and conducting style. To this day, his interpretations of the works of Richard Wagner are regarded by many as among the best of the 20th century."@en,
        "Hans Knappertsbusch (12 de marzo de 1888 - 25 de octubre de 1965) fue un director de orquesta alem\u00e1n nacido en Elberfeld (actualmente Wuppertal), que ha alcanzado reconocimiento internacional por sus interpretaciones de la m\u00fasica de Richard Wagner, Anton Bruckner y Richard Strauss. Cuando Bruno Walter dej\u00f3 M\u00fanich para ir a Nueva York, Knappertsbusch le sucedi\u00f3 como director general musical de la \u00d3pera Estatal de Baviera (Bayerische Staatsoper). Le disgustaban los ensayos largos y fue acusado en alguna ocasi\u00f3n de ser perezoso."@es,
        "Hans Knappertsbusch (12 de mar\u00e7o de 1888 - 25 de outubro de 1965) foi um maestro alem\u00e3o, mais conhecido pelas suas performances de obras de Richard Wagner, Anton Bruckner e Richard Strauss. Knappertsbusch nasceu em Elberfeld, atual Wuppertal. Estudou filosofia na Universidade Bonn e condu\u00e7\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Cologna com Fritz Steinbach. Por poucos ver\u00f5es, ele ajudou Siegfried Wagner e Hans Richard em Bayreuth. Ele come\u00e7ou sua carreira como maestro em Elberfeld (1913 - 1918), Leipzig (1918 - 1919) e Dessau (1919 - 1922). Quando Bruno Walter se mudou de Monique para Nova Iorque, Knappertsbusch se tornou o diretor musical da Orquestra do Estado B\u00e1varo."@pt,
        "Hans Knappertsbusch (Elberfeld, 12 maart 1888 - M\u00fcnchen, 25 oktober 1965) was een Duits dirigent, die bekendstond om zijn uitvoeringen van de muziek van Richard Wagner, Anton Bruckner en Richard Strauss. Toen de Tweede Wereldoorlog was afgelopen, keerde Knappertsbusch terug naar M\u00fcnchen, maar bleef gastdirigent in Wenen en dirigeerde ook op de Bayreuther Festspiele.  Hij was een van de favoriete dirigenten van het Wiener Philharmoniker. Hij hield niet van lange repetities, en hem werd wel eens verweten dat hij lui zou zijn."@nl,
        "Hans Knappertsbusch (ur. 12 marca 1888, zm. 25 pa\u017adziernika 1965) \u2013 niemiecki dyrygent, znany przede wszystkim z wykona\u0144 dzie\u0142 Richarda Wagnera, Antona Brucknera i Richarda Straussa. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy). Zosta\u0142 pochowany na Cmentarzu Bogenhausen w Monachium."@pl,
        "Hans Knappertsbusch, n\u00e9 le 12 mars 1888 \u00e0 Elberfeld et mort le 25 octobre 1965 \u00e0 Munich, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448, \u043d\u0435\u043c. Hans Knappertsbusch; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1888, \u042d\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30c3\u30d1\u30fc\u30c4\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Hans Knappertsbusch, 1888\u5e743\u670812\u65e5 - 1965\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3084\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u518d\u958b\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3092\u652f\u3048\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3067\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002 193\u30bb\u30f3\u30c1\u306e\u9577\u8eab\u3067\u3044\u304b\u3064\u3044\u9854\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30af\u30ca\u300d(Kna) \u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ed6\u5728\u79d1\u9686\u7684\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1912\u5e74\u4ed6\u5728\u90a3\u5e02\u7acb\u5267\u9662\u4efb\u4e50\u961f\u957f\uff0c\u8fd9\u4e5f\u662f\u4ed6\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u7684\u5f00\u59cb\u3002\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u4ed6\u4efb\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u5bfc\uff0c\u540e\u56e0\u53cd\u5bf9\u7eb3\u7cb9\u515a\u800c\u88ab\u505c\u804c\u30021938\u5e74\u4ed6\u51fa\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6307\u5bfc\u3002 \u4ece 1937\u5e74 \u5230 1945\u5e74 \u4ed6\u6307\u6325\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002 \u4e8c\u6218\u540e\u4ed6\u5c45\u4f4f\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\uff0c\u7ecf\u5e38\u5230\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u732e\u6f14\u3002 \u4ed6\u7684\u5f55\u97f3\u5f88\u5c11\uff0c\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u5f55\u97f3\u6709\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u7b2c\u4e94\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4e50\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49408520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Knappertsbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/49408520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aa3d4ff-5c11-43aa-b748-bbbb30ac898a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Knappertsbusch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Knappertsbusch.
doremus_artist:a65d60ba-d15e-39e9-bd61-a74c03ceb25a
    rdfs:comment
        """Denise Djokic (born 13 November 1980) is a cellist from Halifax, Nova Scotia. She is the daughter of Lynn Stodola and Philippe Djokic. She has been called instantly recognizable by her "arrestingly beautiful tone colour" (The Strad). Having grown up in a large musical family, Denise first began to learn the cello with her uncle, Pierre Djokic. Her parents, Lynn and Philippe Djokic, are both musicians, as well as her brother, Marc Djokic. Denise furthered her studies in Cleveland and Boston, where her teachers included Richard Aaron, Laurence Lesser, and Paul Katz."""@en;
    owl:sameAs viaf:53896124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denise_Djokic>,
        <http://viaf.org/viaf/53896124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denise_Djokic.
doremus_artist:a6cf263e-de50-3496-9e44-b1a68a2fe518
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Serge Reggiani (* 2. Mai 1922 in Sanna, Emilia-Romagna, Italien; \u2020 23. Juli 2004 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Chansonnier."@de,
        "Serge Reggiani (2 May 1922 \u2013 23 July 2004) was an Italian-born French singer and actor. He was born in Reggio Emilia, Italy and moved to France with his parents at the age of eight. After studying acting at the Conservatoire des arts cin\u00e9matographiques, he was discovered by Jean Cocteau and appeared in the wartime production of Les Parents terribles. He then left Paris to join the French Resistance. Reggiani also triumphed in the theatre in 1959 with his performance in Jean-Paul Sartre\u2019s play Les S\u00e9questr\u00e9s d'Altona."@en,
        "Serge Reggiani (2 de Maio de 1922 \u2013 23 de Julho de 2004) foi um actor e cantor franc\u00eas de origem italiana. Apesar de a can\u00e7\u00e3o ter sido a sua segunda escolha, foi neste campo que Reggiani atingiu o z\u00e9nite da sua carreira sendo unanimemente reconhecido como o maior interprete da Can\u00e7\u00e3o francesa"@pt,
        """Serge Reggiani (Reggio Emilia Italia, 2 de mayo de 1922 - Par\u00eds, 23 de julio de 2004) fue un actor, cantante e int\u00e9rprete franc\u00e9s de origen italiano. Emigrado a Francia con su familia, a los ocho a\u00f1os llega a Yvetot (Normand\u00eda), se dedic\u00f3 en su juventud al teatro dando excelentes pruebas de su talento tanto en el repertorio cl\u00e1sico (Jean Racine y Lope de Vega) como en el moderno: Armand Salacrou, Jean-Paul Sartre (del que estrena Los secuestrados de Altona en 1959) y Jean Cocteau. En 1973 edita un LP "Po\u00e8tes" (Polydor). Public\u00f3 una autobiograf\u00eda en 1990 titulada La question se pose."""@es,
        "Serge Reggiani (Reggio Emilia, 2 mei 1922 \u2013 Boulogne-Billancourt, 23 juli 2004) was een in Itali\u00eb geboren Franse zanger en acteur."@nl,
        """Serge Reggiani (ur. 2 maja 1922 w Reggio-Emilia, W\u0142ochy, zm. 23 lipca 2004 w Pary\u017cu) \u2013 aktor i piosenkarz francuski, pochodzenia w\u0142oskiego. Przyjecha\u0142 do Francji wraz z rodzicami jako 8-latek. Na studiach aktorskich zosta\u0142 odkryty przez Jeana Cocteau i wyst\u0105pi\u0142 w jego sztuce Les parents terribles, odnosz\u0105c du\u017cy sukces. Po wojnie debiutowa\u0142 w filmie. Wyst\u0105pi\u0142 m.in. w Les Portes de la nuit (1946, re\u017c. Marcel Carn\u00e9), Z\u0142otym kasku (1952), "N\u0119dznikach" (1957), Piani\u015bcie (1998, produkcja hiszpa\u0144ska, re\u017c. Mario Gas); \u0142\u0105cznie w oko\u0142o 80 filmach. Pracowa\u0142 tak\u017ce dla teatru, wyst\u0119powa\u0142 w sztukach Sartre'a i Becketta."""@pl,
        "Sergio Reggiani, dit en fran\u00e7ais Serge Reggiani, n\u00e9 le 2 mai 1922 \u00e0 Reggio d'\u00c9milie (Italie) et mort le 22 juillet 2004 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un acteur et un chanteur fran\u00e7ais d'origine italienne. Venu du th\u00e9\u00e2tre, il tourne au cin\u00e9ma sous la direction de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations de r\u00e9alisateurs et s'impose comme une figure marquante du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Venu tardivement \u00e0 la chanson (\u00e0 42 ans), il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands interpr\u00e8tes de la chanson fran\u00e7aise. Exigeant dans le choix des auteurs, il chante aussi bien Baudelaire que Moustaki, ou encore Rimbaud, Dabadie ou Vian. Dans les ann\u00e9es 1980, il se d\u00e9couvre une passion tardive pour la peinture, ce qui l'am\u00e8ne, en 1991, \u00e0 exposer pour la premi\u00e8re fois. Durant cette d\u00e9cennie, il publie \u00e9galement deux ouvrages autobiographique"@fr,
        "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0430\u043d\u0438 (\u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u0430\u043d\u0438) (\u0444\u0440. Serge Reggiani; 2 \u043c\u0430\u044f 1922, \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e-\u043d\u0435\u043b\u044c-\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 2004, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30ec\u30b8\u30a2\u30cb\uff08\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30ec\u30c3\u30b8\u30e3\u30fc\u30cb\u3001Serge Reggiani\u30011922\u5e745\u67082\u65e5 - 2004\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118235221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Reggiani>,
        <http://viaf.org/viaf/118235221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9153b056-330e-4368-ae78-a30df88417f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Reggiani.
doremus_artist:a6e41b45-e564-37ae-bed8-ce5bcdfa883f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Beth CarvalhoFichier:Beth Carvalho (2011).jpg Beth Carvalho en 2011 Elizabeth Santos Leal de Carvalho, dite Beth Carvalho, n\u00e9e le 5 mai 1946 \u00e0 Rio de Janeiro, est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te br\u00e9silienne, aussi manager musical. \u00ab Br\u00e9silton visage c'esttoujours Rio de Janeiro... \u00bb \u00ab Brasil,tua cara ainda\u00e8 Rio de Janeiro.... \u00bb \u2014 Saudades da Guanabara, Beth Carvalho"@fr,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho known professionally as Beth Carvalho (born May 5, 1946 in Rio de Janeiro) is a Brazilian samba singer, guitarist, cavaquinist and composer."@en,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, besser bekannt als Beth Carvalho, (* 5. Mai 1946 in Rio de Janeiro) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin."@de,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, mais conhecida como Beth Carvalho (Rio de Janeiro, 5 de maio de 1946), \u00e9 uma cantora e compositora brasileira de samba. Desde que come\u00e7ou a fazer sucesso, na d\u00e9cada de 1970, Beth se tornou uma das maiores int\u00e9rpretes do g\u00eanero, ajudando a revelar nomes como Luiz Carlos da Vila, Jorge Arag\u00e3o, Zeca Pagodinho, Almir Guineto, o grupo Fundo de Quintal e Arlindo Cruz, e Bezerra da Silva."@pt,
        "Elizabeth Santos Leal de Carvalho, m\u00e1s conocida como Beth Carvalho, (n. 5 de mayo de 1946 en R\u00edo de Janeiro) es una cantante brasile\u00f1a de samba, guitarrista y compositora, una de las m\u00e1s destacadas en su g\u00e9nero. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida, Coisinha Do Pai, fue incluida en la nave Mars Pathfinder."@es,
        "\u30d9\u30c3\u30c1\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\uff08Bp\uff1aElizabeth Santos Leal de Carvalho - \u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30c1\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u30fb\u30ec\u30a2\u30a5\u30fb\u30c2\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\u30011946\u5e745\u67085\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30f3\u30d0\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3002\u306a\u304a\u30d9\u30c3\u30c1\u3068\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30c1\uff08\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\uff1a\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\uff09\u3092\u7565\u3057\u305f\u611b\u79f0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beth_Carvalho>,
        <http://viaf.org/viaf/100316653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02809fda-8319-4628-b165-a51213bf30ac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beth_Carvalho_(2011).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beth_Carvalho.
doremus_artist:a7b0c4d6-f537-390d-bd84-90b90e8da9f2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Heathfield,_East_Sussex>;
    rdfs:comment
        "Fred Frith (* 17. Februar 1949 in Heathfield, East Sussex) ist ein britischer Komponist, Improvisator, Multi-Instrumentalist (Gitarre, Violine, Bassgitarre, Third-Bridge-Gitarre, Klavier, Xylophon, Stimme) und Hochschullehrer."@de,
        "Fred Frith (17 f\u00e9vrier 1949 - ) est un musicien et compositeur exp\u00e9rimental anglais. Avant tout guitariste, il joue \u00e9galement de la basse, du violon, des claviers et du xylophone. Il est \u00e0 l'origine du mouvement musical des ann\u00e9es 1970 Rock in Opposition, et cofondateur des groupes Henry Cow (1968-1978), Art Bears et Skeleton Crew."@fr,
        "Fred Frith (Heathfield (East Sussex), 17 februari 1949) is een Engelse multi-instrumentalist en componist en wordt beschouwd als een van de belangrijkste musici in de hedendaagse experimentele muziek. Sinds het begin van de jaren zeventig heeft hij in vele groepen gespeeld en aan talloze tijdelijke projecten meegedaan. Hij is op meer dan 400 platen te horen. Frith speelt onder meer gitaar, basgitaar en viool. De laatste jaren componeert hij ook 'serieuze' moderne klassieke muziek. In mei 2008 kreeg hij voor zijn werk in de experimentele muziek de Demetrio Stratos Prize."@nl,
        "Fred Frith (Heathfield, Sussex Oriental, 17 de fevereiro 1949) \u00e9 um m\u00fasico e compositor ingl\u00eas. Ele \u00e9 irm\u00e3o de Simon Frith, um renomado cr\u00edtico musical e soci\u00f3logo e Chris Frith, um psicol\u00f3go. Seu instrumento prim\u00e1rio \u00e9 a guitarra, chegando a gravar uma s\u00e9rie de \u00e1lbuns chamada Guitar Solos, com solos de guitarra experimentais, durante a d\u00e9cada de 1970. Ele tamb\u00e9m toca baixo, violino e xilofone. Ele foi membro fundador das bandas inglesas de rock progressivo de vanguarda Henry Cow e Art Bears. Enquanto morava em Nova York ele formou duas bandas de improvisa\u00e7\u00e3o no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980, Massacre e Skeleton Crew. Ele j\u00e1 colaborou com Robert Wyatt, Brian Eno, Lars Hollmer, The Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Bill Laswell, Derek Bailey, Rova, Attwenger, entre outros. Frith tamb\u00e9m gravou d"@pt,
        """Jeremy Webster "Fred" Frith (Heathfield, Reino Unido, 17 de febrero de 1949) es un compositor, multiinstrumentista e improvisador ingl\u00e9s. Comenz\u00f3 su carrera en 1968 con su compa\u00f1ero de universidad Tim Hodgkinson, con quien fund\u00f3 Henry Cow. Pasar\u00edan cinco a\u00f1os hasta el \u00e1lbum debut del grupo. Desde entonces Frith es una de las principales figuras de la escena Avant-prog y Rock in Opposition. Fund\u00f3 Art Bears con dos ex-Henry Cow y grab\u00f3 con Robert Wyatt, Brian Eno, Mike Oldfield, The Residents y John Zorn, entre muchos otros. Adem\u00e1s grab\u00f3 decenas de \u00e1lbumes de improvisaci\u00f3n en vivo con m\u00fasicos de todo el mundo y tiene una extensa carrera en solitario."""@es,
        """Jeremy Webster "Fred" Frith (born 17 February 1949) is an English multi-instrumentalist, composer and improvisor. Probably best known for his guitar work, Frith first came to attention as one of the founding members of the English avant-rock group Henry Cow. Frith was also a member of Art Bears, Massacre and Skeleton Crew. He has collaborated with a number of prominent musicians, including Robert Wyatt, Derek Bailey, the Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Brian Eno, Mike Patton, Lars Hollmer, Bill Laswell, Iva Bittov\u00e1, Jad Fair, Kramer, the ARTE Quartett and Bob Ostertag. He has also composed several long works, including Traffic Continues (1996, performed 1998 by Frith and Ensemble Modern) and Freedom in Fragments (1993, performed 1999 by Rova Saxophone Quartet). Frith produces most of hi"""@en,
        "Jeremy Webster \u201eFred\u201d Frith (ur. 17 lutego 1949 w Heathfield) \u2013 wsp\u00f3\u0142czesny angielski multiinstrumentalista, kompozytor i lider grup muzycznych, zwi\u0105zany z awangard\u0105 brytyjsk\u0105 (Canterbury sound \u2013 brzmienie Canterbury; tak\u017ce Canterbury scene \u2013 Scena Canterbury) i ameryka\u0144sk\u0105 (New York Downtown Jazz Scene \u2013 nowojorska \u015br\u00f3dmiejska scena jazzowa)."@pl,
        "\u00c8 noto soprattutto per la sua attivit\u00e0 di chitarrista solista, ma ha partecipato a diversi progetti musicali: \u00e8 stato uno dei fondatori del gruppo avant-progressive rock Henry Cow; \u00e8 stato membro degli Art Bears, dei Golden Palominos, dei Massacre e degli Skeleton Crew. Ha inoltre collaborato con una gran quantit\u00e0 di altri musicisti, fra cui Robert Wyatt, Brian Eno, Lars Hollmer, The Residents, Lol Coxhill, John Zorn, Bill Laswell, Derek Bailey, Iva Bittov\u00e1 and Bob Ostertag."@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0440\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fred Frith, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f Rock in Opposition."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\uff08Fred Frith\u30011949\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30d2\u30fc\u30b9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30a4\u30b6\u30fc\u3002\u4e3b\u306b\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u7b49\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46952033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Frith>,
        <http://viaf.org/viaf/46952033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4801bad4-1b42-4c9e-84b1-bf61067ab67c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FredFrith_June1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Frith.
doremus_artist:a8b0c289-feeb-3708-bf98-19b194e6ac93
    rdfs:comment
        """Billy Martin (* 1962 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger und Percussionist des Jazztrios Medeski, Martin & Wood. Trotz einer Kindheit in musikalischem Hause (sein Vater ist ein klassischer Violinist) begann Martin erst im Alter von elf Jahren und nach einem Umzug nach New Jersey das Schlagzeugspiel. 1981 zog Martin zur\u00fcck nach Manhattan und begann f\u00fcr unterschiedlichste Bands als Schlagzeuger zu arbeiten, insbesondere in der New Yorker Szene f\u00fcr brasilianische Musik. Zudem kollaborierte Martin mit Bands und Musikern (u. a. mit Bob Moses und mit John Luries "The Lounge Lizards" und "National Orchestra"). Insbesondere die Zusammenarbeit mit Luries Bands pr\u00e4gte seinen Schlagzeugstil. Moses dagegen entwickelte sich f\u00fcr ihn zu einer Art Schlagzeug-Mentor, gemeinsa"""@de,
        "Billy Martin (born October 30, 1963) is an American jazz drummer, best known as a member of jazz-funk trio Medeski Martin & Wood."@en;
    owl:sameAs viaf:56820981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Martin_(percussionist)>,
        <http://viaf.org/viaf/56820981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/048c04d7-2293-480f-b131-a26cd0512e6c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Martin_wiki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Billy_Martin_(percussionist)>.
doremus_artist:a8d0b893-064d-3401-9378-97a320cbc30f
owl:sameAs viaf:27332334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332334>.
doremus_artist:a92cc993-8cad-3245-a6bf-6249992e5dd7
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Manolo Caracol, nome art\u00edstico de Manuel Ortega Ju\u00e1rez (Sevilha, 9 de julho de 1909 \u2014 Madrid, 24 de fevereiro de 1973) foi um cantor de flamenco. Morreu num acidente de tr\u00e2nsito em Aravaca, na rodovia que leva \u00e0 Corunha. Proveniente de uma larga estirpe flamenca, era tetraneto de "El Planeta", um dos primeiros "cantaores" de flamenco de que se t\u00eam not\u00edcia. Come\u00e7ou a cantar desde muito jovem e, em 1922, obteve um pr\u00eamio no "Concurso de Cante Jondo de Granada", organizado entre outros por Federico Garc\u00eda Lorca."""@pt,
        "Manolo CaracolFichier:Caracol 001.jpg Statue de Manolo Caracol, par Sebasti\u00e1n Santos Calero quartier Alameda de H\u00e9rcules de S\u00e9ville Manolo Caracol, gitan n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville en 1909 et mort \u00e0 Madrid en 1973 est un chanteur espagnol de flamenco."@fr,
        "Manuel Ortega Ju\u00e1rez, bekannt als Manolo Caracol, (* 9. Juli 1909 in Sevilla, Spanien; \u2020 24. Februar 1973 in Madrid, Spanien) war ein Flamenco-S\u00e4nger. Er entstammte einer langen Tradition von Flamenco-K\u00fcnstlern der Roma, wie Enrique Ortega und Curro Dulce. Manolo Caracol starb bei einem Verkehrsunfall in Madrid."@de,
        "Manuel Ortega Ju\u00e1rez, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Manolo Caracol (Sevilla, 9 de julio de 1909 - Madrid, 24 de febrero de 1973) fue un cantaor de flamenco espa\u00f1ol. Era t\u00edo del cantante Manzanita, fallecido en 2004. Proveniente de una larga estirpe flamenca y torera, era tataranieto de El Planeta (uno de los primeros cantaores de flamenco de los que se tiene noticia) y sobrino nieto del torero Paquiro. En 1963 inaugura el tablao Los Canasteros, al que dedicar\u00eda el resto de su vida."@es,
        "Manuel Ortega Ju\u00e1rez. (July 9, 1909 - February 24, 1973), was a Spanish flamenco cantaor (singer). Born in Seville, Spain, he was descended from a long line of flamenco artists including Enrique Ortega (father and son) and Curro Dulce, and he was possibly related to El Planeta and El Fillo. The family was also known for its bull fighters. Caracol died in a road accident in Madrid, Spain."@en;
    owl:sameAs viaf:22338513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manolo_Caracol>,
        <http://viaf.org/viaf/22338513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caracol_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manolo_Caracol.
doremus_artist:acc9a8f7-d558-33a0-b6fc-94400d7ce23c
    rdfs:comment
        "Nicolas-Julien Forgeot, n\u00e9 en juillet 1758 \u00e0 Paris, mort le 4 avril 1798, est un librettiste, homme de lettres et dramaturge fran\u00e7ais.Forgeot ne se consacra d\u2019abord \u00e0 la litt\u00e9rature que comme d\u00e9lassement, et se livra presque enti\u00e8rement aux occupations que lui donnait un emploi assez important comme inspecteur dans les postes.La pi\u00e8ce par laquelle il d\u00e9buta, les Rivaux Amis, est une v\u00e9ritable bluette."@fr;
    owl:sameAs viaf:17320711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas-Julien_Forgeot>,
        <http://viaf.org/viaf/17320711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Nicolas-Julien_Forgeot.
doremus_artist:acd6b2e1-edf4-351c-9476-a8eb172c81fd
owl:sameAs viaf:27276652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276652>.
doremus_artist:acd8f4bd-c356-3acf-a925-fa44a35473db
owl:sameAs viaf:756515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/756515>.
doremus_artist:ade1b146-6344-3fcd-9d6f-8f7dfe1692da
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "Simone Bittencourt de Oliveira, better known as Simone, is a Brazilian singer and a major performer of M\u00fasica popular brasileira (MPB) who has recorded more than 31 albums."@en,
        "Simone Bittencourt de Oliveira, conhecida simplesmente como Simone (Salvador, 25 de dezembro de 1949), \u00e9 uma cantora brasileira."@pt,
        "Simone Bittencourt de Oliveira, m\u00e1s conocida como Simone (Bah\u00eda, 25 de diciembre de 1949) es una famosa cantante brasile\u00f1a.Ha cantado tanto en su idioma materno, el portugu\u00e9s, como en espa\u00f1ol, obteniendo un \u00e9xito similar al de su compatriota Roberto Carlos, siendo tambi\u00e9n reconocida en el mundo de habla hispana."@es,
        "Simone Bittencourt de Oliveira, plus connue sous le diminutif Simone, est une des chanteuses br\u00e9siliennes les plus populaires. Elle est n\u00e9e le 25 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 Salvador, dans l'\u00c9tat de Bahia. Simone est la plus importante interpr\u00e8te de Ivan Lins."@fr,
        "\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\u30fb\u30d3\u30c3\u30c6\u30f3\u30b3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a7\u30a4\u30e9\uff08Simone Bittencourt de Oliveira, 1949\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af (MPB) \u3067\u4e3b\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u300237\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121067172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Bittencourt_de_Oliveira>,
        <http://viaf.org/viaf/121067172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b7dfe15-9952-4a86-acd8-695c43858b67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simone_cantora_Brasil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Bittencourt_de_Oliveira.
doremus_artist:ae520a6e-5514-37ca-adab-c8391b6aff21
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "John Luther Adams (* 23. Januar 1953 in Meridian, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "John Luther Adams (23 de enero de 1953) es un compositor cuya m\u00fasica representa los paisajes de Alaska, donde vive desde 1978."@es,
        "John Luther Adams (Meridian (Mississippi), 23 januari 1953) is een Amerikaans componist en musicus, woonachtig in Alaska."@nl,
        "John Luther Adams (born January 23, 1953) is an American composer whose music is inspired by nature, especially the landscapes of Alaska where he lived from 1978 to 2014 (). His orchestral work Become Ocean was awarded the 2014 Pulitzer Prize for Music ()."@en,
        "John Luther Adams (n\u00e9 le 23 janvier 1953 \u00e0 Meridian, dans le Mississippi) est un compositeur am\u00e9ricain dont la musique s'inspire de la nature, tout particuli\u00e8rement des grands espaces de l'Alaska, o\u00f9 il habite depuis 1978. Sa pi\u00e8ce orchestrale Become Ocean a gagn\u00e9 le Prix Pulitzer de musique en 2014."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u044e\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0410\u0301\u0434\u0430\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Luther Adams; 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0435\u0440\u0438\u0434\u0438\u044d\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0438\u043f\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:43529890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Luther_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/43529890>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jla.Baseball.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Luther_Adams.
doremus_artist:aec8f23d-174e-30d3-b7f3-59182796c799
owl:sameAs viaf:10035335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035335>.
doremus_artist:b0482aae-907a-34fb-a4bf-f2af8f1ded07
owl:sameAs viaf:102367518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102367518>.
doremus_artist:b0827d51-643e-306b-a8d1-1b91e5f3b4a9
    owl:sameAs viaf:80060250;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80060250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ca8155-152d-4309-a531-afc221e63541>.
doremus_artist:b0e4f172-b34f-3ccf-b1af-a6cde1f308b1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Annie Gautrat, better known by her stage name Stone (born in Paris on 31 July 1947) is a French singer and actor, and very notably part of the musical duo Stone et Charden with her then-husband \u00c9ric Charden. the duo were famous in the 1970s with many hits in France and internationally. She also took part in the French musical comedy Mayflower written by Guy Bontempelli and music composed by Charden. Other actors included Pascale Rivault, Christine Delaroche, Patrick Topaloff, Gregory Ken, Roland Magdane, Roger Miremont and Mario d'Alba."@en,
        "Stone (nom de sc\u00e8ne d'Annie Gautrat) est une chanteuse et une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 31 juillet 1947 \u00e0 Paris."@fr,
        """Stone es el nombre art\u00edstico de Annie Gautrat, una cantante y actriz francesa, nacida en Paris el 31 de julio de 1947. Se caracteriza por verla en d\u00fao musical "Stone et Charden", junto a Eric Charden quien a\u00f1os despu\u00e9s pasa a ser su marido. En 1966, comienza su carrera en m\u00fasica y canciones de tipo Ye-ye."""@es;
    owl:sameAs viaf:64187138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stone_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64187138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccf5389c-1cbe-4f86-8c92-cae8b87aaff8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stoneetcharden.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stone_(singer)>.
doremus_artist:b0e53e1e-a435-34a4-a4c5-b25f3b9ba8e7
owl:sameAs viaf:46985693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46985693>.
doremus_artist:b134d578-a09a-30f5-beda-672ca73c6a17
owl:sameAs viaf:39571618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571618>.
doremus_artist:b18f65fc-340f-3a5d-a398-ce4369f8a2c4
owl:sameAs viaf:69264313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69264313>.
doremus_artist:b1c1c4d0-0e67-3c4d-a38a-20dcb4836bc1
owl:sameAs viaf:86363769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86363769>.
doremus_artist:b304eba0-b708-3aab-a178-53ddcf835a56
owl:sameAs viaf:98457951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98457951>.
doremus_artist:b3f588a7-fa15-3a0b-bd53-7ca413506237
owl:sameAs viaf:7579671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579671>.
doremus_artist:b48c2bc4-ed49-350a-9aa9-e6452110b940
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Dorin est un chansonnier et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 novembre 1891 \u00e0 La Rochelle et mort le 25 juillet 1969 \u00e0 Noisy-le-Grand.\u2191 Luc Antonini, \u00ab Fran\u00e7oise Dorin, de la chanson au roman \u00bb, G\u00e9n\u00e9alogie Magazine n\u00b0 301, mars 2010."@fr;
    owl:sameAs viaf:37004918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Dorin>,
        <http://viaf.org/viaf/37004918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:René_Dorin.
doremus_artist:b4d7861f-8635-364e-af5d-a731f5211687
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Lacombe est un musicologue fran\u00e7ais, professeur \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Rennes 2 depuis 2002 et sp\u00e9cialiste de musique fran\u00e7aise. Il est l'auteur de plusieurs ouvrages sur l'op\u00e9ra et de deux biographies, l'une de Georges Bizet et l'autre de Francis Poulenc."@fr;
    owl:sameAs viaf:22215288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Lacombe>,
        <http://viaf.org/viaf/22215288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Hervé_Lacombe.
doremus_artist:b516b284-dc93-376e-bb3d-20255097a037
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nell Rankin (* 3. Januar 1923; \u2020 13. Januar 2005) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        """Nell Rankin (January 3, 1924 \u2013 January 13, 2005) was an American operatic mezzo-soprano. Although a successful opera singer internationally, she spent most of her career at the Metropolitan Opera where she worked from 1951-76. She was particularly admired for her portrayals of Amneris in Verdi's Aida and the title role in Bizet's Carmen. Opera News said, "Her full, generous tone and bold phrasing, especially in the Italian repertory, were unique among American mezzos of her generation."""@en,
        """Nell Rankin est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Montgomery, Alabama le 3 janvier 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 New York le 13 janvier 2005. Bien qu'ayant eu une carri\u00e8re internationale, elle a surtout chant\u00e9 au Metropolitan Opera o\u00f9 elle a travaill\u00e9 de 1951 \u00e0 1976. Rankin a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement admir\u00e9e pour ses r\u00f4les d'Amneris dans l'Aida de Verdi et de Carmen dans l'op\u00e9ra de Bizet. La revue Opera News \u00e9crit, "Sa voix pleine, g\u00e9n\u00e9reuse et son phras\u00e9 pr\u00e9cis, sp\u00e9cialement dans le r\u00e9pertoire Italien, \u00e9taient uniques parmi les mezzos am\u00e9ricaines de sa g\u00e9n\u00e9ration."""@fr,
        "\u041d\u0435\u043b\u043b \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nell Rankin; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2005, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1943 \u0433. \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c. \u0412 1947 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0420\u0443\u0442 \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d. \u0412 1948\u20141950 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435. \u0412 1950 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1951 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f\u0445 \u2014 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u043c\u043d\u0435\u0440\u0438\u0441 \u0432 \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0435\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438; \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u043d\u0430\u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d \u2014 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0411\u0438\u0437\u0435. \u0414\u043e 1976 \u0433. \u0420\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0435\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:37103205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nell_Rankin>,
        <http://viaf.org/viaf/37103205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nell_Rankin.
doremus_artist:b54a51f1-11a9-352c-bb4f-a3201013672b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Moulins,_Allier>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Rousseau (* 1. Oktober 1644 in Moulins; \u2020 1. Juni 1699 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Musiktheoretiker. Rousseau kam um 1676 nach Paris, wo er zun\u00e4chst bei dem Gambenbauer Michel Collichon (fl. 1666\u20131693) lebte. Wie Marin Marais wurde er Sch\u00fcler von Monsieur de Sainte-Colombe und geh\u00f6rte nach diesem, Nicolas Hotman und Andr\u00e9 Maugars zur zweiten Generation bedeutender franz\u00f6sischer Gambenspieler. W\u00e4hrend Marais und andere Instrumentalisten vor ihm in Diensten des franz\u00f6sischen K\u00f6nigshofes standen, arbeitete Rousseau als Lehrer in Privathaushalten. Als Lehrer und als Theoretiker genoss er hohes Ansehen. Seine Lehrwerke Methode claire, certaine et et facile pour apprendre \u00e0 chanter la musique (frz. \u201eAnschauliche, sichere und einfache Lernmethode, um Musik zu singen\u201c, 1678) u"@de,
        "Jean Rousseau (1 October 1644 \u2013 1 June 1699) was a French viol player, theorist, composer, and author remembered principally for his Trait\u00e9 de la viole (1687), a valuable source of information on the performance practices of his time, as well as on techniques used in the construction of viols ()."@en,
        "Jean Rousseau, n\u00e9 le 1er octobre 1644 \u00e0 Moulins et mort le 1er juin 1699 \u00e0 Paris, est un gambiste et th\u00e9oricien de la musique fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Sainte-Colombe, Rousseau v\u00e9cut, en qualit\u00e9 de ma\u00eetre de musique et de viole, \u00e0 Paris o\u00f9 il a joui d\u2019un grand prestige en tant qu\u2019enseignant et que th\u00e9oricien."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\uff08Jean Rousseau\u30011644\u5e7410\u67081\u65e5 - 1699\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\uff09\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u4e3b\u8457\u300e\u30f4\u30a3\u30aa\u30eb\u6982\u8ad6\u300f\uff081687\u5e74\uff09\u306f\u3001\u5f53\u6642\u3001\u5b9f\u969b\u306b\u884c\u306a\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u6f14\u594f\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8cb4\u91cd\u306a\u60c5\u5831\u6e90\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110070066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rousseau_(violist)>,
        <http://viaf.org/viaf/110070066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Rousseau_(violist)>.
doremus_artist:b5a9196c-3bf3-33c6-98e0-d03c998db924
owl:sameAs viaf:32185564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32185564>.
doremus_artist:b5c0cc21-b972-33df-9fa9-5065786e7c61
    owl:sameAs viaf:20104586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20104586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Ruben_Radica.
doremus_artist:b6c2eb0c-2d47-3ed3-b32b-3c9d5a68aecd
owl:sameAs viaf:61743384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743384>.
doremus_artist:b794a9a3-b6c9-38d0-bb03-8e22cbdb8492
owl:sameAs viaf:64204426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64204426>.
doremus_artist:b98e73ce-6a39-3f2a-980a-c66165165bda
    rdfs:comment
        "Robert Simpson (3 July 1923\u20138 April 1997), often known as Bob Simpson was a unionist politician in Northern Ireland."@en,
        "Robert Simpson (3 de julio 1923\u20138 de abril 1997), conocido como Bob Simpson, fue un pol\u00edtico unionista norirland\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:107542612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Simpson_(UK_politician)>,
        <http://viaf.org/viaf/107542612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Simpson_(UK_politician)>.
doremus_artist:b9a69f59-249a-352a-9f87-3522ac69c3f5
owl:sameAs viaf:74104836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74104836>.
doremus_artist:bc5f7013-fbb3-3305-9e01-d03cdff0c060
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Hossein Tehrani (en persan: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc), n\u00e9 en 1912 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et mort le 25 f\u00e9vrier 1974, est un percussionniste iranien, ma\u00eetre incontest\u00e9 de tombak."@fr,
        "Hossein Tehr\u0101ni (1912 \u2013 February 25, 1974) (Persian: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc\u200e\u200e), was an Iranian musician and tonbak player. He is regarded as the father of the modern tonbak."@en,
        "\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30c6\u30d8\u30e9\u30fc\u30cb\u30fc (Hossein Tehr\u0101ni, \u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u062a\u0647\u0631\u0627\u0646\u06cc\u200e,1912\u5e74 - 1974\u5e742\u670825\u65e5)\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c8\u30f3\u30d0\u30af\u594f\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u30c8\u30f3\u30d0\u30af\u594f\u6cd5\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68143455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Tehrani>,
        <http://viaf.org/viaf/68143455>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hossein_Tehrani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Tehrani.
doremus_artist:bd15da58-1e8a-3799-b37a-3bb337f6f7da
owl:sameAs viaf:10172867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10172867>.
doremus_artist:bd7cc395-dd17-360e-b4e1-1d1e8aa5940f
owl:sameAs viaf:39663499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39663499>.
doremus_artist:bdee996b-fcbc-3633-8a16-08ba105e8b04
owl:sameAs viaf:117927787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117927787>.
doremus_artist:be01a6b1-2340-394f-b122-a22d5ce8562f
    rdfs:comment
        "Gerd Dudek (* 28. September 1938 in Gro\u00df D\u00f6bbern bei Breslau, im heutigen Polen) ist ein deutscher Jazzsaxophonist und -fl\u00f6tist. Nach dem Musikstudium spielte er zun\u00e4chst von 1960 bis 1964 bei Helmut Brandt und in der Kurt Edelhagen-Band auf dem Tenorsaxophon und der Klarinette, anschlie\u00dfend bei Joe Nay, bevor er Mitglied im Manfred Schoof Quintett wurde (mit Alexander von Schlippenbach, Buschi Niebergall und Jaki Liebezeit) \u2013 damals eine der einflussreichen europ\u00e4ischen Gruppen in der Entwicklung des Freejazz, die auch Kompositionen von Bernd Alois Zimmermann einspielte. Er ist seit der Gr\u00fcndung 1966 Mitglied des Globe Unity Orchestra. 1968 unternahm er als Mitglied der German All Stars eine S\u00fcdamerikatournee und arbeitete mit George Russell und Don Cherry. 1971 wurde er Mitglied des Albe"@de,
        "Gerd Dudek (born Gerhard Rochus Dudek, 28 September 1938) is a German jazz tenor saxophonist, soprano saxophonist, clarinetist and flautist. Dudek studied clarinet privately and attended music school in the 1950s before joining a big band led by his brother Ossi until 1958. During the early 1960s, Dudek played in the Berliner Jazz Quintet, in Karl Blume's group and in Kurt Edelhagen's orchestra until 1965. He then became interested in free music and joined Manfred Schoof's quintet. Dudek took part in the first sessions of The Globe Unity Orchestra in 1966, and played with them at various time into the 1980s. He also worked with many other European free musicians and composers, including Alexander von Schlippenbach, Loek Dikker and The Waterland Ensemble And European Jazz Quintet. He is bes"@en;
    owl:sameAs viaf:56798787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Dudek>,
        <http://viaf.org/viaf/56798787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Dudek.
doremus_artist:bee046db-8b27-38b9-bc19-a2d246176aff
owl:sameAs viaf:19346607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19346607>.
doremus_artist:bf444f3f-4255-33ad-96d1-5509e0c779e4
    owl:sameAs viaf:53765676;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53765676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Azabagi.
doremus_artist:c0bb531e-66f8-3471-8b24-b0b68c1b8c3c
    owl:sameAs viaf:34651811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d68124ba-d495-460a-913e-edda5d0f0994>.
doremus_artist:c1554354-f5e2-3cff-bc67-99aebfd639ff
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Damase (* 27. Januar 1928 in Bordeaux, D\u00e9partement Gironde; \u2020 21. April 2013) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Jean-Michel Damase (27 January 1928 \u2013 21 April 2013) was a French pianist, conductor and composer of classical music. Damase was born in Bordeaux. He was studying with Marcel Samuel-Rousseau at the age of five and composing by age nine. He was admitted to the Conservatoire de Paris in 1940, studying with Alfred Cortot for piano, and won first prize for piano in 1943, afterwards studying with Henri B\u00fcsser, Marcel Dupr\u00e9 and Claude Delvincourt for composition - winning his first prize for composition in 1947, in which year he won the Grand Prix de Rome (In this year he wrote his trio for flute, viola and harp which has several times been recorded.)"@en,
        "Jean-Michel Damase est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 janvier 1928 \u00e0 Bordeaux et mort le 21 avril 2013. Il a obtenu pour l'ensemble de son \u0153uvre le Grand prix musical de la SACD et le Grand prix de la ville de Paris."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0430\u043c\u0430\u0437 (\u0444\u0440. Jean-Michel Damase; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1947)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30de\u30fc\u30ba\uff08Jean-Michel Damase, 1928\u5e741\u670828\u65e5 - 2013\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51953304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Damase>,
        <http://viaf.org/viaf/51953304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eaca960-68a7-4b8a-a075-89ffb118e34d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Michel_Damase.
doremus_artist:c180753b-7fce-36d7-85ac-a29dc72dcbc1
    rdfs:comment
        "Howard Milner (23 February 1953 \u2013 6 March 2011) was a British tenor. He began his musical education as a chorister at Coventry Cathedral. He then won a music scholarship to Monkton Combe School, read English at Cambridge University followed by post graduate at the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:88565137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Milner>,
        <http://viaf.org/viaf/88565137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/807619df-7a82-4321-bee0-b6d185806ac1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Milner.
doremus_artist:c1b3abdf-f04f-3d47-bedc-385eceff839d
    rdfs:comment
        "M\u00f4nica Passos est une chanteuse, com\u00e9dienne et auteur-compositeur br\u00e9silienne, n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo en 1956 et install\u00e9e en France depuis 1980.Cette \u00ab diva fellinienne \u00bb, qui se destinait initialement uniquement \u00e0 la com\u00e9die, s'est peu \u00e0 peu dirig\u00e9e vers une chanson m\u00ealant bossa nova et traditions populaires br\u00e9siliennes. Elle compose aussi certaines de ses chansons en fran\u00e7ais.Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9e en 2005 par le Djangodor dans la cat\u00e9gorie \u00ab musiques traditionnelles du Monde \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792359;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/M\u00f4nica_Passos>,
        <http://viaf.org/viaf/24792359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Mônica_Passos.
doremus_artist:c25adc8e-1634-34e7-82fa-c8519d8c9244
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Collabora attivamente con Hans Zimmer, un altro compositore di colonne sonore. I due utilizzano spesso lo stesso studio di registrazione situato a Santa Monica, California. Come aiuto compositore di Zimmer, Badelt ha contribuito alla realizzazione della colonna sonora del film Il gladiatore di Ridley Scott; \u00e8 anche famoso per aver creato la colonna sonora del primo capitolo dei Pirati dei Caraibi."@it,
        "Klaus Badelt (* 12. Juni 1967 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Komponist, der auf Fernseh- und Filmmusik spezialisiert ist."@de,
        "Klaus Badelt (12 de junho de 1967) \u00e9 um compositor erudito. Badelt come\u00e7ou sua carreira musical compondo para muitos filmes de sucesso e comerciais. Em 1998, O Premiado Compositor de Trilhas Sonoras Hans Zimmer convidou Badelt para Trabalhar na Media Ventures em Santa Monica, Est\u00fadio coordenado por Jay Rifkin . No come\u00e7o, Badelt trabalhou em um certo n\u00famero de filmes e projetos para televis\u00e3o como The Time Machine e K-19: The Widowmaker. Ele tamb\u00e9m colaborou com projetos com outros compositores como Harry Gregson-Williams, John Powell, e Zimmer."@pt,
        "Klaus Badelt (12 de junio de 1967) es un compositor alem\u00e1n de bandas sonoras y miembro del equipo de Remote Control. Bajo la tutela de su mentor Hans Zimmer, Badelt ha puesto m\u00fasica a las pel\u00edculas La m\u00e1quina del tiempo, The Recruit, Equilibrium, y K-19: The Widowmaker y es considerado una de las mayores promesas en el mundo de las bandas sonoras para pel\u00edculas.Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en Piratas del Caribe: La maldici\u00f3n de la Perla Negra y obtuvo reconocimiento por su esfuerzo por parte de Remote Control."@es,
        "Klaus Badelt (Frankfurt am Main, 12 juni 1967) is een Duits componist van filmmuziek. Na zelf al voor een televisieaflevering een stuk te hebben gecomponeerd, nodigde Oscarwinnaar Hans Zimmer Badelt in 1998 uit om voor zijn bedrijf Media Ventures (vanaf 2003: Remote Control Productions) in Santa Monica te komen werken. Vanaf toen werkte hij mee aan muziek voor verschillende films, zoals The Time Machine en K-19: The Widowmaker. Ook werkte hij samen met andere componisten van Media Ventures, zoals Harry Gregson-Williams en John Powell."@nl,
        "Klaus Badelt (born 12 June 1967) is a German film composer, known for his collaborations with Hans Zimmer, helping to write scores for dozens of critically acclaimed films including The Thin Red Line, The Prince of Egypt, Gladiator, and Pirates of the Caribbean: The Curse of the Black Pearl. Independently, he is known for his work on Hollywood blockbuster films such as Equilibrium, K-19: The Widowmaker, Basic, and TMNT, and for his work in French cinema."@en,
        "Klaus Badelt (ur. 13 grudnia 1968 we Frankfurcie) \u2212 niemiecki kompozytor, znany ze swoich kompozycji filmowych. Karier\u0119 kompozytora rozpocz\u0105\u0142 od tworzenia muzyki do film\u00f3w i reklam w Niemczech. W sumie napisa\u0142 ponad 25 filmowych kompozycji, m.in. do Pirat\u00f3w z Karaib\u00f3w: Kl\u0105twa Czarnej Per\u0142y. Badelt wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi tw\u00f3rcami muzyki filmowej jak Hans Zimmer czy Michael Kamen."@pl,
        "Klaus Badelt, n\u00e9 le 12 juin 1967 \u00e0 Francfort, est un compositeur de musiques de films allemand."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Badelt, \u0440\u043e\u0434. 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438.\u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d0\u30c7\u30eb\u30c8\uff08Klaus Badelt\u30011967\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u300e\u30d1\u30a4\u30ec\u30fc\u30c4\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30ea\u30d3\u30a2\u30f3\u300f\u306e\u697d\u66f2\u300e\u5f7c\u3053\u305d\u304c\u6d77\u8cca\uff08He's a Pirate\uff09\u300f\u306f\u6709\u540d\u3002\u3053\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30c6\u30fc\u30de\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u697d\u66f2\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306a\u3069\u3067\u3082\u591a\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u3053\u306e\u66f2\u306f\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30de\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f53\u6642\u3001\u30b8\u30de\u30fc\u306f\u5225\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5951\u7d04\u3067\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4ed5\u4e8b\u306f\u53d7\u3051\u3089\u308c\u306a\u3044\u72b6\u614b\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30d0\u30c7\u30eb\u30c8\u3092\u30e1\u30a4\u30f3\u306b\u3057\u3066\u30d1\u30a4\u30ec\u30fc\u30c4\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30ea\u30d3\u30a2\u30f3\u3092\u9032\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u969b\u3001\u30e1\u30a4\u30f3\u30c6\u30fc\u30de\u306a\u3069\u306f\u30b8\u30de\u30fc\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u3092\u5143\u306b\u30d0\u30c7\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u304c\u4f5c\u696d\u3092\u9032\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u3053\u3068\u306f\u30d1\u30a4\u30ec\u30fc\u30c4\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ab\u30ea\u30d3\u30a2\u30f3\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30e9\u30dc\u30c3\u30af\u30b9\u30bb\u30c3\u30c8\u306e\uff24\uff36\uff24\u3067\u30b8\u30de\u30fc\u304c\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d9a\u304f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u97f3\u697d\u62c5\u5f53\u304c\u30d0\u30c7\u30eb\u30c8\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b8\u30de\u30fc\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u5f53\u7136\u306e\u7d50\u679c\u3060\u3063\u305f\u3002 1998\u5e74\u306b\u540c\u3058\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b8\u30de\u30fc\u304b\u3089\u5f7c\u306e\u7d4c\u55b6\u3059\u308b\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3067\u50cd\u304b\u306a\u3044\u304b\u3068\u3044\u3046\u8a98\u3044\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u5f7c\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u300e\u30ea\u30e2\u30fc\u30c8\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u300f\u3067\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u3068\u5171\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u304b\u6620\u753b\u696d\u754c\u3067\u306f\u30ea\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3068\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30c6\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30fc\u3001\u30c8\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u3084\u30b4\u30a2\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30d3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30b9\u30d4\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\u3068\u9762\u8b58\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52b3\u65af\u00b7\u5df4\u5fb7\u5c14\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKlaus Badelt\uff0c1968\u5e7412\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u64c5\u957f\u4e3a\u7535\u5f71\u548c\u7535\u89c6\u914d\u4e50\u3002\u65e9\u5e74\u4ed6\u5c31\u8bfb\u4e8eRhein-Gymnasium Sinzig. 1989\u5e74\u4ed6\u4e0e\u4eba\u5408\u4f19\u5728Bad Breisig\u5f00\u529e\u4e86\u4e00\u5bb6\u7535\u8111\u516c\u53f8\u30021992\u5e74\uff0c\u4ed6\u9000\u51fa\u516c\u53f8\u4e13\u5fc3\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u5148\u5728\u66fc\u6d77\u59c6\u4e3a\u7535\u5b50\u6e38\u620f\u5199\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u6765\u4e3a\u7535\u89c6\u8fde\u7eed\u5267\u300a Peter Strohm \u300b\u548c\u300aTator\u300b\u914d\u4e50\uff0c\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u30021997\u5e74\uff0c\u4ed6\u5230\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\uff0c\u5728\u6c49\u65af\u00b7\u5b63\u9ed8\u7684\u97f3\u4e50\u5de5\u4f5c\u5ba4\u5b9e\u4e60\uff0c\u4e0e\u6c49\u65af\u5b63\u9ed8\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f8b\u5982\u300a\u89d2\u6597\u58eb\u300b\u3001\u300a\u52a0\u52d2\u6bd4\u6d77\u76d7\u300b\u7b49\u5f71\u7247\u7684\u914d\u4e50\uff0c\u6df1\u53d7\u542c\u4f17\u6b22\u8fce\u3002\u5df4\u5fb7\u5c14\u7279\u8fd8\u53c2\u52a0\u4e862008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u95ed\u5e55\u5f0f\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5152109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Badelt>,
        <http://viaf.org/viaf/5152109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74ba575f-3420-4d62-8e48-ac473d3c4282>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KBadelt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Badelt.
doremus_artist:c2c98c63-ec9a-33d8-9197-12a34f18571c
    rdfs:comment
        "Madeleine Winefride Isabelle Dring (September 7, 1923 \u2013 March 26, 1977) was an English composer and actress."@en,
        "\u30de\u30c7\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30c9\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Madeleine Winefride Isabelle Dring, 1923\u5e749\u67087\u65e5 - 1977\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:159674111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Dring>,
        <http://viaf.org/viaf/159674111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bf623d2-3e9d-47e5-b763-7b58a1e14201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Dring.
doremus_artist:c3320b8b-1653-3d74-ab3f-c8fdd066bdbe
owl:sameAs viaf:84446118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84446118>.
doremus_artist:c34f9749-928b-3be9-9107-c0611b3ea35b
    dbp:birthPlace dbr:Lohuec;
    rdfs:comment
        "Annie Ebrel est une chanteuse fran\u00e7aise d'expression bretonne n\u00e9e en 1969. En osmose totale avec ses racines, elle permet au chant traditionnel de s\u2019enrichir des sonorit\u00e9s les plus contemporaines. Interpr\u00e8te de kan ha diskan, de gwerzio\u00f9 et de sonio\u00f9, elle se fait l'ambassadrice du chant breton en France et \u00e0 l'\u00e9tranger (Russie, Italie, Espagne, Scandinavie, Qu\u00e9bec, \u00c9tats-Unis, Pologne)."@fr,
        "Annie Ebrel is a traditional singer of Breton from the village of Lohuec, in the district of Callac. Britanny She learnt her craft under the well known singers Marsel Gwilhou and Louis Lallour.Through her grandmother Yvonne Ebrel, she is the second cousin of Louise Ebrel, who is a daughter of Eug\u00e9nie Goadec from the Goadec Sisters."@en;
    owl:sameAs viaf:49414999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Ebrel>,
        <http://viaf.org/viaf/49414999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Ebrel.
doremus_artist:c36849a3-6244-3ee4-be6d-4ccdc4c82da9
owl:sameAs viaf:15028284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15028284>.
doremus_artist:c4ae75d9-2d2f-3d05-b77b-7a6f62308229
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Helena,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "William Caesar Warfield (* 22. Januar 1920 in West Helena, Arkansas; \u2020 25. August 2002 in Chicago) war ein US-amerikanischer Musicaldarsteller (Bassbariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "William Caesar Warfield (22 January 1920 \u2013 26 August 2002), was an American concert bass-baritone singer and actor. One of his earliest professional engagements was in Marc Blitzstein's Broadway opera, Regina. His breakthrough came when he gave his recital debut in New York's Town Hall in 1950. He went on to produce a highly acclaimed album of selections from Porgy and Bess with Leontyne Price in 1963."@en,
        "William Warfield (22 de enero de 1920 - 26 de agosto de 2002) fue un bajo bar\u00edtono estadounidense que naci\u00f3 en West Helena, Arkansas, creci\u00f3 en Rochester, Nueva York y muri\u00f3 en Urbana, Illinois. Estudi\u00f3 en la Eastman School of Music de Rochester debutando en 1950 en el Town Hall de Nueva York. En 1952 protagoniz\u00f3 la gira del Departamento de Estado de Porgy and Bess totalizando seis giras, all\u00ed conoci\u00f3 a la soprano Leontyne Price con quien se cas\u00f3. Se divorciaron en 1972. Estren\u00f3 las Old American Songs de Aaron Copland en 1955 y trabaj\u00f3 con directores como Eugene Ormandy y Leonard Bernstein."@es,
        "William Warfield (22 de janeiro de 1920 - 26 de agosto de 2002) foi um baixo bar\u00edtono estadounidense que nasceu em West Helena, Arkansas, cresceu em Rochester, Nova York e morreu em Urbana, Illinois. Estudou na Eastman School of Music de Rochester estreando em 1950 no Town Hall de Nova York. Em 1952 protagonizou a can\u00e7\u00e3o do Departamento de Estado de Porgy and Bess totalizando seis can\u00e7\u00f5es, ali conheceu \u00e0 soprano Leontyne Price com quem casou-se. Divorciaram-se em 1972. Estreou as Old American Songs de Aaron Copland em 1955 e trabalhou com directores como Eugene Ormandy e Leonard Bernstein."@pt;
    owl:sameAs viaf:44489000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Warfield>,
        <http://viaf.org/viaf/44489000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/262c8c46-6ec0-403e-b41a-74015c3c46d3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Williamwarfield.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Warfield.
doremus_artist:c5d2da0c-c748-3538-a59f-6ee14bee75c1
owl:sameAs viaf:19882678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882678>.
doremus_artist:c602625a-7ecf-33f2-8f71-83e07cd940db
owl:sameAs viaf:11194639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11194639>.
doremus_artist:c654e6c3-3eee-3df4-b653-4decfd1b6e40
    owl:sameAs viaf:80386442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80386442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milo_Karadagli.
doremus_artist:c84c4aa5-a8f9-3cbc-8462-dc3dbbbf4171
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Egli fu molto influente nella creolizzazione della musica cubana. Era un bambino prodigio, fu allievo del pianista Juan Miguel Joval e successivamente del compositore Nicol\u00e1s Ruiz Espadero nel 1859 e del compositore statunitense Louis Moreau Gottschalk. Gottschalk incoraggi\u00f2 Cervantes a studiare al conservatorio di Parigi (1886-1870) sotto la guida di Antoine Fran\u00e7ois Marmontel e Charles-Valentin Alkan. Qui ottenne il suo primo riconoscimento per la composizione nel 1886 e per l'armonia nel 1867. Suon\u00f2 anche con Christina Nilsson e Adelina Patti.Nel 1875 Cervantes e Jos\u00e9 White lasciarono Cuba dopo essere stato messo in guardia dal Governatore Generale: aveva scoperto che i due si stavano esibendo per tutto il paese e con il ricavato dei loro concerti finanziavano la causa della ribellione "@it,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (Havana, 31 July 1847 \u2013 Havana, 29 April 1905) was a Cuban pianist and composer. He was influential in the creolization of Cuban music. A child prodigy, he was taught by pianist Juan Miguel Joval, later by composer and tutor Nicol\u00e1s Ruiz Espadero in 1859, and by the visiting American composer Louis Moreau Gottschalk. Gottschalk encouraged Cervantes to study at the Conservatoire de Paris (1866\u20131870) under Antoine Fran\u00e7ois Marmontel and Charles-Valentin Alkan, where he was awarded first prizes in composition (1866) and harmony (1867). He also performed with Christina Nilsson and Adelina Patti."@en,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (La Habana, 31 de julio de 1847 - La Habana, 29 de abril de 1905) fue un m\u00fasico cubano, virtuoso del piano y compositor, est\u00e1 considerado la m\u00e1s importante influencia de la m\u00fasica cubana del siglo XIX."@es,
        "Ignacio Cervantes Kawanagh (La Havane, Cuba 31 juillet 1847 - La Havane, 29 avril 1905) est un musicien cubain, pianiste virtuose et compositeur. Il eut une influence majeure sur la musique cubaine de la fin du XIXe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. De retour \u00e0 Cuba, son engagement et ses amiti\u00e9s politiques le contraignirent \u00e0 l'exil \u00e0 plusieurs reprises. Il composa un op\u00e9ra (Maledetto, 1895), de la musique de chambre (Scherzo cappricioso, 1885), des zarzuelas et les c\u00e9l\u00e8bres 41 danzas cubaines."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u00e1\u0441\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0432\u00e1\u043d\u0442\u0435\u0441 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043d\u00e1\u0433 (\u0438\u0441\u043f. Ignacio Cervantes Kawanagh; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1847, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044f \u0425\u043e\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0438\u0441\u0430 \u042d\u0441\u043f\u0430\u0434\u0435\u0440\u043e. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0443 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u041c\u043e\u0440\u043e \u0413\u043e\u0442\u0442\u0448\u0430\u043b\u043a\u0430 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1866\u20141870) \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430 \u2014 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0424\u0443\u044d\u043d\u0442\u0435\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:61740671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Cervantes>,
        <http://viaf.org/viaf/61740671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0836f513-b371-4810-a87e-0dd316340560>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignacio_Cervantes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacio_Cervantes.
doremus_artist:c9686314-ab80-315c-9c99-f386d92241e8
owl:sameAs viaf:108199255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108199255>.
doremus_artist:c9b570bf-e641-3dd6-b8a4-b9ac12d8795a
owl:sameAs viaf:19872151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872151>.
doremus_artist:ca383349-c759-3eb9-8cf5-1b64b2737d44
owl:sameAs viaf:107695848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107695848>.
doremus_artist:cba8ca2c-a2af-374b-8f4c-c9d9ea6ebc97
    dbp:birthPlace dbr:Schwanenstadt;
    rdfs:comment
        "Peter Ablinger (* 15. M\u00e4rz 1959 in Schwanenstadt) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Peter Ablinger (Schwanenstadt, 15 de marzo de 1959 - ) es un compositor austr\u00edaco. Estudi\u00f3 piano y composici\u00f3n musical en Graz y Viena; mud\u00e1ndose a Berl\u00edn en 1982 e impartiendo clases en la Escuela de M\u00fasica de Berl\u00edn-Kreuzberg hasta 1990, a\u00f1o desde el cual se volvi\u00f3 un compositor independiente. Fund\u00f3 el conjunto Zwischent\u00f6ne en 1988."@es,
        "Peter Ablinger (born 15 March 1959 in Schwanenstadt) is an Austrian composer. Ablinger was born in 1959 in Schwanenstadt in Upper Austria. He attended the graphic HTL Linz and studied jazz piano from 1977 to 1982 in Graz. He also studied composition with G\u00f6sta Neuwirth in Graz and Roman Haubenstock-Ramati in Vienna. Since 1982 he has lived in Berlin."@en,
        "Peter Ablinger Peter Ablinger est un compositeur autrichien n\u00e9 \u00e0 Schwanenstadt le 15 mars 1959. Parall\u00e8lement \u00e0 des \u00e9tudes d'arts graphiques, il \u00e9tudie le piano et se tourne vers le free jazz. \u00c0 partir de 1979, il \u00e9tudie la composition \u00e0 la Musikhochschule de Graz puis de Vienne aupr\u00e8s de G\u00f6sta Neuwirth et de Roman Haubenstock-Ramati. En 1982, il va vivre \u00e0 Berlin o\u00f9 il enseigne \u00e0 la Musikschule Berlin-Kreuzberg et dirige de nombreux festival et concerts, parmi lesquels le festival Klangwerkstatt."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0410\u0431\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u0428\u0432\u0430\u043d\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30ea\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Peter Ablinger\u30011959\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39577089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Ablinger>,
        <http://viaf.org/viaf/39577089>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57a509f3-3c76-4cd0-92ec-080fb4945a7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Ablinger.
doremus_artist:cc15fd45-25f2-3d9b-a1a1-3bffee69a7d2
    rdfs:comment
        "Jiri Kout (Czech: Ji\u0159\u00ed Kout) (born 1937) is a Czech conductor who currently works as both Chief conductor of the Saint Gallen Symphony Orchestra and as a director of the Saint Gallen Theater. He was born in Prague where in the Prague Conservatory he studied violin and organ and which he later conducted at the Music Academy. In 1965 and 1969 he was a member of Pilsen Opera and during the same years served as conductor at the National Czech Theatre. Currently he also a leader of both Czech Philharmonic and Prague Philharmonic Orchestras along with Radio Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:50442953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jiri_Kout>,
        <http://viaf.org/viaf/50442953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jiri_Kout.
doremus_artist:cc245337-fecd-3e12-9e21-ab8b8bb873a8
owl:sameAs viaf:107377650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107377650>.
doremus_artist:cc530729-5ec1-3ae2-b016-ba4b854e6bb7
owl:sameAs viaf:54341982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341982>.
doremus_artist:ce87eb36-435d-35f4-adff-effa048c941d
owl:sameAs viaf:40536622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40536622>.
doremus_artist:cf016c9b-b33c-323e-8798-6f2ed96dd83c
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:İstanbul;
    rdfs:comment
        "M\u00fcnir Nurettin Sel\u00e7uk (1900 or 1901 \u2013 April 27, 1981) was a Turkish classical musician and tenor singer."@en;
    owl:sameAs viaf:69138019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00fcnir_Nurettin_Sel\u00e7uk>,
        <http://viaf.org/viaf/69138019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05ca8423-760a-4687-a57e-10cb590dfc86>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Münir_nurettin_tombstone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Münir_Nurettin_Selçuk.
doremus_artist:d0d0d9fd-0d81-3b81-98e8-cddef07f34a1
    owl:sameAs viaf:115483209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995722>,
        <http://viaf.org/viaf/115483209>.
doremus_artist:d177256c-9bb0-3bac-9184-f3e4190a39bc
    owl:sameAs viaf:117762511;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117762511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e1b8cf8-3077-44d1-8478-b90804c92998>.
doremus_artist:d198f310-5884-3025-83a4-322ad39cd0d0
owl:sameAs viaf:52023018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52023018>.
doremus_artist:d21bce57-d6fa-30f2-8ec8-3ceec6a196fd
    rdfs:comment
        "Jack Gallagher (born June 27, 1947) is an American composer and college professor. His compositions include orchestral, chamber, piano and choral works. He has written two symphonies, both of which have been recorded."@en;
    owl:sameAs viaf:69999450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Gallagher_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/69999450>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Gallagher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Gallagher_(composer)>.
doremus_artist:d29457cb-2b6f-3662-b257-63d764cfb9a7
    owl:sameAs viaf:71586221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36fd0812-d316-45a6-9d63-ff2145f26a76>.
doremus_artist:d29b4804-a88e-3a61-bee5-745dada0a44f
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "Souad Massi (Algiers, 23 augustus 1972) is een Algerijnse zangeres en gitariste. Ze woont en werkt in Parijs. Haar muziek vertoont invloeden van flamenco en westerse rock. Ze zingt hoofdzakelijk in het Arabisch, maar ook in het Berbers en het Frans."@nl,
        "Souad Massi (Argel, 23 de agosto de 1972) cantante, letrista y guitarrista argelina. Se cri\u00f3 en el barrio de Bab El-Oued. Hija de una humilde familia de mel\u00f3manos, descubre el chaabi, el rock and roll, el pop, el country, el flamenco, el folk. Tras aprender solfeo y guitarra, aparece en escena dentro del grupo Triana d'Alger en 1989."@es,
        "Souad Massi (arabe : \u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a, kabyle : \u2d59\u2d53\u2d44\u2d30\u2d37 \u2d4e\u2d30\u2d59\u2d49 (su\u0190ad masi)) est une chanteuse alg\u00e9rienne n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1972 \u00e0 Alger dans le quartier de Bab El-Oued en Alg\u00e9rie."@fr,
        "Souad Massi (arabisch \u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a, DMG Su\u02bf\u0101d M\u0101ss\u012b, tamazight \u2d59\u2d53\u2d44\u2d30\u2d37 \u2d4e\u2d30\u2d59\u2d49 Su\u025bad Masi; * 23. August 1972 in Bab El-Oued, einem Stadtteil Algiers) ist eine algerische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Gitarristin, deren Ethno-Rock-Musik sich durch verschiedenartigste Klangeinfl\u00fcsse auszeichnet."@de,
        "Souad Massi (ur. 23 sierpnia 1972 w Algierze) \u2013 algierska piosenkarka. Souad pochodzi z Kabylii, po\u0142o\u017conej w p\u00f3\u0142nocno-zachodniej Algierii, z biednej rodziny. Karier\u0119 zaczyna\u0142a w algierskiej rockowej grupie Atakor, z kt\u00f3r\u0105 gra\u0142a siedem lat. Na pocz\u0105tku lat 90. w Algierii wybucha wojna domowa. Wtedy te\u017c muzyka zespo\u0142u nabra\u0142a politycznego przekazu. Podczas koncert\u00f3w dochodzi\u0142o do b\u00f3jek, niszczenia sprz\u0119tu lub jego rozkradania. Sama Souad Massi, jako kobieta domagaj\u0105ca si\u0119 swoich praw, znalaz\u0142a si\u0119 w niebezpiecze\u0144stwie. Wokalistka zacz\u0119\u0142a ubiera\u0107 si\u0119 jak m\u0119\u017cczyzna, obci\u0119\u0142a w\u0142osy i stara\u0142a si\u0119 ukrywa\u0107. Mimo to, Massi straci\u0142a prac\u0119 i coraz cz\u0119\u015bciej dochodzi\u0142o tak\u017ce do zamach\u00f3w na jej \u017cycie. W tym samym czasie Souad dosta\u0142a propozycj\u0119 wyst\u0119pu na festiwalu muzycznym Femmes d'Algerie, w stolicy F"@pl,
        "Souad Massi (\u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a), born August 23, 1972, is an Algerian singer of Berber descent, songwriter and guitarist. She began her career performing in the Kabyle political rock band Atakor, before leaving the country following a series of death threats. In 1999, Massi performed at the Femmes d'Algerie concert in Paris, which led to a recording contract with Island Records."@en,
        "\u0633\u0639\u0627\u062f \u0645\u0627\u0633\u064a (\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a 23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1972) \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0635\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0627\u0626\u0644.\u0648\u0644\u062f\u062a \u0633\u0639\u0627\u062f \u0641\u064a \u062d\u064a \u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0641\u064a \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629. \u0648\u0633\u0637 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u0639\u0634\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u062a\u0627\u062d\u062a \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u062f\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647. \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0623\u062d\u0628\u062a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u062a\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1989. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0636\u0645\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0623\u062a\u0627\u0643\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0627\u0628\u062a \u0645\u0639\u0647\u0627 \u0639\u062f\u0629 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0634\u0631\u064a\u0637\u0627\u064b \u0646\u0627\u0644 \u0635\u062f\u064b\u0649 \u0637\u064a\u0628\u0627\u064b\u060c \u0648\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0642\u062f\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u0645\u0639 \u062d\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0645 \u062a\u062f\u0645 \u062d\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0639\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0648\u0627\u0632\u062f\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0627\u0643\u0628 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a"@ar;
    owl:sameAs viaf:84230075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Souad_Massi>,
        <http://viaf.org/viaf/84230075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f7a9866-5644-4a45-9781-b87e60eb3269>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Souad_Massi_TFF_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Souad_Massi.
doremus_artist:d2a89b1c-e4f6-3543-8bdc-4a243dd88824
    rdfs:comment
        """Dave Franklin (September 28, 1895 \u2013 February 2, 1970) was an accomplished American songwriter and pianist. A member of Tin Pan Alley, Franklin co-wrote "The Merry-Go-Round Broke Down," which was adopted as the theme song to the Looney Tunes cartoon series. His primary collaborator was lyricist Cliff Friend. His other collaborators included Al Dubin, Isham Jones, Irving Taylor. Franklin worked in vaudeville and night clubs in the U.S. and Europe. According to The Complete Encyclopedia of Popular Music and Jazz, 1900\u20131950, by Roger Kinkle, he left school at 13 to work as a pianist in a publishing house. Some of his songs were recorded by Glen Gray, Isham Jones, Guy Lombardo and Frankie Trumbauer."""@en;
    owl:sameAs viaf:37184197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Franklin>,
        <http://viaf.org/viaf/37184197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57e3d6d6-271d-4e70-854c-65d371ada931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Franklin.
doremus_artist:d38ece89-627b-321e-bd5c-463158dde806
    rdfs:comment
        """Harold Spina (21 June 1906 \u2013 18 July 1997) was an American composer of popular songs. His best-known work happened in the early 1930s, when he collaborated with lyricists Johnny Burke and Joe Young on songs such as "Annie Doesn't Live Here Anymore", "You're Not the Only Oyster in the Stew", "My Very Good Friend the Milkman" (these two hits for Fats Waller), "Shadows on the Swanee", "The Beat of My Heart", "Now You've Got Me Doing It", and "I've Got a Warm Spot in My Heart for You". He also collaborated with lyricist John Elliot for several songs, including "It's So Nice To Have A Man Around The House" (made famous by Dinah Shore)."""@en;
    owl:sameAs viaf:59351500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Spina>,
        <http://viaf.org/viaf/59351500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Spina.
doremus_artist:d3da1887-40c7-36b3-a86c-df413f979f54
    dbp:birthPlace dbr:Tatabánya;
    rdfs:comment
        "B\u00e9la Kov\u00e1cs (* 1. Mai 1937 in Tatab\u00e1nya) ist ein ungarischer Klarinettist und Komponist."@de,
        "B\u00e9la Kov\u00e1cs (born May 1, 1937 in Tatab\u00e1nya, Hungary) is a famous Hungarian clarinetist."@en,
        "\u0411\u0435\u0301\u043b\u0430 \u041a\u043e\u0301\u0432\u0430\u0447 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kov\u00e1cs B\u00e9la; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1937, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044f \u0411\u0430\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0438 \u0435\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432 1956 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1961 \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0434\u043e 1971, \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f. \u0421 1975 \u2015 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:84372668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_Kov\u00e1cs_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/84372668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Béla_Kovács_(clarinetist)>.
doremus_artist:d3e8ac6e-c4c0-36bc-bd8e-9af6b4fd569a
owl:sameAs viaf:59101921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59101921>.
doremus_artist:d44177e5-b2b9-3939-8751-6eb5c28de6ad
owl:sameAs viaf:39695760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39695760>.
doremus_artist:d4aef0a1-71b6-36eb-b557-2fd53c4c9394
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Mellano (born 21 July 1971) is a French musician, composer, improvisator, writer and a guitarist who has played in more than fifty groups since the beginning of the nineties. He alternatively works on pop-rock projects and on compositions including symphonic orchestra,17 electric guitares, harpsichord, organ, voice or string quartet."@en,
        "Olivier Mellano Olivier Mellano (n\u00e9 \u00e0 Paris, France en 1971) est un musicien, compositeur, improvisateur, auteur et guitariste dans plus de cinquante groupes depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 90, il alterne projets pop-rock et compositions pour orchestre symphonique, ensemble de 17 guitares \u00e9lectriques, clavecins, orgue, voix ou quatuor \u00e0 cordes. Son travail de composition s'\u00e9tend \u00e9galement au cin\u00e9ma, au th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 la danse et \u00e0 la litt\u00e9rature. Il entame parall\u00e8lement un travail d'\u00e9criture et publie son premier livre en 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:10151923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Mellano>,
        <http://viaf.org/viaf/10151923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Mellano.
doremus_artist:d5c6ad24-af65-3746-ae39-2db165ecb8b1
owl:sameAs viaf:27257181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257181>.
doremus_artist:d5f890ee-1753-3400-853e-936d5acd5a8b
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Frederick Jagel (June 10, 1897, Brooklyn, New York \u2013 July 5, 1982, San Francisco, California) was an American tenor, primarily active at the Metropolitan Opera in the 1930s and 1940s."@en;
    owl:sameAs viaf:100319070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Jagel>,
        <http://viaf.org/viaf/100319070>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6ca443d-1561-486f-9d92-4618aa319cdc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederick-Jagel-1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Jagel.
doremus_artist:d61db0ae-bd04-3249-8746-3a784bc753a0
    rdfs:comment
        "Roger Siffer n\u00e9 en 1948 \u00e0 Vill\u00e9 dans le Bas-Rhin est un com\u00e9dien, homme de radio, chansonnier r\u00e9gionaliste, humoriste et cabaretier alsacien."@fr;
    owl:sameAs viaf:100960796;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Siffer>,
        <http://viaf.org/viaf/100960796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Siffer_par_Claude_Truong-Ngoc_sept_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Roger_Siffer.
doremus_artist:d62f5150-3b8a-35c2-b87c-1c8ea24cbdff
    rdfs:comment
        "Patrick Vaillant (n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1954 \u00e0 La Ciotat) est un compositeur-parolier et interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'expression plurielle (occitan ni\u00e7ois et fran\u00e7ais). Il est aussi mandoliniste et il est \u00e0 ce titre souvent appel\u00e9 pour jouer \u00e0 la radio."@fr;
    owl:sameAs viaf:27261025;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/27261025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Patrick_Vaillant.
doremus_artist:d6d0a703-3a5e-3596-bdcd-5254b43a058c
    owl:sameAs viaf:19891478;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891478>,
        <http://viaf.org/viaf/21145542578796641909>.
doremus_artist:d72bb007-6b54-34cd-858e-196e3e47fcb0
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    dbp:deathPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "Robert Burns (* 25. Januar 1759 in Alloway, Ayrshire; \u2020 21. Juli 1796 Dumfries, Dumfriesshire) war ein schottischer Dichter. Er verfasste zahlreiche Gedichte, politische Texte und Lieder. Sein bekanntestes Lied ist Auld Lang Syne, das inzwischen Teil der britischen Tradition geworden ist. Burns, der auch Werke in seinem Heimatdialekt Scots verfasste, gilt neben Walter Scott als gr\u00f6\u00dfter schottischer Dichter. Bis heute wird ihm in seiner Heimat eine fast kultische Verehrung entgegengebracht."@de,
        "Robert Burns (25 January 1759 \u2013 21 July 1796), also known as Rabbie Burns, the Bard of Ayrshire and various other names and epithets, was a Scottish poet and lyricist. He is widely regarded as the national poet of Scotland and is celebrated worldwide. He is the best known of the poets who have written in the Scots language, although much of his writing is also in English and a light Scots dialect, accessible to an audience beyond Scotland. He also wrote in standard English, and in these writings his political or civil commentary is often at its bluntest."@en,
        "Robert Burns (Alloway, 25 januari 1759 \u2013 Dumfries, 21 juli 1796) was een Schotse dichter en liedjesschrijver. Hij is de bekendste dichter die in het Schots (niet te verwarren met Schots-Gaelisch) geschreven heeft. Zijn beroemdste gedicht is Auld Lang Syne."@nl,
        "Robert Burns (Alloway, Ayrshire, Escocia, 25 de enero de 1759 - Ellisland, cerca de Dumfries, 21 de julio de 1796) es el poeta en lengua escocesa m\u00e1s conocido. Su poema Auld Lang Syne se canta tradicionalmente en los pa\u00edses angloparlantes como himno de despedida. Su obra trata sobre todo temas del folclore escoc\u00e9s visto desde la perspectiva de las clases populares. Su ideolog\u00eda republicana y progresista fue muy mal vista por la iglesia calvinista y la aristocracia. Habla de la pobreza, la sexualidad, los roles sexuales o la iglesia escocesa."@es,
        "Robert Burns (ur. 25 stycznia 1759 w Alloway, obecnie przedmie\u015bcie Ayr, zm. 21 lipca 1796 w Dumfries) \u2013 wedle tradycji najwybitniejszy narodowy poeta szkocki, prekursor romantyzmu, kt\u00f3rego pami\u0119\u0107 Szkoci zwykli czci\u0107 narodowym \u015bwi\u0119tem i ceremonia\u0142em wypicia whisky przed pomnikiem poety[potrzebny przypis]."@pl,
        "Robert Burns (\u00e9galement appel\u00e9 Robbie Burns, Scotland's favourite son \u00ab fils pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de l'\u00c9cosse \u00bb, the Bard of Ayrshire \u00ab le barde de l'Ayrshire \u00bb ou, tout simplement, the Bard) est un po\u00e8te \u00e9cossais. Po\u00e8te symbole de l'\u00c9cosse, il est n\u00e9 le 25 janvier 1759 \u00e0 Alloway (maintenant Ayr), Ayrshire, et mort le 21 juillet 1796 \u00e0 Dumfries (Dumfries and Galloway). Il est le plus connu des po\u00e8tes qui \u00e9crivirent en scots, bien que la plus grande partie de son \u0153uvre soit en anglais et en light scots, un dialecte plus accessible \u00e0 un public non-\u00e9cossais. Ses \u00e9crits en anglais, de nature g\u00e9n\u00e9ralement politique, sont souvent plus rugueux."@fr,
        "Robert Burns, tamb\u00e9m conhecido como Rabbie Burns e O Bardo de Ayrshire (Alloway, Ayrshire, 25 de Janeiro de 1759 - Dumfries, 21 de Julho de 1796), foi um poeta Escoc\u00eas. Amplamente considerado o poeta nacional da Esc\u00f3cia, os trabalhos de Burns est\u00e3o entre os primeiros escritos em lingua escocesa, embora tenha tamb\u00e9m escrito em dialeto escoc\u00eas (uma forma mais leve de escoc\u00eas, mais suscet\u00edvel de ser compreendida por angl\u00f3fonos) e em lingua inglesa. Burns escreveu poemas que prefiguram o romantismo e com\u00e9dia, e, cheias de simplicidade e espontaneidade, suas poesias tinham como temas principais sua aldeia, a natureza e seus amores.."@pt,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0441 (\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0441; \u0441\u043a\u043e\u0442\u0441 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Burns, \u0433\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a. Raibeart Burns \u0438\u043b\u0438 \u0433\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a. Rabbie Burns, 1759\u20141796) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c \u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043d\u043d\u043e\u043c \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0631\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Burns)\u060c (25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1759 \u2014 21 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1796) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0636\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u062e\u0641\u0636\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0642\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0622\u064a\u0631\u0634\u064a\u0631 \u0648\u0641\u064a \u0625\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0631\u0646\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0644\u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0646\u0627\u0634\u064a\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639. \u0623\u062f\u062e\u0644 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0631\u062c\u0629 \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631\u0647."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Robert Burns\u30011759\u5e741\u670825\u65e5 - 1796\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\uff08Scots language\uff09\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u8a69\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u6c11\u8b21\u306e\u53ce\u96c6\u3001\u666e\u53ca\u306b\u3082\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\uff08Robert Burns\uff0c1759\u5e741\u670825\u65e5\uff0d1796\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u82cf\u683c\u5170\u8a69\u4eba\u3002 \u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u4ece\u5c0f\u719f\u6089\u82cf\u683c\u5170\u6c11\u8c23\u548c\u53e4\u8001\u4f20\u8bf4\uff0c\u5e76\u66fe\u641c\u96c6\u3001\u6574\u7406\u6c11\u6b4c\uff0c\u4e3b\u8981\u7528\u82cf\u683c\u5170\u8bed\u5199\u4f5c\uff0c\u6240\u4f5c\u8bd7\u6b4c\u53d7\u6c11\u6b4c\u5f71\u54cd\uff0c\u901a\u4fd7\u6d41\u7545\uff0c\u4fbf\u4e8e\u541f\u5531\uff0c\u5728\u6c11\u95f4\u5e7f\u4e3a\u6d41\u4f20\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u8607\u683c\u862d\u7684\u6c11\u65cf\u8a69\u4eba\u3002 \u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u88ab\u8996\u70ba\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u7684\u5148\u9a45\uff0c\u5728\u6b7b\u5f8c\u6210\u70ba\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u548c\u793e\u6703\u4e3b\u7fa9\u7684\u9748\u611f\u4f86\u6e90\uff0c\u4e5f\u662f\u8607\u683c\u862d\u548c\u6563\u5c45\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u8607\u683c\u862d\u4eba\u7684\u4e00\u500b\u6587\u5316\u5076\u50cf\u3002\u6176\u795d\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u7684\u6d3b\u52d5\u572819\u4e16\u7d00\u548c20\u4e16\u7d00\u5e7e\u4e4e\u98a8\u9761\u5168\u8607\u683c\u862d\uff0c\u4ed6\u5c0d\u8607\u683c\u862d\u6587\u5b78\u5f71\u97ff\u6df1\u9060\u30022009\u5e74\uff0c\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u4f2f\u6069\u65af\u88ab\u8607\u683c\u862d\u96fb\u8996\u53f0STV\u9078\u70ba\u6b77\u53f2\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u8607\u683c\u862d\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32012434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Burns>,
        <http://viaf.org/viaf/32012434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56e7d9b7-174b-4e29-a50d-f164030d197f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PG_1063Burns_Naysmithcrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Burns.
doremus_artist:d7984605-6fea-3313-97b6-2ddef0bff6ac
owl:sameAs viaf:305245710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305245710>.
doremus_artist:d815ccc8-daa2-3d4f-b600-ff3ab1999d0b
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Maillan, est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 11 janvier 1923 \u00e0 Paray-le-Monial et morte le 12 mai 1992 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17300346;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacqueline_Maillan>,
        <http://viaf.org/viaf/17300346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2af59bcd-872a-4a4a-bb97-fcd963295b5c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jacqueline_Maillan.
doremus_artist:d8ad9ba6-31ce-3ba5-ad69-0963d91e443b
owl:sameAs viaf:69172902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69172902>.
doremus_artist:d8dab9a6-0c31-3b06-a26b-817f515cd0fa
owl:sameAs viaf:71702380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71702380>.
doremus_artist:d8eadfa1-11ec-3b37-a862-2e91250750e4
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Harvey Sachs est un musicologue am\u00e9ricano-canadien n\u00e9 le 8 juin 1946 \u00e0 Cleveland, aux \u00c9tats-Unis. Ancien chef d'orchestre, Sachs est par la suite devenu musicologue et historien musical. Il \u00e9crit dans les ann\u00e9es 1990 une biographie d'Arthur Rubinstein pour laquelle il b\u00e9n\u00e9ficie de l'aide pr\u00e9cieuse de la famille du pianiste polonais ainsi que de celle Annabelle Whitestone - sa derni\u00e8re maitresse."@fr,
        "Harvey Sachs, (born Cleveland, Ohio, June 8, 1946) is an American-Canadian-Swiss writer who has written many books on musical subjects."@en;
    owl:sameAs viaf:76497185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/76497185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Sachs.
doremus_artist:d9cb79fa-ed1b-39a4-9f6b-462b6dbe82da
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Gabriel Garrido (* 1950 in Buenos Aires) ist ein argentinischer Musiker, Musikwissenschaftler und Dirigent, der \u00fcberwiegend im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis t\u00e4tig ist."@de,
        "Gabriel Garrido (Buenos Aires, 15 de noviembre de 1950) es un director de orquesta argentino especializado en el repertorio barroco y el patrimonio musical barroco de Am\u00e9rica del Sur."@es,
        "Gabriel Garrido (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 15 novembre 1950) est un musicien et chef d'orchestre argentin sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque italien et le patrimoine musical baroque d'Am\u00e9rique du Sud."@fr,
        "Gabriel Garrido is an Argentinian conductor specialising in Italian baroque and the recovery of the baroque musical heritage of Latin America. Garrido was born 1950 in Buenos Aires, and at the age of 17 with the Argentine recorder quartet, Pro Arte, undertaking two tours in Europe. He studied music at University of La Plata, in Zurich, and at the Schola Cantorum Basiliensis, specialising in the lute, baroque guitar and reed instruments of the Renaissance. He became a member of the Ensemble Ricercare and Jordi Savall's Hesperion XX, with whom he made several recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:13706344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Garrido>,
        <http://viaf.org/viaf/13706344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Garrido.
doremus_artist:d9e6b485-8767-35a4-a794-23a4a0941251
    owl:sameAs viaf:37100380;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eab7d75a-12de-4290-83d4-594d471201aa>.
doremus_artist:da7386e8-1e06-30ee-a2ea-11edf656d6ca
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Southwold;
    rdfs:comment
        "Martin Edward Fallas Shaw OBE FRCM (9 March 1875 \u2013 24 October 1958) was an English composer, conductor and (in his early life) theatre producer. His over 300 published works include songs, hymns, carols, oratorios, several instrumental works, a congregational mass setting (the Anglican Folk Mass) and four operas including a ballad opera."@en,
        "Martin Shaw OBE FRCM (* 9. M\u00e4rz 1875 in London; \u2020 24. Oktober 1958 in Southwold) war ein englischer Komponist, speziell von Kirchenmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:41925418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Shaw_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/41925418>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Shaw_looking_at_a_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Shaw_(composer)>.
doremus_artist:da762c41-5d5f-3b78-93f6-8830cd835dc8
owl:sameAs viaf:42108320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108320>.
doremus_artist:da9621d7-1b07-3aa4-9434-fd72aa247857
    dbp:birthPlace dbr:Mouvaux;
    dbp:deathPlace dbr:Etterbeek;
    rdfs:comment
        "Bernard G\u00e9rard (26 April 1930 \u2013 29 June 2000) was a French composer of film scores. He was one of Michel Magne's principal orchestrators, and worked as well with Georges Lautner and Jean-Pierre Melville. Films upon which he worked include Ne nous f\u00e2chons pas, La Grande Sauterelle, Le Deuxi\u00e8me souffle, and Road to Salina."@en,
        "Bernard G\u00e9rard, n\u00e9 le 26 avril 1930, est un pianiste, compositeur, orchestrateur et arrangeur musical fran\u00e7ais. Il fonda son propre orchestre qu'il dirigeait pour interpr\u00e9ter ses musiques, ainsi que les arrangements qu'on lui confia. Il fut le premier assistant de Fran\u00e7ois de Roubaix. Fid\u00e8le collaborateur pour la mise en musique des albums de Pierre Perret, il l'accompagna durant treize ann\u00e9es, soit de 1973 \u00e0 1986. Bernard G\u00e9rard consacrera sa fin de vie \u00e0 \u00e9crire des musiques de t\u00e9l\u00e9films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juin 2000 dans sa soixante et onzi\u00e8me ann\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:46880255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_G\u00e9rard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/46880255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9335f2ee-3cc9-4ec1-a5a5-23253d66758e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_Gérard_(composer)>.
doremus_artist:daad5c32-cea4-3f9d-8650-66a0fdf89a26
    owl:sameAs viaf:218620961;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218620961>,
        <http://viaf.org/viaf/84318438>.
doremus_artist:db026894-f73e-3267-b2a2-232b9bdab0d1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Baer (* 1. Dezember 1966 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor, Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "\u00c9douard Baer (1 de dezembro de 1966) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "\u00c9douard Baer (Par\u00eds, 1 de diciembre de 1966) es un actor franc\u00e9s. Asimismo, es realizador, productor, guionista, dramaturgo y presentador de radio y televisi\u00f3n."@es,
        "\u00c9douard Baer (born 1 December 1966) is a French actor, director, screenwriter and producer. In 2009 he participated in the French television programme Rendez-vous en terre inconnue. On 5 March 2015 he appeared on the cover of Paris Match, with Sandrine Kiberlain."@en,
        """\u00c9douard Baer (prononcer "b\u00e8r"), n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste, auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision."""@fr,
        "\u00c9douard Baer (ur. 1 grudnia 1966 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor teatralny, radiowy, telewizyjny i filmowy, realizator, producent, scenarzysta"@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0411\u0435\u0440 (\u0444\u0440. \u00c9douard Baer, \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0430\u044d\u0440; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u00c9douard Baer\u30011966\u5e7412\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u6b4c\u624b\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u306f\u5144\u3002\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3067\u8a69\u4eba\u306e\u30eb\u30cd\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u5927\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101150284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Baer>,
        <http://viaf.org/viaf/101150284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ef65c67-595b-4ca0-9b41-5473a3e8f0b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Baer_2012_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Baer.
doremus_artist:db0369ba-1a04-3c03-bcd5-f3160fecc851
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Phil Collins) \u0648 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0643\u0648\u0644\u0646\u0632 \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0628\u0648\u0628 \u0648 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0633\u0646\u0629 1951 ."@ar,
        "Collins \u00e8 uno dei tre artisti (insieme a Paul McCartney e Michael Jackson), ad aver venduto oltre 250 milioni di album in tutto il mondo sia come solisti che come membri principali di una band."@it,
        """Philip David Charles "Phil" Collins LVO (born 30 January 1951) is an English singer, songwriter, instrumentalist, record producer and actor. He is known as the drummer and lead singer in the rock band Genesis and as a solo artist. Between 1983 and 1990, Collins scored three UK and seven US number-one singles in his solo career. When his work with Genesis, his work with other artists, as well as his solo career is totalled, Collins had more US top 40 singles than any other artist during the 1980s. His most successful singles from the period include "In the Air Tonight", "Against All Odds", "Sussudio" and "Another Day in Paradise"."""@en,
        "Philip David Charles (Phil) Collins (Chiswick, Londen, 30 januari 1951) is een Brits popmuzikant. Hij werd bekend als drummer en leadzanger van de progressieve-rockband Genesis, won als soloartiest verscheidene Grammy's en een Academy Award en heeft eveneens een succesvolle carri\u00e8re als acteur. Collins werkte met veel artiesten samen, onder wie The Four Tops, George Harrison, Paul McCartney, Robert Plant, Eric Clapton, ABBA's Frida, Mike Oldfield, Sting, Brian Eno, Peter Gabriel, Led Zeppelin, Ozzy Osbourne, Queen, Laura Pausini, Lil' Kim, Philip Bailey, John Martyn en The Who."@nl,
        "Philip David Charles Collins (30 de enero de 1951, Hounslow, Middlesex, Inglaterra) m\u00e1s conocido como Phil Collins es un cantante, compositor, baterista, pianista y actor brit\u00e1nico, y uno de los artistas de mayor \u00e9xito de la m\u00fasica rock. Collins fue nombrado teniente de la Real Orden Victoriana (LVO). Entre 1984 y 1989 Phil Collins ha liderado la lista de \u00e9xitos estadounidense Billboard Top 100 como cantante en ocho ocasiones, siete como solista y una con Genesis, banda de la que fue miembro entre 1970 y 1996."@es,
        "Philip David Charles Collins (ur. 30 stycznia 1951 w Chiswick, dzielnicy Londynu) \u2013 brytyjski piosenkarz, kompozytor, autor tekst\u00f3w, instrumentalista (perkusja, instrumenty klawiszowe), producent muzyczny i aktor; zdobywca Oscara i Nagrody Grammy. Phil Collins jest powszechnie znany jako wokalista i perkusista brytyjskiej grupy rocka progresywnego Genesis. W latach 80. Collins rozpocz\u0105\u0142 i z powodzeniem kontynuowa\u0142 karier\u0119 solow\u0105, kt\u00f3ra wp\u0142yn\u0119\u0142a tak\u017ce na komercyjny sukces Genesis. Wed\u0142ug Atlantic Records ca\u0142kowita liczba sprzedanych p\u0142yt Collinsa wynios\u0142a w 2002 r. ponad 100 mln egzemplarzy."@pl,
        "Philip David Charles Collins dit Phil Collins, LVO n\u00e9 le 30 janvier 1951 dans le quartier londonien de Chiswick, est un musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, batteur et acteur anglais. Berc\u00e9 par les rythmes soul et pop des ann\u00e9es Motown, Phil Collins commence tr\u00e8s jeune une carri\u00e8re professionnelle dans la musique. Batteur et chanteur dans le groupe Flaming Youth qu'il forme avec Ronnie Caryl, il devient, \u00e0 partir de 1970, membre du groupe de rock progressif Genesis qui conna\u00eet un grand succ\u00e8s depuis sa formation \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960. \u00c0 l'origine uniquement batteur du groupe, c'est \u00e0 la suite du d\u00e9part de Peter Gabriel en 1975 que Phil Collins devient, en 1976, la voix de Genesis. \u00c0 partir de succ\u00e8s tels que Follow You Follow Me en 1978, Genesis connait sa plus grande p\u00e9riode de r\u00e9u"@fr,
        "Philip David Charles Collins, LVO (Londres, 30 de janeiro de 1951), mais conhecido como Phil Collins, \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Foi baterista e vocalista da banda Genesis, mas tamb\u00e9m atingiu \u00eaxito na carreira solo. Tamb\u00e9m atuou em alguns filmes e programas de televis\u00e3o. Depois que Peter Gabriel deixou o Genesis em 1975, Collins assumiu os vocais. Esse foi o per\u00edodo de maior sucesso comercial da banda, que continuou atrav\u00e9s dos anos 80. Enquanto trabalhava tanto como vocalista quanto de baterista, dava os primeiros passos de uma bem-sucedida carreira solo."@pt,
        "Philip David Charles \u201ePhil\u201c Collins, LVO, CBE, (* 30. Januar 1951 in Chiswick, London, England) ist ein britischer Schlagzeuger, S\u00e4nger, Songwriter, Produzent, Schauspieler und seit 2012 auch Buchautor. Der Linksh\u00e4nder wurde sowohl als Mitglied der Rockband Genesis wie auch als Solok\u00fcnstler bekannt, geh\u00f6rt mit \u00fcber 250 Millionen verkaufter Tontr\u00e4ger zu den weltweit erfolgreichsten Musikern der Branche und belegt Platz 22 der Billboard Hot 100 All-Time Top Artists. Er lebt in Miami, USA."@de,
        "\u0424\u0438\u043b \u041a\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 LVO (\u0430\u043d\u0433\u043b. Phil Collins; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f\u043f \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0427\u0430\u0301\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041a\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437, Philip David Charles Collins; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1951, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 150 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 7 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u043a \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0422\u0430\u0440\u0437\u0430\u043d\u00bb."@ru,
        """\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb"\u30d5\u30a3\u30eb"\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\uff08\u82f1\u8a9e: Philip David Charles "Phil" Collins\u30011951\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u8eab\u9577168cm\u3002 \u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u3068\u4e26\u884c\u3057\u3066\u30bd\u30ed\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011980\u5e74\u4ee3\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6570\u3005\u306e\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002\u5973\u512a\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30ba\u306f\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u3068\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u7dcf\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u306f1\u51045000\u4e07\u679a\u3002"""@ja,
        """\u83f2\u5229\u6d66\u00b7\u5927\u885b\u00b7\u67e5\u723e\u65af\u00b7\u67ef\u6797\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhillip David Charles Collins\uff0c1951\u5e741\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u65bc\u502b\u6566\uff0c\u83f2\u723e\u00b7\u67ef\u6797\u65af\uff08Phil Collins\uff09\u5247\u662f\u4ed6\u5ee3\u70ba\u4eba\u4e4b\u7684\u540d\u5b57\uff0c\u662f\u7576\u4ee3\u82f1\u570b\u6416\u6efe\u6a02\u8207\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u6a02\u624b\u3002\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002\u8eab\u70ba\u7235\u58eb\u878d\u5408\u5718\u9ad4Brand X\u8207\u524d\u885b\u6416\u6efe\u5718\u9ad4\u5275\u4e16\u7d00\u6a02\u5718\u7684\u9f13\u624b\uff0c\u4e26\u4e14\u5728\u5f7c\u5f97\u52a0\u5e03\u745e\u723e\u96e2\u958b\u5275\u4e16\u7d00\u6a02\u5718\u5f8c\uff0c\u9802\u66ff\u4e86\u8a72\u5718\u7684\u4e3b\u5531\u4f4d\u7f6e\u3002 \u83f2\u723e\u8207\u773e\u591a\u8457\u540d\u6a02\u624b\u5408\u4f5c\u904e\uff0c\u50cf\u662f\u55ac\u6cbb\u00b7\u54c8\u91cc\u68ee\u3001\u4fdd\u7f85\u00b7\u9ea5\u5361\u5c3c\u3001Robert Plant\u3001\u57c3\u91cc\u514b\u00b7\u514b\u840a\u666e\u9813\u3001Mike Oldfield\u3001\u53f2\u6c40\u3001John Cale\u3001Brian Eno\u3001\u5f7c\u5f97\u00b7\u84cb\u5e03\u745e\u723e\u8207Ravi Shankar\u3002 \u4ed6\u7684\u5355\u66f2\u591a\u4e0e\u5931\u604b\u6709\u5173\uff0c\u4ece\u4fa7\u91cd\u4e8e\u9f13\u58f0\u7684"In the Air Tonight"\uff0c \u5230\u821e\u66f2"Sussudio"\uff0c \u8fd8\u662f\u4e0e\u653f\u6cbb\u6709\u5173\u7684"Another Day in Paradise"\uff08\u7cb5\u8a9e\u7248\u672c\uff1a\u65b0\u4eba\u985e\uff09\uff0c\u90fd\u83b7\u5f97\u4e86\u6781\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u4ed6\u7684\u66f2\u98ce\u5c24\u4e3a\u591a\u53d8\uff0c \u4ed6\u4e2a\u4eba\u65e0\u8bba\u5728\u524d\u536b\u6447\u6eda\uff0c\u8fd8\u662f\u4e00\u822c\u6d41\u884c\u4e50\uff0c \u751a\u81f3\u662fMTV\u7684\u5404\u79cd\u699c\u5355\u4e0a\u90fd\u5360\u6709\u4e00\u5e2d\u4e4b\u5730\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84973327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/84973327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/401c3991-b76b-499d-8082-9f2df958ef78>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1_collins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Collins.
doremus_artist:db0a3063-b4b3-328f-ad33-4483ef4ef87c
owl:sameAs viaf:84260644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84260644>.
doremus_artist:db1e4720-3038-322e-8599-dd40a8ba9f87
owl:sameAs viaf:80104132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80104132>.
doremus_artist:dcbeb4ab-6e81-345e-902b-c679c59911f1
owl:sameAs viaf:85905803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85905803>.
doremus_artist:dd88e47d-807e-3bf0-8149-db23aa7e29cc
    dbp:birthPlace dbr:Charenton-le-Pont;
    rdfs:comment
        """Emmanuel Curtil (born 7 February 1971) is a French actor known primarily for his voice work, having dubbed the voice of Matthew Perry (Chandler) for the first eight seasons of the American sitcom Friends. Curtil is also the "French voice" of Jim Carrey. He is also the current voice of Goofy, assuming that duty from G\u00e9rard Rinaldi, who died in 2012."""@en,
        "Emmanuel Curtil est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1971 \u00e0 Charenton-le-Pont (Val-de-Marne). Essentiellemment tr\u00e8s actif dans le doublage et la voix off, il s'est notablement illustr\u00e9 dans de nombreuses productions t\u00e9l\u00e9visuelles et cin\u00e9matographiques. Il est notamment la voix fran\u00e7aise habituelle de Jim Carrey et Dean Cain, la voix r\u00e9guli\u00e8re de Mike Myers, Doug Savant, Matthew Perry et Kyle Chandler ainsi qu'entre autres une des voix de Ben Stiller et Mark-Paul Gosselaar. Il est aussi la voix du personnage George Stobbart, h\u00e9ros de la s\u00e9rie de jeux vid\u00e9o Les Chevaliers de Baphomet."@fr;
    owl:sameAs viaf:66658657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Curtil>,
        <http://viaf.org/viaf/66658657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Curtil.
doremus_artist:ddd532e2-5b08-3c15-9a5c-c82dde36c7b3
    rdfs:comment
        "Adrien Frasse-Sombet est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 juillet 1983 \u00e0 Ollioules dans le Var. Il joue un violoncelle de 1710 de Matteo Goffriller."@fr;
    owl:sameAs viaf:34767488;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien_Frasse-Sombet>,
        <http://viaf.org/viaf/34767488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Adrien_Frasse-Sombet.
doremus_artist:de2802ab-a290-347c-aa48-a52a33742b9e
    dbp:birthPlace dbr:East_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Elimar Kollo (de son vrai nom Walter Elimar Kollodzieyski), n\u00e9 le 28 janvier 1878 \u00e0 Neidenburg, en Prusse-Orientale et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre 1940 \u00e0 Berlin est un compositeur allemand. Il a principalement \u00e9crit des op\u00e9rettes et des morceaux de musique l\u00e9g\u00e8re."@fr,
        "Walter Elimar Kollo (eigtl. Walter Elimar Kollodzieyski; * 28. Januar 1878 in Neidenburg, Ostpreu\u00dfen; \u2020 30. September 1940 in Berlin) war ein deutscher Komponist. Er schrieb vorwiegend Operetten und sonstige St\u00fccke der Leichten Muse."@de,
        """Walter Kollo ( Neibenburg, Prusia Oriental, 1878 - Berl\u00edn, 1940) fue un compositor de opereta y canciones populares adem\u00e1s de director y publicista. Su obra m\u00e1s famosa es la opereta Wie einst in Mai de 1913 (en Am\u00e9rica conocida como Maytime, 1917) y su canci\u00f3n Solang noch Untern Linden,as\u00ed como "Untern Linden, untern Linden". Su hijo Willi Kollo (1904-1988) fue compositor y su nieto es el famoso tenor Ren\u00e9 Kollo (1937-)."""@es,
        "Walter Kollo (28 January 1878 \u2013 30 September 1940) was a German composer of operettas, Possen mit Gesang, and Singspiele as well as popular songs. He was also a conductor and a music publisher. Kollo was born in Neidenburg, East Prussia. His best known work, the operetta Wie einst im Mai (1913), was the basis of a 1917 Sigmund Romberg operetta in America entitled Maytime. Kollo died in Berlin. With Jean Gilbert and Paul Lincke, Kollo was a founder of the Berliner Operette. His son Willi Kollo was also a composer of light music and his grandson is the celebrated Wagnerian tenor Ren\u00e9 Kollo."@en,
        "Walter Kollo (ur. 28 stycznia 1878 w Nidzicy, zm. 30 wrze\u015bnia 1940 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor, autor tekst\u00f3w, wydawca. Jego prawdziwe nazwisko brzmia\u0142o Kolodziejski. Urodzony w rodzinie kupca Karla i matki Jadwigi, pianistki koncertowej. Pracowa\u0142 w teatrach w Kr\u00f3lewcu, Szczecinie a nast\u0119pnie w Berlinie. Jego utwory sta\u0142y si\u0119 szlagierami i do dzi\u015b znajduj\u0105 si\u0119 w programach muzyki rozrywkowej. Od 1923 r. do 1928 r. wsp\u00f3\u0142pracuje z synem Willim. Po rozej\u015bciu si\u0119 dr\u00f3g artystycznych tego duetu jego utwory nie zyskuj\u0105 ju\u017c tak szerokiego uznania. R\u00f3wnie\u017c wnuk Waltera, Ren\u00e9, kontynuuje rodzinn\u0105 tradycj\u0119, jest tenorem."@pl;
    owl:sameAs viaf:39570968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Kollo>,
        <http://viaf.org/viaf/39570968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e0b7c09-eaba-44ad-b7a4-62044de6974f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter-Kollo-Gedenktafel_am_Ehrengrab.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Kollo.
doremus_artist:de3f4df1-b973-31ad-827f-1802d1fd57b4
owl:sameAs viaf:78670513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78670513>.
doremus_artist:de711efd-83df-34a0-b75e-244ab42e0a8a
owl:sameAs viaf:19308954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19308954>.
doremus_artist:de8f6417-c651-3ae1-8f0c-c442bd83f5a0
owl:sameAs viaf:37114517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114517>.
doremus_artist:de9242af-e441-30ab-b86a-32dee54ea5cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand-Mère,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Allyn Ann McLerie (Grand-M\u00e8re, Qu\u00e9bec; 1 de diciembre de 1926) es una actriz, cantante y bailarina que trabaj\u00f3 con la mayor\u00eda de los core\u00f3grafos de la Era de Oro, incluyendo a George Balanchine, Agnes De Mille y Jerome Robbins. McLerie hizo su debut en Broadway como una adolescente en One Touch of Venus de Kurt Weill. Reemplaz\u00f3 a Sono Osato como Ivy en On the Town, luego cre\u00f3 el papel de Amy Spettigue en la producci\u00f3n de Where's Charley?. Sus otros cr\u00e9ditos en Broadway incluye Miss Liberty, Time Limit, Redhead y West Side Story."@es,
        "Allyn Ann McLerie (born December 1, 1926) is a Canadian-born, Brooklyn-reared actress, singer, and dancer who worked with many Golden-Age musical theatre's major choreographers, including George Balanchine, Agnes de Mille, and Jerome Robbins."@en;
    owl:sameAs viaf:19875481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allyn_Ann_McLerie>,
        <http://viaf.org/viaf/19875481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allyn_Ann_McLerie.
doremus_artist:de935e81-29d3-35e5-bd7c-6f264a30cab4
    owl:sameAs viaf:115974230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115974230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c680d390-03e4-49ed-ba88-c5fd0396c40a>.
doremus_artist:deb793ac-76bc-33bf-a0d5-36d3f43241ee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Laurel,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Leontyne Price est une cantatrice (soprano) am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 10 f\u00e9vrier 1927. Elle est surtout connue pour ses r\u00f4les verdiens, au premier rang desquels A\u00efda, un r\u00f4le dont elle a \u00e9t\u00e9 l'une des principales interpr\u00e8tes pendant presque trente ans."@fr,
        "Mary Violet Leontyne Price (* 10. Februar 1927 in Laurel, Mississippi) ist eine US-amerikanische Konzert- und Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie war die erste \u201eschwarze Diva\u201c im internationalen Konzert- und Opernbetrieb."@de,
        "Mary Violet Leontyne Price (10 de Fevereiro de 1927) \u00e9 uma soprano estadunidense, considerada uma das maiores cantoras l\u00edricas da hist\u00f3ria. Na verdade, Price \u00e9 a cantora l\u00edrica mais premiada de que se tem not\u00edcia. Sua fama come\u00e7ou nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960 e foi a primeira afro-estadunidense a se tornar a prima donna no Metropolitan Opera, em Nova Iorque. E foi no MET que Leontyne despediu-se das \u00f3peras em 1985, vivendo a personagem Aida, papel que consagrou a artista. Sua voz foi conhecida pelos brilhantes registros superiores, m\u00e9dios e baixos, com um toque de cremosidade \u00fanica."@pt,
        "Mary Violet Leontyne Price (10 februari 1927) is een Amerikaans operazangeres (sopraan). Ze was het bekendst voor haar Verdi-vertolkingen, met name de rol van A\u00efda. Ze bereikte internationale roem in de jaren vijftig en zestig en werd de eerste zwarte superster van de Metropolitan Opera. Gedurende bijna veertig jaar was ze een van Amerika's meest geliefde sopranen. Ze ontving in totaal vijftien Grammy's."@nl,
        "Mary Violet Leontyne Price (Laurel, Misisipi, 10 de febrero de 1927) es una soprano estadounidense, reconocida por su interpretaci\u00f3n de los roles verdianos, especialmente el de A\u00edda, que hizo suyo durante el per\u00edodo de postguerra."@es,
        """Mary Violet Leontyne Price (born February 10, 1927) is an American soprano. Born and raised in Laurel, Mississippi, she rose to international acclaim in the 1950s and 1960s, and was one of the first African Americans to become a leading artist at the Metropolitan Opera. A lirico spinto (Italian for "pushed lyric") soprano, she was considered especially well suited to the roles of Giuseppe Verdi and Giacomo Puccini, as well as several in operas by Wolfgang Amadeus Mozart. After her retirement from the opera stage in 1985, she continued to appear in recitals and orchestral concerts until 1997."""@en,
        "Mary Violet Leontyne Price (ur. 10 lutego 1927 w Laurel w stanie Missisipi) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, sopran. Pierwsza czarnosk\u00f3ra diva Metropolitan Opera, legendarna interpretatorka sopranowych r\u00f3l w operach Giuseppe Verdiego i Giacomo Pucciniego, laureatka 19 statuetek Grammy. Zyska\u0142a s\u0142aw\u0119 w latach 50. i wyst\u0119powa\u0142a na scenie do 1985 (dawa\u0142a recitale jeszcze przez dalsze kilkana\u015bcie lat). Zosta\u0142a odznaczona Prezydenckim Medalem Wolno\u015bci w 1965 i Narodowym Medalem Sztuki w 1985."@pl,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u0412\u0430\u0439\u043e\u043b\u0435\u0442 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Violet Leontyne Price; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u041b\u043e\u0440\u0435\u043b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a\u0648\u0644\u064a\u062a \u0644\u064a\u0648\u0646\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 10\u060c 1927) \u060c \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0648\u062a\u0631\u0628\u062a \u0641\u064a \u0623\u0642\u0627\u0635\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647\u0627 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u062f\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a \u062a\u062a\u0628\u0648\u0623\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u064a\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646. \u0648\u0639\u0642\u0628 \u062a\u0642\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0639\u0627\u0645 1985\u060c \u0638\u0644\u062a \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0645\u062f\u0629 12 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Mary Violet Leontyne Price, 1927\u5e742\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u3002 \u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30ed\u30fc\u30ec\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021937\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30af\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u9ad8\u7b49\u5c02\u9580\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u3053\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30a3\u30eb\u30d0\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30b9\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u305f\u304c\u3001\u6b4c\u306e\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5968\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30da\u30a4\u30b8\u30fb\u30ad\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb\u306b\u5b66\u3076\u30021952\u5e74\u306b\u30c0\u30e9\u30b9\u3067\u6b4c\u624b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306fNBC\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u653e\u9001\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u6d3e\u4fee\u9053\u5973\u306e\u5bfe\u8a71\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u62db\u304d\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u6b69\u3092\u56fa\u3081\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u746a\u9e97\u00b7\u8587\u5967\u5217\u7279\u00b7\u674e\u5967\u6c40\u00b7\u666e\u840a\u7d72\uff08Mary Violet Leontyne Price\uff0c1927\u5e742\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u7c4d\u9ed1\u4eba\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u7684\u89d2\u8272\u800c\u8457\u540d\uff0c\u5c24\u5176\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u64c1\u6709\u300d\u963f\u4f9d\u9054\u9019\u500b\u89d2\u8272\u905430\u5e74\u4e4b\u4e45\u3002\u666e\u840a\u7d72\u6210\u540d\u65bc1950\u81f360\u5e74\u4ee3\u4e4b\u9593\uff0c\u540c\u6642\u5979\u4e5f\u6210\u70ba\u4e86\u7576\u6642\u53cd\u7a2e\u65cf\u6b67\u8996\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u53e6\u5916\u666e\u840a\u7d72\u7684\u6f14\u7e79\u8a2d\u5b9a\u7576\u4ee3\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u6700\u9ad8\u85dd\u8853\u6a19\u6e96\uff0c\u5979\u5728\u570b\u969b\u4e0a\u7684\u6210\u5c31\u65e9\u7f8e\u570b\u53ef\u8b02\u662f\u7a7a\u524d\u7d55\u5f8c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84227805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leontyne_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/84227805>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leontyne_Price_(color)_by_Jack_Mitchell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leontyne_Price.
doremus_artist:def76e49-36f7-31a9-8e6c-4af031ecbd80
owl:sameAs viaf:5116360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116360>.
doremus_artist:df1ec033-c103-3123-acdd-f6848b8009b6
    dbp:birthPlace dbr:Kobe;
    rdfs:comment
        "Hisato Ohzawa (\u5927\u6fa4\u58fd\u4eba \u014czawa Hisato) (August 1, 1907\u2014October 28, 1953) was a Japanese composer. His relative neglect today contrasts with the view that he was one of the preeminent Japanese composers of his day."@en,
        "Hisato \u014czawa (\u5927\u6fa4\u58fd\u4eba, \u014czawa Hisato), 1er ao\u00fbt 1907 - 28 octobre 1953, est un compositeur japonais. Son relatif oubli aujourd'hui contraste avec le fait qu'il \u00e9tait l'un des plus \u00e9minents compositeurs japonais de son \u00e9poque."@fr,
        "\u5927\u6fa4 \u58fd\u4eba\uff08\u304a\u304a\u3055\u308f \u3072\u3055\u3068\u30011906\u5e748\u67081\u65e5 - 1953\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u662d\u548c\u6642\u4ee3\u524d\u671f\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5175\u5eab\u770c\u795e\u6238\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10104275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hisato_Ohzawa>,
        <http://viaf.org/viaf/10104275>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ozawa_Hisato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hisato_Ohzawa.
doremus_artist:e025eb37-2265-3b9c-9319-c564a8a03986
owl:sameAs viaf:39643780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643780>.
doremus_artist:e028546c-9e75-343d-92ff-e927992ecd77
    rdfs:comment
        "Robert Johnson (* um 1583; \u2020 26. November 1633 in London) war ein englischer Komponist und Lautenist."@de,
        """Robert Johnson (c. 1583 \u2013 1633) was an English composer and lutenist of the late Tudor and early Jacobean eras. He is sometimes called "Robert Johnson II"to distinguish him from an earlier Scottish composer. Johnson worked with William Shakespeare providing music for some of his later plays."""@en,
        "Robert Johnson (v. 1583 \u2013 1633) est un compositeur et luthiste anglais actif de la fin du r\u00e8gne d'\u00c9lisabeth Ire d'Angleterre au d\u00e9but du r\u00e8gne de Charles Ier. Il est le fils de John Johnson, luthiste de la reine \u00c9lisabeth Ire. On l'appelle parfois Robert Johnson II pour le distinguer du compositeur \u00e9cossais Robert Johnson (1500? \u2013 1560?)."@fr,
        "Viene talvolta citato col nome di Robert Johnson II per distinguerlo da un compositore scozzese omonimo, vissuto circa un secolo prima (1500c.\u20131560c.). Egli collabor\u00f2 con William Shakespeare per la realizzazione delle musiche di scena per le sue ultime opere teatrali."@it;
    owl:sameAs viaf:19865726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Johnson_(English_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19865726>,
        <http://viaf.org/viaf/207310685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8162fd70-fb10-4747-b0d3-a556d3f5d3d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drexel_4175_8.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Johnson_(English_composer)>.
doremus_artist:e0436635-0626-33b3-a5b1-f8ac46508351
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Massis, n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1947 est un baryton fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39568047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Massis>,
        <http://viaf.org/viaf/39568047>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Massis.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:René_Massis.
doremus_artist:e0486a4f-ad37-39e4-a382-e2b0e7ba76d8
owl:sameAs viaf:44029598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44029598>.
doremus_artist:e1738914-9f82-3592-b59d-f7854b2f6850
    dbp:birthPlace dbr:Červený_Kostelec;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Viktor Kalabis (* 27. Februar 1923 in \u010cerven\u00fd Kostelec; \u2020 28. September 2006 in Prag) war ein tschechischer Komponist."@de,
        "Viktor Kalabis (1923\u20132006) was a Czech composer."@en,
        "Viktor Kalabis (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 \u010cerven\u00fd Kostelec, mort le 28 septembre 2006 \u00e0 Prague) est un compositeur tch\u00e8que du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:17414004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktor_Kalabis>,
        <http://viaf.org/viaf/17414004>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktor_Kalabis.
doremus_artist:e19bc4e1-5547-30e9-ad77-248c6fdb85f0
owl:sameAs viaf:77484175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77484175>.
doremus_artist:e2519b0c-c3f0-3876-bce9-480012d47c2a
owl:sameAs viaf:7717718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7717718>.
doremus_artist:e2f607a4-5995-3a3d-aed4-a01b1e50e5cc
owl:sameAs viaf:12573668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12573668>.
doremus_artist:e3053247-2e46-370e-b483-86e547331a46
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Christopher Moller (1755 \u2013 September 21, 1803) was one of the first American composers, as well as one of the first music publishers in the United States. Moller was also an organist, concert manager, pianist, harpsichordist, and violinist. He was born in Germany and emigrated to the Philadelphia in 1790 after spending almost 10 years in England and some time in New York. In 1796, he returned to New York where he was a manager of New York City concerts as well as serving as organist for Trinity Episcopal Church. He remained there for the rest of his life."@en,
        "Nato in Germania come Johann Christoph M\u00f6ller, fu uno dei primi editori statunitensi a pubblicare musica, nonch\u00e9 uno dei primi compositori nei neonati Stati Uniti d'America. Dopo aver trascorso una decade (1775-85 ca.) a Londra si rec\u00f2 negli USA. Fu inizialmente a Philadelphia. dove spicc\u00f2 nell'ambiente musicale della citt\u00e0 come organista della Zion Lutheran Church, dal 1790 al 1795, e come maestro dei concerti che venivano eseguiti in citt\u00e0, dal 1790 al 1793, esibendosi come fortepianista, clavicembalista e violinista. Successivamente si trasfer\u00ec a New York dove fu organista della Trinity Episcopal Church e maestro dei concerti estivi alla moda."@it;
    owl:sameAs viaf:26106553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Christopher_Moller>,
        <http://viaf.org/viaf/26106553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Christopher_Moller.
doremus_artist:e30896ee-d82a-3fa7-8287-aa3d28d6c4fe
    dbp:birthPlace dbr:Colmar;
    dbp:deathPlace dbr:Colmar;
    rdfs:comment
        """Gottlieb Konrad Pfeffel (28 June 1736 \u2013 1 May 1809) was a French-German writer and translator, whose texts were put to music by Ludwig van Beethoven, Joseph Haydn and Franz Schubert. He is sometimes also known as Am\u00e9d\u00e9e or Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel, which is the French translation of Gottlieb ("Godlove")."""@en,
        "Gottlieb Konrad Pfeffel (auch Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel; * 28. Juni 1736 in Colmar; \u2020 1. Mai 1809 ebenda) war ein deutschsprachiger franz\u00f6sischer Schriftsteller, Milit\u00e4rwissenschaftler und P\u00e4dagoge aus dem Elsass. 1783 erhielt er das Schweizer B\u00fcrgerrecht."@de,
        "Gottlieb-Konrad Pfeffel (Colmar, 1736 - 1809) fue un pedagogo, escritor, traductor y militarista alsaciano. Estudi\u00f3 derecho en la Universidad de Halle con Christian Wolff en 1763 y ciencia militar en Darmstadt en 1773. En 1758 se qued\u00f3 ciego como consecuencia de una operaci\u00f3n. En 1759 se cas\u00f3 con Margaretha Cleophe Divoux, hija de un marchante de Estrasburgo con la que tuvo tres hijos. En 1782 se instal\u00f3 en Biel y fue elegido miembro honorario de la Academia de las Artes de Prusia en 1788."@es,
        "Th\u00e9ophile Conrad PfeffelFichier:Gottlieb Konrad Pfeffel.jpg Portrait (1841) Th\u00e9ophile Conrad Pfeffel est un auteur alsacien n\u00e9 le 28 juin 1736 et mort le 1er mai 1809 \u00e0 Colmar.C'est un auteur de la p\u00e9riode des Lumi\u00e8res allemandes, aussi appel\u00e9e l'Aufkl\u00e4rung."@fr;
    owl:sameAs viaf:76390670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottlieb_Konrad_Pfeffel>,
        <http://viaf.org/viaf/76390670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa9b9f54-1f7a-455d-92e0-22147581e534>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PfeffelGC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottlieb_Konrad_Pfeffel.
doremus_artist:e3319d7d-465f-36d8-a341-2b8329ed992e
    dbp:birthPlace dbr:Comilla;
    rdfs:comment
        "Badal Roy (Amerendra Roy Choudhury; * 1945 in Kumilla, Britisch-Indien, heute Bangladesch) ist ein Tablaspieler, der auf dem Gebiet der Improvisationsmusik und des Jazz aktiv ist. Badal Roy wanderte 1968 in die USA aus, wo er seinen Lebensunterhalt zun\u00e4chst als Kellner in indischen Restaurants verdiente. Er trat dann als Ragaspieler mit Steve Gorn in einem Restaurant in Manhattan auf, wo Miles Davis auf ihn aufmerksam wurde."@de,
        "Badal Roy (Bengali: \u09ac\u09be\u09a6\u09b2 \u09b0\u09be\u09af\u09bc; born Amarendra Roy Chowdhury) is a Bangladeshi tabla player, percussionist, and recording artist known for his work in jazz, world music, and experimental music. He was born in Comilla, East Bengal, British India (now in Bangladesh) in 1945."@en,
        "Nato in una famiglia hindu nella regione musulmana del Bengala orientale dell'India britannica (la regione che sarebbe poi diventata il Pakistan orientale, e infine il Bangladesh). Arrivato a New York nel 1968, inizi\u00f2 a lavorare come cameriere e tuttofare in alcuni ristoranti indiani. Poco dopo inizi\u00f2 a suonare con Steve Gorn in un ristorante chiamato Raga, e fu notato da Miles Davis, che lo assunse nel suo gruppo. Con Davis, Roy incise gli album On the Corner (1972), Big Fun (1969-72; pubblicato nel 1974), e Get Up with It (1970-74)."@it;
    owl:sameAs viaf:22336304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Badal_Roy>,
        <http://viaf.org/viaf/22336304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Badal_Roy.
doremus_artist:e3c893f0-a16e-3968-9be3-0dec94e0d33e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ely,_Cambridgeshire>;
    rdfs:comment
        "John Amner (1579\u20131641) was an English composer. A composer of sacred works, Amner was born in Ely and had a close association with Ely Cathedral, even before his employment there as Informator choristarum (1610\u20131641), through his relatives Michael and Ralph Amner, who were both lay clerks there. He received his Bachelor of Music from Oxford with the support of the Earl of Bath in 1613, and also from Cambridge in 1640. He was employed as both an organist and clergyman at the Cathedral after he obtained his first degree. He was subsequently ordained to the diaconate, later becoming vicarius (minor canon). In 1615, he published a collection entitled Sacred Hymnes of 3, 4, 5 and 6 parts for the Voyces and Vyols, which represents most of his known works. His other works include Preces (both for"@en,
        "John Amner (Ely (Cambridgeshire), 1579 \u2014 ?, 1641) was een Brits componist. Erg weinig is over hem geweten, en zijn output is nagenoeg geheel beperkt tot kooranthems. Daar echter deze werken in een niet gering aantal verzamelbundels van religieuze muziek opduiken, kunnen we met enige redelijkheid veronderstellen, dat ze daartoe de moeite waard zijn; Amners anthems getuigen van een zekere inventiviteit en laten zich door hun on-middelmatigheid opmerken. Vaak bevatten ze zowel orgel- als vedelbegeleiding. Hij publiceerde \u00e9\u00e9n muziekboek, Sacred Hymnes."@nl,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u963f\u59c6\u7eb3\uff08John Amner\uff0c1579\u5e74\uff0d1641\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u4f0a\u5229\uff0c1613\u5e74\u5728\u725b\u6d25\u83b7\u5f97\u97f3\u4e50\u5b66\u58eb\u5b66\u4f4d\uff0c\u4e4b\u540e\u88ab\u96c7\u4f63\u4e3a\u5927\u6559\u5802\u7684\u7267\u5e08\u53ca\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u6267\u4e8b\u3001\u5c0f\u6cd5\u653f\u7267\u5e08\u30021615\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u4e00\u90e8\u5723\u6b4c\u96c6\u300aacred Hymnes of 3, 4, 5 and 6 parts\u300b\uff0c\u5305\u62ec\u4e86\u4ed6\u4fdd\u5b58\u4e0b\u6765\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u30021990\u5e74\u4ee3\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff08\u5305\u62ec\u300a\u611f\u6069\u8d5e\u300b\u7b49\uff09\u53d1\u884c\u4e86\u5531\u7247\uff0c \u591a\u7531\u4f0a\u5229\u6559\u5802\u5408\u5531\u961f\u6f14\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100996119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Amner>,
        <http://viaf.org/viaf/100996119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Amner.
doremus_artist:e3dc8800-98ed-3a91-ad48-de756bac70a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
    "Mark Abel (born 1948) is an American composer of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:271351948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Abel>,
        <http://viaf.org/viaf/271351948>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark-Abel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Abel.
doremus_artist:e47ce983-837a-39b1-8aba-a5aee6c39e40
owl:sameAs viaf:47812400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47812400>.
doremus_artist:e4f3e25e-3330-3fba-a69b-3b8881285e62
owl:sameAs viaf:15090723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15090723>.
doremus_artist:e5990376-7afc-3bd2-a606-b6e3ddc740ab
    rdfs:comment
        "Nadja Nevolovitsch est une violoniste germano-russe n\u00e9e en 1984 \u00e0 Leningrad."@fr;
    owl:sameAs viaf:296708679;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nadja_Nevolovitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/296708679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Nadja_Nevolovitsch.
doremus_artist:e5a2e6e2-11ed-3aa2-8312-4e2f49d4c803
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Neal Zaslaw (born June 28, 1939) is an American musicologist."@en,
        "Neal Zaslaw (n\u00e9 le 28 juin 1939 \u00e0 New York) est un musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:76324557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neal_Zaslaw>,
        <http://viaf.org/viaf/76324557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d373e605-9927-4fe3-8b87-ef8ebe703098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neal_Zaslaw.
doremus_artist:e699965d-4483-3cfe-a8b3-bbb83f50d91f
owl:sameAs viaf:5239261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5239261>.
doremus_artist:e6af3922-58e8-344c-9829-7b36273accc6
owl:sameAs viaf:63966587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63966587>.
doremus_artist:e6ef5f8e-d936-3f7b-aede-6e5ecb345c64
owl:sameAs viaf:79177811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177811>.
doremus_artist:e7785433-5c79-3fdc-9d87-4c66c2bd0705
owl:sameAs viaf:17473897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17473897>.
doremus_artist:e904dc5a-39d8-352f-a7a3-bb88aaa57e75
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Victoria Kamhi Arditti fue una pianista y escritora turca del siglo XX, afincada en Espa\u00f1a, esposa e inseparable colaboradora del compositor espa\u00f1ol Joaqu\u00edn Rodrigo."@es,
        "Victoria Kamhi de Rodrigo, Marquise of the Jardines de Aranjuez (1905 Istanbul, Turkey \u2013 21 July 1997) was a Turkish pianist of Sephardic Jewish heritage, and the wife of the Spanish composer Joaqu\u00edn Rodrigo. Kamhi studied under Lalewicz, L\u00e9vy and Vi\u00f1es. She met Rodrigo in 1929, and they were married on 19 January 1933. They lived in France and Germany before returning to Spain in 1939. Kamhi died in 1997, about two years before Rodrigo. Both are buried in Aranjuez."@en,
        "\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u65b9\u306f\u30bb\u30d5\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u30e0\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e9\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021929\u5e74\u306b\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u30011933\u5e741\u670819\u65e5\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u5f8c\u30011939\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u6368\u3066\u3001\u76f2\u76ee\u306e\u592b\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u4e00\u4eba\u5a18\u306e\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u3092\u51fa\u7523\u3002\u30bb\u30b7\u30ea\u30a2\u306f\u9577\u3058\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\uff08Agust\u00edn Le\u00f3n Ara \uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u5973\uff08\u30bb\u30b7\u30ea\u30fc\u30bf\u3068\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\uff09\u3092\u7523\u3093\u3060\u3002 1997\u5e74\u306b\u4ed6\u754c\u3002\u592b\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30e9\u30f3\u30d5\u30a8\u30b9\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49403881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victoria_Kamhi>,
        <http://viaf.org/viaf/49403881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c14711b-0333-4a48-8ae8-e9816714049e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victoria_Kamhi.
doremus_artist:e9334b78-5c1d-385c-b6b9-8abf4e726d1e
    rdfs:comment
        """Louis \u201cLeibele\u201d Waldman (June 22, 1907, New York \u2013 August 31, 1969, USA) was a Jewish cantor (\u201cchazzan\u201d), composer and actor, the only American born cantor who may be considered as belonging to the great cantors of the so-called "golden age of jewish cantorial music"."""@en;
    owl:sameAs viaf:98522808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Waldman_(cantor)>,
        <http://viaf.org/viaf/98522808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Waldman_(cantor)>.
doremus_artist:e9c0d260-1a06-39fc-920b-c81488c6b811
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Eugenio Colombo (* 1953 in Rom) ist ein italienischer Jazzsaxophonist (Alt- und Sopransaxophon) und Fl\u00f6tist. Eugenio Colombo geh\u00f6rt seit den 1970er Jahren zur italienischen Jazzavantgarde. Nach Luca Lerchiari geh\u00f6rt er mit Gianluigi Trovesi und Claudio Fasoli zu den Musikern, die die bewusste Einbeziehung von Motiven, die in der folkloristischen \u00dcberlieferung zu finden sind, suchen und damit einen Beitrag zur Eigenst\u00e4ndigkeit des italienischen Jazz leisten, wie auf seinem fr\u00fchen Album I Virtuosi di Cave. In den 1970er Jahren arbeitete er mit Mario Schiano (zu h\u00f6ren auf dessen Kompilation \u201eSud\u201c), Giacomo Aula und anderen. Er war 1990 Gr\u00fcndungsmitglied des Italian Instabile Orchestra, auf dessen erstem Album auf Leo Records 1991 er die Komposition \u201eIppopotami\u201c beisteuerte. Das auf NEL Jazz v"@de,
        "Eugenio Colombo (born 1953) is an Italian saxophonist and flautist most associated with avant-garde jazz. A founding member of the Italian Instabile Orchestra, Colombo has worked with such musicians as Mario Schiano, Giorgio Gaslini, Steve Lacy, Bruno Tommaso, Maurizio Giammarco, Giancarlo Schiaffini and the band Area."@en,
        "Nel 1982 si diploma in sassofono al Conservatorio Licinio Refice di Frosinone con il docente Baldo Maestri. La sua prima registrazione avviene con Mario Schiano, nel disco Sud; immediatamente dopo \u00e8 stato invitato da Giorgio Gaslini per la sua incisione Favola Pop. D\u00e0 vita, in seguito al gruppo I Virtuosi di Cave, dai quali \u00e8 stata in gran parte formata la sezione sax del Grande Elenco Musicisti, orchestra guidata da Tommaso Vittorini."@it;
    owl:sameAs viaf:27276154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Colombo>,
        <http://viaf.org/viaf/27276154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugenio_Colombo.
doremus_artist:e9edf0f8-4b05-3c69-b6da-fd23967baaf6
    owl:sameAs viaf:15145542342496640689;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542342496640689>,
        <http://viaf.org/viaf/19863880>.
doremus_artist:eb0f77d8-1d31-3b6c-a3ca-6eb5fcff7271
owl:sameAs viaf:44484407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484407>.
doremus_artist:eb65a34a-b008-3692-aca9-b44c3106b398
owl:sameAs viaf:68493449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68493449>.
doremus_artist:eb8c7f6e-c924-3d7a-8f33-f88568d72d26
owl:sameAs viaf:49474082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49474082>.
doremus_artist:ebf09ce7-a8da-3db8-9588-df3c221b085c
owl:sameAs viaf:26518149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26518149>.
doremus_artist:ecb1ac47-ddf1-3cdd-9d9a-25c66b7563aa
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    rdfs:comment
        "V\u00edctor Pablo P\u00e9rez (born 1954, Burgos) is a Spanish conductor known for specializing in zarzuelas. He was principal conductor and artistic director of the Symphony Orchestra of Asturias 1980-1988, and then of the Orquesta Sinf\u00f3nica de Tenerife."@en;
    owl:sameAs viaf:49416194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00edctor_Pablo_P\u00e9rez>,
        <http://viaf.org/viaf/49416194>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Víctor_Pablo_Pérez.
doremus_artist:ed19e7b3-c910-3341-a96a-ee1cbb536272
owl:sameAs viaf:2660897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660897>.
doremus_artist:ed6f7499-9936-3b2d-ae24-f7e8e9f73758
owl:sameAs viaf:119508471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119508471>.
doremus_artist:eda489c6-496a-3939-a253-214eb401812a
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Labeyrie, n\u00e9 en 1975, est un tubiste fran\u00e7ais.Il est actuellement tuba solo de l'Orchestre de Paris et professeur au CNSMD de Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:74147411;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Labeyrie>,
        <http://viaf.org/viaf/74147411>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stéphane_lABEYRIE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Stéphane_Labeyrie.
doremus_artist:ee0e2a53-9b14-3979-a1ce-945a3da25c89
owl:sameAs viaf:85482250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85482250>.
doremus_artist:ee0f9141-dc5a-3ffc-9b07-970a1ed12016
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Duvivier (* 17. August 1920 in New York City; \u2020 11. Juli 1985 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, Arrangement). Duvivier lernte als Jugendlicher Violine und Grundz\u00fcge der Kompositionslehre. Er spielte bereits ab 1937 im Royal Baron Orchestra. Anschlie\u00dfend war er 1941 bei Coleman Hawkins und bis 1942 bei Lucky Millinder t\u00e4tig. Von 1943 bis 1945 musste er seinen Milit\u00e4rdienst ableisten und arrangierte in dieser Zeit f\u00fcr Jimmy Lunceford, bei dem er arbeitete, bis er 1947 zu Sy Oliver wechselte. In den fr\u00fchen 1950ern arbeitete er als Begleiter von S\u00e4ngerinnen wie Nellie Lutcher, Pearl Bailey, Billy Eckstine und Lena Horne, war aber auch bei Terry Gibbs und bis 1956 bei Bud Powell sowie f\u00fcr Herbie Nichols (Love, Gloom, Cash, Love; 1957) und f\u00fcr Eubie Blake (1959) t"@de,
        "George Duvivier (17 ao\u00fbt 1920 - 11 juillet 1985) est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "George Duvivier (August 17, 1920 \u2013 July 11, 1985) was an American jazz double-bass player. Duvivier was born in New York City and took up the cello and also the violin while in high school before settling on the bass. He also learned composition and scoring before going out on the road with Lucky Millinder and then with the Cab Calloway bands of the early 1940s after a stint in the army. He was an excellent composer and scored many tunes for those two big bands. He was a freelance bassist for most of his life, never belonging to any one particular group for any extended period of time, but played with some of jazz's greatest. He was Bud Powell's bassist in 1953, during the sessions for The Amazing Bud Powell, Vol. 2, for which he contributed arrangements. He was a member of Eddie \"Lockjaw\""@en,
        "George Duvivier (New York, 17 augustus 1920 - aldaar, 11 juli 1985) was een Amerikaanse jazz-bassist en componist. Hij speelde bas op talloze platen van grote jazzmusici. Duvivier studeerde viool aan het Conservatory of Music and Art en werd assistent-concertmeester bij het Central Manhattan Symphony Orchestra. Uiteindelijk koos hij echter voor de contrabas en de jazzmuziek. Hij leerde ook compositie en arrangeren aan de universiteit van New York. Hij speelde vanaf 1937 in het Royal Baron Orchestra en werkte in het begin van de jaren veertig onder meer bij de bands van Coleman Hawkins en Lucky Millinder. Na zijn militaire dienst was hij actief voor Jimmy Lunceford, waarvoor hij arrangementen schreef (1945-1947). Daarna volgde een periode bij Sy Oliver. In de eerste helft van de jaren vijft"@nl,
        "George Duvivier (Nueva York, 17 de agosto de 1920 - 11 de julio de 1985) fue un contrabajista, compositor y arreglista estadounidense de jazz."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30e5\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\uff08George Duvivier, 1920\u5e748\u670817\u65e5 \u2013 1985\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30c0\u30d6\u30eb\u30d9\u30fc\u30b9\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u3068\u30b9\u30b3\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011940\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u5148\u305a\u306f\u30e9\u30c3\u30ad\u30fb\u30df\u30ea\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30ab\u30d6\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u5175\u5f79\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30e5\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u306f\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30012\u3064\u306e\u30d3\u30c3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u3001\u9577\u671f\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u7279\u5b9a\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3068\u306f\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u9593\u306b\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u306a\u9332\u97f3\u300e\u30b8\u30fb\u30a2\u30e1\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u7b2c2\u96c6\u300f\u306e\u305f\u3081\u306b\u7de8\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u306f\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3084\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30c3\u30b8\u30d2\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u306f\u6620\u753b\u300e\u30d9\u30cb\u30fc\uff65\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u7269\u8a9e\u300f\u3067\u697d\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u300c\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30df\u30c3\u30c8\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30bf\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30b7\u30e7\u30a6\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u30c8\u30e0\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c4\u306e\u4f34\u594f\u3092\u3057\u305f\u306e\u304c\u6700\u5f8c\u306e\u6f14\u594f\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u764c\u306e\u305f\u3081\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u81ea\u5b85\u306b\u3066\u901d\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Duvivier>,
        <http://viaf.org/viaf/10033055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fda81bdf-37b1-47e2-86fe-d639b04f8006>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Duvivier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Duvivier.
doremus_artist:ee49c4ec-feeb-3cca-8c51-e871e9ff4702
owl:sameAs viaf:71384670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71384670>.
doremus_artist:ee4b0720-bbe4-3468-9f95-06c898a2517c
owl:sameAs viaf:61738317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738317>.
doremus_artist:efaa6301-1fb8-3a1a-b871-e5595d598eab
owl:sameAs viaf:38489480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38489480>.
doremus_artist:efccd40d-b7aa-3719-9789-cf3b56a3bcb2
owl:sameAs viaf:224767986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224767986>.
doremus_artist:f035fe20-2977-300c-b798-3875b9a48364
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Canihac es un int\u00e9prete franc\u00e9s de m\u00fasica antigua y miembro fundador de Sacqueboutiers. Solista de ensambles internacionales, ha actuado bajo la batuta de Jordi Savall, Jean-Claude Malgoire, Nikolaus Harnoncourt, Ren\u00e9 Clemencic, Andrew Parrott, William Christie and Philippe Herreweghe. Ha sido profesor de cornetto y trompeta natural en academias internacionales de m\u00fasica antigua como Saintes, Ginebra, Barcelona y Daroca. En 1989, Canihac fue nombrado profesor del Departamento de M\u00fasica Antigua en el Conservatorio Nacional Superior de Lyon."@es,
        "Jean-Pierre Canihac est un musicien fran\u00e7ais membre fondateur de l'ensemble des Sacqueboutiers de Toulouse au sein duquel il pratique le cornet \u00e0 bouquin comme soliste."@fr,
        "Jean-Pierre Canihac is a French performer of early music and a founding member of Sacqueboutiers. Soloist of international ensembles, he has performed under the baton of Jordi Savall, Jean-Claude Malgoire, Nikolaus Harnoncourt, Ren\u00e9 Clemencic, Andrew Parrott, William Christie and Philippe Herreweghe. He has taught the cornett and natural trumpet in international academies of ancient music like Saintes, Gen\u00e8ve, Barcelona and Daroca. In 1989, Canihac was named professor of D\u00e9partement de Musique Ancienne at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Lyon."@en;
    owl:sameAs viaf:261086654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Canihac>,
        <http://viaf.org/viaf/261086654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Canihac.
doremus_artist:f08f47b7-ab91-364a-bb09-bb4eba63906a
owl:sameAs viaf:5126461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5126461>.
doremus_artist:f1687186-a25d-3b96-baeb-0a357706a038
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Alejandro Vi\u00f1ao (born September 4, 1951) is an Argentinian composer currently living in the United Kingdom. Vi\u00f1ao studied musical composition in Buenos Aires with the composer Jacobo Ficher. In 1976 he was awarded a British Council scholarship to study in London at the Royal College of Music and later on at the City University where he was awarded a Ph.D in composition. He has been a British citizen since 1994, holding double nationality.During the 1980s he worked at IRCAM in Paris where he developed a particular interest in sound interpolation (sound morphing) a technique that has featured in many of his compositions such as Chant D'Ailleurs which won the Prix Ars Electronica in 1992.Vi\u00f1ao has written orchestral and chamber music for the concert hall, opera and music-theatre, film scores,"@en;
    owl:sameAs viaf:118576513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Vi\u00f1ao>,
        <http://viaf.org/viaf/118576513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alejandro_Viñao.
doremus_artist:f2dcf532-17bd-3c6c-b103-a97d948eaf37
owl:sameAs viaf:66653238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653238>.
doremus_artist:f3182788-de2a-39a0-b709-1c9aa51d0605
owl:sameAs viaf:79840466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79840466>.
doremus_artist:f36d5489-8639-39b2-bb46-aebe432027d2
owl:sameAs viaf:2726947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2726947>.
doremus_artist:f398aa40-c68d-3d92-80d0-bae0e4ac906d
owl:sameAs viaf:17413290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413290>.
doremus_artist:f47dcc85-ab8d-37f5-b117-c920e728ca2f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Zug;
    rdfs:comment
        "Charles Dean Dixon (10 de enero de 1915 - 3 de noviembre de 1976) fue un director de orquesta estadounidense."@es,
        "Charles Dean Dixon (January 10, 1915 \u2013 November 3, 1976) was an American conductor."@en,
        "Charles Dean Dixon (New York City, 10 januari 1915 - Z\u00fcrich, 3 november 1976) was een Amerikaans dirigent. Dixon werd geboren in New York City en studeerde daar aan Juilliard School en de Columbia-universiteit. In 1931 richtte Dixon zijn eigen orkest en koor op. Tien jaar later werd hij gastdirigent van het NBC Symphony Orchestra, en tijdens het zomerseizoen van de New York Philharmonic. Dit vormde de aanloop voor uitnodigingen om te dirigeren voor het Philadelphia Orchestra en het Boston Symphony Orchestra. In 1948 won Dixon de Ditson Conductor's Award."@nl,
        "Dean Dixon (* 10. Januar 1915 in New York City; \u2020 4. November 1976 in Zug / Schweiz) war ein US-amerikanischer Dirigent. Er gilt als der erste Afroamerikaner, der gro\u00dfe amerikanische Symphonieorchester dirigierte, und als einer der ersten Amerikaner, die bei europ\u00e4ischen Orchestern einen Dirigentenposten innehatten. Dean Dixon war in erster Ehe mit der amerikanischen Pianistin Vivian Rivkin verheiratet, mit der er auch einige Schallplattenaufnahmen konzertanter Werke machte, u. a. George Gershwins Rhapsody in Blue."@de,
        "Dean Dixon est un chef d\u2019orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 10 janvier 1915 \u00e0 New York et mort le 3 novembre 1976 \u00e0 Zurich. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le premier Noir am\u00e9ricain ayant dirig\u00e9 de grands orchestres symphoniques am\u00e9ricains et comme l'un des premiers Am\u00e9ricains ayant occup\u00e9 le poste de chef d\u2019orchestre aupr\u00e8s d\u2019orchestres europ\u00e9ens."@fr,
        "\u0414\u0438\u043d \u0414\u0438\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dean Dixon, 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1915, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435."@ru,
        "\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u5206\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021941\u5e74\u306b\u306fNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002 1949\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u308f\u305f\u308a\u30011953\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011961\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u30011967\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3001\u96e3\u75c5\u3092\u767a\u75c5\u76f4\u5f8c\u3067\u5f15\u9000\u9593\u969b\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u7530\u4e2d\u5e0c\u4ee3\u5b50\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u8fea\u5b89\u00b7\u72c4\u514b\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Dean Dixon\uff0c1915\u5e74\uff0d1976\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\uff0c\u5352\u4e8e\u745e\u58eb\u7684\u695a\u683c\u3002\u7b2c\u4e00\u6279\u6210\u540d\u7684\u9ed1\u4eba\u4ea4\u54cd\u4e50\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117643573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dean_Dixon>,
        <http://viaf.org/viaf/117643573>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dean_Dixon_(1941).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dean_Dixon.
doremus_artist:f4d42656-d7ea-3e10-b19d-1203f9c31607
    rdfs:comment
        "Pakita est le nom de sc\u00e8ne d'une chanteuse, animatrice, \u00e9crivaine et institutrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39548847;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pakita>,
        <http://viaf.org/viaf/39548847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c35fd776-00f5-4644-9971-31a133603d1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Interprète_Pakita.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Pakita.
doremus_artist:f56145d3-c8be-3090-8588-3a1d5d1b04c2
owl:sameAs viaf:79200198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200198>.
doremus_artist:f5b21f7d-b79c-3aec-80a8-d28de01e4be3
owl:sameAs viaf:13065382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13065382>.
doremus_artist:f6c6e644-e8d1-30ae-ab90-97273178df47
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleroi,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Lisa Kirk (February 25, 1925 \u2013 November 11, 1990) was an American actress and singer noted for her comic talents and rich contralto (her voice was called a husky alto)."@en,
        "Lisa Kirk, nome art\u00edstico de Elise Marie Kirk (25 de fevereiro de 1925 - 11 de novembro de 1990), atriz estadunidense."@pt;
    owl:sameAs viaf:76525461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Kirk>,
        <http://viaf.org/viaf/76525461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69e00c80-1709-471e-92f1-baf774a9dc22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Kirk.
doremus_artist:f6f6c03e-f388-3cf0-8463-a57840ccb3ce
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Sophie Watillon (* 7. Dezember 1965 in Namur; \u2020 31. August 2005 ebenda) war eine belgische Gambistin."@de,
        "Sophie Watillon (7 December 1965 \u2013 31 August 2005) was a Belgian viol player who specialized in Baroque music. She was born in Namur, Belgium to a musical family. During her young life, the viola da gamba-soloist gained international fame with refined and sensitive solo interpretations of Early Music and Baroque compositions for viola da gamba. At the age of sixteen, she began studying music with Philippe Pierlot in Maastricht, and then further with Wieland Kuijken in Brussels and with Paolo Pandolfo at Schola Cantorum Basiliensis, Basel."@en,
        "Sophie Watillon est une gambiste belge sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9e le 7 d\u00e9cembre 1965 \u00e0 Namur (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans sa ville natale le 31 ao\u00fbt 2005, \u00e0 l'\u00e2ge de 39 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:80015074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Watillon>,
        <http://viaf.org/viaf/80015074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03bb45b2-06b3-4043-9600-e8443b1d9529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Watillon.
doremus_artist:f76706f9-29fd-34b4-a5d9-c686977bb1f0
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Zara Aleksandrovna Dolukhanova (Armenian: \u0536\u0561\u0580\u0578\u0582\u0570\u056b \u0534\u0578\u056c\u0578\u0582\u056d\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576) (b. 15 March 1918, Moscow, Russia \u2013 4 December 2007 Moscow, Russia) was an Armenian mezzo-soprano who achieved fame performing on many lauded radio broadcasts of operas and works from the concert repertoire during the 1940s through the 1960s. Although considered one of Soviet-era Russia's most accomplished opera singers, Dolukhanova made only a relatively small number of appearances on the actual opera stage and her fame rests primarily in her extensive work for radio and performances on the concert stage."@en,
        "\u0417\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043b\u0443\u0445\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u0417\u0430\u0440\u0443\u0438\u0301 \u0410\u0433\u0430\u0441\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044f\u0301\u043d/\u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044c\u044f\u0301\u043d, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u2014 \u0414\u043e\u043b\u0443\u0445\u0430\u043d\u044f\u0301\u043d; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1966) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19874943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zara_Dolukhanova>,
        <http://viaf.org/viaf/19874943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zara_Dolukhanova.
doremus_artist:f7738fa6-2d1b-3905-b1bf-4fa6f38a5832
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Cliquet-Pleyel est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 mars 1894 \u00e0 Paris, o\u00f9 il est mort le 9 mai 1963."@fr,
        "Henri Cliquet-Pleyel fue un compositor franc\u00e9s nacido el 12 de marzo de 1894 en Par\u00eds, y muri\u00f3 tambi\u00e9n en Par\u00eds el 9 de mayo de 1963. Hizo sus estudios musicales en el Conservatorio de Par\u00eds y tuvo como profesores a Andr\u00e9 Gedalge y a Eug\u00e8ne Cools en contrapunto y fuga. Aprendi\u00f3 composici\u00f3n con Charles Koechlin."@es,
        "Henri Cliquet-Pleyel was a French composer born on March 12, 1894 in Paris, and died in that city on May 9, 1963. In 1913 he undertook musical studies at the Conservatoire de Paris under teachers Andr\u00e9 Gedalge and Eug\u00e8ne Cools, from whom he learned counterpoint and fugue, before taking up composition studies with Charles Koechlin, who had taught such diverse musicians as Poulenc, Milhaud (members of the group Les Six) and Cole Porter."@en;
    owl:sameAs viaf:7588482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Cliquet-Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/7588482>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Cliquet-Pleyel.
doremus_artist:f8727f99-cf3f-3f6d-9115-c1d7eee9e3db
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bouscatel. Antoine Bouscatel (9 mars 1867 - 1945) est un joueur de cabrette originaire du Cantal (Auvergne)."@fr,
        """Antoine ("Bousca") Bouscatel (or Antonin, born March 9, 1867, Cantal, France - d. 1945) was a French cabrette bagpipe player, well-known at the turn of the 20th century in Paris. "The hailed king of the bag pipes was Antoine "Bousca" Bouscatel. Born in 1867 in the Cantal region of the French Auvergne, he received his first pipes when he was eight years old. Bouscatel spend his days alone in the Auvergnat alps tending his family's cows and goats and teaching himself to play. It was his music of a goatherd that Bouscatel brought to Paris."""@en;
    owl:sameAs viaf:29724692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Bouscatel>,
        <http://viaf.org/viaf/29724692>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Bouscatel.
doremus_artist:fcd55741-8e96-30b3-81fc-3200d2a05c0c
    rdfs:comment
        "Daniel Chabrun est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 janvier 1925 \u00e0 Mayenne, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2006 \u00e0 l'h\u00f4pital du Val de Gr\u00e2ce \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:71577373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Chabrun>,
        <http://viaf.org/viaf/71577373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Daniel_Chabrun.
doremus_artist:fde2f3cf-6cbb-3a14-8856-98174540755d
owl:sameAs viaf:14983311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983311>.
doremus_artist:fe6d8b61-b69c-3514-916b-fecda2187cbe
owl:sameAs viaf:104030845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104030845>.
doremus_artist:fe8c431f-9b51-305d-a1be-4972c893572d
owl:sameAs viaf:317284856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317284856>.
doremus_artist:fec8ba82-d374-390d-8bba-64070a03e24e
owl:sameAs viaf:42107511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42107511>.
