@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0020b7b3-2bb4-3bc9-b360-d086621344ff
owl:sameAs viaf:12533321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533321>.
doremus_artist:00518f9b-c292-3528-8b5a-306f3360105d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Edelmann. Otto Edelmann (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1917 \u00e0 Brunn am Gebirge, Basse-Autriche - mort le 14 mai 2003 \u00e0 Vienne) \u00e9tait un baryton-basse autrichien. Il fut une grande vedette du chant dans les ann\u00e9es 1950, o\u00f9 il fut dirig\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises par Wilhelm Furtw\u00e4ngler et Herbert von Karajan et parut fr\u00e9quemment aux festivals de Salzbourg et Bayreuth dans des r\u00f4les de baryton (Don Pizarro), de baryton-basse (Hans Sachs) et de basse pure (Baron Ochs). Sa voix, sonore mais un peu s\u00e8che, pas toujours assur\u00e9e du point de vue de l'accentuation, s'accompagnait d'un ind\u00e9niable talent d'acteur."@fr,
        "Otto Edelmann (* 5. Februar 1917 in Wien; \u2020 14. Mai 2003 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Otto Edelmann (5 de fevereiro de 1917 \u2014 14 de Maio de 2003) foi um baixo-bar\u00edtono austr\u00edaco que nasceu e estudou em Viena. Sua estr\u00e9ia oper\u00edstica profissional foi em Gera como Figaro na \u00f3pera de Le Nozze di Figaro de Mozart. Posteriormente, no mesmo papel, cantou na \u00d3pera Estatal de Viena, no Festival de Edimburgo e no Metropolitan Opera. Cantou tamb\u00e9m no Festival de Bayreuth, imediatamente ap\u00f3s sua reabertura, em 1951, ao termino da Segunda Guerra Mundial, no papel de Hans Sachs em Die Meistersinger von N\u00fcnrberg de Richard Strauss, e Ochs de Der Rosenkavalier de Richard Strauss na sua primeira performance no Salzburgo Festspielhaus em 1960. Em 1957 ele gravou o papel de Wotan de Die Kalk\u00fcre (Richard Wagner) ao lado de Kirsten Flagstad, sob a batuta de Georg Solti."@pt,
        "Otto Edelmann (February 5, 1917 in Vienna \u2013 May 14, 2003 in Vienna) was an Austrian bass. He was born in Vienna and studied singing in Vienna with Gunnar Graarud. His debut was at Gera as Figaro in Mozart's The Marriage of Figaro. He later sang the Vienna State Opera, the Edinburgh Festival and the Metropolitan Opera. He sang at the Bayreuth Festival immediately after its reopening in 1951 after World War II, performing the role of Hans Sachs in Wagner's Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. (He also recorded as Veit Pogner the goldsmith in the same work in one of Hans Knappertsbusch's early recorded performances.) He also sang Ochs in Richard Strauss's Der Rosenkavalier at the first performances in the new Salzburg Festspielhaus in 1960. In 1957, he recorded the role of Wotan opposite Kirsten F"@en,
        "\u041e\u0442\u0442\u043e \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Otto Edelmann; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1917, \u0411\u0440\u0443\u043d\u043d-\u0430\u043c-\u0413\u0435\u0431\u0438\u0440\u0433\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 2003, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440 \u0413\u0440\u043e\u0440\u0443\u0434. \u0412 1937 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u044b \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb, \u0432 1938\u20141940 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435. \u0421 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0432 \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430\u0445\u00bb \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 1951 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0432 1954 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430). \u0414\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u2014 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430 \u041e\u043a\u0441\u0430 \u0432 \u00ab\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435 \u0440\u043e\u0437\u044b\u00bb \u0420\u0438"@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\uff08Otto Edelmann, 1917\u5e742\u67085\u65e5 - 2003\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\uff09\u3002 \u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300e\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300f\u306e\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u7537\u7235\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b6\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u306e\u30ec\u30dd\u30ec\u30ed\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u300140\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Edelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/61731662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c1eeb01-7f6d-4b77-8596-728248e6ab11>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Edelmann.
doremus_artist:006ae959-6150-3eb2-95ac-d24db59b149e
owl:sameAs viaf:79223411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79223411>.
doremus_artist:017d5d14-93da-3b9c-a6d9-7acf5f8050b7
owl:sameAs viaf:306259246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306259246>.
doremus_artist:01c0a4a9-1ae7-3139-bdbe-a6c91d9cb3f8
owl:sameAs viaf:80169500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80169500>.
doremus_artist:01c65b01-b292-3804-9cc5-5f5aeb0b4749
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2010) \u062c\u0645\u0627\u0644 \u0644\u0639\u0631\u0648\u0633\u064a \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u060c\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a. \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar,
        "Djamel Laroussi Djamel Laroussi est un guitariste, multi-instrumentiste, auteur, compositeur, arrangeur et r\u00e9alisateur, n\u00e9 \u00e0 Alger et d'origine kabyle."@fr,
        "Djamel Laroussi is an Algerian singer, composer, songwriter, arranger and guitar player. Laroussi was born in Algeria, moved to Cologne, Germany, to attend Cologne Academy of Music. Laroussi sings in Algerian Arabic, French and Kabyle Berber."@en;
    owl:sameAs viaf:79915811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djamel_Laroussi>,
        <http://viaf.org/viaf/79915811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djamel_Laroussi.
doremus_artist:023a089c-b53e-35ba-81bd-e8e427c8f141
    dbp:birthPlace dbr:Bagrationovsk;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Karl Alexander Herklots (* 19. Januar 1759 in Dulzen, einem Dorf bei Preu\u00dfisch Eylau; \u2020 23. M\u00e4rz 1830 in Berlin) war ein deutscher Jurist, der aber haupts\u00e4chlich als Theaterdichter bekannt wurde. Nach seinem Studium der Rechtswissenschaft und einem Referendariat in K\u00f6nigsberg fand Herklots 1790 eine Anstellung am Berliner Kammergericht. F\u00fcr das Hoftheater in Berlin fertigte er eine Reihe von \u00dcbersetzungen aus dem Franz\u00f6sischen und Italienischen an, darunter Die Vestalin von Gaspare Spontini, Alceste von Christoph Willibald Gluck und Juliette und Romeo von Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli. Dar\u00fcber hinaus fertigte er auch Vielzahl eigener St\u00fccke f\u00fcr das Theater, sowie Prologe und weitere Gedichte."@de,
        "Karl Alexander Herklots (19 January 1759 - 23 March 1830) was a German lawyer, chiefly remembered since his death as a theatre librettist and translator."@en;
    owl:sameAs viaf:64105509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Alexander_Herklots>,
        <http://viaf.org/viaf/64105509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Alexander_Herklots.
doremus_artist:03b5e3f3-2f13-38b2-bff3-5b1c8a93de06
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Howard Blake (* 28. Oktober 1938 in London) ist ein englischer Filmkomponist. Zu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen das St\u00fcck Walking in the Air aus dem englischen Animationsfilm The Snowman (1982) und der Soundtrack zum Science-Fiction-Film Flash Gordon (1980), bei dem er mit der britischen Rockband Queen zusammenarbeitete."@de,
        """Howard Blake OBE (born 28 October 1938) is an English composer whose career has spanned more than 50 years and produced more than 650 works. Blake's most successful work is his soundtrack for Channel 4\u2019s 1982 film The Snowman including the song "Walking in the Air". He is increasingly recognised for his classical works including concertos, oratorios, ballets, operas and many instrumental pieces. The New Grove Dictionary of Music and Musicians states: \u2018Howard Blake has achieved fame as pianist, conductor and composer.\u2019"""@en,
        "Howard Blake est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Londres le 28 octobre 1938."@fr,
        "Howard Blake, OBE es un compositor ingl\u00e9s (nacido el 28 de octubre de 1938 en Londres), particularmente conocido por sus partituras para cine, si bien es prol\u00edfico autor en varios campos, como en la m\u00fasica cl\u00e1sica y en la m\u00fasica ligera. Entre sus obras m\u00e1s destacadas se pueden citar la m\u00fasica para The Bear y Los duelistas, si bien sus obras m\u00e1s aclamadas son las partituras orquestales credas para la pel\u00edcula de 1980 Flash Gordon y su muy exitoso trabajo para la producci\u00f3n de Channel 4 The Snowman de 1982."@es,
        "Howard Blake, OBE \u00e9 um compositor brit\u00e2nico not\u00e1vel por seus diversos trabalhos em trilhas sonoras de filmes."@pt;
    owl:sameAs viaf:79166146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Blake>,
        <http://viaf.org/viaf/79166146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Blake.
doremus_artist:05a81994-f6f9-3b7c-b1d4-b3ffec7b2b40
owl:sameAs viaf:44610685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44610685>.
doremus_artist:05d15c2c-1eb5-31e0-97ca-684fbe2fd42b
owl:sameAs viaf:54333365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333365>.
doremus_artist:060117e0-ffed-314f-80b7-db717326f436
    dbp:birthPlace dbr:Siegen;
    rdfs:comment
        "Arne Birkenstock (* 7. Dezember 1967 in Siegen) ist ein deutscher Autor und Regisseur."@de,
        "Arne Birkenstock (born 1967) is a German film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:79211730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Birkenstock>,
        <http://viaf.org/viaf/79211730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Birkenstock.
doremus_artist:060d32ea-4c12-3c9d-8da2-8c1be9fecc06
owl:sameAs viaf:7694842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7694842>.
doremus_artist:06c7876d-e90c-380c-8a4a-140ff93254d6
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Torsten Ralf (2 de enero de 1901, Malm\u00f6 - 27 de abril de 1954, Estocolmo) fue un tenor sueco asociado con personajes de Wagner y Richard Strauss. Debut\u00f3 en Stettin en 1930 como Cavaradossi en Tosca de Puccini, formando parte de los elencos de Chemnitz (1931-33) y Fr\u00e1ncfort del Meno (1933-35), y de la Semperoper de Dresden en 1935. Famoso en la \u00d3pera Estatal de Baviera y la Wiener Staatsoper por sus encarnaciones de Florestan en Fidelio, Tannh\u00e4user, Lohengrin, Walther von Stolzing, Siegmund, Tristan, Parsifal, Bacchus, Radames y Otelo de Verdi."@es,
        "Torsten Ralf (January 2, 1901 - April 27, 1954), was a Swedish operatic tenor, particularly associated with Wagner and Strauss roles, one of the leading dramatic tenors of the inter-war period. Ralf was born in Malm\u00f6. He began his vocal studies in Stockholm with Haldis Ingebjart and John Forsell, and later studied in Berlin with Hertha Dehmlow. He made his debut in 1930, as Cavaradossi in Stettin. After singing in Chemnitz (1931\u201333) and Frankfurt (1933-35), he joined the Staatsoper Dresden in 1935. He also appeared regularly at the Munich State Opera and the Vienna State Opera, establishing himself in roles such as Florestan, Tannh\u00e4user, Lohengrin, Stolzing, Siegmund, Tristan, Parsifal, Bacchus, but also Radames, Otello."@en,
        "Torsten Ralf (n\u00e9 le 2 janvier 1901 \u00e0 Malm\u00f6 et mort le 27 avril 1954 \u00e0 Stockholm) est un t\u00e9nor su\u00e9dois, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les h\u00e9ro\u00efques du r\u00e9pertoire allemand et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Torsten_Ralf>,
        <http://viaf.org/viaf/59270654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Torsten_Ralf.
doremus_artist:07a40a72-cbcd-3364-9b7c-f539126cb4cf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hidden_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0633\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0641\u0648\u0646 (27 \u0645\u0627\u0631\u0633 1924 - 3 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1990) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0632 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0635\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0633\u0643\u0648\u0646 \u064a\u0627\u0646\u0648 : "\u0628\u0623\u0646 \u0644\u0647 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0645\u0644 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646"."""@ar,
        "Sarah Lois Vaughan (* 27. M\u00e4rz 1924 in Newark, New Jersey; \u2020 3. April 1990 in Los Angeles, Kalifornien) war eine US-amerikanische Jazz-S\u00e4ngerin und Pianistin. Sie gilt neben Billie Holiday und Ella Fitzgerald als eine der bedeutendsten Vokalistinnen des Jazz."@de,
        """Sarah Lois Vaughan (March 27, 1924 \u2013 April 3, 1990) was an American jazz singer, described by music critic Scott Yanow as having "one of the most wondrous voices of the 20th century." Nicknamed "Sassy" and "The Divine One", Sarah Vaughan was a Grammy Award winner. The National Endowment for the Arts bestowed upon her its "highest honor in jazz", the NEA Jazz Masters Award, in 1989."""@en,
        """Sarah Lois Vaughan (Newark, 27 de mar\u00e7o de 1924 \u2014 Los Angeles, 3 de abril de 1990) foi uma cantora estadunidense de jazz, descrita por Scott Yanow como "uma das vozes mais maravilhosas do s\u00e9culo 20". Apelidada "Sailor" (por seu discurso salgado), "Sassy" e "A Divina", Sarah Vaughan foi ganhadora do Grammy e do NEA Jazz Masters, o "mais alta honra no jazz", atribu\u00eddo pela National Endowment for the Arts em 1989."""@pt,
        "Sarah Lois Vaughan (Newark, Nueva Jersey, 27 de marzo de 1924-Los \u00c1ngeles, California, 3 de abril de 1990), conocida como Sarah Vaughan (pronunciado Vo:n) y apodada Sassy y La Divina, fue una cantante estadounidense de jazz. Junto con Billie Holiday y Ella Fitzgerald, es considerada por muchos una de las m\u00e1s importantes e influyentes voces femeninas del g\u00e9nero."@es,
        "Sarah Lois Vaughan ([/\u02c8v\u0254\u02d0n/]?) (Newark, 27 maart 1924 \u2013 Los Angeles, 3 april 1990) was een Amerikaanse jazzzangeres, die samen met Billie Holiday en Ella Fitzgerald tot de grootsten in haar genre wordt gerekend. Zij is bekend om haar expressieve stem, uniek vibrato en groot vocaal bereik."@nl,
        "Sarah Lois Vaughan (zwana Sassy i The Divine One) (ur. 27 marca 1924 w Newark, zm. 3 kwietnia 1990 w Hidden Hills) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa."@pl,
        "Sarah Vaughan est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e le 27 mars 1924 \u00e0 Newark dans le New Jersey et morte \u00e0 Hidden Hills en Californie, le 3 avril 1990."@fr,
        """Vinse due Grammy Award; il National Endowment for the Arts le assegn\u00f2 il premio NEA Jazz Masters nel 1989. Dotata di una voce di contralto, \u00e8 stata definita da Scott Yanow "una delle voci pi\u00f9 stupefacenti del ventesimo secolo"."""@it,
        "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u0412\u043e\u0301\u0430\u043d, \u0412\u043e\u044d\u043d, \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 /v\u0254\u02d0n/, \u0412\u043e\u043e\u043d (Sarah Vaughan, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u2014 Sassy; 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1924, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1990, \u0425\u0438\u0434\u0434\u0435\u043d-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430\u00bb (1982)."@ru,
        "\u30b5\u30e9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\uff08Sarah Vaughan\u30011924\u5e743\u670827\u65e5 - 1990\u5e744\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30f3\u30b8\u306b\u3001\u7f8e\u3057\u3044\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u639b\u304b\u3063\u305f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306b\u3082\u5339\u6575\u3059\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u3068\u3001\u8c4a\u304b\u306a\u58f0\u91cf\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u3001\u5927\u80c6\u306a\u30d5\u30a7\u30a4\u30af\u3084\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u529b\u3092\u3082\u6301\u3061\u5473\u3068\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u53f2\u4e0a\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30ea\u30c7\u30a4\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3068\u4e26\u3076\u3001\u5973\u6027\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u5fa1\u4e09\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u838e\u62c9\u00b7\u9732\u610f\u7d72\u00b7\u6c83\u6069\uff08Sarah Lois Vaughan\uff0c1924\u5e743\u670827\u65e5\uff0d1990\u5e744\u67083\u65e5\uff0c\u5c0f\u540dSassy\u8207The Divine One\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\uff0c\u88abScott Yanow\u5f62\u5bb9\u70ba\u5177\u6709\u300c20\u4e16\u7d00\u6700\u7f8e\u5999\u7684\u8072\u97f3\u300d\u3002 \u6c83\u6069\u662f\u4e00\u500b3\u6b21\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u570b\u5bb6\u85dd\u8853\u57fa\u91d1\u6703\uff08National Endowment for the Arts\uff09\u65bc1989\u5e74\u8ce6\u4e88\u5979\u7235\u58eb\u6a02\u7684\u6700\u9ad8\u69ae\u8b7d\uff0c\u7235\u58eb\u6a02\u5927\u5e2b\u734e \u3002 \u6c83\u6069\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba20\u4e16\u7d00\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u8207\u827e\u62c9\u00b7\u8cbb\u8332\u6f54\u62c9\uff08Ella Fitzgerald\uff09\u548c\u6bd4\u8389\u00b7\u8377\u8389\u6234\uff08Billie Holiday\uff09\u9f4a\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112758178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Vaughan>,
        <http://viaf.org/viaf/112758178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351d8bdf-33a1-45e2-8c04-c85fad20da55>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_Vaughan_-_William_P._Gottlieb_-_No._1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sarah_Vaughan.
doremus_artist:08baf579-e5d1-3f0d-8756-f81c875fbeb6
owl:sameAs viaf:33694644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33694644>.
doremus_artist:093c0293-b2fc-3f29-990e-16b80577c7f6
owl:sameAs viaf:30660672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30660672>.
doremus_artist:0a5078c2-3fc1-3ffa-92e1-f97ff896c635
owl:sameAs viaf:33762443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33762443>.
doremus_artist:0c435140-4c48-3a4e-93d6-a48106f295ff
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    rdfs:comment
        "Steve Houben (* 19. M\u00e4rz 1950 in L\u00fcttich) ist ein belgischer Jazzmusiker (Alt- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te) und Komponist."@de,
        "Steve Houben (Luik, 19 maart 1950) is een Belgisch jazzsaxofonist, fluitspeler en componist. Houben werd geboren in een muzikale famlie: zijn moeder was geschoold als klassiek pianiste en zijn vader was een amateur-jazzmuzikant. Een ander familielid, Jacques Pelzer, introduceerde hem in de jazzwereld en had een sterke invloed op zijn carri\u00e8re. Samen zouden ze de band Open Sky Unit oprichten. Enkele grote namen van jazzmusici waar Houben mee samenwerkte, zijn Chet Baker (met wie hij opnames maakte), Mike Stern, George Coleman, Gerry Mulligan, Clark Terry, Jon Eardley en Joe Newman."@nl,
        "Steve Houben (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 19 mars 1950 et ayant v\u00e9cu \u00e0 Verviers) est un musicien de jazz belge jouant principalement du saxophone et de la fl\u00fbte. Dans le milieu des ann\u00e9es 1970, il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 la Berklee College of Music de Boston. \u00c0 son retour en Belgique, il a cr\u00e9\u00e9 le s\u00e9minaire de jazz au Conservatoire royal de Li\u00e8ge, en liaison avec Henri Pousseur. Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale des sciences, des lettres et des beaux-arts de Belgique (Classe des arts) le 6 mai 2010, premier dans la cat\u00e9gorie jazz. En 2012, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Directeur faisant fonction du Conservatoire Royal de Li\u00e8ge."@fr,
        "Steve Houben is a Belgian jazz saxophonist and flutist. He was born in 1950. In the mid-1970s, he attended the Berklee College of Music in Boston. Houben created on his return to Belgium the jazz seminar at the Li\u00e8ge conservatory, in association with Henri Pousseur. In his long career he played with a.o. Joe Newman, Bill Frisell, Toots Thielemans, Chet Baker, Mike Stern, George Coleman and Gerry Mulligan. He won the Belgian Golden Django in 2000 for best Belgian artist (first winner of the new category). He currently teaches jazz saxophone at the Brussels conservatory."@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0423\u0431\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve \u0444\u0440. Houben; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950, \u041b\u044c\u0435\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438. \u041e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u041f\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044e \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u0432 \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0443\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440 \u043f\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:1178226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Houben>,
        <http://viaf.org/viaf/1178226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Houben.
doremus_artist:0c43cba5-8586-3cff-b735-c817be607774
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hermann,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Nathaniel David Rateliff is an American musician, singer and songwriter from Hermann, Missouri. Known for his folk-based, pensive songwriting, Rateliff has garnered attention with Nathaniel Rateliff & The Night Sweats, the soulful R&B combo he formed in 2013."@en,
        "Nathaniel Rateliff (Bay (Missouri), 7 oktober 1978) is een Amerikaans zanger en gitarist. Hij treedt geregeld op met een gelijknamige band, die bestaat uit Joseph Pope (elektrische gitaar, mondharmonica en zang), Julie Davis (contrabas en zang) en Rateliff (zang en akoestische gitaar). Naast zijn muzikale loopbaan is Rateliff sinds 2008 werkzaam als tuinman."@nl,
        "Nathaniel Rateliff est un chanteur-compositeur originaire de Denver, dans le Colorado. D'abord reconnu pour ses compositions folk m\u00e9lancoliques, sa notori\u00e9t\u00e9 grandit depuis la formation en 2013 de son groupe Nathaniel Rateliff & The Night Sweats."@fr;
    owl:sameAs viaf:160808091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathaniel_Rateliff>,
        <http://viaf.org/viaf/160808091>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nathaniel_Rateliff_&_the_Night_Sweats_-_Twist_&_Shout_-_08.20.15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathaniel_Rateliff.
doremus_artist:0d7adaf9-62ea-3afa-bc79-0d7e018af019
owl:sameAs viaf:245569940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/245569940>.
doremus_artist:0d8bfa46-a6bc-356d-a1f6-c7cd56976fe2
owl:sameAs viaf:64289839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64289839>.
doremus_artist:0d9c1b33-c760-3fe0-bfea-14b00e41167a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Dr. Fritz Stiedry (Wenen, 11 oktober 1883 - Z\u00fcrich, 8 augustus 1968) was een Oostenrijks-Amerikaans dirigent."@nl,
        "Fritz Stiedry (* 11. Oktober 1883 in Wien; \u2020 8. August 1968 in Z\u00fcrich) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Fritz Stiedry (11 October 1883 \u2013 8 August 1968) was an Austrian conductor and composer."@en,
        "Fritz Stiedry (Viena, 11 de octubre de 1883 - Z\u00farich, 8 de agosto de 1968) fue un director de orquesta y compositor austriaco."@es,
        "Fritz Stiedry est un chef d\u2019orchestre autrichien n\u00e9 le 11 octobre 1883 \u00e0 Vienne et mort le 8 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Zurich."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u0428\u0442\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Fritz Stiedry; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\uff08Fritz Stiedry, 1883\u5e7410\u670811\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1968\u5e748\u67088\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u9803\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306b\u697d\u624d\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u30011907\u5e74\u306b\u305d\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u3088\u308a\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3044\u304f\u3064\u304b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u52a9\u624b\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 1933\u5e74\u306b\u30d2\u30c8\u30e9\u30fc\u306e\u6a29\u529b\u638c\u63e1\u3078\u306e\u53cd\u64a5\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u308a\u30011934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c4\u756a\u300b\u306e\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u306b\u95a2\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u4eca\u306a\u304a\u771f\u76f8\u4e0d\u660e\u306e\u7406\u7531\u304b\u3089\u521d\u6f14\u304c\u30ad\u30e3\u30f3\u30bb\u30eb\u3055\u308c\u305f\u3002\u4e00\u8aac\u306b\u306f\u3001\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304c\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\u306b\u306f\u3053\u306e\u66f2\u306e\u8907\u96d1\u3055\u3092\u634c\u304d\u5207\u308c\u306a\u3044\u3068\u611f\u3058\u305f\u304b\u3089\u3060\u3068\u3059\u308b\u5411\u304d\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30bd\u9023\u5171\u7523\u515a\u306e\u516c\u5f0f\u306e\u5727\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304c\u521d\u6f14\u3092\u64a4\u56de\u3055\u305b\u3089\u308c\u305f\u3068\u3059\u308b\u898b\u89e3\u304c\u512a\u52e2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Stiedry>,
        <http://viaf.org/viaf/71579411>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Stiedry_circa_1915_in_Berlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Stiedry.
doremus_artist:0e008d69-f70d-3ab5-904e-134efece68e1
owl:sameAs viaf:56599769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56599769>.
doremus_artist:0e2c6cd0-d691-3635-ad8c-05311c97f5af
owl:sameAs viaf:64196172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196172>.
doremus_artist:0ee3377d-2079-3332-b1be-dbf36dbb39ce
owl:sameAs viaf:6788282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6788282>.
doremus_artist:10a53cbd-a7ab-3a18-88b0-35b56e68fa1f
owl:sameAs viaf:29134194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29134194>.
doremus_artist:10a84f12-32ce-3ec5-931b-e7f4eae01641
owl:sameAs viaf:17417289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417289>.
doremus_artist:10db26a7-e3ad-33f2-8658-b503f13a15a5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Fred Ebb (* 8. April 1928 in New York City, New York; \u2020 11. September 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Songschreiber und Musical-Texter. Seine bekanntesten Sch\u00f6pfungen sind das Musical Cabaret und der Text von New York, New York."@de,
        "Fred Ebb (8 april 1928 - 11 september 2004) was een Amerikaans tekstschrijver. Hij schreef de teksten van Broadway-musicals als Cabaret, Chicago, Kiss of the Spider Woman, New York, New York en Zorba.Hij schreef vooral veel materiaal voor Liza Minnelli.De meeste roem vergaarde hij in 1977 met de titelsongtekst van New York, New York. Deze werd de laatste grote hit van Frank Sinatra."@nl,
        "Fred Ebb (8 avril 1933 - 11 septembre 2004) est un chanteur et parolier de com\u00e9die musicale am\u00e9ricain. Il travailla \u00e0 plusieurs reprises avec le compositeur John Kander. Il a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de Chicago (com\u00e9die musicale) et \u00e9crivit les paroles des chansons."@fr,
        "Fred Ebb (April 8, 1928 \u2013 September 11, 2004) was an American musical theatre lyricist who had many successful collaborations with composer John Kander. The Kander and Ebb team frequently wrote for such performers as Liza Minnelli and Chita Rivera."@en,
        "Fred Ebb (ur. 8 kwietnia 1933, zm. 11 wrze\u015bnia 2004 w Nowym Jorku), ameryka\u0144ski autor piosenek; by\u0142 autorem tekst\u00f3w i wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z kompozytorem Johnem Kanderem. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie Nowojorskim i na Uniwersytecie Columbia. Wraz z Kanderem stworzy\u0142 duet po raz pierwszy dla potrzeb musicalu Flora the Red Menace (1962), w kt\u00f3rym debiutowa\u0142a Liza Minnelli. \u0141\u0105cznie Ebb wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Kanderem przy 11 musicalach:"@pl,
        "In coppia col musicista John Kander, \u00e8 stato autore di musical di successo come Chicago e Cabaret."@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434 \u042d\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fred Ebb; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u043c \u043a \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u043c \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041a\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041a \u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0445, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61741820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Ebb>,
        <http://viaf.org/viaf/61741820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Ebb.
doremus_artist:1147aab3-82fa-34c1-a9c6-56c0b9c1aa42
    rdfs:comment
        "Caleb Ellicott Finch (born July 4, 1939) is a professor at the  University of Southern California's Leonard Davis School of Gerontology who studies aging in humans, with expertise in cell biology and Alzheimer's disease. Finch and his colleague at the USC Davis School of Gerontology Eileen Crimmins have developed a unique interdisciplinary upper division course (Health, Stress, & Aging), which combines biomedical, demographic, and psychosocial perspectives of the human lifespan."@en,
        "Caleb Ellicott \u201eTuck\u201c Finch (* 4. Juli 1939) ist ein US-amerikanischer Zellbiologe, Gerontologe und Endokrinologe, bekannt f\u00fcr die Erforschung des menschlichen Alterns. Finch studierte an der Yale University mit dem Bachelor-Abschluss 1961 und wurde 1969 an der Rockefeller University in Zellbiologie promoviert (Cellular activities during aging in mammals). 1970 bis 1972 war er Assistant Professor f\u00fcr Anatomie am Medical College der Cornell University. 1972 wurde er Assistant Professor und 1978 Professor f\u00fcr Biologie an der University of Southern California (USC). Er ist an der Leonard Davis School of Gerontology der USC (ARCO-William F. Kieschnick Professor in the Neurobiology of Aging). 1989 wurde er University Distinguished Professor der USC, deren h\u00f6chste Auszeichnung an Professoren."@de,
        "\u041a\u0430\u043b\u0435\u0431 \u0424\u0438\u043d\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Caleb Finch; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u0433\u0435\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433, \u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043b\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:71451853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caleb_Finch>,
        <http://viaf.org/viaf/71451853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caleb_Finch.
doremus_artist:11739999-9314-3aa4-a3ab-c94240af1496
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gianna Rolandi (born August 16, 1952) is an American soprano. Following a highly successful 20-year national and international operatic career, Rolandi retired from performing in 1994, and served as director of and principal instructor at the Lyric Opera of Chicago's Patrick G. and Shirley W. Ryan Opera Center, formerly known as Lyric Opera Center for American Artists until 2013."@en;
    owl:sameAs viaf:46952203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianna_Rolandi>,
        <http://viaf.org/viaf/46952203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianna_Rolandi.
doremus_artist:139e6587-64f1-3d5e-a423-400591cd1bd6
owl:sameAs viaf:64255791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64255791>.
doremus_artist:13a887b3-65b7-3c08-9c58-e752373ee071
owl:sameAs viaf:62653837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62653837>.
doremus_artist:13aa3576-e994-3ba6-81f1-544c78350e85
owl:sameAs viaf:11932001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11932001>.
doremus_artist:13cdad32-8519-3f8a-bcf4-f0ac4af35460
    rdfs:comment
        "Jacques Mercier, n\u00e9 \u00e0 Metz le 11 novembre 1945, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115712975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Mercier_(chef_d'orchestre)>,
        <http://viaf.org/viaf/115712975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd2d63d2-9595-4233-aab0-5f73f8e29cb2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Mercier_7066.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Mercier_(chef_d'orchestre)>.
doremus_artist:140e1d6f-1b61-34b9-94a3-3259b44fbeaa
owl:sameAs viaf:216083745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216083745>.
doremus_artist:14b6ba90-2684-3227-853e-fc3a5b2ceb68
owl:sameAs viaf:46949849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949849>.
doremus_artist:154033f9-1544-38bd-a681-f7adf6d575df
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Igor Lazko (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e, Russian pronunciation: [\u02c8i\u0261\u0259r \u02c8las\u02b2k\u0259]), (b. St Petersburg, 1949), is a Russian classical pianist who has made a distinguished international career as performer, recording artist and teacher of other pianists."@en,
        "Igor Lazko (\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e), (San Petersburgo, 1949), es un pianista ruso que ha llevado a cabo una distinguida carrera internacional como int\u00e9rprete concertista, artista de grabaci\u00f3n y profesor de otros pianistas."@es,
        "Igor Lazko est un pianiste russe n\u00e9 \u00e0 Leningrad en 1949."@fr,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0430\u0437\u044c\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 1949, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:10180301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Lazko>,
        <http://viaf.org/viaf/10180301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Lazko.
doremus_artist:1590896b-065d-337a-aa4a-514409d4b356
    dbp:birthPlace dbr:Stavanger;
    rdfs:comment
        "Sigurd Sl\u00e5ttebrekk (* 1968 in Stavanger) ist ein norwegischer Pianist."@de,
        "Sigurd Sl\u00e5ttebrekk (born 6 January 1968) is a Norwegian classical pianist. Born in Stavanger, Norway, Sl\u00e5ttebrekk is acclaimed for his recordings of works by Maurice Ravel and Robert Schumann. He received his earliest piano training from his mother, Karin Sl\u00e5ttebrekk, and Ingeborg Songe-M\u00f8ller. He continued his studies under Einar Steen-N\u00f8kleberg at the Norwegian Academy of Music and Jerome Lowenthal at the Juilliard School and with Lazar Berman."@en;
    owl:sameAs viaf:72528142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Sl\u00e5ttebrekk>,
        <http://viaf.org/viaf/72528142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Slåttebrekk.
doremus_artist:163d0d6c-8f56-3421-8b2a-62ad38e43bb4
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi OBE (* 29. Mai 1949 in London) ist ein britischer Komponist, S\u00e4nger und Gitarrist der Rockgruppe Status Quo. Anfang der 1970er Jahre benutzte er vor\u00fcbergehend seinen weiteren Vornamen Michael, so dass er vereinzelt auf Ver\u00f6ffentlichungen von Status Quo als \u201eMike Rossi\u201c aufgef\u00fchrt wurde."@de,
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, OBE (Londres, 29 de maio de 1949) \u00e9 um m\u00fasico brit\u00e2nico. Ele \u00e9 o fundador, vocalista e principal guitarrista da banda brit\u00e2nica de hard rock Status Quo."@pt,
        "Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, OBE (born 29 May 1949) is an English singer, songwriter and musician. He is best known as the co-founder, lead singer and lead guitarist of the rock band Status Quo."@en,
        "Francis Rossi (Londen, 29 mei 1949) is de karakteristieke gitarist, zanger en mede-oprichter van de rockgroep Status Quo. Tevens schreef Rossi de eerste Status Quo single Pictures of matchstick men alsmede veel andere nummers, waaronder Paper plane, Caroline, en Down down. Veel van deze nummers zijn samen geschreven met roadie en harmonica speler Bob Young en met Bernie Frost. Zijn typerende stem en gitaargeluid vormen een groot deel van de 'Quo-sound'. Hij is ook bekend als Mike Rossi, Frame en The grand old man of rock 'n roll."@nl,
        "Francis Rossi OBE (n. 29 de mayo de 1946 en Forest Hill, Londres, Reino Unido) es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico, conocido mundialmente por ser cofundador, cantante y guitarrista l\u00edder de la banda de rock Status Quo. Cabe se\u00f1alar que es el \u00fanico miembro de la agrupaci\u00f3n que ha permanecido desde su fundaci\u00f3n en 1962. En adici\u00f3n a ello, sus compa\u00f1eros de la banda lo han apodado como The Frame y desde hace algunos a\u00f1os lo nombran como The Gomorr, \u00abthe grand old man of rock and roll\u00bb, lo que al espa\u00f1ol es \u00abel gran viejo del rock and roll\u00bb."@es,
        "Francis Rossi est n\u00e9 Francis Dominic Nicholas Michael Rossi, le 29 mai 1949 \u00e0 Forest Hill, Londres. Il est le cofondateur, guitariste et chanteur du groupe de rock anglais Status Quo."@fr,
        "Francis Rossi, w\u0142a\u015bc. Francis Dominic Michael Nicholas Rossi (ur. 29 maja 1949 w Londynie) \u2013 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel, wokalista, gitarzysta i autor tekst\u00f3w angielskiej grupy rockowej Status Quo. Razem z Rickiem Parfittem zosta\u0142 w 2010 uhonorowany tytu\u0142em oficera Orderu Imperium Brytyjskiego (OBE) za zas\u0142ugi dla muzyki i dzia\u0142alno\u015b\u0107 dobroczynn\u0105."@pl,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Francis Rossi, \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0424\u043e\u0440\u0435\u0441\u0442-\u0445\u0438\u043b\u043b, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Status Quo. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (OBE)."@ru;
    owl:sameAs viaf:26582094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/26582094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b558654-5935-4b47-99c9-3162e7534c53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis-rossi-2007-07-18.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Rossi.
doremus_artist:170a357c-e4a4-3bd9-b32d-3ec6a349c6b3
owl:sameAs viaf:117620453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117620453>.
doremus_artist:172256c9-684c-3af5-8856-4d5601fac79f
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2014) \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062a\u0628\u0631\u064a\u0632\u0639\u0627\u0645 1937\u0645\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0623\u0633\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1998 \u0648\u0638\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064b\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u062a\u0647 \u0639\u0627\u0645 2009."@ar,
        "Farhad Fakhreddini (Persian: \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646\u06cc\u200e\u200e; born 11 March 1938 in Tabriz, East Azerbaijan) is an Iranian composer, conductor and founder of Iran\u2019s National Orchestra. Fakhreddini has composed music for some of Fereydoon Moshiri's poetry. Fakhreddini was awarded the 1st Class Order of Culture and Art by the Iranian government in June 2005. In July 2008, a stamp was issued in his honour. In July 2009, Fakhreddini quit his position with the Iran's National Orchestra."@en,
        "Farhad Fakhreddini, (en persan: \u0641\u0631\u0647\u0627\u062f \u0641\u062e\u0631\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0646\u06cc) n\u00e9 en 11 mars 1938 \u00e0 Tabriz, est un chef d'orchestre et compositeur iranien, fondateur en 1998 de l'orchestre national d'Iran."@fr;
    owl:sameAs viaf:160305621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farhad_Fakhreddini>,
        <http://viaf.org/viaf/160305621>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Farhad_Fakhreddini_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farhad_Fakhreddini.
doremus_artist:17b054e5-aa82-38db-9aaa-424ffa6cf035
owl:sameAs viaf:232342444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232342444>.
doremus_artist:17ca63d4-e354-3703-98b3-0737fc3a75a3
owl:sameAs viaf:67740828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67740828>.
doremus_artist:18bd7518-9029-36d6-abff-89800a0ce5cb
    rdfs:comment
        "Jean-Philippe Biojout est un baryton-basse, \u00e9crivain et \u00e9diteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1971 \u00e0 Montreuil[Lequel ?]. Il est le fils de l\u2019architecte Philippe Biojout."@fr;
    owl:sameAs viaf:64179555;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Biojout>,
        <http://viaf.org/viaf/64179555>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Philippe_BIOJOUT.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Philippe_Biojout.
doremus_artist:1987da6c-504e-3cea-a72d-715bf28262fd
owl:sameAs viaf:160202530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160202530>.
doremus_artist:19f1c197-6a76-3495-a234-17b1bb062c13
    dbp:birthPlace dbr:Schiedam;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Arnold van Mill (* 26. M\u00e4rz 1921 in Schiedam, Niederlande; \u2020 5. Oktober 1996 in Hamburg) war ein niederl\u00e4ndischer Operns\u00e4nger (Bass). Bekannt wurde er durch die gro\u00dfen Bassrollen in den Opern von Richard Wagner, Giuseppe Verdi und Wolfgang Amadeus Mozart."@de,
        "Arnold van Mill (March 26, 1921 in Schiedam \u2013 October 5, 1996 in Hamburg) was a Dutch opera singer who specialised in bass."@en,
        "Arnold van Mill (Schiedam, 26 maart 1921 \u2013 Hamburg, 5 oktober 1996) was een Nederlandse bas. Hij is halverwege de twintigste eeuw bekend geworden om zijn interpretatie van de grote bas-rollen in de opera's van Richard Wagner, Giuseppe Verdi en Wolfgang Amadeus Mozart. Hij was een natuurtalent dat al op relatief jonge leeftijd (vanaf 25 jaar) deze rollen op zijn repertoire kon zetten. Dit heeft hij in de jaren veertig bij de Vlaamse Opera in Antwerpen en bij Opera De Munt in Brussel gedaan."@nl,
        "Arnold van Mill (n\u00e9 le 26 mars 1921 \u00e0 Schiedam et mort le 5 octobre 1996 \u00e0 Hambourg) est une basse n\u00e9erlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59271598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_van_Mill>,
        <http://viaf.org/viaf/59271598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7141623-fcb9-43fc-b979-0aa490a4416c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_van_Mill.
doremus_artist:1a041751-f61c-367b-82b6-6ad7328026c0
owl:sameAs viaf:263601597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263601597>.
doremus_artist:1b51f044-ae64-33f6-8e19-877688c71ceb
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Simon Boswell (* 1956 in London, England) ist ein britischer Filmkomponist."@de,
        "Simon Boswell (born 15 October 1956) is a BAFTA nominated British film score composer, conductor, producer and musician, with more than 90 credits to his name. He is known for combining mainly electronic elements with orchestral."@en,
        "Simon Boswell n\u00e9 en 1956 \u00e0 Londres est un compositeur britannique de musique de film."@fr,
        "\u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0411\u043e\u0441\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Simon Boswell, 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 90 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043d\u044f\u0442\u043e \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0443\u0436\u0430\u0441\u044b \u0438 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440."@ru,
        "\u897f\u9580\u00b7\u535a\u65af\u5a01\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSimon Boswell\uff0c1956\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103625786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Boswell>,
        <http://viaf.org/viaf/103625786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b570a80-9c4a-4c0b-bf7b-86bd68eb619b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Boswell.
doremus_artist:1bc3c9cb-7c6a-3013-ab1e-2c4fcaaa17da
    rdfs:comment
        "Manfred Jung (n\u00e9 le 9 juillet 1940 \u00e0 Oberhausen, en Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un t\u00e9nor allemand et chanteur d'op\u00e9ra. Il est notamment connu pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de Siegfried dans L'Anneau du Nibelung de Richard Wagner au Festival de Bayreuth sous la direction de Pierre Boulez, dans la mise en sc\u00e8ne de Patrice Ch\u00e9reau.\u2191 (de) Biographie de Manfred Jung\u2191 (en) Manfred Jung, sur oxfordreference.com. Consult\u00e9 le 20 juillet 2013."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397819;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manfred_Jung>,
        <http://viaf.org/viaf/102397819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manfred_Jung.
doremus_artist:1da94ffe-ceb9-35d7-a60d-0b638eadbe4a
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Alexandre Da Costa est un violoniste qu\u00e9b\u00e9cois originaire de Montr\u00e9al."@fr,
        "Alexandre Da Costa is a Canadian concert violinist from Montreal, Quebec."@en;
    owl:sameAs viaf:106743993;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Da_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/106743993>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Da_Costa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Da_Costa.
doremus_artist:1e641e1f-4d1d-34ea-9068-1ad763223050
owl:sameAs viaf:34712824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34712824>.
doremus_artist:2095beb7-8985-3b60-9163-069fce097c66
owl:sameAs viaf:80164937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80164937>.
doremus_artist:20e5387b-081c-3106-a4eb-404142ad297b
owl:sameAs viaf:17417262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417262>.
doremus_artist:219e8a8f-474c-3da2-8648-55809414370d
owl:sameAs viaf:49433957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433957>.
doremus_artist:236cc289-3c15-340c-98b4-b50e8b365c64
    owl:sameAs viaf:3828775;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3828775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Archduke_Rudolf_of_Austria_(17881831)>.
doremus_artist:2431a93d-b331-366b-a342-342467f7db75
owl:sameAs viaf:28146647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28146647>.
doremus_artist:25281225-3499-3a82-ba7d-1d69ccba79ad
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Fernanda Abreu (born September 8, 1961) is a Brazilian singer."@en,
        "Fernanda Abreu (n\u00e9e le 8 septembre 1961 \u00e0 Rio de Janeiro) est une chanteuse br\u00e9silienne de musique populaire. Sa musique m\u00e9lange les styles Funk carioca, pop, MPB, mais aussi hip-hop. Rep\u00e9r\u00e9e par Marcia Bulcco, en 1981, Fernanda Abreu int\u00e8gre comme choriste le groupe BLITZ d'une grande renomm\u00e9e au Br\u00e9sil."@fr,
        """Fernanda Sampaio de Lacerda Abreu (Rio de Janeiro, 8 de setembro de 1961), mais conhecida como Fernanda Abreu, \u00e9 uma cantora e compositora brasileira de m\u00fasica pop. Iniciou a carreira como vocal de apoio na banda BLITZ, com Evandro Mesquita e, posteriormente, seguiu carreira solo, influenciada pelo samba, sambalan\u00e7o, samba-rock, disco music, rap, funk e funk carioca - estilo musical que ajudou a popularizar - e abandonando o pop rock da Blitz. Ganhou grande popularidade ao lan\u00e7ar a can\u00e7\u00e3o "Rio 40 Graus", em 1992."""@pt;
    owl:sameAs viaf:66662836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernanda_Abreu>,
        <http://viaf.org/viaf/66662836>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernanda_Abreu,_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernanda_Abreu.
doremus_artist:2575aa8a-0340-3056-a512-f9991c6b319f
owl:sameAs viaf:225755752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225755752>.
doremus_artist:25c83c29-61d6-3b4c-a95e-dc7bda6f3893
owl:sameAs viaf:61802448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61802448>.
doremus_artist:25d635da-5516-39e1-ae3f-c4ccd3582860
    dbp:birthPlace dbr:Kansas;
    rdfs:comment
        "Andy McKee (* 4. April 1979 in Topeka, Kansas), ist ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist und Komponist."@de,
        "Andy McKee (1979) is een Amerikaanse gitarist, met name bekend om zijn virtuoze percussieve techniek, waarmee hij via YouTube bekend werd. Daarnaast is hij een bekende speler van de harpgitaar."@nl,
        """Andy McKee (Topeka, Kansas, Estados Unidos, 4 de abril de 1979) \u00e9 um compositor e guitarrista de fingerstyle percussivo. Assinou contrato com a gravadora americana Razor & Tie Records. Seu estilo de tocar e suas composi\u00e7\u00f5es o tem feito ganhar f\u00e3s em todo o mundo; no final de 2006, uma performance ao vivo de sua emblem\u00e1tica m\u00fasica "Drifting" tornou-se um dos v\u00eddeos mais assistidos no YouTube e MySpace, alcan\u00e7ando mais de 30.000.000 de acessos. Algumas m\u00fasicas de Andy McKee tiveram menor sucesso no YouTube, como "Rylynn" 14.000.000 de acessos e "\u00c1frica" 9.000.000 de acessos. O v\u00eddeo da m\u00fasica "\u00c1frica" foi removido subitamente pela gravadora CandyRat Records."""@pt,
        """Andy McKee (born April 4, 1979 in Topeka, Kansas) is an American fingerstyle guitar player who has released solo albums and been the subject of YouTube videos. In late 2006, a live performance of his signature song "Drifting" became a Featured Video on YouTube and MySpace, achieving over 48 million views on the former. Other performances on YouTube include "Rylynn", with over 25 million views and Africa" with over 9 million views."""@en,
        """Andy McKee (n. Topeka, Kansas, en 1979) es un guitarrista estadounidense actualmente afiliado a CANdYRAT Records. Su peculiar estilo al tocar y su gran talento al componer le han proporcionado una gran cantidad de fans. A finales de 2006, un directo de su creaci\u00f3n m\u00e1s famosa "Drifting" lleg\u00f3 a ser portada en YouTube, tras conseguir m\u00e1s de 7,300,000 de visitas y la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n de todas las composiciones de la p\u00e1gina. El video tambi\u00e9n consigui\u00f3 aparecer en portada de MySpace en julio de 2007. La mayor\u00eda de las dem\u00e1s composiciones de Andy McKee han cosechado \u00e9xitos similares en YouTube, como "Rylynn" y "Africa", del grupo Toto. McKee se encuentra actualmente inmerso en una gira mundial promocionando su m\u00fasica y su \u00faltimo \u00e1lbum, Gates of Gnomeria, lanzado a la venta el 10 de septiembre d"""@es,
        """Andy McKee (ur. 1979 w Topeka, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta akustyczny, obecnie wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z wytw\u00f3rni\u0105 CANdYRAT Records. Jego oryginalny styl grania, rozbudowane kompozycje i talent zdoby\u0142y mu rzesze fan\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Pod koniec 2006 jeden z czo\u0142owych utwor\u00f3w Andy'ego, "Drifting", zdobywszy 4 000 000 obejrze\u0144 (na dzie\u0144 25 czerwca 2010 to ju\u017c 31 001 944 obejrze\u0144; 28 lutego 2011 - 37 144 540 wy\u015bwietle\u0144 ), zosta\u0142 jednym z najpopularniejszych klip\u00f3w muzycznych na YouTube. Kolejnymi przejawami geniuszu McKee'a s\u0105 kompozycje stworzone ju\u017c w 2007, np. "Rylynn" i cover utworu "Africa" zespo\u0142u Toto, teraz to w\u0142a\u015bnie te utwory plasuj\u0105 si\u0119 na li\u015bcie najlepszych klip\u00f3w muzycznych na angielskiej stronie YouTube."""@pl,
        "Andy McKee, n\u00e9 le 4 avril 1979 \u00e0 Topeka (Kansas), est un guitariste am\u00e9ricain particuli\u00e8rement connu pour int\u00e9grer de mani\u00e8re pr\u00e9dominante le tapping dans son jeu.Il est actuellement sous contrat avec la maison de disques am\u00e9ricaine Candyrat Records. Son style de jeu et ses compositions l'ont rendu tr\u00e8s populaire aupr\u00e8s des fans de tapping et de picking. Fin 2006, une performance en live de son titre phare Drifting obtient une notori\u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable sur la plateforme de vid\u00e9os en ligne YouTube et sur le site MySpace, la vid\u00e9o ayant \u00e9t\u00e9 vue par plusieurs dizaines de millions d'utilisateurs. Celle-ci se trouve ainsi rapidement propuls\u00e9e dans le classement de t\u00eate des vid\u00e9os musicales les plus regard\u00e9es de tous les temps sur internet. Une poign\u00e9e d'autres chansons d'Andy McKee connaissent \u00e9ga"@fr,
        "Sotto contratto con la Candyrat Records, il suo stile musicale e le sue composizioni, spesso strumentali, gli hanno fatto raggiungere un notevole successo. Alla fine del 2006, una performance live della canzone Drifting \u00e8 diventata un video di primo piano su YouTube e MySpace, realizzando oltre 55.000.000 visualizzazioni e diventando uno dei suoi migliori music-clip, insieme ad altri brani come Rylynn o Into The Ocean, che hanno raggiunto rispettivamente 29.000.000 e 10.000.000 di visualizzazioni."@it,
        "\u042d\u043d\u0434\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andy McKee) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f, 1979, \u0422\u043e\u043f\u0438\u043a\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043b-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u00abDrifting\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 YouTube \u0438 MySpace. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 50 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u042d\u043d\u0434\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044e\u0442 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043d\u0430 YouTube, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u00abRylynn\u00bb \u0441 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 26 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00abAfrica\u00bb \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 9 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u043e\u043c Candyrat Records. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0430 \u00abWelcome 2 Australia\u00bb. \u0410 \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435."@ru,
        """\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30fc\uff08Andy McKee, 1979\u5e74 - , \u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u5dde\u30c8\u30d4\u30fc\u30ab\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002CANdYRAT\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u6240\u5c5e\u3002\u305d\u306e\u73cd\u3057\u3044\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u4f5c\u66f2\u306e\u624d\u80fd\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u539a\u3044\u652f\u6301\u304c\u3042\u308b\u30022006\u5e74\u5f8c\u534a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u3067\u3042\u308b"Drifting"\u306e\u6f14\u594f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u306fYouTube\u306e\u30c8\u30c3\u30d7\u30fb\u30da\u30fc\u30b8"Featured Video"\u306b\u63a1\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u30012006\u5e7411\u6708\u307e\u3067\u306b500\u4e07\u8fd1\u304f\u306e\u95b2\u89a7\u6570\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:7161082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_McKee>,
        <http://viaf.org/viaf/7161082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39d6c679-b41c-470c-a755-4566bde24063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_McKee_Live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_McKee.
doremus_artist:2603fff2-8100-3eea-aa8a-f6bc423b24bc
owl:sameAs viaf:117063244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117063244>.
doremus_artist:260e0f6c-2827-3248-8c10-2c7e8a80d2f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_Branco,_Acre>;
    rdfs:comment
        "Ha influenzato una schiera molto vasta di musicisti del suo Paese: fra i tanti Roberto Menescal, Luis Carlos Vinhas, Gal Costa, Gilberto Gil, Caetano Veloso, Leny Andrade, Nara Le\u00e3o, Leila Pinheiro, Baden Powell, Nana Caymmi, Bebel Gilberto, Zizi Possi, Mi\u00facha, Joyce, per citare i pi\u00f9 importanti."@it,
        "Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto (* 17. August 1934 als in Rio Branco, Acre) ist ein brasilianischer Pianist, S\u00e4nger und Komponist im Jazzgenre und der Bossa Nova."@de,
        """Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto (Rio Branco, 17 de agosto de 1934), mais conhecido apenas como Jo\u00e3o Donato, \u00e9 um pianista, acordeonista, arranjador, cantor e compositor brasileiro. Donato foi amigo de todos os expoentes do movimento bossanovista, como Jo\u00e3o Gilberto, Tom Jobim, Vin\u00edcius de Moraes e Johnny Alf, entre outros, mas nunca foi caracterizado unicamente como tal, e sim um m\u00fasico muito criativo e que promove fus\u00f5es musicais, de jazz e m\u00fasica latina, entre tantos outros. Na d\u00e9cada de 1950, Jo\u00e3o Donato se muda para os Estados Unidos onde permanece durante treze anos e realiza o que nunca tinha conseguido no Brasil: reincorporar a musicalidade afro-cubana ao jazz. Grava o disco A Bad Donato e comp\u00f5e m\u00fasicas como "Amazonas", "A R\u00e3" e "Cad\u00ea Jodel". Retorna ao Brasil, reencontra a m\u00fasica bra"""@pt,
        "Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto is a Brazilian jazz and bossa nova pianist from Brazil, probably best known for his numerous albums as bandleader in the idiom. He first worked with Altamiro Carrilho, and went on to perform with other masters of the idiom such as Tom Jobim, Astrud Gilberto, as well as a host of others."@en,
        "Jo\u00e3o Donato est un pianiste, compositeur et chanteur br\u00e9silien. La majeure partie de son \u0153uvre appartient au genre musical latin jazz, une passerelle entre la bossa nova, le jazz et la musique cubaine."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30c2\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30cd\u30c8\uff08\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: Jo\u00e3o Donato de Oliveira Neto\u30011934\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Donato>,
        <http://viaf.org/viaf/42028896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9006dc24-d048-496b-8a82-e52c291db66c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/João_Donato.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_Donato.
doremus_artist:27bb0298-0d1a-3b50-af51-2850ad3205fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u064a\u0644\u064a \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Kelly Brianne Clarkson) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1982) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0648\u0643 \u0628\u0648\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0625\u062b\u0631 \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647\u0627 \u0648\u0641\u0648\u0632\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u0627\u0646 \u0622\u064a\u062f\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 2002.\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 Thankful 2003 \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 4.5 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627. \u0644\u0640 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 "Miss Independent " \u0623\u0635\u0628\u062d \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u060c \u0648\u0643\u0633\u0628\u062a \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u0647\u0627 \u0644\u0640 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. \u0648\u0648\u0636\u0639\u062a \u0645\u0639\u0647\u0627 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 Breakaway 2004. \u0648 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0628\u0627\u0639\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 12 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0643\u0633\u0628\u062a \u0644\u0640 \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0627\u062d\u062f \u0644\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0641\u0631\u062f\u0629 \u0628\u0647\u0627 "Since U Been Gone". \u0648\u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0623\u062e\u0630\u062a \u0627"""@ar,
        "Billboard l'ha classificata al 14\u00ba posto tra gli artisti del decennio 2000-10."@it,
        "Kelly Brianne Clarkson (* 24. April 1982 in Fort Worth) ist eine US-amerikanische Pops\u00e4ngerin. Sie gewann 2002 die erste Staffel der US-amerikanischen Castingshow American Idol und ist mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin. Bis 2014 verkaufte sie \u00fcber 24 Millionen Alben und 39 Millionen Singles; sie ist damit die erfolgreichste Teilnehmerin einer Castingshow."@de,
        "Kelly Brianne Clarkson (Fort Worth (Texas), 24 april 1982) is een Amerikaans zangeres. Ze was winnaar van American Idol in 2002 en heeft drie Grammy Awards gewonnen."@nl,
        """Kelly Brianne Clarkson (Fort Worth, 24 de abril de 1982) \u00e9 uma cantora e compositora, ocasionalmente atriz, de origem norte-americana. Atingiu a fama em 2002, ap\u00f3s vencer a primeira temporada do reality show American Idol. Seu single de estreia, "A Moment Like This", alcan\u00e7ou a primeira posi\u00e7\u00e3o da Billboard Hot 100 nos Estados Unidos e na \u00e9poca quebrou o recorde de maior salto para o topo do gr\u00e1fico musical, al\u00e9m de ter sido o mais vendido do ano naquele pa\u00eds. No ano seguinte, ela tornou-se a vice-campe\u00e3 do World Idol. Ao longo da carreira, foi nomeada em dez categorias ao Grammy Awards, vencendo tr\u00eas delas."""@pt,
        "Kelly Brianne Clarkson (Fort Worth, Texas, Estados Unidos; 24 de abril de 1982), es una cantautora, compositora y actriz estadounidense. Salt\u00f3 a la fama al ser elegida ganadora de la primera temporada del programa American Idol emitido por la cadena estadounidense FOX, y por su \u00e1lbum debut Thankful."@es,
        """Kelly Brianne Clarkson (born April 24, 1982) is an American singer, songwriter, author, and occasional actress. She rose to fame in 2002 after winning the inaugural season of American Idol, and has since been referred to as the "Original American Idol" and the "Queen of Covers". Her debut single, "Before Your Love"/"A Moment Like This", topped the Billboard Hot 100 chart and became the best-selling single of 2002 in the United States. She became the runner-up of World Idol the following year. Clarkson's debut studio album, Thankful (2003), debuted at No. 1 on the Billboard 200. It was certified double platinum by the Recording Industry Association of America (RIAA) while selling over 4.5 million copies worldwide. Its lead single, "Miss Independent", reached the top ten in various nations."""@en,
        "Kelly Brianne Clarkson (n\u00e9e le 24 avril 1982 \u00e0 Fort Worth aux \u00c9tats-Unis) est une chanteuse am\u00e9ricaine. Elle fait ses d\u00e9buts chez RCA Records apr\u00e8s avoir remport\u00e9 la premi\u00e8re saison de l\u2019\u00e9mission American Idol aux \u00c9tats-Unis. \u00c0 ce jour, elle a sorti six albums dont son dernier, Piece by Piece sortie le 3 Mars 2015. Le premier, lanc\u00e9 en 2003, s'intitule Thankful, le second, Breakaway est commercialis\u00e9 en 2004, le troisi\u00e8me My December se retrouve dans les bacs en 2007, et son quatri\u00e8me opus, All I Ever Wanted est lanc\u00e9 en 2009. Le cinqui\u00e8me album de la chanteuse, nomm\u00e9 Stronger est quant \u00e0 lui commercialis\u00e9 le 24 octobre 2011. Ses six albums rencontrent un franc succ\u00e8s aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 ils se classent tous dans le top 5 des ventes hebdomadaires."@fr,
        "Kelly Brianne Clarkson Blackstock (ur. 24 kwietnia 1982 w Fort Worth, Teksas, USA) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka pop-rockowa, autorka tekst\u00f3w piosenek oraz aktorka. Karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w 2002 roku, kiedy wygra\u0142a pierwsz\u0105 edycj\u0119 ameryka\u0144skiego programu American Idol. W 2003 roku zaj\u0119\u0142a drugie miejsce w \u015awiatowym Idolu (World Idol). Od pocz\u0105tku swojej kariery Clarkson zwi\u0105zana jest z wytw\u00f3rni\u0105 RCA Records. Do tej pory wyda\u0142a siedem album\u00f3w studyjnych. Clarkson jest zdobywczyni\u0105 trzech statuetek Grammy: za najlepsz\u0105 popow\u0105 piosenk\u0119 \u201eSince U Been Gone\u201d (2006), za najlepszy popowy album Breakaway (2006) i Stronger (2013)."@pl,
        "\u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0438\u0301\u0430\u043d\u043d \u041a\u043b\u0430\u0301\u0440\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kelly Brianne Clarkson, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u044d\u0440\u0442, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u043e\u043d \u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0448\u043e\u0443 American Idol \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u00abWorld Idol\u00bb \u0432 2003-\u043c. \u0412 \u0421\u0428\u0410 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10,5 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0435\u0451 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b1\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u30bd\u30f3\uff08Kelly Clarkson\u30011982\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4eba\u6c17\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u756a\u7d44\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u300f\u306e\u7b2c1\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3001\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u5bb9\u59ff\u3068\u3084\u308f\u3089\u304b\u306a\u6b4c\u58f0\u3067\u77ac\u304f\u9593\u306b\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u3001\u3064\u3044\u306b\u306f\u512a\u52dd\u3001\u5408\u8846\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30dd\u30c3\u30d7\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u751f\u307e\u308c\u3001\u8eab\u9577161cm\u3002"@ja,
        "\u51ef\u8389\u00b7\u5e03\u91cc\u4e9a\u7eb3\u00b7\u514b\u83b1\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aKelly Brianne Clarkson\uff0c1982\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u5531\u4f5c\u6b4c\u624b\u548c\u7ae5\u4e66\u4f5c\u5bb6\u3002\u5979\u56e0\u83b7\u5f972002\u5e74\u7b2c\u4e00\u5b63\u300a\u7f8e\u56fd\u5076\u50cf\u300b\uff08American Idol\uff09\u7684\u51a0\u519b\u800c\u6210\u540d\uff0c\u5e76\u4ece\u6b64\u88ab\u786e\u7acb\u4e3a\u201c\u539f\u59cb\u7684\u7f8e\u56fd\u5076\u50cf\uff08The Original American Idol\uff09\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5188462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kelly_Clarkson>,
        <http://viaf.org/viaf/5188462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d339efbb-77b9-4147-ba9e-59f2f24550b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelly_Clarkson_57th_Presidential_Inauguration-cropped2b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kelly_Clarkson.
doremus_artist:287901bd-3b33-349f-87f0-0547d94fd370
    dbp:birthPlace dbr:Calgary;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakville,_Ontario>;
    rdfs:comment
        "Kathleen Parlow (* 20. September 1890 in Calgary; \u2020 11. August 1963 in Oakville) war eine kanadische Geigerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        """Kathleen Parlow (September 20, 1890, Fort Calgary, Alberta \u2014 August 19, 1963, near Toronto, Ontario) was a child prodigy with her outstanding technique with a violin, which earned her the nickname "The lady of the golden bow". Although she left Canada at the age of four and did not permanently return until 1940, Parlow was sometimes billed as "The Canadian Violinist"."""@en,
        "\u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u041f\u0430\u0440\u043b\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathleen Parlow) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:31677794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathleen_Parlow>,
        <http://viaf.org/viaf/31677794>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/KathleenParlowLondon1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathleen_Parlow.
doremus_artist:29814519-062e-3a66-bbab-14fdc22d6d2b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karsh Kale (n\u00e9 en 1974) est un producteur, compositeur et musicien indien et am\u00e9ricain, connu pour fusionner la musique indienne avec la musique \u00e9lectronique moderne. Pour ses remix, il puise dans la musique classique et folk indienne, la musique \u00e9lectronique, rock, pop et ambiance. Cet artiste touche-\u00e0-tout, en tant que batteur, tabla player, compositeur, DJ, a eu l'occasion de travailler avec un grand nombre d'artistes de renom tels que Zakir Hussain, Sting, Paul Oakenfold Ravi Shankar, Bill Laswell, Herbie Hancock, Lenny Kravitz, Dj Spooky, Sultan Khan, Midival Punditz, Anoushka Shankar and Shekhar Kapur, entre autres."@fr,
        "Karsh Kale (pronounced Kursh Kah-lay, \u0915\u0930\u094d\u0937 \u0915\u093e\u0933\u0947 in Marathi) is an Indian American musician, producer and composer, and is considered one of the pioneering figures in defining the Asian Underground genre by mixing disparate genres of music such as Indian classical and folk with electronica, rock, pop and ambient music. In addition to production, remixing, and DJ work, Kale is known for his tabla drumming and film composition."@en,
        "Karsh Kale \u00e9 um produtor, compositor e m\u00fasico conhecido por produzir m\u00fasicas eletr\u00f4nicas com influ\u00eancias indianas. KARSH KALE O DJ, produtor e multi-instrumentista Karsh Kale \u00e9 um dos mais destacados expoentes do Asian underground. Seu som \u00e9 resultado de bansuri, sarangi e muita tabla el\u00e9trica adicionados ao seu drum\u2019n\u2019bass. Kale odeia o r\u00f3tulo de world music ou ex\u00f3tico, embora tenha participado do trabalho de alguns dos nomes respons\u00e1veis por trazer refer\u00eancias \u00e9tnicas para a m\u00fasica eletr\u00f4nica contempor\u00e2nea, como DJ Spooky, Bill Laswell e Ryuichi Sakamoto. Tamb\u00e9m j\u00e1 trabalhou com v\u00e1rios m\u00fasicos de forma\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssica, gente do calibre de Ustad Sultan Kahn e Zakir Hussain. Por isso, Karsh Kale detona os limites entre o cl\u00e1ssico e a vanguarda com o seu foco na instrumenta\u00e7\u00e3o ac\u00fastica, no trat"@pt,
        "Nato a New York Karsh Kale (pronunciato all'inglese Kursh Kah-lay) \u00e8 conosciuto per avere fuso la musica tradizionale indiana con la moderna musica elettronica. Karsh Kale si \u00e8 affacciato giovanissimo al mondo della musica come percussionista militando ai tempi della scuola in diversi gruppi rock e progressive rock locali. Dopo essersi avvicinato ai club, Karsh Kale si \u00e8 affermato negli anni come produttore dotato con un proprio stile che unisce percussioni e melodie indiane alla musica techno e alla Drum and bass, similmente ad artisti come Talvin Singh e agli State of Bengal."@it;
    owl:sameAs viaf:54348531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karsh_Kale>,
        <http://viaf.org/viaf/54348531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91cfb346-f9f3-4958-b990-8714d343f097>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karshkale.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karsh_Kale.
doremus_artist:2a376957-aef9-3574-9b05-233ad315aecc
    owl:sameAs n0:aa04889e-a62d-4315-a998-168d5bbab74c;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/aa04889e-a62d-4315-a998-168d5bbab74c>.
doremus_artist:2a4d720b-823c-3a97-8dbf-850fe8c7cf23
owl:sameAs viaf:167631062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167631062>.
doremus_artist:2a9a86b1-61d8-33f7-9a30-da2ce8d85d33
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "(Jaime) Eduardo (Vladimiro) Mata Asias\u00edn (Mexico-Stad , 5 september 1942 - Cuernavaca, 4 januari 1995) was een bekend Mexicaans componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij was een zoon van het echtpaar Federico Mata en Ana Mar\u00eda Asias\u00edn"@nl,
        "Eduardo Mata (* 5. September 1942 in Mexiko-Stadt; \u2020 4. Januar 1995) war ein mexikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Eduardo Mata (5 September 1942 \u2013 4 January 1995) was a Mexican conductor and composer."@en,
        "Eduardo Mata Asiain (Ciudad de M\u00e9xico, 5 de septiembre de 1942 \u2013 cerca de Cuernavaca en Temixco, Morelos, 4 de enero de 1995) fue un reconocido director de orquesta y compositor mexicano."@es,
        "Eduardo Mata est un chef d'orchestre et compositeur mexicain, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 5 septembre 1942 et mort le 4 janvier 1995 pr\u00e8s de Cuernavaca."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u0442\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Eduardo Mata; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1995, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0443\u044d\u0440\u043d\u0430\u0432\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0427\u0430\u0432\u0435\u0441\u0430 (1960\u20141963) \u0438 \u0432 1964 \u0433. \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434 \u0443 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0438 \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044f\u0439\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0438 \u0443 \u0413\u0443\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0428\u0443\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u041c\u0430\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435, \u043f\u0438\u043b\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043b\u0451\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30fc\u30bf\uff08Eduardo Mata, 1942\u5e749\u67085\u65e5 - 1995\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u540c\u3044\u5e74\u306e\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u4e2d\u5357\u7c73\u51fa\u8eab\u306e\u4e16\u754c\u7684\u6307\u63ee\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b3\u5e74\u9593\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u30021960\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30c1\u30e3\u30d9\u30b9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u306b\u30af\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8ca1\u56e3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u3068\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u6307\u63ee\u3092\u3001\u30ac\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e09\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\uff1c\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c3\u756a\uff1e\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u306f\u9332\u97f3\u3082\u3055\u308c\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u30b0\u30ee\u30c0\u30e9\u30cf\u30e9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u56fd\u7acb\u81ea\u4e3b\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5b66\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u540c\u5927\u5b66\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3092\u53bb\u308a\u6e21\u7c73\u3001\u30d5\u30a7\u30cb\u30c3\u30af\u30b9\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u97f3\u697d\u56e3\u4f53\u306e\u6307\u63ee\u30fb\u76e3\u7763\u8005\u3092\u52e4\u3081\u305f\u5f8c\u30011977\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306a\u3089\u3073\u306b\u3001\u6b27\u7c73\u30fb\u4e2d\u5357\u7c73\u5404\u5730\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u4e0a\u8a18\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u512a\u306b60\u70b9\u306e\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Mata>,
        <http://viaf.org/viaf/64192590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28427091-9b18-442b-9e5a-ed02843cd34b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Mata.
doremus_artist:2af0e2d3-ae45-3380-adac-1de32f1f9dfc
owl:sameAs viaf:46965895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46965895>.
doremus_artist:2b532805-96fa-3bbc-9740-c09b06371e8a
owl:sameAs viaf:221802886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221802886>.
doremus_artist:2b89e9c2-bc08-3442-a91b-73e5b4e9a725
owl:sameAs viaf:47938137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47938137>.
doremus_artist:2d9a11b6-b5f9-3cb3-b6c1-ae8f60430a3b
owl:sameAs viaf:45678422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45678422>.
doremus_artist:2dc2856b-a7c6-3a86-9a8e-dd468d7f0c3b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Palais_Augarten;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1685 - 20 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1740) \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0645\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0630\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a. \u062e\u0644\u0641 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0643\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0645\u0642\u062f\u0633 \u0648\u0645\u0644\u0643 \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0627 \u0648\u0643\u0631\u0648\u0627\u062a\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u0648\u0623\u0631\u0634\u064a\u062f\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a 1711. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Carlos Francisco de Habsburgo y Neoburgo (Karl Franz Joseph Wenzel Balthasar Johann Anton Ignaz von Habsburg) (Viena, Austria, 1 de octubre de 1685-ib\u00eddem, 20 de octubre de 1740) fue emperador del Sacro Imperio Romano-Germ\u00e1nico como Carlos VI (1711\u20131740), rey de Hungr\u00eda como Carlos III (1711\u20131740) y rey de Bohemia como Carlos II (1711\u20131740). Tambi\u00e9n fue conocido como el archiduque Carlos de Austria o Carlos III de Espa\u00f1a en el bando austracista durante la Guerra de Sucesi\u00f3n Espa\u00f1ola que libr\u00f3 como pretendiente al trono de Espa\u00f1a a la muerte del rey Carlos II de Espa\u00f1a."@es,
        "Carlos VI (Viena, 1 de outubro de 1685 \u2013 Viena, 20 de outubro de 1740) foi o Imperador Romano-Germ\u00e2nico, Arquiduque da \u00c1ustria e Rei da Hungria, Cro\u00e1cia e Bo\u00eamia de 1711 at\u00e9 sua morte. Ele tamb\u00e9m foi em diferentes momentos Rei da Sardenha, Rei de N\u00e1poles e Rei da Sic\u00edlia, al\u00e9m de soberano de outros territ\u00f3rios. Era filho do imperador Leopoldo I e sua terceira esposa Leonor Madalena de Neuburgo. Como seu irm\u00e3o, o imperador Jos\u00e9 I morrera subitamente, Carlos retorna \u00e0 \u00c1ustria, assume o trono austr\u00edaco e, em 1711, \u00e9 eleito imperador romano-germ\u00e2nico em Frankfurt."@pt,
        "Charles III de Habsbourg (Karl von Habsburg), (n\u00e9 le 1er octobre 1685 \u00e0 Vienne - mort le 20 octobre 1740 \u00e0 Vienne) est empereur des Romains sous le nom de Charles VI et roi de Hongrie sous le nom de Charles III (1711-1740). Il fut \u00e9galement pr\u00e9tendant au tr\u00f4ne du royaume d'Espagne (1703-1714), roi de Sardaigne (1713-1720), roi de Naples (1714-1738), roi de Sicile (1720-1735), duc de Parme et Plaisance (1735-1740). Son r\u00e8gne fut marqu\u00e9 par les questions li\u00e9es aux querelles de succession des dynasties europ\u00e9ennes tandis que la sienne allait ouvrir un conflit g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9."@fr,
        "Charles VI (1 October 1685 \u2013 20 October 1740; German: Karl VI.) succeeded his elder brother, Joseph I, as Holy Roman Emperor, King of Bohemia (as Charles II), King of Hungary and Croatia (as Charles III), and King of Serbia, Archduke of Austria, etc., in 1711. He unsuccessfully claimed the throne of Spain as Charles III following the death of its ruler, and Charles's relative, Charles II of Spain, in 1700. He married Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, by whom he had his two children: Maria Theresa, born 1717, the last Habsburg sovereign, and Maria Anna, born 1718, Governess of the Austrian Netherlands."@en,
        "Fu anche Re di Napoli, Re di Sicilia (come Carlo III (IV)), Re di Sardegna (come Carlo III), Re di Spagna (contestato), Re d'Ungheria (come III. K\u00e1roly), Re di Boemia, Duca di Milano, Parma e Piacenza, Conte di Barcellona (come Carlo III), Duca di Teschen (come Carlo I)."@it,
        "Karel VI (Wenen, 1 oktober 1685 \u2013 aldaar, 20 oktober 1740) was de jongste zoon van keizer Leopold I. In 1711 volgde hij zijn oudere broer, Jozef I, op als Rooms-Duitse keizer (Karel VI), als koning van Bohemen (Karel II), als koning van Hongarije en Kroati\u00eb (Karel III) en als aartshertog van Oostenrijk. In 1700 had hij al aanspraak gemaakt op de Spaanse troon (\u00e9n bijhorende gebieden) na de dood van koning (\u00e9n familielid) Karel II van Spanje, waardoor de Spaanse tak van het Huis Habsburg uitstierf. De daarop volgende successieoorlog leidde niet tot het verwerven van de Spaanse bezittingen."@nl,
        "Karl VI. Franz Joseph Wenzel Balthasar Johann Anton Ignaz (* 1. Oktober 1685 in Wien; \u2020 20. Oktober 1740 ebenda) war von 1711 bis 1740 r\u00f6misch-deutscher Kaiser und Erzherzog von \u00d6sterreich sowie Souver\u00e4n der \u00fcbrigen habsburgischen Erblande, als Karl III. (ungarisch III. K\u00e1roly) K\u00f6nig von Ungarn und Kroatien, als Karl II. (tschechisch Karel II.) K\u00f6nig von B\u00f6hmen, als Karl III. (spanisch Carlos III.) designierter Gegenk\u00f6nig von Spanien, ab 1713 als Karl VI. (italienisch Carlo VI.) K\u00f6nig von Neapel sowie durch den Frieden von Utrecht von 1713 bis 1720 als Karl III. (italienisch Carlo III.) auch K\u00f6nig von Sardinien, und ab 1720 als Karl IV. (italienisch Carlo IV.) K\u00f6nig von Sizilien."@de,
        "Karol VI Habsburg (ur. 1 pa\u017adziernika 1685 w Wiedniu, zm. 20 pa\u017adziernika 1740 tam\u017ce) \u2013 cesarz, kr\u00f3l W\u0119gier (jako Karol III) i Czech (jako Karol II) oraz arcyksi\u0105\u017c\u0119 Austrii od 1711, ostatni m\u0119ski przedstawiciel dynastii Habsburg\u00f3w. By\u0142 drugim synem Leopolda I Habsburga i Eleonory Magdaleny z Wittelsbach\u00f3w. Jego \u017con\u0105 by\u0142a El\u017cbieta Krystyna Welf, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 czworo dzieci."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b VI (\u043d\u0435\u043c. Karl VI.; 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1685, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1740) \u2014 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043a \u0413\u0430\u0431\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438. \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u043a\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1723 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b II), \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0441 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b III) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b (\u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b III)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb6\u4e16\uff08Karl VI., 1685\u5e7410\u67081\u65e5 - 1740\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1711\u5e74 - 1740\u5e74\uff09\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u738b\u3002\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u3068\u7687\u540e\u30a8\u30ec\u30aa\u30ce\u30fc\u30ec\u30fb\u30de\u30b0\u30c0\u30ec\u30fc\u30cd\u306e\u6b21\u7537\u3067\u30e8\u30fc\u30bc\u30d51\u4e16\u306e\u5f1f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u7236\u3002\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u6700\u5f8c\u306e\u7537\u7cfb\u7537\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u67e5\u7406\u516d\u4e16\uff08Karl VI\uff0c1685\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d1740\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u795e\u5723\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\uff08\u79f0\u67e5\u7406\u516d\u4e16\uff0cCharles VI\uff09\u3001\u7f57\u9a6c\u4eba\u6c11\u7684\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u5c14\u516d\u4e16\uff0cKarl VI\uff09\uff081711\u5e74\uff0d1740\u5e74\u5728\u4f4d\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u7f57\u4f0a\u4e09\u4e16\uff0cIII. K\u00e1roly\uff0c1712\u5e74\u8d77\uff09\uff0c\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u56fd\u738b\uff08\u79f0\u5361\u96f7\u5c14\u4e8c\u4e16\uff0cKarel II.\uff09\uff0c\u5e15\u723e\u746a\u516c\u7235(\u7a31\u5361\u6d1b\u4e8c\u4e16\uff0cCarlo II)\u3002\u4ed6\u662f\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u7684\u6700\u540e\u4e00\u4f4d\u7537\u6027\u6210\u5458\u3002\u4ed6\u7684\u653f\u6cbb\u624b\u8155\u6728\u8a25\u5e73\u5eb8\uff0c\u5728\u4f4d\u524d\u671f\u96d6\u9760\u8457\u5927\u5143\u5e25\u6b50\u6839\u89aa\u738b\u7684\u529f\u52de\u800c\u4f7f\u570b\u529b\u6500\u4e0a\u985b\u5cf0\uff0c\u4f46\u5f8c\u671f\u56e0\u7f3a\u4e4f\u4eba\u624d\u8207\u6cbb\u8853\uff0c\u570b\u529b\u6301\u7e8c\u4e0b\u8dcc\u3002\u4ed6\u6700\u5927\u7684\u6210\u5c31\uff0c\u5176\u5be6\u662f\u57f9\u80b2\u4e86\u5929\u8cc7\u82f1\u654f\u7684\u5049\u5927\u5973\u738b\u2014\u2014\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9e\u70ba\u7e7c\u627f\u4eba\uff08\u88ab\u5c0a\u70ba\u5967\u5730\u5229\u570b\u6bcd\uff09\uff0c\u8b93\u5979\u57281740-1748\u5e74\u7684\u5967\u5730\u5229\u738b\u4f4d\u7e7c\u627f\u6230\u722d\u4e2d\u62ef\u6551\u570b\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:267415897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor>,
        <http://viaf.org/viaf/267415897>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_van_Meytens_(attrib.)_-_Porträt_Kaiser_Karl_VI.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_VI,_Holy_Roman_Emperor>.
doremus_artist:2df6546b-a7f4-3397-a4ed-4dd1f171723b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Albert Edward Sammons CBE (23 February 1886 \u2013 24 August 1957) was an English violinist, composer and later violin teacher. Almost self-taught on the violin, he had a wide repertoire as both chamber musician and soloist, although his reputation rests mainly on his association with British composers, especially Elgar. He made a number of recordings over 40 years, many of which have been re-issued on CD."@en,
        "Albert Sammons n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1886 (Fulham, Londres), mort le 24 mai 1957 (Middleton-on-Sea, Sussex de l'Ouest) est un violoniste anglais."@fr,
        "\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u3084\u5144\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30af\u9580\u4e0b\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u3068\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u9580\u4e0b\u306e\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30d2\u30eb\u53ca\u3073\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306b\u77ed\u671f\u9593\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u6280\u6cd5\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30021908\u5e74\u3001\u30ef\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30db\u30c6\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3053\u308d\u3092\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u304c\u65b0\u3057\u304f\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u3001\u4e00\u8e8d\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u308b\u30021910\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3001\u81ea\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u30011919\u5e74\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021911\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b85\u4e16\u306e\u5e38\u4efb\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u8fd1\u885b\u6b69\u5175\u306e\u697d\u968a\u3067\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5439\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30fc\u30c9\u30c3\u30af\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1939\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011944\u5e74\u306bCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u304b\u3089\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u75c5\u306b\u7f79\u60a3\u3057\u3001\u75c5\u306e\u4ea2\u9032\u306b\u3088\u308a1948\u5e74\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u9000\u304d\u30011954\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u8077\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30b5\u30a6\u30b9\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Sammons>,
        <http://viaf.org/viaf/42028087>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41e1d27-e3c4-4e47-80f6-76a94f653fed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Sammons.
doremus_artist:2e74bd45-deb5-3220-9223-8fd5f190973e
    rdfs:comment
        "Justus Friedrich Wilhelm Zachariae (1726-1777) fut un po\u00e8te allemand.Il \u00e9tait professeur de po\u00e9sie au coll\u00e8ge Carolin de Brunswick, et a laiss\u00e9 des Contes et des Fables."@fr;
    owl:sameAs viaf:95164108;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Justus_Friedrich_Wilhelm_Zachariae>,
        <http://viaf.org/viaf/95164108>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ZachariaeJFW.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Justus_Friedrich_Wilhelm_Zachariae.
doremus_artist:2ef59cb0-81c6-36c4-8e48-7a5f01c2fd7f
    owl:sameAs viaf:32190947;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190947>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Deprince.
doremus_artist:2f3d01a8-ada1-336c-af0d-46c68f3d6d73
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Arditi (* 1. Dezember 1944 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Pierre Arditi (Paris, 1 de dezembro de 1944) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Pierre Arditi (born 1 December 1944) is a French actor. He is the brother of French actress Catherine Arditi."@en,
        "Pierre Arditi (ur. 1 grudnia 1944 w Pary\u017cu) \u2212 francuski aktor. Za rol\u0119 w filmie Melodramat (1986), otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Cezara. R\u00f3wnie\u017c rola w filmie Pali\u0107/Nie pali\u0107 (1993) przynios\u0142a mu drugiego Cezara."@pl,
        "Pierre Arditi est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1944 dans le 6e arrondissement de Paris."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Arditi, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1971 \u0433. \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u043b\u0435\u0437 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u00bb, \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1980 \u0433., \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 \u00ab\u041c\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u044f\u0434\u044e\u0448\u043a\u0430\u00bb \u0441 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u043e\u043c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451, \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u0430\u0437\u0438 \u0432 \u00ab\u0414\u0435\u043b\u0435 \u0414\u0440\u0435\u0439\u0444\u0443\u0441\u0430\u00bb (1994) \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u0440\u0430\u0444 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u00bb 1998 \u0433. \u0412 2006 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30c6\u30a3\uff08Pierre Arditi, 1944\u5e7412\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u76ae\u8036\u00b7\u963f\u5e1d\u63d0(\u6cd5\u8bed\uff1aPierre Arditi)\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7537\u6f14\u54e1\uff0c\u4ed6\u6642\u5e38\u6f14\u51fa\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u548c\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u96f7\u8def\u8a31\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u4e26\u56e0\u6f14\u51fa\u96f7\u5948\u57f7\u5c0e\u7684\u300a\u5e7e\u5ea6\u6625\u98a8\u5e7e\u5ea6\u971c\u300b(1986)\u548c\u300a\u5438\u83f8/\u4e0d\u5438\u83f8\u300b(1993)\u5206\u5225\u7372\u5f97\u51f1\u85a9\u734e\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u734e\u548c\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002 \u9664\u4e86\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u4e4b\u5916\uff0c\u300a\u8d85\u4eba\u300b\u7cfb\u5217\u524d\u4e09\u96c6\u5728\u6cd5\u570b\u4e0a\u6620\u6642\u7684\u6cd5\u8a9e\u7248\u672c\uff0c\u662f\u7531\u963f\u5e1d\u63d0\u70ba\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u674e\u7dad\u7684\u89d2\u8272\u6240\u914d\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14429360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Arditi>,
        <http://viaf.org/viaf/14429360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Arditi_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Arditi.
doremus_artist:2fc6633e-a861-3dad-a24c-3dd58ab37bfd
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marcel Herrand (* 8. Oktober 1897 in Paris; \u2020 11. Juni 1953 in Montfort-l\u2019Amaury/Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Herrand spielte seit seinem ersten Film \u201eLe Jugement de minuit\u201c (1932) in 26 Kinofilmen mit, von denen viele zu Klassikern wurden."@de,
        "Marcel Herrand (8 October 1897 \u2013 11 June 1953) was a French stage and film actor best remembered for his roles in swashbuckling or historical films. He appeared in over 25 films between 1932 and 1952, but Herrand's best remembered role is as Lacenaire (based on Pierre Fran\u00e7ois Lacenaire) in Marcel Carn\u00e9's Children of Paradise (Les Enfants du Paradis, 1945). Other films in which Herrand appeared include The Last Days of Pompeii (1950) and Fanfan la Tulipe (1952), which also featured G\u00e9rard Philipe and Gina Lollobrigida, in which Herrand played the role of Louis XV of France."@en,
        "Marcel Herrand (8 de octubre de 1897 \u2013 11 de junio de 1953) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa, conocido por su participaci\u00f3n en pel\u00edculas hist\u00f3ricas y de capa y espada."@es,
        "Marcel Herrand Marcel Herrand (Paris 8e, 8 octobre 1897 \u2013 Montfort-l'Amaury, 11 juin 1953) est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses r\u00f4les de \u00ab m\u00e9chants \u00bb : Lacenaire, le dandy assassin du boulevard du Crime dans Les Enfants du paradis de Marcel Carn\u00e9, Fant\u00f4mas, Don Salluste dans Ruy Blas ou encore le policier Corentin dans Les Chouans d'apr\u00e8s Balzac. \u00ab Il \u00e9manait de lui un charme, une s\u00e9duction qui sont ceux du tra\u00eetre \u00e9l\u00e9gant et raffin\u00e9 de tout bon m\u00e9lodrame. \u00bb"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u042d\u0440\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Marcel Herrand; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041c\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440-\u043b\u2019\u0410\u043c\u043e\u0440\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:2670766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Herrand>,
        <http://viaf.org/viaf/2670766>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Herrand.
doremus_artist:31801ec7-4b8a-3b05-98aa-16e41f1846f1
owl:sameAs viaf:87288138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87288138>.
doremus_artist:31b0ef72-8075-35a0-a075-7f98b1996d83
owl:sameAs viaf:87565415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87565415>.
doremus_artist:31ceb73e-4fc6-32dc-a793-e1596c6a3aee
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Melcher (* 5. April 1940 in Hamburg; \u2020 5. M\u00e4rz 2005) war von 1965 bis zu seinem Tod Primarius des Melos Quartetts."@de,
        "Wilhelm Melcher (April 5, 1940 \u2013 March 5, 2005) was a German violinist best known as the founder of the Melos Quartet. He was born in Hamburg and studied there and in Rome. He won the 1962 International Chamber Music Competition in Venice and became the concertmaster of the Hamburg Symphony Orchestra the next year at the age of 23. He wanted to have a standing quartet, so he invited the brothers Gerhard and Hermann Voss to join him and the cellist Peter Buck. The quartet was based in Stuttgart because of the ties of Hermann Voss and Peter Buck to that city."@en;
    owl:sameAs viaf:7574703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Melcher>,
        <http://viaf.org/viaf/7574703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b7d56df-2e6e-4837-a157-3cfc027517c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Melcher.
doremus_artist:31f513b0-9007-36ed-a4e0-fa7052a65558
owl:sameAs viaf:10113297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10113297>.
doremus_artist:334985e4-c3e5-3900-ac22-1ad3a1081593
owl:sameAs viaf:186982898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186982898>.
doremus_artist:33f093f1-e2ea-3fe2-8681-f8dc9a6ab1d8
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "No\u00ebmi Nadelmann (* 6. M\u00e4rz 1962 in Z\u00fcrich) ist eine Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "No\u00ebmi Nadelmann (born 6 March 1962) is a Swiss soprano with a wide repertoire, ranging from Baroque opera to contemporary works."@en;
    owl:sameAs viaf:17433874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00ebmi_Nadelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/17433874>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nadelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noëmi_Nadelmann.
doremus_artist:34336851-7879-3426-8096-a89247a48e65
owl:sameAs viaf:17414949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414949>.
doremus_artist:358b24a9-540d-3b4b-999e-cc61d7268106
owl:sameAs viaf:56801559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56801559>.
doremus_artist:35b0f8c3-701f-3cd4-ac94-d4d608a60566
    rdfs:comment
        "Markus Schirmer (* 10. Juni 1963 in Graz) ist ein international erfolgreicher \u00f6sterreichischer Pianist und Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz."@de,
        "Markus Schirmer (born June 10, 1963) is an Austrian pianist. Schirmer is a professor at the University of Music and Performing Arts, Graz, where he teaches concert piano. He was awarded the Music Manual Award at the international Music Convention EUROMUSIC and the Karl-B\u00f6hm-Interpretationspreis, an award for Austrian artists."@en;
    owl:sameAs viaf:80085243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Schirmer>,
        <http://viaf.org/viaf/80085243>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Markus_schirmer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Schirmer.
doremus_artist:35e7b9c0-2fbd-3f66-8b5d-9707fd8d8a01
owl:sameAs viaf:64203145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203145>.
doremus_artist:363cc280-9562-3457-b924-b8c9ca7b3af0
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Ingo Metzmacher (* 10. November 1957 in Hannover) ist ein deutscher Dirigent. Mit Auff\u00fchrungen, Musikreihen und Schriften setzt sich Metzmacher vor allem f\u00fcr die Musik des 20. Jahrhunderts ein."@de,
        "Ingo Metzmacher (Hannover, 10 de noviembre de 1957) es un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Ingo Metzmacher (born 10 November 1957, Hanover) is a German conductor. He is the son of the cellist Rudolf Metzmacher and the research biologist Lore Schoen. His musical education in piano, music theory and conducting was in Hanover, Salzburg and Cologne. He later joined the Ensemble Modern in 1981 as its pianist, and became the orchestra's conductor in 1985."@en,
        "Ingo Metzmacher (n\u00e9 le 10 novembre 1957 \u00e0 Hanovre) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0418\u043d\u0433\u043e \u041c\u0435\u0442\u0446\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingo Metzmacher; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0446\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30f3\u30b4\u30fb\u30e1\u30c3\u30c4\u30de\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Ingo Metzmacher, 1957\u5e7411\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5125157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingo_Metzmacher>,
        <http://viaf.org/viaf/5125157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aba5aef0-cca3-42a9-91de-df68ed552695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingo_Metzmacher.
doremus_artist:3697a51a-1005-34da-b5a7-04b6f511e01f
    dbp:birthPlace dbr:Ilgın;
    rdfs:comment
        "O\u043c\u0435\u0440 \u0417\u044e\u043b\u044c\u0444\u044e \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438 (\u0442\u0443\u0440. \u00d6mer Z\u00fclf\u00fc Livaneli, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1946 \u0433. \u042b\u043b\u0433\u044b\u043d) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 70-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0425\u0425 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430, \u0417.\u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043b\u0435\u0432\u044b\u0445, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432, \u043f\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044e. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0430\u0445. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044e, \u0438 \u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043d\u0430 \u043d\u0451\u043c \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u041c\u0430\u0440\u0445\u0430\u0431\u0430 (\u0414\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c), \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u00d6mer Z\u00fclf\u00fc Livaneli (* 20. Juni 1946 in Ilg\u0131n) ist ein t\u00fcrkischer Komponist, S\u00e4nger, Schriftsteller und Filmregisseur."@de,
        "\u00d6mer Z\u00fclf\u00fc Livaneli (Ilg\u0131n, Turqu\u00eda, 1946) es un cantante y compositor turco de m\u00fasica folk, adem\u00e1s de pol\u00edtico, editor, escritor de novelas y director de cine. Este intelectual de izquierdas fue parlamentario en una legislatura (2002-2007) bajo los colores del Partido Republicano del Pueblo (CHP), partido que abandonar\u00eda en 2005 por lo que a su juicio fue un cambio antidemocr\u00e1tico y chovinista de su partido. En 2007 no se volvi\u00f3 a presentar para revalidar su cargo."@es,
        "\u00d6mer Z\u00fclf\u00fc Livaneli (n\u00e9 le 20 juin 1946 \u00e0 Ilg\u0131n en Turquie) est un musicien folk (chanteur et compositeur), romancier, \u00e9ditorialiste et r\u00e9alisateur de films turc."@fr,
        "\u00d6mer Z\u00fclf\u00fc Livaneli, born June 20, 1946, is a prominent Turkish musician, author, poet, and politician. Livaneli is known for his novels that interweave diverse social and historical backgrounds, figures, and incidents, such as in Bliss which won the Barnes & Noble's Discovery of Great New Writers Award in 2006, and in his critically acclaimed Serenade for Nadia, Leyla's House, and My Brother's Story, which were all translated into 37 languages and won numerous Turkish and International literary awards, and were highly praised by prominent literary critics around the world. His novels have been turned into theatrical movies, stage plays, and operas."@en;
    owl:sameAs viaf:119711397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/O._Z._Livaneli>,
        <http://viaf.org/viaf/119711397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Livaneli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/O._Z._Livaneli>.
doremus_artist:37658c3b-1dbd-3004-acba-4e086d0ae0fe
owl:sameAs viaf:118811471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118811471>.
doremus_artist:37ab2e60-6d3e-3273-992b-ff029740e055
owl:sameAs viaf:5127793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127793>.
doremus_artist:37f1f52a-d3a0-30bc-8032-15a0b7067ce8
    dbp:birthPlace dbr:Compiègne;
    rdfs:comment
        "Thierry Hazard (7 juni 1962), echte naam Thierry Gesteau, is een Franse zanger. Hazard werd geboren in Compi\u00e8gne en groeide op in S\u00e8vres. In de jaren tachtig werd hij zanger van de band GPS, een afkorting van Garage Psychiatric Suburban. Hazard lanceerde in 1988 zijn eerste solosingle Poup\u00e9e psych\u00e9d\u00e9lique maar deze werd geen succes. Twee jaar later bracht hij Le Jerk uit, dat een forse hit werd (nr. 2 in de Franse hitparade). In 1990 bracht hij ook zijn eerste soloalbum uit Pop Music, met nummers als Les Brouillards de Londres, Un Jour c'est oui, un Jour c'est nonen Les Temps sont durs. Zijn tweede album O\u00f9 sont pass\u00e9s les Beatniks? verscheen in 1994. De singles Julie est trop prude en O\u00f9 sont pass\u00e9s les Beatniks? deden echter weinig."@nl,
        "Thierry Hazard (born June 7, 1962), whose real name is Thierry Gesteau, is a French singer."@en,
        "Thierry Hazard, de son vrai nom Thierry Gesteau, est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 juin 1962 \u00e0 Compi\u00e8gne."@fr;
    owl:sameAs viaf:14960426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Hazard>,
        <http://viaf.org/viaf/14960426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Hazard.
doremus_artist:3800bae5-743b-33c9-9120-5aab5080c35d
owl:sameAs viaf:38113524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38113524>.
doremus_artist:382c54f8-9db3-384e-90cd-f038dd8ef91f
    dbp:birthPlace dbr:Salamanca;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n (* 29. Dezember 1850 in Salamanca; \u2020 2. Dezember 1923 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 december 1850 \u2013 Madrid, 2 december 1923) was een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 December 1850 \u2013 Madrid, 2 December 1923) was a Spanish conductor and composer."@en,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (Salamanca, 29 de diciembre de 1850 - Madrid, 2 de diciembre de 1923) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol."@es,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3n, (Salamanca, 29 de dezembro de 1850 - Madrid, 2 de dezembro de 1923), foi um compositor espanhol."@pt,
        "Tom\u00e1s Bret\u00f3nFichier:Tom\u00e1s Bret\u00f3n.jpg \u0152uvres principales La verbena de la paloma Tom\u00e1s Bret\u00f3n y Hern\u00e1ndez (n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1850 \u00e0 Salamanque et mort le 2 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Madrid) est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste espagnol."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\uff08Tom\u00e1s Bret\u00f3n, 1850\u5e7412\u670829\u65e5 \u2013 1923\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Bret\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/64191148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc367014-31a8-4cea-9779-2e63e6f958a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomás_Bretón.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomás_Bretón.
doremus_artist:38373902-5513-38e9-b0c0-6ed6c3582538
owl:sameAs viaf:74060998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060998>.
doremus_artist:38457bc0-3237-3321-8481-5b43634f5837
    dbp:birthPlace dbr:Turku;
    rdfs:comment
        "Arto Noras (Turku, 12 mei 1942) is een Fins cellist. Hij begon met cello te spelen op vijfjarige leeftijd. Hij kreeg vanaf zijn achtste lessen van Yrj\u00f6 Selin aan de Sibeliusacademie. Daarna kreeg hij een verdere opleiding in Parijs bij Paul Tortelier (1962-1964) aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique. In 1964 studeerde hij daar af. In 1966 won hij de tweede prijs op het Tsjaikovski Concours in Moskou. Hij toerde de gehele wereld rond en begon zelf les te geven aan de Sibelius Academie (1970) en maakte ook deel uit van het strijkkwartet van de academie. In 1980 richtte hij het Naantali Muziekfestival op."@nl,
        "Arto Noras (born 12 May 1942 in Turku) is a Finnish cellist who is one of Finland's most celebrated instrumentalists and amongst the most outstanding internationally acknowledged cellists of his generation."@en,
        "Arto Noras (n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Turku) est un violoncelliste finlandais."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30ce\u30e9\u30b9\uff08Arto Noras,1942\u5e745\u670812\u65e5 \u30c8\u30a5\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arto_Noras>,
        <http://viaf.org/viaf/54335014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arto_Noras.
doremus_artist:38781112-93fe-3842-bc28-bdf7bbb7cb43
    dbp:birthPlace dbr:Alessandria;
    rdfs:comment
        "Aldo Brizzi is a composer and director."@en,
        "Aldo Brizzi nascido em 1960, foi um compositor italiano. Formou-se na Universidade de Bolonha. Estudou composi\u00e7\u00e3o com Aldo Clementi, Brian Ferneyhouh e Niccol\u00f2 Castiglioni. Foi aluno efetivo em cursos de Sergiu Celibidache, Pierre Boulez e Leonard Bernstein."@pt,
        "Di formazione classica, studia presso il conservatorio di Milano, e in seguito si perfeziona con Leonard Bernstein, Pierre Boulez e Sergiu Celibidache; \u00e8 inoltre laureato al DAMS di Bologna. Negli anni ottanta ha frequentato Giacinto Scelsi, dal quale ha intuito il potere del suono oltre la mera scrittura. I corsi di Fenomenologia della musica e direzione d'orchetra di Sergiu Celibidache gli hanno ulteriormente indicato la strada da percorrere."@it;
    owl:sameAs viaf:59284854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Brizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/59284854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Brizzi.
doremus_artist:393adbe8-5615-3a8a-bff0-9a783cc7f394
    dbp:birthPlace dbr:Perth;
    rdfs:comment
        "Carl (Edward) Vine (Perth (Australi\u00eb), 8 oktober 1954) is een Australisch componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Carl Vine, AO (born 8 October 1954), is an Australian composer of contemporary classical music. From 1975 he has worked as a freelance pianist and composer with a variety of theatre and dance companies, and ensembles. Vine's catalogue includes seven symphonies, ten concertos, music for film, television and theatre, electronic music and numerous chamber works. Since 2000 he has been the Artistic Director of Musica Viva Australia. In 2005 he was awarded the Don Banks Music Award. In the 2014 Queen's Birthday Honours List, Vine was appointed as an Officer of the Order of Australia (AO), \"for distinguished service to the performing arts as a composer, conductor, academic and artistic director, and to the support and mentoring of emerging performers.\""@en,
        "Carl Vine, AO (n\u00e9 \u00e0 Perth, le 8 octobre 1954), est un compositeur de musique contemporaine australien. D\u00e8s 1975, il travaille comme pianiste et compositeur ind\u00e9pendant avec plusieurs ensembles de th\u00e9\u00e2tre et de danse. Le catalogue de Vine, comprend sept symphonies, dix concertos, de la musique de films et nombre de pi\u00e8ces de musique de chambre. En 2000, il a \u00e9t\u00e9 le directeur astistique de Musica Viva Australia. En 2005, il a remport\u00e9 le prix Don Banks pour la musique. En 2014, par le Queen's Birthday Honours List, Vine a \u00e9t\u00e9 fait officier de Ordre d'Australie."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Vine>,
        <http://viaf.org/viaf/22337777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d00bb84-ed75-4e4f-b1ec-39959f2814de>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Vine.
doremus_artist:39bb15f8-fd32-3fac-af31-d6aebe57c17e
owl:sameAs viaf:52763741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52763741>.
doremus_artist:3a24025c-e5a1-3fdc-ae6d-cd6122dd42ab
    dbp:birthPlace dbr:Heilbronn;
    rdfs:comment
        "Hartmut H\u00f6ll (* 24. November 1952 in Heilbronn) ist ein deutscher Pianist und Professor f\u00fcr Liedgestaltung an der Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Seit 1973 gibt er Liederabende mit Mitsuko Shirai in aller Welt. Im Liedduo haben beide Ma\u00dfst\u00e4be der Liedinterpretation gesetzt. Von 1982 bis 1992 war er Partner von Dietrich Fischer-Dieskau. Liederabende bei den Salzburger Festspielen, den Festivals von Edinburgh, Florenz, M\u00fcnchen und Berlin sowie in der New Yorker Carnegie Hall begr\u00fcndeten die Zusammenarbeit. Rund sechzig CD-Produktionen liegen vor, viele davon wurden international ausgezeichnet."@de,
        "Hartmut H\u00f6ll (Heilbronn, 24 novembre 1952) est un pianiste et professeur d'accompagnement du Lied (Liedbegleiter) \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Karlsruhe."@fr,
        "Hartmut H\u00f6ll (born November 24, 1952 in Heilbronn) is a German pianist and music professor."@en,
        "\u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0443\u0442 \u0425\u0451\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Hartmut H\u00f6ll; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0425\u0430\u0439\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043d\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0421\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0438\u0446\u0443\u043a\u043e \u0421\u0438\u0440\u0430\u0438 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0439) \u0438 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0412 1982\u20141992 \u0433\u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440-\u0414\u0438\u0441\u043a\u0430\u0443. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0435\u043c, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0428\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0419\u043e\u0445\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433, \u0422\u0430\u0431\u0435\u0435\u0439 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d. \u0412 1990 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71578278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hartmut_H\u00f6ll>,
        <http://viaf.org/viaf/71578278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hartmut_Höll.
doremus_artist:3a3d167a-04ba-37d3-b32a-935937db23e4
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Erich Wolfgang Korngold (29. Mai 1897 in Br\u00fcnn \u2013 29. November 1957 in Los Angeles) war ein Komponist, Dirigent und Pianist. Als Komponist erlangte er gro\u00dfen Ruhm durch die Oper Die tote Stadt aus dem Jahre 1920 und sah sich als Vertreter der modernen Klassik. Korngold war j\u00fcdischer Herkunft. Es gelang ihm, 1934 in die Vereinigten Staaten zu emigrieren. Dort erhielt er f\u00fcr die Filme Ein rastloses Leben (orig. Anthony Adverse) und seine bekannteste Filmmusik Robin Hood, K\u00f6nig der Vagabunden zwei Oscars."@de,
        "Erich Wolfgang Korngold (Brno (Moravi\u00eb), 29 mei 1897 - Hollywood, 29 november 1957) was een Amerikaans componist van Oostenrijkse afkomst. Hij genoot vooral aanzien in Hollywood als filmcomponist. Onder zijn orkestrale werken en opera\u2019s bevinden zich enkele grootse werken."@nl,
        """Erich Wolfgang Korngold (Brno, 29 de maio de 1897 \u2014 Hollywood, 29 de novembro de 1957) foi um compositor austr\u00edaco naturalizado norte-americano. Era filho do cr\u00edtico musical Julius Korngold. Em sua inf\u00e2ncia, j\u00e1 demonstrava possuir grande talento para a composi\u00e7\u00e3o, tendo sido elogiado por Gustav Mahler. Posteriormente, recebeu li\u00e7\u00f5es de Zemlinsky. Com apenas treze anos comp\u00f4s m\u00fasica para o bal\u00e9 "Der Schneemann". Seguiram-se as \u00f3peras "Violanta" (1916) e "Die tote Stadt" (1920), que alcan\u00e7aram imenso sucesso."""@pt,
        "Erich Wolfgang Korngold (Brno, Imperio austroh\u00fangaro -actual Rep\u00fablica Checa-, 29 de mayo de 1897 - Los \u00c1ngeles, EE. UU., 29 de noviembre de 1957)."@es,
        "Erich Wolfgang Korngold (May 29, 1897 \u2013 November 29, 1957) was an Austrian composer born in Moravia, Austria-Hungary (present-day Czech Republic) and naturalized in the United States in 1943. While his late Romantic compositional style was considered well out of vogue at the time he died, his music has more recently undergone a reevaluation and a gradual reawakening of interest."@en,
        "Erich Wolfgang Korngold (ur. 29 maja 1897 w Brnie, zm. 29 listopada 1957 w Hollywood) \u2013 austriacki kompozytor, dyrygent i pianista. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie pochodz\u0105cego z Galicji krytyka muzycznego Juliusa. Od najwcze\u015bniejszych lat wykazywa\u0142 wyj\u0105tkowy talent muzyczny. Wcze\u015bnie zaj\u0105\u0142 si\u0119 kompozycj\u0105 i jeszcze przed wybuchem I wojny \u015bwiatowej jego utwory by\u0142y wykonywane w Wiedniu. By\u0142 kierownikiem orkiestry wojskowej, za\u015b w latach 1919-1922 dyrygentem Opery Kameralnej w Hamburgu. Nast\u0119pnie zwi\u0105zany by\u0142 z Akademi\u0105 Wiede\u0144sk\u0105. W latach 30. XX wieku znalaz\u0142 si\u0119 w Hollywood. Debiutowa\u0142 jako aran\u017cer i orkiestrator w filmie Sen nocy letniej Maxa Reinhardta (1934). Jako kompozytor pracowa\u0142 dla Paramountu i MGM. Najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142y mu partytury do wielkich widowisk prze\u0142omu lat 30. i 40. - Anth"@pl,
        "Erich Wolfgang Korngold, n\u00e9 \u00e0 Brno (Autriche-Hongrie) le 29 mai 1897 et mort \u00e0 Hollywood le 29 novembre 1957, est un compositeur autrichien, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1943. Korngold est le dernier souffle du romantisme viennois. Ses \u0153uvres sont jou\u00e9es devant la haute soci\u00e9t\u00e9 alors qu'il n'a pas douze ans et la critique enthousiaste d'alors voyait en lui un nouveau Mozart. Son \u00e9lan s'interrompt brusquement apr\u00e8s la r\u00e9ussite de son op\u00e9ra Die Tote Stadt (La Ville morte) en 1920, sommet de sa carri\u00e8re. Plus tard, fuyant le nazisme, son succ\u00e8s se poursuit \u00e0 Hollywood, aux crit\u00e8res esth\u00e9tiques tout diff\u00e9rents, o\u00f9 il compose une douzaine de musique de films (Les Aventures de Robin des Bois, Capitaine Blood, Anthony Adverse\u2026), dont le style symphonique est toujours imit\u00e9. Ces partitions ont donn\u00e9 au"@fr,
        "\u00c8 stato un compositore tardoromantico e autore di colonne sonore."@it,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u0445 \u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u041a\u043e\u0301\u0440\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Erich Wolfgang Korngold; 29 \u043c\u0430\u044f 1897, \u0411\u0440\u043d\u043e \u2015 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2015 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\uff08Erich Wolfgang Korngold, 1897\u5e745\u670829\u65e5 - 1957\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u79d1\u6069\u6208\u5c14\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aErich Wolfgang Korngold\uff0c1897\u5e745\u670829\u65e5\uff0d1957\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u7f8e\u7c4d\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u79d1\u6069\u6208\u5c14\u5fb71897\u5e74\u751f\u4e8e\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u7684\u5e03\u723e\u8afe\uff08\u73b0\u5728\u5c5e\u4e8e\u6377\u514b\uff09\uff0c\u5176\u7236\u662f\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\uff0c4\u5c81\u65f6\u968f\u7236\u642c\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u8ddf\u968f\u6709\u6210\u5c31\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u30021906\u5e74\u7ecf\u9a6c\u52d2\u4ecb\u7ecd\u4ece\u7b56\u59c6\u6797\u65af\u57fa\u5b66\u4e60\uff0c17\u5c81\u65f6\u5c31\u5199\u51fa\u4e24\u90e8\u6b4c\u5267\u30021920\u5e74\u4ed6\u56e0\u8c31\u5199\u6b4c\u5267\u300a\u6b7b\u57ce\u300b\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u30021934\u5e74\u6d41\u4ea1\u7f8e\u56fd\uff0c\u4e3a\u597d\u83b1\u575e\u5199\u4f5c\u5927\u91cf\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u4e3a\u5f71\u7247\u300a\u4fa0\u76d7\u7f57\u5bbe\u6c49\u300b\u8c31\u5199\u7684\u914d\u4e50\u88ab\u5217\u5165\u300aAFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300b\u3002 \u5176\u4f5c\u54c1\u4e3a\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u6c14\u9b44\u5b8f\u5927\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u914d\u5668\u751f\u52a8\uff0c\u552f\u98ce\u683c\u7565\u5acc\u4fdd\u5b88\u3002\u540e\u4e16\u7684\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u6df1\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Wolfgang_Korngold>,
        <http://viaf.org/viaf/2656713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71b79646-5a0c-465b-b4da-e26af5120165>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Wolfgang_Korngold_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Wolfgang_Korngold.
doremus_artist:3b2cf032-f822-3d6b-a770-75b11c68bf53
    rdfs:comment
        "Mamoru Fujieda (\u85e4\u679d\u5b88 Fujieda Mamoru, born 1955) is a Japanese composer associated with the postminimalist movement of contemporary classical music. He received a Ph.D. in music from the University of California, San Diego in 1988. His composition instructors have included Joji Yuasa, Morton Feldman, Gordon Mumma, and Julio Estrada. He currently serves as a professor at Kyushu University (Faculty of Design) in Fukuoka, Fukuoka, Ky\u016bsh\u016b, Japan. His music has been recorded for the Tzadik Records label."@en,
        "Mamoru Fujieda (\u85e4\u679d\u5b88, Fujieda Mamoru), n\u00e9 le 10 janvier 1955, est un compositeur japonais proche du mouvement postminimaliste de la musique contemporaine. Il est titulaire d'un Ph.D. en musique de l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 San Diego en 1988. Parmi ses professeurs de composition figurent Joji Yuasa, Morton Feldman, Gordon Mumma et Julio Estrada. Il est actuellement professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Ky\u016bsh\u016b situ\u00e9e \u00e0 Fukuoka dans le Ky\u016bsh\u016b au Japon. Sa musique est enregistr\u00e9e chez l'\u00e9diteur Tzadik."@fr;
    owl:sameAs viaf:12556970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamoru_Fujieda>,
        <http://viaf.org/viaf/12556970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08383e22-93c1-41c8-8877-9ac18cb38229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamoru_Fujieda.
doremus_artist:3bb57183-4fee-31f1-bd05-1857606f4c03
owl:sameAs viaf:32194859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32194859>.
doremus_artist:3bca1751-7d85-38d6-80f7-fb3e9b048119
owl:sameAs viaf:16130107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16130107>.
doremus_artist:3c028c21-1aaa-32ac-b1ce-36d8cf1f040a
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Fu allievo di Arnold Schoenberg a Amsterdam nel primo dopoguerra e in seguito suo assistente. Nel 1920 fu direttore d'orchestra a Berlino e successivamente fond\u00f2 il teatro "J\u00fcdische Der Spiegel" a Parigi. Qui, molte opere di compositori come Sch\u00f6nberg, Anton Webern, e Alban Berg debuttarono in Francia. Dal 1940 al 1945, Deutsch serv\u00ec nella Legione straniera francese. Nel 1947 ottenne su richiesta la cittadinanza francese."""@it,
        "Max Deutsch (* 17. November 1892 in Wien; \u2020 22. November 1982 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge J\u00fcdisch-\u00f6sterreichischer Herkunft. Er war ein Sch\u00fcler Arnold Sch\u00f6nbergs, begr\u00fcndete 1925 das Theater Der jiddische Spiegel in Paris und brachte viele Werke Sch\u00f6nbergs, Weberns und Bergs in Frankreich erstmals zur Auff\u00fchrung. Von 1940 bis 1945 k\u00e4mpfte er in der Fremdenlegion. Sp\u00e4ter \u00fcbte er eine bedeutende Lehrt\u00e4tigkeit in Paris aus. Er war unter anderem Lehrer von Heinz-Klaus Metzger und von 1975 bis 1980 von Amaury du Closel."@de,
        "Max Deutsch (17 November 1892 \u2013 22 November 1982) was an Austrian-French composer, conductor, and academic teacher. He studied with Arnold Sch\u00f6nberg and was his assistant. Teaching at the Sorbonne and the \u00c9cole Normale de Musique de Paris, he influenced notable students such as Philippe Capdenat, Donald Harris, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g and Philippe Manoury. He tried to destroy all his own compositions."@en,
        "Max Deutsch (Viena, 17 de noviembre de 1892 - Par\u00eds, 22 de noviembre de 1982) fue un compositor, director de orquesta y profesor austriaco-franc\u00e9s."@es,
        "Max Deutsch (Wenen, 17 november 1892 \u2013 Parijs, 22 november 1982) was een Oostenrijks-Frans componist, dirigent en muziekpedagoog. Hij was een leerling van Arnold Sch\u00f6nberg en oprichter van het theater Der J\u00fcdische Spiegel (De Joodse Spiegel) in Parijs. Veel werken van componisten zoals Sch\u00f6nberg, Anton Webern, en Alban Berg hebben hier hun premi\u00e8re beleefd.Van 1940 tot 1945 diende Deutsch in het Vreemdelingenlegioen. Onder zijn Parijse studenten bevonden zich de componisten Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, Luis de Pablo, de muziekcriticus Heinz-Klaus Metzger, en de Amerikaanse componist Eugene Kurtz."@nl,
        "Max DeutschFichier:Defaut.svg Max Deutsch, n\u00e9 le 17 novembre 1892 \u00e0 Vienne et mort le 22 novembre 1982 \u00e0 Paris, est un compositeur, chef d'orchestre et professeur de composition franco-autrichien. \u00c9l\u00e8ve d'Arnold Sch\u00f6nberg, il a form\u00e9 \u00e0 son tour plus de trois cents musiciens venus du monde entier (boursiers de l'UNESCO) \u00e0 la Nouvelle Musique longtemps en priv\u00e9 puis, \u00e0 la Sorbonne (Paris-IV) d\u00e8s 1970-71, et enfin, \u00e0 partir de 1972, \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris."@fr,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Max Deutsch, *1892\u5e7411\u670817\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \u20201982\u5e7411\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64173688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Deutsch>,
        <http://viaf.org/viaf/64173688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c9cdff-67b7-4815-a946-1256cc4f4156>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Deutsch.
doremus_artist:3d6540f6-5461-35e7-a21e-cbf633d8a843
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Plath (* 27. Dezember 1930 in Riga; \u2020 19. M\u00e4rz 1995 in Augsburg) war ein Musikwissenschaftler und Mozart-Forscher."@de,
        "Wolfgang Plath (27 December 1930 \u2013 19 March 1995) was a German musicologist specialising in research on Wolfgang Amadeus Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:9905633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Plath>,
        <http://viaf.org/viaf/9905633>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Plath.
doremus_artist:3e70e165-ab94-350a-9941-3961328a436a
owl:sameAs viaf:44493408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493408>.
doremus_artist:40186284-af79-3698-be5a-b42a8c8c153b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bowling_Green,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """Charles Samuel "Sam" Bush (born April 13, 1952) is an American bluegrass mandolin player considered an originator of the Newgrass style."""@en,
        """Sam Bush (* 13. April 1952 in Bowling Green (Kentucky)) ist ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker. Sam Bush spielt Mandoline, Geige, Gitarre, Banjo und singt. Von 1971 bis 1989 geh\u00f6rte er der von ihm mitbegr\u00fcndeten Band New Grass Revival an. 1985 ver\u00f6ffentlichte Sam Bush sein erstes Solo-Album. Er z\u00e4hlt zur Weltspitze der Mandolinenspieler und gilt als einer der Mitbegr\u00fcnder des Telluride Bluegrass Festivals, das seit 1973 j\u00e4hrlich im Juni in Telluride (Colorado) stattfindet. Aufgrund seines j\u00e4hrlichen Auftritts dort wird Sam Bush in der Bluegrass-Szene auch "King of Telluride" genannt. Sam Bush spielt eine modifizierte Gibson F-5 Mandoline von 1937, genannt \u201eHoss\u201c."""@de,
        "Sam Bush (New York, 13 de abril de 1952) \u00e9 um bandolinista e violinista de bluegrass americano considerado o originador do estilo Newgrass."@pt,
        "\u30b5\u30e0\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 (Sam Bush\u30011952\u5e744\u670813\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e1\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44508422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/44508422>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Bush_Mandolin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Bush.
doremus_artist:4046923a-12ee-3ba9-89d2-dca90ad7689f
owl:sameAs viaf:71660965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660965>.
doremus_artist:4069bb2f-4f27-387e-a2a1-5f146635275b
owl:sameAs viaf:118430512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118430512>.
doremus_artist:4146f586-1f11-3596-8fff-3e6cc6258d6a
owl:sameAs viaf:29725346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725346>.
doremus_artist:41596d36-1ae4-35dd-a206-fd146406a091
owl:sameAs viaf:69118378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118378>.
doremus_artist:416ecc85-8c00-39fa-873b-ed7e15139967
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Patan\u00e8.Giuseppe Patan\u00e8 Giuseppe Patan\u00e8 (Naples, 1er janvier 1932 - Munich, 29 mai 1989) est un chef d'orchestre italien sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9ra."@fr,
        "Giuseppe Patan\u00e8 (* 1. Januar 1932 in Neapel; \u2020 29. Mai 1989 M\u00fcnchen) war ein italienischer Opern-Dirigent. Giuseppe Patan\u00e8 wurde in Neapel als Sohn des Dirigenten Franco Patan\u00e8 (1908\u20131968) geboren und studierte in seiner Heimatstadt. Er deb\u00fctierte dort 1951. 1961 bis 1962 war er Erster Kapellmeister an der Oper Linz. Er war auch Chefdirigent des M\u00fcnchner Rundfunkorchesters von 1985 bis 1989."@de,
        "Giuseppe Patan\u00e8 (1 January 1932 \u2013 29 May 1989) was an Italian opera conductor. He was born in Naples, the son of the conductor Franco Patan\u00e8 (1908\u20131968), and studied in his native city. He made his debut there in 1951. He was principal conductor at the Linz opera in 1961-62. He subsequently was chief conductor of the Munich Radio Orchestra from 1985 to 1989."@en,
        "Giuseppe Patan\u00e8 (N\u00e1poles, 1 de enero de 1932 - M\u00fanich - 29 de mayo de 1989) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d1\u30bf\u30fc\u30cd\uff08Giuseppe Patan\u00e8 ,1932\u5e741\u67081\u65e5 - 1989\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u7279\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u7236\u89aa\u306f\u540c\u3058\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d1\u30bf\u30fc\u30cd\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Patan\u00e8>,
        <http://viaf.org/viaf/44486105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94832e33-16f7-46bb-84de-8d8386161a67>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Patanè.
doremus_artist:4189b7da-ae38-3109-9584-f03984c936d8
owl:sameAs viaf:24812694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812694>.
doremus_artist:429e5a99-6c97-3a9e-ab35-f022ef01547f
    dbp:birthPlace dbr:Eastbourne;
    rdfs:comment
        "Marcus Alan Creed (* 19. April 1951 in Eastbourne, Sussex) ist ein englischer Dirigent, Pianist und Chorleiter."@de,
        "Marcus Creed is an English conductor. Born in Eastbourne, Sussex (South England), he was educated at King's College, Cambridge, Christ Church, Oxford, and Guildhall School in London. He moved to Germany in 1976 and worked firstly as a coach and chorusmaster at the Deutsche Oper Berlin. From 1987 to 2001 he was artistic director of the RIAS Kammerchor and worked with the Berlin Scharoun Ensemble as a pianist and conductor and conducted the Berlin Staatskapelle and Symphonie-Orchester Berlin as well as the Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin. In 2001, he was appointed artistic director of the SWR Vokalensemble Stuttgart in 2003. Since 1998, he is also Professor for choral conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:85794114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Creed>,
        <http://viaf.org/viaf/85794114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Creed.
doremus_artist:4311080f-fc72-387e-bf52-90bc43009b3c
owl:sameAs viaf:299998583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299998583>.
doremus_artist:431763d2-2254-3938-a584-c5f590c242e9
owl:sameAs viaf:34669165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669165>.
doremus_artist:437b7c55-1acd-3d31-9265-81b3b4988545
owl:sameAs viaf:56870500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56870500>.
doremus_artist:460e6b9d-3f84-32dc-8f5d-48d3ff2190b7
    rdfs:comment
        "Maxim Saury est un musicien de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Enghien-les-Bains, dans le Val-d'Oise, le 27 f\u00e9vrier 1928, et mort \u00e0 Boulogne-Billancourt, le 15 novembre 2012. Clarinettiste, chef d'orchestre et arrangeur, il est l'un des symboles du \u00ab revival \u00bb (la \u00ab r\u00e9surrection \u00bb) du  jazz Nouvelle-Orl\u00e9ans \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, pour les ann\u00e9es 1950 et 1960.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s du clarinettiste et chef d'orchestre Maxim Saury \u00bb, Le Point, 15 novembre 2012."@fr;
    owl:sameAs viaf:14960593;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maxim_Saury>,
        <http://viaf.org/viaf/14960593>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maxim_Saury_-_1996.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxim_Saury.
doremus_artist:46107e67-8e42-321d-87b8-3c116ffcfc52
owl:sameAs viaf:78657637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78657637>.
doremus_artist:462e0b4a-db32-3328-9743-7448a5c59968
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jean-Fran\u00e7ois "J.F." Jenny-Clark (12 July 1944 in Toulouse, France \u2013 6 October 1998 in Paris) was a French double bass player who appeared, estimated as one of the most important bass players of European jazz. Together with drummer Aldo Romano he provided the rhythm section for Don Cherry's European quintet of 1965, recorded with Steve Lacy and performed concerts with Keith Jarrett (around 1970) and for Jasper van 't Hof's group Pork Pie (with Charlie Mariano) (around 1975)."""@en,
        """Jean-Fran\u00e7ois "J.F." Jenny-Clark (n\u00e9 le 12 juillet 1944 \u00e0 Toulouse, mort le 6 octobre 1998 \u00e0 Paris) est un contrebassiste de jazz."""@fr,
        "Jean-Fran\u00e7ois \u201eJ.-F.\u201c Jenny-Clark (* 12. Juli 1944 in Toulouse; \u2020 6. Oktober 1998 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kontrabassist. Er galt als einer der bedeutendsten und versiertesten Bassisten des europ\u00e4ischen Jazz seiner Zeit."@de;
    owl:sameAs viaf:88075803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Jenny-Clark>,
        <http://viaf.org/viaf/88075803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Jenny-Clark.
doremus_artist:46aa50b4-1e24-35ea-bb8c-63d87e915be8
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Claudia Eder (* 7. Februar 1948 in Augsburg) ist eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin in der Stimmlage Mezzosopran."@de,
        "Claudia Eder (born 7 February 1948) is a German mezzo-soprano in opera and concert, and an academic in Mainz."@en;
    owl:sameAs viaf:39565605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Eder>,
        <http://viaf.org/viaf/39565605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Eder.
doremus_artist:47136929-5f54-36a1-b1d2-389f03861e2b
owl:sameAs viaf:7573658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573658>.
doremus_artist:47484bf5-3ab1-3274-876e-874612fc7a6a
owl:sameAs viaf:87498666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87498666>.
doremus_artist:479626f9-80e2-332a-b599-527cf68ed50f
owl:sameAs viaf:74042231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042231>.
doremus_artist:48140b43-e99d-39c8-8cd6-aae4c08a8fdb
owl:sameAs viaf:46975035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46975035>.
doremus_artist:48aad057-6c32-3474-b85d-2c103173d746
    dbp:birthPlace dbr:Torre_del_Greco;
    rdfs:comment
        "Ruggero Cappuccio (born January 19, 1964) is an Italian playwright. He was born in Torre del Greco."@en;
    owl:sameAs viaf:44524835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggero_Cappuccio>,
        <http://viaf.org/viaf/44524835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggero_Cappuccio.
doremus_artist:48fb17a8-e770-3639-896d-507fcb133764
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Paata Burchuladze (Georgian: \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4) (born 12 February 1955) is a Georgian operatic bass and civil activist. After his debut in his native Tbilisi in 1976, he embarked on a 35-year-long musical career during which he made appearances at leading opera houses across Europe and the United States. Through his foundation, he became involved in children charity in Georgia in 2004. In May 2016, Burchuladze terminated his musical career and went into politics of Georgia, founding the political party State for the People to challenge the incumbent Georgian Dream coalition government in the scheduled October 2016 parliamentary election."@en,
        "Paata Burchuladze o Paata Burtschuladse (en georgiano \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; nacido el 12 de febrero de 1955 en Tiflis), es un cantante de \u00f3pera georgiano con voz de bajo."@es,
        "Paata Burchuladze ou Paata Burtschuladse (em georgiano: \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; Tiblisi, 12 de fevereiro de 1955) \u00e9 um cantor de \u00f3pera georgiano com voz de baixo."@pt,
        "Paata Burczuladze (gruz. \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4) , (ur. 12 lutego 1951 w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski \u015bpiewak (bas) i polityk, lider partii Pa\u0144stwo dla Ludzi."@pl,
        "Paata Burtschuladse (georgisch \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; in englischer Transkription Burchuladze; * 12. Februar 1955 in Tiflis, Georgische SSR) ist ein georgischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u041f\u0430\u0430\u0442\u0430 \u0428\u0430\u043b\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0440\u0447\u0443\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10de\u10d0\u10d0\u10e2\u10d0 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ed\u10e3\u10da\u10d0\u10eb\u10d4; \u0440. 1955) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1985)."@ru;
    owl:sameAs viaf:84228078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paata_Burchuladze>,
        <http://viaf.org/viaf/84228078>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paata_burchuladze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paata_Burchuladze.
doremus_artist:4921b91d-afdc-3bbb-a807-377b9a4b8c01
owl:sameAs viaf:15527967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15527967>.
doremus_artist:49d8df61-2acd-3a6a-b9d3-92e7cd478473
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Branford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Lili Chookasian (August 1, 1921 \u2013 April 9, 2012) was an American contralto who appeared with many of the world's major symphony orchestras and opera houses. She began her career in the 1940s as a concert singer but did not draw wider acclaim until she began singing opera in her late thirties. She arose as one of the world's leading contraltos during the 1960s and 1970s, and notably had a long and celebrated career at the Metropolitan Opera in New York City from 1962 through 1986. She was admired for her sonorous, focused tone as well as her excellent musicianship. She often chose, against tradition, to sing oratorios from memory."@en,
        "Lili Phoebe Chookasian, auch Lily Chookasian (* 1. August 1921 in Chicago, Illinois; \u2020 10. April 2012 in Branford, Connecticut) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Nata in una famiglia armena, Chookasian inizi\u00f2 la carriera cantando oratori e debutt\u00f2 nell'opera solo dopo i 30 anni, dopo aver studiato con Rosa Ponselle. Chookasian divenne ben presto uno dei contralti pi\u00f9 apprezzati dell'epoca, e venne diretta da maestri come Bruno Walter, Georg Solti, Leonard Bernstein, Herbert von Karajan, Lorin Maazel. Dopo il ritiro dalle scene nel 1986 si \u00e8 dedicata all'insegnamento presso la School of Music dell'Universit\u00e0 di Yale.Nel 2002 \u00e8 stata insignita della prestigiosa Yale's Sanford Medal. \u00c8 scomparsa nel 2012 all'et\u00e0 di 90 anni."@it,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438 \u0427\u0443\u043a\u0430\u0441\u044f\u043d (1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e \u0441 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0427\u0443\u043a\u0430\u0441\u044f\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0411\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e \u0432 1960-\u0445 \u0438 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0441 1962 \u043f\u043e 1986 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:76502265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Chookasian>,
        <http://viaf.org/viaf/76502265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2209ef-8f7a-434b-93d8-6906c8ec872b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Chookasian.
doremus_artist:49ee3f72-94a3-3215-a7f7-9f37c23dc36a
    owl:sameAs viaf:1160834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1160834>,
        <http://viaf.org/viaf/308182989>.
doremus_artist:4ba06370-3302-380d-b3a8-d1dc10338003
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631..\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 (Louis XV de France) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 15 \u0634\u0628\u0627\u0637 1710 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 10 \u0623\u064a\u0627\u0631 \u0639\u0627\u0645 1774 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 1715. \u0648\u0644\u062f \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0633\u0645 (Louis, duc d'Anjou)\u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0644\u0644\u062f\u0648\u0642 " \u0644\u0648\u064a \u062f\u0627\u0641\u0648 " \u062f\u0648\u0642 \u0628\u0648\u0631\u062c\u0648\u0646\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0642\u0629 " \u0645\u0627\u0631\u064a \u0623\u062f\u0644\u0627\u064a\u062f " \u062f\u0648\u0642\u0629 \u0633\u0627\u0641\u0648\u064a. \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0628\u0642\u0633\u0648\u0629 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u062a\u062d\u062f\u062b\u0648\u0627 \u0639\u0646 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0646 \u062d\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0643\u064a\u0627 \u0644\u064a\u062d\u0643\u0645 \u062c\u064a\u062f\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0642\u062a\u0630\u0627\u0643."""@ar,
        "Ereditato il trono dal bisnonno Luigi XIV all'et\u00e0 di appena cinque anni, trascorse i primi anni della sua vita in relativa tranquillit\u00e0 sotto l'attenta guida di diversi precettori, che gli fornirono una vasta cultura, mentre il potere effettivo venne delegato ad alcuni reggenti. Al compimento della maggiore et\u00e0, Luigi XV affid\u00f2 il governo al cardinale Fleury, suo vecchio precettore."@it,
        "Lodewijk XV (Versailles, 15 februari 1710 - aldaar, 10 mei 1774) regeerde als koning van Frankrijk en van Navarra van 1 september 1715 tot zijn dood. Hij besteeg de troon toen hij vijf jaar was, en werd tot zijn meerderjarigheid (in 1723) onder regentschap geplaatst van zijn overgrootoom, Filips van Orl\u00e9ans. Andr\u00e9-Hercule de Fleury was zijn belangrijkste minister van 1726 tot zijn dood in 1743, waarop de jonge koning de controle nam over de Franse staat. Lodewijk XV was een lid van het Huis Bourbon."@nl,
        "Louis XV (15 February 1710 \u2013 10 May 1774), known as Louis the Beloved (Louis le bien aim\u00e9), was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1 September 1715 until his death. He succeeded his great-grandfather Louis XIV at the age of five. Until he reached maturity in 1723, his kingdom was ruled by Philippe d'Orl\u00e9ans, Duke of Orl\u00e9ans as Regent of France; the duke was his maternal great-uncle, as well as first cousin twice removed patrilineally. Cardinal Fleury was his chief minister from 1726 until the Cardinal's death in 1743, at which time the young king took sole control of the kingdom."@en,
        "Louis XV dit le \u00ab Bien-Aim\u00e9 \u00bb, n\u00e9 \u00e0 Versailles le 15 f\u00e9vrier 1710 et mort le 10 mai 1774 dans la m\u00eame ville, est un roi de France et de Navarre. Membre de la Maison de Bourbon, il r\u00e8gne sur le royaume de France du 1er septembre 1715 au 10 mai 1774."@fr,
        "Ludwig XV., franz\u00f6sisch Louis XV (* 15. Februar 1710 in Versailles; \u2020 10. Mai 1774 ebenda), vom Volk \u201eder Vielgeliebte\u201c (frz. le Bien-Aim\u00e9) und sp\u00e4ter \u201eder Ungeliebte\u201c (frz. le Mal-Aim\u00e9) genannt, 1710\u20131715 Herzog von Anjou, war von 1715 bis 1774 K\u00f6nig von Frankreich und Navarra."@de,
        "Ludwik XV, zw. Ukochanym (ur. 15 lutego 1710 w Wersalu, zm. 10 maja 1774 tam\u017ce) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry od 1715, gdy zmar\u0142 jego pradziadek Ludwik XIV, z dynastii Burbon\u00f3w. Jego ojcem by\u0142 Ludwik \u2013 Ma\u0142y Delfin, a matk\u0105 Maria Adelajda Sabaudzka. Pierwsze osiem lat rz\u0105dy regencyjne sprawowa\u0142 ksi\u0105\u017c\u0119 Filip II Burbon-Orlea\u0144ski. Za pe\u0142noletniego Ludwik XV uznany zosta\u0142 ju\u017c w wieku 13 lat i wtedy te\u017c obj\u0105\u0142 bezpo\u015brednie rz\u0105dy. Maj\u0105c lat 15 po\u015blubi\u0142 starsz\u0105 o 7 lat c\u00f3rk\u0119 kr\u00f3la polskiego Stanis\u0142awa Leszczy\u0144skiego \u2013 Mari\u0119. Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski przebywa\u0142 w\u00f3wczas we Francji, po ucieczce z Polski przed powracaj\u0105cym na tron Augustem II Wettinem."@pl,
        "Luis XV de Francia (en franc\u00e9s, Louis XV) (Versalles, 15 de febrero de 1710-ib\u00eddem, 10 de mayo de 1774), llamado el Bien amado (en franc\u00e9s: le Bien-Aim\u00e9), fue rey de Francia y de Navarra entre los a\u00f1os 1715 y 1774. Adem\u00e1s, fue copr\u00edncipe de Andorra y duque de Anjou. Bajo su reinado, Francia logr\u00f3 grandes \u00e9xitos militares, como la anexi\u00f3n del Ducado de Lorena y C\u00f3rcega; sin embargo, perdi\u00f3 gran parte de su imperio colonial a manos de Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Lu\u00eds XV (Versalhes, 15 de fevereiro de 1710 \u2013 Versalhes, 10 de maio de 1774), tamb\u00e9m conhecido como Lu\u00eds, o Bem Amado, foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1715 at\u00e9 sua morte. Ele sucedeu seu bisav\u00f4 Lu\u00eds XIV com apenas cinco anos de idade. At\u00e9 alcan\u00e7ar a maioridade em 1723, seu reino foi governado por seu tio-av\u00f4 Filipe, Duque d'Orle\u00e3es, Regente da Fran\u00e7a como regente. O cardeal Andr\u00e9 Hercule de Fleury foi seu principal ministro de 1726 at\u00e9 1743, quando o rei assumiu controle \u00fanico de seu reino."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XV (\u0444\u0440. Louis XV), \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0412\u043e\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 (\u0444\u0440. Le Bien Aim\u00e9; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1710, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1774, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 c 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0434\u0435\u0434\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV. \u041e\u043d\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e, \u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u043f\u0430\u0434\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30a415\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XV\u30011710\u5e742\u670815\u65e5 - 1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c4\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1715\u5e749\u67081\u65e5 - 1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b94\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis IV.a\uff09\u3002 \u66fe\u7956\u7236\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u308f\u305a\u304b5\u6b73\u3067\u5373\u4f4d\u3057\u3001\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\u304c\u6442\u653f\u306e\u5ea7\u306b\u5c31\u3044\u3066\u653f\u52d9\u3092\u53d6\u308a\u4ed5\u5207\u3063\u305f\u3002\u6210\u4eba\u5f8c\u306f\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u304c\u57f7\u653f\u3057\u305f\u3002\u512a\u308c\u305f\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u57f7\u653f\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u7e41\u6804\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u89aa\u653f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u306b\u53c2\u6226\u3057\u3066\u9818\u571f\u3092\u5f97\u305f\u304c\u3001\u7d9a\u304f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7d99\u627f\u6226\u4e89\u3067\u306f\u5f97\u308b\u3082\u306e\u306f\u306a\u304f\u3001\u6226\u4e89\u306b\u3088\u308a\u8ca1\u653f\u3092\u903c\u8feb\u3055\u305b\u305f\u3002\u4e03\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u9678\u306e\u6a29\u76ca\u3092\u5931\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8870\u9000\u3092\u62db\u3044\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u306e\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u4f1a\u793e\u304c\u7834\u7dbb\u3057\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u6cbb\u4e16\u306e\u9593\u306b5\u56de\u3082\u30c7\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u611b\u4eba\u3092\u6301\u3061\u79c1\u751f\u6d3b\u306f\u5954\u653e\u3067\u3001\u6700\u611b\u738b\uff08Bien-Aim\u00e9\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u7279\u306b\u30dd\u30f3\u30d1\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u592b\u4eba\u3068\u30c7\u30e5\u30fb\u30d0\u30ea\u30fc\u592b\u4eba\u306f\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30b7\u30e7\u30ef\u30ba\u30fc\u30eb\u516c\u3001\u6b21\u3044\u3067\u5927\u6cd5\u5b98\u30e2\u30d7\u30fc\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3066\u6539\u9769\u3092\u884c\u3044\u738b\u6a29\u306e\u5f37\u5316\u3092\u56f3\u308b\u304c\u30011774\u5e74\u306b\u5929\u7136\u75d8\u306b\u3088\u308a64\u6b73\u3067\u5d29\u5fa1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u4e94\uff081710\u5e742\u670815\u65e5\uff0d1774\u5e745\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u88ab\u79f0\u4f5c\u88ab\u559c\u7231\u8005\uff08\u6cd5\u8bed\uff1ale Bien-Aim\u00e9\uff09\uff0c\u4f5c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u738b\u57281715\u5e74\u81f31774\u5e74\u671f\u95f4\u6267\u653f\u3002\u4ed6\u795e\u5947\u5730\u5ef6\u7eed\u7740\u6574\u4e2a\u6fd2\u6b7b\u7684\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ed6\u6267\u653f\u7684\u65e9\u671f\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u4eba\u6c11\u7684\u62e5\u6234\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u4ed6\u65e0\u529b\u6539\u9769\u6cd5\u56fd\u541b\u4e3b\u5236\u548c\u4ed6\u5728\u6b27\u6d32\u7684\u7ee5\u9756\u653f\u7b56\uff0c\u4f7f\u4ed6\u5927\u5931\u6c11\u5fc3\u3002\u5bfc\u81f4\u4ed6\u6b7b\u540e\u6210\u4e3a\u4e86\u6cd5\u56fd\u6700\u4e0d\u5f97\u4eba\u5fc3\u7684\u56fd\u738b\u4e4b\u4e00\u3002 \u8def\u6613\u5341\u4e94\u662f\u592a\u9633\u738b\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u66fe\u5b59\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u957f\u5b59\u52c3\u826e\u5730\u516c\u7235\u8def\u6613\u30021712\u5e74\uff0c\u7329\u7ea2\u70ed\u593a\u53bb\u4e86\u4ed6\u7236\u6bcd\u548c\u54e5\u54e5\u7684\u6027\u547d\uff0c\u8def\u6613\u5341\u4e94\u4e5f\u906d\u611f\u67d3\uff0c\u5e78\u597d\u5973\u5bb6\u5ead\u6559\u5e08\u6587\u5854\u675c\u74e6\u516c\u7235\u592b\u4eba\uff08Madame de Ventadour\uff09\u633d\u6551\u4e86\u4ed6\u7684\u751f\u547d\u3002\u8def\u6613\u5341\u4e94\u5f88\u656c\u4ef0\u4ed6\u7684\u66fe\u7956\u7236\u8def\u6613\u5341\u56db\uff0c\u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u6211\u4eb2\u7231\u7684\u56fd\u738b\u7238\u7238\u201d\u3002\u592a\u9633\u738b\u53bb\u4e16\u524d\u53ec\u89c1\u4e86\u4ed6\u4e14\u7ed9\u4e88\u5176\u6700\u540e\u7684\u5fe0\u544a\uff0c\u5373\u5c11\u6218\u4e8b\uff0c\u8981\u505a\u4e00\u4e2a\u5173\u5fc3\u4eba\u6c11\u75be\u82e6\u7684\u6e29\u548c\u56fd\u738b\uff0c\u8fd9\u4ee4\u4ed6\u975e\u5e38\u611f\u52a8\u3002 \u548c\u4ed6\u7684\u66fe\u7956\u7236\u4e00\u6837\uff0c\u8def\u6613\u5341\u4e945\u5c81\u4fbf\u767b\u57fa\uff0c\u5f53\u65f6\u7684\u6444\u653f\u738b\u662f\u5802\u53d4\u516c\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u83f2\u5229\u6d66\u4e8c\u4e16\u30021725\u5e749\u67085\u65e5\uff0c15\u5c81\u7684\u4ed6\u4e0e21\u5c81\u7684\u524d\u6ce2\u5170\u516c\u4e3b\u739b\u4e3d\u00b7\u857e\u6377\u65af\u5361\u7ed3\u5a5a\uff0c\u4ed6\u4eec\u5171\u80b2\u67092\u75378\u5973\u3002\u4ece1726\u5e74\u52301743\u5e74\uff0c\u662f\u4ed6\u6267\u653f\u671f\u95f4\u6700\u7e41\u8363\u592a\u5e73\u7684\u65f6\u671f\u30021734\u5e74\uff0c\u4ed6\u6709\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u60c5\u5987\u5fb7\u00b7\u739b\u5955\u90e1\u4e3b\uff0c\u4e4b\u540e\u8fd8\u6709\u5e9e\u5df4\u5ea6\u592b\u4eba\u3001\u675c\u5df4\u8389\u592b\u4eba\u7b49\u3002 \u8def\u6613\u5341\u4e94\u6267\u653f\u540e\u671f\uff0c\u5bab\u5ef7\u751f\u6d3b\u7cdc\u70c2\uff0c\u8def\u6613\u5341\u56db\u65f6\u671f\u9057\u7559\u7684\u7ecf\u6d4e\u95ee\u9898\u4e5f\u6ca1\u6709\u5f97\u5230\u5f88\u597d\u7684\u89e3\u51b3\u3002\u867d\u7136\u5e7c\u5e74\u65f6\u671f\u5927\u96be\u4e0d\u6b7b\u9003\u8fc7\u4e00\u52ab\uff0c\u4f46\u4ed6\u6700\u7ec8\u8fd8\u662f\u6ca1\u80fd\u9003\u8fc7\u75be\u75c5\u7684\u6298\u78e8\uff0c\u4e8e1774\u5e74\u6b7b\u4e8e\u5929\u82b1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89765843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XV_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/72486>,
        <http://viaf.org/viaf/89765843>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Louis_XV_in_1753_at_the_wedding_of_the_Prince_of_Condé_and_Charlotte_de_Rohan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XV_of_France.
doremus_artist:4c09bd7a-242b-345f-b6a0-ebb97ffbb0a4
owl:sameAs viaf:110784634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110784634>.
doremus_artist:4cb80136-315b-33fb-8c93-c2913eeda5d2
    rdfs:comment
        "Leonard Osborn (11 November 1914 \u2013 28 September 1994) was an English opera singer and actor, best known for his portrayal of the tenor roles in the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. An accomplished actor and dancer, he later became a stage director for the company."@en;
    owl:sameAs viaf:31951585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Osborn>,
        <http://viaf.org/viaf/31951585>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Osborn.
doremus_artist:4e72f741-a6bd-3e60-80c6-8bc3210e6fd7
    dbp:birthPlace dbr:Münchenbuchsee;
    rdfs:comment
        "Stephan Eicher (* 17. August 1960 in M\u00fcnchenbuchsee) ist ein Schweizer (Rock-) Chansonnier. Er singt in seinen Liedern auf Franz\u00f6sisch, Deutsch, Englisch, Italienisch und Berndeutsch, manchmal auch abwechselnd innerhalb eines St\u00fcckes. Bekannt wurde er im deutschsprachigen Raum in den 1980er Jahren mit der Band Grauzone und deren NDW-Chartsingle Eisb\u00e4r, seitdem ist er in Frankreich und der Schweiz mit diversen Alben, Tourneen und Nummer-eins-Hits erfolgreich."@de,
        """Stephan Eicher (Born 17 August 1960) is a Swiss singer. He is of Alsatian mother and Yeniche father, also a musician. His songs are sung in a variety of languages, including French, German, English, Italian, Swiss-German, and Romanche. Sometimes he even uses different languages in the same piece. His success started in German-speaking countries in the 1980s when as part of the band Grauzone he had a hit single "Eisb\u00e4r". With hit songs such as "Combien de Temps" and "Oh Ironie", his popularity spread Europe-wide with various albums, tours, and chart success in France and Switzerland."""@en,
        "Stephan Eicher (M\u00fcnchenbuchsee, 17 augustus 1960) is een Zwitsers zanger en componist. Stephan Eicher werd geboren in het Zwitserse M\u00fcnchenbuchsee vlakbij Bern. Eichers vader was een muzikant van Jenische afkomst, zijn moeder was afkomstig uit de Elzas. Op elfjarige leeftijd werd hij naar een internaat in het Berner Oberland gestuurd. Op 17-jarige leeftijd speelt hij in zijn eerste bandje, The Noise Boys. In 1979 leent een vriend hem zijn computer. Hij gebruikt deze om zijn eerste eigen songs te schrijven."@nl,
        "Stephan Eicher (M\u00fcnchenbuchsee, 17 de agosto de 1960) cantautor y artista gr\u00e1fico suizo. Naci\u00f3 en una localidad cercana a Berna. Es el segundo de tres hijos, su madre es alsaciana y su padre m\u00fasico yeniche. Tiene dos hijos, Carlo y Rapha\u00ebl. Estudi\u00f3 en un internado privado del Oberland bern\u00e9s y m\u00e1s tarde comenz\u00f3 a trabajar en un hotel, el la oficina de correos, en una f\u00e1brica y en bares antes de comenzar a estudiar en Z\u00farich cursos de v\u00eddeo en tanto en cuanto se iba formando como cantautor. Mientras tanto adem\u00e1s fue miembro de grupos como The Noise Boys, Grauzone o Liliput."@es,
        "Stephan Eicher, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1960 \u00e0 M\u00fcnchenbuchsee (Suisse), est un artiste suisse essentiellement connu en tant qu'auteur, chanteur et compositeur. Il r\u00e9alise \u00e9galement des \u0153uvres graphiques sous un autre nom."@fr,
        "\u00c8 noto in particolar modo nella Svizzera italiana, in Francia ed in Germania."@it;
    owl:sameAs viaf:66651597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephan_Eicher>,
        <http://viaf.org/viaf/66651597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34101668-3a6e-4fb7-8a8e-8f6130cb9127>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan-Eicher-11-2002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephan_Eicher.
doremus_artist:4ea20b62-3353-3878-8e7a-eb79e17cf820
owl:sameAs viaf:233727202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233727202>.
doremus_artist:4f432b77-5c8d-356f-98bd-de7d1714e1c3
    dbp:birthPlace res:Longuyon;
    rdfs:comment
        "Suzanne Sohet-Boulnois est une p\u00e9dagogue et compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Longuyon (Meurthe-et-Moselle) le 1er mai 1908,et  morte en 1995."@fr;
    owl:sameAs viaf:27334224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Sohet>,
        <http://viaf.org/viaf/27334224>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Sohet.
doremus_artist:4fe6c36b-97cf-3209-8e56-71c934e1d94a
owl:sameAs viaf:42029274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029274>.
doremus_artist:5104832e-6415-3780-b72e-3645aef1be40
owl:sameAs viaf:17482362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17482362>.
doremus_artist:511d9e1a-4c1c-3633-b1cd-9157eeabfe57
    owl:sameAs viaf:201297;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/904c7eba-fca9-4399-906c-c0389db5a320>.
doremus_artist:515cc2f6-405b-3a13-8ae1-15afa882444f
    dbp:birthPlace res:La_Spezia;
    rdfs:comment
        "Anne Tonietti ou Anna Tonietti, n\u00e9e le 20 janvier 1940 \u00e0 La Spezia (Italie), est une actrice italienne.\u2191 Source : La M\u00e9moire du Th\u00e9\u00e2tre\u2191 Source : Les Gens du Cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:79844214;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne_Tonietti>,
        <http://viaf.org/viaf/79844214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne_Tonietti.
doremus_artist:5350cf09-3d33-31db-8b17-55c063285c4d
owl:sameAs viaf:75154972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75154972>.
doremus_artist:540c3f25-374a-3be3-ab18-b14b27096433
owl:sameAs viaf:42040672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42040672>.
doremus_artist:54608fa5-3991-3bae-af16-bd7bf2f30416
    dbp:birthPlace dbr:Haute-Savoie;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Dussollier (* 17. Februar 1946 in Annecy) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Andr\u00e9 Dussollier (17 de janeiro de 1946) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 Dussollier (Annecy, 17 februari 1946) is een Frans acteur. Hij is gekend voor zijn voorname elegantie en zijn heldere stem."@nl,
        "Andr\u00e9 Dussollier (born 17 February 1946) is a French actor."@en,
        "Andr\u00e9 Dussollier (ur. 17 lutego 1946 w Annecy) \u2013 francuski aktor. Dwukrotnie (w 1993 i 2002) zdoby\u0142 nagrod\u0119 Cezara za najlepsze role drugoplanowe w filmach: Serce jak l\u00f3d (1992; re\u017c. Claude Sautet) i Sala oficerska (2001; re\u017c. Fran\u00e7ois Dupeyron). W 1998 otrzyma\u0142 statuetk\u0119 Cezara dla najlepszego aktora, za rol\u0119 w filmie Znamy t\u0119 piosenk\u0119 (1997; re\u017c. Alain Resnais)."@pl,
        "Andr\u00e9 DussollierFichier:Andr\u00e9 Dussollier 2012.jpg Andr\u00e9 Dussollier lors d'une avant-premi\u00e8re du film \u00c0 perdre la raison en juillet 2012. Andr\u00e9 Dussollier est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 Annecy (Haute-Savoie). Entre 1993 et 2002, il re\u00e7ut trois C\u00e9sar, deux de meilleur acteur dans un second r\u00f4le pour Un c\u0153ur en hiver et La Chambre des officiers, et entre ces deux, celui du meilleur acteur en 1998 pour On conna\u00eet la chanson. En 2015, apr\u00e8s quatre nominations, il re\u00e7oit le Moli\u00e8re du com\u00e9dien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0414\u044e\u0441\u0441\u043e\u043b\u044c\u0435 (\u0444\u0440.: Andr\u00e9 Dussollier, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c7\u30e5\u30bd\u30ea\u30a8\uff08Andr\u00e9 Dussollier, 1946\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30cc\u30b7\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30da\u30ea\u30e2\u30cb\u30fc\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u6f14\u5287\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4e00\u7b49\u8cde\u3067\u5352\u696d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107102357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Dussollier>,
        <http://viaf.org/viaf/107102357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2900294-340c-4bf0-853a-c2917c948e3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Dussollier_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Dussollier.
doremus_artist:55311442-9195-399c-9fcb-6d3f0f16128d
owl:sameAs viaf:12314014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12314014>.
doremus_artist:5582abfa-8914-39ed-96ac-681e646b5518
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marc Fosset (* 17. Mai 1949 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazzgitarrist."@de,
        "Marc Fosset (born 17 May 1949) is a French jazz guitarist."@en,
        "Marc Fosset, n\u00e9 le 17 mai 1949 \u00e0 Paris, est un guitariste fran\u00e7ais de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Fosset>,
        <http://viaf.org/viaf/24787106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Fosset.
doremus_artist:55bbd67a-107c-315c-af0d-5cf6c82cca5a
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "John Maybury (born 25 March 1958) is an English filmmaker. In 2005 he was listed as one of the 100 most influential gay and lesbian people in Britain."@en,
        "John Maybury (n. 25 de marzo de 1958) es un director de cine ingl\u00e9sEn 2005 form\u00f3 parte de la lista de las 100 personas gays y lesbianas m\u00e1s influyentes de Gran Breta\u00f1a."@es,
        "John Maybury (n\u00e9 le 25 mars 1958 \u00e0 Londres) est un r\u00e9alisateur britannique plusieurs fois r\u00e9compens\u00e9. En 2005, il a \u00e9t\u00e9 reconnu comme l'une des cent personnalit\u00e9s homosexuelles les plus influentes de Grande-Bretagne."@fr,
        "Nel 2005 \u00e8 stato inserito fra i 100 gay e lesbiche pi\u00f9 influenti del Regno Unito."@it;
    owl:sameAs viaf:56817584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Maybury>,
        <http://viaf.org/viaf/56817584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Maybury.
doremus_artist:55f9aee1-ddba-35a7-90bd-a66cf8581f42
owl:sameAs viaf:64201083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201083>.
doremus_artist:56b6b672-33a9-381f-83f6-08120696fff0
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Oleh Krysa (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430; born June 1, 1942) is a Ukrainian American violinist, Merited Artist of Ukraine."@en,
        "Oleh Krysa (en ucraniano, \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430; Gmina Uchanie, Polonia, 1 de junio de 1942) es un violinista ucraniano, condecorado con el premio Artista meritorio de Ucrania."@es,
        "\u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u044b\u0301\u0441\u0430 (\u0443\u043a\u0440. \u041e\u043b\u0435\u0433 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0430\u043d\u0433\u043b. Oleh V. Krysa; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0423\u0445\u0430\u043d\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u0421 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0433. \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61736392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleh_Krysa>,
        <http://viaf.org/viaf/61736392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleh_Krysa.
doremus_artist:56f286a7-c59c-3c9b-bcd2-b283729755cc
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barthe. Adrien Barthe (n\u00e9 Grat-Norbert le 7 juin 1828 \u00e0 Bayonne; mort le 13 ao\u00fbt 1898 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Asni\u00e8res) \u00e9tait un compositeur de musique classique."@fr,
        """Adrien Barthe (born Grat-Norbert Barthe, June 7, 1828 \u2013 August 13, 1898) was a French classical composer. Born in Bayonne, Barthe studied music under Fernand Le Borne at the Paris Conservatory. An early composition, Francesca de Rimini, was lauded by the Rome Institute, and subsequent cantatas Judith and Don Carlos were well received. Performances of Aubade in 1893 by conductor Paul Taffanel were popular with audiences to the extent that Taffanel published praise of Barthe - "your delightful work earned us our first success." Moving from classical composition to theatre work, Barthe's la Fianc\u00e9e d'Abydos appeared on stage in Paris and Rome starring Jean-Vital Jammes, however flaws in the composition persuaded Barthe to retire shortly after December 1865, becoming a teacher. He died in Asni"""@en,
        "Adrien Barthe (eigentlich Grat-Norbert Barthe; * 7. Juni 1828 in Bayonne; \u2020 13. August 1898 in Asni\u00e8res) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Barthe studierte am Konservatorium in Paris. 1854 gewann er mit der Kantate Francesca de Rimini den Prix de Rome und das damit verbundene K\u00fcnstlerstipendium. 1858 gewann er den Prix Rodrigues und stach seinen einzigen Mitstreiter, den sp\u00e4ter weitbekannten Komponisten Georges Bizet, aus. Seine bekanntesten Werke sind die zwei Opern Don Carlos und La Fianc\u00e9e d\u2019Abydos sowie das Oratorium Judith."@de;
    owl:sameAs viaf:61814278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrien_Barthe>,
        <http://viaf.org/viaf/61814278>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrien_Barthe_1875.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrien_Barthe.
doremus_artist:56f7862a-fa81-31a9-acb5-73e9d448d6ee
owl:sameAs viaf:22992323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22992323>.
doremus_artist:570fa92d-9022-38ab-bc7d-31c59b708358
owl:sameAs viaf:72481496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72481496>.
doremus_artist:57197af6-7aa8-3407-9498-7e8aa59c55c8
owl:sameAs viaf:2668131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668131>.
doremus_artist:57bc7eaa-a098-3402-8ba5-1b2b9dab461f
    rdfs:comment
        "Paul Ethuin (Bruay-sur-l'Escaut, 24 September 1924 \u2013 Reims, 1 November 2011) was a French conductor who was particularly associated with building up the opera company in Rouen and who conducted an important Ring Cycle in France in the 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:162033743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ethuin>,
        <http://viaf.org/viaf/162033743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Ethuin.
doremus_artist:57cdcc3c-914b-3d1e-bf42-e8b8a067537e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sevier_County,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dolly Rebecca Parton (* 19. Januar 1946 in Sevierville, Sevier County, Tennessee) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, Songschreiberin, Multiinstrumentalistin, Schauspielerin und Unternehmerin. Parton ist seit den 1970er Jahren eine der erfolgreichsten S\u00e4ngerinnen und Songautorinnen im Bereich Country- und Popmusik und hatte unter anderem 25 Nummer-eins-, 55 Top-10- und 88 Top-40-Hits in den Country-Charts. Sie verkaufte mehr als 100 Millionen Alben und erhielt acht Grammys."@de,
        "Dolly Rebecca Parton (Sevierville (Tennessee), 19 januari 1946) is een Amerikaanse countryzangeres, tekstdichter, singer-songwriter en actrice. Haar bekendste hits zijn Jolene, 9 To 5 en het ook door Whitney Houston gecoverde I Will Always Love You."@nl,
        """Dolly Rebecca Parton (Sevierville, 19 de janeiro de 1946) \u00e9 uma cantora, compositora, atriz e filantropa norte-americana mais conhecida pelo seu trabalho na m\u00fasica country. \u00c9 considerada um dos maiores nomes na hist\u00f3ria da m\u00fasica mundial, sendo eventualmente reconhecida como "Rainha da M\u00fasica Country"."""@pt,
        "Dolly Rebecca Parton (Sevierville, Tennessee; 19 de enero de 1946) es una cantante, compositora, actriz, productora, escritora, fil\u00e1ntropa y empresaria estadounidense. Figura importante de la m\u00fasica country durante m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas, Parton es considerada una innovadora, en particular por sus trabajos de las d\u00e9cadas de 1970 y 1980 y por su peculiar voz; se hace referencia a ella frecuentemente como \u00abla Reina del country\u00bb."@es,
        "Dolly Rebecca Parton (born January 19, 1946) is an American singer-songwriter, actress, author, businesswoman, and humanitarian, known primarily for her work in country music. Parton is the most honored female country performer of all time. Achieving 25 RIAA certified gold, platinum, and multi-platinum awards, she has had 25 songs reach No. 1 on the Billboard Country charts, a record for a female artist. She has 41 career top 10 country albums, a record for any artist, and she has 110 career charted singles over the past 40 years. All-inclusive sales of singles, albums, hits collections, and digital downloads during her career have topped 100 million worldwide. She has garnered eight Grammy Awards, two Academy Award nominations, ten Country Music Association Awards, seven Academy of Countr"@en,
        "Dolly Rebecca Parton (ur. 19 stycznia 1946 w Locust Ridge, Tennessee) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka muzyki country, autorka tekst\u00f3w piosenek, a tak\u017ce aktorka filmowa i producentka filmowa. Odznaczona Narodowym Medalem Sztuki. Jest autork\u0105 piosenki I Will Always Love You wypromowanej przez Whitney Houston."@pl,
        "Dolly Rebecca Parton est une chanteuse de country et de pop, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, musicienne multi-instrumentiste, actrice, \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et productrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 19 janvier 1946 \u00e0 Sevierville dans le Tennessee aux \u00c9tats-Unis. Elle est issue d'une fratrie de douze enfants. En un demi-si\u00e8cle, elle est devenue la reine de la Country (\u00ab Queen of Country Music \u00bb)."@fr,
        """In oltre quattro decenni di carriera discografica si \u00e8 guadagnata l'appellativo di "regina della musica country", con venticinque singoli giunti in vetta alle classifiche statunitensi, e 41 album piazzatisi nella top ten.Insieme a Reba McEntire, \u00e8 l'unica artista country ad aver raggiunto la prima posizione nelle classifiche dei singoli almeno una volta per quattro decenni consecutivi. A cavallo fra gli anni ottanta e novanta ha anche avuto grande successo nel genere pop."""@it,
        "\u0414\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0301\u043a\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dolly Rebecca Parton, \u0440\u043e\u0434. 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u0432\u044c\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0441\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u044e\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u00bb.\u0423 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb. \u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0435\u0431\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0438\u043d\u0442\u0430\u0439\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u0412 2016 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430 \u00abJolene\u00bb \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Pentatonix) \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0447\u044c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u044b \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 Top-20 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 Hot Country Songs \u0432\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 6 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434 (1960-\u0435, 70-\u0435, 80-\u0435, 90-\u0435, 00-\u0435 & 10-\u0435)."@ru,
        """\u062a\u064f\u0639\u062f \u062f\u0648\u0644\u0644\u064a \u0631\u064a\u0628\u064a\u0643\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0646 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 19 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631\u060c \u0639\u0627\u0645 1946\u0645) \u0645\u064f\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0644\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u064f\u062d\u0652\u0633\u0650\u0646\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0644\u0651\u0641\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 3000 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "\u0633\u0623\u0638\u0644 \u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0623\u062d\u0628\u0643" (I Will Always Love You) (\u0648\u0642\u062f \u0627\u062d\u062a\u0644\u062a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0623\u062c\u0644 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0646\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0623\u062c\u0644 \u0648\u064a\u062a\u0646\u064a \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646)\u060c \u0648"\u062c\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a" (Jolene)\u060c \u0648"\u0645\u0639\u0637\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646" (Coat of Many Colors)\u060c \u0648"9 to 5"\u060c \u0648"\u0628\u0644\u062f\u064a \u062c\u0628\u0644 \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a" (My Tennessee Mountain Home). \u0648\u0643\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u064d\u060c \u0641\u0642\u062f \u062a\u0623\u0644\u0642\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 9 to 5\u060c \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0628\u064a\u062a \u062f\u0639\u0627\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 (The Best Little Whorehouse in Texas)\u060c \u0648\u0645\u0627\u0646\u063a\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0635\u0644\u0628\u0629 (Steel Magnolias)\u060c \u0648Gnomeo & Juliet\u060c \u0648\u0646\u0642\u0627\u0634 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0644\u064a (Straight Talk)\u060c \u0648Unlikely Angel\u060c \u0648\u0627\u0644\u0636\u0648\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0647\u064a\u062c\u0629 (Joyful Noise). \u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648"""@ar,
        "\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30d9\u30c3\u30ab\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Dolly Rebecca Parton, 1946\u5e741\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u4e8b\u696d\u7d4c\u55b6\u8005\u3001\u4eba\u9053\u652f\u63f4\u5bb6\u3002\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ad\u30e3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ab\u30fc\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u756a\u7d44\u306e\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c13\u6b73\u3067\u6570\u66f2\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u30021964\u5e74\u300118\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u306b\u8ee2\u5c45\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u5546\u696d\u7684\u6210\u529f\u3092\u3057\u3001\u3053\u306e\u9803\u306e\u66f2\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3084\u30ad\u30c6\u30a3\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021967\u5e74\u3001\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ef\u30b4\u30ca\u30fc\u306e\u90311\u5ea6\u306e\u30b7\u30f3\u30b8\u30b1\u30fc\u30c8\u756a\u7d44\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30022\u4eba\u306e1\u679a\u76ee\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u306f\u30c8\u30e0\u30fb\u30d1\u30af\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u300eThe Last Thing on My Mind \u300f\u3067\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30c8\u30c3\u30d710\u306b\u5165\u308a\u30011974\u5e74\u306b\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3092\u89e3\u6d88\u3059\u308b\u307e\u3067\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u306e\u4e3b\u6d41\u8def\u7dda\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300eHere You Come Again \u300f\u3067\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3068\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e\u53cc\u65b9\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u307e\u3067\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u591a\u6570\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u51fa\u3057\u30011980\u5e74\u3001\u6620\u753b\u300e9\u6642\u304b\u30895\u6642\u307e\u3067\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300e9 to 5 \u300f\u304c\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u306b\u3068\u3063\u3066\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u308a\u30011983\u5e74\u306e\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u300eIslands in the Stream \u300f\u3068\u5171\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u3068\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u53cc\u65b9\u306e\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30ed\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3001\u30a8\u30df\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u3068\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3066\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u5f8c\u671f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc/\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306b\u56de\u5e30\u3057\u3001\u305d\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306f\u591a\u304f\u306e\u79f0\u8cdb\u3092\u5f97\u305f\u3002\u97f3\u697d\u4ee5\u5916\u306b\u3082\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30b9\u30e2\u30fc\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u8fd1\u8fba\u306e\u30d4\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b8\u306e\u904a\u5712\u5730\u30c9\u30ea\u30fc\u30a6\u30c3\u30c9\u3092\u7d4c\u55b6\u3057\u3001\u307e\u305f\u5b50\u4f9b\u306e\u8b58\u5b57\u529b\u5411\u4e0a\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u300c\u30a4\u30de\u30b8\u30cd\u30fc"@ja,
        "\u6843\u8389\u00b7\u9e97\u8c9d\u5361\u00b7\u5df4\u987f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDolly Rebecca Parton\uff0c1946\u5e741\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u6148\u5584\u5bb6\uff0c\u5979\u4ee5\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u51fa\u540d\u3002 \u5979\u73b0\u5728\u4ecd\u7136\u662f\u6700\u6210\u529f\u7684\u5973\u85dd\u8853\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u83b7\u5f97\u201c\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5973\u738b\u201d\u7684\u5934\u8854\uff0c\u820725\u4e2a\u5973\u58f0\u72ec\u5531\u7b2c\u4e00\uff0c\u5979\u7684\u5531\u724741\u6b21\u5165\u9009\u570b\u5bb6\u5531\u7247\u5341\u5f3a\u3002 \u5979\u4ee5\u72ec\u7279\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\u3001\u7c97\u4fd7\u7684\u5e7d\u9ed8\u3001\u534e\u4e3d\u7684\u670d\u9970\u548c\u98ce\u9a9a\u7684\u8eab\u59ff\u800c\u95fb\u540d\uff0c\u5c24\u5176\u597940DD\u7684\u8c6a\u4e73\uff0c\u6700\u70ba\u666e\u7f85\u5927\u773e\u6d25\u6d25\u4e50\u9053\u3002 \u8457\u540d\u8a5e\u66f2\u4f5c\u54c1\uff1a\u3008I Will Always Love You\u3009\u3001\u30089 to 5\u3009\u548c\u3008Islands in the Stream\u3009\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56797314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dolly_Parton>,
        <http://viaf.org/viaf/56797314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d543e07-d0d2-4834-a8db-d65c50c2a856>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dolly_Parton_accepting_Liseberg_Applause_Award_2010_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dolly_Parton.
doremus_artist:57ffeaff-b03a-3fbd-80c9-1c1da269a56e
owl:sameAs viaf:160951642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160951642>.
doremus_artist:5813b224-69f2-3d76-ab4a-e24b3c2c8893
    owl:sameAs viaf:14963536;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamás_Vet.
doremus_artist:5852174f-2ad4-33fe-bf63-10dd8af98a03
    dbp:birthPlace dbr:Jamaica;
    rdfs:comment
        "Jackie Edwards, n\u00e9 Wilfred Gerald Edwards (1938, Jama\u00efque, 15 ao\u00fbt 1992) est un auteur et interpr\u00e8te de ska, R&B, soul, rocksteady, reggae, et de ballades."@fr,
        """Wilfred Gerald "Jackie" Edwards (1938 \u2013 15 August 1992) was a Jamaican musician and songwriter, whose career took in ska, R&B, soul, rocksteady, reggae, and ballads."""@en;
    owl:sameAs viaf:74042732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jackie_Edwards_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/74042732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae7865db-9c9b-458a-b252-b7fdd66f56ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jackie_Edwards_(musician)>.
doremus_artist:586f9dea-81ad-31ef-9bdf-7c74a5b96180
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Adolph Green (* 2. Dezember 1914 in New York City, New York; \u2020 23. Oktober 2002 ebenda) war ein amerikanischer Songschreiber, Drehbuchautor und Schauspieler. In seiner mehr als 60 Jahre andauernden Zusammenarbeit mit Betty Comden schrieb er Texte f\u00fcr Broadway-Musicals wie On the Town sowie Drehb\u00fccher f\u00fcr Musical-Filme wie Singin\u2019 in the Rain."@de,
        "Adolph Green (2 de dezembro de 1914 \u2013 23 de outubro de 2002) foi um compositor, letrista, roteirista e ator norte-americano. Adolph Green nasceu em Bronx, Nova Iorque, no dia 2 de dezembro de 1914, em uma fam\u00edlia de imigrantes h\u00fangaros. Trabalhou em maior parte de sua carreira com Betty Comden. Em 1980, Green foi introduzido no Songwriters Hall of Fame. E, em 1981, ele foi introduzido no American Theater Hall of Fame. Comden e Green receberam as honras do Pr\u00eamio Kennedy, em 1991. Adolph Green faleceu aos 87 anos, em Manhattan, na cidade de Nova Iorque, NY."@pt,
        "Adolph Green (2 de diciembre de 1914 \u2013 23 de octubre de 2002) fue un letrista y dramaturgo de nacionalidad estadounidense que, en una larga colaboraci\u00f3n con Betty Comden, escribi\u00f3 los guiones y canciones de algunos de los m\u00e1s famosos musicales cinematogr\u00e1ficos, en particular mientras formaba parte de la unidad de producci\u00f3n de Arthur Freed en Metro Goldwyn Mayer, en los a\u00f1os de mayor \u00e9xito del g\u00e9nero. Mucha gente pensaba que la pareja estaba casada, pero \u00fanicamente eran colaboradores compartiendo un genio c\u00f3mico \u00fanico y sofisticado que les permiti\u00f3, a lo largo de seis d\u00e9cadas, producir algunos de los mayores \u00e9xitos de Hollywood y del circuito de Broadway."@es,
        "Adolph Green (December 2, 1914  \u2013 October 23, 2002) was an American lyricist and playwright who, with long-time collaborator Betty Comden, penned the screenplays and songs for some of the most beloved movie musicals, particularly as part of Arthur Freed's production unit at Metro Goldwyn Mayer, during the genre's heyday. Many people thought the pair were married; they were not, but they shared a unique comic genius and sophisticated wit that enabled them to forge a six-decade-long partnership that produced some of Hollywood and Broadway's greatest hits."@en,
        "Adolph Green, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1914 \u00e0 New York et mort le 23 octobre 2002 \u00e0 New York, est un parolier, un dramaturge et un acteur am\u00e9ricain. Il a fait la plus grande partie de sa carri\u00e8re en collaboration avec Betty Comden."@fr,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Adolph Green 1914\u5e7412\u67082\u65e5 \u2013 2002\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u304c\u6700\u3082\u611b\u3055\u308c\u305f\u6642\u4ee3\u3001\u7279\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u88fd\u4f5c\u96c6\u56e3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u9577\u3044\u9593\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30e0\u30c7\u30f3\u3068\u5171\u8457\u3067\u811a\u672c\u3084\u6b4c\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u4e16\u9593\u7684\u306b\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u3068\u30b3\u30e0\u30c7\u30f3\u306f\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u601d\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u5b9f\u969b\u306f\u305d\u3046\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u5f7c\u3089\u306f\u7d0460\u5e74\u3068\u3044\u3046\u9577\u3044\u9593\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u559c\u5287\u306e\u624d\u80fd\u3068\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u6a5f\u77e5\u3092\u5171\u6709\u3057\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3068\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u6700\u3082\u5927\u304d\u306a\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u3092\u5354\u529b\u3057\u3066\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59273596;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolph_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/59273596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f717fab6-b501-4cc9-91cd-6740dea46511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolph_Green.
doremus_artist:5944f6f9-dc43-30e2-b872-a85303fae639
owl:sameAs viaf:124751754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/124751754>.
doremus_artist:5946efea-065d-3b08-b8e4-0a89043c6739
    dbp:birthPlace dbr:Hondarribia;
    rdfs:comment
        "Javier Busto Sagrado (* 13. November 1949 in Hondarribia, Baskenland, Spanien) ist ein spanischer Komponist und Chorleiter."@de,
        "Javier Busto Sagrado (born 1949 in Hondarribia, Basque Country, Spain) is a Spanish choral music composer and conductor."@en,
        "Javier Busto Sagrado (n\u00e9 en 1949 \u00e0 Hondarribia, au Pays basque, en Espagne) est un compositeur de musique chorale espagnol."@fr,
        "Javier Busto Sagrado compositor espa\u00f1ol nacido en (Fuenterrab\u00eda, Guip\u00fazcoa, el 13 de noviembre de 1949. Nace en Fuenterrab\u00eda en 1949. Licenciado en Medicina y Cirug\u00eda por la Universidad de Valladolid. De formaci\u00f3n musical autodidacta, comienza su actividad coral animado por el Maestro Erwin List. Ha sido director del Coro Ederki en Valladolid (1971-1976); fundador y director del Coro Eskifaia en Fuenterrab\u00eda (1978-1994); fundador y director del coro Kanta Cantemus Korua (1995-2007). Sus obras como compositor se editan en el Pa\u00eds Vasco, Alemania, EEUU, Francia, Reino Unido y Suecia. Ha sido invitado como director y jurado a diferentes festivales y concursos en Alemania, Argentina, B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Espa\u00f1a, EE.UU., Francia, Hungr\u00eda, Italia, Jap\u00f3n, Suecia y Venezuela."@es,
        "\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d6\u30b9\u30c8\u30fc\uff08Javier Busto\u30011949\u5e7411\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30b9\u30af\u5dde\u30ae\u30d7\u30b9\u30b3\u30a2\u770c\u30aa\u30f3\u30c0\u30ea\u30d3\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u300c\u30cf\u30d3\u30a8\u30eb\u300d\u306f\u300c\u30cf\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u300d\u3001\u300c\u30d6\u30b9\u30c8\u30fc\u300d\u306f\u300c\u30d6\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48876940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_Busto>,
        <http://viaf.org/viaf/48876940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ae79cfb-74af-4839-b1e9-69e938dec91a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Javi_Busto_Nov.2006_003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Javier_Busto.
doremus_artist:5a13e6e9-9681-3a0d-8be9-4ead4d245030
owl:sameAs viaf:53630733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53630733>.
doremus_artist:5a93a8d8-a121-3ec6-a6dd-117a3e591942
    dbp:birthPlace res:Saint-Étienne;
    rdfs:comment
        "Alain Fran\u00e7on, n\u00e9 le 16 janvier 1945 \u00e0 Saint-\u00c9tienne, est un auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71654309;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Fran\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/71654309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Françon.
doremus_artist:5ab6de46-b60a-34fc-ad18-1809a071a492
owl:sameAs viaf:12569990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569990>.
doremus_artist:5aff7d9a-225d-37c5-81c4-94d49e310a90
owl:sameAs viaf:80165955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80165955>.
doremus_artist:5bf354f5-a72d-3a07-99ee-771bb735827e
owl:sameAs viaf:64016295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64016295>.
doremus_artist:5c969fde-be5d-35fe-a2d0-2fff386263e0
    dbp:birthPlace dbr:Kensington;
    dbp:deathPlace dbr:Much_Birch;
    rdfs:comment
        "Julia Trevelyan Oman CBE, (1930\u20132003; formally Lady Strong) was an English television, theatre, ballet and opera set designer. Trevelyan Oman was born on 11 July 1930 in Kensington, London, England. Her father was Charles Chichele Oman, Keeper of Metalwork at the Victoria and Albert Museum (his father was the military historian and MP Sir Charles Oman), her mother the historian Joan Trevelyan, daughter of Sir Ernest John Trevelyan. She was educated at Wimbledon College of Art and then at the Royal College of Art. She died at Much Birch, on 10 October 2003, of pancreatic cancer."@en;
    owl:sameAs viaf:107007795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_Trevelyan_Oman>,
        <http://viaf.org/viaf/107007795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_Trevelyan_Oman.
doremus_artist:5d16c405-b58a-3a73-ba23-937b9a0ce1cd
owl:sameAs viaf:9968406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9968406>.
doremus_artist:5d294dd7-6dcd-3f6e-84bb-2e6f298fc9bf
owl:sameAs viaf:58853616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58853616>.
doremus_artist:5d901d77-617e-3985-a05e-0f5bed268ac0
owl:sameAs viaf:89418538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89418538>.
doremus_artist:5df3774f-6249-31ac-8c15-6a2f42f714d3
owl:sameAs viaf:69921882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69921882>.
doremus_artist:5e0c6ecf-6060-332f-95c2-4cd3c7e9c0f2
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Johann Joseph Vilsmayr (* 1663; \u2020 11. Juli 1722 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Komponist. Seit dem 1. September 1689 war Vilsmayr Violinist in der Hofkapelle in Salzburg. Hier wurde er mit Sicherheit ein Sch\u00fcler des Kapellmeisters Heinrich Ignaz Franz Biber. Der Erfolg seines K\u00f6nnens l\u00e4sst sich an den Erh\u00f6hungen seines Sal\u00e4rs in den B\u00fcchern des F\u00fcrstbistums nachlesen. Bekam er Anfangs monatlich lediglich 6 Gulden sowie Brot und Wein, waren es 1697 bereits 25 Gulden und er wird als Kammerdiener in den B\u00fcchern gef\u00fchrt."@de,
        "Johann Joseph Vilsmayr (1663 \u2013 11 July 1722) was an Austrian violinist and composer. From 1 September 1689 he worked at Salzburg's Hofkapelle, where he almost certainly became a pupil of Heinrich Ignaz Biber, one of the best contemporary European violinists. Judging from the regular increases of his salary, Vilsmayr must have quickly attained a good reputation at the court. He kept the Salzburg position until his death on 11 July 1722."@en,
        "Johann Joseph Vilsmayr (n\u00e9 en 1663, mort le 11 juillet 1722) \u00e9tait un compositeur et violoniste autrichien. Il travailla \u00e0 partir du 1er septembre 1689 \u00e0 la Hofkapelle de Salzbourg o\u00f9 il fut presque certainement \u00e9l\u00e8ve de Heinrich Ignaz Biber, un des meilleurs violonistes europ\u00e9ens de l'\u00e9poque. \u00c0 en juger par l'augmentation r\u00e9guli\u00e8re de ses appointements il est probable que Vilsmayr acquit rapidement une bonne renomm\u00e9e \u00e0 la cour o\u00f9 il resta en fonction jusqu'\u00e0 sa mort le 11 juillet 1722."@fr;
    owl:sameAs viaf:69176287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Joseph_Vilsmayr>,
        <http://viaf.org/viaf/69176287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Joseph_Vilsmayr.
doremus_artist:5f2e95a8-42fc-36e8-9cee-0eb9e806b5a4
    rdfs:comment
        "Knut Skram (born 18 December 1937) is a Norwegian baritone. Considered one of the most important Norwegian opera singers of his generation, his career has spanned more than four decades."@en;
    owl:sameAs viaf:10040139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Knut_Skram>,
        <http://viaf.org/viaf/10040139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e52a589-d830-42cf-84d9-d039907d0bbc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Knut_Skram.
doremus_artist:5f63d7a0-1254-3344-8851-eec434d63fd4
owl:sameAs viaf:22405664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405664>.
doremus_artist:60549320-b68d-322b-b17b-f3a9fd8bc28d
owl:sameAs viaf:45378213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45378213>.
doremus_artist:60cf3157-fe69-372a-bbff-7a1bd4f7d20c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brest,_France>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brest,_France>;
    rdfs:comment
        "Jean Cras (* 22. Mai 1879 in Brest; \u2020 14. September 1932 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Konteradmiral. Sein Vater, Chefarzt der franz\u00f6sischen Marine, und seine Mutter waren leidenschaftliche Musikliebhaber; in dieser Atmosph\u00e4re begann Cras im fr\u00fchen Kindesalter mit dem Klavierspiel. Mit 13 Jahren legte er seine erste Komposition vor, die er am Klavier \u00f6ffentlich vortrug. Ab dem 17. Lebensjahr besuchte er die Marineschule. Seine Mu\u00dfestunden verbrachte Cras mit Musizieren und Komponieren. 1899 hatte er bereits eine Messe, mehrere Motetten und das Trio Voyage Symphonique komponiert."@de,
        "Jean Cras est un officier de marine et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 mai 1879 \u00e0 Brest o\u00f9 il est mort le 14 septembre 1932. Professeur \u00e0 l'\u00c9cole navale, il met au point une r\u00e8gle qui porte aujourd'hui son nom : la \u00ab r\u00e8gle Cras \u00bb. Elle permet de tracer la route ou de porter un point sur une carte marine. Le capitaine de vaisseau Cras commande notamment La Provence. Promu contre-amiral en 1931, il ach\u00e8ve sa brillante mais trop br\u00e8ve carri\u00e8re maritime au poste de major g\u00e9n\u00e9ral du port de Brest, sa ville natale."@fr,
        "Jean \u00c9mile Paul Cras (French: [\u0292\u0251\u0303 k\u0281az]; 22 May 1879 \u2013 14 September 1932) was a 20th-century French composer and career naval officer. His musical compositions were inspired by his native Brittany, his travels to Africa, and most of all, by his sea voyages. As a naval commander he served with distinction in the Adriatic Campaign during World War I."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u041a\u0440\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Jean \u00c9mile Paul Cras; 22 \u043c\u0430\u044f 1879, \u0411\u0440\u0435\u0441\u0442 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932, \u0411\u0440\u0435\u0441\u0442 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440-\u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b. \u0421\u044b\u043d \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u0430, \u0432 17 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u0411\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0435\u0451 \u0432 1898 \u0433. \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u043c \u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 (\u0438\u0437 70 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432). \u041f\u043b\u0430\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0443\u0434\u043e\u0432 \u0443 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0440\u044f\u0434 \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043a\u0443 \u041a\u0440\u0430\u0441\u0430\u00bb (\u0444\u0440. r\u00e8gle Cras) \u2014 \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u043a\u043b\u0430\u0434\u043a\u0438 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0435, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0434\u044a\u044e\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0444\u043b\u043e\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0434\u043c\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0411\u0443\u044d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u043f\u0435\u0439\u0440\u0435\u0440\u0430, \u0441 191"@ru,
        "\u8ba9\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u514b\u54c8\u65af\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean \u00c9mile Paul Cras\uff0c1879\u5e745\u670822\u65e5\uff0d1932\u5e749\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6d77\u519b\u5c06\u9886\u3002\u751f\u3001\u5352\u4e8e\u5e03\u96f7\u65af\u7279\u3002\u4f5c\u4e3a\u519b\u5b98\uff0c\u514b\u54c8\u65af\u5728\u4e00\u6218\u4e2d\u6218\u529f\u5353\u8457\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4e9a\u5f97\u91cc\u4e9a\u6d77\u6218\u5f79\u3002\u7ec8\u5176\u4e00\u751f\uff0c\u514b\u54c8\u65af\u90fd\u5728\u4ece\u4e8b\u6d77\u519b\u804c\u52a1\u3002\u4ed6\u8fd8\u66fe\u53d1\u660e\u4e86\u4e00\u79cd\u4ee5\u4ed6\u540d\u5b57\u547d\u540d\u7684\u5bfc\u822a\u7ed8\u56fe\u4eea\u3002"@zh,
        "\u90f7\u91cc\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u98a8\u666f\u3084\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3078\u306e\u9060\u5f81\u65c5\u884c\uff08\u306a\u304b\u3067\u3082\u822a\u6d77\uff09\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3059\u3002\u7b2c1\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u6d77\u4f5c\u6226\u306e\u53f8\u4ee4\u5b98\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u8ecd\u52d9\u306e\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b9f\u7528\u54c1\u3092\u767a\u660e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Cras>,
        <http://viaf.org/viaf/79166432>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Cras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Cras.
doremus_artist:61ba73df-0768-3fc8-9a51-f99f0759f603
owl:sameAs viaf:54137771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54137771>.
doremus_artist:62ef7e74-bbc8-3afb-ad93-1f365b6fb3ad
    owl:sameAs viaf:39570629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6517f833-742a-48a0-a30a-32980c442074>.
doremus_artist:6414926d-2077-36e1-9e6a-1c59435efc7c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arnoux.Georges Arnoux Georges Arnoux, (3 ao\u00fbt 1891, Paris 9e \u2013 11 novembre 1971, Vevey en Suisse) est un compositeur."@fr,
        "Georges Arnoux (3 August 1891 in Paris \u2013 11 November 1971 in Vevey, Switzerland) was a composer."@en;
    owl:sameAs viaf:66771646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Arnoux>,
        <http://viaf.org/viaf/289267603>,
        <http://viaf.org/viaf/66771646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Arnoux.
doremus_artist:64e17d75-ab92-3af4-ac84-0bb4c5cf73d0
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Auguste Ernest Barbier (n\u00e9 le 12 juillet 1890 \u00e0 Namur, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1981 \u00e0 Bruxelles) est un compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:50646034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Barbier_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/50646034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/René_Barbier_(compositeur)>.
doremus_artist:64e9cf29-fe03-3b00-91e1-79df6e75f2f7
owl:sameAs viaf:164086646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164086646>.
doremus_artist:66442a8d-e14c-38c3-af08-b035399880e9
owl:sameAs viaf:92472338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92472338>.
doremus_artist:66648fce-57ef-3ec8-8305-6ede8be29b6d
    dbp:birthPlace dbr:Newent;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joe Meek (Robert George Meek), n\u00e9 le 5 avril 1929 \u00e0 Newent, Gloucestershire (Royaume-Uni) et mort \u00e0 Islington en Londres le 3 f\u00e9vrier 1967, fut un pionnier parmi les producteurs britanniques de musique et un songwriter (Auteur compositeur) reconnu comme l'un des premiers producteurs ind\u00e9pendants au monde."@fr,
        "Joe Meek (Robert George Meek, * 5. April 1929 in Newent, Gloucestershire; \u2020 3. Februar 1967 in Islington) war ein britischer Musikproduzent, Songwriter und Inhaber einer Plattenfirma."@de,
        "Joe Meek, w\u0142a\u015bc. Robert Georgie Meek (ur. 5 kwietnia 1929, zm. 3 lutego 1967) \u2013 pionier brytyjskich re\u017cyser\u00f3w nagra\u0144 lat '50\u2013'60 XX w., kompozytor, wynalazca, pierwszy w historii niezale\u017cny producent muzyczny, kt\u00f3rego dzia\u0142alno\u015b\u0107 mia\u0142a silny wp\u0142yw na rozw\u00f3j muzyki i kultury rockowej. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi artystami i zespo\u0142ami jak Ivy Benson, The Outlaws, The Tornados, John Leyton i The Honeycombs."@pl,
        """Robert George "Joe" Meek (5 April 1929 \u2013 3 February 1967) was an English record producer and songwriter who pioneered experimental pop music and assisted the development of recording practices like overdubbing, sampling and reverb. He is best remembered for writing and producing the Tornados' instrumental "Telstar" (1962), which became the first record by a British group to reach number one in the US Hot 100. It also spent five weeks at number one in the UK singles chart, with Meek receiving an Ivor Novello Award for this production as the "Best-Selling A-Side" of 1962."""@en,
        """Robert George (Joe) Meek (Newent, Gloucestershire, 5 april 1929 \u2013 Londen, 3 februari 1967) was een onafhankelijke muziekproducent en liedjesschrijver. Hij was verantwoordelijk voor drie nummer 1-hits in de Engelse hitparade: 
*  John Leyton, Johnny Remember Me (1961); 
*  The Tornados, Telstar (1962); 
*  The Honeycombs, Have I the Right? (1964). Joe Meek was toondoof en had moeite om timbres te onderscheiden. Dat was geen beletsel voor een carri\u00e8re in de muziekwereld."""@nl;
    owl:sameAs viaf:49490926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Meek>,
        <http://viaf.org/viaf/49490926>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7c141da-a31b-4f8f-b26f-cb9cdfbd6a2c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Meek.
doremus_artist:6722f2c2-e5c9-397a-b148-e350c35eef3a
owl:sameAs viaf:42068493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42068493>.
doremus_artist:67b1eb26-236a-3214-b1f9-59f2e86b2a84
owl:sameAs viaf:266053216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266053216>.
doremus_artist:6a62318f-1a7c-311f-8e58-58bca33a97a9
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Daniele Pace (20 April 1935 \u2013 24 October 1985) was an Italian composer, lyricist and singer-songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:102407060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/102407060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/622492be-5b4d-4043-91dd-cce55862ac6a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniele_Pace.
doremus_artist:6a8ad9f6-b462-3082-8cb0-6211aa9ad18c
owl:sameAs viaf:17418784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418784>.
doremus_artist:6ab6550d-d014-35ab-a2cd-a61f446355b4
owl:sameAs viaf:7540387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7540387>.
doremus_artist:6b0b4fc9-a0ab-35c8-a412-e718df3d10d9
    dbp:birthPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Suo padre \u00e8 uno scenografo e sua madre modella. Ha iniziato la sua carriera ha avuto inizio nel 1998 soprattutto in ruoli televisivi; il suo ruolo di maggior rilievo \u00e8 stato quello del film Step Up 2 - La strada per il successo. Dal 2002 \u00e8 sposato con Gaby Jamieson da cui ha avuto una figlia, Thalie, nata nel 2005."@it,
        """William "Will" Kemp (Hertfordshire, Inglaterra, 29 de junio de 1977) es un actor y bailar\u00edn brit\u00e1nico."""@es,
        """William "Will" Kemp (born 29 June 1977) is an English actor and dancer."""@en,
        "William Kemp (29 czerwca 1977 w Hertfordshire w Anglia) \u2013 brytyjski aktor. \u017bonaty z Gaby Jamieson (od 31 grudnia 2002), ma c\u00f3rk\u0119 (ur. 2005). W 2007 zagra\u0142 konia Nugget w kontrowersyjnej sztuce Equus (w kt\u00f3rej razem z nim gra\u0142 Daniel Radcliffe i Richard Griffiths)."@pl,
        "William \u201eWill\u201c Kemp (* 29. Juni 1977, Hertfordshire, England, UK) ist ein britischer T\u00e4nzer und Schauspieler."@de,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u00ab\u0423\u0438\u043b\u043b\u00bb \u041a\u0435\u043c\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. William \u00abWill\u00bb Kemp; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0428\u0430\u0433 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0451\u0434 2: \u0423\u043b\u0438\u0446\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\uff08Will Kemp\u3001\u672c\u540d\uff1aWilliam Kemp \u30011977\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30b7\u30e3\u30fc\u51fa\u8eab\u3002 9\u6b73\u306e\u3068\u304d\u304b\u3089\u30c0\u30f3\u30b9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5b66\u3076\u300217\u6b73\u3067\u30c0\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fcAMP\u306b\u53c2\u52a0\u30011997\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3068\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u300e\u767d\u9ce5\u306e\u6e56\u300f\u3092\u8e0a\u3063\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002 2004\u5e74\u306b\u300e\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30b0\u300f\u3067\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30022007\u5e74\u306e\u300eMiguel and William\u300f\u3067\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\u304c\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u821e\u53f0\u300e\u30a8\u30af\u30a6\u30b9\u300f\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:163436280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Will_Kemp_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/163436280>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Will_Kemp_at_Step_Up_2-_The_Streets_premiere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Will_Kemp_(actor)>.
doremus_artist:6b546cbd-ef26-313f-ad0e-bf455b5160e1
owl:sameAs viaf:56469363; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56469363>.
doremus_artist:6b60fbb9-a6f7-3cc6-9bba-fb6fe42b4598
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Martin Pierre Joseph Marsick (* 9. M\u00e4rz 1847 in Jupille-sur-Meuse, heute L\u00fcttich; \u2020 21. Oktober 1924 in Paris) war ein belgischer Violinist und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den wichtigen Vertretern der L\u00fctticher Violinschule."@de,
        "Martin Pierre Joseph Marsick (9 March 1847 in Jupille-sur-Meuse \u2013 21 October 1924 in Paris), was a Belgian violin player, composer and teacher. His violin was made by Antonio Stradivari in 1705 and has since become known as the Ex Marsick Stradivarius. It was the instrument of David Oistrakh from 1966 to 1974. Marsick's nephew, Armand Marsick, the son of his brother Louis Fran\u00e7ois, was a major violinist of the 20th century."@en,
        "Martin-Pierre MarsickFichier:MartinMarsick.jpg Martin-Pierre Marsick, n\u00e9 le 9 mars 1847 \u00e0 Jupille-sur-Meuse (Li\u00e8ge) et mort le 21 octobre 1924 \u00e0 Paris, est un violoniste belge."@fr,
        "Sposa Berthe Mollot nel 1872, dalla quale divorzia nel 1910 (nata a Parigi, il 24 novembre 1848 e muore sempre a Parigi il 1\u00ba settembre 1923."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043a (\u0444\u0440. Martin Pierre Joseph Marsick; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1847, \u0416\u044e\u043f\u0438\u0439 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041b\u044c\u0435\u0436\u0430) \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30c3\u30af\uff08Martin Pierre Joseph Marsick 1847\u5e743\u67089\u65e5 - 1924\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002 \u5f7c\u304c\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u304c1705\u5e74\u306b\u88fd\u4f5c\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u4ee5\u964dMarsick Stradivarius\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u306b\u3053\u306e\u697d\u5668\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f\u306e\u306f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u306e\u606f\u5b50\u3001\u3059\u306a\u308f\u3061\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\u306f20\u4e16\u7d00\u306e\u8457\u540d\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51954214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Pierre_Marsick>,
        <http://viaf.org/viaf/51954214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MartinMarsick.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Pierre_Marsick.
doremus_artist:6c07b37c-9e83-3f91-97c5-b0336060068a
owl:sameAs viaf:32260882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260882>.
doremus_artist:6c4a3cc6-098e-3ee5-8689-7b98a9e16787
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        "Vicente Asencio y Ruano (29 October 1908 \u2013 4 April 1979) was a Spanish composer. He is perhaps best known for his works for guitar of which guitarists Andr\u00e9s Segovia and Narciso Yepes were notable exponents."@en,
        "Vicente Asencio y Ruano (Valencia, 29 de octubre de 1908 - Valencia, 4 de abril de 1979) fue un compositor espa\u00f1ol. Se inici\u00f3 en el estudio de la m\u00fasica con su padre. Tras estudiar viol\u00edn en Castell\u00f3n de la Plana con Emilio Bou, se traslad\u00f3 despu\u00e9s a Barcelona, donde asisti\u00f3 a la Academia Marshall, estudiando bajo la tutela de Enric Morera i Viura y del mismo Frank Marshall. Continu\u00f3 su perfeccionamiento mediante fruct\u00edferos contactos con Joaqu\u00edn Turina y Ernesto Halffter. En 1949 se tralada a Par\u00eds, donde estudia direcci\u00f3n de orquesta con Eug\u00e8ne Bigot."@es,
        "Vicente Asencio y Ruano (n\u00e9 le 29 octobre 1908 \u00e0 Valence, et mort le 4 avril 1979 dans la m\u00eame ville) est un compositeur espagnol. Il a notamment \u00e9crit pour guitare, dont l'\u0153uvre Collectici \u00cdntim (datant de 1965) l'une des plus belles pi\u00e8ces pour cet instrument, mais aussi pour violon, piano et orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:116824408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Asencio>,
        <http://viaf.org/viaf/116824408>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Asencio.
doremus_artist:6d4f52c9-19f1-3070-b59d-4d5041547fae
owl:sameAs viaf:56254551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56254551>.
doremus_artist:6d606627-98e0-30b3-80c3-7da1a1af4a27
    rdfs:comment
        "Enrico Pompili (born 1968 in Bolzano) is an Italian pianist. A native of Bolzano, he won several Italian national competitions before being prized at the Dublin International Piano Competition. In 1994 he was second to Viktor Lyadov at the Hamamatsu Competition, and next year he was awarded a 2nd prize at the XIII Paloma O'Shea Competition - 1st prize void. This success launched an international career starting from 1996."@en;
    owl:sameAs viaf:12021525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Pompili>,
        <http://viaf.org/viaf/12021525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Pompili.
doremus_artist:6d8cb3b3-655d-3adf-a40e-ca7e690f8317
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Linares,_Jaén>;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Segovia and the second or maternal family name is Torres.) Andr\u00e9s Segovia Torres, 1st Marquis of Salobre\u00f1a (Spanish: [an\u02c8d\u027ees se\u02c8\u0263o\u03b2ja \u02c8tores]) (21 February 1893 \u2013 2 June 1987), known as Andr\u00e9s Segovia, was a virtuoso Spanish classical guitarist from Linares, Spain. He is regarded as one of the greatest guitarists of all time and the grandfather of the classical guitar. Many professional classical guitarists today are students of Segovia, or students of his students."@en,
        "Andr\u00e9s Segovia (* 21. Februar 1893 in Linares; \u2020 2. Juni 1987 in Madrid) war ein spanischer Gitarrist. Er hatte gro\u00dfen Einfluss auf die Entwicklung des klassischen Gitarrenspiels im 20. Jahrhundert."@de,
        "Andr\u00e9s Segovia (Linares (Ja\u00e9n), 21 februari 1893 - Madrid, 3 juni 1987) was een Spaans klassiek gitarist en wordt gezien als de man die de gitaar naar de grote concertpodia bracht in de 20e eeuw. Segovia maakte kennis met de gitaar op vierjarige leeftijd. Zijn oom zong vaak liedjes voor hem terwijl hij deed alsof hij gitaar speelde. Dit zette Segovia aan om de gitaar een prominente plaats te geven in de muziekwereld. Hij probeerde de gitaarstudie op het niveau van piano en viool te tillen. De volgende componisten schreven werken voor hem (selectief):"@nl,
        "Andr\u00e9s Segovia Torres, 1er marquis de Salobre\u00f1a (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1893 \u00e0 Linares, Espagne \u2013 mort le 2 juin 1987 \u00e0 Madrid) est un guitariste classique espagnol. Virtuose de la guitare, en reconnaissance de ses apports \u00e0 la musique et aux arts, Segovia fut anobli le 24 juin 1981 par le roi d'Espagne Juan Carlos qui l'\u00e9leva au rang de premier marquis de Salobre\u00f1a. Son nom devint formellement El se\u00f1or don Andr\u00e9s Torres Segovia, marqu\u00e9s de Salobre\u00f1a (\u00ab Le Plus Illustre Seigneur Marquis de Salobre\u00f1a \u00bb). On lui accorda \u00e9galement le blason suivant : en campo de azur sobre ondas de azur y plata, unas rocas de su color, sumadas de una torre donjonada de oro, aclarada de azur (\u00ab d'azur \u00e0 une mer d'azur et d'argent, au rocher du m\u00eame somm\u00e9e d'un donjon d'or ouvert du champ \u00bb)."@fr,
        "Andr\u00e9s Segovia Torres, I marqu\u00e9s de Salobre\u00f1a (Linares, Ja\u00e9n, 21 de febrero de 1893 - Madrid, 2 de junio de 1987) fue un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol, considerado como el padre del movimiento moderno de la guitarra cl\u00e1sica. Muchos estudiosos creen que, sin los esfuerzos de Segovia, y pese a la noble historia de dicho instrumento (derivado a su vez de la vihuela), la guitarra seguir\u00eda estando considerada como un instrumento meramente popular."@es,
        "Andr\u00e9s Segovia Torres, markiz de Salobre\u00f1a (ur. 21 lutego 1893 w Linares, zm. 3 czerwca 1987 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta, wirtuoz i popularyzator gitary klasycznej, a tak\u017ce kompozytor."@pl,
        """Andr\u00e9s Segovia, primeiro Marqu\u00eas de Salobre\u00f1a (Linares, Espanha, 21 de fevereiro de 1893 \u2014 Madrid, 3 de junho de 1987) foi um guitarrista espanhol. Considerado o pai do viol\u00e3o erudito moderno pela maioria dos estudiosos de m\u00fasica, muitos diziam que ele "resgatou o viol\u00e3o das m\u00e3os dos ciganos flamencos" e construiu um repert\u00f3rio cl\u00e1ssico para dar lugar ao instrumento em salas de concerto. Muitos compositores fizeram obras especificamente para ele como Turina, Villa-Lobos, Castelnuovo-Tedesco e Pedrell. Pablo Casals foi um grande admirador e apoiador de Segovia."""@pt,
        "Fu un maestro spagnolo della chitarra classica, generalmente considerato come uno dei maggiori sviluppatori della tecnica e dello studio della chitarra classica di tutti i tempi."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0441 \u0421\u0435\u0433\u043e\u0301\u0432\u0438\u044f \u0422\u043e\u0301\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Andr\u00e9s Segovia Torres, c 1981 \u0433. \u0441 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043b\u043e\u0431\u0440\u0435\u043d\u044c\u044f, \u0438\u0441\u043f. marqu\u00e9s de Salobre\u00f1a; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1893, \u041b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435\u0441 \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1987, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30b9\u30fb\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\uff08Andr\u00e9s Segovia, 1893\u5e742\u670821\u65e5 - 1987\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u97f3\u697d\u53f2\u7814\u7a76\u8005\u3084\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u304b\u3089\u3001\u300c\u73fe\u4ee3\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u6cd5\u306e\u7236\u300d\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u65af\u00b7\u585e\u6208\u7dad\u4e9e\uff08Andr\u00e9s Segovia\uff0c1893\u5e742\u670821\u65e5 - 1987\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u53e4\u5178\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u897f\u73ed\u7259\u3002\u585e\u6208\u7ef4\u4e9a\u88ab\u5ee3\u6cdb\u5730\u8a8d\u70ba\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u3001\u4e2d\u5176\u4e2d\u4e00\u4f4d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u53e4\u5178\u5409\u4ed6\u5bb6\u3002\u4ed6\u97f3\u6a02\u504f\u597d\u4e26\u975e\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u97f3\u6a02\uff0c\u800c\u662f\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u672b\u81f3\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u521d\u7684\u897f\u73ed\u7259\u6d6a\u6f2b\u97f3\u6a02\u548c\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u3002\u4e0d\u5c11\u9019\u985e\u98a8\u683c\u7684\u97f3\u6a02\u7279\u70ba\u4ed6\u800c\u5beb\uff0c\u4e26\u6210\u70ba\u4e86\u4ed6\u7684\u6838\u5fc3\u66f2\u76ee\uff0c\u4f8b\u5982\u6709\u8d39\u5fb7\u91cc\u79d1\u00b7\u83ab\u96f7\u8afe\u00b7\u6258\u96f7\u5df4 \uff08Federico Moreno Torroba\uff0c1891-1982\uff09\u7684\u5409\u4ed6\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54346467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_Segovia>,
        <http://viaf.org/viaf/54346467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/443aad48-c7e7-476f-96bf-90f123a4829b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrés_Segovia_(1963)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_Segovia.
doremus_artist:6dac2285-df7b-39a3-b45d-d2bca95c8337
owl:sameAs viaf:54334874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54334874>.
doremus_artist:6e3c1aff-91f7-3adc-9e13-8688e1abb18b
    owl:sameAs viaf:2737518;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737518>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71b263bf-55f0-4505-8264-f8e9ed3372ec>.
doremus_artist:6fef53f8-bc95-34f3-a9ab-ff07d07cc223
    rdfs:comment
        "Jean Fl\u00e9chet est un r\u00e9alisateur, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 novembre 1928.\u2191 Ren\u00e9 Pr\u00e9dal, 900 cin\u00e9astes d'aujourd'hui (1988, \u00c9ditions du Cerf-T\u00e9l\u00e9rama)"@fr;
    owl:sameAs viaf:27076536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Fl\u00e9chet>,
        <http://viaf.org/viaf/27076536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Fléchet.
doremus_artist:6ffa6a6f-65eb-3c58-b22b-2c3e7e6cab68
    dbp:birthPlace dbr:West_Hartlepool;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figlio di immigrati ebrei polacchi, si trasfer\u00ec a Londra all'et\u00e0 di tre mesi. Il padre era cantore nella sinagoga di Londra e diede al figlio le basi musicali. Tertis studi\u00f2 pianoforte dai cinque anni e in seguito riusc\u00ec a mantenersi economicamente proprio grazie all'attivit\u00e0 di pianista. Studi\u00f2 violino con John Tiplady Carrodus al Trinity College of Music di Londra."@it,
        "Lionel Tertis (29 d\u00e9cembre 1876 - 22 f\u00e9vrier 1975) est un altiste anglais, un des premiers joueurs d'alto \u00e0 atteindre une notori\u00e9t\u00e9 internationale."@fr,
        "Lionel Tertis (Hartlepool, 29 de diciembre de 1876 - Wimbledon, 22 de febrero de 1975) fue un violista ingl\u00e9s, tal vez uno de los primeros artistas en atraer la atenci\u00f3n hacia la viola como un instrumento solista. Su sonido fue la inspiraci\u00f3n para muchas obras del repertorio de viola, entre ellos el famoso Conciertos para viola y orquesta de William Walton, aunque cabe mencionar que Tertis rechaz\u00f3 la partitura al verla por primera vez, calific\u00e1ndola como imposible de tocar. Sin embargo, cambi\u00f3 de opini\u00f3n unos a\u00f1os m\u00e1s tarde. Algunas de sus obras son Cinderella No More y My viola and I."@es,
        "Lionel Tertis CBE (* 29. Dezember 1876 in West Hartlepool; \u2020 22. Februar 1975 in London) war ein englischer Bratschist. Lionel Tertis, Sohn j\u00fcdischer Immigranten (der Vater Russe, die Mutter Polin), begann fr\u00fch mit Klavierspiel und verlie\u00df bereits als 13-J\u00e4hriger seine Familie, um auf eigene Faust als Pianist Geld zu verdienen. Sp\u00e4ter studierte er einige Monate Violine an der Hochschule f\u00fcr Musik Leipzig und wechselte dann an die Royal Academy of Music in London. Dort spezialisierte er sich auf Rat des Direktors Alexander Mackenzie auf die Bratsche. Um die Jahrhundertwende erhielt er eine Professur an der Royal Academy of Music. In der Folge unternahm er zahlreiche Konzertreisen durch Europa und die USA und konzertierte gemeinsam mit anderen ber\u00fchmten Instrumentalsolisten, darunter Arthur "@de,
        "Lionel Tertis, CBE (29 December 1876 \u2013 22 February 1975) was an English violist and one of the first viola players to find international fame. He was also a noted teacher."@en,
        "\u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0422\u0435\u0301\u0440\u0442\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lionel Tertis; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u0423\u044d\u0441\u0442 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043b\u043f\u0443\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u0440\u0435\u043c \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1975, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Lionel Tertis CBE, 1876\u5e7412\u670829\u65e5 - 1975\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30e0\u30ed\u30fc\u30ba\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u72ec\u594f\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002\u30bf\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u306f\u308f\u3056\u3068\u5927\u304d\u3081\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u4f5c\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u7279\u6709\u306e\u8c4a\u304b\u306a\u97f3\uff08\u7279\u306bC\u7dda\uff09\u306e\u9b45\u529b\u3092\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Tertis>,
        <http://viaf.org/viaf/39563444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5286b09d-f187-4a2c-a85f-6db982a94482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Tertis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Tertis.
doremus_artist:70458984-acb4-3777-9840-f5c1d5cbc5ea
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "William Walond (b Oxford, bap. 16 July 1719; d Oxford, bur. 21 Aug 1768) was an English composer and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:100315046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Walond_Sr.>,
        <http://viaf.org/viaf/100315046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Walond_Sr.>.
doremus_artist:70c6574f-39a7-3f12-913f-d43cbfac21c4
owl:sameAs viaf:51879062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879062>.
doremus_artist:70e190bb-d6fc-3a38-bf8d-6b36cba09b84
    owl:sameAs viaf:24721506;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211965069>,
        <http://viaf.org/viaf/24721506>.
doremus_artist:7155dd01-a6de-31bf-a959-e8f8c098a7b5
owl:sameAs viaf:39562095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562095>.
doremus_artist:7229afa3-c502-3712-9444-4d36fb5d67b4
owl:sameAs viaf:12614000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12614000>.
doremus_artist:725bb63a-e05f-33c8-b244-551f064ac2da
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Jean-Cap-Ferrat;
    rdfs:comment
        """Harry Walter Legge (1 June 1906 \u2013 22 March 1979) was an influential English classical record producer, most notably for EMI. His recordings include many sets later regarded as classics and reissued by EMI as "Great Recordings of the Century". He worked in the recording industry from 1927, combining this with the post of junior music critic of The Manchester Guardian. He was assistant to Sir Thomas Beecham at the Royal Opera House, Covent Garden, and in World War II played a role in bringing music to the armed forces and civilians."""@en,
        """Molto importante la sua influenza sulla produzione dell'etichetta EMI. Molte delle sue registrazioni sono state successivamente inserite nella collana "Great Recordings of the Century". Ha lavorato nell'industria discografica dal 1927, scrivendo anche come critico per il The Manchester Guardian. Fu assistente di Sir Thomas Beecham alla Royal Opera House, Covent Garden e nella seconda guerra mondiale ebbe un ruolo fondamentale nel portare la musica alla forze armate e ai civili."""@it,
        "Walter Legge (* 1. Juni 1906 in London; \u2020 22. M\u00e4rz 1979 in Saint-Jean-Cap-Ferrat) war ein britischer Produzent klassischer Musik und Gr\u00fcnder des Philharmonia Orchestra."@de,
        "Walter Legge (1 de junio de 1906, Londres - 22 de marzo de 1979, Saint-Jean-Cap-Ferrat, Francia) fue un famoso productor discogr\u00e1fico de m\u00fasica cl\u00e1sica para la firma EMI. Se cas\u00f3 con Elisabeth Schwarzkopf. Su padre era sastre, se educ\u00f3 en Latymer Upper School en Hammersmith, descollando en lat\u00edn y franc\u00e9s. A los 16 a\u00f1os abandon\u00f3 los estudios para dedicarse a la m\u00fasica, aprendi\u00f3 solo a hablar alem\u00e1n y a leer m\u00fasica. En 1927 se uni\u00f3 a la compa\u00f1\u00eda HMV escribiendo notas y art\u00edculos musicales. Entre 1933 y 1938 escrib\u00f3 como cr\u00edtico del Manchester Guardian."@es,
        "Walter Legge (Londen, 1 juni 1906 - Saint-Jean-Cap-Ferrat, 22 maart 1979) was een Britse platenproducent. Decennialang was hij de beroemdste platenproducent in de klassieke muziek, een perfectionist die zowel gevreesd als vereerd werd. Hij was getrouwd met de Duitse sopraan Elisabeth Schwarzkopf. In 1945 richtte hij toen hij bij EMI werkte in Londen het Philharmonia Orchestra op, met als specifiek doel het maken van plaatopnamen."@nl,
        "Walter Legge (n\u00e9 le 1er juin 1906 \u00e0 Shepherd's Bush, quartier de Londres, et mort le 22 mars 1979 \u00e0 Saint-Jean-Cap-Ferrat) est un producteur musical britannique employ\u00e9 par EMI. En 1945, il a fond\u00e9 le London Philharmonia Orchestra."@fr,
        "Walter Legge (ur. 1 czerwca 1906 w Londynie, zm. 22 marca 1979 w Saint-Jean-Cap-Ferrat) \u2013 brytyjski producent muzyczny (muzyka powa\u017cna) i impresario, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z EMI od 1927 do 1964 roku. Pozostawi\u0142 po sobie wspania\u0142\u0105 spu\u015bcizn\u0119 w postaci licznych nagra\u0144, na kt\u00f3re mia\u0142 ogromny wp\u0142yw, i kt\u00f3re do dzisiaj zajmuj\u0105 poczytne miejsce w historii fonografii. Na potrzeby nagra\u0144 za\u0142o\u017cy\u0142 Philharmonia Orchestra."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433\u0435, \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0433\u0433; \u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Walter Legge; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0430\u043d-\u041a\u0430\u043f-\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b0\uff08Walter Legge, 1906\u5e746\u67081\u65e5 - 1979\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u6f14\u594f\u8a18\u9332\u3092\u5b8c\u5168\u306a\u3082\u306e\u306b\u8fd1\u3065\u3051\u308b\u305f\u3081\u3001\u65b0\u4eba\u3060\u308d\u3046\u3068\u5de8\u5320\u3060\u308d\u3046\u3068\u81ea\u3089\u306e\u97f3\u697d\u7684\u4fe1\u5ff5\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u5fcc\u619a\u7121\u304f\u610f\u898b\u3092\u8ff0\u3079\u3001\u52a9\u8a00\u3057\u3001\u9f13\u821e\u3057\u3066\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u6700\u9ad8\u306e\u8cc7\u8cea\u3092\u5f15\u304d\u51fa\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u5f7c\u306e\u9332\u97f3\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u610f\u898b\u3092\u6c42\u3081\u3089\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u30ec\u30c3\u30b0\u304c\u7387\u76f4\u306a\u6279\u8a55\u3092\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3053\u306e\u5927\u6307\u63ee\u8005\u306f\u30ec\u30c3\u30b0\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ec\u30c3\u30b0\u304c\u7387\u3044\u308b\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u5b9f\u73fe\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u3001\u5b8c\u5168\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u652f\u3048\u308b\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u7406\u89e3\u529b\u3068\u6279\u8a55\u80fd\u529b\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u81ea\u5206\u304c\u6f14\u594f\u5bb6\u306b\u306a\u308c\u308b\u3068\u306f\u601d\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u512a\u308c\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u8074\u3044\u3066\u81ea\u5206\u306e\u8033\u3092\u935b\u3048\u3001\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u304b\u3089\u6279\u8a55\u306e\u3042\u308a\u65b9\u3068\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u805e\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u72b6\u6cc1\u3092\u6539\u5584\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u306b\u5165\u308b\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u59cb\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30c3\u30b0\u306f\u307e\u305a\u300c\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u300d\u8a8c\u306b\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u3092\u66f8\u304f\u4ed5\u4e8b\u306b\u3064\u304d\u3001\u6b6f\u306b\u8863\u7740\u305b\u306c\u6279\u8a55\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001EMI\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e8b\u696d\u4e88\u7b97\u3092\u524a\u6e1b\u3057\u59cb\u3081\u305f\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f\u5f7c\u306e\u5b8c\u5168\u4e3b\u7fa9\u304c\u793e\u5185\u3067\u306e\u5bfe\u7acb\u3092\u751f\u3093\u3067\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ec\u30c3\u30b0\u306f1963\u5e74\u306bEMI\u3092\u53bb\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u610f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u534e\u5c14\u7279\u00b7\u674e\u683c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Legge\uff0c1906\u5e746\u67081\u65e5\uff0d1979\u5e743\u670822\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u4ed6\u57281947\u5e74\u4e3aEMI\u89c5\u5f97\u4e86\u5361\u62c9\u626c\u548c\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\uff0c\u4e24\u4eba\u6b63\u662f\u5728\u524d\u8005\u7684\u5e2e\u52a9\u4e0b\u624d\u8d70\u51fa\u4e8c\u6218\u7684\u9634\u5f71\uff0c\u5e76\u5728\u6d88\u706d\u7eb3\u7cb9\u5316\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEntnazifizierung\uff09\u8fc7\u7a0b\u540e\u8f6c\u5165\u5531\u7247\u5f55\u5236\u7684\u9ec4\u91d1\u65f6\u4ee3\u3002\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u00b7\u65bd\u74e6\u5179\u79d1\u6ce2\u592b\u4e5f\u662f\u4ed6\u7684\u5408\u4f5c\u5bf9\u8c61\u3002\u4f46\u53d7\u8fc7\u4ed6\u5e2e\u52a9\u7684\u8fd8\u6709\u4fdd\u7f57\u00b7\u8f9b\u5fb7\u7c73\u7279\u548c\u5965\u6258\u00b7\u514b\u4f26\u4f69\u52d2\uff0c\u4e24\u4eba\u771f\u662f\u8fd9\u6837\u624d\u5f97\u4ee5\u4ece\u4e8b\u6218\u524d\u7684\u8f89\u714c\u4e8b\u4e1a\u3002\u4ed6\u5e2e\u52a9\u4e86\u5f53\u65f6\u5e74\u8f7b\u7684\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u30021964\u5e74\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3002\u674e\u683c\u8fc7\u8eab\u540e\uff0c\u65bd\u74e6\u5179\u79d1\u6ce2\u592b\u5199\u4e86\u4e00\u672c\u5173\u4e8e\u4ed6\u7684\u4f20\u8bb0\u300a\u6211\u4e08\u592b\u7684\u58f0\u97f3\u300bDie Stimme meines Herrn\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7399340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Legge>,
        <http://viaf.org/viaf/7399340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08cdbe82-ba81-491b-93a6-00b19af7b557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Legge.
doremus_artist:7282472b-fe45-3425-9fbf-050b8f0697fc
owl:sameAs viaf:54335108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335108>.
doremus_artist:7307b3bf-c4ff-30c9-b49b-6c73e67290e3
    owl:sameAs viaf:61731529;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731529>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f04ff82-51fc-4c21-8615-eefd4378de36>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigora_Dinicu.
doremus_artist:737a9909-adc1-3950-bb99-947e8056877b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clayton,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Malcolm Frager (* 15. Januar 1935 in St. Louis, USA; \u2020 20. Juni 1991 in Pittsfield, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Pianist. Frager studierte von 1949 bis 1955 Klavier bei dem Clara-Schumann-Sch\u00fcler Carl Friedberg an der New Yorker Juilliard School of Music. Daneben studierte er an der Columbia University mit dem Hauptfach Russische Studien. 1960 gewann er den ersten Preis beim renommierten Concours Reine Elisabeth Wettbewerb in Br\u00fcssel. Frager starb im Alter von nur 56 Jahren an Krebs."@de,
        "Malcolm Frager (15 de enero de 1935 \u2014 20 de junio de 1991) fue un pianista norteamericano."@es,
        "Malcolm Frager (January 15, 1935 \u2013 June 20, 1991) was an American piano virtuoso and recording artist."@en,
        "Malcolm Frager (Saint-Louis, 15 janvier 1935 \u2013 Pittsfield, 20 juin 1991) est un virtuose du piano am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0436\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Frager; 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1935, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0412 1955 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435, \u0432 1959 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430, \u0432 1960 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\uff08Malcolm Frager, 1935\u5e741\u670815\u65e5 - 1991\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021948\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u3092\u5fd7\u9858\u3057\u30011949\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u3001\u5f7c\u304c\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3082\u512a\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 \u697d\u8b5c\u306e\u767a\u6398\u306b\u3082\u610f\u6b32\u7684\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u5f7c\u304c\u898b\u3064\u3051\u51fa\u3057\u305f\u697d\u8b5c\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c\u4e00\u697d\u7ae0\u306e\u521d\u7a3f\u3068\u3057\u3066\u306e\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2\u300d\u306e\u81ea\u7b46\u8b5c\u3084\u3001\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u7a3f\u306a\u3069\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30d4\u30c3\u30c4\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Frager>,
        <http://viaf.org/viaf/12491348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/664db39a-ea4d-46db-8261-f5e4b0e03df2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Frager.
doremus_artist:73b88481-afa8-341c-9593-983198813f05
owl:sameAs viaf:19945921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945921>.
doremus_artist:743f6136-9ed7-3838-b02a-f8897c9959e2
owl:sameAs viaf:18330871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18330871>.
doremus_artist:757b07bc-6008-3cc6-9e0b-2dd7aae2bb31
owl:sameAs viaf:326182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326182>.
doremus_artist:7589b3a5-9503-3287-8e3f-faf968ca99d0
owl:sameAs viaf:19971628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19971628>.
doremus_artist:7653df79-3bf8-38d3-b945-aaa02c87f842
owl:sameAs viaf:12605046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12605046>.
doremus_artist:76c7f442-3488-37ab-b74d-fa013b4c725e
owl:sameAs viaf:79191445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79191445>.
doremus_artist:77c0b411-5220-3927-bb96-a1c984469209
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Jean-Baptiste Choudard, dit Desforges, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 septembre 1746 et mort dans la m\u00eame ville le 13 ao\u00fbt 1806, est un acteur, dramaturge et homme de lettres fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Jean-Baptiste Choudard, known under the pen name of Desforges, (15 September 1746 \u2013 13 August 1806) was a French actor, dramatist, librettist and man of letters."@en;
    owl:sameAs viaf:32006027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Baptiste_Choudard_Desforges>,
        <http://viaf.org/viaf/32006027>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Choudard_Desforges.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jean_Baptiste_Choudard_Desforges.
doremus_artist:789693e5-87be-3647-90c5-e7b8c22eaf4e
    dbp:birthPlace res:Grèce;
    rdfs:comment
        "\u00cdrma Kol\u00e1ssi (grec moderne : \u038a\u03c1\u03bc\u03b1 \u039a\u03bf\u03bb\u03ac\u03c3\u03b7) est une cantatrice grecque, n\u00e9e le 28 mai 1918 et morte le 27 mars 2012.\u2191 Forumopera.com le 30 mars 2012"@fr;
    owl:sameAs viaf:15987105;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00cdrma_Kol\u00e1ssi>,
        <http://viaf.org/viaf/15987105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Írma_Kolássi.
doremus_artist:789c549c-3b07-3e6e-a713-bd424d30de9a
owl:sameAs viaf:306355146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306355146>.
doremus_artist:78dd6032-32e2-3371-b535-b5f38cd8f532
    owl:sameAs viaf:71585267;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3630ea1-30a6-4f36-9122-6eb5ed360260>.
doremus_artist:79769fca-fc9f-3f2f-8e00-2b9ab70464fa
owl:sameAs viaf:119340954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119340954>.
doremus_artist:79f52d76-3c68-3fe4-b87a-85682ac3484b
owl:sameAs viaf:4743884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4743884>.
doremus_artist:7a523ce9-36b1-39b5-9dcf-28dbfec0d988
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Gabriele Lavia (* 10. Oktober 1942 in Mailand) ist ein italienischer Regisseur, Dramaturg und Schauspieler. Lavia geh\u00f6rt zu den bedeutendsten Theaterregisseuren Italiens der letzten vierzig Jahre."@de,
        "Gabriele Lavia (born October 10, 1942) is an Italian actor, film director and theatre director. Lavia was born in Milan, Lombardy. Since 1970 he has had roles in nearly thirty films and television programs. He is probably best known in the United States for his appearances in several horror films, including Beyond the Door (1974), Dario Argento's Deep Red (1976), Inferno (1980), and Sleepless (2001), and Pupi Avati's Zeder (1983), in which he starred."@en,
        "Gabriele Lavia (n\u00e9 le 10 octobre 1942 \u00e0 Milan) est un acteur et r\u00e9alisateur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:71603321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Lavia>,
        <http://viaf.org/viaf/71603321>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabriele_Lavia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriele_Lavia.
doremus_artist:7ab305b6-3495-3726-8149-33c16388268d
    dbp:birthPlace dbr:Annonay;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Grigny,_Essonne>;
    rdfs:comment
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (* 21. Oktober 1879 in Annonay, D\u00e9partement Ard\u00e8che; \u2020 4. November 1957 in Grigny), kurz Joseph Canteloube genannt, war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikwissenschaftler. Den Zusatz \u201ede Malaret\u201c f\u00fcgte er seinem Namen hinzu als Zeichen des Stolzes auf seinen Besitz in der S\u00fcdauvergne."@de,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay (Ard\u00e8che), 21 de octubre de 1879 - Grigny (Essonne), 4 de noviembre de 1957) fue un compositor, music\u00f3logo y autor franc\u00e9s. Es conocido por sus colecciones de canciones folcl\u00f3ricas de orquestas de la regi\u00f3n de Auvernia."@es,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay (Ard\u00e8che), 21 oktober 1879 \u2013 Grigny (Essonne), 4 november 1957) was een Franse componist,  musicoloog, pianist en muziekpublicist. Zijn bekendste werk is Chants d'Auvergne voor zangstem en orkest."@nl,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (Annonay, Ard\u00e8che, 21 de outubro de 1879 \u2014 Grigny, Essonne, 4 de novembro de 1957) foi um compositor autor e music\u00f3logo, franc\u00eas, conhecido pelas suas can\u00e7\u00f5es populares da regi\u00e3o de Auvergne."@pt,
        "Marie-Joseph Canteloube de Malaret (French pronunciation: \u200b[ma.\u0281i \u0292\u0254.z\u025bf k\u0251\u0303t.lub d\u0259 ma.la.\u0281\u025b]) (21 October 1879 \u2013 4 November 1957) was a French composer, musicologist, and author best known for his collections of orchestrated folksongs from the Auvergne region, Chants d'Auvergne."@en,
        "Pianiste, compositeur et musicologue fran\u00e7ais, (Marie) Joseph Canteloube de Malaret (nom de la propri\u00e9t\u00e9 situ\u00e9e \u00e0 Bagnac-sur-C\u00e9l\u00e9, dans le Lot) est n\u00e9 le 21 octobre 1879 \u00e0 Annonay (Ard\u00e8che) d'une m\u00e8re c\u00e9venole et d'un p\u00e8re auvergnat et mort \u00e0 Grigny (Essonne) le 4 novembre 1957."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0443\u0431\u0301 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marie-Joseph Canteloube de Malaret, 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0410\u043d\u043d\u043e\u043d\u044d \u2013 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430. \u0425\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u00bb, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30e5\u5730\u65b9\u306e\u7531\u7dd2\u3042\u308b\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30024\u6b73\u534a\u304b\u3089\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u53cb\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30c7\u30bc\u30fc\u30eb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5165\u9580\u3002\u30d0\u30ab\u30ed\u30ec\u30a2\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u306e\u3061\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u9280\u884c\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304c\u3001\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u30de\u30e9\u30ec\u30fc\u306e\u5b9f\u5bb6\u306b\u623b\u308b\u3002\u6062\u5fa9\u5f8c\u306b\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u5fc3\u30011901\u5e74\u306b\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3084\u304c\u3066\u30c7\u30aa\u30c0\u30fb\u30c9\u30fb\u30bb\u30f4\u30e9\u30c3\u30af\u3084\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002 1907\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e4\u697d\u7ae0\u306e\u7d44\u66f2\u300a\u5c71\u5cb3\u306b\u3066\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Dans la montagne\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u56fd\u6c11\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u6ce8\u76ee\u3059\u3079\u304d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u58f0\u697d\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u611f\u50b7\u7684\u306a\u5bfe\u8a71\uff08Colloque sentimental\uff09\u300b\uff081908\u5e74\uff09\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u79cb\u306e\u7267\u6b4c\uff08Eglogue d'Automne\uff09\u300b\uff081910\u5e74\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u9060\u65b9\u306e\u59eb\u541b\u3078\uff08Vers la Princesse lointaine\uff09\u300b\uff081912\u5e74\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u6b4c\u66f2\u300a\u6625\u306b\uff08Au Printemps\uff09\u300b\u3068\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u96c6\u300a\u5927\u5730\uff08L'Arada\uff09\u300b\uff081922\u5e74\uff09\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u5229\u4e9a-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u00b7\u5fb7\u00b7\u9a6c\u62c9\u83b1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie-Joseph Canteloube de Malaret\uff0c1879\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1957\u5e7411\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\u7684\u5965\u5f17\u6d85\u5c71\u533a\uff0c\u5c11\u65f6\u66fe\u5728\u94f6\u884c\u5de5\u4f5c\uff0c\u540e\u5230\u5df4\u9ece\u5723\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021925\u5e74\uff0c\u4ed6\u521b\u5efa\u4e86\u65e8\u5728\u6536\u96c6\u6c11\u6b4c\u7684\u7ec4\u7ec7\uff0c\u524d\u5f80\u6cd5\u56fd\u5357\u90e8\uff0c\u6536\u96c6\u4e86\u5f88\u591a\u5f53\u5730\u6c11\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u66f2\u8c03\u30021941\u5e74\uff0c\u4ed6\u66fe\u7ecf\u4e3a\u7ef4\u5e0c\u653f\u6743\u670d\u52a1\u8fc7\uff0c\u6210\u4e3a\u751f\u6daf\u4e2d\u7684\u6c61\u70b9\u3002\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u7684\u4f5c\u54c1\u8f83\u591a\uff0c\u4f46\u76ee\u524d\u5927\u90e8\u5206\u5df2\u88ab\u9057\u5fd8\uff0c\u4ecd\u5728\u6f14\u51fa\u7684\u53ea\u6709\u4ed6\u6539\u7f16\u81ea\u6c11\u95f4\u65cb\u5f8b\u7684\u300a\u5965\u5f17\u6d85\u5c71\u533a\u6b4c\u66f2\u96c6\u300b\uff0c\u8fd9\u4e9b\u6b4c\u66f2\u6734\u7d20\u4f18\u7f8e\uff0c\u5728\u7ecf\u8fc7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u6da6\u8272\u4e4b\u540e\uff0c\u66f4\u52a0\u52a8\u4eba\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u5eb7\u7279\u5362\u5e03\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\uff0c\u64b0\u5199\u4e86\u4e39\u7b2c\u7684\u4f20\u8bb0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34642729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Canteloube>,
        <http://viaf.org/viaf/34642729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb144a8f-99fc-4227-9ed1-5bbb54013484>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Canteloube.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Canteloube.
doremus_artist:7ae686fa-e876-37b0-acda-4811f8f17ab2
owl:sameAs viaf:36036386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36036386>.
doremus_artist:7c5eef60-b87e-3ae7-9c7f-03b612271132
    rdfs:comment
        "Sasha Johnson Manning (born 1963) is an English composer specialising in vocal pieces. She graduated in voice and cello from the Royal Academy of Music in 1985. She has worked as a full-time soprano and composer ever since. Her singing career includes the BBC Radio 4s The Daily Service and extensive oratorio work throughout the country. She has performed across Europe and in Israel and the USA. She has worked with the Deller Consort, The Academy of St. Martin-in-the fields, the Britten Singers, Musical Offering and Partita."@en;
    owl:sameAs viaf:266269480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sasha_Johnson_Manning>,
        <http://viaf.org/viaf/266269480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sasha_Johnson_Manning.
doremus_artist:7c5ffe43-65ba-3d2d-b58d-20b8aa45eb73
    owl:sameAs viaf:36481933;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36481933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fef5e03b-5faa-4883-a06c-006a0030ead1>.
doremus_artist:7c8ce6e6-2790-3733-888f-f39ca37546ce
owl:sameAs viaf:305068788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305068788>.
doremus_artist:7c904530-5735-3a30-8c34-671d175abf1a
owl:sameAs viaf:39653979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39653979>.
doremus_artist:7cadf473-e9c1-343b-8728-85870348f57d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Hampstead;
    rdfs:comment
        "Gerard Hoffnung (* 22. M\u00e4rz 1925 in Berlin; \u2020 28. September 1959 in London) war ein deutsch-britischer Karikaturist und Tubist."@de,
        "Gerard Hoffnung (22 March 1925 \u2013 28 September 1959) was an artist and musician, best known for his humorous works. Raised in Germany, Hoffnung was brought to London as a boy, to escape the Nazis. Over the next two decades in England, he became known as a cartoonist, tuba player, impresario, broadcaster and raconteur. After training at two art colleges, Hoffnung taught for a few years, and then turned to drawing, on the staff of English and American publications, and later as a freelance. He published a series of cartoons on musical themes, and illustrated the works of novelists and poets."@en,
        "Gerard Hoffnung est un musicien et dessinateur allemand, n\u00e9 le 22 mars 1925 \u00e0 Berlin et mort le 25 septembre 1959 \u00e0 Londres. Tubiste de formation, il est surtout connu pour ses \u0153uvres humoristiques et ses caricatures."@fr;
    owl:sameAs viaf:7574215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerard_Hoffnung>,
        <http://viaf.org/viaf/7574215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerard_Hoffnung.
doremus_artist:7dbccb96-d031-3444-80b0-812c215ceb84
    rdfs:comment
        "Vittorio Amedeo Cigna-Santi (n\u00e9 v. 1730 \u00e0 Poirino, dans l'actuelle province de Turin, au Pi\u00e9mont, alors dans le royaume de Sardaigne et mort \u00e0 Venise apr\u00e8s 1795) est un librettiste d'op\u00e9ras italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:79174405;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vittorio_Amedeo_Cigna-Santi>,
        <http://viaf.org/viaf/79174405>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vittorio_Amedeo_Cigna-Santi.
doremus_artist:7f2c887f-de6b-3f31-831b-ea4f739a5230
    rdfs:comment
        """Anthony James Keith "Tony" Hymas  is an English keyboard player, pianist and composer. Hymas started as a chorister at the Exeter Cathedral where his contemporaries included composer and cathedral organist Barry Ferguson, and singer and pianist Roger Cleverdon. On leaving school, Hymas studied piano with Harold Rubens at the Royal Academy of Music. As company pianist for the Ballet Rambert in its resurgent 'modern' form, Hymas wrote a substitute score for Glen Tetley's 'Rag Dances' over the course of eight days. After Rambert, Hymas found work in the busy London session scene of the 70s."""@en,
        "Anthony \u201eTony\u201c Hymas (* 23. September 1943) ist ein britischer Komponist und Pianist (Keyboards, Synthesizer), der sowohl im Jazzbereich als auch in der Rockmusik hervorgetreten ist."@de,
        "Tony Hymas \u00e9 um compositor, pianista e tecladista brit\u00e2nico. Conhecido por ser um m\u00fasico bastante vers\u00e1til e ecl\u00e9tico, \u00e9 um dos fundadores da banda Ph.D. e tamb\u00e9m o compositor algumas m\u00fasicas de fundo que tocam nos seriados mexicanos El Chavo del Ocho e El Chapul\u00edn Colorado (conhecidos no Brasil como Chaves e Chapolin Colorado)."@pt,
        """\u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0422\u043e\u0301\u043d\u0438) \u0425\u0430\u0301\u0439\u043c\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony "Tony" Hymas; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Ph.D, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u043e\u043c \u0411\u044d\u043a\u043e\u043c. \u041e\u043d \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."""@ru;
    owl:sameAs viaf:61733812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Hymas>,
        <http://viaf.org/viaf/61733812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b9a04dc-179b-4a3e-b5b9-3c33170e234a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Hymas.
doremus_artist:7f5141af-8655-3d16-a5fb-9e3cba9be34e
    dbp:birthPlace res:Saint-Brieuc;
    rdfs:comment
        "Patrice Marzin est un guitariste, compositeur, arrangeur et r\u00e9alisateur artistique fran\u00e7ais de culture bretonne, n\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc en 1957 et r\u00e9sidant \u00e0 Quimper. Principalement reconnu pour \u00eatre le guitariste de G\u00e9rard Manset depuis 1989 et avoir et\u00e9 le guitariste et chef d'orchestre d'Hubert-F\u00e9lix Thi\u00e9faine de 1988 \u00e0 2000. Il accompagne la chanteuse Gwennyn depuis 2006."@fr;
    owl:sameAs viaf:32208652;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_Marzin>,
        <http://viaf.org/viaf/32208652>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrice_Marzin_showcase_Morlaix_02.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_Marzin.
doremus_artist:7fc7e934-5cab-37b6-a18c-7aa6ea683dfb
owl:sameAs viaf:34737262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34737262>.
doremus_artist:7ff04c69-130d-3273-914e-56b07fd2855c
owl:sameAs viaf:69138768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138768>.
doremus_artist:7ff53f7c-1bfe-3c98-84df-fc34cc2833d6
    dbp:birthPlace dbr:Uzerche;
    rdfs:comment
        """Gaucelm Faidit (Old Occitan [\u0261aw\u02c8t\u0283\u025blm faj\u02c8dit] literally "Gaucelm the Dispossessed" c. 1156 \u2013 c. 1209) was a troubadour, born in Uzerche, in the Limousin, from a family of knights in service of the count of Turenne. He travelled widely in France, Spain, and Hungary. His known patrons include Geoffrey II, Duke of Brittany and Dalfi d'Alvernha; he was at one time in Poitiers at the court of Richard I of England, for whose death he wrote a famous planh (lament) in 1199. It is possible, but controversial, that Gaucelm took part in the Third Crusade from 1189\u20131191; it seems clear that in 1202 he set out on the Fourth Crusade, as did his current patron, Boniface of Montferrat. After 1202 there is no further historical trace of him."""@en,
        "Gaucelm Faidit (c. 1170 - c. 1203) fue un trovador medieval. Guacelm naci\u00f3 en Uzerche (departamento de Corr\u00e8ze) en el seno de una familia burguesa. Gaucelm Faidit perdi\u00f3 toda su fortuna en el juego y se hizo juglar. Su actividad po\u00e9tica se desarroll\u00f3 poco m\u00e1s o menos entre 1180 y 1220. Estuvo en relaci\u00f3n con El\u00edas d\u2019Ussel y fue protegido por Mar\u00eda de Ventadorn y por Ricardo Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Habiendo pasado del Lemos\u00edn a Lombard\u00eda, acompa\u00f1\u00f3 en 1202 al marqu\u00e9s Bonifacio de Montferrato a la Cuarta Cruzada. Su obra es abundante, 62 composiciones l\u00edricas, y de inspiraci\u00f3n varia."@es,
        "Gaucelm Faidit (c.1170 \u2013 1230) was een troubadour, geboren in Uzerche, in Limousin, in een familie van ridders die in dienst waren van de graaf van Turenne. Hij reisde door heel Frankrijk, Spanje en Hongarije. Tot zijn client\u00e8le rekende hij onder andere Geoffrey II (Hertog van Bretagne) en Dalfi d'Alvernha; hij was op een bepaald moment in Poitiers aan het hof van Richard I van Engeland, voor wiens overlijden hij een beroemd Planh (klaaglied) schreef. Het is mogelijk dat Gaucelm deelnam in de Derde Kruistocht in 1189-1191, maar dit wordt betwist. Er wordt wel algemeen aangenomen dat hij in 1202 vertrok met de Vierde Kruistocht, zoals ook zijn cli\u00ebnt Bonifatius van Montferrat. Vanaf 1202 zijn er geen verdere historische gegevens over hem bekend."@nl,
        "Gaucelm Faidit (manchmal auch Anselm) (* vor 1185 in Uzerche im Limousin; \u2020 nach 1202) war ein mittelalterlicher Trobador. Gaucelm bereiste mit seiner Frau als Vortragsk\u00fcnstler und Jongleur die Welt, bis er sich durch einige seiner Gedichte den Schutz Richards von Poitou erwarb, der 1189 als Richard I. den englischen Thron bestieg.Sein Trauergesang auf diesen K\u00f6nig ist das einzige Beispiel eines Planhs \u00fcber den Tod eines Freundes. Auch am Hof des Bonifatius I. von Montferrat und des Raymond von Azoult lebte Gaucelm l\u00e4ngere Zeit."@de,
        "Gaucelm Faidit (vers 1150 - vers 1205) est l'un des troubadours les plus f\u00e9conds de son temps."@fr,
        "\u0413\u0430\u0443\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0430\u0439\u0434\u0438\u0442 (\u043e\u043a\u0441. Gaucelm Faidit, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0410\u043d\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c; \u043e\u043a. 1172 \u2014 \u043e\u043a. 1203) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043d\u0435\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430\u043d \u0438\u0437 \u042e\u0437\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u043c\u0443\u0437\u0435\u043d\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043e \u043d\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a \u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043b\u044e\u0431\u0435, \u0433\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435, \u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u0438\u0442\u0435 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u043e\u043a\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u0440\u043e\u0434\u044f\u0447\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0433\u0440\u043e\u043c\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041e\u043d \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435 \u0432 \u041f\u0443\u0430\u0442\u044c\u0435 (\u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c). \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0442\u0430\u0434\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f. \u0418\u0437 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0443\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440. \u0413\u0430\u0443\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u00abTrionfi d\u2019amore\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0440\u043a\u0430, \u00abL\u2019Heregia dels preyre"@ru;
    owl:sameAs viaf:22212422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaucelm_Faidit>,
        <http://viaf.org/viaf/22212422>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._22_-_Gaulcem_Faidit_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaucelm_Faidit.
doremus_artist:801cd791-9c66-35b1-b8e8-017df7e21a50
    dbp:birthPlace dbr:East_Prussia;
    rdfs:comment
        "Joachim Fritz Krauledat (Tilsit, 12 april 1944) is een Duits-Canadees singer-songwriter en gitarist en vooral bekend als oprichter en lid van de band Steppenwolf. John Kay werd op 12 april 1944 geboren in Tilsit (Oost-Pruisen, destijds Duits, sinds 1945 Russisch). Hij heeft zijn vader nooit gekend. Deze stierf als Duits soldaat aan het oostfront in Rusland. Zijn moeder vluchtte aan het eind van de oorlog voor het oprukkende Rode Leger naar Arnstadt. In 1948 ontvluchtte de familie Oost-Duitsland en Kay groeide verder op in Hannover. Hier werd hij werd be\u00efnvloed door de muziek van Amerikaanse legerzender AFN. Hij, zijn moeder en stiefvader emigreerden in 1958 naar Toronto in Canada."@nl,
        "Joachim Fritz Krauledat, conhecido pelo nome art\u00edstico de John Kay (Tilsit, 12 de abril de 1944), \u00e9 um m\u00fasico canadense. Ele \u00e9 o guitarrista e vocalista da banda Steppenwolf."@pt,
        "John Kay (* 12. April 1944 in Tilsit in Ostpreu\u00dfen als Joachim Fritz Krauledat) ist ein deutsch-kanadischer Rockmusiker in Nordamerika. Weltweit bekannt wurde er durch die Bluesrockband Steppenwolf."@de,
        "John Kay (born Joachim Fritz Krauledat, 12 April 1944, Tilsit, East Prussia, Germany, now Sovetsk, Kaliningrad Oblast, Russia) is a rock singer, songwriter, and guitarist known as the frontman of Steppenwolf."@en,
        "John Kay nacido como Joachim Fritz Krauledat (Tilsit, antiguo reino alem\u00e1n de Prusia, ahora Sovetsk, regi\u00f3n de Kaliningrado, Rusia, 12 de abril de 1944) es un cantante germano-canadiense, vocalista, compositor y guitarrista de la banda de hard rock canadiense Steppenwolf, desde 1967 hasta su desvinculaci\u00f3n de la misma en 2010. En paralelo a su banda, ha realizado una carrera como solista. Lleva editado en toda su carrera, m\u00e1s de 22 \u00e1lbumes de estudio: 16 con Steppenwolf y 6 como solista."@es,
        "John Kay n\u00e9 Joachim Fritz Krauledat le 12 avril 1944, \u00e0 Tilsit en Allemagne (maintenant en Russie), est un chanteur canadien, \u00e9crivain et guitariste, connu comme leader du groupe Steppenwolf. Depuis 1990, Kay demeure \u00e0 Franklin, au Tennessee."@fr,
        "John Kay, Joachim Fritz Krauledat (ur. 12 kwietnia 1944 w Tyl\u017cy) \u2013 kanadyjski wokalista i autor piosenek. Znany g\u0142\u00f3wnie jako lider zespo\u0142u Steppenwolf. W 2004 roku muzyk wraz z Michaelem Monarhem zosta\u0142 sklasyfikowany na 99. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w heavymetalowych wszech czas\u00f3w wed\u0142ug magazynu Guitar World."@pl,
        "Nato nella Prussia Orientale, e in seguito immigrato in Canada."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Kay, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0419\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0430\u0443\u043b\u0435\u0434\u0430\u0442, \u043d\u0435\u043c. Joachim Fritz Krauledat; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0422\u0438\u043b\u044c\u0437\u0438\u0442, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Steppenwolf."@ru;
    owl:sameAs viaf:5117982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kay_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5117982>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Kay.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Kay_(musician)>.
doremus_artist:80e17128-7594-34b9-b56c-ae56256b9b15
owl:sameAs viaf:66671876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66671876>.
doremus_artist:81532bc6-dfda-3bca-8e64-01310dc340f2
owl:sameAs viaf:32186441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186441>.
doremus_artist:819b586f-6675-3f4b-bf3c-15563d154316
    dbp:deathPlace dbr:Frederiksberg;
    rdfs:comment
        "Laurens Albertus Bogtman (Oudkarspel, 8 februari 1900 \u2013 Kopenhagen, 11 november 1969) was een Nederlands baritonzanger. Bogtman kreeg als tiener zanglessen van bariton Max Kloos. Hij koos vervolgens voor een loopbaan in de kunstnijverheid. Vanaf ongeveer 1930 studeerde hij zang bij de Oostenrijkse zangpedagoog Otto Iro en bij Aaltje Noordewier-Reddingius."@nl,
        "Laurens Bogtman (8 February 1900 in Oudkarspel \u2013 1969 in Hilversum, the Netherlands) was a Dutch baritone. Unlike many contemporary singers his career began late, at the age of 30, and he studied singing in Berlin, with Otto Iro in Vienna and with Aaltje Noordewier-Reddingius in Hilversum. Bogtmam debuted in 1932 in a concert with the K\u00f6lner Bachverein (Cologne Bach Society). He then had a successful career as an oratorio singer in Germany, Austria and England and travelled further afield."@en;
    owl:sameAs viaf:20781210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurens_Bogtman>,
        <http://viaf.org/viaf/20781210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurens_Bogtman.
doremus_artist:81e1ff2e-ba0b-3541-9ca4-2c1c15d70023
owl:sameAs viaf:49419445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419445>.
doremus_artist:823c1862-fa1e-39fb-9d48-508ff187f673
    rdfs:comment
        "Bernice Johnson Reagon (born October 4, 1942) is a singer, composer, scholar, and social activist, who founded the a cappella ensemble Sweet Honey in the Rock in 1973."@en;
    owl:sameAs viaf:50518931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernice_Johnson_Reagon>,
        <http://viaf.org/viaf/50518931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ba31813-07e0-4427-97ee-b380320b45ec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernice-johnson-reagon-sm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernice_Johnson_Reagon.
doremus_artist:82da89aa-10cc-3e19-83e6-566e68dce310
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Maurizio Merli (* 8. Februar 1940 in Rom; \u2020 10. M\u00e4rz 1989 ebenda) war ein italienischer Schauspieler."@de,
        "Maurizio Merli (8 February 1940 in Rome \u2013 10 March 1989) was an Italian film actor. Merli got his first starring role in 1974 in the film White Fang to the Rescue due to his resemblance to the highly popular cult actor Franco Nero, who played the lead in the first two films. Merli later became one of the most prominent actors of the poliziotteschi genre by starring in almost a dozen films. He died in 1989 of myocardial infarction after a tennis match."@en,
        "Maurizio Merli (8/febrero/1940 en Roma \u2013 10/marzo/1989) actor italiano de culto.Su primer rol protag\u00f3nico fue en el film Zanna bianca alla riscossa (Colmillo Blanco Al Rescate, 1974), cuyas precuelas hab\u00edan sido protagonizadas por el otro actor de culto Franco Nero. Merli luego se convirti\u00f3 en un actor clave e \u00edcono del g\u00e9nero poliziotteschi (policiacos italianos) protagonizando una docena de pel\u00edculas. Maurizio muri\u00f3 en 1989 por un ataque al coraz\u00f3n despu\u00e9s de un partido de tenis."@es,
        "Maurizio Merli (ur. 8 lutego 1940 roku w Rzymie, zm. 10 marca 1989 roku w Rzymie) \u2013 w\u0142oski aktor filmowy, szczeg\u00f3lnie znany ze swoich r\u00f3l twardych detektyw\u00f3w w kilkunastu modnych w latach 70. filmach policyjnych."@pl,
        "Maurizio MerliFichier:Roma violenta inseguimento.png Maurizio Merli dans une sc\u00e8ne du film Rome violente (1975) Maurizio Merli (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Rome et mort dans cette m\u00eame ville le 10 mars 1989) \u00e9tait un acteur de cin\u00e9ma italien ayant une filmographie plus qu'appr\u00e9ciable \u00e0 son actif. Il joua aussi, pour la t\u00e9l\u00e9vision le r\u00f4le-titre de la mini-s\u00e9rie italienne Garibaldi."@fr;
    owl:sameAs viaf:74062944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Merli>,
        <http://viaf.org/viaf/74062944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Merli.
doremus_artist:831d5822-3a7d-3ed3-9dcc-2c7648c546ca
owl:sameAs viaf:24796374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796374>.
doremus_artist:835c0f6a-c3e7-3586-bd5e-71195e143d7b
owl:sameAs viaf:14807233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14807233>.
doremus_artist:837df572-6b0a-3955-9945-fcfa6deab77f
    rdfs:comment
        "Jean Debruynne, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Byblos (Liban) le 8 juillet 2006, \u00e9tait pr\u00eatre de la Mission de France.Aum\u00f4nier g\u00e9n\u00e9ral des Guides de France et des Scouts de France (entre autres mouvements) pendant de longues ann\u00e9es, le p\u00e8re Debruynne s'est fait conna\u00eetre pour ses talents de po\u00e8te (inspir\u00e9 de Jacques Pr\u00e9vert) et d'\u00e9crivain."@fr;
    owl:sameAs viaf:49224152;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Debruynne>,
        <http://viaf.org/viaf/49224152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Debruynne.
doremus_artist:83baf01e-15cf-3de7-8a16-c9e852441201
    dbp:birthPlace dbr:Cénac;
    dbp:deathPlace dbr:Maisons-Laffitte;
    rdfs:comment
        "Pierre Larquey (10 July 1884 \u2013 17 April 1962) was a French film actor. He appeared in 214 films between 1913 and 1962. Born in C\u00e9nac, Gironde, France, he died in Maisons-Laffitte."@en,
        "Pierre Rapha\u00ebl Larquey est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 juillet 1884 \u00e0 C\u00e9nac au lieu-dit le Garde, en Gironde et mort le 17 avril 1962 \u00e0 Maisons-Laffitte, d'une crise cardiaque. Inhum\u00e9 \u00e0 Maison-Laffitte, il est l'un des grands seconds r\u00f4les du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1930 \u00e0 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Larquey>,
        <http://viaf.org/viaf/12491820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/958452e6-1577-4447-ac53-4296a728b0a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Larquey.
doremus_artist:83f5b104-7ac5-38f0-914a-34e1ba31a315
owl:sameAs viaf:2670967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2670967>.
doremus_artist:84f407d8-e497-3629-8977-16fb4aeace62
owl:sameAs viaf:1848603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1848603>.
doremus_artist:852dfd7c-9101-30c5-a9ea-f207785880ce
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Max Rostal (* 7. Juli 1905 in Teschen, \u00d6sterreichisch-Schlesien; \u2020 6. August 1991 in Bern) war ein Violinist, Bratschist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Max Rostal (7 July 1905 \u2013 6 August 1991) was a violinist and a viola player. He was Austrian-born, but later took British citizenship."@en,
        "Max Rostal (7 de agosto de 1906 \u2013 6 de agosto de 1991) fu eun violinista polaco nacido en la localidad de Cieszyn y nacionalizado brit\u00e1nico posteriormente. Estudi\u00f3 con Carl Flesch. Durante el periodo comprendido entre 1930 y 1933 imparti\u00f3 clases de viol\u00edn en la Hochschule de Berl\u00edn; desde 1944 hasta 1958 en la Guildhall School of Music y posteriormente en el conservatorio de Berna (Suiza), ciudad en la que falleci\u00f3. Rostal toc\u00f3 una amplia variedad de m\u00fasica, pero destac\u00f3 particularmente en la interpretaci\u00f3n de obras contempor\u00e1neas como el Concierto para viol\u00edn n.\u00ba 2 de B\u00e9la Bart\u00f3k."@es,
        """Max Rostal (ur. 7 sierpnia 1906 w Cieszynie, zm. 6 sierpnia 1991 w Bernie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy skrzypek-wirtuoz i pedagog, zwany cieszy\u0144skim Paganinim. Pochodzi\u0142 z rodziny \u017cydowskiego kupca. Na skrzypcach gra\u0142 od 5 roku \u017cycia, pierwszy publiczny wyst\u0119p da\u0142 jako 6 letnie dziecko. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 u prof. Henri A. Troucka, pary\u017canina, kt\u00f3ry w Cieszynie prowadzi\u0142 szko\u0142\u0119 muzyczn\u0105 i malarsk\u0105, nast\u0119pnie w renomowanej szkole muzycznej Otokara Slawika i Michaela Pogrobi\u0144skiego. W 1913 jako "cudowne dziecko" zagra\u0142 dla samego cesarza Franciszka J\u00f3zefa I. W tym samym roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Wiednia, gdzie kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 najpierw w Schwarzwald-Schule, gdzie jego nauczycielem by\u0142 Franz Suchy, nast\u0119pnie w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej, w klasie prof. Arnolda Ros\u00e9. Nast\u0119pnie podj\u0105\u0142 studia w Berlinie, gdzie ks"""@pl,
        "Max Rostal est un violoniste n\u00e9 \u00e0 Cieszyn le 7 ao\u00fbt 1906 et mort \u00e0 Berne le 6 ao\u00fbt 1991. Autrichien d'origine, il d\u00e9cida de prendre la nationalit\u00e9 britannique."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. Max Rostal; 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1906, \u0426\u0435\u0448\u0438\u043d \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u043e\u043c \u044e\u0436\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435. \u0428\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u043c. \u0412 1913 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0437\u0451\u043d \u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0412 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0421 1924 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0412 1930 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b. \u0412 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430. \u0412 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 "@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\uff08Max Rostal, 1905\u5e748\u67087\u65e5 \u2013 1991\u5e748\u67086\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30c6\u30b7\u30a7\u30f3\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30c1\u30a7\u30b7\u30f3\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5b66\u3073\u30011928\u5e74\u306b\u305d\u306e\u52a9\u624b\u3068\u306a\u308b\u30021930\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30011944\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u30a4\u30d5\u30e9\u30fb\u30cb\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30cb\u30f3\u3001\u30a6\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30eb\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30a2\u30fc\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30f3\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002 \u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u3063\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u9332\u97f3\u3082\u591a\u304f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3084\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3089\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3081\u308b\u3053\u3068\u306b\u3082\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3001\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u306b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u4f9d\u5631\u3001\u3053\u308c\u304c\u5b8c\u6210\u3059\u308b\u3068\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002 \u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u793e\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\uff08Schott Music\uff09\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u306e\u4f5c\u6210\u3082\u53d7\u3051\u6301\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Rostal>,
        <http://viaf.org/viaf/19868451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Rostal.
doremus_artist:85b0a48c-0417-39c3-ac2f-826d45fac77d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Meredith Jane Monk (20 de noviembre de 1942, New York - ) es una compositora, artista de performance, directora, vocalista, cineasta y core\u00f3grafa estadounidense. En 1964 se gradu\u00f3 del Sarah Lawrence College y en 1968 form\u00f3 su primera agrupaci\u00f3n, llamada The House, con la que explor\u00f3 diversas t\u00e9cnicas vocales en combinaci\u00f3n con danza, teatro, cinematograf\u00eda y otros componentes, aplicados en obras como Juice de 1969."@es,
        "Meredith Jane Monk (New York City, 20 november 1942) is een Amerikaanse componiste, pianiste en zangeres. Daarnaast is ze ook regisseur en choreograaf. Ze componeert vooral voor haar eigen stem en ensemble waarmee ze sinds de jaren zestig de wereld rondtrekt. Haar muziek was aanvankelijk vooral vocaal, maar rond 2000 begon ze meer instrumentale werken te schrijven, onder andere voor strijkkwartet. In haar oeuvre voeren liederen en theatermuziek echter de hoofdrol."@nl,
        "Meredith Jane Monk (born November 20, 1942) is an American composer, performer, director, vocalist, filmmaker, and choreographer. Since the 1960s, Monk has created multi-disciplinary works which combine music, theatre, and dance, recording extensively for ECM Records."@en,
        "Meredith Jane Monk (geb. 20. November 1942 in Queens, New York) ist eine amerikanische S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin, Filmemacherin, Choreographin und Komponistin. Sie gilt als Pionierin der vokalen Performancekunst, einer in den 1960er und 70er Jahren in den USA ma\u00dfgeblich von Frauen initiierte, neu entstandene Kunstform. Sie schuf ein komplexes Werk multimedialer Solo- und Ensemblest\u00fccke, ausgehend von ihrer Stimme, mit der sie einen unverwechselbaren Stil pr\u00e4gte."@de,
        "Meredith Jane Monk (nascida em 20 de novembro de 1942 em Nova Iorque) \u00e9 uma compositora, performer, diretora, vocalista, cineasta, e core\u00f3grafa americana. Desde os anos sessenta, Monk tem criado trabalhos multidisciplinares que combinam m\u00fasica, teatro e dan\u00e7a, gravando extensivamente para a ECM Records."@pt,
        "Meredith Jane Monk (ur. 20 listopada 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska artystka wsp\u00f3\u0142czesna, kompozytorka, wokalistka, re\u017cyserka, tw\u00f3rca filmowy i choreografka. Od lat 60. tworzy\u0142a dzie\u0142a interdyscyplinarne, czerpi\u0105c ich elementy z dziedzin takich jak muzyka, teatr i taniec. Odznaczona Narodowym Medalem Sztuki w 2014."@pl,
        "Meredith Monk, n\u00e9e le 20 novembre 1942 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), est une compositrice, chanteuse, r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, actrice, danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine. Son travail m\u00eale des \u00e9l\u00e9ments de danse, de th\u00e9\u00e2tre et de musique, et se situe \u00e0 la fronti\u00e8re entre ces disciplines. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des compositrices et interpr\u00e8tes les plus originales des \u00c9tats-Unis, notamment \u00e0 cause de ses innovations vocales en mati\u00e8re de techniques de jeu \u00e9tendues. Elle a re\u00e7u le 10 septembre 2015 la National Medal of Arts 2014, la plus grande distinction am\u00e9ricaine en mati\u00e8re artistique, des mains du pr\u00e9sident Obama."@fr,
        "\u041c\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442 \u041c\u043e\u043d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Meredith Jane Monk, 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942, \u041b\u0438\u043c\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30e1\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\uff08 Meredith Jane Monk \u30011942\u5e7411\u670820\u65e5 - \u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6620\u753b\u88fd\u4f5c\u8005\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30e2\u30f3\u30af\u306f\u97f3\u697d\u3001\u6f14\u5287\u3001\u821e\u8e0f\u306b\u308f\u305f\u308b\u7dcf\u5408\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3001 ECM \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3078\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f  \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meredith_Monk>,
        <http://viaf.org/viaf/39563831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1efe59aa-d9fb-4293-b431-75b6c3fb9bcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meredith_Monk_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meredith_Monk.
doremus_artist:85f83c99-1847-3251-8ca9-8648ae94bcdf
owl:sameAs viaf:304123389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304123389>.
doremus_artist:86011c22-c34f-3f89-966e-47c29cfb78f0
owl:sameAs viaf:116172182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116172182>.
doremus_artist:86a4eb3b-0df1-32fa-adde-00f1100666d6
owl:sameAs viaf:12581178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12581178>.
doremus_artist:8726f902-2e54-3cf0-9348-972a8a9897ba
owl:sameAs viaf:74157837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74157837>.
doremus_artist:874f6e7a-e204-3fd8-884f-73cbcc22cb27
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Chéron,_Essonne>;
    rdfs:comment
        "Pierre-Luc-Charles Ciceri, n\u00e9 \u00e0 Saint-Cloud le 17 ao\u00fbt 1782 et mort \u00e0 Saint-Ch\u00e9ron en Seine-et-Oise, le 22 ao\u00fbt 1868, est un peintre et d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri (* 17. August 1782 in Saint-Cloud; \u2020 22. August 1868 in Saint-Ch\u00e9ron) war ein franz\u00f6sischer Landschafts- und Dekorationsmaler, Zeichner, Lithograf, Restaurator und Musiker."@de,
        "Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri (Saint-Cloud, Hauts-de-Seine, 17 August 1782 \u2013 Saint-Ch\u00e9ron, Essonne, 22 August 1868) was a leading French set designer of his era. He was chief set designer for the Paris Opera from 1810 to 1847, and created the set designs for over 300 ballets and operas in his long career. In addition to his work at the Paris Opera, he designed for many of the leading theaters in Paris, including the Odeon, Palais-Royal, Comedie-Francaise, Theatre des Nouveautes and the Theatre de la Porte St. Martin. As Painter to the King of France, he supervised the decorations for the coronation of Charles X in 1825."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041b\u044e\u043a-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0421\u0438\u0441\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Luc-Charles Cic\u00e9ri; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1782, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u043b\u0443 \u2014 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1868, \u0421\u0435\u043d-\u0428\u0435\u0440\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76576376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Luc-Charles_Ciceri>,
        <http://viaf.org/viaf/76576376>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Cicéri_by_Nadar_-_Musée_d'Orsay_-_Tamvaco_2000_fig136.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Luc-Charles_Ciceri.
doremus_artist:88d67115-1d02-320e-9207-aa743224be10
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Wakh\u00e9vitch (* 18. August 1907 in Odessa, Russisches Kaiserreich, heute Ukraine; \u2020 11. Februar 1984 in Paris) war ein russischst\u00e4mmiger, franz\u00f6sischer Filmarchitekt, B\u00fchnenbildner, Kost\u00fcmbildner, Maler und Buchillustrator."@de,
        "Georges Wakh\u00e9vitch (Russian: \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0445\u0435\u0432\u0438\u0447; Georgy Leonidovich Vakhtevich; August 18, 1907, Odessa, Russian Empire \u2013 February 11, 1984, Paris) was a French art director. The son of a naval engineer, he immigrated to France in 1921. He was grew up in Paris, where he studied painting. He was an assistant to film director Lazare Meerson in the 1920s. He was the father of avant-garde composer Igor Wakh\u00e9vitch."@en,
        "Georges Wakh\u00e9vitch est un cr\u00e9ateur de d\u00e9cors, chef d\u00e9corateur et costumier fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1907 \u00e0 Odessa (Ukraine), mort le 11 f\u00e9vrier 1984 \u00e0 Paris. Il a cr\u00e9\u00e9 plusieurs centaines de d\u00e9cors pour le cin\u00e9ma, le th\u00e9\u00e2tre, l'op\u00e9ra et le ballet."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 (\u0413\u0435\u00ad\u043e\u0440\u00ad\u0433\u0438\u0439, \u042e\u0440\u0438\u0439) \u041b\u0435\u00ad\u043e\u00ad\u043d\u0438\u00ad\u0434\u043e\u00ad\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0444\u0440. Georges Wakh\u00e9vitch; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1907, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1984, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439\u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"@ru;
    owl:sameAs viaf:39385838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Wakh\u00e9vitch>,
        <http://viaf.org/viaf/39385838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Wakhévitch.
doremus_artist:8a32e2b9-74f8-302a-bd66-9d3cb4dfa30a
owl:sameAs viaf:85109931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85109931>.
doremus_artist:8bc84322-0892-3562-845a-14983815779c
owl:sameAs viaf:232845579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232845579>.
doremus_artist:8c17c179-2f97-3250-bddd-9ba6be4c4d8b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (* 4. November 1897 in Rio de Janeiro; \u2020 27. August 1948 ebenda) war ein brasilianischer Komponist. Fern\u00e1ndez studierte am Instituto Nacional de M\u00fasica bei Francisco Braga und Henrique Oswald. 1936 gr\u00fcndete er das Conservat\u00f3rio Brasiliero de M\u00fasica in Rio de Janeiro, das er bis zu seinem Tode leitete. Au\u00dferdem war er seit 1949 Professor f\u00fcr Chorgesang am Conservat\u00f3rio Nacional de Canto Orfe\u00f4nico."@de,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (4 November 1897 \u201327 August 1948) was a Brazilian composer of Spanish descent. He was born and died in Rio de Janeiro."@en,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (Rio de Janeiro, 4 de novembro de 1897 \u2014 Rio de Janeiro, 27 de agosto de 1948) foi um compositor brasileiro."@pt,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (R\u00edo de Janeiro (Brasil), 4 de noviembre de 1897 - ib\u00edd., 27 de agosto de 1948) fue un compositor brasile\u00f1o."@es,
        "Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez (n\u00e9 le 4 novembre 1897 \u00e0 Rio de Janeiro; mort le 27 ao\u00fbt 1948) \u00e9tait un compositeur br\u00e9silien d'origine espagnole."@fr,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ed\u30ec\u30f3\u30bd\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Oscar Lorenzo Fern\u00e1ndez\u30011897\u5e7411\u67084\u65e5 - 1948\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u3084\u30a8\u30f3\u30ea\u30ad\u30fb\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u3001\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u304c\u75c5\u6c17\u306b\u304b\u304b\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u304c\u4ee3\u7406\u3068\u3057\u3066\u81e8\u6642\u306b\u548c\u58f0\u306e\u6388\u696d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u304c\u30012\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u5c02\u4efb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 1931\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u306b\u304b\u3051\u30663\u5e55\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30de\u30e9\u30b5\u30eb\u30c6\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u7684\u306a\u5185\u5bb9\u306f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u521d\u3081\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u306f\u3053\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u629c\u7c8b\u3057\u30663\u697d\u7ae0\u306e\u7d44\u66f2\u3092\u69cb\u6210\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u7d44\u66f2\u306e\u6700\u7d42\u697d\u7ae0\u300e\u30d0\u30c8\u30a5\u30fc\u30ad\u300f\u306f\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30d0\u30ec\u30a8\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30015\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u30012\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u7d0480\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300136\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66658089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Lorenzo_Fern\u00e1ndez>,
        <http://viaf.org/viaf/66658089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Lorenzo_Fernández.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Lorenzo_Fernández.
doremus_artist:8c3821b1-fc9c-3efd-8698-779033edc003
    rdfs:comment
        "Gilles Cachemaille, n\u00e9 \u00e0 Orbe le 25 novembre 1951, est un musicien, chanteur baryton-basse vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499636;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Cachemaille>,
        <http://viaf.org/viaf/76499636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Cachemaille.
doremus_artist:8c9860c9-da4f-39de-9fb6-341712fc3145
owl:sameAs viaf:10096903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10096903>.
doremus_artist:8d05badf-b394-3603-81e9-ec948ff1e263
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Nauwach (1595\u20131630) was the only significant German composer of solo songs before 1630. Nauwach was born in Brandenburg, and was a pupil of Heinrich Sch\u00fctz. Sch\u00fctz dedicated a motet Gl\u00fcck zu dem Helikon (1627) to Nauwach's graduation. Nauwach died in Dresden."@en,
        "Johann Nauwach, auch Giovanni Nauwach (* um 1595 in Brandenburg; \u2020 1630 in Dresden) war ein deutscher Barockkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:27489119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nauwach>,
        <http://viaf.org/viaf/27489119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nauwach.
doremus_artist:8d7b82c7-d6fc-36ab-b55d-e73234cfb515
owl:sameAs viaf:2659467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659467>.
doremus_artist:8de81781-ca55-3e29-812c-8d89f8df8fe3
owl:sameAs viaf:22333895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333895>.
doremus_artist:8e266c2b-428c-39c9-8ef9-ad75cb0705b1
owl:sameAs viaf:170511217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170511217>.
doremus_artist:8e663492-e3cc-38bf-9981-bf6a7dc9a840
owl:sameAs viaf:24790672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790672>.
doremus_artist:8e8ca538-746d-38c6-a0ab-e52750f7b7ac
    rdfs:comment
        "Donat Lacroix (n\u00e9 en 1937 \u00e0 Caraquet) O.C., est un p\u00eacheur et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien d'origine acadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:19878227;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Donat_Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/19878227>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jos-Frederick.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Donat_Lacroix.
doremus_artist:8eb75220-cfe9-3bc0-8d27-28e2c6f77f86
    dbp:birthPlace res:Dunkerque;
    rdfs:comment
        "Claude-Henri Rocquet, n\u00e9 le 20 octobre 1933 \u00e0 Dunkerque, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:108882532;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude-Henri_Rocquet>,
        <http://viaf.org/viaf/108882532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude-Henri_Rocquet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude-Henri_Rocquet.
doremus_artist:8eb857b4-9382-3709-84b9-c644f400a072
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        """Maria Izildinha "Zizi" Possi (Portuguese pronunciation: [zi\u02c8zi \u02c8p\u0254si], born March 28, 1956) is a Brazilian singer from S\u00e3o Paulo, the daughter of Italian immigrants. She is the mother of another famous Brazilian singer, Luiza Possi. (born June 26, 1984)"""@en,
        """Maria Izildinha "Zizi" Possi (pronunciaci\u00f3n portuguesa: [zi\u02c8zi \u02c8p\u0254si], 28 de marzo 1956) es una cantante brasile\u00f1a de S\u00e3o Paulo, hija de inmigrantes italianos. Es la madre de otra cantante brasile\u00f1a famosa, Luiza Possi (26 de junio 1984)"""@es,
        "Maria Izildinha Possi (S\u00e3o Paulo, 28 de mar\u00e7o de 1956), mais conhecida como Zizi Possi, \u00e9 uma cantora de m\u00fasica popular brasileira."@pt,
        "Zizi Possi (ur. 28 marca 1956 w S\u00e3o Paulo) \u2013 brazylijska piosenkarka pochodzenia w\u0142oskiego. Jej c\u00f3rk\u0105 jest piosenkarka Luiza Possi."@pl;
    owl:sameAs viaf:27256707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zizi_Possi>,
        <http://viaf.org/viaf/27256707>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9f6e182-8551-417b-95fe-a53c75a0c183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zizi_Possi.
doremus_artist:8ef62881-d20c-3e2d-b906-88e46bde07b9
owl:sameAs viaf:59269925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269925>.
doremus_artist:8f0d3225-3130-3043-a8a0-3ee8b3ddf8b9
owl:sameAs viaf:22341462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341462>.
doremus_artist:8f3d5b97-0acd-386f-bec1-80116ed8cef5
    owl:sameAs viaf:69115876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79f8d39b-835c-4361-92e4-9217ad528d4f>.
doremus_artist:8f999c3c-38de-32a8-afb4-ef0a7e4b92b6
    owl:sameAs viaf:59278211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fa3a98b-5a67-4d28-8563-e73a61db2e05>.
doremus_artist:8ffb600a-cc00-3a5f-b154-24569ae700d5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "(This article is about the composer. For the businessman, see Colin Matthews (businessman).) Colin Matthews, OBE (born 13 February 1946) is an English composer of classical music."@en,
        "Colin Matthews (Londen, 13 februari 1946) is een Brits componist, de jongere broer van David Matthews, eveneens componist."@nl,
        "Colin Matthews, OBE, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1946 est un compositeur anglais de musique classique."@fr,
        "\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30ba\uff08Colin Matthews, 1946\u5e742\u670813\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - \uff09\u306f\u82f1\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3084\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u3067\u3082\u8457\u540d\u3002\u5144\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111001418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/111001418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ebf6f25-cf08-4550-94cc-3cbf215106f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Matthews.
doremus_artist:9069e5c2-033b-369b-b31b-b83cc01ae759
    owl:sameAs viaf:27276080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92b20e98-7841-42d6-a508-c731a00bb073>.
doremus_artist:90e7e4dd-1176-333f-a0d3-36907b2d6a6d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0643\u0648\u0633\u062a\u064a\u0644\u0648 (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u062f\u064a\u0643\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643 \u0645\u0627\u0643\u0645\u0627\u0646\u0648\u0633) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1954) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a."@ar,
        "Declan Patrick Aloysius MacManus (Londen, 25 augustus 1954), beter bekend als Elvis Costello, is een Brits muzikant, zanger en liedjesschrijver van Ierse afkomst. Zijn voornaam is afkomstig van Elvis Presley; zijn achternaam is die van zijn moeder."@nl,
        """Declan Patrick MacManus (born 25 August 1954),  better known by his stage name Elvis Costello, is an English musician, singer-songwriter, and record producer. He began his career as part of London's pub rock scene in the early 1970s and later became associated with the first wave of the British punk and new wave movement that emerged in the mid-to-late 1970s. His critically acclaimed debut album, My Aim Is True, was released in 1977. Shortly after recording it, he formed the Attractions as his backing band. His second album, This Year's Model, was released in 1978, and was ranked number 11 by Rolling Stone on its list of the best albums from 1967\u20131987. His third album, Armed Forces, was released in 1979, and features his most successful single "Oliver's Army". His first three albums all ap"""@en,
        "Declan Patrick MacManus nacido en Londres el 25 de agosto de 1954, conocido como Elvis Costello, es un m\u00fasico, cantante y compositor brit\u00e1nico. Se inici\u00f3 en la escena pub-rock londinense a mitad de los 70 desde donde vio llegar como observador privilegiado la New Wave y el punk, movimientos con los que se asoci\u00f3."@es,
        "Elvis Costello (* 25. August 1954 in London; eigentlich Declan Patrick MacManus) ist ein britischer Musiker."@de,
        "Elvis Costello (n\u00e9 Declan Patrick MacManus le 25 ao\u00fbt 1954) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais d'origine irlandaise. Son nom complet est souvent \u00e9crit Declan Patrick Aloysius MacManus. Pourtant, Aloysius n'est pas un de ses pr\u00e9noms de naissance, Elvis Costello l'ayant ajout\u00e9 au moment de la sortie de son album King of America (Aloysius est l'un des noms du personnage jou\u00e9 dans les ann\u00e9es 1950 par le comique Tony Hancock dans son \u00e9mission Hancock's Half Hour (en)). \u00c0 cette \u00e9poque, Elvis Costello se demandait en effet s'il n'allait pas abandonner son nom de sc\u00e8ne au profit de son vrai nom."@fr,
        "Elvis Costello, nome art\u00edstico de Declan Patrick Aloysius MacManus (Londres, 25 de agosto de 1954) \u00e9 um cantor, compositor e m\u00fasico brit\u00e2nico. Ele teve participa\u00e7\u00e3o nos prim\u00f3rdios do cen\u00e1rio pub rock brit\u00e2nico no meio dos anos 70, e mais tarde foi associado aos estilos de punk rock e new wave antes de se estabilizar como uma voz \u00fanica e original nos anos 80. O seu alcance musical \u00e9 impressionantemente amplo. Certo cr\u00edtico escreveu que \u201cCostello, a enciclop\u00e9dia do pop, pode inventar o passado sob sua pr\u00f3pria imagem\u201d."@pt,
        "Elvis Costello, w\u0142a\u015bciwie Declan Patrick MacManus (ur. 25 sierpnia 1954 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk rockowy, piosenkarz, kompozytor."@pl,
        "Ha iniziato la sua carriera negli anni settanta come esponente della scena pub rock londinese, prima che il suo nome venisse associato ai movimenti punk e new wave della seconda met\u00e0 degli anni '70. Il suo acclamato album d'esordio My Aim Is True \u00e8 stato registrato nel 1976. Poco tempo dopo ha formato il gruppo The Attractions, che lo ha accompagnato negli anni seguenti. Tra le sue canzoni pi\u00f9 celebri vi sono Alison, Everyday I Write the Book, I Wanna Be Loved, God's Comic, Shipbuilding, I Almost Had a Weakness, The Man Out of Time, She e Almost Blue."@it,
        "\u0414\u0435\u0301\u043a\u043b\u0430\u043d \u041f\u0430\u0301\u0442\u0440\u0438\u043a \u041c\u0430\u043a\u043c\u0430\u0301\u043d\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Declan Patrick MacManus; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1954, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u042d\u0301\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0301\u043b\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elvis Costello) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a-\u0441\u0446\u0435\u043d\u044b, \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b, \u0430 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430. \u0421\u0435\u043c\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u0430 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 UK Top 20, \u0430 Brutal Youth (1994) \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e #2. \u0421\u0430\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u00abI Can\u2019t Stand Up For Falling Down\u00bb (#4, 1980) \u0438 \u00abA Good Year for the Roses\u00bb (#6, 1981)."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30ed\uff08Elvis Costello\u30011954\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c7\u30af\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b7\u30e3\u30b9\u30fb\u30de\u30af\u30de\u30ca\u30b9\uff08Declan Patrick Aloysius MacManus\uff09\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c80\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u827e\u7dad\u65af\u00b7\u5361\u65af\u63d0\u6d1b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aElvis Costello\uff0c1954\u5e748\u670825\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540d\u6234\u514b\u862d\u00b7\u6d3e\u5d14\u514b\u00b7\u9ea5\u514b\u66fc\u52aa\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDeclan Patrick MacManus\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u57281970\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4ee5\u502b\u6566\u7684\u9152\u5427\u6416\u6efe\u98a8\u6f6e\u5148\u9a45\u4e4b\u59ff\u521d\u53d7\u77da\u76ee\uff0c\u5f8c\u4f86\u88ab\u6b78\u5165\u9f90\u514b\u8207\u65b0\u6d6a\u6f6e\u98a8\u683c\u3002\u4ed6\u64c5\u65bc\u5728\u6b4c\u8a5e\u4e2d\u73a9\u5f04\u6587\u5b57\u904a\u6232\uff0c\u76f8\u5c0d\u65bc\u4e00\u822c\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\uff0c\u4f7f\u7528\u4e86\u66f4\u591a\u8f03\u51b7\u50fb\u7684\u5b57\u5f59\u3002\u4ed6\u7684\u6a02\u98a8\u591a\u5143\uff0c\u66fe\u56e0\u6b64\u88ab\u8a55\u8ad6\u5bb6\u5f62\u5bb9\u70ba\u300c\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u7684\u767e\u79d1\u5168\u66f8\u300d\uff0c\u80fd\u5920\u300c\u4ee5\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u5f62\u8c61\u91cd\u5851\u904e\u5f80\u300d\u3002 \u5361\u65af\u63d0\u6d1b\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u7372\u734e\u7121\u6578\uff0c\u5305\u62ec\u4e00\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\uff0c\u4e26\u5169\u5ea6\u7372\u5168\u82f1\u97f3\u6a02\u734e\u6700\u4f73\u82f1\u570b\u7537\u6f14\u5531\u4eba\u63d0\u540d\u30022003\u5e74\uff0c\u300c\u827e\u7dad\u65af\u00b7\u5361\u65af\u63d0\u6d1b\u8207\u5438\u5f15\u529b\u5408\u5531\u5718\u300d\uff08Elvis Costello & the Attractions\uff09\u88ab\u5217\u5165\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\u30022004\u5e74\uff0c\u5361\u65af\u63d0\u6d1b\u88ab\u300a\u6efe\u77f3\u300b\u96dc\u8a8c\u6392\u5165\u300c\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u97f3\u6a02\u5bb6\u300d\u7b2c80\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:505145857921723020649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elvis_Costello>,
        <http://viaf.org/viaf/105534339>,
        <http://viaf.org/viaf/2447039>,
        <http://viaf.org/viaf/306347983>,
        <http://viaf.org/viaf/505145857921723020649>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d3924ac-7dc4-4632-9058-553119d6b951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a338e06-d182-46f2-bd16-30a09bc840ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elvis_Costello_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elvis_Costello.
doremus_artist:90f1abaa-131a-37c6-9007-e33f46d6f0ba
owl:sameAs viaf:79743171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79743171>.
doremus_artist:9106b11c-ba27-3f6e-9c24-9a2e36b66e5b
owl:sameAs viaf:35634188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35634188>.
doremus_artist:910e62c5-019d-3bfc-8c4a-57e600e3a478
    dbp:birthPlace res:Bas-Rhin;
    rdfs:comment
        "Michel Ambroise Wackenheim, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Mertzwiller dans le Bas-Rhin, est un pr\u00eatre catholique  fran\u00e7ais. Compositeur de chants liturgiques en langue fran\u00e7aise, il est archipr\u00eatre de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Strasbourg depuis juin 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:12428071;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Wackenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/12428071>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Wackenheim_par_Claude_Truong-Ngoc_juin_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Wackenheim.
doremus_artist:9122267a-bd84-34fc-9d28-65b7346798bf
owl:sameAs viaf:34719652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719652>.
doremus_artist:914c6b1c-51d0-3d5e-b260-78fb2e1e1e74
owl:sameAs viaf:14550848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14550848>.
doremus_artist:91b228d4-7ec5-3f20-9f16-1479e28d9b76
owl:sameAs viaf:80019182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80019182>.
doremus_artist:92f755cc-7b62-3f4a-aefe-e05a2aa08988
owl:sameAs viaf:71159737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71159737>.
doremus_artist:9336e012-373f-3e8f-88d6-1d9d010cc8e1
    dbp:birthPlace dbr:Standerton;
    rdfs:comment
        "Jeanne Zaidel-Rudolph (OIB) (born 9 July 1948) is a South African composer, pianist and teacher. She was the first woman in South Africa to obtain a doctorate in composition."@en;
    owl:sameAs viaf:72607351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Zaidel-Rudolph>,
        <http://viaf.org/viaf/72607351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Zaidel-Rudolph.
doremus_artist:9367e1f1-ded4-3575-83d5-56b72dd3993b
    owl:sameAs viaf:76515371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03627769-5de1-4da8-8e91-eedf2aff2384>.
doremus_artist:939a4175-e201-3db7-ad66-49a252b2272d
owl:sameAs viaf:27278522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278522>.
doremus_artist:94849bb0-46a2-3427-b85a-53f34cfc484f
owl:sameAs viaf:305045082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305045082>.
doremus_artist:94cab840-4cc0-3114-b3ff-6ff52ceef357
    rdfs:comment
        "Steve Tibbetts (* 1954 in Minneapolis) ist ein US-amerikanischer Gitarrist und Komponist, der auf seinen Studioproduktionen Elemente aus ethnischer Musik und Rock mit Weltjazz mischt und gelegentlich auch Kendang und Kalimba spielt."@de,
        "Steve Tibbetts (Madison, Wisconsin, en 1954) es un guitarrista y compositor estadounidense de jazz fusi\u00f3n."@es,
        """Tibbetts plays acoustic and electric guitar as well as exotic percussive instruments such as the kendang and kalimba. His musical compositions span several genres and styles including experimental, jazz, rock, ambient, and world music. He has self described his music as "post modern neo-primitivism". Often more than one genre or style is found in a single composition. A variety of techniques may be used with the guitar such as a string-bending technique sonically imitating a sarangi with a 12-string guitar while also alternating between ambient soundscape and Hendrix-like distorted and feedbacked leads with an electric guitar. He incorporates field-recordings such as the footsteps in the track "Running" from Safe Journey, or the chanting of Nepalese villagers from the last tracks of Big Ma"""@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0422\u0438\u0431\u0431\u0435\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Tibbetts; 1954, \u041c\u044d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0443 \u043a \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:44487639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Tibbetts>,
        <http://viaf.org/viaf/44487639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da63a18b-b47e-4d96-8405-0673c5261e02>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Tibbetts.
doremus_artist:958f4316-c186-33e5-b9db-963c10a6c25f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Hilton Ruiz (* 29. Mai 1952 in New York City; \u2020 6. Juni 2006 in New Orleans) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Er integrierte afrokubanische Elemente in den Creative Jazz."@de,
        "Hilton Ruiz (May 29, 1952 \u2013 June 6, 2006) was an American jazz pianist in the Afro-Cuban jazz mold, but was also a talented bebop player. He was of Puerto Rican descent. Born in New York City, Ruiz began playing piano at the age of five. At the age of eight he performed at Carnegie Hall. He was buried at Saint Raymond's Cemetery in New York City."@en,
        "Hilton Ruiz (New York City, 29 mei 1952 - New Orleans, 6 juni 2006) was een Amerikaans jazzpianist van Puerto Ricaanse afkomst. Op zijn veertiende jaar nam hij zijn eerste plaat op met de groep Ray Jay And The East Siders. Hij combineerde Afro-Cubaanse stijlen met jazz, blues en bebop. Verder trad hij onder meer op met Charles Mingus, Freddie Hubbard en George Coleman. Een benefietjamsessie in New York voor Hilton Ruiz werd door zijn ex-echtgenote A\u00efda omgedoopt tot herdenkingsconcert na het bekend worden van zijn overlijden."@nl,
        "Hilton Ruiz (Nueva York, 29 de mayo de 1952 - Teaneck, Nueva Jersey, 6 de junio de 2006), fue un pianista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Hilton Ruiz, n\u00e9 le 29 mai 1952 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 juin 2006, fut un pianiste de jazz portoricain."@fr,
        "Interessato a latin jazz e bebop, ha pubblicato numerosi dischi ed ha collaborato tra gli altri con Dizzy Gillespie, Mongo Santamar\u00eda, Charles Mingus, Roland Kirk e Tito Puente. \u00c8 morto tragicamente a New Orleans nel 2006 all'et\u00e0 di 54 anni per le lesioni riportate in seguito ad una caduta."@it;
    owl:sameAs viaf:2657675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilton_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/2657675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/857cd2b4-e1f6-4025-96d2-0015777245c9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilton_Ruiz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilton_Ruiz.
doremus_artist:96e29624-fefe-34d6-a46f-e7961153bdd9
    dbp:birthPlace dbr:Burg_bei_Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Mühlhausen;
    rdfs:comment
        "Joachim a Burck (* 1546 in Burg; \u2020 24. Mai 1610 in M\u00fchlhausen; auch: Joachim von Burgk, eigentlich Joachim Moller) war ein deutscher Komponist."@de,
        """Joachim von Burck, also Joachim a Burgk or Joachim Moller (Burg, 1546-M\u00fchlhausen, 24 May 1610) was a German composer, notable for an early German Passion setting.As Johann Sebastian Bach's predecessor at the church of St Blasius, he pioneered the musical life in post-Reformation M\u00fchlhausen, bringing it to early fruition. Influenced by the tradition of Flemish polyphony and the Italian madrigal, he developed his own style, focusing clarity of expression. Considering himself a servant to the word of God, he discovered the German language as the foundation of his work, pragmatically addressing the congregation: "for I have aimed to set the words to the music in a manner that almost each syllable has its own note and that the four parts sing the words simultaneously in order that the listener """@en;
    owl:sameAs viaf:14961265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joachim_a_Burck>,
        <http://viaf.org/viaf/14961265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joachim_a_Burck.
doremus_artist:972eea5a-373d-3b44-973d-f43b688ac6b2
    rdfs:comment
        "Jacob Paix (n\u00e9 en 1556 \u00e0 Augsbourg \u2013 mort vers 1623 \u00e0 Hilpoltstein) est un organiste, facteur d'orgue et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:31852030;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacob_Paix>,
        <http://viaf.org/viaf/31852030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paixportrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacob_Paix.
doremus_artist:9875eeee-22a6-3ad8-914a-329b74f5fb06
    dbp:birthPlace dbr:Caen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre-\u00c9tienne Choron (* 21. Oktober 1771 in Caen; \u2020 29. Juni 1834 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikp\u00e4dagoge, Musikwissenschaftler, Komponist und Verleger."@de,
        "Alexandre-\u00c9tienne Choron (born Caen, 21 October 1771; died Paris, 29 June 1834) for a short time directed the Paris Opera. He played an essential role in France in making a clear distinction between sacred and secular music, and was one of the originators of French interest in musicology."@en,
        "Alexandre-\u00c9tienne Choron est un musicien et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Caen le 21 octobre 1771 et mort \u00e0 Paris le 29 juin 1834. Il joua un r\u00f4le essentiel en France pour op\u00e9rer une distinction claire entre musique sacr\u00e9e et profane (l'esprit profane et la musique d'op\u00e9ra se m\u00ealaient alors au chant d'\u00e9glise). Choron fut aussi \u00e0 l'origine de l'int\u00e9r\u00eat pour l'histoire de la musique, qui s'est perp\u00e9tu\u00e9 jusqu'\u00e0 nos jours : auparavant, on s'int\u00e9ressait peu ou pas du tout aux \u0153uvres des \u00e9poques pr\u00e9c\u00e9dentes."@fr,
        "Studi\u00f2 matematica al coll\u00e8ge de Juilly, si interess\u00f2 alle teorie di Jean-Philippe Rameau, segu\u00ec le lezioni di armonia svolte dall'abate Roze e da Bonesi, che lo introdusse alla musica italiana e ai testi scritti da Nicol\u00f2 Sala sulla fuga e sul contrappunto. Successivamente entr\u00f2 a far parte dell'Accademia delle Arti e nel 1811 ottenne incarichi da parte del ministero per riorganizzare l'ambito corale delle chiese Assunse, nel 1816, la direzione dell'orchestra all'Op\u00e9ra di Parigi e fu tra i promotori della riapertura del Conservatorio parigino."@it;
    owl:sameAs viaf:46904950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre-\u00c9tienne_Choron>,
        <http://viaf.org/viaf/46904950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre-Étienne_Choron.
doremus_artist:98d95fa5-9d52-35a2-addb-bbf08ef93b03
    dbp:birthPlace dbr:Duclair;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Pierre Villette (* 7. Februar 1926 in Duclair; \u2020 6. M\u00e4rz 1998 in Aix-en-Provence) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Villette entstammte einer musikalisch aktiven Familie und erlernte als Kind das Orgelspiel. Nach Unterricht durch Maurice Durufl\u00e9 besuchte er von 1941 bis 1946 der Conservatoire de Paris. 1957 wurde er zum Direktor des Konservatoriums von Besan\u00e7on ernannt. Aufgrund seiner angegriffenen Gesundheit \u00fcbersiedelte in eine Region mit milderem Klima und \u00fcbernahm 1968 die Leitung des Konservatorium von Aix-en-Provence."@de,
        "Pierre Villette (7 February 1926 \u2013 6 March 1998) was a French composer of choral and instrumental music. Villette was born into a musical family in 1926 at Duclair, Normandy. He studied with Maurice Durufl\u00e9 before attending the Paris Conservatoire. Pierre Boulez was a fellow student but their careers followed very different paths. In 1957 Villette was appointed director of the Conservatoire in Besan\u00e7on, the capital of the Franche-Comt\u00e9 region. He was dogged by ill health and had a lung removed while still in his twenties. His bad health forced him to move from mountainous Besan\u00e7on to a warmer climate, and he became director of the Academy at Aix en Provence in 1967. He held this position until he retired in 1987, and he continued to live in Provence until his death in 1998."@en,
        "Pierre Villette Pierre Villette (7 f\u00e9vrier 1926 pr\u00e8s de la Cour du Mont, \u00e0 Duclair (Seine-Maritime)-6 mars 1998 \u00e0 Aix-en-Provence) est un musicien et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Villette>,
        <http://viaf.org/viaf/12493688>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4053ce00-3897-41ce-a2fd-43f466ab0574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Villette.
doremus_artist:9ac691b4-885b-3b6b-86f4-2334f1ba694f
owl:sameAs viaf:54408115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54408115>.
doremus_artist:9b90cdc0-dc37-3d38-8efa-bdc342e9eae3
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Magny-les-Hameaux;
    rdfs:comment
        "Albert Samain, nacido en Lille el 3 de abril de 1858 y fallecido en Magny-les-Hameaux el 18 de agosto de 1900, es un poeta simbolista franc\u00e9s."@es,
        "Albert Samain, n\u00e9 \u00e0 Lille le 3 avril 1858, et mort \u00e0 Magny-les-Hameaux le 18 ao\u00fbt 1900, est un po\u00e8te symboliste fran\u00e7ais."@fr,
        "Albert Victor Samain  (ur. 3 kwietnia 1858 w Lille, Flandria, p\u0142n. Francja, zm. 18 sierpnia 1900 w Magny-les-Hameaux, pod Pary\u017cem, Francja) \u2013 francuski poeta i pisarz; symbolista."@pl,
        "Albert Victor Samain (* 4. April 1858 in Lille; \u2020 18. August 1900 in Magny-les-Hameaux) war ein franz\u00f6sischer Lyriker und Vertreter des Symbolismus."@de,
        """Albert Victor Samain (3 April 1858 \u2013 18 August 1900) was a French poet and writer of the Symbolist school. Born in Lille, his family were Flemish and had long lived in the town or its suburbs. At the time of the poet's birth, his father, Jean-Baptiste Samain, and his mother, Elisa-Henriette Mouquet, conducted a business in "wines and spirits" at 75 rue de Paris. Samain's father died when he was quite young; it was necessary for him to leave school and seek a trade. He moved to Paris in around 1880, where his poetry won him a following and he began mixing with avant-garde literary society, and began publicly reciting his poems at Le Chat Noir. His poems were strongly influenced by those of Baudelaire, and began to strike a somewhat morbid and elegiac tone. He also was influenced by Verlaine"""@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043c\u0435\u043d (\u0444\u0440. Albert Samain, 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2013 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900, \u041c\u0430\u043d\u044c\u0438-\u043b\u0451-\u0410\u043c\u043e, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u963f\u5c14\u8d1d\u00b7\u8428\u66fc(\u6cd5\u8bed\uff1aAlbert Samain, 1858\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1900\u5e748\u670818\u65e5)\uff0c\u6cd5\u56fd\u8c61\u5f81\u6d3e\u8bd7\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54153956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Samain>,
        <http://viaf.org/viaf/54153956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7684811a-a9d3-497f-bc1f-6fb8c7cc980f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Samain,_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Samain.
doremus_artist:9bccb9da-b16c-3c31-b09d-df22079e35e5
    rdfs:comment
        "Mariana Todorova (born 1974) is a Bulgarian violinist, who has been the concert master of the Spanish Radiotelevision orchestra since 1997."@en,
        "Mariana Todorova es concertino de la Orquesta Sinf\u00f3nica de RTVE desde 1997."@es;
    owl:sameAs viaf:305406041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariana_Todorova>,
        <http://viaf.org/viaf/305406041>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariana_Todorova.
doremus_artist:9bea8ff7-3728-36c5-90e6-df906760a827
    dbp:birthPlace dbr:Clichy-sous-Bois;
    rdfs:comment
        "Roberto Alagna (* 7. Juni 1963 in Clichy-sous-Bois, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) italienischer Herkunft."@de,
        "Roberto Alagna (Clichy-sous-Bois, 7 de junio de 1963) es un cantante de \u00f3pera franc\u00e9s, con registro de tenor."@es,
        "Roberto Alagna (Clichy-sous-Bois, 7 juni 1963) is een Franse tenor van Italiaanse (Siciliaanse) afkomst. Hij is gehuwd met de sopraan Angela Gheorghiu, met wie hij ook veel samenwerkte. Alagna studeerde in Parijs en zong aanvankelijk populair repertoire. In 1988 won hij in Philadelphia de Luciano Pavarotti International Voice Competition en in datzelfde jaar debuteerde hij bij de Glyndebourne Touring Opera als Alfredo Germont in La traviata. Daarna zong hij vooral in kleinere theaters in Frankrijk en Itali\u00eb. Zijn reputatie groeide en in 1990 debuteerde hij aan het Teatro alla Scala (Milaan), wederom als Alfredo. Grote faam verwierf hij met zijn vertolking van Rodolfo (La Boh\u00e8me) in Monte Carlo, Barcelona, Londen en New York. Andere belangrijke rollen van Alagna zijn Rom\u00e9o (Rom\u00e9o et Juliett"@nl,
        "Roberto Alagna (French pronunciation: \u200b[\u0281\u0254.b\u025b\u0281.to a.la.\u0272a]; Italian pronunciation: [ro\u02c8b\u025brto a\u02c8la\u0272\u0272a]) (born 7 June 1963) is a French tenor. He was born in Clichy-sous-Bois, Seine-Saint-Denis, France and obtained French citizenship at age 18, while also retaining his previous Italian citizenship."@en,
        "Roberto Alagna (ur. 7 czerwca 1963 w Clichy-sous-Bois we Francji) \u2013 \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Roberto Alagna \u00e9 um tenor franc\u00eas. Nasceu no dia 7 de junho de 1963 na Fran\u00e7a."@pt,
        "Roberto Alagna, n\u00e9 le 7 juin 1963 \u00e0 Clichy-sous-Bois, est un t\u00e9nor franco-italien."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e \u0410\u043b\u0430\u0301\u043d\u044c\u044f (\u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430,\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30cb\u30e3\uff08Roberto Alagna, 1963\u5e746\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u79c0\u3067\u305f\u6f14\u6280\u529b\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u4f2f\u6258\u00b7\u963f\u85cd\u5c3c\u4e9e\uff08Roberto Alagna\uff0c1963\u5e746\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u6cd5\u7c4d\u6b4c\u5287\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c1996\u5e74\u81f32009\u5e74\u662f\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u5b89\u742a\u62c9\u00b7\u57fa\u67ef\u57fa\u6c83\u7684\u4e08\u592b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9829352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Alagna>,
        <http://viaf.org/viaf/9829352>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ALAGNA-24x30-2004b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Alagna.
doremus_artist:9bed1077-7f6e-3152-8acf-d61c45969eda
    rdfs:comment
    "Bertrand Cuiller est un claveciniste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:56907038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bertrand_Cuiller>,
        <http://viaf.org/viaf/56907038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bertrand_Cuiller.
doremus_artist:9c3bd83a-3678-32f6-98dd-c8dedac700c5
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Revon, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1962, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, producteur et photographe pour la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:173598831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Revon>,
        <http://viaf.org/viaf/173598831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Revon.
doremus_artist:9c791907-5a04-3d67-94a9-2e65522a41cc
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Helmut Walcha (* 27. Oktober 1907 in Leipzig; \u2020 11. August 1991 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Organist, Cembalist und Komponist. Helmut Walcha erblindete im Alter von neunzehn Jahren infolge einer fr\u00fchkindlichen Pockenimpfung. Er bestand im 15. Lebensjahr die Aufnahmepr\u00fcfung am Leipziger Konservatorium und wurde der j\u00fcngste Orgelsch\u00fcler G\u00fcnther Ramins. Er entwickelte sich dort zu einem bedeutenden Bachinterpreten. Von 1926 bis 1929 war er Stellvertreter Ramins an der Thomaskirche. 1929 bis 1944 f\u00fchrte er als Organist der Friedenskirche in Frankfurt am Main regelm\u00e4\u00dfig Orgelzyklen auf und unterrichtete ab 1933 am Hoch\u2019schen Konservatorium. 1938 erhielt er eine Professur f\u00fcr Orgel an der Frankfurter Musikhochschule."@de,
        "Helmut Walcha (Leipzig, 27 oktober 1907 - Frankfurt am Main, 11 augustus 1991) was een blinde Duitse organist die zich gespecialiseerd heeft in de werken van Nederlandse en Duitse barokmeesters. Hij staat ook bekend om zijn opnames van het volledige orgeloeuvre van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Helmut Walcha (October 27, 1907 in Leipzig \u2013 August 11, 1991 in Frankfurt) was a blind German organist who specialized in the works of the Dutch and German baroque masters and is known for his recordings of the complete organ works of Johann Sebastian Bach."@en,
        "Helmut Walcha, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 27 octobre 1907 et mort \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 11 ao\u00fbt 1991, est un organiste et claveciniste allemand."@fr,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0445\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Helmut Walcha; 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30d2\u30e3\uff08Helmut Walcha, 1907\u5e7410\u670827\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2 \u2013 1991\u5e748\u670811\u65e5 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\uff09\u306f\u3001\u65e7\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u9078\u96c6\u30922\u5ea6\u9332\u97f3\u3057\u305f\uff081947\u5e74-1952\u5e74\u306e\u30e2\u30ce\u30e9\u30eb\u9332\u97f3\u3068\u30011956\u5e74-1970\u5e74\u306e\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u9332\u97f3\uff09\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5c14\u7a46\u7279\u00b7\u74e6\u5c14\u54c8\uff08Helmut Walcha\uff0c1907\u5e7410\u670827\u65e5\uff0d1991\u5e748\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u6b7b\u4e8e\u5fb7\u56fd\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u3002\u74e6\u5c14\u54c8\u5728\u517616\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u5c31\u5b8c\u5168\u5931\u660e\u4e86\uff0c\u4f46\u4ed6\u5374\u662f\u6f14\u594f\u5fb7\u56fd\u548c\u8377\u5170\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u98ce\u683c\u97f3\u4e50\u7684\u5927\u5e08\u3002\u5e76\u4e14\uff0c\u4ed6\u628a\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7684\u6240\u6709\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u548c\u7fbd\u7ba1\u952e\u7434\u800c\u5199\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u90fd\u80cc\u4e86\u4e0b\u6765\uff0c\u5e76\u5f55\u5236\u4e86\u5df4\u8d6b\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Walcha>,
        <http://viaf.org/viaf/29719657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Walcha.
doremus_artist:9ccadbb4-d96c-3fb4-aa10-29d2d3dec8bf
    dbp:birthPlace dbr:Cienfuegos;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Carlos Fari\u00f1as (1934 in Cienfuegos \u2013 2002 in La Habana) was a Cuban composer. He was one of the most important masters of the Cuban avant-garde in the 1960s along with Leo Brouwer and Juan Blanco. He received his firsts musical orientations in the family. After that he moved to La Habana, Cuba, and was a disciple of the masters Jose Ardevol, Harold Gramatges and Enrique Gonzales M\u00e1ntici. In 1956 he attended to the courses taught by Aaron Copland on the Tanglewood Music Center in the United States. Between 1961 and 1963 he studied at the Moscow Conservatory."@en,
        "Carlos Fari\u00f1as (Cienfuegos, 1934 - La Habana, 2002) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica de Cuba. Fue una de las figuras m\u00e1s representativas de la m\u00fasica cubana del siglo XX. Recibi\u00f3 sus primeras orientaciones musicales en el seno familiar. Luego se traslad\u00f3 a La Habana donde fue disc\u00edpulo de los maestros Jos\u00e9 Ard\u00e9vol, Harold Gramatges y Enrique Gonz\u00e1lez M\u00e1ntici. En 1956 asisti\u00f3 a los cursos impartidos por Aaron Copland en el Centro Musical Berkshire en Tanglewood, Estados Unidos. Entre 1961 y 1963 estudi\u00f3 en el conservatorio Tchaikovsky de Mosc\u00fa. Fue una de las principales figuras de la vanguardia cubana de la d\u00e9cada de 1960 junto con Juan Blanco y Leo Brouwer."@es,
        "Carlos Fari\u00f1as Cantero (* 28. November 1934 in Cienfuegos; \u2020 2002 in Havanna) war ein kubanischer Komponist. Fari\u00f1as war Sch\u00fcler von Harold Gramatges, Seraf\u00edn Pr\u00f3, Edgardo Mart\u00edn, Argeliers Le\u00f3n, Enrique Gonz\u00e1lez M\u00e1ntici und Jos\u00e9 Ard\u00e9vol. 1956 studierte er in Tanglewood bei Aaron Copland, von 1961 bis 1963 am Moskauer Konservatorium bei Alexander Iwanowitsch Pirumow und Dmitri Kabalewski."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u0424\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u044c\u044f\u0441 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos Fari\u00f1as Cantero; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u044c\u0435\u043d\u0444\u0443\u044d\u0433\u043e\u0441, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 2002, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:64200336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Fari\u00f1as>,
        <http://viaf.org/viaf/64200336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2addd02d-ff8a-4029-9854-2a435300edbd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Fariñas.
doremus_artist:9d2490d0-f324-301b-8a4d-4bf4062249ff
    dbp:birthPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        "Carlos \u00c1lvarez (* 12. August 1966 in M\u00e1laga) ist ein spanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Carlos \u00c1lvarez (born 1966 in M\u00e1laga) is a Spanish baritone who has had a major international opera career since the early 1990s. His recording of the title role in Isaac Alb\u00e9niz's Merlin with Pl\u00e1cido Domingo as King Arthur won a Latin Grammy Award in 2001, and his recording of the role of Ford in Giuseppe Verdi's Falstaff won the Grammy Award for Best Opera Recording in 2006."@en,
        "Carlos \u00c1lvarez Rodr\u00edguez (n. M\u00e1laga; 12 de agosto de 1966), bar\u00edtono espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:119214860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_\u00c1lvarez_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/119214860>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Alvarez_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Álvarez_(baritone)>.
doremus_artist:9d62fbfa-795a-3cb5-8a84-a140bef0a17d
owl:sameAs viaf:14969996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969996>.
doremus_artist:9d754203-da35-3308-9f5b-a0949d99f3f0
owl:sameAs viaf:88075874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88075874>.
doremus_artist:9ede21c7-ac01-370c-942b-77602cbc9a7e
owl:sameAs viaf:39415159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39415159>.
doremus_artist:9f1ab22f-3247-3258-801a-d53dee1defc0
owl:sameAs viaf:74079486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74079486>.
doremus_artist:a059418f-bb4c-3c10-be41-5bb69584978d
owl:sameAs viaf:44708513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44708513>.
doremus_artist:a0859bd9-50f3-3617-923d-3f9388a42f89
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Domfront_(Orne)>;
    rdfs:comment
        "Philippe Hurel, n\u00e9 le 24 juillet 1955 \u00e0 Domfront, est un compositeur de musique contemporaine fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115860319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Hurel>,
        <http://viaf.org/viaf/115860319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1496fc68-277c-41f4-882a-7f0d6529134e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_hurel_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Hurel.
doremus_artist:a0baa3ed-990e-36d6-8e2b-74cda81be52e
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Juri Bukow  (auch Youri Boukoff; bulgarisch \u042e\u0440\u0438 \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432; * 1. Mai 1923 in Sofia, Bulgarien; \u2020 8. Januar 2006 in Paris, Frankreich) war ein bulgarischer Pianist."@de,
        "Yuri Boukoff (Bulgarian: \u042e\u0440\u0438 \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432; May 1, 1923 \u2013 January 8, 2006) was a Bulgarian-French pianist. He was born in Sofia, Bulgaria and died in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine, France. In 1956, he was the first European pianist to make a tour to China. In 1964 he became a naturalized French citizen. He pursued studies with Yves Nat at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris and won the first prize in 1946. He was taught by George Enescu, Edwin Fischer and Marguerite Long. Among his first prize awards in international piano competitions are Geneva in 1947, Long-Thibaud in 1949, Diemer in 1951, and Queen Elisabeth of Belgium in 1952. His nickname was \"Rubinstein of Bulgaria\""@en,
        "Yury Boukoffou Youri, n\u00e9 \u00e0 Sofia le 1er mai 1923 et mort le 7 janvier 2006 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un pianiste d'origine bulgare, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1952."@fr,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 \u0411\u0443\u0301\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u042e\u0440\u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432; 1 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2006, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:74036881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Boukoff>,
        <http://viaf.org/viaf/74036881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Boukoff.
doremus_artist:a128f525-4649-38e0-bff1-2d09a178ebcb
    rdfs:comment
        "Ben Moore (born January 2, 1960) is an American composer whose works include art song, musical theatre, cabaret, chamber music, choral music and opera. His songs have been recorded by Deborah Voigt, Susan Graham Nathan Gunn and Lawrence Brownlee on the EMI, SonyBMG, Warner Classics and Opus Arte labels. Other singers who have performed his music include Frederica von Stade, Jerry Hadley, Robert White, and Audra McDonald. Ben Moore \u2013 14 songs was published by G. Schirmer in 2006. The Metropolitan Opera's farewell gala for Joseph Volpe, broadcast nationally on PBS in 2006, featured two of his operatic parody songs. His song cycles include So Free Am I commissioned by the Marilyn Horne Foundation, Ode to a Nightingale and Dear Theo. Moore wrote the score for the opera Enemies, a Love Story wh"@en;
    owl:sameAs viaf:34159276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Moore_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34159276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ben_Moore_(composer)>.
doremus_artist:a15375bc-3592-353d-ab80-c83b0951ec85
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Geer.Will GeerFichier:The Waltons 1974.JPG Avec Ellen Corby Will Geer est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 mars 1902 \u00e0 Frankfort (Indiana), et mort le 22 avril 1978 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Will Geer (9 de marzo de 1902 \u2013 22 de abril de 1978) fue un actor estadounidense, adem\u00e1s de activista social. Es recordado principalmente por encarnar a Grandpa Zebulon Tyler Walton en la serie televisiva de los a\u00f1os setenta The Waltons."@es,
        "Will Geer (Frankfort (Indiana), 9 maart 1902 - Los Angeles (Californi\u00eb), 22 april 1978) was een Amerikaans acteur die onder meer Grootvader Walton speelde in de televisieserie The Waltons. Zijn echte naam was William Aughe Ghere."@nl,
        "Will Geer eigentlich William Auge Ghere (* 9. M\u00e4rz 1902 in Frankfort, Indiana; \u2020 22. April 1978 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler. Dem heutigen Publikum ist er vor allem durch seine Altersrolle als Gro\u00dfvater in der Familienserie Die Waltons bekannt."@de,
        "Will Geer, nome art\u00edstico de William Aughe Ghere, (Frankfort, 9 de Mar\u00e7o de 1902 - Los Angeles, 22 de Abril de 1978) foi um ator norte-americano. Ele \u00e9 melhor lembrado pelo seu papel do personagem Vov\u00f4 Walton, na d\u00e9cada de 1970, na popular s\u00e9rie de televis\u00e3o The Waltons."@pt,
        "William Aughe Ghere, known as Will Geer (March 9, 1902 \u2013 April 22, 1978), was an American actor and social activist, known for his portrayal of Grandpa Zebulon Tyler Walton in the 1970s TV series The Waltons."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u043b \u0413\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Will Geer; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041e \u0413\u0438\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Aughe Ghere); 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1902 \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1978) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u00ab\u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u044b\u00bb, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u2014 \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0435 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430\u00bb (1976)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30eb\u30fb\u30ae\u30a2\uff08Will Geer, \u672c\u540d\uff1aWilliam Aughe Ghere\u30011902\u5e743\u67089\u65e5 - 1978\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17424631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Will_Geer>,
        <http://viaf.org/viaf/17424631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f863ab4f-1983-4b9d-ab8f-c4366af63619>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Waltons_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Will_Geer.
doremus_artist:a2391a73-397a-3334-99f8-d39d91c38bfb
owl:sameAs viaf:44509572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509572>.
doremus_artist:a28d305f-3105-3ee6-bf41-f766763b4a9f
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    dbp:deathPlace dbr:Norderstedt;
    rdfs:comment
        "Herbert Ernst Groh (* 27. Mai 1906 in Luzern; \u2020 28. Juli 1982 in Norderstedt bei Hamburg) war ein Schweizer S\u00e4nger (Tenor). Sein Gesangsstil war deutlich am Vorbild Richard Tauber orientiert."@de,
        "Herbert Ernst Groh (27 May 1905 \u2013 28 July 1982) was a popular Swiss tenor. Groh was born in Lucerne and subsequently studied in Zurich and Milan. One of his teachers was Carl Beines, who also taught Richard Tauber. He died in 1982 at Norderstedt, near Hamburg."@en;
    owl:sameAs viaf:55307689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Ernst_Groh>,
        <http://viaf.org/viaf/55307689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9011af2f-6cde-4a60-aef5-665952eff6b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Ernst_Groh.
doremus_artist:a2d3e6f3-ec89-31cc-afc9-e6452b8472ad
owl:sameAs viaf:43113065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43113065>.
doremus_artist:a3c1de06-e4b1-3ec7-a9c7-3d9c084427ac
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Vasko Vassilev (Bulgarian: \u0412\u0430\u0441\u043a\u043e \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u0432; born October 14, 1970 in Sofia, Bulgaria) is a Bulgarian violin player. At age eight, he already had his first public appearance and released his first record with the Sofia Philharmonic Orchestra. At age 10 he began his studies on a government grant at the Central School of Music of Moscow Conservatory, especially designed for young talents. In 1987 he won his first International music competition in Paris, France. At age 23 he became the youngest Concertmaster ever of the Royal Opera House in London. In 2005 he made his debut as a conductor at the Royal Albert Hall in London. He also teaches Masterclasses for Violinists at the Royal College of Music and Trinity College of Music in London, and the Conservatory of Music in Spain. In 2010 he wrote a"@en;
    owl:sameAs viaf:160510303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasko_Vassilev>,
        <http://viaf.org/viaf/160510303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasko_Vassilev.
doremus_artist:a4351cf2-3a85-38da-a3c2-e308e8e89c58
owl:sameAs viaf:277949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277949>.
doremus_artist:a53a1f52-2f9d-3afb-9913-a16dabb4e779
owl:sameAs viaf:142012598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/142012598>.
doremus_artist:a5c871e0-f9b6-3e97-b61c-bc7b2320e814
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fils naturel de Ga\u00ebtan Vestris et de Marie Allard, Marie-Jean-Augustin Vestris, dit Auguste Vestris et surnomm\u00e9 Vestr'Allard, est un danseur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 mars 1760 et mort \u00e0 Paris le 5 d\u00e9cembre 1842. Il se retire en 1816 pour se consacrer \u00e0 l'enseignement de la danse \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris, et devenir l'un des professeurs les plus renomm\u00e9s de tous les temps."@fr,
        "Marie Jean Augustin Vestris, bekannt als Auguste Vestris (* 27. M\u00e4rz 1760 in Paris; \u2020 5. Dezember 1842 ebenda), war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf. Auguste war ein au\u00dfereheliches Kind von Gaetano Vestris und der T\u00e4nzerin Marie Allard. Aufgrund seiner au\u00dferordentlichen Technik wurde er auch der \u201eGott des Tanzes\u201c genannt."@de,
        """Marie-Jean-Augustin Vestris, known as Auguste Vestris (27 March 1760 - 5 December 1842), was a French dancer. He was born in Paris as the illegitimate son of Ga\u00e9tan Vestris and Marie Allard (1742\u20131802). His father was a Florentine dancer who had joined the Paris Op\u00e9ra in 1748, his mother was a French dancer in the same theatre. He was dubbed "le dieu de la danse", (the god of dance), a popular title bestowed on the leading male dancer of each generation (previous 'Gods of the Dance' included his father Ga\u00e9tan and Ga\u00e9tan's teacher, Louis Dupr\u00e9)."""@en,
        "Marie-Jean-Augustin Vestris, llamado simplemente Auguste Vestris y conocido tambi\u00e9n con el sobrenombre de Vestr'Allard ( 27 de marzo de 1760 ; 5 de diciembre de 1842 ) fue un bailar\u00edn de ballet franc\u00e9s. Hijo natural de Ga\u00ebtan Vestris y de Marie Allard, inici\u00f3 el aprendizaje con su padre, debutando en la \u00d3pera Nacional de Par\u00eds a los doce a\u00f1os de edad. En 1776 ingresa a la compa\u00f1\u00eda de ballet como solista. Aunque su brillante carrera se desarroll\u00f3 principalmente en Par\u00eds, actu\u00f3 tambi\u00e9n en Lyon, Montpellier y Burdeos, y en el King's Theatre de Londres."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0416\u0430\u043d \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Marie Jean Augustin Vestris, 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1760, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1842, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439  \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u30b9\uff08Auguste Vestris\u30011760\u5e745\u670827\u65e5 - 1842\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u300c\u821e\u8e0a\u306e\u795e\uff08le dieu de la danse\uff09\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u307b\u3069\u306e\u4eba\u6c17\u3068\u5b9f\u529b\u3092\u8a87\u3063\u305f\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44436489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Auguste_Vestris>,
        <http://viaf.org/viaf/44436489>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Auguste_Vestris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Auguste_Vestris.
doremus_artist:a6c002a7-8df5-3d51-b321-1ceb63096a20
    rdfs:comment
        "Robert Nagy (March 3, 1929 \u2013 November 7, 2008) was an American operatic tenor who had a lengthy and fruitful association with the Metropolitan Opera that lasted for three decades. His association with the Met began when he won the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1956. He mostly portrayed comprimario roles at the Met where his most memorable early role was the Messenger in Aida; a role he sang 172 times for the company. He notably sang in the world premieres of two operas by Samuel Barber at the Met: Vanessa (1958) and Antony and Cleopatra (1966). He also sang in the company premieres of Die Frau ohne Schatten (1966), Billy Budd (1978) and L'enfant et les sortil\u00e8ges (1981). Although Nagy specialized in supporting roles, he also portrayed several leading parts at the Met, am"@en;
    owl:sameAs viaf:100322934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Nagy_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100322934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Nagy_(tenor)>.
doremus_artist:a6cfd576-38e8-39d8-b2be-a583752d6f5c
owl:sameAs viaf:49412591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412591>.
doremus_artist:a6dd0fb2-8ec4-330a-b32e-4d26eeecb147
    rdfs:comment
        "Yves de la Casini\u00e8re, ou Yves Chiron de la Casini\u00e8re, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1897 \u00e0 Angers et mort le 26 octobre 1971 \u00e0 Paris, est un musicien, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42109006;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_de_la_Casini\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/42109006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_de_la_Casinière.
doremus_artist:a73a6629-b114-3a23-b388-0e242fa1f59e
owl:sameAs viaf:58817042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58817042>.
doremus_artist:a7b8a864-914d-3bac-a6cb-fac10f4355f8
    rdfs:comment
        "Yves Belluardo est un acteur, narrateur et chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1937 \u00e0 Nanterre et mort poignard\u00e9 le 27 novembre 2004 dans sa maison du Mans aux c\u00f4t\u00e9s de sa femme Martine Chide, 57 ans, elle aussi enseignante et com\u00e9dienne.\u2191 Maville.com du 26 novembre 2008"@fr;
    owl:sameAs viaf:69138706;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Belluardo>,
        <http://viaf.org/viaf/69138706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Belluardo.
doremus_artist:a84d36f0-e5c7-3da7-87ec-e518efddfb2e
    dbp:birthPlace dbr:Koszalin;
    dbp:deathPlace dbr:Gdańsk;
    rdfs:comment
        "Andreas Hakenberger ( Kremmin, Pomerania, 1574\u20131627) was a German composer, in Danzig from 1608."@en,
        "Andreas Hakenberger (* um 1574 in Kremmin Kr. Saatzig in Pommern; \u2020 5. Juni 1627 in Danzig) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister. Der von Rudolf Schwartz 1907 vermutete Geburtsort K\u00f6slin ist nicht durch schriftliche Quellen belegt, allerdings bezeichnet sich Andreas Hakenberger auf einem Druck von 1610 selbst als pomeranus. \u00dcber Hakenbergers Jugendjahre ist wenig bekannt. Erster Anhaltspunkt ist seine Immatrikulation zum Wintersemester 1587 an der Viadrina in Frankfurt an der Oder (Andreas Hackenbergh Cremensis 7). Hakenberger konnte die regul\u00e4re Einschreibgeb\u00fchr bezahlen und beschritt mit dem Studium an der Viadrina den f\u00fcr die Mark Brandenburg \u00fcblichen Ausbildungsweg zum Kantor. Historiker vermuten, er habe seine musikalische Ausbildung von Johann Wanning in Danzig erhalten. Von"@de,
        "Andreas Hakenberger (Andrzej Hakenberger) (ur. 1574 w Koszalinie, zm. 1627 w Gda\u0144sku) \u2013 kompozytor niemiecki, w latach 1602\u20131607 \u015bpiewak polskiej kapeli kr\u00f3lewskiej w Krakowie. Od roku 1608 Hakenberger pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 kapelmistrza ko\u015bcio\u0142a Mariackiego w Gda\u0144sku, jest r\u00f3wnie\u017c jednym z autor\u00f3w zawartych w Tabulaturze oliwskiej i pelpli\u0144skiej. Mo\u017cliwe, \u017ce wykszta\u0142cenie muzyczne odebra\u0142 w Gda\u0144sku u Johanna Wanninga. Pochowany zosta\u0142 5 czerwca 1627 w Gda\u0144sku, w ko\u015bciele \u015bw. Miko\u0142aja."@pl;
    owl:sameAs viaf:34643345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hakenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/34643345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Hakenberger.
doremus_artist:a8e8a8f9-fa11-3731-896d-cce3f00e2f25
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Chris Stein, n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York le 5 janvier 1950, est le cofondateur et guitariste du groupe new wave Blondie."@fr,
        """Christopher "Chris" Stein (born January 5, 1950) is the co-founder and guitarist of the new wave band Blondie. He is also a producer and performer for the classic soundtrack of the hip hop film, Wild Style, and writer of the soundtrack for the film Union City. An acclaimed photographer, Stein has taken thousands of images documenting the early New York City punk music scene, the visual allure of Debbie Harry and Blondie, and his collaborations with artistic luminaries including Andy Warhol and H.R. Giger. Stein's photography was published most recently in September 2014 by Rizzoli International in his book, Chris Stein / Negative: Me, Blondie, and the Advent of Punk."""@en,
        "\u00c8 cofondatore e chitarrista del gruppo new wave Blondie, formato nel 1975. Ha partecipato alla realizzazione delle colonne sonore dei film Wild Style (1983) e Union City (1980). \u00c8 anche attivo ed apprezzato come fotografo."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u0441\u00bb \u0421\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0443\u0447\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Blondie. \u0421\u0442\u0435\u0439\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432: \u00abHeart of Glass\u00bb, \u00abPicture This\u00bb, \u00abDreaming\u00bb, \u00abIsland of Lost Souls\u00bb, \u00abRapture\u00bb, \u00abRip Her to Shreds\u00bb, \u00abSunday Girl\u00bb. \u0421 1982 \u043f\u043e 1984 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u043e\u043c Animal Records."@ru;
    owl:sameAs viaf:66729621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/66729621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e6ac2a1-a462-4b63-b536-cff0c0ae4cc7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Stein_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Stein.
doremus_artist:a9a8b8c0-493d-3b6d-af1e-b0b7b63c9936
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Don Sebesky (b. December 10, 1937) is an American jazz trombonist, keyboardist and arranger."@en,
        "Donald J. Sebesky (* 10. Dezember 1937 in Perth Amboy, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Arrangeur, Posaunist) und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:49413134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Sebesky>,
        <http://viaf.org/viaf/49413134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7524bc67-cdc8-4210-ac74-dc6b1d94d788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Sebesky.
doremus_artist:aab74dad-84c7-3f4c-8c8b-4aff2941511b
    dbp:birthPlace res:Tunis;
    rdfs:comment
        """Fr\u00e9d\u00e9ric Zeitoun, n\u00e9 le 2 juillet 1961 \u00e0 Tunis, est parolier, auteur-compositeur, interpr\u00e8te, com\u00e9dien et chroniqueur  musical dans les \u00e9missions de France 2 (T\u00e9l\u00e9matin, C'est au programme) et T\u00e9l\u00e9 Melody ("Melody Story", "Melody de ma vie")."""@fr;
    owl:sameAs viaf:69024484;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Zeitoun>,
        <http://viaf.org/viaf/69024484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_Zeitoun.
doremus_artist:aab7f833-fb00-3951-b871-8aa34ab584c6
owl:sameAs viaf:39564446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564446>.
doremus_artist:aac021eb-0ee6-32a0-8984-7c579c560629
    owl:sameAs viaf:54025825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54025825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df7a3c72-9b18-4496-bccc-0bcb358328da>.
doremus_artist:ab1a8e72-b997-3b73-ba85-f9545b7ac22c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prince_Albert,_Saskatchewan>;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Jon (Jonathan Stewart) Vickers (Prince Albert, Saskatchewan, 29 de octubre de 1926-Ontario, 10 de julio de 2015) fue un tenor heroico canadiense. Formado en Toronto, debut\u00f3 en el Royal Opera House de Londres en 1956, y en Festival de Bayreuth en 1958 como Sigmund, uno de sus roles m\u00e1s representativos, en El anillo del nibelungo de Richard Wagner. Durante los a\u00f1os 60 y 70 fue uno de los cantantes m\u00e1s requeridos por los teatros internacionales. Falleci\u00f3 a la edad de 88 a\u00f1os."@es,
        "Jon Vickers, w\u0142a\u015bciwie Jonathan Stewart Vickers, CC (ur. 29 pa\u017adziernika 1926 w Prince Albert, zm. 10 lipca 2015 w Ontario) \u2013 kanadyjski \u015bpiewak. Tenor bohaterski (heldentenor), znany szczeg\u00f3lnie z r\u00f3l wagnerowskich oraz jako wykonawca wielu partii o charakterze dramatycznym. Pot\u0119\u017cny g\u0142os Vickersa cechowa\u0142 si\u0119 rzadko spotykan\u0105 ekspresj\u0105 i si\u0142\u0105 dynamiczn\u0105, co predestynowa\u0142o go do r\u00f3l wagnerowskich i dramatycznych. \u015apiew Vickersa okre\u015bla si\u0119 jako \u201eheroiczny\u201d i \u201emuskularny\u201d \u2013 dope\u0142nia\u0142a go wysoko ceniona gra aktorska oraz w\u0142a\u015bciwa dla wykonywanych r\u00f3l prezencja sceniczna.[potrzebny przypis]"@pl,
        """Jonathan Stewart "Jon" Vickers (Prince Albert, 29 oktober 1926 \u2013 Ontario, 10 juli 2015) was een Canadees tenor."""@nl,
        "Jonathan Stewart Vickers, (29 de Outubro de 1926 \u2013 10 de julho de 2015) mais conhecido com o nome profissional Jon Vickers, foi um tenor canadeense. Jon Vickers nasce em Prince Albert, Saskatchewan, ele \u00e9 o sexto filho de oito crian\u00e7as. Em 1950 ele ganhou uma bolsa para estudar \u00f3pera no Conservat\u00f3rio Real de M\u00fasica em Toronto. Em 1957 Vickers se associou ao Royal Opera House, Covent Garden. Em 1960 ele se associou ao Metropolitan Opera. Ele se tornou mundialmente famoso pelas suas performances de pap\u00e9is Alem\u00e3es, Franceses e Italianos. Ele tinha uma voz de tenor dram\u00e1tico muito poderosa, que era muito bem usada em pap\u00edes Wagnerianos e era um crist\u00e3o conservador."@pt,
        "Jonathan Stewart Vickers, CC (* 29. Oktober 1926 in Prince Albert, Saskatchewan; \u2020 10. Juli 2015 in Ontario) war ein kanadischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Jonathan Stewart Vickers, CC (October 29, 1926 \u2013 July 10, 2015), known professionally as Jon Vickers, was a Canadian heldentenor. Born in Prince Albert, Saskatchewan, he was the sixth in a family of eight children. In 1950, he was awarded a scholarship to study opera at The Royal Conservatory of Music in Toronto. In 1957 Vickers joined London\u2019s Royal Opera House, Covent Garden company. In 1960 he joined the Metropolitan Opera. He became world famous for a wide range of German, French and Italian roles. Vickers' huge, powerful voice and solid technique met the demands of many French, German and Italian roles. He was also highly regarded for his powerful stage presence and thoughtful characterizations."@en,
        "Jonathan Stewart Vickers, n\u00e9 le 29 octobre 1926 \u00e0 Prince Albert en Saskatchewan, et mort le 10 juillet 2015 (\u00e0 88 ans) \u00e0 Toronto, est un t\u00e9nor canadien."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0435\u0440\u0441, \u0414\u0436\u043e\u043d \u0412\u0438\u043a\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Stewart 'Jon' Vickers; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441-\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0421\u0430\u0441\u043a\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u043d \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 2015, \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f), \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u30ba\uff08Jon Vickers, 1926\u5e7410\u670829\u65e5 - 2015\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u30ba\uff08Jonathan Stewart Vickers\uff09\u3002\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u743c\u00b7\u7ef4\u514b\u65af\uff08Jon Vickers\uff0c1926\u5e7410\u670829\u65e5\uff0d2015\u5e747\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u7537\u9ad8\u97f3\uff0c\u97f3\u4e50\u535a\u58eb\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\u83b7\u5f97\u8005\u3002 \u7ef4\u514b\u65af\u51fa\u751f\u4e8e\u8428\u65af\u5580\u5f7b\u6e29\u4e9a\u4f2f\u7279\u738b\u5b50\u5e02\uff0c\u4ed6\u5728\u4e00\u5bb6\u516b\u4e2a\u5b69\u5b50\u4e4b\u4e2d\u6392\u7b2c\u516d\u30021950\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u5956\u5b66\u91d1\u5728\u591a\u4f26\u591a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u6b4c\u5267\u30021957\u5e74\u7ef4\u514b\u65af\u8fdb\u5165\u4f26\u6566\u7684\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u56ed\u516c\u53f8\u30021960\u5e74\u4ed6\u5230\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u53d1\u5c55\u3002\u4ed6\u6f14\u5531\u7684\u610f\u5927\u5229\u548c\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e86\u4e16\u754c\u58f0\u8a89\u3002\u4ed6\u662f\u5178\u578b\u7684\u201c\u82f1\u96c4\u7537\u9ad8\u97f3\u201d\uff0c\u5f88\u9002\u5408\u6f14\u5531\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5176\u4e2a\u4eba\u54f2\u5b66\u89c2\u4f7f\u5f97\u4ed6\u5bf9\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6b4c\u5267\u89d2\u8272\u6709\u6240\u4fdd\u7559\u3002\u4ed6\u53e6\u4e00\u4e2a\u540d\u89d2\u8272\u662f\u5728\u5a01\u5c14\u7b2c\u6b4c\u5267\u300a\u963f\u4f9d\u9054\u300b\u4e2d\u7684\u62c9\u8fbe\u6885\u65af\u548c\u300a\u5967\u6cf0\u7f85\u300b\u91cc\u9762\u7684\u4e3b\u89d2\u6469\u5c14\u4eba\u5967\u6cf0\u7f85\u3002\u4ed6\u5206\u522b\u5728\u585e\u62c9\u82ac\u548c\u5361\u62c9\u626c\u624b\u4e0b\u5f55\u5236\u8fc7\u4e24\u6b21\u300a\u5967\u6cf0\u7f85\u300b\u3002 1968\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u4e86\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\u3002 1953\u5e74\u4ed6\u4e0e Henrietta Outerbridge \u7ed3\u5a5a\uff0c\u5e76\u80b2\u6709\u4e94\u4e2a\u5b69\u5b50\u3002 2015\u5e747\u670810\u65e5\uff0c\u74ca\u2027\u7dad\u514b\u65af\u65bc\u52a0\u62ff\u5927\u5b89\u5927\u7565\u7701\u904e\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd88\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:369145550336996660003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Vickers>,
        <http://viaf.org/viaf/369145550336996660003>,
        <http://viaf.org/viaf/85147842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f6d1ebe-bba1-4ca9-a22b-f3b2a1baf10a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Vickers.
doremus_artist:ab7a69ac-d5db-35ca-a3bb-211deea9e33f
owl:sameAs viaf:36482873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36482873>.
doremus_artist:ac79affc-706b-3eab-a2d3-13a550a34177
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Boland (homonymie). Francy Boland, n\u00e9 \u00e0 Namur le 6 novembre 1929, mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 12 ao\u00fbt 2005 est un musicien de jazz. Il codirige \u00e0 partir de 1961 avec le batteur Kenny Clarke, une formation au personnel international, le Clarke-Boland Big Band. 
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr,
        """Francy Boland (Namen, 6 november 1929 - Gen\u00e8ve, 12 augustus 2005) was een Belgisch jazzpianist, componist en arrangeur. Na te hebben samengespeeld met Bobby Jaspar en Sadi - onder meer in de Bob Shots - en met Henri Renaud, leidde hij samen met Kenny Clarke een octet waarvan opnames verschenen op het jazzlabel "Blue Note Records". Zijn componeertalent leverde hem spoedig internationale erkenning op. Boland schreef nummers voor de grootste radio-bigband in Europa en voor het "Count Basie Orchestra". Zijn grootste successen kende hij in de jaren zestig en zeventig aan het hoofd van de Kenny Clarke-Francy Boland Big Band, die alom geprezen werd en optrad op diverse podia in de wereld. Boland bracht de laatste jaren van zijn leven in Zwitserland door."""@nl,
        """Fran\u00e7ois "Francy" Boland (* 6. November 1929 in Namur; \u2020 13. August 2005 in Genf) war ein belgischer Jazz-Pianist und Arrangeur."""@de,
        "Fran\u00e7ois Boland (6 November 1929 \u2013 12 August 2005) was a classically trained Belgian jazz composer and pianist. He first gained notice in 1949 and worked with Belgian jazz greats like Bobby Jaspar, and in 1955 he joined Chet Baker's quintet. Moving to the US, he began arranging for Count Basie, Benny Goodman, Woody Herman and Dizzy Gillespie, and set up an octet with drummer Kenny Clarke before returning to Europe and becoming Kurt Edelhagen's chief arranger. In 1961, building from a rhythm section featuring Clarke, Jimmy Woode and himself, he founded The Kenny Clarke-Francy Boland Big Band, which rapidly became one of the most noted Big Bands assembled outside the United States. After it broke up in 1972 he concentrated on composing."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30dc\u30e9\u30f3 (Francy Boland\u3001\u672c\u540d:Fran\u00e7ois Boland, 1929\u5e7411\u67086\u65e5 \u2013 2005\u5e748\u670812\u65e5) \u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46945666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francy_Boland>,
        <http://viaf.org/viaf/46945666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francy_Boland.
doremus_artist:ac7bf360-f4ff-39c2-88fc-935ad9e05a84
    owl:sameAs viaf:90730881;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90730881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65f8aecd-ec55-478e-8179-6efb235f0c07>.
doremus_artist:ac9f7f10-d0b7-3bb7-bad2-4381f34e9101
owl:sameAs viaf:79697893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79697893>.
doremus_artist:aca73756-8f33-31b6-842e-bbb5f7bdbce9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Celeste,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dallas,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Mack Kendree Harrell, Jr. (8 October 1909 Celeste, Texas \u2014 29 January 1960 Dallas, Texas) was an American operatic and concert baritone vocalist who was regarded as one of the greatest American-born lieder singers of his generation."@en,
        "\u041c\u044d\u043a \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mack Harrell; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0421\u0435\u043b\u0435\u0441\u0442, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1960, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u0438\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412 1938 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u0432 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u0435 1939 \u0433. \u2014 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u0411\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0432 \u00ab\u0422\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440\u0435\u00bb), \u0433\u0434\u0435 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 13 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1958 \u0433., \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430\u043c\u0438), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 23 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 156 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445. \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0438 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430 \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u00ab\u041f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u044b\u00bb \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1953), \u00ab\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0430\u00bb \u041c\u0438\u0439\u043e (1952) \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435 \u00ab\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430\u00bb (1956)."@ru,
        "\u5c0f\u9ea5\u514b\u00b7\u54c8\u745e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMack Kendree Harrell, Jr.\uff0c1909\u5e7410\u67088\u65e5\uff0d1960\u5e741\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u548c\u53e4\u5178\u6a02\u7537\u4e2d\u97f3\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u4ed6\u9019\u4e00\u4ee3\u6700\u51fa\u8272\u7684\u7f8e\u570b\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u9ea5\u514b\u00b7\u54c8\u745e\u723e\u51fa\u751f\u65bc\u5fb7\u514b\u85a9\u65af\u5dde\u3002 \u54c8\u745e\u723e\u5728\u7f8e\u570b\u4fc4\u514b\u62c9\u8377\u99ac\u5e02\u5927\u5b78\u5b78\u7fd2\u4e86\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u5f8c\u4f86\uff0c\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u734e\u5b78\u91d1\uff0c\u9032\u5165\u8cbb\u57ce\u7684\u67ef\u8482\u65af\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61743585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mack_Harrell>,
        <http://viaf.org/viaf/61743585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/119914a0-4d31-46c8-bf09-f72838db313a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mack_Harrell.
doremus_artist:acd2a77e-777b-3f6b-b0d1-06cb54f5c93e
owl:sameAs viaf:10041628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041628>.
doremus_artist:acf81825-34da-3e57-82e2-7d7720087391
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Fongaard (1919 in Oslo \u2013 1980 in Oslo) was a Norwegian composer, guitarist, and teacher. In addition to being concerned with microtonal and electronic music, he was perhaps the first to use the prepared guitar. \"Fongaard's output is considerable...Due to the partly experimental notation, these works have not become widely known.\""@en,
        "Bj\u00f8rn FongaardFichier:Defaut.svg Bj\u00f8rn Fongaard (n\u00e9 \u00e0 Oslo le 2 mars 1919 et mort \u00e0 Oslo le 26 octobre 1980) est un guitariste et compositeur norv\u00e9gien de musique contemporaine. Adepte de la microtonalit\u00e9, il a adopt\u00e9 un syst\u00e8me de notation exp\u00e9rimental, qui a port\u00e9 pr\u00e9judice \u00e0 sa popularit\u00e9. Il a fabriqu\u00e9 une guitare microtonale et laiss\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses \u0153uvres."@fr,
        "Bj\u00f8rn Halsten Fongaard (* 2. M\u00e4rz 1919 in Oslo; \u2020 26. Oktober 1980 ebenda) war ein norwegischer Komponist, Gitarrist und Musikp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:76580244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Fongaard>,
        <http://viaf.org/viaf/76580244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/611e828d-5dda-49ec-9693-ddd196e32d3c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Fongaard.
doremus_artist:ad4995f5-380f-334c-95b7-08b4e73b6cea
    rdfs:comment
        "Christopher Palameta is an oboist specializing in historically informed performance. He is based in Paris. Christopher Palameta was born in 1979 in Montreal, Canada, and studied Early Music Performance at McGill University. His main teachers were Theodore Baskin, Washington McClain, Bruce Haynes, and Marcel Ponseele. Palameta has participated in over 30 commercial recordings for the ATMA Classique, BIS, CPO, Analekta, Sony BMG, Deutsche Harmonia Mundi, and Naxos labels."@en;
    owl:sameAs viaf:224775688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Palameta>,
        <http://viaf.org/viaf/224775688>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Palameta.
doremus_artist:ad79b15e-3af2-3d6f-a34f-25d46b0e1f4d
    rdfs:comment
        "Jue Wang (born 5 March 1984, Shanghai) is a Chinese pianist. Entirely trained in his homeland, Wang has met much success in the Spanish piano competitions, being awarded 1st prizes both in Barcelona's 51st Maria Canals and Santander' 16th Paloma O'Shea competitions."@en;
    owl:sameAs viaf:120840846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jue_Wang>,
        <http://viaf.org/viaf/120840846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jue_Wang.
doremus_artist:ad82fa31-9ca1-3389-8426-0d2c256405bb
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Josse-Fran\u00e7ois-Joseph Benaut (* 30. September 1741 in Gullegem, Belgien; \u2020 13. Juli 1794 in Paris) war ein belgischer Organist, Cembalist und Komponist."@de,
        "Josse-Fran\u00e7ois-Joseph Benaut (c.1743, Gullegem, Belgium - 13 July 1794, in what is now Place de la Nation, Paris) was a Belgian composer, organist and harpsichordist who was guillotined during the French Revolution. His father Charles Benaut was an organist in Wulveringen in Flanders. Josse-Fran\u00e7ois-Joseph Benaut set himself up in Paris as a harpsichord tutor and in 1771 married the daughter of a Flemish merchant."@en,
        "Josse-Fran\u00e7ois-Joseph Benaut, n\u00e9 le 30 septembre 1741 \u00e0 Gullegem (Flandre-Occidentale) et guillotin\u00e9 le 13 juillet 1794 \u00e0 Paris, est un organiste, claveciniste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:17488361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josse-Fran\u00e7ois-Joseph_Benaut>,
        <http://viaf.org/viaf/17488361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josse-François-Joseph_Benaut.
doremus_artist:adaa71e2-1ebe-36c8-ad70-93aa222795e5
    owl:sameAs viaf:270235003;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270235003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0beda8b0-a364-4cb2-aa0b-a8993dc29fe6>.
doremus_artist:adeebc75-c2bf-35b7-a6f5-d5ba4b0d4840
owl:sameAs viaf:35508441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35508441>.
doremus_artist:aef7fbd2-e451-38ec-979d-beec0a04605c
    owl:sameAs viaf:138627493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138627493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b030f54f-de16-4539-9a83-c7df5ddcba40>.
doremus_artist:af11ec87-f9ad-3670-bc3a-23922eea5960
owl:sameAs viaf:200688387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200688387>.
doremus_artist:af5ecdab-d42d-3de1-bf69-9b2b09546ae1
owl:sameAs viaf:34667237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667237>.
doremus_artist:af8e8106-a854-3eca-9be9-95f547d72c56
    dbp:birthPlace dbr:Verviers;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Mathieu Crickboom (* 2. M\u00e4rz 1871 in Verviers (Hodimont); \u2020 30. Oktober 1947 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Mathieu Crickboom (2 March 1871 \u2013 30 October 1947) was a Belgian violinist, who was born in Verviers (Hodimont) and died in Brussels. Crickboom was the principal disciple of Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, who dedicated to him his Sonata for solo violin op. 27 No. 5. In the same vein, Ernest Chausson dedicated his string quartet to Crickboom, who for some years played second violin in the Ysa\u00ffe Quartet."@en,
        "Mathieu Crickboom (2 de marzo de 1871 - 30 de octubre de 1947) fue un violinista y profesor belga. Naci\u00f3 en Verviers, Hodimont y falleci\u00f3 en Bruselas. Crickboom fue el m\u00e1s importante disc\u00edpulo del violinista y compositor belga Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe, quien le dedic\u00f3 la quinta de sus virtuos\u00edsticas sonatas para viol\u00edn, en concreto la Sonata para viol\u00edn solo n\u00famero 5. En la misma l\u00ednea, el compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s Ernest Chausson le dedic\u00f3 su cuarteto de cuerda. Volvi\u00f3 a B\u00e9lgica y fue profesor del Conservatorio de Lieja (1910) y posteriormente del Conservatorio de Bruselas (1919)."@es,
        "Mathieu Crickboom, n\u00e9 \u00e0 Verviers le 2 mars 1871 et mort \u00e0 Bruxelles le 30 octobre 1947, est un violoniste belge."@fr,
        "Mathieu G\u00e9rard Adelin Crickboom (Hodimont, 2 maart 1871 \u2013 Elsene, 30 oktober 1947) was een Belgisch violist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u041c\u0430\u0442\u044c\u0451 \u041a\u0440\u0438\u043a\u0431\u043e\u043c (\u0444\u0440. Mathieu Crickboom; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1871, \u0412\u0435\u0440\u0432\u044c\u0435 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:2735202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathieu_Crickboom>,
        <http://viaf.org/viaf/2735202>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathieu_Crickboom_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathieu_Crickboom.
doremus_artist:b0165dcd-2e38-3c3b-80db-acf3dbeacf73
owl:sameAs viaf:38118210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38118210>.
doremus_artist:b0f0b02f-1fcb-38c9-9f44-6896a44f9de7
owl:sameAs viaf:41455221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41455221>.
doremus_artist:b13f352f-ece2-38da-93d2-0cc496dc18b7
    rdfs:comment
        "Marina Rossell i Figueras (* 17. Januar 1954 in Castellet i la Gornal, Barcelona) ist eine katalanische S\u00e4ngerin und singt spanische und katalanische Texte. Sie ist einer der wichtigsten S\u00e4nger des modernen katalanischen Lieds. Sie singt traditionelle und revolution\u00e4re klassische katalanische Lieder, Habaneras und eigene Kompositionen. Sie hat mit Georges Moustaki, Montserrat Caball\u00e9, Luis Eduardo Aute, Carlos Cano, Pedro Guerra oder Tomatito zusammengearbeitet und sie hat in Europa, Lateinamerika und Nordafrika gesungen."@de,
        "Marina Rossell i Figueras (Castellet y Gornal, Barcelona, 17 de enero de 1954) es una cantautora espa\u00f1ola en lengua catalana y castellana."@es,
        "Marina Rossell i Figueras (born January 17, 1954 in Castellet i la Gornal,) is a Spanish singer in Catalan and Spanish. She's one of the most important singers in the modern Catalan language. She has sung traditional and revolutionary classical Catalan songs, habaneras and her own compositions. Rossell has collaborated with such diverse artists as: Georges Moustaki, Montserrat Caball\u00e9, Luis Eduardo Aute, Carlos Cano, Pedro Guerra or the flamenco guitarist Tomatito. She has made numerous tours by Europe, Latin America, northern Africa."@en,
        "Marina Rossell y Figueras est une chanteuse catalane, n\u00e9e le 17 janvier 1954 \u00e0 Castellet y la Gornal dans la comarque d'Alt Pened\u00e8s, pr\u00e8s de Barcelone. Figure phare de la chanson catalane moderne, elle utilise \u00e9galement l\u2019espagnol dans certaines chansons. Elle chante des chants traditionnels et r\u00e9volutionnaires catalans classiques ainsi que des compositions propres."@fr;
    owl:sameAs viaf:76526626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Rossell>,
        <http://viaf.org/viaf/76526626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/208ba7b5-cf9e-4660-976b-0e7a7855aa46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marina_Rossell_2016.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Rossell.
doremus_artist:b217f255-86e7-3ab6-b8b1-ae2ce6f683a8
    dbp:birthPlace dbr:Wöhrden;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Heinrich Scheidemann (1595 \u2013 1663) foi um organista alem\u00e3o e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Heinrich Scheidemann (ca. 1595 \u2013 1663) was a German organist and composer. He was the best-known composer for the organ in north Germany in the early to mid-17th century, and was an important forerunner of Dieterich Buxtehude and J.S. Bach."@en,
        "Heinrich Scheidemann (vers 1595 - 1663) est un organiste et compositeur allemand, le plus c\u00e9l\u00e8bre des organistes d'Allemagne du Nord pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIe si\u00e8cle. Son influence le relie, par l'interm\u00e9diaire de ses \u00e9l\u00e8ves, \u00e0 Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "Heinrich Scheidemann ricevette i primi rudimenti musicali dal padre David, il quale fu innanzitutto organista a W\u00f6hrden e successivamente, dal 1604, presso la Katharinenkirche (Chiesa di Santa Caterina) di Amburgo. Dal 1611 al 1614 intraprese insieme all'amico Jacob Praetorius uno studio triennale ad Amsterdam sotto la guida dell'allora celebre organista Jan Pieterszoon Sweelinck. Queste lezioni impartite dal musicista olandese furono finanziate dalla principali chiese amburghesi, le quali desideravano avere in futuro organisti che s'erano formati musicalmente con Sweelinck."@it,
        "Heinrich Scheidemann, auch: Henricus Scheidemann, (* um 1596 in W\u00f6hrden in Holstein; \u2020 1663 in Hamburg) war ein deutscher Komponist, Organist und Musiklehrer."@de,
        "Heinrich Scheidemann, tambi\u00e9n: Henricus Scheidemann (W\u00f6hrden, Holstein, ca. 1595 - Hamburgo, 1663) fue un compositor, organista y maestro de m\u00fasica alem\u00e1n."@es,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0435\u0439\u0434\u0435\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Scheidemann, 1595, \u0412\u0451\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d \u2013 1663, \u0413\u0430\u043d\u0437\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c7\u30de\u30f3\uff08Heinrich Scheidemann, 1595\u5e74\u9803 - 1663\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300217\u4e16\u7d00\u534a\u3070\u306e\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3084J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u91cd\u8981\u306a\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Scheidemann>,
        <http://viaf.org/viaf/34644495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Scheidemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Scheidemann.
doremus_artist:b31fae6b-b40b-3aca-b036-16c56775e0a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lea,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Wayne Peterson (born September 3, 1927 in Albert Lea, MN) is a Pulitzer Prize\u2013winning composer, pianist and educator. Peterson earned B.A., M.A., and Ph.D. degrees at the University of Minnesota. He did advanced study on a Fulbright Scholarship at the Royal Academy of Music, London, England. Peterson's other honors include a Composer's Award from the American Academy and Institute of Arts and Letters (1986) and a Guggenheim Fellowship (1989\u201390). In 1990 he was a visiting artist at the American Academy in Rome."@en,
        "Wayne T. Peterson (* 3. September 1927 (oder 8. M\u00e4rz) in Albert Lea, Minnesota) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer."@de;
    owl:sameAs viaf:114839111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Peterson>,
        <http://viaf.org/viaf/114839111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Peterson.
doremus_artist:b3213d05-f54e-3889-a094-d7af1ea62179
owl:sameAs viaf:19975448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19975448>.
doremus_artist:b3cd7daf-e3b9-3ca0-8d7b-cd059def39af
owl:sameAs viaf:9839838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9839838>.
doremus_artist:b41d9bda-736a-3382-9f4c-ae1e26bb6a75
owl:sameAs viaf:2717913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2717913>.
doremus_artist:b43da180-29d4-3f51-b661-601c0eff3f1b
    dbp:birthPlace dbr:Schöningen;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Helga Pilarczyk (* 12. M\u00e4rz 1925 in Sch\u00f6ningen, Landkreis Helmstedt; \u2020 15. September 2011 in Hamburg) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Helga Pilarczyk (12 March 1926 \u2013 15 September 2011) was a German operatic soprano. Born in Sch\u00f6ningen, she originally trained as a pianist, at Braunschweig and at the Musikhochschule Hamburg. However, she made her debut as a contralto at the Staatstheater Braunschweig, as Irmentraud in Lortzing's Der Waffenschmied in 1951. By 1954 to 1955, she emerged as a dramatic soprano at the Hamburg State Opera, where she remained until the 1966/67 season."@en;
    owl:sameAs viaf:71576558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Pilarczyk>,
        <http://viaf.org/viaf/71576558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Pilarczyk.
doremus_artist:b5207880-901d-3fe4-bd50-d7e5289197f4
    rdfs:comment
        "Settimia Caccini (6 October 1591 \u2013 ca. 1638, Italy) was a well-known Italian singer and composer during the 1600s being one of the first women to have a successful career in music. Caccini was highly regarded for her artistic and technical work with music. Settimia comes from a family of well-known composers and singers, with her father being Giulio Caccini one of the more famed composers of this time known for helping to establish monodic music. This type of music opposed traditional music then, by having expressive melodies and evocative chords. As well as her father being into music she also had an older sister who was a famous composer of the time. Although she is not as well known as her sister, Francesca Caccini, mostly due to the fact Settimia never published any of her own music co"@en,
        "Settimia Caccini (6 octobre 1591 \u2014 vers 1638) est une compositrice et chanteuse italienne. Elle est la plus jeune fille du compositeur Giulio Caccini et de la chanteuse Lucia Gagnolanti. Sa m\u00e8re meurt alors que Settimia est tr\u00e8s jeune. Elle est la s\u0153ur de Francesca Caccini, \u00e9galement chanteuse et compositrice, et de la chanteuse Pompeo Caccini."@fr,
        "\u30bb\u30c3\u30c6\u30a3\u30df\u30a2\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Settimia Caccini, 1591\u5e7410\u67086\u65e5 \u2013 1638\u5e74\u9803\u3082\u3057\u304f\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ab\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u58f0\u697d\u5bb6\u30eb\u30c1\u30a2\u30fb\u30ac\u30cb\u30e7\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u672b\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u59c9\u306b\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u304c\u304a\u308a\u3001\u5144\u5f1f\u306b\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30dd\u30f3\u30da\u30aa\u304c\u3044\u308b\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u306b\u6bcd\u89aa\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u305f\u304c\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306a\u6c34\u6e96\u306e\u9ad8\u3055\u3086\u3048\u306b\u65e9\u304f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u305d\u308c\u306a\u308a\u306b\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u300a Gi\u00e0 a sperai, non spero hor' pi\u00f9\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u59c9\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u3084\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30cd\u30c3\u30bf\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u697d\u7a2e\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u6b4c\u5287\u3082\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47052782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Settimia_Caccini>,
        <http://viaf.org/viaf/47052782>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F152d.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Settimia_Caccini.
doremus_artist:b63c0593-2057-3480-b08b-fca3f2923da9
owl:sameAs viaf:103242235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103242235>.
doremus_artist:b67e5660-2c8f-3b85-8d95-6b66740eaa93
owl:sameAs viaf:41733861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41733861>.
doremus_artist:b68abacf-6308-3293-af55-f4100b8c9b58
    owl:sameAs viaf:7651983;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Petrelka.
doremus_artist:b6e42fea-e240-30bf-9b3e-6f8f011c53bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oran_(department)>;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Daho (* 14. Januar 1956 in Oran, Algerien) ist ein franz\u00f6sischer Pop-S\u00e4nger und Komponist. Er ist au\u00dferdem als Musikproduzent und Schauspieler t\u00e4tig."@de,
        """\u00c9tienne Daho (Oran, Algerije, 14 januari 1956) is een Frans zanger, liedjesschrijver en platenproducer die sinds 1981 een aantal hitsingles uitgebracht heeft. Daho zingt met een lage, fluisterachtige stem zoals die Leonard Cohen of Chet Baker. Zijn invloeden zijn naar eigen zeggen Serge Gainsbourg, The Velvet Underground, The Beach Boys en Syd Barrett. Al zijn albums hebben ten minste goud of platina gehaald, zoals "Mythomane" in 1981, "La notte, la notte" in 1984, "Pop satori" in 1986, "Pour nos vies martiennes" in 1988 en de dubbele platina-plaat "Paris ailleurs" in 1991."""@nl,
        "\u00c9tienne Daho (pronounced: [e.tj\u025bn da.o]) (born January 14, 1956 in Oran, French Algeria) is a French singer, songwriter and record producer. He has released a number of synth-driven and rock-surf influenced pop hit singles since 1981."@en,
        "\u00c9tienne Daho (ur. 14 stycznia 1957 w Oranie) \u2013 francuski piosenkarz, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny, kt\u00f3ry wyda\u0142 wiele popowych hit\u00f3w od 1981 roku."@pl,
        "\u00c9tienne Daho es un autor-compositor-int\u00e9rprete, actor y productor franc\u00e9s, nacido el 14 de enero de 1956 en Or\u00e1n, Argelia. \u00c9tienne Daho parti\u00f3 del rock de Rennes en el comienzo de los a\u00f1os ochenta. En una decena de \u00e1lbumes de pop franc\u00e9s este apasionado de la m\u00fasica impuso un estilo \u00fanico, tanto desde el punto de vista vocal como musical que fue muy influyente. Sus herederos son parte tanto de la French touch como de la Nueva Canci\u00f3n Francesa. En 1995, contribuye a la producci\u00f3n del \u00e1lbum Genre humain de su \u00eddolo Brigitte Fontaine."@es,
        "\u00c9tienne Daho est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, acteur et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 janvier 1956 \u00e0 Oran (en Alg\u00e9rie). \u00c9tienne Daho est issu de la vague du rock rennais du tout d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Gr\u00e2ce au succ\u00e8s des premiers tubes electro pop (Le Grand Sommeil, Week-end \u00e0 Rome, Tomb\u00e9 pour la France\u2026), des tourn\u00e9es et des albums Pop Satori (1986), Pour nos vies martiennes (1988), \u00c9tienne Daho impose sa marque et devient la figure de proue incontournable de la pop fran\u00e7aise. La \u00ab Dahomania \u00bb et la fr\u00e9n\u00e9sie des ann\u00e9es 1980 et 90 atteignent leur paroxysme avec l'album Paris ailleurs (1991 - plus de 600 000 exemplaires vendus et une tourn\u00e9e internationale dans 14 pays). Si sa popularit\u00e9 perdure avec des singles (Le premier jour du reste de ta vie, Comme un boomerang, Mon man\u00e8ge \u00e0 moi, "@fr,
        "\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30c0\u30aa\u30fc \uff08\u00c9tienne Daho, 1956\u5e741\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30e9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u4f4e\u3044\u56c1\u304f\u3088\u3046\u306a\u6b4c\u58f0\u304b\u3089\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u3084\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\u3068\u3082\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u97f3\u697d\u7684\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u306e\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b2\u30fc\u30f3\u30ba\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3001\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u3001\u30b7\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306f\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u304b\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30bb\u30a4\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u306e\u66f2He's on the Phone\u306f\u3001\u30c0\u30aa\u30fc\u306eWeek end \u00e0 Rome\u3092\u4e0b\u6577\u304d\u306b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u539f\u66f2\u304b\u3089\u30c0\u30aa\u30fc\u306e\u8a9e\u308a\u3092\u30d5\u30a3\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62753490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Daho>,
        <http://viaf.org/viaf/62753490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e0de31c-4957-4649-9aa3-7b0f1d9d2c84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etienne_daho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Daho.
doremus_artist:b753aeb2-22d9-3d7c-9afc-4ca17be12a5c
owl:sameAs viaf:24843165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24843165>.
doremus_artist:b8c8cd14-5fc4-3417-8cef-183b6d33f45d
    owl:sameAs viaf:14966047;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pemysl_Koí.
doremus_artist:b8dbd86c-04d2-3d44-8345-c9b651ba6478
    owl:sameAs viaf:39645009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31145542589496641970>,
        <http://viaf.org/viaf/39645009>.
doremus_artist:b9edaeb6-5106-3aad-98dd-c7d76d5d9032
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        "Paul Jones (* 24. Februar 1942 in Portsmouth, Hampshire als Paul Pond) ist ein britischer S\u00e4nger, Schauspieler und Mundharmonikaspieler. Bekannt wurde Jones in den 1960er Jahren als S\u00e4nger der Popgruppe Manfred Mann. Jones hatte sich 1962 der Gruppe Mann-Hugg Blues Brothers angeschlossen, die sich 1963 in Manfred Mann umbenannte. Nach seinem Ausstieg 1966 verfolgte er zeitweilig eine Solokarriere als S\u00e4nger. In Gro\u00dfbritannien gelangen ihm mit High Time, das 1966 auf Platz 4 der Singles-Charts kam, und mit I've Been A Bad Bad Boy, 1967 auf Platz 5, zwei Hits. Er wirkte au\u00dferdem in Film- und Musicalproduktionen mit wie 1967 in dem britischen Film Privileg und war mit Alexis Korner im Rockpalast zu h\u00f6ren (The Party Album, 1978). Seit den 1980er Jahren ist Paul Jones S\u00e4nger der Blues Band, sei"@de,
        "Paul Jones (born Paul Pond, 24 February 1942) is an English singer, actor, harmonica player, radio personality and television presenter."@en,
        "Paul Jones (geboren als Paul Pond, 24 februari 1942, Portsmouth in Engeland) is een Engelse singer-songwriter, acteur, mondharmonicaspeler en radio- en televisiepresentator."@nl,
        "Paul Jones (ur. 24 lutego 1942 jako Paul Pond w Portsmouth, Anglia) \u2013 angielski piosenkarz, aktor, osobowo\u015b\u0107 radiowa i prezenter telewizyjny. W styczniu 1962 Paul Pond pozna\u0142 Briana Jonesa (p\u00f3\u017aniejszego za\u0142o\u017cyciela i lidera zespo\u0142u The Rolling Stones), co zapocz\u0105tkowa\u0142o ich przyja\u017a\u0144, po\u0142\u0105czy\u0142a ich przede wszystkim mi\u0142o\u015b\u0107 do chicagowskiego bluesa. R\u00f3wnie\u017c od stycznia 1962 Paul Pond do\u0142\u0105czy\u0142 do pierwszego brytyjskiego zespo\u0142u bluesowego \u2013 Blues Incorporated. Pond wyst\u0119powa\u0142 w nim jako wokalista w londy\u0144skim klubie Ealing Jazz Club, razem z Brianem Jonesem (wyst\u0119puj\u0105cym jako gitarzysta, harmonijkarz i wokalista). W Blues Incorporated by\u0142 wtedy r\u00f3wnie\u017c m.in. Mick Jagger. Pond w tym czasie bezskutecznie namawia\u0142 Briana Jonesa do za\u0142o\u017cenia wsp\u00f3lnego zespo\u0142u i jak sam wspomina - to pod wp\u0142ywem Br"@pl,
        "Paul Pond, plus connu sous le nom de Paul Jones, n\u00e9 \u00e0 Portsmouth en 1942, est un chanteur britannique de rock et de blues. Il est surtout connu pour avoir fait partie du groupe Manfred Mann durant les ann\u00e9es 1960. Par la suite, il poursuit une carri\u00e8re solo et se consacre au m\u00e9tier d'acteur. Paul Jones appara\u00eet au cin\u00e9ma, notamment dans le film Privil\u00e8ge de Peter Watkins, et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans la s\u00e9rie pour enfants Uncle Jack. Il anime \u00e9galement des \u00e9missions de radio."@fr;
    owl:sameAs viaf:114704600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Jones_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/114704600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18ad1770-6884-455f-b631-53b8f1eb10ac>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Jones_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Jones_(singer)>.
doremus_artist:bab6e8f4-23b5-35f1-bfb2-ac84fc76e333
owl:sameAs viaf:10100511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100511>.
doremus_artist:bb7d054b-bab2-32ea-994c-f00d4032daaa
owl:sameAs viaf:262082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262082>.
doremus_artist:bcf2b623-6904-3c48-975a-ac2136c72290
    dbp:birthPlace res:Millau;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Bouad (n\u00e9 le 22 septembre 1948 \u00e0 Millau) est un musicien fran\u00e7ais. Ancien guitariste de Johnny Hallyday, il est devenu c\u00e9l\u00e8bre aupr\u00e8s du grand public comme membre du groupe Les Muscl\u00e9s."@fr;
    owl:sameAs viaf:44508342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Bouad>,
        <http://viaf.org/viaf/44508342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37260113-1fae-4891-a0f5-4ab43e552678>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toulouse_Game_Show_2011_-_Eric_Bouad_-_Musclés_-_P1290222.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Bouad.
doremus_artist:bcf394f0-6c82-33e4-9348-d99282cc8b6b
    rdfs:comment
        "Bracha Tzfira (en h\u00e9breu:\u05d1\u05e8\u05db\u05d4 \u05e6\u05e4\u05d9\u05e8\u05d4), (J\u00e9rusalem, 1911 ou 1914 - avril 1990) est une chanteuse juive isra\u00e9lienne, tr\u00e8s populaire apr\u00e8s les ann\u00e9es 1930. Elle fut l'une des pionni\u00e8res du genre zemer ivri (la chanson h\u00e9bra\u00efque), surtout gr\u00e2ce \u00e0 sa collaboration avec le compositeur Nahoum Nardi."@fr;
    owl:sameAs viaf:238188343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bracha_Tzfira>,
        <http://viaf.org/viaf/238188343>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PikiWiki_Israel_4578_Gan-Shmuel_sk5-_16.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bracha_Tzfira.
doremus_artist:bd1bf12e-2790-3b80-b365-9d65635b6785
    dbp:birthPlace dbr:Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Bonn;
    rdfs:comment
        """Friedrich Edmund "Fritz" Rieger (28 June 1910 \u2013 30 September 1978), was a German conductor. Rieger was born in Oberaltstadt, Karkonosze, Bohemia, Austria-Hungary. From 1931 to 1938 he worked in Prague. In August 1941 he became director of the Bremen opera, and in August 1944 he took up the position of director of the Bremen Philharmonic Orchestra. Rieger was a member of the Nazi party. Fritz Rieger was chief conductor of the Melbourne Symphony Orchestra from 1971 to 1972. He died in Bonn, Germany."""@en,
        "Friedrich Edmund Rieger (* 28. Juni 1910 in Oberaltstadt, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. September 1978 in Bonn) war ein deutscher Dirigent und Generalmusikdirektor."@de,
        "Fritz Rieger (Friedrich Edmund Rieger) est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 28 juin 1910 \u00e0 Oberaltstadt (Boh\u00eame) et mort le 30 septembre 1978 (\u00e0 68 ans) \u00e0 Bonn."@fr,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Fritz Rieger, 1910\u5e746\u670828\u65e5 - 1978\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56696314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Rieger>,
        <http://viaf.org/viaf/56696314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Rieger.
doremus_artist:bdb95718-98b7-364f-aafd-de06ef0f6ddc
    dbp:birthPlace dbr:Castiglione_dei_Pepoli;
    rdfs:comment
        "Leo Nucci (* 16. April 1942 in Castiglione dei Pepoli bei Bologna) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton). Er ist verheiratet mit der italienischen Sopranistin Adriana Anelli und hat mit ihr eine Tochter."@de,
        "Leo Nucci (Castiglione dei Pepoli, Bolonia, 16 de abril de 1942) es un bar\u00edtono italiano, especialmente reconocido en el repertorio verdiano y verista."@es,
        "Leo Nucci (born 16 April 1942) is an Italian operatic baritone, particularly suited to Verdi roles."@en,
        "Leo Nucci (geboren te Castiglione dei Pepoli op 16 april 1942) is een Italiaans bariton. Hij is bekend als een belangrijk vertolker van het verisme en de werken van Giuseppe Verdi. Al vanaf 1957 studeerde Nucci zang bij Mario Bigazzi, en in de eerste helft van de jaren 60 in Bologna bij Giuseppe Marchesi. Nadat hij in 1967 een zangwedstrijd won kreeg hij de rol van Figaro in Il barbiere di Siviglia van Gioacchino Rossini. Hij sloot zich vervolgens aan bij het koor van het Milanese Teatro alla Scala en studeerde bij maestro Ottoviano Bizzani. Nadat hij in 1973 het concours van Vercelli won debuteerde hij opnieuw als solist, nu in de titelrol van Verdi's Rigoletto. In de Scala kwam zijn grote doorbraak, waarna hij debuteerde bij een groot aantal belangrijke operagezelschappen, zoals in 1980 "@nl,
        "Leo Nucci est un baryton italien, n\u00e9 \u00e0 Castiglione dei Pepoli (province de Bologne) le 16 avril 1942."@fr,
        "\u041b\u0435\u0301\u043e \u041d\u0443\u0301\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Leo Nucci; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d\u0435-\u0434\u0435\u0438-\u041f\u0435\u043f\u043e\u043b\u0438, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30cc\u30c3\u30c1\uff08Leo Nucci, 1942\u5e744\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u91cc\u6b50\u00b7\u52aa\u5947\uff08Leo Nucci\uff0c1942\u5e744\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u5728\u4e16\u7684\u5531\u5bb6\u4e2d\uff0c\u5a01\u723e\u7b2c\u548c\u5beb\u5be6\u4e3b\u7fa9\u6b4c\u5287\u4e2d\u6700\u6b0a\u5a01\u7684\u7537\u4e2d\u97f3\u6f14\u7e79\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113883272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Nucci>,
        <http://viaf.org/viaf/113883272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ffa9e63-8ebe-49eb-8999-aa28d090a3d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_nucci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Nucci.
doremus_artist:be0a4f21-1cfa-3531-a6f1-8dabd37373cd
    rdfs:comment
        "Vicente (Vicen\u00e7) Sardinero (January 12, 1937 - February 9, 2002), n\u00e9 Sardinero-Puerto, was a Spanish operatic lyric baritone. Born in Barcelona, he made his debut at the Gran Teatre del Liceu in his native city in the 1964-65 season, as Escamillo in Carmen. He first appearance at the Teatro alla Scala was in 1967, as Enrico in Lucia di Lammermoor. He also sang at London's Covent Garden (Marcello in La boh\u00e8me, 1976) and was often heard in zarzuela. The baritone died in the village of Villafranca del Castillo, near Madrid, in his sixty-fifth year."@en;
    owl:sameAs viaf:42027302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Sardinero>,
        <http://viaf.org/viaf/42027302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70e74d14-014f-48af-81a7-886509d32fd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Sardinero.
doremus_artist:c1273e0b-0e18-3217-b465-0394287d48e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_News,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Michael L. Maguire (born February 20, 1955) is an American actor, best known for his role as Enjolras in the original Broadway production of the musical Les Mis\u00e9rables. This role won him a Tony Award in 1987. It also won him a Drama Desk Award and a Theatre World Award. In 1995 he was chosen to reprise the role in Les Mis\u00e9rables: The Dream Cast in Concert at the Royal Albert Hall in London, produced to celebrate the musical's 10th anniversary. His voice type is baritone. In 2008 he received a law degree from Southwestern Law School in Los Angeles. He now practices family law in Beverly Hills."@en;
    owl:sameAs viaf:79788104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Maguire_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/79788104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Maguire_(actor)>.
doremus_artist:c16ba289-79b2-303a-b579-318ae0025e8a
owl:sameAs viaf:53722521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53722521>.
doremus_artist:c24e70b4-94be-3be4-9271-779ea4dabdd7
    rdfs:comment
        "Pierre-Philippe Bauzin est un organiste, improvisateur et  compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-\u00c9milion (Gironde) le 12 avril 1933 et mort le 11 janvier 2005 \u00e0 Nice.Il commence \u00e0 cinq ans l'\u00e9tude du piano, \u00e0 dix ans d\u00e9bute l\u2019orgue et \u00e0 onze ans l'harmonie. \u00c0 douze ans, il devient sur concours, titulaire du grand orgue de l'\u00e9glise Saint-Pierre de Bordeaux. \u00c0 quatorze ans, il obtient son 1er prix de piano et son 1er prix d\u2019harmonie au conservatoire de Bordeaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Philippe_Bauzin>,
        <http://viaf.org/viaf/32260443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Philippe_Bauzin.
doremus_artist:c3112f1d-434c-31e5-9f9b-4498051ceced
owl:sameAs viaf:36731646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36731646>.
doremus_artist:c38c60ce-3780-3960-8101-30899aba1177
owl:sameAs viaf:17355094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17355094>.
doremus_artist:c3c8ac40-ee08-3987-b4d8-3a3a4805ea7c
owl:sameAs viaf:80125166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80125166>.
doremus_artist:c46a2b10-91d4-39f1-94db-48eef48b002f
    dbp:birthPlace dbr:Akhmim;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Thebes,_Egypt>;
    rdfs:comment
        "Aj (tak\u017ce Ay lub Eje) \u2013 faraon, w\u0142adca staro\u017cytnego Egiptu. Prawdopodobnie panowa\u0142 w latach 1323-1319 p.n.e. By\u0142 synem Jujego i Czuju, a wi\u0119c bratem kr\u00f3lowej Teje. Niekt\u00f3rzy badacze uwa\u017caj\u0105 go r\u00f3wnie\u017c za ojca Nefertiti. Zaliczany jest do grona w\u0142adc\u00f3w XVIII dynastii. Grobowiec Aja, znajduj\u0105cy si\u0119 w Dolinie Kr\u00f3l\u00f3w zosta\u0142 odkryty w 1816 roku przez Giovanniego Battist\u0119 Belzoniego.Aj wyznaczy\u0142 na swojego nast\u0119pc\u0119 wodza egipskiego, Horemheba."@pl,
        """Ay ou Ai foi o pen\u00faltimo fara\u00f3 da XVIII dinastia eg\u00edpcia. Governou o Antigo Egito durante um breve per\u00edodo de quatro anos entre 1327 e 1 323 a.C. ou entre 1323 e 1 319 a.C., segundo os autores. Antes de se tornar fara\u00f3 Ay foi um alto funcion\u00e1rio ao servi\u00e7o de tr\u00eas fara\u00f3s, Amen\u00f3fis III, Amen\u00f3fis IV e Tutanc\u00e2mon. O seu nome de trono ou prenome foi Kheperkherur\u00e9, o que significa "Eternas s\u00e3o as manifesta\u00e7\u00f5es de R\u00e9"."""@pt,
        """Ay was the penultimate Pharaoh of Ancient Egypt's 18th dynasty. He held the throne of Egypt for a brief four-year period (probably 1323\u20131319 BC or 1327\u20131323 BC, depending on which chronology is followed), although he was a close advisor to two and perhaps three of the pharaohs who ruled before him and was said to be the power behind the throne during Tutankhamun's reign. Ay's prenomen or royal name\u2014Kheperkheperure\u2014means "Everlasting are the Manifestations of Ra" while his birth name Ay it-netjer reads as 'Ay, Father of the God.' Records and monuments that can be clearly attributed to Ay are rare, not only due to his short length of reign, but also because his successor, Horemheb, instigated a campaign of damnatio memoriae against him and other pharaohs associated with the unpopular Amarna """@en,
        "A\u00ff (II) est le douzi\u00e8me et avant-dernier pharaon de la XVIIIe dynastie (Nouvel Empire). Man\u00e9thon l\u2019appelle A\u00ee (II) (Acherres). On situe son r\u00e8gne aux alentours de -1327 \u00e0 -1323. Beaucoup d'incertitudes demeurent sur les \u00e9v\u00e9nements de cette \u00e9poque contemporaine de la vie du P\u00e8re Divin A\u00ff, et des circonstances de son accession au tr\u00f4ne."@fr,
        "Eje (auch Aja oder Aya) war ein alt\u00e4gyptischer K\u00f6nig (Pharao) der 18. Dynastie (Neues Reich), welcher etwa von 1323 bis 1319 v. Chr. (Helck: 1309\u20131305, Krauss: 1323\u20131319 v. Chr.) regierte. Seine Herkunft und der Beginn seiner Karriere sind unbekannt. Unter Echnaton war er ein hoher Hofbeamter. Nach dessen Tod war er vielleicht Wesir des Kindpharaos Tutanchamun und wurde sp\u00e4ter nach dessen fr\u00fchem Tod als ein bereits betagter W\u00fcrdentr\u00e4ger sein Nachfolger und damit ein \u00e4gyptischer Pharao."@de,
        """Eje, Eye of Iyi was een farao uit de 18e Dynastie van het Oude Egypte. De naam Eje is onduidelijk vertaald, eigenlijk staat er Itinetjer-iyi, hetgeen betekent: "Goddelijke vader, Eje". Zijn tweede naam luidt Chepercheperoere-Irimaat en betekent "Langdurig zijn de manifestaties van Re, dat doet wat goed is"."""@nl,
        "Jeperjeperura Ay, generalmente denominado Ay, o Ay II, es el pen\u00faltimo fara\u00f3n de la XVIII dinast\u00eda egipcia. Gobern\u00f3 de c. 1327/5 a 1323/1 a. C. Su nombre de coronaci\u00f3n fue Jeperjeperura Irimaat, \u00abEternas son las manifestaciones de Ra, el que hace Justicia\u00bb. Eusebio de Cesarea lo denomin\u00f3 Kerres."@es,
        "\u042d\u0439\u0435 (\u0438\u043d\u0430\u0447\u0435 \u0410\u0439, \u0410\u0438, \u042d\u0439, \u042d\u0438, \u0425\u0430\u0439\u0430) \u2014 \u0441\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a \u0430\u043c\u0430\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0444\u0430\u0440\u0430\u043e\u043d\u043e\u043c \u0414\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 1323 \u2014 1319 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a XVIII \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438."@ru,
        "\u062e\u067e\u0631 \u062e\u067e\u0631\u0648 \u0631\u0639 \u0622\u064a (\u0622\u064a) Ay \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f (\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631) \u0641\u0631\u0627\u0639\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645, \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0639\u0648\u0646 \u0645\u0635\u0631 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0648\u062c\u064a\u0632\u0629 ( \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 (\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u062d 1324\u20141320 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0623\u0648 1327\u20141323 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u060c \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a). \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u062a\u0648\u062a \u0639\u0646\u062e \u0622\u0645\u0648\u0646 \u064a\u0643\u0627\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0643\u062f \u0623\u0646 \u0622\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0644\u0647 \u0639\u0646 \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0628\u0627\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0639\u062f \u062a\u062c\u0631\u0628\u0647 \u0625\u062e\u0646\u0627\u062a\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0648\u062d\u064a\u062f \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0633\u0627\u0628\u0642."@ar,
        "\u30a2\u30a4 \uff08Ay, Ai\u3001\u5728\u4f4d\uff1a\u7d00\u5143\u524d1323\u5e74\u304b\u3089\u7d00\u5143\u524d1319\u5e74\u9803 - \u7d00\u5143\u524d1327\u5e74\u304b\u3089\u7d00\u5143\u524d1323\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u7b2c18\u738b\u671d\u306e\u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\uff08\u738b\uff09\u3002\u30a2\u30e1\u30f3\u30db\u30c6\u30d73\u4e16\u306e\u6b63\u5983\u30c6\u30a3\u30a4\uff08Tiy\uff09\u306f\u59b9\u3067\u3001\u5144\u59b9\u3068\u3082\u306b\u30df\u30bf\u30f3\u30cb\u306b\u30eb\u30fc\u30c4\u3092\u6301\u3064\u7236\u30a4\u30a6\u30e4\u306e\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30d5\u30df\u30fc\u30e0\uff08Akhmim\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7b2c18\u738b\u671d\u306e\u738b\u65cf\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30f3\u30db\u30c6\u30d73\u4e16\u306e\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u738b\u5bb6\u306b\u4ed5\u3048\u3066\u304d\u305f\u53e4\u53c2\u306e\u81e3\u3002\u4e21\u89aa\u3067\u3042\u308b\u30a4\u30a6\u30e4\u3068\u30c1\u30e5\u30a6\u30e4\u306f\u3068\u3082\u306b\u795e\u5b98\u3067\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u795e\u5b98\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u306e\u6cbb\u4e16\u306b\u3042\u3063\u3066\u306f\u30a2\u30e1\u30f3\u5927\u795e\u5b98\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u7d00\u5143\u524d1327\u5e74\u9803\uff08\u307e\u305f\u306f\u7d00\u5143\u524d1324\u5e74\u9803\uff09\u3001\u30a2\u30f3\u30b1\u30bb\u30ca\u30fc\u30e1\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u738b\u4f4d\u3092\u7d99\u3050\u3002\u59bb\u3068\u3057\u3066\u306f\u3053\u306e\u4ee5\u524d\u306b\u30c6\u30a4\uff08Tey\uff09\u304c\u3044\u305f\u304c\u3001\u5373\u4f4d\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u6b7b\u5225\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u3092\u30c6\u30a4\u3068\u306e\u9593\u306e\u5a18\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d5\u30a1\u30e9\u30aa\u3068\u3057\u3066\u306e\u5373\u4f4d\u540d\u306f\u30b1\u30da\u30eb\u30b1\u30da\u30eb\u30a6\u30e9\u30fc\uff08Kheperkheperure\u3001\u300e\u795e\u306f\u30e9\u30fc\u306e\u5fb4\u306a\u308a\u300f\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6cbb\u4e16\u304c\u77ed\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f\u30c4\u30bf\u30f3\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u3092\u6697\u6bba\u3057\u305f\u3068\u306e\u5f8c\u4e16\u306e\u60aa\u8a55\u306e\u305f\u3081\u304b\u5373\u4f4d\u4ee5\u524d\u306e\u30a2\u30a4\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u963f\u4f0a\u4e3a\u53e4\u57c3\u53ca\u65b0\u738b\u56fd\u65f6\u671f\u7b2c\u5341\u516b\u738b\u671d\u7684\u6700\u540e\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u6cd5\u8001\uff08\u7ea6\u524d1323\u5e74\u81f3\u7ea6\u524d1319\u5e74\u5728\u4f4d\u6216\u7ea6\u516c\u5143\u524d1327\u5e74-\u516c\u5143\u524d1323\u5e74\uff09\u3002\u963f\u4f0a\u7684\u738b\u4f4d\u540dKheperkheperure\u610f\u4e3a\u201c\u6c38\u6052\u662f\u62c9\u7684\u8868\u73b0\u201d\u800c\u672c\u540d\u4f0a\u7279\u52aa\u7279\u00b7\u963f\u4f0a\u5219\u610f\u4e3a\u201c\u795e\u4e4b\u7236\uff0c\u963f\u4f0a\u201d\u3002\u963f\u4f0a\u7684\u8bb0\u5f55\u548c\u53e4\u8ff9\u4e0d\u591a\u89c1\uff0c\u8fd9\u4e0d\u4ec5\u662f\u56e0\u4e3a\u4ed6\u77ed\u6682\u7684\u5728\u4f4d\u65f6\u671f\uff0c\u4e5f\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7684\u7ee7\u4efb\u8005\u54c8\u4f26\u6d77\u5e03\uff0c\u9f13\u52a8\u53cd\u5bf9\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u6cd5\u8001\u5728\u963f\u9a6c\u5c14\u90a3\u65f6\u671f\u7684\u9664\u5fc6\u8bc5\u5492\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85678327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ay>,
        <http://viaf.org/viaf/85678327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/633c13a3-335a-466f-8e01-535837faeff5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9707d7b8-2861-4e93-a75e-3aa932dc9d26>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PortraitStudyOfAy.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ay.
doremus_artist:c47e0f2c-a5ee-308d-91ee-5a74fd71b468
    dbp:birthPlace dbr:Antibes;
    dbp:deathPlace dbr:5th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Audiberti (* 25. M\u00e4rz 1899 in Antibes; \u2020 10. Juli 1965 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lyriker, Schriftsteller, Dramatiker und Journalist. Audiberti wurde von Victor Hugo und St\u00e9phane Mallarm\u00e9 beeinflusst; auch Symbolismus und Surrealismus wirkten auf ihn ein. Er entwickelte eine sehr bildreiche und melodi\u00f6se Sprache. Im Hintergrund seiner Themen steht die Polarit\u00e4t und Gleichzeitigkeit von Gut und B\u00f6se."@de,
        "Jacques Audiberti (Antibes, 25 de marzo de 1899- Paris, 10 de julio de 1965) escritor franc\u00e9s. Hijo \u00fanico, se traslad\u00f3 a Par\u00eds en 1924 y estuvo interesado por el movimiento surrealista."@es,
        "Jacques Audiberti (March 25, 1899 \u2013 July 10, 1965) was a French playwright, poet and novelist and exponent of the Theatre of the Absurd. He was born in Antibes, France. He died in Paris. He is buried inCimeti\u00e8re de Pantin, Pantin, Ile-de-France Region, France"@en,
        "Jacques Audiberti est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 mars 1899 \u00e0 Antibes (Alpes-Maritimes) et mort le 10 juillet 1965 \u00e0 Paris (5e). Il est auteur d'une \u0153uvre th\u00e9\u00e2trale importante, mais aussi de romans, d'essais, de po\u00e8mes et de critiques cin\u00e9matographiques."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u041e\u0434\u0438\u0431\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Jacques Audiberti; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1899, \u0410\u043d\u0442\u0438\u0431, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043b\u043b\u0430\u0440\u043c\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:68924880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Audiberti>,
        <http://viaf.org/viaf/68924880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Audiberti.
doremus_artist:c5a374fb-7e0d-37e7-8fb8-9a94764c2e91
owl:sameAs viaf:32182714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32182714>.
doremus_artist:c7a4e037-6b77-31a0-af13-e5a3ec932c6b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Villejuif;
    rdfs:comment
        "Arthur Oldham (Gr\u00e3-Bretanha, 1926 - Paris, 4 de maio de 2003) foi um compositor brit\u00e2nico. Foi o \u00fanico aluno de Benjamin Britten.Colaborou com personalidades como Sir Colin Davis, Herbert von Karajan, Pierre Boulez, Seiji Ozawa, Wolfgang Sawallisch, Carlo Maria Giulini e Sir Georg Solti, entre outros."@pt,
        "Arthur Oldham, n\u00e9 \u00e0 Londres (Grande-Bretagne) le 6 septembre 1926 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Villejuif le 4 mai 2003 en r\u00e9gion parisienne, est un compositeur et chef de ch\u0153ur britannique."@fr,
        "Arthur William Oldham (6 September 1926 \u2013 4 May 2003) was an English composer and choirmaster. He founded the Edinburgh Festival Chorus in 1965, the Chorus of the Orchestre de Paris in 1975, and the Concertgebouw Orchestra Chorus in Amsterdam in 1979. He also worked with the Scottish Opera Chorus 1966\u201374 and directed the London Symphony Chorus 1969\u201376. For his work with the LSO Chorus, he won three Grammy Awards. He was also a composer, mainly of religious works, but also a ballet and an opera."@en;
    owl:sameAs viaf:106976268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/106976268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f97bc1b1-22c6-4918-b231-9a765bd95ea5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Oldham.
doremus_artist:c9415686-4da8-3f41-994a-fda9014a2e2f
owl:sameAs viaf:77545474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77545474>.
doremus_artist:c949b830-e603-38d0-b23b-3877c67afa04
owl:sameAs viaf:66675550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675550>.
doremus_artist:c970f354-9310-3403-97b0-d4016eb609d0
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Laurent Belissen (* 8. August 1693 in Aix-en-Provence; \u2020 12. Februar 1762 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Sp\u00e4tbarock. Laurent Belissen war ein Sch\u00fcler des \u201ema\u00eetre de musique\u201c Guillaume Poitevin an der Chorschule der Kathedrale von Aix-en-Provence. Ab 1722 war Belissen Nachfolger von Esprit-Antoine Blanchard (1696\u20131770) als \u201ema\u00eetre de musique\u201c der Abtei Saint-Victor in Marseille, der Stadt, in der er den Rest seines Lebens t\u00e4tig war. Dort leitete er ebenfalls die \u201eAcad\u00e9mie des concerts\u201c, die von 1717 bis 1793 bestand."@de,
        "Laurent Belissen (also Bellissen) (8 August 1693 \u2013 12 February 1762) was a French Baroque composer. He was born in Aix-en-Provence and may have been among the last students of Guillaume Poitevin, then ma\u00eetre de musique at the choir school of the Aix Cathedral. By 1722 Belissen settled in Marseille, where he succeeded Antoine Blanchard as ma\u00eetre de musique of the Abbey of St. Victor, which was then rapidly declining in importance\u2014but he also secured a position directing the city's Acad\u00e9mie de Concerts. Belissen remained in Marseilles until his death."@en,
        "Laurent BelissenFichier:Defaut.svg Laurent Belissen est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence le 8 ao\u00fbt 1693 et mort \u00e0 Marseille le 15 juillet 1762."@fr;
    owl:sameAs viaf:74052162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Belissen>,
        <http://viaf.org/viaf/74052162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Belissen.
doremus_artist:ca0352f5-f92c-310c-9c91-dea7c2e1a485
owl:sameAs viaf:29741711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741711>.
doremus_artist:ca3c6374-ea0f-3d4e-aaf3-f22ead0f9c1b
    dbp:birthPlace dbr:Kutaisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Sakaria Paliaschwili (georgisch \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; * 4. Augustjul./ 16. August 1871greg. in Kutaissi; \u2020 6. Oktober 1933 in Tiflis) war ein georgischer Komponist, der klassische europ\u00e4ische Musik mit georgischer Volksmusik verband."@de,
        "Zacharia Petres dze Paliashvili (Georgian: \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, Zakaria Palia\u015fvili), also known as Zachary Petrovich Paliashvili (Russian: \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u043b\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438, Zacharij Petrovi\u010d Palia\u0161vili), (1871\u20131933) was a Georgian composer. Regarded as one of the founders of the Georgian classical music, his work is known for its eclectic fusion of folk songs and stories with 19th century Romantic classical themes. He was the founder of the Georgian Philharmonic Society and later, the head of the Tbilisi State Conservatoire. The Georgian National Opera and Ballet Theater of Tbilisi was named in his honor in 1937. Notably, Paliashvili's music serves as the basis of the National Anthem of Georgia."@en,
        "Zakaria PaliachviliFichier:Georgian classical composer Zacharia Paliashvili in the early 1900s - crop.png Zakaria Paliachvili (g\u00e9orgien : \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8), n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Kouta\u00efssi et mort le 6 octobre 1933 \u00e0 Tbilissi, est un compositeur russe puis sovi\u00e9tique, d'origine g\u00e9orgienne. Il est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de la musique classique en G\u00e9orgie."@fr,
        "Zakaria Paliasjvili (Georgisch:\u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) (1871, Koetaisi \u2014 6 oktober 1933, Tbilisi) was een Georgische componist. Hij studeerde een aantal jaren aan het Conservatorium van Moskou. Terug in Georgi\u00eb ontwikkelde hij een nieuwe muziekstijl waarbij hij Georgische volksmuziek combineerde met klassieke muziek. Hij was \u00e9\u00e9n van de grondleggers van het symfonieorkest en werd hoofd van het conservatorium. Op zijn naam staan ook een aantal opera's. De bekendste is Absalom & Eteri. De muziek van het volkslied van Georgi\u00eb: Tavisoepleba is ge\u00efnspireerd op deze opera's."@nl,
        "Zakaria Paliaszwili (gru. \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, (ur. 4 sierpnia?/16 sierpnia 1871 w Kutaisi, zm. 6 pa\u017adziernika 1933 w Tyflisie, obecnie Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski kompozytor operowy, tw\u00f3rca stylu narodowego. Brat dyrygenta Wano (Iwana Palijewa). Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie Petre Paliaszwilego, organisty i zakrystiana polskiego ko\u015bcio\u0142a katolickiego w Kutaisi. Przej\u0105\u0142 po nim funkcj\u0119 organisty w rodzinnym mie\u015bcie, a nast\u0119pnie pe\u0142ni\u0142 podobn\u0105 funkcj\u0119 w Tyflisie, st\u0105d jednym z jego pierwszych utwor\u00f3w by\u0142a czterog\u0142osowa Msza \u0142aci\u0144ska. Muzyki uczy\u0142 si\u0119 u starszego brata Wano, w konserwatoriach: tyfliskim (w klasie Niko\u0142aja Klonowskiego) i moskiewskim (w klasie Siergieja Taniejewa). W 1905 roku by\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Gruzi\u0144skiego Towarzystwa Filharmonicznego, w ramach kt\u00f3rego prowadzi\u0142 orkiestr\u0119 symfoniczn\u0105. B"@pl,
        "Zakharia Paliashvili (Georgiano: \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8, /Zacaria Phaliashvili/; 16 de agosto [O.S. 4 August] 1871 en Kutaisi \u2014 6 de octubre de 1933 en Tiflis) fue un compositor de Georgia, considerado el fundador de la m\u00fasica cl\u00e1sica georgiana."@es,
        "\u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u043b\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u0301\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10de\u10d4\u10e2\u10e0\u10d4\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; 1871\u20141933) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1925)."@ru,
        "\u30b6\u30ab\u30ea\u30a2\u30fb\u30d1\u30ea\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea\uff08\u10d6\u10d0\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8\u10d0 \u10e4\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8 / Zakharia Paliashvili, 1871\u5e748\u670816\u65e5 \u30af\u30bf\u30a4\u30b7 - 1933\u5e7410\u67086\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u3092\u958b\u62d3\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u3001\u30b6\u30cf\u30ea\u30fc\uff08\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\uff09\u30fb\u30d1\u30ea\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea\uff08\u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0439 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u043b\u0438\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438\uff09\u3068\u3044\u3046\u30ed\u30b7\u30a2\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u3067\u767a\u884c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b2\u30e9\u30ea\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64201374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zacharia_Paliashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/64201374>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georgian_classical_composer_Zacharia_Paliashvili_in_the_early_1900s_-_crop.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zacharia_Paliashvili.
doremus_artist:cb4de9de-8140-3a66-96f5-e78af227e06e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Antioch,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Carmen Dragon (* 28. Juli 1914 in Antioch, Kalifornien; \u2020 28. M\u00e4rz 1984 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Dirigent, Arrangeur und Filmkomponist."@de,
        "Carmen Dragon (July 28, 1914 \u2013 March 28, 1984) was an American conductor, composer, and arranger who in addition to live performances and recording, worked in radio, film, and television."@en,
        "Carmen Dragon (ur. 28 lipca 1914, zm. 28 marca 1984) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kompozytor i aran\u017cer."@pl,
        "Carmen Dragon est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 juillet 1914 \u00e0 Antioch, Californie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 mars 1984."@fr,
        "Fu molto attivo quale arrangiatore, direttore, educatore e compositore di colonne sonore per film, quali Fascino (Cover girl) (1944), Kiss Tomorrow Good-bye (1950), Night into Tomorrow (1951), At Gunpoint (1955) e L'invasione degli Ultracorpi (1956). Diresse per un decennio la Hollywood Bowl Symphony Orchestra e fu direttore musicale dal 1928 agli anni '70 di un noto programma radiofonico trasmesso dalla NBC, The Standard School Broadcast, per l'educazione musicale degli studenti elementari."@it;
    owl:sameAs viaf:66656932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Dragon>,
        <http://viaf.org/viaf/66656932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b894cae2-073e-463a-9e5f-550fc3482c36>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Dragon_1953.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Dragon.
doremus_artist:cc3c4570-72cf-359a-9f59-50fe02fcb7ce
owl:sameAs viaf:71657885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657885>.
doremus_artist:cc600189-10ff-3bee-8368-58fa67dc7f95
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Ploujean;
    rdfs:comment
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (* 16. August 1863 in Metz; \u2020 17. Juli 1937 in Ploujean) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (16 August 1863 \u2013 17 July 1937) was a French composer, conductor, and organist."@en,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, 16 augustus 1863 - Ploujean, (Bretagne), 17 juli 1937) was een Franse componist, dirigent en organist."@nl,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, 16 de agosto de 1863 \u2014 Ploujean, 17 de julho de 1937) foi um compositor, organista e regente franc\u00eas. Estudou no Conservat\u00f3rio de Paris, onde foi aluno de Marmontel, Lavignac, C\u00e9sar Franck e Massenet. Sua cantata Edith ganhou o Pr\u00eamio de Roma. Sucedeu a partir de 1890 C\u00e9sar Franck, como organista da igreja de Santa Cec\u00edlia. Entre 1910 e 1932 foi diretor musical e maestro dos Concerts Colonne. Para \u00f3rg\u00e3o e orquestra comp\u00f4s Les Cath\u00e9drales, e para harpa e orquestra um Konzertst\u00fcck."@pt,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9 (Metz, le 16 ao\u00fbt 1863 - Ploujean, le 17 juillet 1937) est un organiste, pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Constant Gabriel Piern\u00e9, (Metz, Francia, 16 de agosto de 1863 - Ploujean (Finisterre), Francia, 17 de julio de 1937), fue un organista, compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041f\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Henri Constant Gabriel Piern\u00e9; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1863, \u041c\u0435\u0446 \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u041f\u043b\u0443\u0436\u0430\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\uff08Henri Constant Gabriel Piern\u00e9, 1863\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1937\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u548c\u58f0\u611f\u899a\u3068\u5e2b\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u3092\u601d\u308f\u305b\u308b\u5e73\u660e\u3067\u7518\u7f8e\u306a\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u7684\u4f5c\u98a8\u306e\u4e21\u65b9\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30b7\u30c0\u30ea\u30fc\u30ba\u3068\u7267\u7f8a\u795e\u300f\u304b\u3089\u300c\u5c0f\u7267\u795e\u306e\u5165\u5834\u300d\u3084\u3001\u300e\u925b\u306e\u5175\u968a\u306e\u884c\u9032\u66f2\u300f\u306a\u3069\u4e00\u90e8\u306e\u66f2\u304c\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u306e\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\uff08\u300e\u30c0\u30d5\u30cb\u30b9\u3068\u30af\u30ed\u30a8\u300f\u7b2c1\u7d44\u66f2\uff09\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u300e\u706b\u306e\u9ce5\u300f\uff09\u3001\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3001\u30df\u30e8\u30fc\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3001\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u306e\u72c2\u8a69\u66f2\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u300d\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u5287\u7684\u7269\u8a9e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u306e\u52ab\u7f70\u300f\u304b\u3089\u300c\u5996\u7cbe\u306e\u8e0a\u308a\u300d\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u7279\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u76ae\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHenri Constant Gabriel Piern\u00e9\uff0c1863\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1937\u5e747\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u30021870\u5e74\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1890-1898\u5e74\u7ee7\u5f17\u5170\u514b\u4efb\u5723\u514b\u6d1b\u8482\u5c14\u5fb7\u5927\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c1903-1934\u5e74\u4efb\u79d1\u6d1b\u7eb3\u97f3\u4e50\u4f1a\u6307\u6325\u3002\u76ae\u5c14\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u4f18\u7f8e\u6e05\u6f88\uff0c\u5584\u4e8e\u8868\u8fbe\u7ec6\u817b\u7684\u60c5\u611f\uff0c\u4ea6\u5e38\u6709\u5d07\u9ad8\u6df1\u9083\u548c\u8bd9\u8c10\u5e7d\u9ed8\u7684\u6210\u5206\uff0c\u5bf9\u5404\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u4f7f\u7528\u90fd\u6709\u6df1\u523b\u7684\u7406\u89e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Piern\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/12492499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c1958b2-d09b-45ae-99b9-26047180ca28>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Constant_Gabriel_Pierné.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Pierné.
doremus_artist:cc6486d6-7cbc-38fc-9b38-389ca593639d
owl:sameAs viaf:51956064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956064>.
doremus_artist:cd06e10b-218f-3098-bccf-17abb21b9591
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Arcadi Volodos (Russian: \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c, Arkadij Arkadievich Volodos; born 24 February 1972) is a Russian pianist. His first name is sometimes transliterated Arcady or Arkady."@en,
        "Arcadi Volodos (en russe : \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c, Arkadi Volodos) est un pianiste russe, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Leningrad (Union sovi\u00e9tique). Il est en particulier reconnu pour ses interpr\u00e9tations de Sergue\u00ef Rachmaninov , de Franz Liszt et de Mompou ainsi que pour ses transcriptions."@fr,
        "Arcadi Volodos (urspr\u00fcnglich russisch \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c/Arkadi Arkadjewitsch Wolodos, wiss. Transliteration Arkadij Arkad\u2019evi\u010d Volodos\u2019; * 24. Februar 1972 in Leningrad) ist ein russischer Pianist."@de,
        "Arkadi Arkadjevitsj Volodos (Russisch: \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c) (Leningrad, 24 februari 1972) is een Russisch pianist. Volodos is bekend vanwege zijn zeer hoge pianistische beheersing van het instrument, en de hoog-virtuoze wijze waarop hij het meest ingewikkelde repertoire ten gehore weet te brengen. Met name zijn vertolkingen van werken van Rachmaninoff, Liszt en zijn opnamen van transcripties van Vladimir Horowitz worden geprezen."@nl,
        "Arkadi Ark\u00e1dievich Volod\u00f3s \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c (Leningrado, 24 de febrero de 1972) es un pianista ruso, reconocido por su t\u00e9cnica y su destreza en la interpretaci\u00f3n del repertorio virtuos\u00edstico, como el de Rachmaninov, Liszt y sus transcripciones de grabaciones del legendario Vlad\u00edmir Horowitz."@es,
        """Arkadij Wo\u0142odos, ros \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c (ur. 24 lutego 1972 w St.Petersburgu) \u2013 rosyjski pianista. Jego imi\u0119 cz\u0119sto w transkrypcji angielskiej jest zapisywane jako "Arcadi" lub "Arcady". Wo\u0142odos znany jest z fenomenalnej techniki i wirtuozowskiego repertuaru, w szczeg\u00f3lno\u015bci z wykona\u0144 Rachmaninowa, Liszta i transkrypcji legendarnych nagra\u0144 Horowitza."""@pl,
        "Noto per il suo repertorio virtuosistico, \u00e8 uno dei pi\u00f9 grandi interpreti dei brani di Liszt e di Rachmaninov."@it,
        "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0301\u0441\u044c (\u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30a2\u30eb\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a9\u30ed\u30c9\u30b9\uff08\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u044c\u3001Arkadij Arkadievich Volodos\u30011972\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arcadi_Volodos>,
        <http://viaf.org/viaf/69120458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9512b75b-0715-40c8-bee0-e8d142058a82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arcadi_Volodos.
doremus_artist:cd3295d8-b199-3a2c-aebe-6dd54828b739
owl:sameAs viaf:42029469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029469>.
doremus_artist:cd7825f3-f5d2-3903-b1e3-5a706be4f3ea
owl:sameAs viaf:49417423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417423>.
doremus_artist:cd9903f0-2271-3f54-a3cd-612c55dc2585
owl:sameAs viaf:12501049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501049>.
doremus_artist:cdca696b-4980-3530-bc0f-fbed420e968e
owl:sameAs viaf:198216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198216>.
doremus_artist:ce61f6e1-dc2d-3a49-8626-897b546e8d4e
    owl:sameAs viaf:39580128;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elbieta_Sikora.
doremus_artist:cea6d569-157a-3ec1-9906-bb0ae5cbd9ce
owl:sameAs viaf:27259885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259885>.
doremus_artist:cf628398-c418-3b97-a209-4da1b6eec0cf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        "Alvin Curran (* 13. Dezember 1938 in Providence, Rhode Island) ist ein US-amerikanischer Komponist. Curran studierte bei Elliott Carter. Gemeinsam mit Frederic Rzewski und Richard Teitelbaum und anderen gr\u00fcndete er 1966 das Improvisationsensemble Musica Elettronica Viva. Von 1991 bis 2006 war er Darius Milhaud-Professor am Mills College. Am 19. Juni 2010 f\u00fchrte Curran am Schaumainkai am n\u00f6rdlichen Mainufer in Frankfurt am Main mit 100 Instrumentalisten ein Auftragswerk der Musikhochschule Frankfurt unter dem Titel Maritime Rites auf."@de,
        "Alvin Curran (born December 13, 1938) is an American composer. He is also the co-founder, with Frederic Rzewski and Richard Teitelbaum, of Musica Elettronica Viva, and a former student of Elliott Carter. Curran's music often makes use of electronics and environmental found sounds."@en,
        "\u00c8 il cofondatore assieme a Frederic Rzewski, Allan Bryant e Richard Teitelbaum del gruppo di free improvisation romano Musica Elettronica Viva ed un allievo di Elliott Carter. Nella sua musica fa spesso uso di elettronica e suoni recuperati dalla realt\u00e0."@it;
    owl:sameAs viaf:24789844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alvin_Curran>,
        <http://viaf.org/viaf/24789844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89f96a18-5349-4c9b-a488-b8b33cbd84d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alvin_Curran_plays_shofar_at_CJM_window_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alvin_Curran.
doremus_artist:cf7d625b-0799-3ca4-9612-4409a597aaba
owl:sameAs viaf:5123451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123451>.
doremus_artist:d169a0c7-23fc-3a9b-90dd-5d5578d954e1
    rdfs:comment
        "Gilbert Coursier (n\u00e9 \u00e0 Cavaillon) \u00e9tait un corniste fran\u00e7ais.Gilbert Coursier a \u00e9tudi\u00e9 avec Jean Devemy au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris. Apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le Concours International de Musique de Gen\u00e8ve (CIEM), il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 premier cor dans l'orchestre du Th\u00e9\u00e2tre national de l'Op\u00e9ra-Comique et l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:71586459;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Coursier>,
        <http://viaf.org/viaf/71586459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Coursier.
doremus_artist:d23723ab-1e51-36b2-8a7c-ddc7fc4d4ecc
    rdfs:comment
        "Erin Wall (* 4. November 1975 in Calgary, Alberta) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Erin Wall (born 4 November 1975 Calgary, Alberta to American parents) is a Canadian operatic soprano. She studied at the Vancouver Academy of Music, Western Washington University, Rice University and Music Academy of the West and was a finalist at the Cardiff Singer of the World competition in Wales in 2003, a competition where 951 singers from 56 nations applied and 483 were offered auditions, and in which she sang in the group of five finalists: \"... no doubt she was cheered to hear the leading scream of 'Bravoooooo!' [sic] from the unmistakable voice of Matthew Epstein ... artistic director of Chicago Lyric Opera.\""@en;
    owl:sameAs viaf:51452916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erin_Wall>,
        <http://viaf.org/viaf/51452916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erin_Wall.
doremus_artist:d2af6b28-ea4c-3922-ab6c-4a388040a588
owl:sameAs viaf:37127824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127824>.
doremus_artist:d5174573-514a-3df0-b865-95bdd64cf735
owl:sameAs viaf:22201374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22201374>.
doremus_artist:d57f9650-d8d8-3a96-9c4b-79bfb691c0df
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hal Linden (New York City, 20 maart 1931), geboren als Harold Lipshitz, is een Amerikaans acteur en muzikant. Linden is het meest bekend van zijn rol als Barney Miller in de gelijknamige televisieserie Barney Miller waar hij in 171 afleveringen speelde."@nl,
        "Hal Linden (born March 20, 1931) is an American stage and screen actor, television director and musician. Linden began his career as a big band musician and singer in the 1950s. After a stint in the United States Army, he began an acting career where he first worked in summer stock and off-Broadway productions. Linden found success on Broadway when he replaced Sydney Chaplin in the musical Bells Are Ringing. In 1971, he won a Best Actor Tony Award for his portrayal of Mayer Rothschild in the musical The Rothschilds."@en,
        "Hal Linden, eigentlich Harold Lipshitz, (* 20. M\u00e4rz 1931 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u0425\u044d\u043b \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hal Linden; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0425\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0438\u043f\u0448\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold Lipshitz); \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0411\u0430\u0440\u043d\u0438 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u00bb (1975\u20141982)."@ru,
        "\u30cf\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30f3\uff08Hal Linden\u30011931\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94583380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_Linden>,
        <http://viaf.org/viaf/94583380>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hal_Linden_-_ABC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hal_Linden.
doremus_artist:d5a4bbb3-b4d4-3ad0-8e68-eb1fed42952d
    dbp:birthPlace dbr:Masserberg;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Peter Kowald (* 21. April 1944 in Masserberg; \u2020 21. September 2002 in New York) war ein deutscher Kontrabassist und Tubist im Bereich Free Jazz und Improvisierter Musik."@de,
        "Peter Kowald (April 21, 1944 \u2013 September 21, 2002) was a German free jazz double bassist and tubist. A member of the Globe Unity Orchestra, and a touring double-bass player, Kowald collaborated with a large number of European free jazz and American free-jazz players during his career, including Peter Br\u00f6tzmann, Ir\u00e8ne Schweizer, Karl Berger, Fred Anderson, Hamid Drake, Karl E. H. Seigfried, Conny Bauer, Jeffrey Morgan, Wadada Leo Smith, G\u00fcnter Sommer, William Parker, Barre Phillips, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Alfred Harth, Lauren Newton and Evan Parker. He also recorded a number of solo double-bass albums, and was a member of the London Jazz Composer's Orchestra until 1985. He also recorded a number of pioneering double bass duets with Maarten Altena, Barry Guy, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Barre Phillips, William"@en,
        "Peter Kowald (n\u00e9 le 21 avril 1944, mort le 21 septembre 2002 \u00e0 New York) \u00e9tait un contrebassiste allemand de free jazz. Il a collabor\u00e9 avec plusieurs musiciens comme Peter Br\u00f6tzmann, Ir\u00e8ne Schweizer, Karl Berger, Conny Bauer, Wadada Leo Smith, G\u00fcnter Sommer, William Parker, Barre Phillips, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Lauren Newton et Evan Parker. Peter Kowald a \u00e9t\u00e9 membre du Globe Unity Orchestra d'Alexander Von Schlippenbach. Kowald \u00e9tait particuli\u00e8rement int\u00e9ress\u00e9 par l'ensemble d\u2019improvisation Global Village avec des musiciens des diff\u00e9rentes cultures du monde. Il est mort en 2002 \u00e0 New York."@fr;
    owl:sameAs viaf:69135276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kowald>,
        <http://viaf.org/viaf/69135276>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kowald_1985_NYC_(E._Dieter_Fränzel).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kowald.
doremus_artist:d604bdc5-2750-330e-b695-a1195edfa2c0
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Berry Gordy (Detroit, 28 de noviembre de 1929) es un empresario musical y compositor de Estados Unidos, fundador de la casa discogr\u00e1fica Tamla Records, que poco despu\u00e9s se convierte en Motown Records. Entre los \u00e9xitos compuestos por Berry, figura la canci\u00f3n \u00abMoney (That's What I Want)\u00bb, mientras los artistas que promocion\u00f3 incluyen a Smokey Robinson, The Supremes, Marvin Gaye, The Temptations, Jimmy Ruffin, The Four Tops, Gladys Knight & the Pips, The Commodores, The Velvelettes, Martha and the Vandellas, Stevie Wonder and The Jackson 5."@es,
        "Berry Gordy (ur. 28 listopada 1929) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny."@pl,
        "Berry Gordy Jr (n\u00e9 le 28 novembre 1929 \u00e0 D\u00e9troit) est un producteur am\u00e9ricain qui a fond\u00e9 le label Motown et ses multiples filiales."@fr,
        "Berry Gordy Jr. (* 28. November 1929 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Songschreiber, Musikproduzent und Unternehmer. Gordy gr\u00fcndete 1959 die Soul-Label Tamla Records und Motown Record, aus denen der Schallplattenkonzern \u201eMotown Corporation\u201c hervorging."@de,
        "Berry Gordy Jr. (Detroit, 28 de novembro de 1929) \u00e9 um empres\u00e1rio musical dos Estados Unidos, mais conhecido por ter fundado a gravadora Motown Records em 1959."@pt,
        "Berry Gordy Jr. (born November 28, 1929) is an American record producer and songwriter. He is best known as the founder of the Motown record label and its subsidiaries."@en,
        "Berry Gordy, Jr. (Detroit, Michigan, 28 november 1929) is een Amerikaanse platenproducent en de oprichter van het platenlabel Motown Records."@nl,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto come fondatore dell'etichetta discografica Motown Records. \u00c8 il padre del cantante e rapper Redfoo"@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Berry Gordy Jr; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1929) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u00abMotown Records\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Berry Gordy, Jr.\u30011929\u5e7411\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u305d\u306e\u95a2\u9023\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u5275\u696d\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3002 \u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3084\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30c0\u30fc\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u5927\u7269\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u767a\u6398\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103130683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berry_Gordy>,
        <http://viaf.org/viaf/103130683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bc7f0d-bc56-4a5e-8555-77557bb757cd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BerryGordyDec10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berry_Gordy.
doremus_artist:d67d57e8-fefc-34bc-9db4-182f600706e5
    owl:sameAs viaf:92004185;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92004185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa62e9a-eed6-40c2-a56e-4eb8bcf46c31>.
doremus_artist:d6b7943c-2e7b-3579-8fb3-c488d24a1441
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "'Edita Gruberov\u00e1' (Bratislava, 23 de diciembre de 1946) es una cantante de \u00f3pera, eslovaca, famosa por sus interpretaciones como soprano de coloratura. Se suele decir que posee una gran claridad tonal, agilidad y habilidad para cantar notas altas con mucha fuerza (como por ejemplo, cuando interpret\u00f3 en sus primeros a\u00f1os de carrera el papel de Reina de la Noche). En a\u00f1os recientes, ha disfrutado un notable \u00e9xito en los roles m\u00e1s bel cantisticos del repertorio. Estuvo casada con el conocido director de orquesta austr\u00edaco Friedrich Haider. Es madre de dos hijas."@es,
        "Edita Gruberov\u00e1 (* 23. Dezember 1946 in Ra\u010da, Stadtteil im Norden von Bratislava, Tschechoslowakei) ist eine slowakische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Koloratursopranistinnen unserer Zeit, was ihr Beinamen wie \u201eK\u00f6nigin der Koloratur\u201c oder \u201eslowakische Nachtigall\u201c eintrug."@de,
        "Edita Gruberov\u00e1 (Bratislava, 23 december 1946) is een Slowaaks sopraan, een van de meest bewonderde coloratuursopranen van de voorbije decennia. Zij staat bekend vanwege haar grote helderheid van toon, buigzaamheid, dramatische interpretatie en het vermogen met grote kracht hoge noten te zingen, die haar in haar vroege jaren tot een ideale K\u00f6nigin der Nacht maakten. In latere jaren heeft zij veel succes geoogst met een aantal van de belangrijkste belcanto-rollen."@nl,
        "Edita Gruberov\u00e1 (born 23 December 1946), is a Slovak coloratura soprano. She is noted for her great tonal clarity, agility, dramatic power, endurance, and ability to sing high notes with great power and sustained vocal consistency, which made her an ideal Queen of the Night in her early years. In recent years, she has enjoyed huge success with a number of the most important bel canto roles."@en,
        "Edita Gruberov\u00e1 (ur. 23 grudnia 1946 w Bratys\u0142awie) \u2013 s\u0142owacka \u015bpiewaczka operowa, jeden z najs\u0142ynniejszych na \u015bwiecie sopran\u00f3w koloraturowych, mistrzyni belcanta."@pl,
        "Edita Gruberov\u00e1, n\u00e9e le 23 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Bratislava, alors en Tch\u00e9coslovaquie, est une soprano colorature slovaque. Vedette embl\u00e9matique de l'op\u00e9ra de Vienne depuis ses triomphes dans Lucia di Lammermoor et Ariane \u00e0 Naxos \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970, Edita Gruberova d\u00e9ploie son grand talent dans Verdi, Mozart, Donizetti et Richard Strauss. Elle est membre de ColineOp\u00e9ra pour laquelle elle donne fr\u00e9quemment des r\u00e9citals."@fr,
        "Edita Grubevor\u00e1 (Bratislava, 23 de dezembro de 1946) \u00e9 uma soprano eslovaca. Ela \u00e9 uma das mais aclamadas sopranos de colaturas das \u00faltimas d\u00e9cadas. Ela \u00e9 notada pela sua grande tonalidade clara, \u00e1gil, interpreta\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica e habilidadte para cantar notas altas com grandes poder, o que, durante o come\u00e7o de sua carreira, fez dela uma soprano ideal para o papel de A Rainha da Noite na \u00f3pera Die Zauberfl\u00f6te de Mozart."@pt,
        "\u042d\u0434\u0438\u0301\u0442\u0430 \u0413\u0440\u0443\u0301\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a. Edita Gruberov\u00e1; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0443\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0435\u0451 \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0426\u0430\u0440\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0447\u0438 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e."@ru,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30bf\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\uff08Edita Gruberov\u00e1, \u30a8\u30c7\u30a3\u30bf\u30fb\u30b0\u30eb\u30d9\u30ed\u30f4\u30a1\u30fc, 1946\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\uff09\u306e\u30d6\u30e9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3067\u6bcd\u89aa\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8fea\u5854\u00b7\u845b\u8c9d\u6d1b\u5a03 (Edita Gruberov\u00e1\uff0c1946\u5e7412\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u8fd1\u5e74\u500d\u53d7\u597d\u8a55\u7684\u82b1\u8154\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u5979\u90a3\u6e05\u6670\u3001\u8f15\u5feb\u4e14\u9ad8\u800c\u6709\u529b\u7684\u55d3\u97f3\uff0c\u662f\u5979\u6210\u70ba\u83ab\u672d\u7279\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u4e2d\u591c\u540e\u89d2\u8272\u7684\u7406\u60f3\u626e\u6f14\u8005\uff0c\u8fd1\u5e74\u4f86\uff0c\u5979\u901a\u904e\u51fa\u6f14\u82e5\u5e72\u91cd\u8981\u7684\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u4e2d\u7684\u4e3b\u89d2\uff0c\u53d6\u5f97\u76f8\u7576\u7684\u6210\u529f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84043266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edita_Gruberov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/84043266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c461736-995c-421c-84dd-af2858dc1f31>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gruberova_2008_-_web.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edita_Gruberová.
doremus_artist:d76a33a9-cd4f-372a-9f4a-d22fc5d0f3e7
    rdfs:comment
        "Ivan Jullien (n\u00e9 le 27 octobre 1934 \u00e0 Vincennes et mort le 3 janvier 2015 (\u00e0 80 ans)  \u00e0 \u00c9tampes,) est un trompettiste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre, qui a \u0153uvr\u00e9 pendant plus de  50 ans aupr\u00e8s d'artistes de renom.\u2191 Biographie\u2191 http://www.lemonde.fr/culture/article/2015/01/04/le-jazzman-ivan-jullien-est-mort_4548955_3246.html\u2191 Mort d\u2019Ivan Jullien, seigneur du jazz fran\u00e7ais., RTL."@fr;
    owl:sameAs viaf:161653335;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Jullien>,
        <http://viaf.org/viaf/161653335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Jullien.
doremus_artist:d7abea23-81da-31ac-ab71-e37a8999c473
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Lorenzi (1721\u20131807) was an Italian librettist. He was born and died in (Naples, and was a friend of Giovanni Paisiello, with whom he collaborated on numerous operas."@en,
        "Inizi\u00f2 l'attivit\u00e0 librettista scrivendo canovacci e riduzioni per recite che venivano rappresentate nel palazzo del duca di Maddaloni o di altri signori napoletani. Nel 1763 entr\u00f2 nella compagnia del Teatro di Corte e nel 1769 ne divenne direttore. In seguito fu nominato regio revisionatore delle opere teatrali."@it;
    owl:sameAs viaf:19808033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Lorenzi>,
        <http://viaf.org/viaf/19808033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Lorenzi.
doremus_artist:d7ff8d3b-986e-3d0d-ac0a-6825e1ffddeb
owl:sameAs viaf:293614435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293614435>.
doremus_artist:d804bdbe-1bab-3f7f-b293-5a56c2328eb7
    rdfs:comment
        "Charles Brown est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Mer le 9 avril 1898 et mort dans cette m\u00eame ville le 7 septembre 1988."@fr;
    owl:sameAs viaf:207774416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Brown_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/207774416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Brown_(compositeur)>.
doremus_artist:d89b6871-bf4a-335e-947a-a9c62a7cf8d8
owl:sameAs viaf:46439177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46439177>.
doremus_artist:d90e832d-c4a5-3adb-8f61-d7e19feaf768
owl:sameAs viaf:44245656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44245656>.
doremus_artist:d9143ba5-94d1-334a-8c61-98e3dc0e2820
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Tripp (* 20. Februar 1911 in New York City; \u2020 29. August 2002 ebenda) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Drehbuchautor, Musiker und Sprecher."@de,
        """Paul Tripp (February 20, 1911 - August 29, 2002) was a children's musician, author, songwriter, and television and film actor. He collaborated with a fellow composer, George Kleinsinger. Tripp was the creator of the 1945 "Tubby the Tuba", a piece of classical music for children that has become his best-known work. He authored several books, including Rabbi Santa Claus and Diary of a Leaf. Tripp was born in New York City. He held a master's degree in education. "On The Carousel" won The NYC Emmy for "Best Children's Educational TV Series" in 1957."""@en;
    owl:sameAs viaf:62828699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Tripp>,
        <http://viaf.org/viaf/62828699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_tripp_abc_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Tripp.
doremus_artist:d95e5196-ca21-306d-be26-dfa485012d8f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlesbourg,_Quebec_City>;
    rdfs:comment
        "Bruno Pelletier (* 7. August 1962 in Charlesbourg) ist ein kanadischer Autor, Komponist, Musiker und Schauspieler."@de,
        "Bruno Pelletier (7 de agosto de 1962; Quebec, Canad\u00e1) es un cantante canadiense."@es,
        "Bruno Pelletier (Charlesbourg, Quebec, 7 augustus 1962) is een Canadees, Franstalige zanger uit Quebec.In 1992 kwam zijn album Bruno Pelletier uit. Hij speelde toen ook de rol van James Dean in de rock opera La L\u00e9gende de Jimmy van Luc Plamondon en Michel Berger. Hij trad 400 keren op in Starmania, eveneens geschreven door Luc Plamondon en Michel Berger. Hij speelde ook de rol van Gringoire in de Franstalige en de Engelstalige productie van Notre-Dame de Paris. Bruno Pelletier won als zanger diverse prijzen (onder meer verscheidene Felix Awards en World Music Awards).Op 11 september 2007 realiseerde hij een album in jazz-stijl, genaamd Bruno Pelletier et le GrosZorchestre."@nl,
        "Bruno Pelletier (born August 7, 1962), is a francophone Quebecer singer."@en,
        "Bruno Pelletier (n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Charlesbourg, Qu\u00e9bec) est un chanteur qu\u00e9b\u00e9cois originaire de Qu\u00e9bec. Il s'est fait conna\u00eetre un temps du public fran\u00e7ais en interpr\u00e9tant Gringoire dans la com\u00e9die musicale Notre-Dame de Paris, et surtout pour y avoir interpr\u00e9t\u00e9 Le Temps des Cath\u00e9drales, second single de la com\u00e9die musicale. Il s'est fait conna\u00eetre auparavant \u00e0 travers l'op\u00e9ra-rock Starmania."@fr,
        "Bruno Pelletier (ur. 7 sierpnia 1962 w Charlesbourgu k. Qu\u00e9bec) \u2013 kanadyjski piosenkarz \u015bpiewaj\u0105cy w j\u0119zyku francuskim. Syn Liette i Laurenta Pelletier, by\u0142 zainteresowany muzyk\u0105 od najm\u0142odszych lat i gra\u0142 na kilku instrumentach. W 1983 roku wraz z przyjaci\u00f3\u0142mi rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0119py z angloj\u0119zycznymi grupami o nazwie Amanite i Sneak Preview, a nast\u0119pnie w j\u0119zyku francuskim z zespo\u0142em P\u00ebll. Maj\u0105c 23 lata wyjecha\u0142 do Montrealu, gdzie \u015bpiewa\u0142 w barach. W 1989 roku uczestniczy\u0142 w rockowym festiwalu Envol, gdzie przyznano mu wyr\u00f3\u017cnienie za wysok\u0105 jako\u015b\u0107 muzyki. Wyst\u0105pi\u0142 w musicalu Vu d'en haut (1991) prezentowanym na festiwalu Montgolfi\u00e8res w miasteczku Saint-Jean-sur-Richelieu, w prowincji Quebec, czterdzie\u015bci razy zagra\u0142 w spektaklu muzycznym Les fous du rockn'roll (1992], odtwarza\u0142 rol\u0119 Jimmy\u2019eg"@pl,
        "\u00c8 considerato il cantante pi\u00f9 rappresentativo del Qu\u00e9bec, conosciuto soprattutto per aver interpretato la parte di Pierre Gringoire nel musical Notre Dame de Paris, composto da Riccardo Cocciante."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u043d\u043e\u0301 \u041f\u0435\u043b\u044c\u0442\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Bruno Pelletier, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30ea\u30e5\u30ce\u30fb\u30da\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Bruno Pelletier 1962\u5e748\u67087\u65e5- \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u5f8b\u8afe\u00b7\u4f69\u723e\u63d0\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBruno Pelletier\uff0c1962\u5e748\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u9b41\u5317\u514b\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u5728\u300a\u9418\u6a13\u602a\u4eba\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14\u8a69\u4eba\u845b\u6797\u679c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44511078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Pelletier>,
        <http://viaf.org/viaf/44511078>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wiki_PB066038.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Pelletier.
doremus_artist:d9759c9f-d5d1-3a93-8740-7cd3ad185769
owl:sameAs viaf:22429963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22429963>.
doremus_artist:da2a4101-330d-3d5f-ab4f-0730dca0503e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Brunswick,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "James Price Johnson (1 de febrero de 1894, New Brunswick, Nueva Jersey, Estados Unidos - 17 de noviembre de 1955, Nueva York, Estados Unidos), conocido como James P. Johnson, fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Fue uno de los creadores, junto con Luckey Roberts, del estilo stride de jazz."@es,
        "James Price Johnson (February 1, 1894 \u2013 November 17, 1955) was an American pianist and composer. A pioneer of the stride style of jazz piano, he was one of the most important pianists who bridged the ragtime and jazz eras, and, with Jelly Roll Morton, one of the two most important catalysts in the evolution of ragtime piano into jazz. As such, he was a model for Count Basie, Duke Ellington, Art Tatum, and Fats Waller."@en,
        "James Price Johnson (Nova Brunswick, 1 de fevereiro de 1894 \u2014 Jamaica, 17 de novembro de 1955) foi um pianista e compositor estadunidense, considerado o pai do stride piano e importante link entre o ragtime e o jazz piano."@pt,
        "James Price Johnson (ur. 1 lutego 1894 w New Brunswick w stanie New Jersey, USA, zm. 17 listopada 1955 w Nowym Jorku, USA) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, okrzykni\u0119ty najwi\u0119ksz\u0105 znakomito\u015bci\u0105 swojego czasu na Wschodnim Wybrze\u017cu. Gruntownie wykszta\u0142cony muzycznie, zar\u00f3wno w zakresie muzyki powa\u017cnej, jak i ragtime\u2019ach. Wylansowa\u0142 w\u0142asny styl gry na fortepianie znany jako \u201estride\u201d. W 1908 roku przeprowadzi\u0142 si\u0119 z rodzin\u0105 do Nowego Jorku, profesjonalnego anga\u017cu doczeka\u0142 si\u0119 cztery lata p\u00f3\u017aniej na Coney Island. Uczestniczy\u0142 w przesz\u0142o 400 sesjach nagraniowych jako akompaniator. Debiutowa\u0142 na Broadwayu w 1923 roku kompozycj\u0105 \u201eCharleston\u201d, wykorzystan\u0105 w przedstawieniu \u201eRunning Wild\u201d, motyw ten sta\u0142 si\u0119 szybko ogromnie popularny. S\u0142awy klasycznego bluesa lat 20., takiej rangi jak Ida Cox, Ethel W"@pl,
        "James Price Johnson est un pianiste de jazz et compositeur afro-americain, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1894 \u00e0 New Brunswick, dans le New Jersey et mort le 17 novembre 1955 \u00e0 New York. Il est surnomm\u00e9 le \u00ab P\u00e8re du Piano stride \u00bb. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve de Eubie Blake. Tr\u00e8s t\u00f4t, il se produit dans des clubs et devient vite une personnalit\u00e9 renomm\u00e9e des nuits de Harlem en acqu\u00e9rant une solide r\u00e9putation de pianiste et de compositeur. \u00c0 la m\u00eame \u00e9poque, il grave des Piano Rolls."@fr,
        """James Price Johnson, James P. Johnson oder Jimmy Johnson, (* 1. Februar 1894 in New Brunswick, New Jersey; \u2020 17. November 1955 in New York, N.Y.) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Er gilt als "Vater des Stride-Piano" und hat in dieser Eigenschaft eine Reihe weiterer Jazzpianisten ma\u00dfgeblich beeinflusst, darunter Fats Waller, Duke Ellington, Count Basie, Don Lambert und Thelonious Monk."""@de,
        "Un pioniere dello stile stride del piano jazz. Insieme a Jelly Roll Morton,"@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u00ab\u0440\u0435\u0432\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0435\u00bb \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439. \u041f\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043c. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u0430 \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:22327647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_P._Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/22327647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JPJ_CD2.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_P._Johnson>.
doremus_artist:dabdd0aa-a908-30bd-88e0-4ea8ce3c5d60
owl:sameAs viaf:2005364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2005364>.
doremus_artist:db6a3189-a516-38ff-819e-1ccc8477bbb9
    dbp:birthPlace dbr:Slab_Fork;
    rdfs:comment
        "Bill Withers (* 4. Juli 1938 als William Harrison Withers, Jr. in Slabfork, West Virginia) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber. Den internationalen Durchbruch schaffte Withers im Jahr 1971 mit dem Song Ain\u2019t No Sunshine, den er auch komponierte."@de,
        """Bill Withers (Slab Fork, West Virginia, 4 de julho de 1938 ) \u00e9 um cantor e compositor Norte-Americano muito popular, que teve seu auge no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960 at\u00e9 a metade da d\u00e9cada de 1980. Suas mais conhecidas m\u00fasicas incluem "Ain't No Sunshine," "Use Me," "Lovely Day," "Lean on Me", "Grandma's Hands" e "Just the Two of Us"."""@pt,
        "Bill Withers, n\u00e9 le 4 juillet 1938 \u00e0 Slab Fork (en) (Virginie-Occidentale), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, actif de la fin des ann\u00e9es 1960 au milieu des ann\u00e9es 1980. C'est un des plus c\u00e9l\u00e8bres repr\u00e9sentants de musique soul et l'un des plus repris."@fr,
        "Bill Withers, w\u0142a\u015bc. William Harrison Withers Jr. (ur. 4 lipca 1938 w Slab Fork w Wirginii Zachodniej) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor. Gra muzyk\u0119 w stylu soul i pop. Bill Withers kojarzony jest przede wszystkim z klasykiem \u201eLean on Me\u201d oraz \u201eAin't No Sunshine\u201d (1971), \u201eUse Me\u201d, \u201eLovely Day\u201d (piosenk\u0105, kt\u00f3rej cover stworzy\u0142a grupa Shakatak) oraz \u201eI Can't Write Left Handed\u201d."@pl,
        """William Harrison "Bill" Withers Jr. (Slab Fork, West Virginia; 4 juli 1938) is een Amerikaans soulzanger en componist."""@nl,
        """William Harrison "Bill" Withers, Jr. (born July 4, 1938) is an American singer-songwriter and musician who performed and recorded from 1970 until 1985. He recorded several major hits, including "Lean on Me", "Ain't No Sunshine", "Use Me", "Just the Two of Us", "Lovely Day", and "Grandma's Hands". Withers won three Grammy Awards and was nominated for four more. His life was the subject of the 2009 documentary film Still Bill. He was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2015."""@en,
        """William Harrison Withers, Jr. (n. 4 de julio de 1938), m\u00e1s conocido como Bill Withers, es un m\u00fasico y cantautor estadounidense famoso en las d\u00e9cadas del 70 y 80. Algunas de sus canciones m\u00e1s reconocidas son "Lean on Me", "Ain't No Sunshine", "Use Me", "Just the Two of Us", "Lovely Day" y "Grandma's Hands"."""@es,
        "\u00c8 stato attivo principalmente dal 1970 al 1985. Fra i suoi brani pi\u00f9 celebri si possono citare Lean on Me, Ain't No Sunshine, Use Me, Just the Two of Us, Lovely Day e Grandma's Hands."@it,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b \u0423\u0438\u0437\u0435\u0440\u0441 (Bill Withers; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u043c\u044f\u0433\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u0438\u043d\u0433\u00bb \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u0417\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abAin\u2019t No Sunshine\u00bb (1971) \u0438 \u00abLean on Me\u00bb (1972, 1-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410) \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0423\u0438\u0437\u0435\u0440\u0441\u0430 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 1985 \u0433. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u2014 \u041c\u0438\u043a \u0414\u0436\u0430\u0433\u0433\u0435\u0440, \u041f\u043e\u043b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438, \u0411\u0430\u0440\u0431\u0440\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0435\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434, \u0421\u0442\u0438\u043d\u0433. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0435\u043c\u043f\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0445\u0438\u043f-\u0445\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 (\u043d\u0430\u043f\u0440., \u00abJust the Two of Us\u00bb \u043b\u0435\u0433\u043b\u0430 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30d3\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\uff08Bill Withers\u30011938\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc/\u6b4c\u624b\u30021960\u5e74\u4ee3\u672b\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001'80\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\u9803\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u306f\u8a086\u56de\u3001\u3046\u30613\u56de\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8a8d\u5b9a\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c3\u679a\u3001\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u304c3\u679a\u3092\u6570\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42027228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Withers>,
        <http://viaf.org/viaf/42027228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd1a2d9d-9bb6-44de-83a3-41560658aba9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Withers_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Withers.
doremus_artist:dc32342f-9a4a-36c4-80ce-2bd23acb5ded
owl:sameAs viaf:7585759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585759>.
doremus_artist:dc84843f-8500-3b76-86de-4abb2e5607c1
owl:sameAs viaf:39568010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568010>.
doremus_artist:dcfc2af3-743d-375b-87ff-dbcab26bd500
owl:sameAs viaf:29744704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744704>.
doremus_artist:dd249013-6438-31e4-b3ce-fc7e90cead60
    rdfs:comment
        "Jayne West is an American operatic soprano, who was born in White Plains, New York, and was raised in Framingham, Massachusetts. After graduation from Oberlin College, she moved to Boston, where she studied at the Boston Conservatory. The soprano also sang cameo roles in two historic recordings, the original version of Cherubini's M\u00e9d\u00e9e (as A Lady of Dirc\u00e9, 1987) and Gluck's Iphig\u00e9nie en Tauride (as the Second Priestess and the goddess Diane, 1999). As of 2011, the soprano lives in Amesbury, Massachusetts, and is on the voice faculty at the Longy School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:44512158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jayne_West>,
        <http://viaf.org/viaf/44512158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jayne_West.
doremus_artist:dd49891a-4a73-328a-ae73-aa3e07837478
    dbp:birthPlace dbr:Dolbeau-Mistassini;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Marie-Nicole LemieuxFichier:Marie-Nicole Lemieux02.jpg"@fr,
        "Marie-Nicole Lemieux (Dolbeau-Mistassini, Quebec, 26 de junio de 1975) es una contralto canadiense especializada en repertorio barroco y ganadora del concurso Queen Elisabeth International Music Competition de B\u00e9lgica en 2000. Es una de las m\u00e1s notables cantantes l\u00edricas de su generaci\u00f3n en su pa\u00eds."@es,
        "Marie-Nicole Lemieux (born June 26, 1975) is a Canadian coloratura contralto. She first came to the world's attention in 2000 when she became the first Canadian to win first prize at the Queen Elisabeth International Music Competition in Belgium. Since then Lemieux has established herself as one of the finest contraltos currently singing on the classical music stage, appearing with some of the world's best orchestras and singing with many great opera companies.Lemieux is admired for possessing an unusually flexible and beautiful contralto voice that does not have the heaviness that is often associated with her particular voice type. For this reason, Lemieux has become a favourite among lovers of Baroque opera and she is noted for her portrayal of characters in the operas of Handel and Viva"@en,
        "Marie-Nicole Lemieux CM CQ (* 26. Juni 1975 in Dolbeau-Mistassini, Qu\u00e9bec) ist eine frankophone kanadische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Alt."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u043c\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Marie-Nicole Lemieux; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975, \u0414\u043e\u043b\u044c\u0431\u043e-\u041c\u0438\u0441\u0442\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85100351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Nicole_Lemieux>,
        <http://viaf.org/viaf/85100351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/518f5003-77fb-4cd7-8b7d-c28027bac4fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Nicole_Lemieux02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Nicole_Lemieux.
doremus_artist:de0ca5d2-5af0-336c-bb62-633476aa4a56
owl:sameAs viaf:56167000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56167000>.
doremus_artist:df8bb847-c5bd-33fc-8e56-79eca59fea60
owl:sameAs viaf:93818188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93818188>.
doremus_artist:dfa15a37-a571-31e6-adcb-772c3eaa4246
owl:sameAs viaf:294713412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294713412>.
doremus_artist:e0174adc-8d1b-322d-8aee-4876438c701e
owl:sameAs viaf:49506046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49506046>.
doremus_artist:e01bcbfb-ea76-34ab-b87d-0d1c22ecd844
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Christoph Eschenbach (* 20 de febrero de 1940, Breslau, Alemania (hoy Wroc\u0142aw, Polonia) es un pianista y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christoph Eschenbach (* 20. Februar 1940 in Breslau) ist ein deutscher Pianist und Dirigent."@de,
        "Christoph Eschenbach (20 de fevereiro de 1940) \u00e9 um renomado pianista e maestro. Nascido em Breslau, Alemanha (hoje Wroc\u0142aw, Pol\u00f4nia), Eschenbach ficou \u00f3rf\u00e3o durante a Segunda Guerra Mundial. Ganhou in\u00fameros pr\u00eamios em competi\u00e7\u00f5es de piano e em 1964 fez sua primeira grava\u00e7\u00e3o para a Deutsche Grammophon (uma pe\u00e7a de Mozart), assinando contrato com a gravadora. Eschenbach \u00e9 o atual diretor da Orchestre de Paris e da Philadelphia Orchestra. A ele \u00e9 creditado o apoio ao desenvolvimento da carreira de m\u00fasicos jovens e talentosos, como a soprano Ren\u00e9e Fleming e os pianistas Tzimon Barto e Lang Lang."@pt,
        "Christoph Eschenbach (German: [\u02c8k\u0281\u026ast\u0254f \u02c8\u025b\u0283n\u0329bax]; born February 20, 1940) is a Polish-born pianist and conductor. He is currently music director of both the National Symphony Orchestra and the John F. Kennedy Center for the Performing Arts."@en,
        "Christoph Eschenbach (ur. 20 lutego 1940 we Wroc\u0142awiu) \u2013 niemiecki pianista i dyrygent."@pl,
        "Christoph Eschenbach est un pianiste et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Breslau (alors en Allemagne, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne)."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u042d\u0448\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Eschenbach; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Christoph Eschenbach, 1940\u5e742\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b\uff08Christoph Eschenbach\uff0c1940\u5e742\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b\u662f\u5e03\u96f7\u65af\u52b3\u5f53\u5730\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u79d1\u5b66\u5bb6\u4e4b\u5b50\u3002\u5e7c\u65f6\u7236\u6bcd\u53cc\u4ea1\uff0c\u7531\u7956\u6bcd\u548c\u8868\u59d1\u629a\u517b\u6210\u4eba\u3002\u5341\u51e0\u5c81\u65f6\u4fbf\u83b7\u5f97\u6c49\u5821\u65af\u5766\u5a01\u94a2\u7434\u6bd4\u8d5b\u7b2c\u4e00\u540d\u3002\u57c3\u7533\u5df4\u8d6b1959\u5e74\u5728\u4e9a\u741b\u9ad8\u4e2d\u6bd5\u4e1a\uff0c\u5728\u79d1\u9686\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c49\u65af-\u5965\u6258\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279-\u8bfa\u4f0a\u8c6a\u65af\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\uff0c\u4e4b\u540e\u56de\u5230\u6c49\u5821\u3002\u4ed6\u5728\u6c49\u5821\u8ddf\u4ece\u57c3\u5229\u8428\u00b7\u6c49\u68ee\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\uff0c\u5e76\u8ddf\u4ece\u5a01\u5ec9\u00b7\u5e03\u5415\u514b\u7eb3-\u5415\u683c\u535a\u683c\u5b66\u4e60\u4e50\u961f\u6307\u6325\u30021965\u5e74\u5728\u5362\u585e\u6069\u6307\u6325\u5927\u8d5b\u83b7\u5956\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed61966\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u4f26\u6566\u5f00\u59cb\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u5f00\u59cb\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u30021969\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u3002 1972\u5e74\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u5bb6\u9996\u6b21\u767b\u53f0\uff0c\u6f14\u51fa\u4e86\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u7684\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002\u65e5\u540e\u6307\u6325\u6210\u4e3a\u4e86\u4ed6\u804c\u4e1a\u6d3b\u52a8\u7684\u91cd\u70b9\u30021979\u5e74\u81f31981\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u83b1\u8335\u5170\u666e\u6cd5\u5c14\u8328\u56fd\u7acb\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\uff0c1982\u81f31985\u5e74\u62c5\u4efb\u82cf\u9ece\u4e16\u97f3\u4e50\u5385\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1988\u5e74\u6210\u4e3a\u4f11\u65af\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c1995\u5e74\u81f32003\u5e74\u62c5\u4efb\u62c9\u7ef4\u5c3c\u4e9a\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u827a\u672f\u6307\u5bfc\uff0c1998\u81f32004\u5e74\u6210\u4e3a\u5317\u5fb7\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c2000\u5e74\u4ee5\u6765\u6210\u4e3a\u5df4\u9ece\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\uff0c2003\u5e74\u4ee5\u6765\u63a5\u66ff\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u6210\u4e3a\u8d39\u57ce\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Eschenbach>,
        <http://viaf.org/viaf/32183095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67307b9a-5f5c-4611-8d41-d439d343fa84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eschenbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Eschenbach.
doremus_artist:e1d3efd9-1102-3bbe-94e6-581ee547dfbc
owl:sameAs viaf:79241428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79241428>.
doremus_artist:e2393dea-bde1-3d6b-881a-bdd0bfa7b7ae
owl:sameAs viaf:114523566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114523566>.
doremus_artist:e24d6638-2832-3004-bfb8-8f84d50e6fef
owl:sameAs viaf:77692863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77692863>.
doremus_artist:e2757957-1e45-3f6e-9572-fdf2db2199c9
    dbp:birthPlace dbr:Chiclana_de_la_Frontera;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (4 October 1813 in Chiclana de la Frontera, C\u00e1diz \u2013 August 26, 1884 in Madrid) was a Spanish Romantic dramatist."@en,
        "Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (Chiclana de la Frontera, 5 juillet 1813 - Madrid, 6 ao\u00fbt 1884) \u00e9tait un po\u00e8te et dramaturge romantique espagnol, auteur de nombreux drames dont Le Trouv\u00e8re (1836) qui connut un grand succ\u00e8s. Ses com\u00e9dies et ses \u0153uvres lyriques sont consid\u00e9r\u00e9es comme mineures."@fr,
        "Antonio Mar\u00eda de los Dolores Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (* 5. Juli 1813 in Chiclana de la Frontera Provinz C\u00e1diz; \u2020 6. August 1884 in Madrid) war ein spanischer Dichter, Dramenautor und Librettist der Romantik. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr sein Drama El trovador, das die Quelle f\u00fcr Verdis Oper Der Troubadour (1853) darstellte. Auf die begeistert aufgenommene Urauff\u00fchrung dieses Werkes am 1. M\u00e4rz 1836 im Teatro del Pr\u00edncipe in Madrid soll die Sitte zur\u00fcckgehen, dass der Autor eines Dramas nach der Vorstellung auf die B\u00fchne gerufen wird, um den Beifall des Publikums entgegenzunehmen. Garc\u00eda Guti\u00e9rrez lieferte mit seinem St\u00fcck Sim\u00f3n Bocanegra (1843) auch die B\u00fchnenvorlage f\u00fcr die Oper Simon Boccanegra von Verdi."@de,
        "Antonio Mar\u00eda de los Dolores Garc\u00eda Guti\u00e9rrez (Chiclana de la Frontera, 5 de julio de 1813-Madrid, 6 de agosto de 1884) fue un dramaturgo, libretista de zarzuela, poeta y escritor rom\u00e1ntico espa\u00f1ol."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u0413\u0443\u0442\u044c\u0435\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Garc\u00eda Guti\u00e9rrez; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813 \u0433\u043e\u0434, \u0427\u0438\u043a\u043b\u0430\u043d\u0430-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u0424\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430, \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:49268080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Garc\u00eda_Guti\u00e9rrez>,
        <http://viaf.org/viaf/49268080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Garcia_Gutierrez.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_García_Gutiérrez.
doremus_artist:e2cde60f-8992-30bb-a18b-beb4d664fe89
owl:sameAs viaf:59376976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59376976>.
doremus_artist:e2e8ab4d-06fc-3b9a-a145-b25d19fda802
owl:sameAs viaf:14911385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14911385>.
doremus_artist:e2fb9155-b0cd-385d-a10c-5f41b72746e6
owl:sameAs viaf:49409628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409628>.
doremus_artist:e445e58f-a8af-33e2-a01e-02d01d068827
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0631 23 \u0645\u0627\u064a\u0648 1939 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0648\u0646 - 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2004 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0633 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u060c \u0644\u062d\u0646 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0626\u0629 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u062d\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0623\u0631\u062c\u0648\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0645\u0627\u062c\u0646\u0648\u0644\u064a \u0648\u0636\u062f \u0623\u064a \u0641\u0631\u0635\u0629 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0647\u0627\u0643\u0641\u0648\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0644\u064a\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0636\u0627\u0621 \u0644\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u064a\u0636\u0627 \u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064a\u0646 \u062c\u0646\u0628\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0646\u0628 \u060c \u0648\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0634\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0632\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631 \u060c \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0643\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u060c \u064a\u0630\u0643\u0631 \u0623\u0646 \u0643\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0632\u0648\u062c\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f ."@ar,
        "Michel Colombier (* 23. Mai 1939 in Lyon, Frankreich; \u2020 14. November 2004 in Los Angeles) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist. Colombier schrieb die Musik zu mehr als einhundert Filmen. Weltweit bekannt wurde er durch die Filmmusik f\u00fcr Purple Rain (1984) von Albert Magnoli, Gegen jede Chance (1984) von Taylor Hackford und White Nights \u2013 Die Nacht der Entscheidung (1985) ebenfalls von Taylor Hackford. Er arbeitete mit vielen bekannten franz\u00f6sischen und US-amerikanischen K\u00fcnstlern zusammen, unter anderem mit Charles Aznavour und Prince. F\u00fcr seine Werke erhielt Colombier zweimal den franz\u00f6sischen Filmpreis C\u00e9sar."@de,
        "Michel Colombier (23 de mayo de 1939 - 14 de noviembre de 2004), fue un pianista, compositor y arreglista franc\u00e9s que desarroll\u00f3 su carrera en los campos de la m\u00fasica cl\u00e1sica y el jazz."@es,
        "Michel Colombier (Lyon, 23 de maio de 1939 - Los Angeles, 14 de novembro de 2004) foi um compositor de trilha sonora franc\u00eas."@pt,
        "Michel Colombier (May 23, 1939 \u2013 November 14, 2004) was a French composer, songwriter, arranger, and conductor. He wrote the scores of several motion pictures and TV productions. He also wrote chamber music and ballets. With composer Pierre Henry, he wrote music for Messe pour le temps pr\u00e9sent, a piece created by choreographer Maurice B\u00e9jart in 1967. He was married to Dana Colombier with whom he had two children. He is buried in Westwood Village Memorial Park Cemetery."@en,
        "Michel Colombier (ur. 23 maja 1939 w Lyonie, zm. 14 listopada 2004 w Santa Monica) - francuski kompozytor muzyki filmowej, dyrygent. Czes\u0142aw Niemen nagra\u0142 z jego orkiestr\u0105 p\u0142yt\u0119 A Varsovie. W 2003 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 przy produkcji albumu American Life Madonny."@pl,
        "Michel Colombier Michel Colombier est un compositeur de musiques de film et un arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 mai 1939 \u00e0 Lyon et mort le 14 novembre 2004 \u00e0 Santa Monica aux \u00c9tats-Unis, des suites d'un cancer."@fr,
        "Nel 1986 ha ricevuto la nomination al Golden Globe per la migliore colonna sonora originale."@it,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a8\uff08Michel Colombier\u30011939\u5e745\u670823\u65e5 - 2004\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3 \u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Colombier>,
        <http://viaf.org/viaf/5117171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d89c963e-3aec-4063-85e6-90574da2578e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Colombier.
doremus_artist:e597ab92-aab7-36f2-9d17-1a9265c62a20
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Paul Francis Webster (* 20. Dezember 1907 in New York City; \u2020 18. M\u00e4rz 1984 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Songtexter. Nach abgebrochenen Studien in New York arbeitete Webster in den sp\u00e4ten 1920er Jahren auf verschiedenen Schiffen in Asien. Seinen ersten Hit-Erfolg hatte er schlie\u00dflich im Jahr 1932 mit dem Song Masquerade, den er mit John Jacob Loeb schrieb. 1941 arbeitete er f\u00fcr das Musical Jump for Joy, an dem auch das Duke Ellington Orchestra mitwirkte. Ein Hit daraus war I Got It Bad and That Ain't Good. 1942 schrieb er mit Hoagy Carmichael The Lamplighter's Serenade; ihre Zusammenarbeit setzten sie im Jahr 1945 mit Baltimore Oriole, Billy-A-Dik, Doctor Lawyer and Indian Chief sowie mit Memphis In June fort. 1945 war Webster zusammen mit Harry Revel in der Kat"@de,
        "Paul Francis Webster (December 20, 1907 \u2013 March 18, 1984) was an American lyricist who won three Academy Awards for Best Song and was nominated sixteen times for the award."@en,
        "Paul Francis Webster ou Paul Webster, n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 New York et mort le 18 mars 1984 \u00e0 Beverly Hills, est un parolier am\u00e9ricain qui a principalement \u00e9crit pour le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b \u0424\u0440\u044d\u0301\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0423\u044d\u0301\u0431\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Francis Webster; 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1984, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0423\u044d\u0431\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 (1954, 1956, 1966). \u041e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0421\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0424\u0435\u0439\u043d\u0430, \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0422\u0451\u043c\u043a\u0438\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42031713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Francis_Webster>,
        <http://viaf.org/viaf/42031713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7d69ea7-2f72-43cf-881b-6dc142afdb48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Francis_Webster.
doremus_artist:e5c06cca-2a10-32dd-8430-a3168025bedd
    owl:sameAs viaf:22394344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189593885>,
        <http://viaf.org/viaf/22394344>.
doremus_artist:e5d09aa8-a3a5-3671-b6ec-cb7cfcfb14f5
owl:sameAs viaf:78343009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78343009>.
doremus_artist:e5fce501-6b14-31eb-8bfe-2a1c77a269bd
    rdfs:comment
        "Steven Schick (born 1954) is a percussionist and conductor from the United States, specializing in contemporary music. He teaches at the University of California, San Diego and is currently the Music Director and Conductor of the La Jolla Symphony Orchestra. Schick was born in Iowa and raised in a farming family. For the past 40 years he has championed contemporary percussion music as a performer and teacher, by commissioning and premiering more than 150 new works for percussion. In 2012 he became the first Artist-in-Residence with the International Contemporary Ensemble (ICE)."@en;
    owl:sameAs viaf:7599791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Schick>,
        <http://viaf.org/viaf/7599791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/feb92302-5f1e-421b-823a-e992a3c3c027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Schick.
doremus_artist:e5fd1307-0b9b-3bd6-8463-4dbde2782369
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Guy di Piro, dit Guy Pi\u00e9rauld (parfois orthographi\u00e9 Pierrault), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 5 octobre 1924 \u00e0 Lyon.Il est l'une des plus c\u00e9l\u00e8bres voix fran\u00e7aise du doublage d'animation. Il fut entre autres la voix de Bugs Bunny pendant pr\u00e8s de 40 ans, mais aussi de Woody Woodpecker, Kiri le clown, l'un des Dupont de Tintin, Looping, ou encore Max la Menace (Don Adams)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7582828;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Pi\u00e9rauld>,
        <http://viaf.org/viaf/7582828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8a6d833-078a-4dbc-b368-d65bcd7da080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Piérauld.
doremus_artist:e6959353-7c97-337b-b309-a6b3fd558d96
owl:sameAs viaf:32189742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189742>.
doremus_artist:e6967adb-b5b1-34f5-bd4b-bb09d26b83cb
owl:sameAs viaf:22327681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327681>.
doremus_artist:e69ffcc7-8ae4-3c37-8ab1-0500e3926eb4
    owl:sameAs viaf:27253599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f772121b-4a6a-4f3a-bac3-8950ab489d4d>.
doremus_artist:e6f6e6aa-2d2f-3986-a554-d1353ef03b1c
    rdfs:comment
        "Didier Ad\u00e8s, n\u00e9 le 8 juillet 1944, \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) est un journaliste et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 la Facult\u00e9 de droit de Paris et \u00e0 l\u2019IEP de Grenoble, il travaille \u00e0 l'Office de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise (ORTF), d\u2019abord dans les stations r\u00e9gionales de Grenoble, Dijon et Nantes, puis comme pr\u00e9sentateur des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s (deuxi\u00e8me cha\u00eene, puis premi\u00e8re cha\u00eene), ensuite \u00e0 Radio France \u00e0 compter de 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:36913540;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Didier_Ad\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/36913540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Didier_Adès.
doremus_artist:e7075a61-4d0d-3fa0-8ad0-129d3477c4b3
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Edith Mathis (* 11. Februar 1938 in Luzern) ist eine Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Hochschulprofessorin. Sie galt als eine der profiliertesten Mozartinterpretinnen ihrer Zeit."@de,
        "Edith Mathis (11 de Fevereiro de 1938) \u00e9 uma renomada soprano su\u00ed\u00e7a e muito conhecida pela interpreta\u00e7\u00e3o de trabalhos de Mozart. Ela estudou em Lucerne e fez sua estr\u00e9ia em 1956 na \u00f3pera Die Zauberfl\u00f6te. As obras de Mozart tornaram-se suas especialidades. Em 1980 ela gravou com Karin Ott e Janet Perry, sob a batuta Herbert von Karajan. Ela tamb\u00e9m apareceu nas estr\u00e9ia das Der Zerissene de Einem, Der Junge Lord de Henze e Le Roi Ber\u00e9nger de Heinrich Sutermeister."@pt,
        "Edith Mathis (Lucerna, 11 de febrero de 1938), es una soprano suiza."@es,
        "Edith Mathis (born 11 February 1938) is a Swiss soprano and a leading exponent of the works of Wolfgang Amadeus Mozart. Mathis was born, and studied, in Lucerne, and made her operatic debut in 1956 in The Magic Flute. Mozart would remain one of her specialties, with her roles including Cherubino in The Marriage of Figaro, Zerlina in Don Giovanni, Despina in Cos\u00ec fan tutte and Pamina in The Magic Flute. Indeed, she recorded the latter role in 1980, opposite Karin Ott and Janet Perry, under Herbert Karajan. Other roles she sang include Sophie and the Marschallin in Der Rosenkavalier and Agathe and Aennchen in Der Freisch\u00fctz."@en,
        "Edith Mathis (n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Lucerne) est une soprano suisse. Avec son physique agr\u00e9able et sa voix p\u00e9tillante, Edith Mathis \u00e9tait une soprano l\u00e9g\u00e8re tr\u00e8s demand\u00e9e (Ch\u00e9rubin dans Les Noces de Figaro, Marcelline dans Fidelio, Annette dans Le Freisch\u00fctz, Sophie dans Le Chevalier \u00e0 la rose). Mais elle \u00e9tait aussi une excellente interpr\u00e8te des cantates de Bach, qu'elle enregistra notamment avec Karl Richter. Elle a enregistr\u00e9 de nombreux disques de musique classique : lieder, musique religieuse et op\u00e9ras."@fr,
        "\u042d\u0434\u0438\u0301\u0442 \u041c\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Edith Mathis; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30c8\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Edith Mathis, 1938\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Mathis>,
        <http://viaf.org/viaf/39562599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb1dbd32-6555-4457-b7ec-26234ebd310d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edith_Mathis_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Mathis.
doremus_artist:e745f800-b845-3aa1-9ea5-abafe5d69da2
owl:sameAs viaf:61734175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734175>.
doremus_artist:e812534d-cb8a-320d-80a8-e767afa3f59c
owl:sameAs viaf:61742256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742256>.
doremus_artist:e8ccb366-519d-3d88-94bc-d76d02f1f585
owl:sameAs viaf:61744858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744858>.
doremus_artist:e8ece096-c097-3236-a291-da80cdd259af
owl:sameAs viaf:76512632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76512632>.
doremus_artist:e9151671-ef53-3219-8ee2-fac63608e055
    dbp:birthPlace dbr:Duchy_of_Württemberg;
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Friedrich H\u00f6lderlin ['f\u0281i:d\u0281\u026a\u00e7 'h\u0153ld\u0250l\u026an] (1770-1843) est un po\u00e8te et philosophe de la p\u00e9riode classico-romantique en Allemagne, qui s'enracine dans la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et se poursuit au XIXe si\u00e8cle \u00ab romantique \u00bb."@fr,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (* 20. M\u00e4rz 1770 in Lauffen am Neckar, Herzogtum W\u00fcrttemberg; \u2020 7. Juni 1843 in T\u00fcbingen, K\u00f6nigreich W\u00fcrttemberg) z\u00e4hlt zu den bedeutendsten deutschen Lyrikern. Sein Werk l\u00e4sst sich in seiner Bedeutung innerhalb der deutschen Literatur um 1800 weder der Weimarer Klassik noch der Romantik zuordnen."@de,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (German: [\u02c8jo\u02d0han \u02c8k\u0281\u026asti.a\u02d0n \u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8h\u0153ld\u0250li\u02d0n]; 20 March 1770 \u2013 7 June 1843) was a major German lyric poet, commonly associated with the artistic movement known as Romanticism. H\u00f6lderlin was also an important thinker in the development of German Idealism, particularly his early association with and philosophical influence on his seminary roommates and fellow Swabians Georg Wilhelm Friedrich Hegel and Friedrich Wilhelm Joseph Schelling."@en,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (Lauffen am Neckar, 20 de mar\u00e7o de 1770 \u2014 T\u00fcbingen, 7 de junho de 1843) foi um poeta l\u00edrico e romancista alem\u00e3o. Conseguiu sintetizar na sua obra o esp\u00edrito da Gr\u00e9cia antiga, os pontos de vista rom\u00e2nticos sobre a natureza e uma forma n\u00e3o-ortodoxa de cristianismo, alinhando-se hoje entre os maiores poetas germ\u00e2nicos."@pt,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (Lauffen am Neckar, 20 maart 1770 \u2013 T\u00fcbingen, 7 juni 1843) was een Duitse lyrische dichter. Zijn werk overbrugt de klassieke en romantische scholen."@nl,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin (ur. 20 marca 1770 w Lauffen am Neckar, zm. 7 czerwca 1843 w Tybindze) \u2013 niemiecki poeta, uznawany za jednego z prekursor\u00f3w klasyki weimarskiej oraz romantyzmu."@pl,
        "Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin ['jo:han 'k\u0281\u026astjan 'f\u0281i:d\u0281\u026a\u00e7 'h\u0153ld\u0250l\u026an] (Lauffen am Neckar, Ducado de Wurtemberg, 20 de marzo de 1770 \u2013 Tubinga, Reino de Wurtemberg, 7 de junio de 1843) fue un poeta l\u00edrico alem\u00e1n. Su poes\u00eda acoge la tradici\u00f3n cl\u00e1sica y la funde con el nuevo romanticismo."@es,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0451\u043b\u044c\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1770, \u041b\u0430\u0443\u0444\u0444\u0435\u043d-\u043d\u0430-\u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u0435 \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1843, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0631\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0647\u0648\u0644\u062f\u0631\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin)\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a (20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1770 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 1843 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3 \uff08Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin [\u02c8jo\u02d0han \u02c8k\u0281\u026asti.a\u02d0n \u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8h\u0153ld\u0250li\u02d0n];\u30011770\u5e743\u670820\u65e5 - 1843\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30a6\u30d5\u30a7\u30f3\u306b\u8aac\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u30d8\u30fc\u30b2\u30eb\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u3068\u3082\u306b\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u795e\u8077\u306b\u306f\u3064\u304b\u305a\u5404\u5730\u3067\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u8a69\u4f5c\u3092\u884c\u3044\u3001\u66f8\u7c21\u4f53\u5c0f\u8aac\u300e\u30d2\u30e5\u30da\u30fc\u30ea\u30aa\u30f3\u300f\u3084\u591a\u6570\u306e\u8cdb\u6b4c\u3001\u980c\u6b4c\u3092\u542b\u3080\u8a69\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u304c\u300130\u4ee3\u3067\u7d71\u5408\u5931\u8abf\u75c7\u3092\u60a3\u3044\u305d\u306e\u5f8c\u4eba\u751f\u306e\u534a\u5206\u3092\u5854\u306e\u4e2d\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002 \u751f\u524d\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u306e\u5927\u304d\u306a\u540d\u58f0\u306f\u5f97\u3089\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u50be\u5012\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u305f\u6c4e\u795e\u8ad6\u7684\u306a\u6587\u5b66\u4e16\u754c\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u3001\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u306e\u8a69\u4eba\u306b\u3088\u3063\u3066\u8aad\u307f\u7d99\u304c\u308c\u3001\u307e\u305f\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30c3\u30ac\u30fc\u3089\u601d\u60f3\u5bb6\u306b\u3082\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u8377\u723e\u5fb7\u6797\uff08Johann Christian Friedrich H\u00f6lderlin \uff0c1770\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1843\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5fb7\u570b\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u5c06\u53e4\u5178\u5e0c\u814a\u8bd7\u6587\u79fb\u690d\u5230\u5fb7\u8bed\u4e2d\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u572820\u4e16\u7eaa\u624d\u88ab\u91cd\u89c6\u3002\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u9886\u57df\u91cc\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u8bd7\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95147974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_H\u00f6lderlin>,
        <http://viaf.org/viaf/95147974>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_hoelderlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Hölderlin.
doremus_artist:e92a7964-0453-3ffb-a322-139d56120b5d
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        """Aldo Protti (19 de julio de 1920 \u2013 10 de agosto de 1995) fue un bar\u00edtono italiano, particularmente asociado al repertorio italiano. Protti naci\u00f3 en Cremona. Estudi\u00f3 en Parma y realiz\u00f3 su debut en Pesaro con Figaro en 1948. Hizo su debut en La Scala de Mil\u00e1n en 1950, como Amonasro, y cant\u00f3 durante muchos a\u00f1os. Represent\u00f3 durante muchos a\u00f1os por Italia y Europa como estandarte del repertorio italiano y reconociendo una reputaci\u00f3n como "uno de los bar\u00edtonos m\u00e1s destacados del \u00e1mbito period\u00edstico internacional de la posguerra". Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera, como Rigoletto, a los 65 a\u00f1os."""@es,
        """Aldo Protti (July 19, 1920 \u2013 August 10, 1995) was an Italian baritone opera singer, particularly associated with the Italian repertory. Protti was born in Cremona. He studied in Parma, and made his debut in Pesaro, as Figaro, in 1948. He made his La Scala debut in 1950, as Amonasro, and sang there for many years. He sang widely in Italy and Europe in the standard Italian repertory, earning a reputation for being "one of the most reliable baritone in the business". Aldo Protti died in Cremona, aged seventy-five."""@en,
        "Aldo Protti (n\u00e9 le 19 juillet 1920 \u00e0 Cr\u00e9mone et mort dans la m\u00eame ville le 10 ao\u00fbt 1995) est un baryton italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi, notamment le r\u00f4le-titre de Rigoletto."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Aldo Protti, 1920\u5e747\u670817\u65e5 - 1995\u5e748\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3001\u307e\u305f\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5168\u66f2\u76e4\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u306f\u3058\u3081\u5927\u7406\u77f3\u7d30\u5de5\u3001\u306e\u3061\u306b\u306f\u9244\u9053\u54e1\u306e\u8077\u306b\u5c31\u3044\u305f\u304c\u3001\u6b4c\u306e\u5de7\u3055\u306b\u611f\u5fc3\u3057\u305f\u77e5\u4eba\u306e\u5c3d\u529b\u3067\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u58f0\u697d\u52c9\u5f37\u306e\u6a5f\u4f1a\u3092\u5f97\u305f\u3002 1948\u5e74\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u751f\u5730\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u3067\u3001\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u5f79\u3067\u821e\u53f0\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u3082\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u30a2\u30e2\u30ca\u30ba\u30ed\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u307e\u305f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3001\u5317\u7c73\u3001\u5357\u7c73\u306e\u5404\u5730\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306b\u597d\u307e\u308c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u306f\u983b\u7e41\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1959\u5e74\u304b\u3089\u306f\u65e5\u672c\u306b\u3082NHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u306a\u3069\u3068\u3057\u3066\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u554f\u3001\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u30a4\u30e4\u30fc\u30b4\u5f79\u3001\u300e\u30e9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30bf\u300f\u7236\u30b8\u30a7\u30eb\u30e2\u30f3\u5f79\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\u300f\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u5f79\u3001\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\uff08\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\uff09\u306a\u3069\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u4e2d\u3067\u30821961\u5e7410\u6708\u3001\u6771\u4eac\u6587\u5316\u4f1a\u9928\u3067\u306e\u30ec\u30aa\u30f3\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ed\u300e\u9053\u5316\u5e2b\u300f\u30c8\u30cb\u30aa\u5f79\u3067\u306f\u821e\u53f0\u4e0a\u3067\u8efd\u3084\u304b\u306b\u3068\u3093\u307c\u8fd4\u308a\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u3055\u307e\u304c\u6620\u50cf\u3068\u3057\u3066\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u82b8\u9054\u8005\u632f\u308a\u304c\u3046\u304b\u304c\u3048\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3001\u3053\u308c\u306f\u5668\u68b0\u4f53\u64cd\u306e\u7af6\u6280\u6b74\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002 1995\u5e74\u306b\u751f\u5730\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2657453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Protti>,
        <http://viaf.org/viaf/2657453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Protti.
doremus_artist:e991ae84-2c4f-3304-8bc3-4a4b6c6701d1
    rdfs:comment
        "Philippe Zoummeroff, n\u00e9 \u00e0 Paris le 10 mars 1930, ancien industriel, est l\u2019un des collectionneurs et des m\u00e9c\u00e8nes les plus actifs de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:44380831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Zoummeroff>,
        <http://viaf.org/viaf/44380831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Zoummeroff.
doremus_artist:ea185065-a681-3af9-9364-bbb85e7e7790
owl:sameAs viaf:2654752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654752>.
doremus_artist:eac5a7b9-fa8a-33be-858f-6e7cd3312f3f
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    dbp:deathPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Iona Brown (* 7. Januar 1941 in Salisbury; \u2020 5. Juni 2004 ebenda) war eine britische Violinistin und Dirigentin."@de,
        "Iona Brown (Salisbury, le 7 janvier 1941 - Salisbury, le 5 juin 2004) \u00e9tait une violoniste et une chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Iona Brown, OBE, (7 January 1941 \u2013 5 June 2004) was a British violinist and conductor."@en,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0410\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elizabeth Iona Brown; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 (\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30aa\u30ca\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Iona Brown, 1941\u5e741\u67087\u65e5 - 2004\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30af\u30e9\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30b9\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u901a\u3044\u306a\u304c\u3089\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30de\u30b0\u30ef\u30a4\u30a2\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u500b\u4eba\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6d77\u5916\u306b\u3082\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30cd\u30b9\u30c6\u3084\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u5c0e\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011974\u5e74\u306b\u306f\u540c\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30df\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u517c\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021980\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5ea7\u3092\u9000\u304d\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306f\u826f\u597d\u306a\u95a2\u4fc2\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u306b\u306a\u308a\u30011988\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u540c\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u5730\u306b\u3066\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iona_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/59268911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c19e018-a94d-4a54-bddd-807a1123c2d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iona_Brown.
doremus_artist:eb698e7c-4ffd-31fb-89c6-d5fd33afae93
owl:sameAs viaf:91197781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91197781>.
doremus_artist:ebd7dd46-1e7c-3251-980c-ecbfac6127fd
owl:sameAs viaf:7651062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651062>.
doremus_artist:ecd3105c-09b3-32db-9199-9c5a7d05f93a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Carl (o Karl) Joseph Mill\u00f6cker (Viena, 29 de abril de 1842 - Baden bei Wien, 31 de diciembre de 1899) fue un compositor y director de orquesta austriaco de operetas. Naci\u00f3 en Viena, donde estudi\u00f3 la flauta en el Conservatorio de Viena. Desempe\u00f1\u00f3 diversos cargos en la ciudad, y empez\u00f3 a componer operetas. La primera fue Der tote Gast, una opereta en un acto, estrenada en 1865 con libreto de Ludwig Harisch, basado en la novela de Heinrich Zschokke. El \u00e9xito internacional de Der Bettelstudent le permiti\u00f3 retirarse de la direcci\u00f3n. Sin embargo, nunca logr\u00f3 otro \u00e9xito comparable con posterioridad."@es,
        "Carl (or Karl) Joseph Mill\u00f6cker (29 April 1842 \u2013 31 December 1899), was an Austrian composer of operettas and a conductor. He was born in Vienna, where he studied the flute at the Vienna Conservatory. While holding various conducting posts in the city, he began to compose operettas. The first was Der tote Gast, an operetta in one act, premiered in 1865 with libretto by Ludwig Harisch, after the novel by Heinrich Zschokke. The international success of Der Bettelstudent enabled him to retire from conducting. However, he never achieved a comparable success afterward."@en,
        "Carl Joseph Mill\u00f6cker (auch: Karl Mill\u00f6cker) (* 29. April 1842 in Wien (Laimgrube); \u2020 31. Dezember 1899 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operettenkomponist."@de,
        "Carl Joseph Mill\u00f6cker (b\u0105d\u017a Carl Joseph Mill\u00f6cker) \u2013 ur. 29 kwietnia 1842 w Wiedniu, zm. 31 grudnia 1899 w Baden \u2013 austriacki kompozytor znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki swoim operetkom. Najbardziej znane z nich s\u0105 Student \u017cebrak (Der Bettelstudent) \u2013 z w\u0105tkiem polskim oraz Gasparone."@pl,
        "Carl Joseph Mill\u00f6ckerFichier:KarlMa1.jpg Karl Mill\u00f6cker en 1870 Carl Joseph Mill\u00f6cker (ou Karl Mill\u00f6cker), n\u00e9 le 29 avril 1842 et mort le 31 d\u00e9cembre 1899, est un chef d'orchestre autrichien, compositeur d'op\u00e9rettes. Il est, derri\u00e8re ses contemporains Johann Strauss et Franz von Supp\u00e9, l\u2019un des principaux compositeurs d\u2019op\u00e9rettes viennoises de cette g\u00e9n\u00e9ration, notamment par sa pi\u00e8ce ma\u00eetresse Der Bettelstudent."@fr,
        "Carl Mill\u00f6cker, (Wenen 29 april 1842 \u2013 Baden, bij Wenen, 31 december 1899), was een Oostenrijks operettecomponist en dirigent. Het bekendst is hij gebleven door zijn operettes, waarvan vooral Der Bettelstudent nog immer populair is, maar hij schreef ook toneelmuziek en liederen. In 1869 werd hij benoemd tot kapelmeester van het orkest van het Theater an der Wien. Mill\u00f6cker wordt, samen met Franz von Supp\u00e9 en Johann Strauss jr., beschouwd als de belangrijkste componisten van de klassieke Weense operette."@nl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u043b\u043b\u0451\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Joseph Mill\u00f6cker, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 Karl Joseph Mill\u00f6cker; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:69733921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Mill\u00f6cker>,
        <http://viaf.org/viaf/24788003>,
        <http://viaf.org/viaf/289357466>,
        <http://viaf.org/viaf/69733921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a4cd8bc-109a-40c4-b69f-6a9475db7fe2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KarlMa1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Millöcker.
doremus_artist:ee83ccc1-be57-306f-ad57-0d00f02742f5
owl:sameAs viaf:103223236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223236>.
doremus_artist:ee9dc110-a91e-3174-9bc0-c7fff418516c
owl:sameAs viaf:61747752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747752>.
doremus_artist:eeaf761b-3365-3264-bb4f-ffc476a17971
owl:sameAs viaf:151530143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151530143>.
doremus_artist:efe1a1d3-51a5-32d4-8830-28d7b0259a3c
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2014) (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Yamina Benguigui) \u0647\u064a \u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0644\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0639\u064a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 9 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1957 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0644 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627"@ar,
        "Yamina Benguigui (* 9. April 1955 in Lille, D\u00e9partement Nord), geborene Yamina Zora Bela\u00efdi, ist eine franz\u00f6sische Filmregisseurin, Drehbuchautorin und Filmproduzentin, die vor allem durch die 2010 mit dem Civis \u2013 Europas Medienpreis f\u00fcr Integration ausgezeichnete Fernsehserie A\u00efcha bekannt wurde. Seit dem 16. Mai 2012 ist die parteilose, sich jedoch zur Politischen Linken z\u00e4hlende Benguigui Beigeordnete Ministerin f\u00fcr Franzosen au\u00dferhalb Frankreichs und Frankophonie im Au\u00dfenministerium im Kabinett von Premierminister Jean-Marc Ayrault."@de,
        "Yamina Benguigui (born in Lille on 9 April 1955) is a French film director and politician of Algerian descent. She is known for her films on gender issues in the North African (both Berbers and Arabs) immigrant community in France."@en,
        "Yamina Benguigui, n\u00e9e le 9 avril 1955 \u00e0 Lille (Nord), est une r\u00e9alisatrice et femme politique fran\u00e7aise. Du 16 mai au 21 juin 2012, Yamina Benguigui exerce la fonction de ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger et de la Francophonie aupr\u00e8s de Laurent Fabius, ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res, dans le gouvernement Ayrault I. Du 21 juin 2012 au 31 mars 2014, elle occupe le poste de ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la Francophonie dans le gouvernement Ayrault II. Depuis 2008, elle est conseill\u00e8re de Paris (dans le groupe des non-inscrits depuis 2014)"@fr;
    owl:sameAs viaf:17333741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yamina_Benguigui>,
        <http://viaf.org/viaf/17333741>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yamina_Benguigui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yamina_Benguigui.
doremus_artist:f23a5101-e8b5-303a-a559-2d5152106d06
    owl:sameAs viaf:95207407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95207407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bedich_Smetana.
doremus_artist:f30982c1-f327-3296-bdb8-b2b7622c3495
    owl:sameAs viaf:19865109;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/212c9119-ae52-4f8a-93b4-0a390d6ff220>.
doremus_artist:f3311f93-7430-3bb2-ae21-2693e54a98f9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bertrand Flornoy (27 March 1910\u20131980) was a French explorer and archaeologist. Bertrand Flornoy in 1936 became special advisor to the National Museum of Natural History, which sends mission studies and exploration in the Amazon and the Andes. He specializes in the Upper Amazon of Peru, and in 1941 and 1942 discovered the sources of the R\u00edo Mara\u00f1\u00f3n, which is a constituent of the Amazon."@en,
        "Bertrand Flornoy (27 de marzo de 1910, Par\u00eds - 25 de abril de 1980, ib\u00edd.) fue un explorador, etnologo y antropologo franc\u00e9s. Su especialidad fue la regi\u00f3n amaz\u00f3nica peruana, explorando la cuenca del r\u00edo Amazonas. Como arque\u00f3logo estudi\u00f3 las civilizaciones amerindias preincas. En el \u00e1mbito pol\u00edtico, fue diputado gaullista de 1962 hasta 1978. Era hijo de Eug\u00e8ne Flornoy y Henriette Castillon du Perron.."@es,
        "Bertrand Flornoy, n\u00e9 le 27 mars 1910 \u00e0 Paris et mort le 25 avril 1980 \u00e0 Paris, est un explorateur, ethnologue et arch\u00e9ologue fran\u00e7ais. Sp\u00e9cialiste de l'Amazonie p\u00e9ruvienne, il explore les sources de l'Amazone. Arch\u00e9ologue, il met en \u00e9vidence une civilisation am\u00e9rindienne pr\u00e9-Inca. Ensuite homme politique, il est d\u00e9put\u00e9 gaulliste de 1962 \u00e0 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:79282395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Flornoy>,
        <http://viaf.org/viaf/79282395>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Flornoy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Flornoy.
doremus_artist:f35e8290-cd59-318d-ae45-afb4344cef57
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bon. Andr\u00e9 Bon (n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1946 \u00e0 Lille) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Andr\u00e9 Bon (born 1946) is a French composer. A student of Olivier Messiaen, he has composed over fifty works including several chamber operas. He is Professor of Composition at the Argenteuil Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:44565667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Bon>,
        <http://viaf.org/viaf/44565667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Bon.
doremus_artist:f39e9bc6-e6d8-336e-9303-836d495f99ef
owl:sameAs viaf:100283030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100283030>.
doremus_artist:f3b02763-86c3-3d92-ab0a-247d2783f59f
owl:sameAs viaf:160843995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160843995>.
doremus_artist:f3dbb16e-c0d5-31a3-a0bd-b2027f39c668
    dbp:birthPlace dbr:Dushanbe;
    rdfs:comment
        "Benjamin Yusupov (Hebrew: \u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u200e\u200e; born November 22, 1962 in Dushanbe, Tajikistan) is a classical composer, conductor and pianist."@en,
        "Benjamin Yusupov (kyrillisch: \u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d \u042e\u0441\u0443\u043f\u043e\u0432; * 22. November 1962 in Duschanbe, Tadschikische Sozialistische Sowjetrepublik) ist ein Komponist, Dirigent und Pianist"@de,
        "\u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0441\u0443\u043f\u043e\u0432 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df \u05d9\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d5\u05d1\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin Yusupov , 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:20838699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Yusupov>,
        <http://viaf.org/viaf/20838699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Yusupov.
doremus_artist:f465f7f9-2091-3eba-8161-736437f1f802
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Elena Alexandrovna Bekman-Shcherbina (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d-\u0429\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430, 12 January 1882 \u2013 30 September 1951) was a Russian pianist, composer and teacher."@en,
        "Jelena Alexandrowna Beckmann-Schtscherbina (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d-\u0429\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430; * 31. Dezember 1881jul./ 12. Januar 1882greg. in Moskau; \u2020 30. November 1951 ebenda) war eine russische Pianistin."@de,
        "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d-\u0429\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430; 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1881 (12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1882), \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041c\u0430\u0442\u044c \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u043d\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438 \u0435\u0451 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c, \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d\u044b. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u043d\u044b\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0432\u0437\u044f\u043b\u0430 \u0438\u0445 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043c\u0443\u0436\u0430, \u041b. \u041a. \u0411\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1937). \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438 (1945)."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d9\u30af\u30de\u30f3\uff1d\u30b7\u30c1\u30a7\u30eb\u30d3\u30ca\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043c\u0430\u043d-\u0429\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d\u0430, Yelena Alexandrovna Bekman-Shcherbina, 1882\u5e741\u670812\u65e5\u3000\u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 1951\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u65e7\u59d3\u30ab\u30e1\u30f3\u30c4\u30a7\u30f4\u30a1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430, Kamentseva\uff09\u3002\u6bcd\u89aa\u304c\u6b7b\u3093\u3060\u305f\u3081\u306b\u6bcd\u65b9\u306e\u304a\u3070\u306e\u990a\u5973\u3068\u306a\u308a\u3001\u611f\u8b1d\u306e\u6c17\u6301\u3061\u3067\u304a\u3070\u306e\u59d3\u3092\u540d\u306e\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30026\u6b73\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ba\u30f4\u30a7\u30fc\u30ec\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3068\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u59b9\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d1\u30d7\u30b9\u30c8\u3068\u30ef\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30d5\u30a9\u30fc\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3092\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3002 \u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30eb\u30d3\u30ca\u306f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3084\u30ed\u30b9\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u81ea\u8eab\u304c\uff08\u624b\u306e\u5c0f\u3055\u3055\u3092\u7406\u7531\u306b\uff09\u6f14\u594f\u3092\u8ae6\u3081\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c6\u756a\u300b\u300a\u7b2c8\u756a\u300b\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f53\u6642\u3042\u307e\u308a\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8074\u8846\u306b\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u3082\u610f\u6b32\u7684\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u521d\u6f14\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3063\u3066\u3082\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68014182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Beckman-Shcherbina>,
        <http://viaf.org/viaf/68014182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Beckman-Scherbina.
doremus_artist:f4d41b46-8a6e-3cd6-b186-fd712a2272b0
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    rdfs:comment
        "Adam Harasiewicz  (Chodzie\u017c (bij Pozna\u0144), 1 juli 1932) is een Pools pianist. Harasiewicz was een leerling van Z. Drzewiecki en kreeg internationale bekendheid doordat hij in 1955 het Chopin-concours in Warschau won.Vervolgens voltooide hij zijn studie bij A. Benedetti-Michelangeli. Harasiewicz heeft een virtuoze musiceertrant, voornamelijk als vertolker van vrijwel alle muziek van Chopin."@nl,
        "Adam Harasiewicz (* 1. Juli 1932 in Chodzie\u017c bei Posen) ist ein polnischer Pianist und z\u00e4hlt zu den gro\u00dfen Chopin-Interpreten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Adam Harasiewicz (Chodzie\u017c, Polonia, 1 de julio de 1932) es un pianista cl\u00e1sico polaco."@es,
        "Adam Harasiewicz (born 1 July 1932) is a Polish classical concert pianist. Harasiewicz was born in Chodziez, Poland. After studying violin for two months, at the age of 10 he began piano study, and at age 15 he obtained first prize in a contest at Rzesz\u00f3w. At 18 he entered the State Higher School of Music in Krak\u00f3w (at present Academy of Music in Krak\u00f3w) where he studied with Zbigniew Drzewiecki. He has recorded the complete works of Chopin and also much by Szymanowski."@en,
        "Adam Harasiewicz (ur. 1 lipca 1932 w Chodzie\u017cy) \u2013 polski pianista, zwyci\u0119zca V Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1955)."@pl,
        "Adam Harasiewicz est un pianiste polonais, n\u00e9 le 1er juillet 1932 \u00e0 Chodzie (Pologne)."@fr,
        "Nel 1955 ha vinto a Varsavia la quinta edizione del prestigioso Concorso pianistico internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Ha inciso musiche di Chopin e molte opere di Szymanowski."@it,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30cf\u30e9\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Adam Harasiewicz, 1932\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30cf\u30e9\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115595402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Harasiewicz>,
        <http://viaf.org/viaf/115595402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55a54aad-a4fb-4373-9451-93b080500d09>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Harasiewicz.
doremus_artist:f52c7e25-987f-3a22-a21b-7147f9c2c518
    rdfs:comment
        "Trond Hans Farner Kverno (born 20 October 1945 in Oslo) is a contemporary Norwegian composer. He received degrees in church music, music theory and choir direction from the Norwegian Academy of Music. He is known for his liturgical compositions. He also serves as an Auxiliary Bishop of the Christ Catholic Church International."@en;
    owl:sameAs viaf:20736116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trond_Kverno>,
        <http://viaf.org/viaf/20736116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trond_Kverno.
doremus_artist:f55300ad-1059-31b7-aa65-e287f2e4e8a4
owl:sameAs viaf:44334004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44334004>.
doremus_artist:f5a1ac87-c442-3d5d-8ed8-84dcb7e93054
owl:sameAs viaf:102401415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401415>.
doremus_artist:f5d729d1-7892-3298-9ca7-78812e7a3c82
    dbp:birthPlace dbr:Presezzo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Giacomo David (born Giacomo Davide, Presezzo, 1750 \u2013 Bergamo, 1830), was a leading Italian tenor of the late 18th and early 19th centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:37179966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_David>,
        <http://viaf.org/viaf/37179966>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_David.
doremus_artist:f615c9bf-278a-3f53-b667-5036054c1012
owl:sameAs viaf:21320699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21320699>.
doremus_artist:f630e9e5-a0f5-3abe-9fd9-80667dc30811
    dbp:birthPlace dbr:Pirna;
    rdfs:comment
        "Martin Lattke (* 29. Mai 1981 in Pirna) ist ein deutscher S\u00e4nger (lyrischer Tenor)."@de,
        "Martin Lattke (born 29 May 1981) is a German tenor, performing as a soloist and former member of the ensemble amarcord."@en;
    owl:sameAs viaf:228065602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Lattke>,
        <http://viaf.org/viaf/228065602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Lattke.
doremus_artist:f7488719-3c61-3b6d-826a-23149f210366
owl:sameAs viaf:42051975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051975>.
doremus_artist:f820d1a2-0d5c-348a-a244-d848107602e7
owl:sameAs viaf:79178892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178892>.
doremus_artist:f9901c40-ae70-3ce6-9f06-3923298e30fe
owl:sameAs viaf:79790905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79790905>.
doremus_artist:f9fb09e5-4670-3319-acfa-39a517e8e5b2
owl:sameAs viaf:314785255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785255>.
doremus_artist:fa150e4e-7836-39d3-a012-9c3d74decbf9
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Guzmán;
    rdfs:comment
        "Rub\u00e9n Fuentes Gass\u00f3n (* 15. Februar 1926 in Ciudad Guzm\u00e1n) ist ein mexikanischer klassischer Violinist und Komponist. Fuentes ist vor allem f\u00fcr seine Mariachis bekannt. 1944 schloss er sich Mariachi Vargas de Tecalitl\u00e1n als Violinist an und wurde sp\u00e4ter zum Arrangeur. 1955 h\u00f6rte er auf, mit der Gruppe zu spielen, blieb aber musikalischer Produzent, Direktor und Arrangeur."@de,
        "Rub\u00e9n Fuentes Gass\u00f3n (Ciudad Guzm\u00e1n; 15 de febrero de 1926 -), es un violinista cl\u00e1sico y compositor mexicano, que es mejor conocido por contribuciones a la m\u00fasica de mariachi. Sus aportes a los g\u00e9neros del bolero ranchero, bolero moruno y canciones rom\u00e1nticas, tanto rancheras como boleros, adem\u00e1s de la creaci\u00f3n del Mariachi sinf\u00f3nico, fueron un significativo aporte a la internacionalizaci\u00f3n de la m\u00fasica mexicana en el mundo."@es,
        "Rub\u00e9n Fuentes-Gass\u00f3n (born 15 February 1926) is a Mexican classical violinist and composer, who is best known for his contributions to mariachi music."@en;
    owl:sameAs viaf:7003939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Fuentes>,
        <http://viaf.org/viaf/7003939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfbff820-f713-482c-afb5-04f0b82a1872>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rubén_Fuentes.
doremus_artist:fab17401-5c89-3742-b690-ad4d5e46df39
owl:sameAs viaf:51876885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876885>.
doremus_artist:facd0522-3a82-3e79-93d3-b64c81722552
    rdfs:comment
        "Henry Butler (born in England, died 1652 in Spain) was an English composer and viol player. From 1623 until his death he lived in Spain, serving as a musician in the chapel of Philip IV, under the names Enrique (or Enrrique) Botelero and Enrico Butler. Butler and William Young, an English viol player working at the Austrian court in Innsbruck, were the first English composers to call their works sonatas. Young published 11 sonatas in 1653, whereas all of Butler's works survived only in undated manuscripts. His three sonatas were for violin, bass viol and continuo."@en;
    owl:sameAs viaf:109674461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Butler_(viol_player)>,
        <http://viaf.org/viaf/109674461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Butler_(viol_player)>.
doremus_artist:faeff4ce-68a1-3661-9d8b-cf589e70d944
owl:sameAs viaf:2682108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682108>.
doremus_artist:fb9a5534-5f83-3f18-8ee3-1dc2a440fb0b
    owl:sameAs viaf:12555599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12555599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nemanja_Radulovi.
doremus_artist:fbd18058-3314-3487-bb39-d142601fd8cc
    dbp:birthPlace dbr:Ochsner_Baptist_Medical_Center;
    rdfs:comment
        "Laura Jean Reese Witherspoon (Nova Orleans, 22 de mar\u00e7o de 1976) \u00e9 uma atriz e produtora de cinema estadunidense, vencedora do Oscar de melhor atriz. Witherspoon iniciou sua carreira como atriz infantil, fazendo sua estr\u00e9ia profissional em The Man in the Moon (1991), para o qual ela foi nomeada ao Young Artist Award."@pt,
        "Laura Jeanne Reese Witherspoon (* 22. M\u00e4rz 1976 in New Orleans, Louisiana) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, Filmproduzentin und Oscar-Preistr\u00e4gerin. Bekannt wurde sie vor allem durch ihre Rollen in Pleasantville \u2013 Zu sch\u00f6n, um wahr zu sein (1998), Election (1998), Eiskalte Engel (1999), Nat\u00fcrlich blond (2001) und Walk the Line (2005)."@de,
        "Laura Jeanne Reese Witherspoon (/\u02c8ri\u02d0s \u02c8w\u026a\u00f0\u0259rspu\u02d0n/; born March 22, 1976) is an American actress and producer. Born in New Orleans, Louisiana and raised in Tennessee, Witherspoon began her career as a child actress, making her professional screen debut in The Man in the Moon (1991), for which she was nominated for a Young Artist Award."@en,
        "Laura Jeanne Reese Witherspoon (New Orleans (Louisiana), 22 maart 1976) is een Amerikaanse actrice. Ze verzamelde met verscheidene rollen samen meer dan dertig filmprijzen, waaronder een Oscar (voor Walk The Line), een BAFTA Award, een Golden Globe en meerdere People's Choice Awards."@nl,
        "Laura Jeanne Reese Witherspoon, m\u00e1s conocida como Reese Witherspoon (n. el 22 de marzo de 1976 en Nueva Orleans), es una actriz y productora de cine, ganadora de un Premio \u00d3scar, un Globo de Oro, un premio BAFTA y un Premio del Sindicato de Actores."@es,
        "Reese Witherspoon est une actrice et productrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 22 mars 1976 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans (Louisiane)."@fr,
        "Reese Witherspoon, w\u0142a\u015bc. Laura Jeanne Reese Witherspoon (ur. 22 marca 1976 w Baton Rouge w stanie Luizjana, USA) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, laureatka Oscara za rol\u0119 June Carter w Spacerze po linie."@pl,
        "\u00c8 vincitrice di un Premio Oscar come migliore attrice protagonista per la sua interpretazione nel film Quando l'amore brucia l'anima - Walk the Line (2005), e numerosi altri premi tra cui un Golden Globe, un BAFTA e un SAG Award."@it,
        "\u041b\u043e\u0301\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043d \u0420\u0438\u0437 \u0423\u0438\u0301\u0437\u0435\u0440\u0441\u043f\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Laura Jeanne Reese Witherspoon; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u042d\u043b\u043b\u044c \u0412\u0443\u0434\u0441 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0411\u043b\u043e\u043d\u0434\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0420\u0438\u0437 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0414\u0436\u0443\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440, \u0436\u0435\u043d\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044d\u0448\u0430, \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0447\u0435\u0440\u0442\u0443\u00bb. \u0417\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c."@ru,
        "\u0644\u0648\u0631\u0627 \u062c\u064a\u0646 \u0631\u064a\u0633 \u0648\u064a\u0630\u0631\u0633\u0628\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Reese Witherspoon) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1976\u060c \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0648\u064a\u0632\u064a\u0627\u0646\u0627) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u062a\u0639\u062f \u0648\u064a\u0630\u0631\u0633\u0628\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u062a\u064a \u064a\u062a\u0644\u0642\u064a\u0646 \u0623\u063a\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062c\u0648\u0631 \u0644\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644."@ar,
        "\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\uff08Reese Witherspoon, 1976\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u3000\u30ea\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ea\u30fc\u30b9\u304c\u6700\u3082\u8fd1\u3044\u767a\u97f3\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00\u7f72\u540d\u8005\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\u306e\u5b50\u5b6b\u3067\u3042\u308b\u3002 1991\u5e74\u3001\u300e\u30de\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3/\u3042\u3053\u304c\u308c\u306e\u4eba\u300f\u306e\u4e3b\u6f14\u3067\u5b50\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021996\u5e74\u3001\u300e\u9023\u9396\u72af\u7f6a/\u9003\u3052\u3089\u308c\u306a\u3044\u5973\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u30011998\u5e74\u3001\u300e\u30ab\u30e9\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u300f\u306b\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u3001\u300e\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u767d\u66f8 \u512a\u7b49\u751f\u30ae\u30e3\u30eb\u306b\u6c17\u3092\u3064\u3051\u308d!\u300f\u3067\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u90e8\u9580\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002 1999\u5e74\u3001\u4ff3\u512a\u306e\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30022006\u5e74\u306b\u5225\u5c45\u3057\u30662007\u5e74\u306b\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u30022011\u5e74\u3001\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306e\u30b8\u30e0\u30fb\u30c8\u30b9\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30b6\u30fc\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3\u306f\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u4f1a\u793e\u306e\u30d1\u30b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3092\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5973\u6027\u3084\u5b50\u4f9b\u306e\u652f\u63f4\u7d44\u7e54\u306b\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5150\u7ae5\u652f\u63f4\u57fa\u91d1(CDF)\u306e\u5f79\u54e1\u3067\u3042\u308a\u30012007\u5e74\u306b\u30a8\u30a4\u30dc\u30f3\u306e\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d0\u30b5\u30c0\u30fc\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u30a8\u30a4\u30dc\u30f3\u57fa\u91d1\u306e\u540d\u8a89\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30022010\u5e7412\u67081\u65e5\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30d5\u30a7\u30fc\u30e0\u306b\u661f\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002"@ja,
        "\u52de\u62c9\u00b7\u5409\u6069\u00b7\u745e\u7d72\u00b7\u8587\u65af\u670b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLaura Jean Reese Witherspoon\uff0c1976\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u6f14\u51fa\u96fb\u5f71\u300a\u91d1\u6cd5\u5c24\u7269\u300b\u3001\u300a\u70ba\u4f60\u937e\u60c5\u300b\u53ca\u300a\u90a3\u6642\u5019\uff0c\u6211\u53ea\u5269\u4e0b\u52c7\u6562\u300b\u7b49\u8457\u540d\uff0c\u300a\u70ba\u4f60\u937e\u60c5\u300b\u66f4\u4ee4\u5979\u596a\u5f97\u7b2c78\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u53ca\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\uff08\u559c\u5287\u8207\u97f3\u6a02\u5287\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12502979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reese_Witherspoon>,
        <http://viaf.org/viaf/12502979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2316a4da-365a-4e46-85bf-febc6537cce9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reese_Witherspoon_at_TIFF_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reese_Witherspoon.
doremus_artist:fbe62473-cce2-38ae-8508-05751a7986a7
owl:sameAs viaf:27369969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27369969>.
doremus_artist:fbf02889-3e70-369d-8a42-9cb639f78a09
owl:sameAs viaf:17505533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17505533>.
doremus_artist:fc288c81-7673-3299-9384-9c7cf4a3abac
owl:sameAs viaf:34666019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666019>.
doremus_artist:fc3d2c79-2e19-3981-ada9-013fcba28d69
owl:sameAs viaf:19527888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19527888>.
doremus_artist:fc9757f7-0474-3e90-bae1-c742bb208213
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Orazio Benevoli (* 19. April 1605 in Rom; \u2020 17. Juni 1672 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Orazio Benevoli (ur. 19 kwietnia 1605 r. w Rzymie, zm. 17 czerwca 1672 r. w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor pochodzenia francuskiego. Kontynuowa\u0142 renesansowe za\u0142o\u017cenia szko\u0142y rzymskiej (monumentalizm, styl osservato) w dziedzinie muzyki. Przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju mszy monumentalnej."@pl,
        "Orazio Benevoli, ou Benevolo, n\u00e9 \u00e0 Rome le 19 avril 1605 et mort le 17 juin 1672 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur baroque italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Orazio Benevolo or Benevoli (19 April 1605 \u2013 17 June 1672), was a Franco-Italian composer of large scaled polychoral sacred choral works (e.g., one work featured forty-eight vocal and instrumental lines). His pupils included: Ercole Bernabei, Antimo Liberati and Paolo Lorenzani. See: List of music students by teacher: A to B#Orazio Benevoli."@en,
        "\u041e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0432\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orazio Benevoli; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1605, \u0420\u0438\u043c \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1672, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30aa\u30e9\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30d9\u30cd\u30f4\u30a9\u30ea\uff08Orazio Benevoli, 1605\u5e744\u670819\u65e5 \u2013 1672\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u8a13\u7df4\u3092\u7a4d\u3093\u3067\u304b\u3089\u30011624\u5e74\u304b\u30891643\u5e74\u307e\u3067\u5e02\u5185\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021644\u5e74\u304b\u30891645\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u308b\u3002\u65e7\u8aac\u3067\u306f\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b53\u58f0\u90e8\u306e\u300a\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30df\u30b5\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3053\u306e\u697d\u66f2\u306f\u30d9\u30cd\u30f4\u30a9\u30ea\u306e\u771f\u4f5c\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u304b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304c17\u4e16\u7d00\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u63a8\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021646\u5e74\u4ee5\u964d\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u7d0420\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3084\u6570\u3005\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3068\u8a69\u7bc7\u5531\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u5408\u5531\u3084\u5668\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30924\u90e8\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306b\u5206\u5272\u3057\u3001\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u66f8\u6cd5\u3092\u5de7\u307f\u306b\u99c6\u4f7f\u3057\u3066\u3001\u5206\u5272\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u5927\u639b\u304b\u308a\u306a\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u5de8\u5927\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u69d8\u5f0f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orazio_Benevoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10112339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orazio_Benevoli.
doremus_artist:fe1145e1-b9e3-3d5b-b009-7a2f3f29e4c0
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Era il fratello maggiore di Federico Ricci, con il quale collabor\u00f2 in diversi lavori."@it,
        "Luigi Ricci (* 8. Juli (oder Juni) 1805 wahrscheinlich in Neapel; \u2020 31. Dezember 1859 in Prag) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Luigi Ricci (8 July 1805 \u2013 31 December 1859), was an Italian composer, particularly of operas.He was the elder brother of Federico Ricci, with whom he collaborated on several works. He was also a conductor."@en,
        "Luigi Ricci (Napels, 8 juli 1805 \u2013 Praag, 31 december 1859), was een Italiaans componist, voornamelijk van opera\u2019s.Hij was de oudere broer van  Federico Ricci, met wie hij verschillende werken schreef. Hij was ook dirigent."@nl,
        "Luigi Ricci (Naples, le 8 juillet 1805 - Prague, 31 d\u00e9cembre 1859) est un compositeur italien."@fr,
        "Luigi Ricci (N\u00e1poles, 8 de julio de 1805 - Praga, 31 de diciembre de 1859) fue un compositor de \u00f3peras italiano. Fue el hermano mayor de Federico Ricci, con quien colabor\u00f3 en la composici\u00f3n de varias obras. Tras volver a Italia retom\u00f3 la composici\u00f3n de \u00f3peras bufas. Su mayor \u00e9xito en esos a\u00f1os fue Crispino e la comare, escrita en colaboraci\u00f3n con su hermano, que se considera una de las mejores \u00f3peras c\u00f3micas italianas de su \u00e9poca."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Ricci; 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1859 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440; \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Luigi Ricci 1805\u5e747\u67088\u65e5 - 1859\u5e7412\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u306e\u5144\u3067\u3042\u308a\u30012\u4eba\u3067\u5171\u540c\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12570123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Ricci_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/12570123>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Ricci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Ricci_(composer)>.
doremus_artist:ff09b962-6a67-3da8-a086-1365bdb7faa9
owl:sameAs viaf:27356311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27356311>.
doremus_artist:ff800fa0-03c1-301a-91b9-e6da9648d235
owl:sameAs viaf:77483209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77483209>.
doremus_artist:ffdaad19-8ba9-3c63-823b-6f2c8edc81e1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erwin Halletz (* 12. Juli 1923 in Wien; \u2020 27. Oktober 2008 ebenda; Pseudonym: Ren\u00e9 Roulette) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Arrangeur und Dirigent, der sowohl bekannte Schlager als auch zahlreiche Filmmusiken komponierte."@de,
        "Erwin Halletz (Vienna, 12 July 1923 \u2013 27 October 2008) also performed as Ren\u00e9 Roulette, was an Austrian orchestra leader and songwriter."@en,
        "Erwin Halletz (n\u00e9 le 12 juillet 1923 \u00e0 Vienne, mort le 27 octobre 2008 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre autrichien, aussi bien pour des chansons que pour des musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:12512530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Halletz>,
        <http://viaf.org/viaf/12512530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba5f30f-cb02-4466-9c09-d04d2f40ccc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Halletz.
doremus_artist:fffc63b1-666d-3ed2-8346-c5f5499a02d6
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 20 \u0645\u0627\u0631\u0633 1964) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0628\u0644\u0686\u064a\u0643\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0642\u0641\u0635\u0629 \u0644\u0627\u0633\u0631\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0647\u062f\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0642\u0641\u0635\u0629 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0645 \u062a\u0639\u0634 \u0645\u0639\u0647 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0627 \u0648\u0648\u0641\u0627\u0621 \u0644\u0627\u0635\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629\u060c \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0630\u0627\u062a \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0635\u0637\u0644\u0627\u062d "\u0634\u0639\u0628\u064a \u0645\u0648\u062f\u0631\u0646" (\u0623\u064a \u062a\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629. \u062a\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0647\u064a\u067e-\u0647\u0648\u067e\u060c \u0627\u0644\u062f\u0631\u064e\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u060c \u0627\u0644\u0631\u064a\u062c\u064a \u0648\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0623\u062e\u0631\u0649. \u0637\u0631\u062d\u062a \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 \u0641\u064a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 9 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0622\u062e\u0631\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0623\u0646\u0627 \u0647\u0646\u0627" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0637\u0631\u062d\u062a\u0647 \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633 \u0639\u0627\u0645 2008 \u0627\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0639\u0628\u062f\u0627\u0644\u062d\u0644\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0641\u0638\u060c \u0641\u064a\u0631\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0631\u062d\u0628\u0627\u0646\u064a \u0633\u0628\u0642\u0647 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0645\u0634 \u0645\u0639\u0642\u0648\u0644" \u0639\u0627\u0645 2006 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u062f\u0645\u062c \u0645\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 """@ar,
        "Natacha Atlas (* 20. M\u00e4rz 1964 in Br\u00fcssel) ist eine belgische Musikerin, die arabische und afrikanische Elemente in moderner elektronischer Musik verbindet. Ihre famili\u00e4ren Wurzeln reichen von \u00c4gypten \u00fcber Pal\u00e4stina bis nach Gro\u00dfbritannien, die meiste Zeit ihres Lebens reiste sie um die ganze Welt, ihre Wohnsitze waren schon in Br\u00fcssel, Griechenland, \u00c4gypten und Gro\u00dfbritannien zu finden. Die Erfahrung der verschiedenen Kulturen haben sie und ihre Musik sehr beeinflusst."@de,
        """Natacha Atlas (Arabic: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e\u200e; born 20 March 1964) is a Egyptian-Belgian singer known for her fusion of Arabic and Western music, particularly hip-hop. She once termed her music "cha'abi moderne" (modern popular music). Her music has been influenced by many styles including Maghrebain, hip hop, drum and bass and reggae."""@en,
        "Natacha Atlas (Arabisch: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633) (Brussel, 20 maart 1964) is een Belgische zangeres en buikdanseres met wortels in Noord-Afrika, het Midden-Oosten en West-Europa. Dit uit zich in een mix van Arabische en westerse invloeden die haar muziek kenmerken. Naast haar solowerk is ze zangeres van Transglobal Underground en werkte ze samen met Jah Wobble, Nigel Kennedy, Jean-Michel Jarre, Sin\u00e9ad O'Connor, Peter Maffay, Art of Trance, Jocelyn Pook, Mark Eagleton e.a."@nl,
        "Natacha Atlas (Bruselas, 20 de marzo de 1964) es una cantante belga. Su estilo mezcla m\u00fasica de oriente medio (con algunas incursiones en la m\u00fasica tradicional de norte de \u00c1frica) con ritmos electr\u00f3nicos europeos. Atlas es hija de padre de origen egipcio y de madre inglesa. En su primer disco solista Di\u00e1spora (1995) colabora con el cantante tunecino Walid Rouissi y el compositor egipcio Essam Rashad."@es,
        """Natacha Atlas (Bruxelas, 20 de mar\u00e7o de 1964) \u00e9 uma cantora belga. Seu estilo musical mistura sonoridades do M\u00e9dio Oriente e Norte de \u00c1frica com a m\u00fasica electr\u00f3nica. Interpreta a maior parte das suas can\u00e7\u00f5es em \u00e1rabe, mas tamb\u00e9m canta em ingl\u00eas, franc\u00eas e castelhano. Em 1999 casou com Abdullah Chhadeh, um m\u00fasico s\u00edrio. Em 2001 Natacha Atlas foi nomeada pelas Na\u00e7\u00f5es Unidas Embaixadora para a Boa Vontade no \u00e2mbito da Confer\u00eancia Internacional contra o Racismo. Em 2003 alcan\u00e7ou grande sucesso em Fran\u00e7a com uma vers\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Mon amie la rose" gravada originalmente por Fran\u00e7oise Hardy."""@pt,
        """Natacha Atlas (ur. 20 marca 1964 w Brukseli) \u2013 belgijska piosenkarka arabskiego pochodzenia. Rodzina jej ojca pochodzi\u0142a z Egiptu, Maroka i Palestyny. Jej dziadek urodzi\u0142 si\u0119 w Egipcie, ale wychowa\u0142 si\u0119 w Palestynie, wyemigrowa\u0142 do Europy w wieku 15 lat. Matka jest Brytyjk\u0105, kt\u00f3ra przesz\u0142a na islam. Tworzy muzyk\u0119 b\u0119d\u0105c\u0105 mieszank\u0105 muzyki arabskiej i p\u00f3\u0142nocnoafryka\u0144skiej z wp\u0142ywami europejskimi (ambient, electronica, hip-hop, R&B, reggae, bossa nova). Sama okre\u015bla swoj\u0105 muzyk\u0119 jako "modern cha'abi", czyli unowocze\u015bniony egipski pop. W 2001 roku zosta\u0142a Ambasadorem Dobrej Woli ONZ."""@pl,
        "Natacha Atlas, n\u00e9e \u00e0 Schaerbeek (Bruxelles) le 20 mars 1964, est une chanteuse belge d'origine anglo-\u00e9gyptienne."@fr,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u0410\u0442\u043b\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Natacha Atlas, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1964, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041e\u043d\u0430 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u00ab\u0448\u0430'\u0430\u0431\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u00bb (\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438). \u0415\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c-\u043d-\u0431\u044d\u0439\u0441 \u0438 \u0440\u044d\u0433\u0433\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30c8\u30e9\u30b9 (\u4e9c: \u0646\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633\u200e\u3001Natacha Atlas\u30011964\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30b9\u30ab\u30fc\u30eb\u30d9\u30fc\u30af\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85393851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natacha_Atlas>,
        <http://viaf.org/viaf/85393851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b86eefc-f3b2-4b91-8161-c505869fb17f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natacha_Atlas_2008_Budapest.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Atlas.
