@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0167b37c-4edf-3429-8621-7eba673b2284
owl:sameAs viaf:37104452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104452>.
doremus_artist:01ebc900-1ea1-3da8-bd34-1c85c030ce19
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Lalouette (* 1651 in Paris; \u2020 31. August 1728 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kirchenmusiker des Barock."@de,
        "Jean-Fran\u00e7ois Lalouette (1651-1728) was a French composer of the Baroque period (ca. 1600\u20131750). He had his first musical education in the school choir of St. Eustache in Paris. Lalouette studied violin with Guy Leclerc and composition with Jean-Baptiste de Lully. Lalouette was appointed as Lully\u2019s assistant. It is known that Lalouette was asked by Lully to complete the internal parts of some of the latter\u2019s works. But, after having been heard claiming credit for writing the better part of Lully\u2019s opera, Isis (1677), not surprisingly he was fired by Lully from his job as assistant."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Lalouette (Paris, 1651 - Paris, 31 ao\u00fbt 1728) est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e8re baroque. Il re\u00e7ut sa premi\u00e8re \u00e9ducation musicale \u00e0 la maitrise de l'\u00e9glise Saint-Eustache de Paris."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e9\u30eb\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8\uff08Jean-Fran\u00e7ois Lalouette, 1651\u5e74\u30fb\u30d1\u30ea - 1728\u5e74\u30fb\u30d1\u30ea\uff09\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56802023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Lalouette>,
        <http://viaf.org/viaf/56802023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Fran√ßois_Lalouette.
doremus_artist:02484c61-1c7d-3e6b-baa6-cda1192a7c2b
    dbp:birthPlace dbr:Portsmouth;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "George Lowen Coxhill (* 19. September 1932 in Portsmouth, England; \u2020 9. Juli 2012) war ein britischer Jazzsaxophonist und Schauspieler."@de,
        "George Lowen Coxhill (19 September 1932 \u2013 10 July 2012), generally known as Lol Coxhill, was an English free improvising saxophonist and raconteur. He played the soprano or sopranino saxophone."@en,
        "George Lowen Coxhill (19 de septiembre de 1932 - 10 de julio de 2012), conocido generalmente como Lol Coxhill, fue un saxofonista de libre improvisaci\u00f3n y narrador ingl\u00e9s. Tocaba el saxof\u00f3n soprano y sopranino."@es,
        "George W. Lowen (Lol) Coxhill (Portsmouth, 19 september 1932 \u2013 aldaar, 9 juli 2012) was een Brits sopraansaxofonist. Coxhill speelde een bijrol in de Canterbury-scene. Hij was ouder dan de meeste musici van die stroming, maar speelde wel met veel van hen samen in verschillende samenstellingen. Coxhill heeft een heel eigen speelstijl; vloeiend en lyrisch, met zo nu en dan een gillende uitspatting. Hij was een muzikale duizendpoot die in diverse stijlen speelde, van standaard jazznummers tot de meeste gewaagde elektro-akoestische improvisaties."@nl,
        "Lowen Coxhill, connu sous le nom de Lol Coxhill, n\u00e9 le 19 septembre 1932 \u00e0 Portsmouth et mort le 10 juillet 2012, est un saxophoniste britannique sp\u00e9cialiste de l'improvisation libre. Il joue habituellemenent des saxophones soprano ou sopranino."@fr;
    owl:sameAs viaf:52846458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lol_Coxhill>,
        <http://viaf.org/viaf/52846458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e927f76-c911-4a13-833e-f8e72e53b81d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lol_Coxhill_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lol_Coxhill.
doremus_artist:02aa089c-a4e5-3feb-8f21-cd70e77138b2
owl:sameAs viaf:42095943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42095943>.
doremus_artist:0302702b-13f9-3f7e-b75f-9c01835ffc8b
owl:sameAs viaf:64270569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270569>.
doremus_artist:0363c6aa-7e11-39c2-8a46-fc3c5bef519f
owl:sameAs viaf:295578911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295578911>.
doremus_artist:039dfea2-136f-3004-975b-f158d654f6f6
    owl:sameAs viaf:7584146;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87f994da-b335-4001-a640-d3ccad8e7aa4>.
doremus_artist:03bea642-eb41-3dcc-b77b-ff64ed81b7d2
owl:sameAs viaf:276743041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276743041>.
doremus_artist:03e6d82a-c0e4-30b9-a9d8-34231e9c7a4a
owl:sameAs viaf:64192640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192640>.
doremus_artist:0425176e-e843-3bc0-9e7a-6d31ee9f9980
    dbp:birthPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "Eduard Melkus (* 1. September 1928 in Baden bei Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Violinist und Bratschist."@de,
        "Eduard Melkus (Baden bei Wien, 1 de septiembre de 1928) es un violinista, violista, music\u00f3logo y pedagogo austriaco."@es,
        "Eduard Melkus (born 1 September 1928 in Baden bei Wien) is an Austrian violinist and violist. Following the Second World War, Melkus dedicated himself to the exploration of historically informed performance. He was a member of the 1949 Vienna viola da gamba quartet, the select group of musicians that included Alice and Nikolaus Harnoncourt and the harpsichordist Gustav Leonhardt who started the Early Music movement."@en,
        "Eduard Melkus, n\u00e9 le 1er septembre 1928 \u00e0 Baden pr\u00e8s de Vienne, est un violoniste, altiste, musicologue et p\u00e9dagogue autrichien."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30b9\uff08Eduard Melkus, 1928\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u30e4\u30ed\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c8\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u30671943\u5e74\u3088\u308a\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e1\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u30011951\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30af\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1949\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3089\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u30011952\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c8\u3001\u30e1\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3089\u3068\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30ef\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u97f3\u697d\u9662\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u77ed\u671f\u9593\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30d5\u30a1\u30fc\u30df\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30b7\u30a7\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011955\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ea\u30d0\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u6bcd\u6821\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30ec\u30cd\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c1\u30c3\u30c1\u3089\u3068\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u30ab\u30da\u30e9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30ab\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u305d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u624b\u639b\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102369137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Melkus>,
        <http://viaf.org/viaf/102369137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Melkus.
doremus_artist:0451248d-92e7-33ce-8b8e-304c045de9ee
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francesc d'As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofe (Girona, 1 de janeiro de 1900 \u2014 Barcelona, 27 de outubro de 1990) foi um maestro catal\u00e3o-cubano, um dos pioneiros na populariza\u00e7\u00e3o da m\u00fasica latina nos Estados Unidos. Ap\u00f3s sofrer um derrame em 1971, Xavier aposentou-se e morreu Barcelona em 1990."@pt,
        "Francisco de As\u00eds Javier Cugat Mingall, mejor conocido como Xavier Cugat (Gerona, 1 de enero de 1900 - Barcelona, 27 de octubre de 1990) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol, uno de los principales difusores de la m\u00fasica de Ernesto Lecuona, de la m\u00fasica afrocubana e iberoamericana."@es,
        "Uwa\u017cany za jednego z bardziej wp\u0142ywowych artyst\u00f3w stylu latyno-ameryka\u0144skiego i muzyki popularnej w Stanach Zjednoczonych, jednym z jego epigon\u00f3w sta\u0142 si\u0119 Perez Prado.Od 1952 do 1964 by\u0142 \u017conaty z aktork\u0105 i piosenkark\u0105 Abbe Lane. Wyst\u0105pi\u0142 w wielu filmach rozrywkowych, zawsze we w\u0142asnej roli dyrygenta. Kierowa\u0142 kilkoma orkiestrami: Xavier Cugat and Charo, Cugat and His Gigolos, Xavier Cugat and His Orchestra, The Xavier Cugat Orchestra. Jego nazwisko figuruje w\u015br\u00f3d s\u0142aw Hollywood Walk of Fame."@pl,
        "Xavier Cugat (English:; Catalan: [\u0283\u0259\u03b2i\u02c8e ku\u02c8\u0263at]; 1 January 1900 \u2013 27 October 1990) was a Spanish-American bandleader and native of Spain who spent his formative years in Havana, Cuba. A trained violinist and arranger, he was a leading figure in the spread of Latin music in United States popular music. He was also a cartoonist. In New York, he was the leader of the resident orchestra at the Waldorf-Astoria before and after World War II. The personal papers of Xavier Cugat are preserved in the Biblioteca de Catalunya."@en,
        "Xavier Cugat (Gerona (Spanje), 1 januari 1900 \u2013 Barcelona, 27 oktober 1990) was een Spaanse bandleider, die zijn jeugd doorbracht in Havana, Cuba. Hij was een vaardig violist en arrangeur, hij was een sleutelfiguur in de verspreiding van de Latijns-Amerikaanse muziek in de VS. Hij was ook cartoonist en een succesvol zakenman. In New York vormde hij - met zijn bandleden - het huisorkest van het Waldorf-Astoria Hotel, zowel voor als na de Tweede Wereldoorlog."@nl,
        "Xavier Cugat (genannt \u201eCugie\u201c), eigentlich: Francesc d\u2019As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofeu (span. Francisco de As\u00eds Javier Cugat Mingall de Bru y Deulofeu), (* 1. Januar 1900 in Girona, Katalonien; \u2020 27. Oktober 1990 in Barcelona) war ein bedeutender spanischer (katalanischer) Komponist, Cartoon-Zeichner, S\u00e4nger, Arrangeur und Orchesterleiter."@de,
        "Xavier Cugat (n\u00e9 le 1er janvier 1900 \u00e0 G\u00e9rone et mort le 27 octobre 1990 \u00e0 Barcelone), surnomm\u00e9 Cugi ou encore le Roi de la rumba de par sa musique \u00ab d'inspiration tropicale \u00bb, est Catalan d'origine mais peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien Cubain par son \u0153uvre. Il aura cependant fait la plus grande partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis. Artiste accompli, il est aussi bon musicien que peintre et dessinateur. Il fera, pendant un certain temps, carri\u00e8re dans la caricature. On en gardera le souvenir d'un homme de talent \u00e0 la vie sentimentale tumultueuse (4 mariages)."@fr,
        "\u00c8 considerato uno fra gli artisti che hanno maggiormente influenzato con sonorit\u00e0 latino-americane la musica popolare degli Stati Uniti. Uno dei suoi epigoni \u00e8 stato il trombettista e direttore d'orchestra cubano re del mambo Perez Prado. Sposato dal 1952 al 1964 con l'attrice-cantante Abbe Lane, \u00e8 apparso in numerosi film interpretando se stesso come direttore d'orchestra."@it,
        "\u0428\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u041a\u0443\u0433\u0430\u0301\u0442 (\u043a\u0430\u0442. Xavier Cugat [\u0283\u0259\u03b2i\u02c8e ku\u02c8\u0263at], \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Francesc d\u2019As\u00eds Xavier Cugat Mingall de Bru i Deulofeu; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u0416\u0438\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b6\u30d3\u30a2\u30fb\u30af\u30ac\u30fc\u30c8\uff08Xavier Cugat\u30011900\u5e741\u67081\u65e5 - 1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u697d\u56e3\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u30eb\u30f3\u30d0\u306e\u738b\u69d8\u300f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Cugat>,
        <http://viaf.org/viaf/39561419>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec82933-b4be-4821-8ef7-3216db6a35c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Cugat_(Gottlieb_10661).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Cugat.
doremus_artist:04ffffa7-baa3-3e39-8cdb-6cdf766c8e47
owl:sameAs viaf:100984201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100984201>.
doremus_artist:05b3f26f-5a80-36df-a38f-728038524549
owl:sameAs viaf:69118898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118898>.
doremus_artist:05d5e0c0-425a-34a8-851b-2b8ea0f55400
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "La sua vita si snoda nel periodo compreso tra la repressione della Comune di Parigi e gli anni immediatamente successivi alla prima guerra mondiale; la trasformazione della societ\u00e0 francese in quel periodo, con la crisi dell'aristocrazia e l'ascesa della borghesia durante la Terza Repubblica francese, trova nell'opera maggiore di Proust un'approfondita rappresentazione del mondo di allora."@it,
        "Marcel Proust (en franc\u00e9s: [ma\u0281s\u025bl p\u0281ust]; nombre completo: Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust; Auteuil, 10 de julio de 1871 - Par\u00eds, 18 de noviembre de 1922) fue un novelista, ensayista y cr\u00edtico franc\u00e9s cuya obra maestra, la novela En busca del tiempo perdido (t\u00edtulo original en franc\u00e9s: \u00c0 la recherche du temps perdu), compuesta de siete partes publicadas entre 1913 y 1927, constituye una de las cimas de la literatura del siglo XX, enormemente influyente tanto en el campo de la literatura como en el de la filosof\u00eda y la teor\u00eda del arte."@es,
        "Marcel Proust (ur. 10 lipca 1871 w Auteuil, zm. 18 listopada 1922 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, autor powie\u015bci W poszukiwaniu straconego czasu."@pl,
        "Marcel Proust, n\u00e9 \u00e0 Paris XVIe (quartier d'Auteuil, 96 rue La Fontaine devenue avenue Mozart) le 10 juillet 1871 et mort \u00e0 Paris le 18 novembre 1922, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, dont l'\u0153uvre principale est une suite romanesque intitul\u00e9e \u00c0 la recherche du temps perdu, publi\u00e9e de 1913 \u00e0 1927."@fr,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (/pru\u02d0st/; French: [ma\u0281s\u025bl p\u0281ust]; 10 July 1871 \u2013 18 November 1922), better known as Marcel Proust, was a French novelist, critic, and essayist best known for his monumental novel \u00c0 la recherche du temps perdu (In Search of Lost Time; earlier rendered as Remembrance of Things Past), published in seven parts between 1913 and 1927: The Walk by Swann's Place, In the Shade of Blooming Young Girls, The Guermantes Walk, Sodom and Gomorrah, The Captive Girl, Vanished Albertine, Time Found Again. He is considered by English critics and writers to be one of the most influential authors of the 20th century."@en,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (Auteuil (tegenwoordig deel van Parijs), 10 juli 1871 \u2013 Parijs, 18 november 1922) was een Frans intellectueel, romanschrijver, essayist en criticus. Zijn vader was een bekende hoogleraar in de medicijnen en zijn moeder kwam uit een rijke Joodse familie. Vanaf zijn negende levensjaar had hij last van astma. Hij stierf op 51-jarige leeftijd aan een longontsteking. Ter ere van Proust heet Illiers thans officieel Illiers-Combray."@nl,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust (Auteuil, 10 de julho de 1871 \u2014 Paris, 18 de novembro de 1922) foi um escritor franc\u00eas, mais conhecido pela sua obra \u00c0 la recherche du temps perdu (Em Busca do Tempo Perdido), que foi publicada em sete partes entre 1913 e 1927. Filho de Adrien Proust, um c\u00e9lebre professor de medicina, e Jeanne Weil, alsaciana de origem judaica, Marcel Proust nasceu numa fam\u00edlia rica que lhe assegurou uma vida tranquila e lhe permitiu frequentar os sal\u00f5es da alta sociedade da \u00e9poca."@pt,
        "Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust [pru:st] (* 10. Juli 1871 in Paris; \u2020 18. November 1922 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Sozialkritiker. Sein Hauptwerk ist der siebenb\u00e4ndige Roman Auf der Suche nach der verlorenen Zeit."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0435\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u042d\u0436\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041f\u0440\u0443\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1871 \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c [\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c]\u0430 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u043f\u0435\u0438 \u00ab\u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0443\u0442\u0440\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb (\u0444\u0440.  \u00c0 la recherche du temps perdu), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0631\u0648\u0633\u062a (Marcel Proust\u061b 10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1871 - 18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1922) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 19 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 20 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0642\u0648\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: \u00c0 la recherche du temps perdu) \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0623\u0644\u0641 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0646\u0634\u0631\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1913 \u06481927\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062a\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0633\u062a \u0646\u0627\u0642\u062f\u0627\u064b \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u064b \u0648\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0627\u064b \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b."@ar,
        "\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\uff1d\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8(\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Valentin Louis Georges Eug\u00e8ne Marcel Proust, 1871\u5e747\u670810\u65e5 - 1922\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u304a\u3044\u3066\u533b\u5b66\u8005\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5f8b\u3068\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u8077\u306b\u5c31\u304b\u305a\u83ef\u3084\u304b\u306a\u793e\u4ea4\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308a\u3001\u5e7e\u3064\u304b\u306e\u7fd2\u4f5c\u3092\u7d4c\u306630\u4ee3\u304b\u3089\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u5927\u4f5c\u300e\u5931\u308f\u308c\u305f\u6642\u3092\u6c42\u3081\u3066\u300f\u3092\u66f8\u304d\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u300e\u5931\u308f\u308c\u305f\u6642\u3092\u6c42\u3081\u3066\u300f\u306f\u3001\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u81ea\u8eab\u306e\u5206\u8eab\u3067\u3042\u308b\u8a9e\u308a\u624b\u306e\u7cbe\u795e\u53f2\u306b\u91cd\u306d\u5408\u308f\u305b\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d9\u30eb\u30fb\u30a8\u30dd\u30c3\u30af\u306e\u4e16\u76f8\u3092\u30d1\u30ce\u30e9\u30de\u7684\u306b\u63cf\u3044\u305f\u5927\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u7121\u610f\u5fd7\u7684\u8a18\u61b6\u300d\u3092\u57fa\u8abf\u3068\u3059\u308b\u8907\u96d1\u304b\u3064\u91cd\u5c64\u7684\u306a\u53d9\u8ff0\u3068\u7269\u8a9e\u69cb\u6210\u306f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u6587\u5b66\u306e\u6d41\u308c\u306b\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u3053\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u3001\u30ab\u30d5\u30ab\u3068\u3068\u3082\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u585e\u723e\u00b7\u666e\u9b6f\u65af\u7279\uff08Marcel Proust\uff0c1871\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1922\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u610f\u8b58\u6d41\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5168\u540d\u70ba\u74e6\u4f26\u5766\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u6b27\u4ec1\u00b7\u99ac\u585e\u723e\u00b7\u666e\u9b6f\u65af\u7279\uff08Valentin-Louis-Georges-Eug\u00e8ne-Marcel Proust\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32001793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Proust>,
        <http://viaf.org/viaf/32001793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90c1a0cf-6822-46c7-8bc6-5a158e8a0d13>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Proust_1900-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Proust.
doremus_artist:069d384f-56ec-3d9a-a523-43855a755015
owl:sameAs viaf:14967561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967561>.
doremus_artist:07115492-268c-3a88-b47a-3e22ce162ce4
owl:sameAs viaf:231924899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231924899>.
doremus_artist:0722375b-545a-3c58-98d1-ddb75758abc7
owl:sameAs viaf:29781761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29781761>.
doremus_artist:07710308-1322-3aca-a43c-a4cbf70b6b94
    dbp:birthPlace dbr:Kunnakudi;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Kunnakudi Vaidyanathan (2 March 1935 \u2013 8 September 2008) was an Indian classical music violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:40979194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kunnakudi_Vaidyanathan>,
        <http://viaf.org/viaf/40979194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7d123d8-ad00-450e-b75b-a5fbde884e74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kunnakudi_Vaidyanathan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kunnakudi_Vaidyanathan.
doremus_artist:077fc362-1f64-3ea6-ba2b-5ad101e9a461
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        """Donald Vernon "Don" Burrows AO MBE (born 8 August 1928) is an Australian jazz and swing musician, a multi-instrumentalist who is best known for playing the clarinet but also the saxophone and flute. For his contribution to the arts he had a supper club named for him at The Regent Hotel (now the Four Seasons Hotel) in Sydney, Australia."""@en,
        "Donald Vernon Burrows AO (* 8. August 1928 in Sydney) ist ein australischer Jazz-Fl\u00f6tist, Klarinettist und Saxophonist. Er gilt als der erfolgreichste Jazzmusiker Australiens."@de;
    owl:sameAs viaf:56813202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Burrows>,
        <http://viaf.org/viaf/56813202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f46d307-1aa0-459f-b41f-085526e1a52f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Burrows.
doremus_artist:07d6c49e-6e3a-3321-98e6-b8460ad18b64
owl:sameAs viaf:32191026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191026>.
doremus_artist:0815b6b2-aab9-37f1-a7c9-158a10fca45f
    owl:sameAs viaf:15192272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15192272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_P√°len√≠ek.
doremus_artist:09cb7fc5-d6c7-3193-996c-5fa682f4fe74
owl:sameAs viaf:170757133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170757133>.
doremus_artist:0a085f17-90d7-3c8f-b73d-00172ff0b8fd
owl:sameAs viaf:49410317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410317>.
doremus_artist:0a8ff03e-8b21-3b0b-9123-f5d0e3a63d4f
owl:sameAs viaf:32224132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32224132>.
doremus_artist:0b1b41f6-6ab8-3e5a-8a64-866b738dd466
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Marina Krilovici (born 11 June 1942) is an opera soprano of Romanian birth. Her first teacher and the most important was Mme Livia Va\u021bianu-Vr\u0103biescu. Krilovici completed her studies at the Ciprian Porumbescu music academy in Bucharest. She received a scholarship to go to Italy and study with coaches like Maria Caniglia and Luigi Ricci. Her talent, musicality and voice distinguished her in such international competitions as George Enescu 1964, Hertogenbosch 1966, Brussels 1966, and Montreal 1967, where she earned first prize and a gold medal. Debuting in 1966 at the National Opera of Bucharest as Donna Anna in Don Giovanni, she continued performing at the Opera of Bucharest, with achievements in lyric and dramatic roles. From 1968 to 1976 she was a member of the Hamburg State Opera. In 1971"@en;
    owl:sameAs viaf:100848398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Krilovici>,
        <http://viaf.org/viaf/100848398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Krilovici.
doremus_artist:0cc9bff5-81b8-320a-b04a-22fe11958013
owl:sameAs viaf:106540372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106540372>.
doremus_artist:0dcf38d8-d250-38d1-83f5-365b7b372efa
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Daishin Kashimoto (born 1979 in London, United Kingdom) is a Japanese classical violinist."@en,
        "Daishin Kashimoto, n\u00e9 \u00e0 Londres en 27 mars 1979, est un violoniste japonais."@fr,
        "\u0414\u0430\u0439\u0441\u0438\u043d \u041a\u0430\u0441\u0438\u043c\u043e\u0442\u043e (\u044f\u043f. \u6a2b\u672c\u5927\u9032; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0443 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0443\u0441\u0441\u043c\u0430\u0443\u043b\u044f. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1996)."@ru,
        "\u6a2b\u672c \u5927\u9032\uff08\u304b\u3057\u3082\u3068 \u3060\u3044\u3057\u3093\u30011979\u5e743\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3 \u7b2c1\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116226977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daishin_Kashimoto>,
        <http://viaf.org/viaf/116226977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daishin_Kashimoto.
doremus_artist:0df0d226-6eab-37e5-89d9-8265a44189b5
    dbp:birthPlace dbr:Surrey;
    dbp:deathPlace dbr:Limehouse;
    rdfs:comment
        "David Lean (Croydon, 25 de marzo de 1908 - Limehouse, 16 de abril de 1991) fue un director de cine brit\u00e1nico recordado especialmente por pel\u00edculas como Lawrence de Arabia y Doctor Zhivago. Naci\u00f3 en Croydon, Inglaterra. Se inici\u00f3 en la industria como ayudante de c\u00e1mara en 1927 en Gaumont Pictures. Luego, ascendi\u00f3 a mejores posiciones. En 1930 trabajaba en el montaje de noticias y, a partir de 1934, en el de pel\u00edculas. Mont\u00f3 obras como Escape me Never (1936), Pigmalion (1938), Paralelo 49 (1941) y One of our Aircraft is missing (1942). Sus primeros cuatro trabajos como director estuvieron basados en obras de No\u00ebl Coward, con quien codirigi\u00f3 la primera de ellas, Sangre, sudor y l\u00e1grimas (In Which we Serve, 1942). La m\u00e1s notable de este grupo fue Breve encuentro (Brief Encounter, 1945), que co"@es,
        "David Lean (Croydon, 25 maart 1908 \u2013 Londen, 16 april 1991) was een Engels filmregisseur die bekend werd door spektakelfilms zoals Lawrence of Arabia, The Bridge on the River Kwai en Doctor Zhivago."@nl,
        "David Lean (Croydon, Londres, 25 mars 1908 \u2013 Londres, 16 avril 1991) est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et monteur britannique. Reconnu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 des \u0153uvres majeures qui font partie des \u00ab classiques \u00bb du cin\u00e9ma, dont Le Pont de la rivi\u00e8re Kwa\u00ef, Lawrence d'Arabie, Le Docteur Jivago et Oliver Twist. En 2002, le magazine Sight and Sound publi\u00e9 par le British Film Institute l'a plac\u00e9 neuvi\u00e8me dans sa liste des plus grands r\u00e9alisateurs de l'histoire du cin\u00e9ma."@fr,
        "David Lean (ur. 25 marca 1908, zm. 16 kwietnia 1991) \u2013 brytyjski re\u017cyser i producent."@pl,
        "David Lean, CBE (Croydon, Surrey, 25 de mar\u00e7o de 1908 \u2014 Londres, 16 de abril de 1991) foi um cineasta brit\u00e2nico. \u00c9 mais lembrado por \u00e9picos como A Ponte do Rio Kwai (1957), Lawrence da Ar\u00e1bia (1962) e Doutor Jivago (1965). Elogiado por diretores como Steven Spielberg e Stanley Kubrick, David Lean foi eleito o nono maior diretor de cinema de todos os tempos pela British Film Institute e a revista Sight And Sound. Indicado sete vezes ao Oscar de Melhor Diretor, pelo qual ganhou duas vezes por A Ponte do Rio Kwai e Lawrence da Ar\u00e1bia, ele tem tr\u00eas filmes entre os cinco primeiros na lista dos 100 melhores filmes brit\u00e2nicos feita pela British Film Institute  e foi premiado com o AFI Lifetime Achievement Award em 1990."@pt,
        "Sir David Lean KBE (* 25. M\u00e4rz 1908 in Croydon; \u2020 16. April 1991 in London) war ein britischer Filmregisseur. Ber\u00fchmt wurde Lean vor allem durch seine Filmepen Lawrence von Arabien, Die Br\u00fccke am Kwai und Doktor Schiwago."@de,
        "Sir David Lean, CBE (25 March 1908 \u2013 16 April 1991) was an English film director, producer, screenwriter and editor, responsible for large-scale epics such as The Bridge on the River Kwai (1957), Lawrence of Arabia (1962) and Doctor Zhivago (1965). He also directed adaptations of Dickens novels Great Expectations (1946) and Oliver Twist (1948), as well as the romantic drama Brief Encounter (1945)."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u041b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Lean; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1908, \u041a\u0440\u043e\u0439\u0434\u043e\u043d \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1991, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u0412\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0644\u064a\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0631\u0648\u064a\u062f\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 1908 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1991 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 83 \u0633\u0646\u0629. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0648\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0636\u062e\u0645\u0629 \u0646\u0627\u0644\u062a \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u062b\u0644 \u0644\u0642\u0627\u0621 \u0639\u0627\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1945\u060c \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0648\u0631\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0639\u0627\u0645 1962. \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0641\u0627\u063a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0633\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0643\u0648\u0627\u064a 1957 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0639\u0628\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0639\u0627\u0645 1984. \u0648\u0642\u062f \u0645\u062f\u062d\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0633\u0628\u064a\u0644\u0628\u0631\u063a \u0648\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0633\u064a\u0632\u064a \u0648\u0633\u062a\u0627\u0646\u0644\u064a \u0643\u0648\u0628\u0631\u064a\u0643 \u0648\u062c\u0648\u0631\u062c \u0644\u0648\u0643\u0627\u0633. \u0648\u0641\u064a \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646\u064a \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u0644\u064a\u0646 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u062a\u0627\u0633\u0639 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0646 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627."@ar,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30f3\uff08David Lean\u30011908\u5e743\u670825\u65e5 - 1991\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3002"@ja,
        "\u5927\u536b\u00b7\u5229\u6069\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir David Lean\uff0c1908\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1991\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u96fb\u5f71\u5927\u5e2b\uff0c\u96fb\u5f71\u4ee5\u6c23\u52e2\u78c5\u7921\uff0c\u5287\u60c5\u52d5\u4eba\u8457\u7a31\u3002\u4ee5\u300a\u6842\u6cb3\u5927\u6a4b\u300b\u3001\u300a\u963f\u62c9\u4f2f\u7684\u52b3\u4f26\u65af\u300b\u3001\u300a\u9f4a\u74e6\u54e5\u91ab\u751f\u300b\u548c\u300a\u5370\u5ea6\u4e4b\u65c5\u300b\u7b49\u70ba\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112356433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lean>,
        <http://viaf.org/viaf/112356433>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Lean.
doremus_artist:0e198b4c-5600-3516-bd74-ecd7731ed489
owl:sameAs viaf:71578143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71578143>.
doremus_artist:0ebdae1f-799d-3592-9161-ddb24c9e1859
owl:sameAs viaf:24811392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811392>.
doremus_artist:1083cab5-ff41-32eb-ab5e-82d6f856a8c7
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Levechin-Gangloff est une organiste classique fran\u00e7aise, titulaire des orgues de l'\u00c9glise Saint-Roch de Paris, pr\u00e9sidente du Conservatoire international de musique de Paris, professeur au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris et \u00e0 la Schola cantorum. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 l'orgue au Conservatoire de Paris avec Gaston Litaize et Rolande Falcinelli, puis la musicologie \u00e0 la Sorbonne, elle m\u00e8ne une double carri\u00e8re de p\u00e9dagogue et de concertiste."@fr,
        "Fran\u00e7oise Levechin-Gangloff is a French classical organist, owner of the great organ of the Saint-Roch church in Paris, professor at the National Conservatory of Music and Dance of Paris - CNSMDP and at the Schola cantorum - and President of the International Conservatory of Music in Paris - CIMP. She studied Piano, Sight-reading, harpsichord, composition and Organ at the Conservatoire de Paris and musicology at the Sorbonne. She studied the Organ with Gaston Litaize and Rolande Falcinelli."@en;
    owl:sameAs viaf:54347690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Levechin-Gangloff>,
        <http://viaf.org/viaf/54347690>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßoise_Levechin-Gangloff.
doremus_artist:125d6e5d-2125-3337-bfa5-7651b12a2e91
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        """Chen Pi-hsien (Chinese: \u9673\u5fc5\u5148), (born 15, November 1950) is a well-known Taiwanese classical pianist. She has received honors at several international piano competitions and was praised as the "Chinese Miracle" by European media. She teaches at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg and lives in Germany at present."""@en,
        "Chen Pi-hsien, chinesisch \u9673\u5fc5\u5148 / \u9648\u5fc5\u5148, Pinyin Ch\u00e9n B\u00ecxi\u0101n, (* 1950 in Taiwan) ist eine chinesisch-deutsche Pianistin. Sie kam im Alter von 9 Jahren nach K\u00f6ln, wo sie in die Klavierklasse von Hans-Otto Schmidt-Neuhaus aufgenommen wurde. Sp\u00e4ter studierte sie an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover bei Hans Leygraf. Mit 21 Jahren gewann sie den 1. Preis beim Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen. Es folgten der 1. Preis beim Sch\u00f6nberg- und Bach-Wettbewerb in Rotterdam und Washington D.C.Sie konzertiert auf allen gro\u00dfen Podien in Europa, Asien und Amerika. Dabei gilt ihr besonderes Interesse der Neuen Musik. CD-Aufnahmen machte sie u.a. mit Werken von Johann Sebastian Bach, Arnold Sch\u00f6nberg, Jean Barraqu\u00e9 und York H\u00f6ller.Von 1983 bis 2004 war Pi-hsien Chen Professorin f\u00fcr K"@de,
        "Si esibisce in pubblico per la prima volta all'et\u00e0 di cinque anni, in seguito si trasferisce in Germania all'et\u00e0 di nove. Studia con Hans-Otto Schmidt-Neuhaus ed in seguito da Wilhelm Kempff e Tatiana Nikolayeva, tra gli altri. Dal 1983, Chen Pi-hsien insegna pianoforte alla Musikhochschule, a Colonia."@it,
        "\u9673\u5fc5\u5148(Chen Pi-hsien\uff0c1950\u5e7411\u670815\u65e5-)\uff0c\u81fa\u7063\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:23590569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Pi-hsien>,
        <http://viaf.org/viaf/23590569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9db33d5d-434a-46af-9749-bbd18c2ba630>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chen-Pi-Hsien-Stadtgarten-Koeln-041211.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Pi-hsien.
doremus_artist:1294ba5d-9bd1-3b1f-892e-7dc44d537637
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Hilary Hahn (* 27. November 1979 in Lexington, Virginia) ist eine amerikanische Violinistin."@de,
        "Hilary Hahn (27 de novembro de 1979) \u00e9 uma violinista estadunidense. Hahn nasceu em Lexington, Virg\u00ednia. Come\u00e7ou seus estudos quando ainda tinha tr\u00eas anos no Instituto Peabody em Baltimore, foi admitida no Instituto de M\u00fasica Curtis na Filad\u00e9lfia aos dez anos, e em 1991, fez sua maior estreia orquestral com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Baltimore. Hahn assinou seu primeiro contrato musical de grava\u00e7\u00e3o aos 16 anos em 1996 com a Sony Music. Formou-se no Instituto Curtis em maio de 1999 com um diploma de Bacharel em M\u00fasica."@pt,
        "Hilary Hahn (Lexington (Virginia), 27 november 1979) is een Amerikaans violiste. Hahn studeerde vanaf haar 10e aan het Curtis Institute of Music in Philadelphia. Haar voornaamste leraar aan dat instituut was Jascha Brodsky, de laatste leerling van Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe en violist bij het Curtis String Quartet. Later studeerde ze bij Jaime Laredo. In 2003 won Hahn een Grammy-award voor haar uitvoering van de vioolconcerten van Brahms en Stravinsky met de Academy of St. Martin in the Fields onder leiding van Neville Marriner."@nl,
        "Hilary Hahn (Lexington, Virginia, Estados Unidos, 27 de noviembre de 1979) es una violinista estadounidense, ganadora de dos premios Grammy."@es,
        "Hilary Hahn (born November 27, 1979) is an American violinist. In her active international career she has performed throughout the world both as a soloist with leading orchestras and conductors and as a recitalist. She also has built a reputation for championing contemporary music. Several composers have written works specially for her, including concerti by Edgar Meyer and Jennifer Higdon."@en,
        "Hilary Hahn (ur. 27 listopada 1979 w Lexington w stanie Wirginia) - ameryka\u0144ska skrzypaczka, znana przede wszystkim jako odtw\u00f3rczyni kompozycji Johanna Sebastiana Bacha. Na pierwsze lekcje skrzypiec ucz\u0119szcza\u0142a w Baltimore, jeszcze zanim sko\u0144czy\u0142a 4 lata. W wieku 10 lat studiowa\u0142a ju\u017c w Filadelfii u Jaschy Brodsky'ego, a rok p\u00f3\u017aniej wyst\u0105pi\u0142a z Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105 z Baltimore. Jej kariera zacz\u0119\u0142a si\u0119 w 1997 r. od czasu koncertu z Orkiestr\u0105 Radia Bawarskiego pod dyrekcj\u0105 Lorina Maazela, na kt\u00f3rym wykona\u0142a Koncert skrzypcowy Beethovena."@pl,
        "Hilary Hahn est une violoniste am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 27 novembre 1979 \u00e0 Lexington."@fr,
        "Universalmente ritenuta una virtuosa di questo strumento, ha vinto tre Premi Grammy e numerosi altri premi. Parla inglese, tedesco, francese e giapponese. Dopo aver cominciato a suonare violino a 4 anni con il metodo Suzuki, a dieci decide di lasciare la scuola per potersi dedicare alla musica."@it,
        "\u0425\u0430\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0425\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hilary Hahn; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0443 \u0421\u0443\u0434\u0437\u0443\u043a\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1984\u20141989 \u0433\u0433. \u043e\u043d\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0411\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0438 \u0432 1990 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u042f\u0448\u0438 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u0647\u064a\u0644\u0627\u0631\u064a \u0647\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Hilary Hahn) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1979 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0643\u0633\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0647\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643 \u0648\u0642\u062f \u0646\u0627\u0644\u062a \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644\u062a \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0625\u062f\u063a\u0627\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0631 \u0648 \u062c\u064a\u0646\u064a\u0641\u0631 \u0647\u064a\u063a\u062f\u0648\u0646."@ar,
        "\u30d2\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e: Hilary Hahn\u30011979\u5e7411\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ec\u30ad\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5e0c\u62c9\u91cc\u00b7\u54c8\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHilary Hahn\uff0c1979\u5e7411\u670827\u65e5\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7dad\u73cd\u5c3c\u4e9e\u5dde\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u66fe\u596a\u5f97\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7585390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilary_Hahn>,
        <http://viaf.org/viaf/7585390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93dbb52a-3d19-4f64-adc6-524f1921765b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hilary_Hahn_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilary_Hahn.
doremus_artist:1318d011-18fa-3eec-8d05-4951f6e3b7f2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Jack Walter Keller (November 11, 1936 \u2013 April 1, 2005) was an American composer, songwriter and record producer. He co-wrote, with Howard Greenfield and others, several pop hits in the late 1950s and early 1960s, including "Just Between You and Me", "Everybody's Somebody's Fool", "My Heart Has a Mind of Its Own", "Venus in Blue Jeans" and "Run to Him". He also wrote the theme songs for TV series including Bewitched and Gidget, and later worked in Los Angeles \u2013 where he wrote for, and produced, The Monkees \u2013 and in Nashville."""@en,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\uff08Jack Keller 1936\u5e7411\u670811\u65e5 \u2013 2005\u5e744\u67081\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3084\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3001\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306a\u3069\u304c\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49406576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Keller_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/49406576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9d7b1f9-2794-4755-bfc9-be8a275b0823>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JK_EARLY_60'S_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Keller_(songwriter)>.
doremus_artist:14335ca1-e49c-3d13-8801-47249e180f59
    rdfs:comment
        "Darren Fellows is one of Britain\u2019s latest generation of composers whose output reveals a broad spectrum from musical theatre through orchestral, ensemble and solo pieces to film music. Born in Knaresborough, North Yorkshire in 1975 Darren\u2019s music career developed rapidly, with his works having been broadcast on radio and published by the time he was 17. His further education took him to Cardiff and London, where he trained at the Royal Welsh College of Music and Drama and studied at the Royal Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:39696960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darren_Fellows>,
        <http://viaf.org/viaf/39696960>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darren_Fellows.
doremus_artist:1486eafb-3242-33a7-98c8-ff6d226f0e12
    dbp:birthPlace dbr:Arica;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Pierre Barbizet (* 20. September 1922 in Arica; \u2020 19. Januar 1990 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Barbizet verbrachte seine Kindheit in Chile. Er studierte am Conservatoire de Paris Klavier bei Armand Fert\u00e9 und erhielt Erste Preise in den F\u00e4chern Klavier (1944), Musikgeschichte und Kammermusik. Im Cabaret Gay Relais trat er im Trio mit Samson Fran\u00e7ois und Pierre Petit auf. 1948 gewann er den Gro\u00dfen Preis beim internationalen Klavierwettbewerb in Scheveningen, im Folgejahr den f\u00fcnften Preis beim Concours International Marguerite Long-Jacques Thibaud. Als Klaviersolist wurde er mit Werken Mozarts, aber auch als Interpret von Werken zeitgen\u00f6ssischer Komponisten wie Serge Nigg bekannt. Internationalen Erfolg hatte er auch im Duo mit dem Geiger Christian Ferras. A"@de,
        "Pierre Barbizet (1922\u20131990) was a French pianist born in Arica, Chile, September 20, 1922 and died in Marseille on January 19, 1990."@en,
        "Pierre Barbizet est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Arica au Chili, le 20 septembre 1922 et mort \u00e0 Marseille le 19 janvier 1990. Il a \u00e9t\u00e9 de 1963 jusqu'\u00e0 sa mort directeur du conservatoire de Marseille."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Barbizet; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0410\u0440\u0438\u043a\u0430 \u2014 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1990, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432 \u0427\u0438\u043b\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1944) \u0443 \u0410\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0442\u0435. \u0412 1948 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432 \u0421\u0445\u0435\u0432\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435, \u0432 1949 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u044f\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u041f\u043b\u044f\u0441 \u041f\u0438\u0433\u0430\u043b\u044c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e\u043c \u041f\u0435\u0442\u0438. \u0412 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 \u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0438\u0437\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u043e\u043c \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430: \u0432\u0434\u0432\u043e\u0451\u043c \u043e\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u0441\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Barbizet>,
        <http://viaf.org/viaf/46945507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Barbizet.
doremus_artist:14b3cda1-aebd-3f4a-b0be-98780f14c1ce
owl:sameAs viaf:95496611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95496611>.
doremus_artist:150012c4-d592-31c4-85d4-702cc886a182
    rdfs:comment
        "Jonathan Cope, CBE (born 1963) is a British ballet dancer, a former principal and current r\u00e9p\u00e9titeur with The Royal Ballet. Cope was born in Devon. He created the role of The Prince alongside Darcey Bussell in The Prince of the Pagodas in 1989. He was awarded the CBE (Commander of the Order of the British Empire) in the 2003 Queen's New Year's Honours List for his services to Ballet. He is married to the Portuguese-born ballerina Maria Almeida, also a former Royal Ballet dancer."@en;
    owl:sameAs viaf:61503023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Cope_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61503023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jonathan_Cope_(dancer)>.
doremus_artist:15066792-573d-397f-a75f-c1580c45b8d2
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix en Provence, 7 de noviembre de 1969) es una pianista francesa de m\u00fasica cl\u00e1sica. Esta pianista francesa es una de las m\u00e1s destacadas int\u00e9rpretes de su generaci\u00f3n. Desciende de una familia con distintos acervos culturales: por parte de padre tiene la rama sefard\u00ed del Norte de \u00c1frica, y por su madre de jud\u00edos de C\u00f3rcega. A la edad de siete a\u00f1os descubre el piano y empieza su formaci\u00f3n con Jacques Rouvier. Estudia en el conservatorio de Marsella junto a Pierre Barbizet. Es aceptada a la corta edad de trece a\u00f1os y gana el premio del Conservatorio de Par\u00eds; tambi\u00e9n gana el Gran Premio del Disco de la Academia Charles Cros por la grabaci\u00f3n de la sonata para piano No 2 Sergei Rachmaninov. En 1987 inicia su carrera como solista, en un recital junto a la Orquesta de Par\u00eds dirigi"@es,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (Aix-en-Provence, 7 november 1969) is een Frans pianiste en schrijfster van het boek Wildernis Sonate."@nl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (born 7 November 1969) is a French classical pianist."@en,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud (ur. 7 listopada 1969 w Aix-en-Provence) \u2013 francuska pianistka, interpretatorka muzyki powa\u017cnej."@pl,
        "H\u00e9l\u00e8ne Grimaud, n\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence le 7 novembre 1969, est une pianiste fran\u00e7aise, \u00e9galement \u00e9crivain et passionn\u00e9e d'\u00e9thologie."@fr,
        "H\u00e9l\u00e8ne Rose Paule Grimaud (* 7. November 1969 in Aix-en-Provence) ist eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "La Grimaud \u00e8 nata da una famiglia di origine corsa, tedesca, nordafricana ed ebrei italiani e Sefarditi, che aveva cambiato il proprio cognome da Grimaldi poco prima che lei nascesse. Nella sua autobiografia racconta di un'infanzia costellata di avventure da bambina iperattiva. Attualmente (2007) la pianista risiede a Berlino in Germania. La Grimaud ha venduto fino al 2013 oltre 850.000 CD per la Deutsche Grammophon, un risultato che fa di lei una delle star classiche pi\u00f9 popolari di oggi."@it,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. H\u00e9l\u00e8ne Grimaud; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0418\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438 \u0431\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443."@ru,
        "\u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0645\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: H\u00e9l\u00e8ne Grimaud) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1969 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0622\u0643\u0633 \u0622\u0646 \u0628\u0631\u0648\u0641\u0627\u0646\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0646\u0628\u0648\u064a\u0645 \u0648\u0639\u0632\u0641\u062a \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0647\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0645\u063a\u0631\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0641\u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627. \u0648\u062a\u0642\u0633\u0645 \u0623\u0648\u0642\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0630\u0626\u0627\u0628\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633\u062a\u0647 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0631 J. Henry Fair."@ar,
        "\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b0\u30ea\u30e2\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: H\u00e9l\u00e8ne-Rose-Paule Grimaud, 1969\u5e7411\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e7411\u6708\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30029\u6b73\u3067\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001J\u30fb\u30af\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30bc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021982\u5e74\u300113\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\u3001\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u3092\u30b8\u30a7\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30d6\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u306b\u5b66\u3076\u3002 1984\u5e74\u9332\u97f3\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021985\u5e74\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c2\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7814\u7a76\u79d1\u306b\u9032\u307f\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u30021986\u5e74\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u30021987\u5e74\u3088\u308a\u30d7\u30ed\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u6307\u63ee\u306e\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u6b27\u7c73\u8457\u540d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u9023\u7d9a\u7684\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u30021990\u5e74\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u62db\u304d\u3067\u5317\u7c73\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u7fcc\u5e7421\u6b73\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aH\u00e9l\u00e8ne Grimaud\uff0c1969\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u6cd5\u570b\u5973\u92fc\u7434\u5bb6\u3002 \u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u5728\u6cd5\u570b\u7f85\u8a25\u6cb3\u53e3\u7701\u666e\u7f85\u65fa\u65af\u5730\u5340\u827e\u514b\u65af\u51fa\u751f\uff0c\u7236\u89aa\u662f\u67cf\u67cf\u723e\u7336\u592a\u4eba\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u79d1\u897f\u5609\u5cf6\u7684\u585e\u6cd5\u8fea\u7336\u592a\u4eba\u3002\u5979\u5256\u6790\u81ea\u5df1\u5e74\u5e7c\u6642\u300c\u6975\u5ea6\u904e\u52d5\u300d\uff0c\u5728\u5c0f\u5b78\u8ab2\u5802\u4e0a\u7e3d\u662f\u7121\u6cd5\u4e56\u5750\uff0c\u4e14\u904e\u5ea6\u96c6\u4e2d\u65bc\u67d0\u4e9b\u4e8b\u60c5\u4e0a\uff0c\u9019\u4e9b\u73fe\u8c61\u5728\u59797\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\u5f8c\uff0c\u4fbf\u9010\u6f38\u7a69\u5b9a\u4e0b\u4f86\uff0c\u800c\u9019\u7a2e\u904e\u5ea6\u5c08\u6ce8\u7684\u7279\u8cea\uff0c\u52a0\u4e0a\u7d55\u4f73\u7684\u807d\u529b\u8207\u7bc0\u594f\u611f\uff0c\u4f7f\u5b78\u7434\u904e\u7a0b\u9032\u6b65\u795e\u901f\u30021982\u5e7413\u6b72\u6642\u5373\u7372\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\uff08Conservatoire de Paris\uff09\u7834\u683c\u9304\u53d6\uff0c\u8207\u92fc\u7434\u624b\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\uff08Jacques Rouvier\uff09\u540c\u6821\u3002 1985\u5e74\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u6191\u8b1d\u723e\u84cb\u00b7\u62c9\u8d6b\u66fc\u5c3c\u8afe\u592b\u7684\u300aPiano Sonata No. 2\u300b\u8d0f\u5f97\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u8d0f\u5f97\u9996\u500b\u734e\u9805\u3001\u96c5\u514b\u00b7\u514b\u7f85\u5b78\u9662\uff08L'Acad\u00e9mie Charles Cros\uff09\u7684\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u5149\u789f\u734e\uff08Grand Prix du Disque\uff09\u30021987\u5e74\uff0c\u5979\u5c55\u958b\u4e8b\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u5df4\u9ece\u8209\u884c\u7368\u594f\u6703\uff1b\u53c8\u8207\u5df4\u9ece\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff08Orchestre de Paris\uff09\u5408\u4f5c\u6f14\u51fa\uff0c\u7531\u4e39\u5c3c\u723e\u00b7\u5df4\u502b\u6ce2\u56e0\u6307\u63ee\u3002 21\u6b72\u6642\uff0c\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u79fb\u5c45\u7f8e\u570b\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\uff0c\u5f8c\u53c8\u79fb\u5c45\u7d10\u7d04\u5e02\u3002\u4e4b\u5f8c\u5728\u5fb7\u570b\u67cf\u6797\u4f4f\u4e86\u4e00\u9663\u5b50\uff0c\u73fe\u5b9a\u5c45\u745e\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116697786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Grimaud>,
        <http://viaf.org/viaf/116697786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a7ecd70-e453-4808-a776-d5f3e4102cc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helene_Grimaud_Roque-d_Antheron_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:H√©l√®ne_Grimaud.
doremus_artist:164bdac0-0de6-3fab-8f76-909212d9ac31
owl:sameAs viaf:71724847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71724847>.
doremus_artist:172bc97e-8b78-36b4-81ec-15fb68d6ca17
    rdfs:comment
        """Katharine Parker (28 March 1886 \u2013 28 March 1971) was an Australian composer, perhaps best known for her piano piece "Down Longford Way". Parker was born Catherine Parker at Lake River near Longford, Tasmania. From 1904 to 1906 she studied for a diploma in Music in Melbourne. At the inaugural Australian Exhibition of Women's Work she won the Piano Solo Gold Medal. She travelled to London to study with Percy Grainger, who had very high praise for her work and kept in touch with her for many years. She died in Sydney on her 85th birthday, 28 March 1971."""@en;
    owl:sameAs viaf:26534286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katharine_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/26534286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katharine_Parker.
doremus_artist:173c2b1f-6ee9-3a89-b0ad-51b2a6551ec3
    owl:sameAs viaf:44494662;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af194843-2e72-494a-ae9c-2e5d03d8512f>.
doremus_artist:177d0592-0421-362c-b225-06d5942716a8
owl:sameAs viaf:122324395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122324395>.
doremus_artist:17af258a-334a-3538-a147-71fe32d441ec
owl:sameAs viaf:76507961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507961>.
doremus_artist:184135ae-af27-395f-bdc3-8153e74d0df5
    dbp:birthPlace dbr:T√¢rgu_Mure»ô;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Orb\u00e1n (* 12. Juli 1947 in T\u00e2rgu Mure\u0219, Rum\u00e4nien) ist ein in Siebenb\u00fcrgen geborener ungarischer Komponist."@de,
        "Gy\u00f6rgy Orb\u00e1n (born 12 July 1947 in Marosv\u00e1s\u00e1rhely, Romania) is a Transylvania-born Hungarian composer."@en,
        "\u30aa\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\uff08Orb\u00e1n Gy\u00f6rgy [\u02c8orb\u0251\u0308\u02d0n \u02cc\u025f\u00f8r\u025f]\u30011947\u5e747\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5728\u4f4f\u306e\u30bb\u30fc\u30b1\u30a4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u8a9e\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3002\u6700\u521d\u306e\u59bb\u306f\u30bb\u30fc\u30b1\u30a4\u4eba\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u306e\u30b7\u30e3\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30a2\u30cb\u30b3\u30fc (Salamon Anik\u00f3)\u3002\u73fe\u5728\u306e\u59bb\u306f\u7d4c\u6e08\u5b66\u8005\u306e\u30aa\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\u30cd\u30fc\uff1d\u30ca\u30b8\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30a2 (Orb\u00e1nn\u00e9 Nagy M\u00e1ria) \u3002 \u30b3\u30ed\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b7\u30a7\u30eb\u30e1\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5 (Selmeczi Gy\u00f6rgy) \u3084\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3067\u57f7\u7b46\u3059\u308b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u8a69\u4eba\u30fb\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6620\u50cf\u4f5c\u5bb6\u3067\u30b3\u30ed\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u56fd\u7acb\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3 (Orchestra Filarmonicii de Stat \u201eTransilvania\u201d din Cluj-Napoca / Kolozsv\u00e1ri \u00c1llami \u201eTransilvania\u201d Filharm\u00f3nia Szimfonikus zenekara / \u201cTransylvania\u201d State Philharmonic Orchestra) \u306e\u7406\u4e8b\u9577\u3067\u3082\u3042\u308b\u30de\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30bf\u30d0\u30af (Marius Tabacu) \u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39640456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Orb\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/39640456>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gy√∂rgy_Orb√°n.
doremus_artist:18be358b-fa7d-34f6-866c-7a02133da559
owl:sameAs viaf:5130519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130519>.
doremus_artist:190d10c6-1acb-3f9a-b3e7-f76cd1a6fbf4
    rdfs:comment
        "Apel\u00b7les Mestres i O\u00f1\u00f3s (Barcelone, 1854-1936) est un \u00e9crivain, dessinateur et musicien espagnol. Il est \u00e9galement connu par son nom en castillan (Apeles Mestres)."@fr;
    owl:sameAs viaf:106997233;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Apel\u00b7les_Mestres>,
        <http://viaf.org/viaf/106997233>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramon_Casas_-_MNAC-_Apel¬∑les_Mestres-_027292-D_006447.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Apel¬∑les_Mestres.
doremus_artist:19227f3b-4332-3cf3-af1c-0187ecb13e09
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nathan Milstein (* 31. Dezember 1903jul./ 13. Januar 1904greg. in Odessa, Russisches Kaiserreich; \u2020 21. Dezember 1992 in London) war ein amerikanischer Violinist ukrainischer Herkunft. Er gilt als einer der gr\u00f6\u00dften Geiger des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Nathan Milstein (Odessa, 31 de dezembro de 1903 \u2014 Londres, 21 de dezembro de 1992) Foi um violinista, considerado um dos melhores virtuosos do s\u00e9culo XX e \u00e9 conhecido pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Bach, Paganini, Tchaikovsky, Mendelssohn e Beethoven. Vencedor do Pr\u00eamio Grammy em 1975 pela sua interpreta\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas de Bach."@pt,
        "Nathan Milstein (ur. 31 grudnia 1903?/13 stycznia 1904 w Odessie, zm. 21 grudnia 1992 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek."@pl,
        "Nathan Milstein, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Odessa et mort le 21 d\u00e9cembre 1992 \u00e0 Londres, est un violoniste d'origine russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1942 apr\u00e8s avoir pass\u00e9 une grande partie de sa vie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Nathan Mironovich Milstein (January 13, 1904 [O.S. December 31, 1903] \u2013 December 21, 1992) was a Russian Empire-born American virtuoso violinist. Widely considered one of the finest violinists of the 20th century, Milstein was known for his interpretations of Bach's solo violin works and for works from the Romantic period. He was also known for his long career: he performed at a high level into his mid 80s, retiring only after suffering a broken hand."@en,
        "Nathan Mironovitsj Milstein (Russisch: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) (Odessa, 13 januari 1904 volgens de toenmalige Russische kalender: 31 december 1903 \u2013 Londen, 21 december 1992) was een Russisch-Amerikaanse violist, die vaak wordt gezien als een van de beste violisten van de 20e eeuw. Hij was vooral bekend door zijn interpretaties van Bachs vioolstukken, en vanwege zijn lange carri\u00e8re."@nl,
        "Nathan Mir\u00f3novich Milstein (ruso: \u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d M\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 M\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d, Nat\u00e1n Mir\u00f3novich Milsht\u00e9in) (31 de diciembre de 1903 \u2014 21 de diciembre de 1992) fue un violinista nacido en el Imperio ruso, nacionalizado estadounidense en 1942."@es,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 (13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1904, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1992, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043d \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d 1903\u5e7412\u670831\u65e5\u3001\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5 - 1992\u5e7412\u670821\u65e5\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30cd\u30a4\u30b5\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Nathan Milstein\uff09\u30021942\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u300289\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u6bcd\u89aa\u306e\u5968\u3081\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u300111\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u62db\u304d\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u306b\u3088\u308a1917\u5e74\u306b\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u304c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u8131\u51fa\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3001\u30ad\u30a8\u30d5\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u610f\u6c17\u6295\u5408\u3057\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3082\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306e\u9580\u3082\u53e9\u3044\u3066\u3044\u308b\u30021929\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3088\u308a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u3064\u3044\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u308b\u304c\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u3068\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 \u5091\u51fa\u3057\u305f\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u524d\u9762\u306b\u62bc\u3057\u51fa\u3059\u6f14\u594f\u306b\u306f\u6d88\u6975\u7684\u3060\u3063\u305f\u3002\u3080\u3057\u308d\u30a4\u30b6\u30a4\u3092\u901a\u3058\u3066\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3001\u6b4c\u5fc3\u3068\u7f8e\u97f3\u3092\u5c0a\u91cd\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u697d\u6d3e\u306e\u512a\u7f8e\u306a\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u304c\u969b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u300c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u8cb4\u516c\u5b50\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5185\u68ee\u00b7\u7c73\u5c14\u65af\u5766(Nathan Milstein\u30011904\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1992\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u88d4\u7f8e\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u51fa\u8272\u7684\u5df4\u8d6b\u6f14\u7ece\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\uff0c\u6709\u5c0f\u63d0\u7434\u8d35\u65cf\u4e4b\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15986429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Milstein>,
        <http://viaf.org/viaf/15986429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Milstein.
doremus_artist:195a3d65-5e0c-32a2-ad5a-792aeed8dadf
owl:sameAs viaf:78249183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78249183>.
doremus_artist:19e9dbff-5b2e-357d-b7d2-c3786a9745af
owl:sameAs viaf:14965392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965392>.
doremus_artist:1a965dcc-c6e4-3605-9e50-121d6e6e0a43
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksander L'vovich Gurilyov (Russian:\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432) (3 September [O.S. 22 August] 1803 \u2013 11 September [O.S. 30 August] 1858) was a composer, pianist and music teacher who largely enriched the traditional romantic Russian repertoire through his solid technical accomplishments. He composed well over two hundred musical pieces imbued with romantic, sentimental moods and subtle lyricism which enjoyed great success in Russia. His numerous morceaux in his dramatic declamatory style, pre-date the creative works of Dargomyzhsky, Mussorgsky and Tchaikovsky."@en,
        "Alexander Lwowitsch Guriljow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432; * 22. Augustjul./ 3. September 1803greg. in Moskau; \u2020 30. Augustjul./ 11. September 1858greg. ebenda) war ein russischer Komponist. Der Sohn des Musikers Lew Stepanowitsch Guriljow lebte in Moskau als Orchestermusiker und sp\u00e4ter als Komponist. Guriljow war ein Sch\u00fcler von John Field. Er komponierte \u00fcber zweihundert Lieder, die sich in Russland und dar\u00fcber hinaus gro\u00dfer Popularit\u00e4t erfreuten."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0443\u0440\u0438\u043b\u0451\u0432 (22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1803, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2015 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1858, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:117896451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksander_Gurilyov>,
        <http://viaf.org/viaf/117896451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksander_Gurilyov.
doremus_artist:1b1ecf78-02c7-348a-8be0-0c0d8e8d9d1f
owl:sameAs viaf:54431557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54431557>.
doremus_artist:1b8555d0-b689-374a-82cf-cd35714e3a8a
    owl:sameAs viaf:32191192;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93625ef3-172a-4b7e-a866-8f48765c12ca>.
doremus_artist:1c8f8566-9f8e-38ab-85cd-69e13a4af91b
owl:sameAs viaf:101002711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101002711>.
doremus_artist:1c97c935-2cd4-3a1b-94f6-561f53cdfe93
owl:sameAs viaf:71580498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580498>.
doremus_artist:1cb80f23-a340-30a0-bb5f-15f9d7a5b02b
owl:sameAs viaf:85801043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85801043>.
doremus_artist:1d867006-f2e1-3b9b-82a7-b0b94d008770
owl:sameAs viaf:255377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255377>.
doremus_artist:1e42b396-68e5-37c3-a7ff-fffd033ea521
owl:sameAs viaf:14962894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962894>.
doremus_artist:1e931be6-83d8-3cd9-a822-f600946b3501
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Latour. Jean Th\u00e9odore Latour (1766-1837) est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a \u00e9crit plusieurs sonatines pour piano qui sont adapt\u00e9es pour les \u00e9l\u00e8ves pianistes d'un niveau interm\u00e9diaire. Ses pi\u00e8ces apparaissent dans plusieurs publications destin\u00e9es \u00e0 ces \u00e9tudiants. Latour fut nomm\u00e9 pianiste officiel du Prince R\u00e9gent (qui devint plus tard le Roi George IV)."@fr,
        "Jean Th\u00e9odore Latour (1766\u20131837) was a French pianist and composer. He wrote several piano sonatinas that have been adapted for early intermediate piano students. His work appears in several books designed for such students. Latour was appointed official pianist to the Prince Regent (later King George IV of the United Kingdom)."@en;
    owl:sameAs viaf:13620608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Th\u00e9odore_Latour>,
        <http://viaf.org/viaf/13620608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Th√©odore_Latour.
doremus_artist:1e987d99-3fac-374b-b40c-3169345ede9f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "James Wilson (* 27. September 1922 in London; \u2020 6. August 2005 in Dublin) war ein britisch-irischer Komponist."@de,
        "James Wilson (27 September 1922 \u2013 6 August 2005) was an Irish composer. Though born in England, Wilson was a resident of Ireland for over 50 years."@en,
        "James Wilson (27 de setembro, 1922, Islington, Londres \u2013 6 de agosto 2005, Dublin) foi um not\u00e1vel compositor Irland\u00eas. Residente da Irlanda h\u00e1 mais de 50 anos."@pt;
    owl:sameAs viaf:25688556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/25688556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:1eb28d67-1061-382e-939f-855c561584ed
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roswell,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631_2012)"@ar,
        """Curtis Lee Mayfield (Chicago, 3 de Junho de 1942 - Roswell, 26 de Dezembro de 1999) foi um m\u00fasico estadunidense. Foi considerado o 34\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. Ele se tornou famoso no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1960 como compositor e vocalista do grupo The Impressions. Na d\u00e9cada de 1970, seguiu uma bem sucedida carreira solo e se consagraria como um dos m\u00fasicos mais influentes de sua \u00e9poca. Seu \u00e1lbum mais importante \u00e9 "Superfly", de 1972, trilha sonora do filme hom\u00f4nimo."""@pt,
        "Curtis Lee Mayfield (June 3, 1942 \u2013 December 26, 1999) was an American singer-songwriter, guitarist, and record producer, and one of the most influential musicians behind soul and politically conscious African-American music. He first achieved success and recognition with The Impressions during the Civil Rights Movement of the late 1950s and 1960s, and later worked as a solo artist."@en,
        "Curtis Lee Mayfield, n\u00e9 le 3 juin 1942 \u00e0 Chicago et mort le 26 d\u00e9cembre 1999, est un chanteur, auteur et compositeur de soul, de funk, de rhythm and blues, notamment connu pour la bande originale du film de blaxploitation Superfly."@fr,
        "Curtis Mayfield (* 3. Juni 1942 in Chicago, Illinois; \u2020 26. Dezember 1999 in Roswell, Georgia) war ein amerikanischer Soulmusiker."@de,
        "Curtis Mayfield (Chicago, 3 de junio de 1942 - 26 de diciembre de 1999) fue un cantante, compositor y guitarrista de soul y funk. El legado de composiciones, grabaciones e interpretaciones de Mayfield es enorme. Como voz principal de la formaci\u00f3n The Impressions, hizo algunas de las m\u00e1s importantes grabaciones del soul vocal de los 60. Emprendi\u00f3 su carrera en solitario en la d\u00e9cada de los 70, inspirado en el funk y a\u00f1adiendo rasgos urbanos a la m\u00fasica soul, siendo uno de los m\u00e1ximos exponentes de estilos como el blaxploitation, el chicago soul, el uptown soul y el soul psicod\u00e9lico."@es,
        "Curtis Mayfield (ur. 3 czerwca 1942 w Chicago, zm. 26 grudnia 1999 w Roswell) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista rockowy i gitarzysta, jeden z najwybitniejszych przedstawicieli muzyki soul, tw\u00f3rca stylu chicagowskiego, zbli\u017conego do funky, b\u0119d\u0105cego przeciwwag\u0105 dla u\u0142agodzonego i spo\u0142ecznie indyferentnego stylu kreowanego przez Motown. W 1998 Curtis Mayfield zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        """Eind jaren vijftig vormde hij samen met Jerry Butler de zanggroep The Impressions. The Impressions scoorden hits met "For Your Precious Love" en "Gypsy Woman". Nadat Butler zich losmaakte van de groep om een solocarri\u00e8re te beginnen, werd Mayfield de leadzanger van de zanggroep. Hij was tevens de gitarist van de groep en schreef veel van de liedjes. Veel van deze hits, waaronder "Keep on Pushing", "People Get Ready" en "We're a Winner", waren politieke boodschappen, die het optimisme en de trots in de Afro-Amerikaanse gemeenschap vertolkten."""@nl,
        "\u00c8 stato un musicista afro-americano di soul, funk e rhythm & blues, noto specialmente per la colonna sonora del film Super Fly, principale film della cosiddetta blaxploitation."@it,
        "\u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441 \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434 (Curtis Mayfield, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a) \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0444\u0430\u043d\u043a). \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1950-\u0445 \u0433\u0433. \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0411\u0430\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e \u0447\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0445\u043e\u0440\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 The Impressions. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0439\u0444\u0438\u043b\u0434\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e \u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432 \u043d\u043e\u0432\u0438\u043d\u043a\u0443."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30a4\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Curtis Lee Mayfield\u30011942\u5e746\u67083\u65e5 - 1999\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c40\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c98\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c34\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Curtis_Mayfield>,
        <http://viaf.org/viaf/32184017>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Curtis_Mayfield.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Curtis_Mayfield.
doremus_artist:1eee5128-afbe-369c-b29e-8b5cc9a47f91
    rdfs:comment
    "Bent Lorentzen (born 11 February 1935), is a Danish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:29724174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bent_Lorentzen>,
        <http://viaf.org/viaf/29724174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bent_Lorentzen.
doremus_artist:1f98eff1-71d8-3995-8413-859e4dacc9f0
owl:sameAs viaf:49432127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432127>.
doremus_artist:1fbbab92-ea50-3bf2-a5cb-198a2190d0e9
owl:sameAs viaf:19891665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891665>.
doremus_artist:207c0f53-e291-315d-9e93-294dad162bd2
owl:sameAs viaf:111920117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111920117>.
doremus_artist:20939415-8ab4-389f-932d-0cac49066dd0
    rdfs:comment
        "Gabriel Brncic (\u00e9galement Gabriel Brn\u010di\u0107 Isaza) (n\u00e9 \u00e0 Santiago du Chili en 1942), est un compositeur, p\u00e9dagogue, sp\u00e9cialiste en technologies et musique \u00e9lectroacoustique chilien."@fr;
    owl:sameAs viaf:24818730;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Brncic>,
        <http://viaf.org/viaf/24818730>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Brncic.
doremus_artist:2122c90b-1caf-32f1-8510-d931f090d768
owl:sameAs viaf:103681536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103681536>.
doremus_artist:21f4be54-0ad4-3858-98e2-e60d761d71d5
owl:sameAs viaf:294527880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294527880>.
doremus_artist:21f8adb3-6cfd-3570-98c4-91985f0bd519
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Galina Pavlovna Vichnevska\u00efa (en russe : \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f), n\u00e9e le 25 octobre 1926 \u00e0 L\u00e9ningrad (URSS), et morte le 11 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Moscou (Russie), est une soprano russe."@fr,
        "Galina Pavlovna Vishnevskaya (25 de outubro 1926 - 11 de dezembro de 2012) foi uma cantora de \u00f3pera, soprano, russa."@pt,
        "Galina Pavlovna Vishnevskaya (n\u00e9e Ivanova, Russian: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f; 25 October 1926 \u2013 11 December 2012) was a Russian soprano opera singer and recitalist who was named a People's Artist of the USSR in 1966. She was the wife of cellist Mstislav Rostropovich, and mother to their two daughters, Olga and Elena Rostropovich."@en,
        "Galina Pavlovna Visjnevskaja (Russisch: \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f) (Leningrad, 25 oktober 1926 \u2013 Moskou, 11 december 2012) was een Russische sopraan. Zij was vooral bekend als prima donna in het operagezelschap van het Bolsjojtheater in Moskou en als echtgenote van de cellist, pianist en dirigent Mstislav Rostropovitsj. Samen speelden zij een belangrijke rol als dissidenten in de voormalige Sovjet-Unie."@nl,
        "Galina Pawlowna Wischnewskaja (russisch \u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, wiss. Transliteration Galina Pavlovna Vi\u0161nevskaja; * 25. Oktober 1926 in Leningrad; \u2020 11. Dezember 2012 in Moskau) war eine russische Operns\u00e4ngerin (lyrischer bis dramatischer Sopran, urspr\u00fcnglich Operettensopran). Sie war seit 1955 die Gattin des Cellisten und Dirigenten Mstislaw Leopoldowitsch Rostropowitsch, mit dem sie zwei T\u00f6chter hatte."@de,
        "Galina Paw\u0142owna Wiszniewska, ros. \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (ur. 25 pa\u017adziernika 1926 w Leningradzie, zm. 11 grudnia 2012 w Moskwie) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa, operetkowa i aktorka."@pl,
        "Galina P\u00e1vlovna Vishn\u00e9vskaya (\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f) (Leningrado, 25 de octubre de 1926 - 11 de diciembre de 2012) fue una soprano y actriz rusa a menudo llamada La Maria Callas rusa. Esposa del cellista M. Rostropovich."@es,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u0421\u0421\u0420 \u0432 1952\u20141974 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f\u3001\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30e9\u30f4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cb\u30a7\u30fc\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u3001Galina Vishnevskaya\u30011926\u5e7410\u670825\u65e5 - 2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u592b\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3002\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u4f5c\u66f2\u306e\u300e\u6226\u4e89\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300f\u3001\u305d\u3057\u3066\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u3082\u4ea4\u6d41\u306e\u3042\u3063\u305f\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u300e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c14\u756a\u300f\u306e\u521d\u6f14\u6642\u306b\u8a08\u753b\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u9e97\u5a1c\u00b7\u5e15\u592b\u6d1b\u8299\u5a1c\u00b7\u7dad\u8a31\u6d85\u8299\u7d72\u5361\u96c5\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0413\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aGalina Pavlovna Vishnevskaya\uff0c1926\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u4fc4\u7f85\u65af\u5217\u5be7\u683c\u52d2\uff08\u4eca\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\uff09\uff0c\u4fc4\u570b\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59090317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galina_Vishnevskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/59090317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e11d1526-e57e-4d75-b38d-1a3014a8c835>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galina_Vishnevskaya_edit_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galina_Vishnevskaya.
doremus_artist:220f289d-ddf6-3443-b9a5-5b9a244d38d0
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Ancora giovane si trasfer\u00ec a Napoli, dove rimase tutta la vita. Ivi tra il 1800 e il 1840 scrisse circa 45 libretti d'opera, soprattutto per il Teatro San Carlo, ove teneva la posizione di poeta ufficiale. Insieme al librettista Andrea Leone Tottola domin\u00f2 l'attivit\u00e0 teatrale napoletana nel primo quarto del XIX secolo. I suoi testi, per lo pi\u00f9 banali e prolissi, furono musicati dai pi\u00f9 grandi compositori del suo tempo, come Giacomo Tritto, Gaetano Andreozzi, Luigi Mosca, Pietro Generali, Saverio Mercadante e Gioachino Rossini; per quest'ultimo scrisse Elisabetta regina d'Inghilterra, Eduardo e Cristina, Armida e Adelaide di Borgogna, i quali sono ritenuti i suoi migliori lavori."@it,
        "Giovanni Schmidt (c.\u20091775 in Livorno \u2013 c.\u2009after 1839 in Naples) was an Italian librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:100220839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/100220839>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04ce0fa2-429c-41ad-a588-974c16809aeb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Schmidt.
doremus_artist:23c4432d-d515-392c-95cc-fcf960a0d1ef
owl:sameAs viaf:73454811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73454811>.
doremus_artist:2471a75f-ae92-3fac-8775-2a303dab223b
owl:sameAs viaf:135370668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135370668>.
doremus_artist:24aa48c8-7808-3b89-81e7-52233f561429
owl:sameAs viaf:101590256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101590256>.
doremus_artist:24bb197f-c7a3-3e82-b9fc-da199046e5ac
owl:sameAs viaf:29806668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29806668>.
doremus_artist:2543f57c-ecf1-360b-a97f-c79c2e3f399d
    owl:sameAs viaf:71590604;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8dff62b-2cc1-4ce9-8def-05a45421f3fe>.
doremus_artist:257a7a71-3780-3422-a462-47ab4a751c33
owl:sameAs viaf:80207410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80207410>.
doremus_artist:25f6aa93-3f74-39ae-b822-44c8c9255908
owl:sameAs viaf:13468469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13468469>.
doremus_artist:27398464-c329-3bff-81f9-a2b121d293f7
    rdfs:comment
        "Blandine Rannou, n\u00e9e \u00e0 Clermont-Ferrand en 1966, est une claveciniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46962969;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Blandine_Rannou>,
        <http://viaf.org/viaf/46962969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blandine_Rannou.
doremus_artist:2788b7e0-eebc-3adf-91bb-3a2df5681a72
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Narva;
    rdfs:comment
        "Domenico Dall\u2019Oglio (* um 1700 in Padua; \u2020 1764 in Narva, Estland) war ein italienischer Violinist und Komponist der Fr\u00fchklassik."@de,
        "Domenico dall'Oglio (c.1700 \u2013 1764) was an Italian violinist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:5777945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Dall'Oglio>,
        <http://viaf.org/viaf/5777945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Domenico_Dall'Oglio>.
doremus_artist:286236ef-a613-3c40-9c77-8fd5fa8d1749
    dbp:birthPlace dbr:Tinker_Air_Force_Base;
    rdfs:comment
        "Carl Faia (* 19. August 1962 in Tinker Air Force Base Oklahoma, USA) ist Komponist und Live-Elektronik-Designer. Er absolvierte ein Kompositionsstudium bei Edward Applebaum und Peter Racine Fricker an der California Universit\u00e4t in Santa Barbara. Er erhielt ein Fulbright-Stipendium bei Per Norgaard und Karl Aage Rasmussen in D\u00e4nemark und absolvierte ein Studium bei Tristan Murail in Paris. Seit 1995 ist er haupts\u00e4chlich als Live-Elektronik-Designer t\u00e4tig. Als solcher arbeitete er unter anderem am IRCAM in Paris und am CIRM in Nizza, wo er auch Studioleiter war."@de,
        "Carl Faia (born 1962 at Tinker Air Force Base in Oklahoma) is an American composer and live electronics designer and performer. Faia studied composition at the University of California, Santa Barbara, Florida State University and the Royal Academy of Music in Denmark on a Fulbright grant. Some of his past teachers include Edward Applebaum, Peter Racine Fricker, Per N\u00f8rg\u00e5rd and Karl Aage Rasmussen. Later, he participated in masterclasses with Tristan Murail, Philippe Manoury and Harrison Birtwistle."@en,
        "Carl Faia (n\u00e9 en 1962 \u00e0 la Tinker Air Force Base dans l'\u00c9tat d'Oklahoma) est un compositeur et un r\u00e9alisateur en informatique musicale am\u00e9ricain. Faia a \u00e9tudi\u00e9 la composition musicale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie \u00e0 Santa Barbara et \u00e0 l'Universit\u00e9 d'\u00c9tat de Floride ainsi qu'\u00e0 la Royal Academy of Music au Danemark gr\u00e2ce \u00e0 une bourse de Fulbright. Parmi ses anciens professeurs, on peut citer Edward Applebaum, Peter Racine Fricker, Per N\u00f8rg\u00e5rd et Karl Aage Rasmussen. Plus tard, il a particip\u00e9 \u00e0 des masterclasses avec Tristan Murail, Philippe Manoury et Harrison Birtwistle."@fr;
    owl:sameAs viaf:175505024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Faia>,
        <http://viaf.org/viaf/175505024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Faia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Faia.
doremus_artist:286b06e0-cbd6-3a8c-bfbf-d347e1c5725d
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (janvier 2016). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Costin Miereanu est un compositeur fran\u00e7ais d'origine roumaine n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Bucarest."@fr,
        "Costin Miereanu (* 27. Februar 1943 in Bukarest, Rum\u00e4nien) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikwissenschaftler rum\u00e4nischer Abstammung."@de,
        "Costin Miereanu (born 27 February 1943 in Bucharest) is a French composer and musicologist of Romanian birth."@en;
    owl:sameAs viaf:5028693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costin_Miereanu>,
        <http://viaf.org/viaf/5028693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costin_Miereanu.
doremus_artist:28e738be-8e61-37e5-9577-396100120993
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        """Antoine "Fats" Domino, Jr. (born February 26, 1928) is an American pianist and singer-songwriter, of French Creole descent. Five of his records released before 1955 sold over a million copies and were certified as gold records, and he had 35 records in the U.S. Top 40. His musical style is based on traditional rhythm and blues, accompanied by saxophones, bass, piano, electric guitar and drums."""@en,
        "Antoine Dominique Domino (Nueva Orleans, Luisiana, 26 de febrero de 1928), mejor conocido como Fats Domino, es un cantante, compositor y pianista cl\u00e1sico del R&B y rock and roll afroamericano de los Estados Unidos, adem\u00e1s de ser el padre del rock and roll. Durante los a\u00f1os 1950 y comienzo de los 60 fue el cantante negro que m\u00e1s discos vendi\u00f3. Domino es tambi\u00e9n un pianista individualista con influencias del estilo boogie-woogie. Su \u00e9xito sirvi\u00f3 de impulso para los artistas de Nueva Orleans, llegando a influir en lugares tan insospechados como Jamaica (el ska jamaicano posee influencias de su m\u00fasica). La personalidad afable de Domino y su rico acento se suman a su encanto natural."@es,
        "Antoine Dominique Domino, dit Fats Domino, n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, est un chanteur am\u00e9ricain de rhythm and blues, l'un des pionniers du rock 'n' roll. Pianiste dont le jeu est souvent qualifi\u00e9 de boogie-woogie, il fut influenc\u00e9 par Amos Milburn. Il est l'auteur du rock Ain't That a Shame et le plus c\u00e9l\u00e8bre interpr\u00e8te de la ballade de 1940 Blueberry Hill."@fr,
        "Antoine Domino, znany jako Fats Domino (ur. 26 lutego 1928 w Nowym Orleanie) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i pianista zwi\u0105zany z gatunkiem rhythm and blues, a \u015bci\u015blej z jego ortodoksyjn\u0105 nowoorlea\u0144sk\u0105 odmian\u0105. Odznaczony National Medal of Arts. Ciep\u0142y, swobodny \u015bpiew po\u0142\u0105czony z muzyk\u0105 opart\u0105 na boogie-woogie przysporzy\u0142 mu rzesz\u0119 fan\u00f3w, daleko wychodz\u0105c\u0105 poza \u015brodowisko mi\u0142o\u015bnik\u00f3w rhythm and bluesa. Fats Domino by\u0142 najlepiej sprzedaj\u0105cym si\u0119 popowym piosenkarzem lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych i sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. W roku 1986 Fats Domino zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Fats Domino (* 26. Februar 1928 in New Orleans, Louisiana; eigentlich Antoine Domino) ist ein US-amerikanischer Pianist und Singer-Songwriter des Rock \u2019n\u2019 Roll, Rhythm-and-Blues, des Piano-Blues und des Boogie-Woogie."@de,
        "Fats Domino (Nova Orleans, 26 de fevereiro de 1928) \u00e9 um dos mais importantes cantores, compositores e pianistas do rock e R&B em todos os tempos. Seu nome completo de batismo \u00e9 Antoine Dominique Domino."@pt,
        "Fats Domino, geboren als Antoine Dominique Domino, Jr. (New Orleans, 26 februari 1928), is een rhythm-and-blueszanger-pianist. In de jaren 50 en 60 was hij de bestverkopende Afro-Amerikaanse muzikant. Voor Domino's bijdragen aan de rock-'n-roll is hij in 1986 opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame. Ook staat hij in The Louisiana Music en Songwriters Hall Of Fame. Domino staat op nummer 25 in de Rolling Stone-lijst 100 Greatest Artists of All Time."@nl,
        "\u0424\u044d\u0442\u0441 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Fats Domino, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e, \u0444\u0440. Antoine Dominique Domino; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1928, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b Grammy Lifetime Achievement Award (1987) \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone."@ru,
        """\u30d5\u30a1\u30c3\u30c4\u30fb\u30c9\u30df\u30ce\uff08Fats Domino, 1928\u5e742\u670826\u65e5 -, \u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001R&B\u3068\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30df\u30cb\u30af\u30fb\u30c9\u30df\u30ce\u30021950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6700\u3082\u58f2\u308c\u305f\u9ed2\u4eba\u6b4c\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30c9\u594f\u6cd5\u3068\u30d6\u30ae\u30a6\u30ae\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u8abf\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u3001"Blueberry Hill"\u3001"Ain't That A Shame"\u3001"Walking To New Orleans"\u3001"I'm Walkin'"\u3001"Blue Monday"\u306a\u3069\u591a\u6570\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c25\u4f4d\u3002 1949\u5e74\u3001\u30a4\u30f3\u30da\u30ea\u30a2\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3088\u308a"Detroit City Blues"\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002B\u9762\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f"The Fat Man"\u304cR&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c82\u4f4d\u306e\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30da\u30ea\u30a2\u30eb\u306b\u306f1963\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30d0\u30fc\u30bd\u30ed\u30df\u30e5\u30fc\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3068\u5171\u4f5c\u306e\u3082\u3068\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u306bABC\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3078\u79fb\u7c4d\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u4ee5\u5f8c\u30a4\u30f3\u30da\u30ea\u30a2\u30eb\u6642\u4ee3\u306b\u5339\u6575\u3059\u308b\u30d2\u30c3\u30c8\u306f\u751f\u307e\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 1986\u5e74\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        """\u5c0f\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u201c\u80d6\u5b50\u201d\u00b7\u591a\u7c73\u8bfa\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAntoine "Fats" Domino Jr.\uff0c1928\u5e742\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u548c\u6447\u6eda\uff08rock and roll\uff09\u94a2\u7434\u5bb6\u53ca\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u591a\u7c73\u8bfa\u57281955\u5e74\u524d\u53d1\u884c\u4e86\u4e94\u5f20\u91d1\u5531\u7247\uff08\u9500\u552e\u767e\u4e07\u7684\u5531\u7247\uff09\u3002\u4ed6\u670935\u9996\u8fdb\u5165\u7f8e\u56fd\u6392\u884c\u699c\u524d40\u4f4d\u7684\u70ed\u95e8\u66f2\u76ee\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u662f\u57fa\u4e8e\u4f20\u7edf\u7684\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\uff0c\u4f7f\u7528\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u3001\u94a2\u7434\u3001\u7535\u5409\u4ed6\u3001\u67b6\u5b50\u9f13\u548c\u8428\u514b\u65af\u98ce\u30021986\u5e74\uff0c\u80d6\u5b50\u591a\u7c73\u8bfa\u8fdb\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u662f\u7b2c\u4e00\u6279\u5165\u9009\u768410\u4f4d\u827a\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:7573689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fats_Domino>,
        <http://viaf.org/viaf/7573689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22359226-e094-47a2-b0b9-e7e4dca9ea43>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e787de5d-49e2-4b1f-9bde-1fd3a671b971>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fats_Domino_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fats_Domino.
doremus_artist:292f2712-d594-3a8d-b710-b476ce2fbd49
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Romain Herv\u00e9 (born August 9, 1977) is a French classical pianist."@en,
        "Romain Herv\u00e9, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1977, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85957861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romain_Herv\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/85957861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romain_Herv√©.
doremus_artist:294adf40-bfec-3061-9fe5-15be478ad9ef
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nile Gregory Rodgers (* 19. September 1952 in Bronx, New York) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent, Musiker und Komponist."@de,
        "Nile Gregory Rodgers (Nueva York, Estado de Nueva York, Estados Unidos, 19 de septiembre de 1952) es un m\u00fasico, productor musical, compositor, arreglista y guitarrista estadounidense, conocido por haber sido co-fundador del grupo Chic junto a Bernard Edwards (1952-1996), y de otros numerosos proyectos musicales."@es,
        "Nile Gregory Rodgers (born September 19, 1952) is an American record producer, songwriter, musician, composer, arranger and guitarist. He is the lead guitarist and co-founding member with Bernard Edwards of the band Chic, which has been active since 1976 and was one of the most successful groups of the disco era."@en,
        "Nile Gregory Rodgers (ur. 19 wrze\u015bnia 1952 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny, kompozytor, autor tekst\u00f3w piosenek, aran\u017cer i gitarzysta. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Chic, graj\u0105cego muzyk\u0119 disco i funk."@pl,
        "Nile Gregory Rodgers, n\u00e9 le 19 septembre 1952 \u00e0 New York, est un musicien am\u00e9ricain, guitariste, auteur-compositeur et producteur de musique. Son nom est indissociable de son ami bassiste Bernard Edwards (1952 - 1996). Ils ont \u00e9t\u00e9 les ma\u00eetres du disco/funk \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1970 avec leur groupe Chic, livrant \u00e9galement des albums \u00ab cl\u00e9s en mains \u00bb en tant que compositeurs, musiciens et producteurs \u00e0 Sister Sledge ou \u00e0 Diana Ross."@fr,
        "Nile Rodgers (New York, 19 september 1952) is een Amerikaans musicus, componist, arrangeur, gitarist en producer, en oprichter van de Amerikaanse disco/funk band Chic in 1976."@nl,
        """Nile Rodgers (Nova Iorque, 19 de setembro, 1952) \u00e9 guitarrista e produtor musical. Ele come\u00e7ou sua carreira como um guitarrista de est\u00fadio em Nova York, tocando com a banda do programa Sesame Street na adolesc\u00eancia, e ent\u00e3o trabalhando numa banda da casa Apollo Theater no Harlem, acompanhando artistas como Aretha Franklin, Ben E. King, Nancy Wilson e Parliament-Funkadelic. No in\u00edcio dos anos 70 formou, junto com Bernard Edwards a banda Chic,com v\u00e1rios hits como "Le Freak" e "Good Times". Foi tamb\u00e9m produtor de v\u00e1rios artistas como Sister Sledge, David Bowie, Madonna e Diana Ross.Recentemente, acompanhou a dupla de DJ's franceses Daft Punk na grava\u00e7\u00e3o do \u00e1lbum Random Access Memories, lan\u00e7ado em 2013 pela Columbia Records, al\u00e9m de participar nas m\u00fasicas "Mandou Bem" e "Blecaute (part. Anitta"""@pt,
        "Raggiunto il successo planetario con i suoi Chic, tra i gruppi-simbolo della disco music, Rodgers si \u00e8 poi affermato come uno dei produttori discografici pi\u00f9 influenti nella storia della musica pop."@it,
        "\u041d\u0430\u0439\u043b \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nile Gregory Rodgers; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043e\u043c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Chic, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0441 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430"@ru,
        "\u30ca\u30a4\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Nile Rodgers, 1952\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27252975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nile_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/27252975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6d571dd-c0ae-4ac8-9500-780b1b9b25e5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NileRodgers2012.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nile_Rodgers.
doremus_artist:297e0190-e42a-331d-ba0b-3f1fbef3ad07
owl:sameAs viaf:72312727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72312727>.
doremus_artist:29e2c7ed-dd86-3cc1-bada-2421a8839362
owl:sameAs viaf:2783893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2783893>.
doremus_artist:2a367db5-5728-3510-a266-0df803bd655e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Samuel Barber (* 9. M\u00e4rz 1910 in West Chester, Pennsylvania; \u2020 23. Januar 1981 in New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Samuel Osborne Barber (West Chester, Pensilvania, 9 de marzo de 1910-Nueva York, 23 de enero de 1981) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica de c\u00e1mara y orquestal."@es,
        """Samuel Osborne Barber (Westchester, 9 de Mar\u00e7o de 1910 \u2014 Nova Iorque, 23 de Janeiro de 1981) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica erudita. Uma de suas obras mais conhecidas \u00e9 "Adagio for Strings". Come\u00e7ou a compor com sete anos de idade; os seus estudos formais foram feitos no "Instituto de M\u00fasica Curtis", em Philadelphia.Aos 25 anos tornou-se membro da Academia Americana em Roma."""@pt,
        "Samuel Osborne Barber II (March 9, 1910 \u2013 January 23, 1981) was an American composer of orchestral, opera, choral, and piano music. He is one of the most celebrated composers of the 20th century: music critic Donal Henahan stated that \"Probably no other American composer has ever enjoyed such early, such persistent and such long-lasting acclaim.\""@en,
        "Samuel Osborne Barber II (West Chester (Pennsylvania), 9 maart 1910 \u2013 New York, 23 januari 1981) was een Amerikaanse componist en muziekpedagoog. Jonger dan Arnold Sch\u00f6nberg, Alban Berg of zijn landgenoot Charles Ives behoorde Barber nooit tot de muzikale avant-garde. Zijn oeuvre kan als post-romantisch beschouwd worden, harmonisch schept hij uit wat de 19e eeuw heeft opgeleverd, qua vorm maakt hij veel van de sonatevorm gebruik (vooral in zijn symfonie\u00ebn), ook als hij de uitdrukkingsmiddelen vanaf de jaren 40 uitbreidt."@nl,
        "Samuel Osborne Barber II (ur. 9 marca 1910 w West Chester w Pensylwanii, zm. 23 stycznia 1981 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Samuel Osborne Barber, n\u00e9 le 9 mars 1910 \u00e0 West Chester en Pennsylvanie et mort le 23 janvier 1981 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0411\u0430\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Barber; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u0423\u044d\u0441\u0442-\u0427\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0635\u0627\u0645\u0648\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Samuel Barber (\u0645. 9 \u0645\u0627\u0631\u0633 1910 \u2013 \u0648. 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1981) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0646\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0623\u062c\u064a "\u0646\u0648\u0643\u0633\u0641\u064a\u0644: \u0635\u064a\u0641 1915"\u060c \u0644\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u060c \u0643\u0644\u0641\u062a\u0647 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0633\u062a\u064a\u0628\u0631. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 "\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633\u0643 53" \u062d\u064a\u062b \u0648\u0636\u0639 \u0646\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0639\u0646 \u062c\u062f\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u064a\u0631\u0629."""@ar,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Samuel Barber\u30011910\u5e743\u67089\u65e5 - 1981\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7279\u306b\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja,
        "\u585e\u7f2a\u5c14\u00b7\u5965\u65af\u672c\u00b7\u5df4\u4f2f\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSamuel Osborne Barber II\uff0c1910\u5e743\u67089\u65e5\uff0d1981\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5199\u6709\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u6b4c\u5267\u3001\u5408\u5531\u3001\u4ee5\u53ca\u94a2\u7434\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u300a\u5f26\u4e50\u67d4\u677f\u300b\uff08Adagio for Strings\uff09\u662f\u4ed6\u6700\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6539\u7f16\u81ea\u4ed6\u7684\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u4e2d\u7684\u4e00\u4e2a\u4e50\u7ae0\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u4f5c\u54c1\u4e0a\u6f14\u6bd4\u8f83\u9891\u7e41\u7684\u4e00\u4f4d\u3002 \u4ed6\u4e0e\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6885\u8bfa\u8482\u7684\u827a\u672f\u5408\u4f5c\u548c\u611f\u60c5\u751f\u6d3b\u4e5f\u4e00\u76f4\u88ab\u4f20\u4e3a\u4f73\u8bdd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113063168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Barber>,
        <http://viaf.org/viaf/113063168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Barber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Barber.
doremus_artist:2a63a8e8-d055-3df6-b0d7-91cce2e44965
    owl:sameAs viaf:316422163;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316401908>,
        <http://viaf.org/viaf/316422163>,
        <http://viaf.org/viaf/8179202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Louis-Marie_Grignion_de_Montfort.
doremus_artist:2ab35f3f-cc47-3f72-bea4-d6ee2c426f39
owl:sameAs viaf:61828286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61828286>.
doremus_artist:2bb26cf9-1ba0-3731-8f2f-ce2cd30073ee
    dbp:birthPlace dbr:Wetzlar;
    rdfs:comment
        """Gisela May (* 31 de mayo, 1924 en Wetzlar) es una de las m\u00e1s destacadas actrices alemanas del teatro alem\u00e1n contempor\u00e1neo. Desarroll\u00f3 el n\u00facleo de su carrera en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana y se especializ\u00f3 en la obra de Bertolt Brecht y la canciones de su \u00e9poca. Considerada junto a Lotte Lenya, una de las int\u00e9rpretes definitivas de Kurt Weill, Hanns Eisler y contempor\u00e1neos recibi\u00f3, entre otras distinciones, el Grand-Prix du Disque International en 1968, el Deutscher Kleinkunstpreis en 1987 y la "Estrella de la S\u00e1tira" del archivo del cabaret alem\u00e1n de Maguncia en 2005"""@es,
        "Gisela May (* 31. Mai 1924 in Wetzlar) ist eine deutsche Schauspielerin und Diseuse, die sich vor allem als Brechtinterpretin einen Namen machte."@de,
        "Gisela May is a German actress and singer born May 31, 1924, in Wetzlar, Rhine Province. May studied at the drama school in Leipzig. She was employed for nine years at various theatres, including the State Theatre of Schwerin and the State Theatre in Halle. Starting in 1951, she performed at the Deutsches Theater in Berlin, Max Reinhardt's former workplace, where she played a variety of roles."@en,
        "\u0413\u0438\u0437\u0435\u0301\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Gisela May; \u0440. 31 \u043c\u0430\u044f 1924, \u0412\u0435\u0446\u043b\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430; \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0437\u043e\u043d\u0433\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56821042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gisela_May>,
        <http://viaf.org/viaf/56821042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99b83637-5f76-40f0-af77-8610a28c1b71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gisela_May_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gisela_May.
doremus_artist:2c4d16b4-cfbc-35b9-b517-8ccfb2990789
owl:sameAs viaf:38601880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38601880>.
doremus_artist:2c9ffc32-035a-35d1-a565-8fa018ab51cc
owl:sameAs viaf:32282595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32282595>.
doremus_artist:2cad4fb9-aa83-3ad5-984c-1ee75347d277
owl:sameAs viaf:61811787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811787>.
doremus_artist:2cc9c8e4-5c6a-3be6-bbf7-d2404522d1ef
    rdfs:comment
        "Steve Davislim (born 1967) is a Malaysian-born Australian operatic tenor. He is of Chinese and Irish heritage and is based in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:39586050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Davislim>,
        <http://viaf.org/viaf/39586050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Davislim.
doremus_artist:2d58f307-6445-3cf0-bdd0-52663c4ef0f3
owl:sameAs viaf:34669681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669681>.
doremus_artist:2da0cfcb-1d4c-3283-81cb-3d1bbd67db85
owl:sameAs viaf:6396446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6396446>.
doremus_artist:2e467f22-854b-3401-b38d-caf81b26b55d
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Denis B\u00e9dard (* 13. Januar 1950 in Qu\u00e9bec) ist ein kanadischer Organist und Komponist."@de,
        "Denis B\u00e9dard (born 1950 in Quebec City) is a Canadian composer of organ works (solo, duet, and with other instruments) and choral pieces (a cappella, with organ, and with piano). He founded \u00c9ditions Cheldar, which publishes his works."@en,
        "Denis B\u00e9dard, n\u00e9 le 13 janvier 1950 \u00e0 Qu\u00e9bec, est un organiste, claveciniste, professeur et compositeur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:36026100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_B\u00e9dard>,
        <http://viaf.org/viaf/36026100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_B√©dard.
doremus_artist:2e96bfaf-3e67-32ad-ab10-a31657057b23
owl:sameAs viaf:206903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206903>.
doremus_artist:2f800bb2-8979-39e3-b430-ea8aeac41190
    dbp:birthPlace dbr:Frattamaggiore;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646\u062a\u064a (\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0633 \u062f\u0648\u0631\u0627\u0646\u062a\u064a) \u0647\u0645 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 31 \u0622\u0630\u0627\u0631 \u0639\u0627\u0645 1684\u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u062a\u0627\u0645\u0627\u062c\u064a\u0648\u0631\u064a(\u0643\u0627\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627) \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 30 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1755 \u0641\u064a \u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a"@ar,
        "Francesco Durante (* 31. M\u00e4rz 1684 in Frattamaggiore; \u2020 30. September 1755 in Neapel) war ein italienischer Komponist des neapolitanischen Barock."@de,
        "Francesco Durante (31 March 1684 \u2013 30 September 1755) was a Neapolitan composer. He was born at Frattamaggiore, in the Kingdom of Naples, and at an early age he entered the Conservatorio dei poveri di Ges\u00f9 Cristo, in Naples, where he received lessons from Gaetano Greco. Later he became a pupil of Alessandro Scarlatti at the Conservatorio di Sant'Onofrio. He is also supposed to have studied under Bernardo Pasquini and Giuseppe Ottavio Pitoni in Rome, but there is no documentary evidence. He is said to have succeeded Scarlatti in 1725 at Sant' Onofrio, and to have remained there until 1742, when he succeeded Porpora as head of the Conservatorio di Santa Maria di Loreto, also in Naples. This post he held for thirteen years, till his death in Naples. He was married three times."@en,
        "Francesco Durante (Fran\u00e7ois Durante) est un compositeur italien de musique baroque n\u00e9 le 31 mars 1684 \u00e0 Frattamaggiore (Campanie) et mort le 30 septembre 1755 \u00e0 Naples."@fr,
        "Francesco Durante (Frattamaggiore bij Napels, 31 maart 1684 - Napels, 13 augustus 1755) was een Italiaans componist, theoreticus en muziekpedagoog. Durante, een leerling van Alessandro Scarlatti en zelf de leraar van onder anderen Pergolesi, was een der voornaamste vertegenwoordigers van de zogenaamde Napolitaanse School. Hij componeerde kerkmuziek (missen, psalmen en motetten), oratoria en muziek voor klavecimbel. Merkwaardig voor een Italiaan, schreef hij geen enkele opera. Opvallend in veel van zijn muziek de ver doorgevoerde chromatiek."@nl,
        "Francesco Durante (Frattamaggiore, 31 de mar\u00e7o de 1684 \u2013 N\u00e1poles, 30 de setembro de 1755) foi um compositor da It\u00e1lia."@pt,
        "Francesco Durante (Frattamaggiore, Reino de N\u00e1poles, 31 de marzo de 1684 - N\u00e1poles, Reino de N\u00e1poles, 30 de septiembre de 1755) fue un compositor y pedagogo italiano, fundador de la escuela napolitana."@es,
        "Francesco Durante (ur. 21 marca 1684 we Frattamaggiore w Kr\u00f3lestwie Neapolu, zm. 30 wrze\u015bnia 1755 w Neapolu) \u2013 kompozytor neapolita\u0144ski, dyrektor Konserwatorium Sant\u2019Onofrio, a nast\u0119pnie Maria de Loreto, jeden z przedstawicieli wielog\u0142osowej muzyki religijnej, komponowa\u0142 te\u017c utwory klawesynowe. Jest reprezentatywnym przedstawicielem szko\u0142y neapolita\u0144skiej, cho\u0107 nie skomponowa\u0142 \u017cadnej opery \u2013 gatunku najwa\u017cniejszego dla tej szko\u0142y."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0414\u0443\u0440\u0430\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Durante) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30c6\uff08Francesco Durante, 1684\u5e743\u670831\u65e5 - 1755\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u738b\u56fd\u306e\u30d5\u30e9\u30c3\u30bf\u30de\u30c3\u30b8\u30e7\u30fc\u30ec\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30a4\u30a8\u30b9\u30fb\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u8ca7\u6c11\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff08\u30dd\u30f4\u30a7\u30ea\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\uff09\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30b0\u30ec\u30b3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30d5\u30ea\u30aa\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u3084\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30aa\u30c3\u30bf\u30fc\u30f4\u30a9\u30fb\u30d4\u30c8\u30fc\u30cb\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u8a3c\u62e0\u6587\u66f8\u306f\u5b58\u5728\u3057\u306a\u3044\u30021725\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30d5\u30ea\u30aa\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u5f8c\u4efb\u6559\u6388\u3068\u3057\u30661742\u5e74\u307e\u3067\u7559\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30dd\u30eb\u30dd\u30e9\u306e\u5f8c\u4efb\u9662\u9577\u3068\u3057\u3066\u3001\u3084\u306f\u308a\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u8077\u52d9\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u306f\u304b\u306a\u308a\u306e\u3082\u306e\u3067\u3001\u9580\u5f1f\u306b\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30e8\u30f3\u30e1\u30c3\u30ea\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u3001\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u3001\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u3089\u306e\u9ad8\u5f1f\u304c\u3044\u308b\u3002\u6069\u5e2b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u304c\u9580\u4eba\u3092\u500b\u5225\u306b\u6271\u3063\u305f\u306e\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u3080\u3084\u307f\u3068\u898f\u5247\u306e\u9075\u5b88\u3092\u8a00\u3044\u5f35\u308b\u3068\u3053\u308d\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30e9\u30f3\u30c6\u306f\u751f\u6daf\u306b3\u5ea6\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Durante>,
        <http://viaf.org/viaf/61731627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84056e0c-9959-40d7-9162-d6eb44aaa487>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Durante.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Durante.
doremus_artist:2f87bf23-037e-3a6c-bcba-3e8481552a7f
owl:sameAs viaf:74181949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74181949>.
doremus_artist:2fc0b875-af3d-3ee0-aee4-3ded29cca9b8
owl:sameAs viaf:120179077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120179077>.
doremus_artist:302a1ff7-b4fd-357e-828d-48cc69fd6781
owl:sameAs viaf:14965165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965165>.
doremus_artist:3040ef06-c3d2-3bdd-abc4-3bc5a9746735
    owl:sameAs viaf:54344703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/507bcc94-c196-4393-8aa5-117a0409406a>.
doremus_artist:312045e3-ab8a-33f3-81fa-74da3c2cbc7c
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Auschwitz_Concentration_Camp;
    rdfs:comment
        "Casimir Oberfeld (1903\u20131945) was a Polish-born French composer. He worked on many film scores and also wrote popular songs of the 1920s and 1930s. Following France's invasion by Germany in 1940 during the Second World War, the Jewish Oberfeld faced increasing persecution. Having taken shelter in Italian-occupied Nice he was arrested when the area was taken over by the Germans. He was sent to Auschwitz where he died in January 1945."@en,
        "Casimir Oberfeld (Kazimierz Jerzy Oberfeld) (* 16. November 1903 in \u0141\u00f3d\u017a, Russisches Kaiserreich; \u2020 23. oder 24. Januar 1945) war ein polnisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Casimir Oberfeld, n\u00e9 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a en Pologne le 16 novembre 1903, d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Auschwitz par le convoi no 63 au d\u00e9part de Drancy le 17 d\u00e9cembre 1943, et mort le 24 janvier 1945 (\u00e0 41 ans) \u00e0 P\u0159elou\u010d (maintenant en R\u00e9publique tch\u00e8que)[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] au cours d'une marche de la mort, est un compositeur c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9crit des chansons \u00e0 succ\u00e8s pendant les ann\u00e9es folles, des musiques d'op\u00e9rettes, et des musiques de films."@fr,
        "Kazimierz Jerzy Oberfeld (ur. 16 listopada 1903 w \u0141odzi, zm. w styczniu 1945 podczas ewakuacji z KL Auschwitz) \u2013 polski kompozytor muzyki rozrywkowej i filmowej, czynny g\u0142\u00f3wnie we Francji. By\u0142 synem bankiera \u0142\u00f3dzkiego Romana Oberfelda i poetki Olgi z domu Heryng. Wykszta\u0142cenie muzyczne uzyska\u0142 w \u0141odzi, Warszawie i Pary\u017cu. Oko\u0142o roku 1925 wyda\u0142 w\u0142asnym kosztem kilka kompozycji rozrywkowych. Dalsze kompozycje ukaza\u0142y si\u0119 nak\u0142adem wydawnictwa \u00c9ditions Lucien Brul\u00e9. Z polecenia w\u0142a\u015bciciela tego wydawnictwa zosta\u0142 w roku 1926 przyj\u0119ty jako sta\u017cysta do stowarzyszenia autor\u00f3w SACEM."@pl;
    owl:sameAs viaf:88406444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Casimir_Oberfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/88406444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6748a93f-6b1f-4967-a328-391bf7da9ba0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Casimir_Oberfeld.
doremus_artist:31209568-d08f-33ff-a570-1c2b5b25fcd4
owl:sameAs viaf:279348841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279348841>.
doremus_artist:31796fa0-452f-3d10-bf9f-ec9d831021b2
owl:sameAs viaf:19879298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19879298>.
doremus_artist:31d17f49-752f-3a35-bd4b-90d32971702e
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "\"Bombay\" Jayashri Ramnath is an Academy Award (Oscar) nominated, Indian Carnatic music vocalist and music composer. She is a disciple of violin maestro Lalgudi Jayaraman. She has performed at various festivals and venues all across India and in over twenty different countries"@en,
        "Bombay Jayashri Ramnath (Tamil: \u0baa\u0bbe\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bc7 \u0b9c\u0bc6\u0baf\u0bb8\u0bcd\u0bb0\u0bc0 \u0bb0\u0bbe\u0bae\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0ba4\u0bcd; n. en Calcuta) es una cantante india de m\u00fasica carn\u00e1tica. Tambi\u00e9n ha grabado otras canciones como cantante de playback o reproducci\u00f3n de pel\u00edculas procedentes del sur de la India. Ella tiene muchos discos en su haber, ha lanzado y publicado en diferentes formatos como en casetes y CD. En 1989, ella fue disc\u00edpulo de Lalgudi G Jayaraman. Desde 1989, ha estado bajo orientaci\u00f3n y la tutela del maestro de viol\u00edn antedicho. Ella es tambi\u00e9n una estudiante de Vina un istrumento aut\u00f3ctono de la India, bajo GN Dhandapani Iyer."@es;
    owl:sameAs viaf:31887727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bombay_Jayashri>,
        <http://viaf.org/viaf/31887727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc5db44d-8b22-4b0c-8005-00c60553662d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bombay_Jayashree_in_concert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bombay_Jayashri.
doremus_artist:325059a2-a89b-3d0e-b8bc-02f1b247dadc
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bar_Harbor,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Erich Kunzel (* 21. M\u00e4rz 1935 in New York City; \u2020 1. September 2009 in Swan\u2019s Island, Hancock County, Maine) war ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Erich Kunzel (ur. 21 marca 1935 w Nowym Jorku, zm. 1 wrze\u015bnia 2009 na Swan's Island) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Zwi\u0105zany by\u0142 z Cincinnati Pops Orchestra zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wykonywaniem klasyk\u00f3w muzyki pop, muzyk\u0105 filmow\u0105 oraz rozrywkow\u0105 muzyka pisan\u0105 na orkiestr\u0119. W repertuarze orkiestry by\u0142y mi\u0119dzy innymi utwory Beatles\u00f3w. Wraz z orkiestr\u0105 wyst\u0119powa\u0142 w najwi\u0119kszych salach muzycznych \u015bwiata w tym Carnegie Hall, Grand Ole Opry oraz Great Hall of The People w Pekinie. Razem z orkiestr\u0105 nagra\u0142 blisko 80 p\u0142yt."@pl,
        "Erich Kunzel Jr. (21 de marzo de 1935 - 1 de septiembre de 2009) fue un director de orquesta estadounidense. Comenz\u00f3 como timbalista en su colegio, en Greenwich (Connecticut), recibiendo su primer graduado musical por el Dartmouth College. Kunzel tambi\u00e9n estudi\u00f3 en Harvard y en la Universidad de Brown. De 1960 a 1965 dirigi\u00f3 la Filarm\u00f3nica de Rhode Island. De 1965 a 1977 fue maestro asociado de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Cincinnati."@es,
        "Erich Kunzel Jr. (Nova Iorque, 21 de mar\u00e7o de 1935 - 1 de Setembro de 2009) foi um maestro norte-americano. Foi timpanista e arranjador no seu col\u00e9gio, em Greenwich (Connecticut), recebeu a sua primeira gradua\u00e7\u00e3o musical pela Faculdade de Dartmouth. Kunzel tamb\u00e9m estudou em Harvard e na Universidade Brown. De 1960 a 1965 ele conduziu a Filarm\u00f4nica Rhode Island. De 1965 a 1977 foi o maestro associado da Orquestra Sinf\u00f4nica de Cincinnati."@pt,
        "Erich Kunzel n\u00e9 \u00e0 New York, le 21 mars 1935 et mort \u00e0 Bar Harbor (Maine) le 1er septembre 2009 est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Appel\u00e9 le \u00ab Prince des Pops \u00bb par le Chicago Tribune, il a jou\u00e9 avec un certain nombre d'orchestres symphoniques et de grands ensembles de musique l\u00e9g\u00e8re, Pops Orchestra, en particulier le Cincinnati Pops Orchestra (CPO), qu'il a dirig\u00e9 pendant 32 ans."@fr,
        """Erich Kunzel, Jr. (March 21, 1935 \u2013 September 1, 2009) was an American orchestra conductor. Called the "Prince of Pops" by the Chicago Tribune, he performed with a number of leading pops and symphony orchestras, especially the Cincinnati Pops Orchestra (CPO), which he led for 32 years."""@en,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30bc\u30eb\uff08Erich Kunzel, Jr., 1935\u5e743\u670821\u65e5 - 2009\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u300244\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u30011000\u4e07\u4ee5\u4e0a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u300c\u30d7\u30ea\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u300d\uff08Prince of Pops\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c0f\u57c3\u91cc\u5e0c\u00b7\u5b54\u6cfd\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aErich Kunzel, Jr.\uff0c1935\u5e743\u670821\u65e5\uff0d2009\u5e749\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u88ab\u300a\u829d\u52a0\u54e5\u8bba\u575b\u62a5\u300b\u79f0\u4e3a\u201cPop\u738b\u5b50\u201d\uff0c\u4ed6\u6307\u6325\u8fc7\u591a\u4e2aPop\u53ca\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u7279\u522b\u662f\u8f9b\u8f9b\u90a3\u63d0\u901a\u4fd7\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff08Cincinnati Pops Orchestra\uff09\uff0c\u4ed6\u62c5\u4efb\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u8d85\u8fc744\u5e74\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86620182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Kunzel>,
        <http://viaf.org/viaf/86620182>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99845d0c-f239-4051-a6b1-4b5e9f7ede0b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Kunzel,_2006_National_Medal_of_Arts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Kunzel.
doremus_artist:330fe832-4169-34f5-a779-c9a927239197
    dbp:birthPlace dbr:Le_Puy-en-Velay;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Risset (* 18. M\u00e4rz 1938 in Le Puy-en-Velay) ist ein franz\u00f6sischer Komponist sowohl klassischer als auch elektronischer Musik und Pionier der Computermusik."@de,
        "Jean-Claude Risset (French: [\u0281is\u025b]; born 18 March 1938, Le Puy-en-Velay, France) is a French composer, best known for his pioneering contributions to computer music. He is a former student of Andr\u00e9 Jolivet and former co-worker of Max Mathews at Bell Labs. After the discrete Shepard scale Risset created a version of the scale where the steps between each tone are continuous, and it is appropriately called the continuous Risset scale or Shepard-Risset glissando. He has also created a similar effect with rhythm in which tempo seems to increase or decrease endlessly."@en,
        "Jean-Claude Risset (Le Puy-en-Velay, Alto Loira, 13 de marzo de 1938) es un compositor franc\u00e9s, uno de los pioneros europeos de la aplicaci\u00f3n de la inform\u00e1tica a la m\u00fasica. Est\u00e1 considerado uno de los mayores compositores de m\u00fasica electr\u00f3nica. Su influencia fue decisiva en la creaci\u00f3n musical del siglo XX, especialmente en las d\u00e9cadas de 1970 y de 1980. Risset pose\u00eda formaci\u00f3n cient\u00edfica y musical y esto le permiti\u00f3 ser el primer compositor franc\u00e9s en utilizar la voz humana como sonido sint\u00e9tico en un ordenador. Gracias a su impulso, se empezaron a utilizar en Francia computadoras en la composici\u00f3n musical. Lo hizo promoviendo su uso en instituciones como el IRCAM y las universidades de Orsay (Par\u00eds) y de Marsella (Facultad de Ciencias de Luminy)."@es,
        "Jean-Claude Risset est un compositeur de musique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 mars 1938, au Puy-en-Velay (Haute-Loire). Pionnier dans l\u2019aventure de l\u2019informatique musicale commenc\u00e9e aux \u00c9tats-Unis, J.-C. Risset a contribu\u00e9 par la suite \u00e0 l\u2019introduction de l\u2019ordinateur en France (dans des institutions comme l\u2019IRCAM ou les universit\u00e9s d\u2019Orsay et de Marseille-Luminy). Il a \u00e9t\u00e9, de par sa double formation, scientifique et artistique, le premier compositeur fran\u00e7ais \u00e0 ouvrir la voie aux sons synth\u00e9tis\u00e9s par ordinateur. Il incarne aujourd'hui une figure majeure de la cr\u00e9ation musicale contemporaine et, en m\u00eame temps, de la recherche sur la musique dite \u00e9lectronique. Ses contributions marquent de son empreinte l\u2019esth\u00e9tique des ann\u00e9es 1970-1990."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Risset>,
        <http://viaf.org/viaf/32184502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5264157c-3140-40f9-b742-b54d010ba602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Risset.
doremus_artist:332f318a-9394-3e89-a029-0a0a0bb7b1f5
owl:sameAs viaf:29725071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725071>.
doremus_artist:333f0359-81b6-3881-b498-fc391af8318f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Visp;
    rdfs:comment
        "Boskovsky Willi (ur. 16 czerwca 1909 w Wiedniu, zm. 21 kwietnia 1991 w Visp) \u2013 austriacki skrzypek i dyrygent. Cz\u0142onek, a nast\u0119pnie wieloletni kierownik orkiestry filharmonii wiede\u0144skiej, znany z wykona\u0144 muzyki Johanna seniora i Johanna juniora Strauss\u00f3w (s\u0142ynne koncerty noworoczne)."@pl,
        "Willi Boskovsky (* 16. Juni 1909 in Wien; \u2020 21. April 1991 in Visp) war ein \u00f6sterreichischer Violinist und Dirigent. Boskovsky erhielt seinen ersten Geigenunterricht im Alter von f\u00fcnf Jahren durch seine Mutter. Ausgebildet an der Akademie f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wien, gewann er als Siebzehnj\u00e4hriger den Kreisler-Preis. 1926 schloss er sein Studium ab. 1932 wurde er Mitglied der Wiener Philharmoniker. 1939 bis 1971 war er Konzertmeister dieses Orchesters. 1935 wurde Boskovsky Professor f\u00fcr Violine an der Wiener Musikakademie und Konzertmeister im Orchester der Wiener Staatsoper. Nach und nach gab er seine Solistenkarriere auf und widmete sich der Kammermusik."@de,
        "Willi Boskovsky (16 June 1909 \u2013 21 April 1991) was an Austrian violinist and conductor, best known as the long-standing conductor of the Vienna New Year's Concert."@en,
        "Willi Boskovsky (Viena,16 de junho de 1909 \u2014 Visp, 21 de abril de 1991) foi um maestro e violinista austr\u00edaco."@pt,
        "Willi Boskovsky (Viena,16 de junio de 1909 - Visp, Suiza, 21 de abril de 1991). Willi Boskovsky ingresa en la Academia de m\u00fasica de Viena a sus nueve a\u00f1os de edad. Desde 1936 hasta 1979 es el primer viol\u00edn de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Viena. Entre 1955 y 1979 tambi\u00e9n es el director del Concierto de A\u00f1o Nuevo de Viena en 25 ocasiones; que por lo general se dedica a la m\u00fasica de Johann Strauss II y sus contempor\u00e1neos. Junto a la Orquesta Filarm\u00f3nica de Viena, tambi\u00e9n es director principal de la Wiener Johann Strauss Orchester hasta que fallece. Como solista de viol\u00edn act\u00faa bajo la direcci\u00f3n de Bruno Walter y Wilhelm Furtw\u00e4ngler; Hans Knappertsbusch y entre otros."@es,
        "Willi Boskovsky (Wenen, 16 juni 1909 - Visp, 21 april 1991) was een Oostenrijks violist en dirigent. Boskovsky werd opgeleid aan de Akademie f\u00fcr Musik und darstellende Kunst in Wenen, en werd in 1939 benoemd tot concertmeester van de Wiener Philharmoniker en de Wiener Staatsoper. Hij dirigeerde dit orkest gedurende 25 jaar (van 1955 tot 1979) bij uitvoeringen van het Neujahrskonzert. Daarnaast was Boskovsky tot zijn dood chef-dirigent van het Weense Johann Strauss orkest."@nl,
        "Willi Boskovsky entr\u00f2 all'Accademia musicale di Vienna all'et\u00e0 di nove anni e tutta la sua carriera artistica si svolse nell'ambiente viennese. Dal 1939 al 1971 fu Primo violino di spalla (Konzertmeister) dei Wiener Philharmoniker ed \u00e8 conosciuto presso il grande pubblico per aver diretto per ben 25 edizioni (dal 1955 al 1979) il Concerto di Capodanno di Vienna, manifestazione che vede ogni 1\u00ba gennaio un concerto quasi interamente dedicato alle composizioni della famiglia Strauss."@it,
        "Willi Boskovsky est un violoniste et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 16 juin 1909 et mort \u00e0 Vi\u00e8ge (Suisse) le 21 avril 1991."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Willi Boskovsky; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1991, \u0412\u0438\u0441\u043f, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0435\u0446\u0430. \u0412 1936\u20141979 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043e\u043c \u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0412 1955\u20141979 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0440\u0443\u043a\u0435, \u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0448\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0411\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c "@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30dc\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Willi (Wilhelm) Boskovsky, 1909\u5e746\u670816\u65e5 - 1991\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u6cd5\u306f\u5b8c\u74a7\u306a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u6d41\u6d3e\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u30dc\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u6280\u8853\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u7fa4\u3092\u629c\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u304b\u3089\u8ee2\u3058\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306f\u5c11\u306a\u304f\u306a\u3044\u304c\u3001\u591a\u304f\u306f\u4ed6\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u5730\u76e4\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u307b\u3069\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3084\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u53e4\u5de3\u3092\u632f\u3063\u305f\u4f8b\u306f\u4ed6\u306b\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5229\u00b7\u535a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff08Willi Boskovsky\uff09\uff081909\u5e746\u670816\u65e5\uff0d1991\u5e744\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u751f\u65bc\u7dad\u4e5f\u7d0d\u3002\u66fe\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u516b\u91cd\u594f\u56e2\u6210\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46945684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willi_Boskovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46945684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41bd5d89-1500-4565-9aba-9c1a9649280e>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vienna_Octet_1962_touring_Southern_Afrtica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willi_Boskovsky.
doremus_artist:33c05ba6-1279-3de1-aa2d-196e56782ad4
    dbp:birthPlace res:Rennes;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Tugny, n\u00e9 le 23 septembre 1968, est un \u00e9crivain, chroniqueur et musicien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49294489;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Tugny>,
        <http://viaf.org/viaf/49294489>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Tugny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Tugny.
doremus_artist:348848f4-50e8-3b3c-88c3-5b5b314adc1b
owl:sameAs viaf:37111467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111467>.
doremus_artist:34cd3788-1734-34c3-8e22-b16bd3e81a86
    dbp:birthPlace dbr:Burgundy;
    dbp:deathPlace dbr:√éle-de-France;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0641\u0648\u0646\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Alphonse de Lamartine) \u061b (21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1790 - 28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1869) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u064a\u064f\u0639\u062f\u0651\u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062e\u0627\u0636 \u063a\u0645\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629\u060c \u0641\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0642\u062a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u062b\u0648\u0631\u0629 1848. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 "\u062a\u0623\u0645\u0644\u0627\u062a \u0634\u0639\u0631\u064a\u0629" (1820)\u060c \u0648 "\u062c\u0648\u0633\u0644\u064a\u0646" (1836)\u060c \u0648 "\u0633\u0642\u0648\u0637 \u0645\u0644\u0627\u0643" (1838)."""@ar,
        "Alphonse Marie Louis Prat de Lamartine (* 21. Oktober 1790 in M\u00e2con; \u2020 28. Februar 1869 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Politiker. Sein Platz in der Literaturgeschichte ist haupts\u00e4chlich der eines Lyrikers."@de,
        "Alphonse Marie Louis Prat de Lamartine (M\u00e2con, 21 de octubre de 1790 \u2013 Par\u00eds, 28 de febrero de 1869) fue un escritor, poeta y pol\u00edtico franc\u00e9s del per\u00edodo rom\u00e1ntico."@es,
        "Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine (M\u00e2con, 21 oktober 1790 \u2013 Parijs, 28 februari 1869) was een Frans dichter, historicus en staatsman."@nl,
        "Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine, chevalier de Pratz (French: [alf\u0254\u0303s ma\u0281i lwi d\u0259p\u0281a d\u0259 lama\u0281tin]; 21 October 1790 \u2013 28 February 1869), was a French writer, poet and politician who was instrumental in the foundation of the Second Republic and the continuation of the Tricolore as the flag of France."@en,
        "Alphonse de Lamartine, w\u0142a\u015bc. Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine (ur. 21 pa\u017adziernika 1790 w M\u00e2con, zm. 28 lutego 1869 w Pary\u017cu) \u2013 polityk, pacyfista i pisarz, tradycyjnie uwa\u017cany za pierwszego tw\u00f3rc\u0119 francuskiego romantyzmu."@pl,
        "Alphonse de LamartineFichier:Lamartine, par Decaisne.jpg Lamartine peint par Decaisne en 1839 (mus\u00e9e de M\u00e2con) Fichier:Alphonse de Lamartine signing.jpg Alphonse de Lamartine (nom complet : Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine), n\u00e9 \u00e0 M\u00e2con le 21 octobre 1790 et mort \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1869 est un po\u00e8te, romancier, dramaturge et prosateur en m\u00eame temps qu'un homme politique fran\u00e7ais qui participa \u00e0 la R\u00e9volution de f\u00e9vrier 1848 et proclama la Deuxi\u00e8me R\u00e9publique. Il est l'une des grandes figures du romantisme en France."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0434\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0444\u0440. Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1790, \u041c\u0430\u043a\u043e\u043d \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\uff08Alphonse Marie Louis de Prat de Lamartine, 1790\u5e7410\u670821\u65e5\u30de\u30b3\u30f3 - 1869\u5e742\u670828\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u8fd1\u4ee3\u6292\u60c5\u8a69\u306e\u7956\u3068\u3044\u308f\u308c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3084\u8c61\u5fb4\u6d3e\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2\u6708\u9769\u547d\u524d\u5f8c\u306b\u653f\u6cbb\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30b3\u30f3\u306e\u8cb4\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u671f\u306b\u4e00\u6642\u8ecd\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u3002\u306e\u3061\u306b\u5916\u4ea4\u5b98\u3068\u306a\u308a\u30011825\u5e74\u304b\u30891828\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u99d0\u5728\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u81ea\u3089\u306e\u604b\u611b\u4f53\u9a13\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u7279\u306b1820\u5e74\u3001\u300e\u7791\u60f3\u8a69\u96c6\u300f\uff08M\u00e9ditations po\u00e9tiques\uff09\u3092\u4e16\u306b\u51fa\u3057\u3001\u4e00\u8e8d\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u5f7c\u304c\u611b\u3057\u305f\u5e74\u4e0a\u306e\u8cb4\u5a66\u4eba\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u3068\u6b7b\u5225\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u304c\u3001\u6587\u5b66\u7684\u306b\u3082\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6292\u60c5\u8a69\u306e\u306f\u3058\u307e\u308a\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3002\u7d9a\u3044\u3066\u300e\u65b0\u7791\u60f3\u8a69\u96c6\u300f\uff08Nouvelles M\u00e9ditations, 1823\u5e74\uff09\u3001\u300e\u8a69\u7684\u3067\u5b97\u6559\u7684\u306a\u8abf\u3079\u300f\uff08Harmonies po\u00e9tiques et religieuses, 1830\u5e74\uff09\u306a\u3069\u3092\u767a\u8868\u3002 1829\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002 1830\u5e74\u306e7\u6708\u9769\u547d\u3092\u5951\u6a5f\u306b\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011833\u5e74\u306b\u306f\u4ee3\u8b70\u58eb\u306b\u5f53\u9078\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u7406\u60f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u3067\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u306f\u738b\u515a\u6d3e\u3068\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u6d3e\u306e\u4e2d\u9593\u7684\u306a\u7a4f\u5065\u601d\u60f3\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u65b9\u65af\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u8def\u6613\u65af\u00b7\u666e\u62c9\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u9a6c\u4e01\uff08Alphonse Marie Louise Prat de Lamartine\uff0c1790\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d1869\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u52c3\u826e\u5730\u7684M\u00e2con\u3002\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u8bd7\u4eba\uff0c\u4f5c\u5bb6\u548c\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u4ed6\u4ee5\u534a\u81ea\u50b3\u5f0f\u8a69\u6b4c\u300a\u6e56\u300b\u8457\u540d\u3002\u8a69\u4e2d\u4ee5\u6b7b\u4e86\u7684\u4e08\u592b\u7684\u8996\u9ede\u53bb\u8ffd\u61b6\u548c\u59bb\u5b50\u7684\u4e00\u6bb5\u71b1\u70c8\u7684\u611b\u60c5\u3002\u62c9\u99ac\u4e01\u662f\u6cd5\u570b\u8a69\u6b4c\u5f62\u5f0f\u7684\u5927\u5e2b\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u570b\u88cf\u5c11\u6578\u540c\u6642\u8eab\u70ba\u653f\u6cbb\u5bb6\u7684\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg \u9019\u662f\u95dc\u65bc\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u60a8\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95150108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_de_Lamartine>,
        <http://viaf.org/viaf/95150108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c699b762-8609-4775-99dd-ecaf85bb5966>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lamartine,_par_Decaisne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_de_Lamartine.
doremus_artist:34f7c6da-4978-3cda-8b22-52c397757b12
owl:sameAs viaf:22334903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22334903>.
doremus_artist:3593041b-a34a-3963-85e7-d82aa7dcab4d
    dbp:birthPlace dbr:Pirmasens;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0635\u0627\u0641\u064a \u0628\u0648\u062a\u0644\u0629 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1950 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0645\u0627\u0632\u064a\u0646\u0633 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627. \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u060c \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u062e\u0627\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1988 \u0648\u0633\u062c\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0643\u0648\u062a\u0634\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Safy Boutella (* 6. Januar 1950 in Pirmasens) ist ein algerischer Jazz-Musiker (Bass), Filmkomponist und Schauspieler."@de,
        "Safy Boutella (Pirmasens, 6 januari 1950) is een Algerijnse jazz-bassist, componist van filmmuziek, arrangeur en acteur. Boutella studeerde af aan Berklee College of Music en werkte daarna als beroepsmuzikant in verschillende jazzgroepen. Hij werkte onder meer samen met ra\u00ef-zanger Cheb Khaled (het album Kutch\u00e9, 1988). Boutella componeerde de muziek voor enkele films, van bijvoorbeeld Rachid Bouchareb (Little Senegal) en Rachid Benhadj. Ook speelde hij als acteur in verschillende producties. Boutella is de vader van danseres Sofia Boutella."@nl,
        "Safy Boutella (born January 6, 1950 in Pirmasens, West Germany) is an Algerian jazz musician, who plays both bass guitar and synthesizer. He is the father of dancer and actress Sofia Boutella."@en,
        "Safy Boutella est un compositeur, arrangeur, musicien et metteur en sc\u00e8ne alg\u00e9rien, dipl\u00f4m\u00e9 du Berklee College of Music de Boston. On lui doit notamment l'album Kutch\u00e9, coproduit avec Cheb Khaled, l'album jazz Mejnoun, plus de soixante-dix musiques de film et la r\u00e9alisation de 5 fresques musicales..."@fr;
    owl:sameAs viaf:56803594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Safy_Boutella>,
        <http://viaf.org/viaf/56803594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Safy_Boutella.
doremus_artist:36177960-7367-34c9-b582-ba62cc15c4fd
owl:sameAs viaf:3372675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3372675>.
doremus_artist:3661a17d-2689-3751-a905-fbf444234b41
owl:sameAs viaf:106990443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106990443>.
doremus_artist:374b63a0-61c7-364c-9c38-1ff993c42067
    dbp:deathPlace dbr:Li√®ge;
    rdfs:comment
        "L\u00e9onard (Collet) de Hod\u00e9mont (* um 1575 in L\u00fcttich; \u2020 im August 1636 ebenda) war ein im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich t\u00e4tiger Komponist."@de,
        "L\u00e9onard (Collet) de Hod\u00e9mont (1575 - ao\u00fbt 1636), est un compositeur li\u00e9geois de musique baroque probablement n\u00e9 \u00e0 Hodimont pr\u00e8s de Verviers. Il fait ses \u00e9tudes musicales \u00e0 l'\u00e9cole de la Cath\u00e9drale Saint-Lambert de Li\u00e8ge et les poursuit \u00e0 partir de 1595 \u00e0 l'universit\u00e9 de Louvain. Il devient Ma\u00eetre de chant \u00e0 la cath\u00e9drale de Li\u00e8ge de 1616 \u00e0 1633. Il est l'auteur d'\u0153uvres sacr\u00e9es et profanes, par le biais desquelles il diffuse dans la r\u00e9gion les innovations de la musique italienne. Son style influence nombre de ses contemporains dont son filleul Lambert Pietkin et Henry Du Mont de Thier, Ma\u00eetre de chapelle de Louis XIV."@fr,
        "L\u00e9onard (Collet) de Hod\u00e9mont (1575 in Hod\u00e9mont? - 1639 in Li\u00e8ge), was a Belgian Baroque composer, conductor, and organist."@en,
        "L\u00e9onard (Collet) de Hod\u00e9mont (ook: Leonardo Hodimontio) (Hodimont, om 1575 \u2013 Luik, augustus 1639) was een Zuid-Nederlands componist, dirigent en organist."@nl;
    owl:sameAs viaf:39562048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9onard_de_Hod\u00e9mont>,
        <http://viaf.org/viaf/39562048>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eglise-liege-stlambert-leloup-1735.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©onard_de_Hod√©mont.
doremus_artist:38514f6b-10c4-39e7-9e04-5329ebd26c68
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Dario Fo)\u200f (24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1926 - 13 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2016) \u0647\u0648 \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0642\u0631\u0628 \u0641\u0627\u0631\u064a\u0632\u064a \u064a\u0648\u0645 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1926 \u0645\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0644\u0633\u0646\u0629 1997. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0648 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0646\u0648\u0628\u0644 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Dario Fo (Italian pronunciation: [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254]; 24 March 1926 \u2013 13 October 2016) was an Italian actor\u2013playwright, comedian, singer, theatre director, stage designer, songwriter, painter, political campaigner for the Italian left-wing and the recipient of the 1997 Nobel Prize in Literature. In his time he was "arguably the most widely performed contemporary playwright in world theatre". Much of his dramatic work depends on improvisation and comprises the recovery of "illegitimate" forms of theatre, such as those performed by giullari (medieval strolling players) and, more famously, the ancient Italian style of commedia dell'arte."""@en,
        "Dario Fo (Sangiano, 24 maart 1926 \u2013 Milaan, 13 oktober 2016) was een Italiaans toneelregisseur, acteur en toneelschrijver. In 1997 werd hij onderscheiden met de Nobelprijs voor de Literatuur. Hij wordt wel de 'meest getalenteerde politieke clown van Europa' genoemd; een rebel, maar ook een cabaretier, een minstreel en bovenal een nar. Een nar, die zijn narrige boodschap in een lach verpakt."@nl,
        "Dario Fo (prononc\u00e9 : [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254]), n\u00e9 le 24 mars 1926 \u00e0 Sangiano pr\u00e8s de Var\u00e8se en Lombardie (Italie) et mort le 13 octobre 2016 \u00e0 Milan, est un \u00e9crivain italien, dramaturge, metteur en sc\u00e8ne et acteur, ce qui en fait un \u00ab homme de th\u00e9\u00e2tre complet \u00bb. Connu pour ses engagements politiques, Dario Fo est l'un des dramaturges italiens les plus repr\u00e9sent\u00e9s dans le monde avec Goldoni."@fr,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (* 24. M\u00e4rz 1926 in Sangiano; \u2020 13. Oktober 2016 in Mailand) war ein italienischer Theaterautor, Regisseur, B\u00fchnenbildner, Komponist, Erz\u00e4hler, Satiriker und Schauspieler. Er revitalisierte Methoden der Commedia dell\u2019arte. 1997 wurde er mit dem Nobelpreis f\u00fcr Literatur ausgezeichnet. Dario Fo heiratete 1954 die Schauspielerin und sp\u00e4tere politische Aktivistin Franca Rame (1929\u20132013), mit der er auch k\u00fcnstlerisch eng zusammenarbeitete."@de,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (Sangiano, 24 de marzo de 1926-Mil\u00e1n, 13 de octubre de 2016) fue un actor y escritor de teatro italiano ganador del Premio Nobel de Literatura de 1997."@es,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (Sangiano, 24 de mar\u00e7o de 1926 \u2013 Mil\u00e3o, 13 de outubro de 2016) foi um escritor, dramaturgo e comediante italiano. Recebeu o Nobel de Literatura de 1997."@pt,
        "Dario Fo [\u02c8da\u02d0rjo \u02c8f\u0254] (ur. 24 marca 1926 w Sangiano, zm. 13 pa\u017adziernika 2016 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski satyryk, autor sztuk teatralnych, re\u017cyser teatralny oraz kompozytor. Przewodnim tematem jego dzie\u0142 s\u0105 idee komunizmu i anarchizmu. Dario Fo otrzyma\u0142 w roku 1997 Nagrod\u0119 Nobla w dziedzinie literatury. Jego sztuka nawi\u0105zuje do komedii dell\u2019arte. Wiele prac Dario Fo stworzy\u0142 razem ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Franc\u0105 Rame."@pl,
        "Vincitore del premio Nobel per la letteratura nel 1997 (gi\u00e0 candidato nel febbraio 1975), i suoi lavori teatrali fanno uso degli stilemi comici propri della commedia dell'arte italiana e sono rappresentati con successo in tutto il mondo. In quanto attore, regista, scrittore, scenografo, costumista e impresario della sua stessa compagnia, Fo \u00e8 stato un uomo di teatro a tutto tondo. Famoso per i suoi testi teatrali di satira politica e sociale e per l'impegno politico di sinistra, con la moglie Franca Rame fu tra gli esponenti del Soccorso Rosso Militante."@it,
        "\u0414\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dario Fo, 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u0421\u0430\u043d\u0434\u0436\u0430\u043d\u043e \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1997), \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041b\u0430 \u0421\u0430\u043f\u0438\u0435\u043d\u0446\u0430 (2006)."@ru,
        "\u30c0\u30ea\u30aa\u30fb\u30d5\u30a9\uff08\u4f0a: Dario Fo\u30011926\u5e743\u670824\u65e5 - 2016\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002 \u98a8\u523a\u559c\u5287\u306b\u304a\u3044\u3066\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3092\u3082\u306e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8fbe\u91cc\u5965\u00b7\u798f\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDario Fo\uff0c1926\u5e743\u670824\u65e5\uff0d2016\u5e7410\u670813\u65e5 \uff09 \uff0c\u610f\u5927\u5229\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u620f\u5267\u5bfc\u6f14\uff0c\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7684San Giano\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u94c1\u8def\u6280\u5e08\u3002 \u4ed6\u4e0e\u4ed6\u7684\u592b\u4eba\u798f\u5170\u5361\u00b7\u62c9\u6885\uff08Franca Rame\uff09\u4e00\u8d77\u81f4\u529b\u4e8e\u7528\u620f\u5267\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ee5\u4e13\u4e1a\u827a\u672f\u5bb6\u7684\u559c\u5267\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u4e3a\u5e95\u5c42\u6c11\u4f17\u7684\u5229\u76ca\u5450\u558a\uff0c\u88ab\u5e7f\u5927\u6c11\u4f17\u4eb2\u5207\u5730\u79f0\u4e3a\u201c\u4eba\u6c11\u7684\u6e38\u541f\u8bd7\u4eba\u201d\u3002\u4ed6\u5171\u6709\u4e03\u5341\u4f59\u90e8\u559c\u5267\u4f5c\u54c1\u5e7f\u4e3a\u7559\u4f20\uff0c\u5e76\u4e8e1997\u5e74\u8363\u83b7\u8be5\u5e74\u5ea6\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u3002\u201c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7ee7\u627f\u4e86\u4e2d\u4e16\u7eaa\u559c\u5267\u6f14\u5458\u7684\u7cbe\u795e\uff0c\u8d2c\u65a5\u6743\u5a01\uff0c\u7ef4\u62a4\u88ab\u538b\u8feb\u8005\u7684\u5c0a\u4e25\u3002\u201d \u8fbe\u91cc\u5965\u00b7\u798f\u662f\u4e00\u4e2a\u5f88\u6709\u4e89\u8bae\u7684\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u5f88\u591a\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3001\u65b0\u7eb3\u7cb9\u5206\u5b50\u4ee5\u53ca\u68b5\u8482\u5188\u5f53\u5c40\u90fd\u4ece\u7eaf\u6587\u5b66\u7684\u89d2\u5ea6\u731b\u70c8\u5730\u62a8\u51fb\u4ed6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89786165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dario_Fo>,
        <http://viaf.org/viaf/89786165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91cd8e8f-550d-4be3-87e0-2bceb7f6c691>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dario_Fo-Cesena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dario_Fo.
doremus_artist:38645c85-eff1-3683-9900-8a43afea59d1
owl:sameAs viaf:78779418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78779418>.
doremus_artist:388da27a-9425-3a2b-a73c-ae505428a938
    owl:sameAs viaf:116968819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116968819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Wikomirska.
doremus_artist:38960f3c-0030-3700-99d2-5a5e9ac83c9f
owl:sameAs viaf:31730423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31730423>.
doremus_artist:38e2d661-3284-3a30-88b4-97ccf53b2d08
owl:sameAs viaf:35507680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35507680>.
doremus_artist:390b91ac-a072-36e1-a285-93c225581f11
    rdfs:comment
        "Hippolyte-Adolphe Belhomme, (2 December 1854, Paris - 16 January 1923) was a prominent French bass or bass-baritone and long-term member of the Op\u00e9ra-Comique company in Paris. He also made some important early opera recordings, displaying on them a lyrical voice of great flexibility."@en;
    owl:sameAs viaf:49413841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hippolyte_Belhomme>,
        <http://viaf.org/viaf/49413841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hippolyte_Belhomme.
doremus_artist:39341fd5-58c9-3a0e-a13a-446dcaa205c0
owl:sameAs viaf:53759408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53759408>.
doremus_artist:3a9d5fa2-5689-34be-95e4-316a3abaa7c5
    rdfs:comment
        "Susan Larson (born 1944) is an American soprano opera singer. Larson was born in New Rochelle, New York and she graduated with a Bachelor of Music from Indiana University in 1965. She received a Master of Music from the New England Conservatory in 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:54357799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Larson>,
        <http://viaf.org/viaf/54357799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Larson.
doremus_artist:3afbeba8-eca7-3059-b5b8-1e087b56f257
owl:sameAs viaf:17414487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414487>.
doremus_artist:3b7c2744-251a-3dc9-828f-2d45f906f416
    owl:sameAs viaf:100314423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acfa5bed-3b9e-4719-87b7-d09112d8414c>.
doremus_artist:3b9d96e3-a2cd-378f-a0ad-bdc0d6e7e2c8
owl:sameAs viaf:4546181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4546181>.
doremus_artist:3c183ebe-a638-3206-9caf-3bcc0eb8f4a5
owl:sameAs viaf:117468569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117468569>.
doremus_artist:3cfd3d67-360b-3d00-bd73-fe6b1a7d5386
owl:sameAs viaf:49411610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411610>.
doremus_artist:3d4bba8f-4b48-39ff-8d04-c3cbde70f89a
    owl:sameAs viaf:118821647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118821647>,
        <http://viaf.org/viaf/213087565>.
doremus_artist:3e0b63c7-8299-3714-a917-5d7bdd94a024
    rdfs:comment
        "Jean-Charles Richard est un saxophoniste fran\u00e7ais.Il a notamment travaill\u00e9 avec de nombreux grands jazzmen tels que Christopher Culpo, Jean-Fran\u00e7ois Baez ou bien Pascal Berne."@fr;
    owl:sameAs viaf:42094228;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/42094228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7abbe904-0c20-4d5e-9545-bdbf8688dcac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Charles_Richard.
doremus_artist:3ec9d12d-ff6c-3aae-9565-2cc02da6ebb4
    owl:sameAs viaf:61256599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61256599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33de0d52-45ac-40f8-bfe5-874110050765>.
doremus_artist:3eddc07f-1c8a-3801-bb24-14a12b65b188
    rdfs:comment
        "Fr. Tom\u00e1s de Santa Mar\u00eda O.P. (also Tom\u00e1s de Sancta Maria) (ca. 1510 \u2013 1570) was a Spanish music theorist, organist and composer of the Renaissance. He was born in Madrid but the date is highly uncertain; he died in Ribadavia. Little is known about his life except that he joined the Dominican order of friars in 1536, he was employed as an organist in various locales in mid-century, and he published his major work, Arte de ta\u00f1er fantas\u00eda, in Valladolid in 1565."@en,
        "Fray Tom\u00e1s de Santa Mar\u00eda, OP (1510-1570), fue un organista y te\u00f3rico de la m\u00fasica espa\u00f1ol nacido en Madrid. Fue all\u00ed donde presumiblemente conoci\u00f3 al m\u00fasico espa\u00f1ol Antonio de Cabez\u00f3n. Como instrumentista trabaj\u00f3 en el convento de dominicos de San Pablo de Valladolid, aunque sobre todo es conocido por su obra te\u00f3rica titulada Arte de ta\u00f1er fantas\u00eda, as\u00ed para tecla como para vihuela, editada en Valladolid en 1565. Consta de dos libros y tiene el valor de ser la primera vez en la historia de la m\u00fasica que, de forma sistem\u00e1tica, se crea un sistema de digitaci\u00f3n, siendo una obra fundamental para conocer la pr\u00e1ctica musical del siglo XVI y los distintos usos de ornamentaci\u00f3n."@es,
        "Tom\u00e1s de Santa Mar\u00eda (* zwischen 1510 und 1520 in Madrid; \u2020 1570 in Valladolid oder Ribadavia / Galicien) war ein spanischer Komponist, Musiktheoretiker, Organist und Dominikaner der Renaissance."@de,
        """Tom\u00e1s de Santa Mar\u00eda (vers 1510 \u2013 1570) \u00e9tait un organiste, compositeur et th\u00e9oricien de la musique espagnol. Il est n\u00e9 \u00e0 Madrid, \u00e0 une date inconnue et mort \u00e0 Ribadavia. On sait peu de choses sur sa vie si ce n'est qu'il entra dans l'ordre des Dominicains en 1536. Il fut organiste dans diff\u00e9rents lieux vers le milieu du si\u00e8cle et publia son principal trait\u00e9, Arte de ta\u00f1er fantas\u00eda en 1565 \u00e0 Valladolid. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de la Renaissance Portail de la Renaissance   
* Portail de l\u2019Espagne Portail de l\u2019Espagne"""@fr;
    owl:sameAs viaf:74038846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_de_Santa_Mar\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/74038846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom√°s_de_Santa_Mar√≠a.
doremus_artist:3ee72975-3ccf-3d7f-807e-97af4238d219
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_de_los_Caballeros;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pacheco. Johnny Pacheco est un musicien, compositeur, arrangeur, producteur et directeur musical n\u00e9 en 1935 \u00e0 Santiago de los Caballeros, en R\u00e9publique dominicaine. Johnny Pacheco doit sa passion pour la musique \u00e0 son p\u00e8re, Rafael Azar\u00edas Pacheco, clarinettiste et chef de l'orchestre de Santa Cecilia. En 1958 il fait partie de la Charanga Duboney de Charlie Palmieri, avec le chanteur Vit\u00edn Avil\u00e9s. En 1964, il sort chez Fania son nouvel album, Canonazo, qui abandonne la Charanga au profit du Conjunto."@fr,
        "Figlio di Rafael Azarial Pacheco, clarinettista dell'Orchestra dell'Accademia nazionale di Santa Cecilia, lasci\u00f2 la repubblica Dominicana per New York a soli 11 anni e qui studi\u00f2 fisarmonica, sassofono e clarinetto e poi flauto, suonando con i maggiori musicisti americani, in particolare l'orchestra di musica latina di Charlie Palmieri. Nel 1959 fonda la sua band mischiando ritmi africani, cubani, dominicani, portoricani e latini, come il son ed il mambo, in un nuovo genere che sarebbe stato chiamato salsa. Nel 1960 fonda l'orchestra Pacheco y su charang, che introdusse una nuova danza detta Pachanga.Dal 1963 fonda la Fania records e incide album con Los compadres, i compatrioti, fra cui vi erano Larry Harlow, Bobby Valentin, Ray Barretto, Roberto Roena, Willie Colon, accompagnati da canta"@it,
        "Johnny Pacheco (* 25. M\u00e4rz 1935 in Santiago de los Caballeros in der Dominikanischen Republik) ist ein Musiker (Fl\u00f6te, Saxophon, Perkussion), Produzent, Bandleader, vor allem aber einer der Gr\u00fcnder der Plattenfirma Fania. Er zog mit seinem Vater, ebenfalls Musiker, in den 1940er Jahren nach New York, wo er 1963 mit dem Anwalt Jerry Masucci Fania gr\u00fcndete, die vor allem puertorikanische Salsa vertrieb. Wie viele andere Fania-K\u00fcnstler auch (Willie Col\u00f3n, Ruben Blades) ist er politisch engagiert, z. B. in der Bek\u00e4mpfung von AIDS."@de,
        """Johnny Pacheco (born 25 March 1935) is a Dominican musician, arranger, composer, producer, and bandleader of Cuban music (guaracha, son montuno, danz\u00f3n, cha cha ch\u00e1, guajira-son, pachanga). He is one of the most influential figures in Latin music, best known for being the creator of the Fania All-Stars, and for coining the term "Salsa" to denote the genre."""@en,
        """Juan Azar\u00edas Pacheco Kiniping (Santiago de los Caballeros, 25 de marzo de 1935), conocido popularmente como Johnny Pacheco, es un m\u00fasico, compositor, arreglista, director y productor dominicano de m\u00fasica cubana  y salsa. Es de ascendencia estadounidense y considerado una de las figuras m\u00e1s influyentes por ser uno de los grandes cofundadores del sello disquero Fania. Se le considera el creador del concepto musical "salsa" aplicada a los ritmos nacidos en el Caribe antillano de habla hispana, principalmente de Cuba y que tiene su fundamento r\u00edtmico y origen - como heredero directo- en la guaracha."""@es;
    owl:sameAs viaf:66655310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Pacheco>,
        <http://viaf.org/viaf/66655310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13f53407-3b0f-426b-8ca9-935456362412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Pacheco.
doremus_artist:3f086f5b-aa43-3e10-8794-1621c488802a
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Charlet  est un chef de ch\u0153ur suisse, n\u00e9 le 13 mars 1927 \u00e0 Lausanne et mort le 24 f\u00e9vrier 2014. Il v\u00e9cut, dans sa jeunesse, \u00e0 Morges.Il a enseign\u00e9 au Conservatoire de Zurich. C'est \u00e0 lui que l'on doit la cr\u00e9ation de la Schubertiade tous les deux ans, avec l'aide de la Radio suisse romande et dont, la premi\u00e8re eut lieu en 1978 \u00e0 Champvent."@fr;
    owl:sameAs viaf:23039471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Charlet>,
        <http://viaf.org/viaf/23039471>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr√©_Charlet_(1988)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Charlet.
doremus_artist:3f26b1c7-c5b2-39ea-9b36-e0fb8be67593
owl:sameAs viaf:6292293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6292293>.
doremus_artist:3fd61734-23c0-354a-944d-227eb391a33c
    owl:sameAs n0:e6b3fe16-d0c5-4825-b33e-a83d8fb5de94;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/e6b3fe16-d0c5-4825-b33e-a83d8fb5de94>.
doremus_artist:413cad42-7950-30a1-84b8-90f5a07ac515
owl:sameAs viaf:17416056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416056>.
doremus_artist:41c1da28-5781-34ae-9b0c-d29ff7bff42c
owl:sameAs viaf:345085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/345085>.
doremus_artist:41c5a8c5-4abd-30a8-9166-abadff97266a
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """Rappresenta una delle voci pi\u00f9 importanti nel dibattito contemporaneo sulla questione dei musulmani d'Occidente e il rinnovamento del pensiero musulmano. \u00c8 docente di "Studi Islamici Contemporanei" all'Universit\u00e0 di Oxford (Oriental Institute, St Antony's College), e insegna alla Facolt\u00e0 di Teologia nella stessa universit\u00e0. \u00c8 visiting professor alla Facolt\u00e0 di Studi islamici (Qatar), e all'Universit\u00e0 Mundiapolis (Marocco) dove insegna "Filosofia", e all'Universit\u00e0 Perlis in Malesia. \u00c8 altres\u00ec Senior Research Fellow all'Universit\u00e0 di Doshisha (Kyoto, Giappone) e direttore del Centro di Ricerca sulla Legislazione Islamica e l'Etica (CILE) a Do\u1e25a (Qa\u1e6dar). Lavora, inoltre, come consulente in diverse commissioni collegate al Parlamento europeo di Bruxelles. Partecipa attivamente sia in campo as"""@it,
        "Tariq Ramadan (* 26. August 1962 in Genf; arabisch \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e, DMG \u1e6c\u0101riq Rama\u1e0d\u0101n) ist ein Schweizer Islamwissenschaftler und Publizist \u00e4gyptischer Herkunft. Er gilt als ein Vordenker eines europ\u00e4ischen Islam, wird aber auch oft als Vordenker des Islamismus kritisiert. Ramadan gilt manchen als einflussreiches Vorbild f\u00fcr junge Muslime in der Diaspora."@de,
        "Tariq Ramadan (Arabic: \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e\u200e; born 26 August 1962) is a Swiss academic, philosopher and writer. He is the professor of Contemporary Islamic Studies in the Faculty of Oriental Studies at St Antony's College, Oxford and also teaches at the Oxford Faculty of Theology. He is a visiting professor at the Faculty of Islamic Studies (Qatar), the Universit\u00e9 Mundiapolis (Morocco) and several other universities around world. He is also a senior research fellow at Doshisha University (Japan). He is the director of the Research Centre of Islamic Legislation and Ethics (CILE), based in Doha. He is a member of the UK Foreign Office Advisory Group on Freedom of Religion or Belief. He was elected by Time magazine in 2000 as one of the seven religious innovators of the 21st century and in 2004 as one"@en,
        "Tariq Ramadan, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un pr\u00e9dicateur musulman, professeur, islamologue et th\u00e9ologien de nationalit\u00e9 suisse et d'origine \u00e9gyptienne."@fr,
        "Tariq Said Ramadan (Ginebra, 26 de agosto de 1962) es un intelectual suizo romand musulm\u00e1n. Su madre, Wafa al-Banna, es la hija primog\u00e9nita de Hassan al-Banna, fundador de los Hermanos Musulmanes en Egipto. Su padre, Said Ramadan, disc\u00edpulo de al-Banna, escap\u00f3 de Egipto debido a la prohibici\u00f3n de esta organizaci\u00f3n y se estableci\u00f3 en Suiza."@es,
        "Tariq Said Ramadan (ur. 26 sierpnia 1962 w Genewie) \u2013 muzu\u0142ma\u0144ski teolog, filozof i pisarz polityczny. Wnuk Hasana al-Banny, tw\u00f3rcy Bractwa Muzu\u0142ma\u0144skiego. Szwajcar pochodzenia egipskiego. Jest propagatorem idei euroislamu, wyk\u0142ada\u0142 m.in. na Uniwersytecie Oksfordzkim i Uniwersytecie we Fryburgu."@pl,
        "Tariq Sa\u00efd Ramadan (Arabisch: \u200f\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646, \u1e6c\u0101riq Rama\u1e0d\u0101n) (Gen\u00e8ve, 26 augustus 1962) is een Zwitserse filosoof, islamoloog en een van de bekendste Europese moslims. Hij is van Egyptische afkomst."@nl,
        "\u0422\u0430\u0440\u0438\u043a \u0420\u0430\u043c\u0430\u0434\u0430\u043d (\u0440. 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432, \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440\u0430 (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f), \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 Press TV. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abTime\u00bb \u0432 2000 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 100 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430, \u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043c\u044b\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e. \u041d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u0438\u043a \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439."@ru,
        "\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Tariq Ramadan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1962 \u0641\u064a \u062c\u0646\u064a\u0641, \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0641\u0643\u0631 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a, \u0648\u0647\u0648 \u062d\u0641\u064a\u062f \u0645\u0624\u0633\u0633 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u062d\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0645\u0647, \u0648\u0646\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0633\u0643\u0631\u062a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627. \u0623\u062e\u0648\u0647 \u0647\u0648 \u0647\u0627\u0646\u064a \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0648\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u062c\u0646\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a.\u064a\u0639\u0645\u0644 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0633\u062a\u0627\u0630 \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0648\u0645\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0643\u0633\u0641\u0648\u0631\u062f \u0623\u0639\u0631\u0642 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0627\u062a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0631\u0627\u064a\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u064a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a \u0648\u0628\u062d\u062b \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a\u0647\u0627.\u064a\u062a\u0643\u0644\u0645 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u0628\u0637\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062c\u062f\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0627\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0648\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627\u060c \u0623\u064a\u0646 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0631\u0627\u062a \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629.\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0641\u0643\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0648\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a \u0648\u0633"@ar,
        "\u5854\u91cc\u514b\u00b7\u62c9\u99ac\u4e39\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aTariq Ramadan\uff0c\u963f\u62c9\u4f2f\u8bed\uff1a\u0637\u0627\u0631\u0642 \u0631\u0645\u0636\u0627\u0646\u200e\uff0c1962\u5e748\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u57c3\u53ca\u88d4\u745e\u58eb\u5b78\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u65e5\u5167\u74e6\u3002\u73fe\u70ba\u725b\u6d25\u5927\u5b78\u6771\u65b9\u5b78\u7cfb\u7576\u4ee3\u4f0a\u65af\u862d\u7814\u7a76\u6559\u6388\u3002\u4ed6\u81f4\u529b\u4e8e\u7814\u7a76\u548c\u91cd\u65b0\u8a6e\u91cb\u4f0a\u65af\u862d\u6587\u672c\uff0c\u5e76\u4e14\u5f37\u8abf\u897f\u65b9\u7a46\u65af\u6797\u7684\u5f02\u8cea\u672c\u6027\u548c\u5b83\u5c0d\u897f\u65b9\u793e\u6703\u7684\u8ca2\u737b\u3002\u54c8\u6851\u00b7\u73ed\u7d0d\u662f\u4ed6\u7684\u5916\u7956\u7236\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95156603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tariq_Ramadan>,
        <http://viaf.org/viaf/95156603>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TariqRamadan3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tariq_Ramadan.
doremus_artist:41df9a12-52d1-3eb3-936d-bdc1125dbad9
owl:sameAs viaf:94142450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94142450>.
doremus_artist:41f2cb53-d2b5-3299-b5c4-9a9f01fd72a2
    rdfs:comment
        "Pierre Danican Philidor est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1681 et mort le 1er septembre 1731."@fr;
    owl:sameAs viaf:69086791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Danican_Philidor>,
        <http://viaf.org/viaf/69086791>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_Philidor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Danican_Philidor.
doremus_artist:4221a469-c6b1-3357-9351-b39b745835f9
owl:sameAs viaf:14961443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961443>.
doremus_artist:4233436b-944e-3568-ad4c-8802cc3110f4
owl:sameAs viaf:100316243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316243>.
doremus_artist:42c0deac-1c29-3147-ab3e-c388660fd464
owl:sameAs viaf:71602475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602475>.
doremus_artist:42f550f2-dd78-384b-aa4f-f96e04e93f67
owl:sameAs viaf:42034066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034066>.
doremus_artist:434f97da-5d21-3bfd-96fe-4b3d2e1d5ec3
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Weinsberg;
    rdfs:comment
        "Justinus Andreas Christian (von) Kerner (* 18. September 1786 in Ludwigsburg; \u2020 21. Februar 1862 in Weinsberg) war ein deutscher Dichter, Arzt und medizinischer Schriftsteller."@de,
        "Justinus Andreas Christian Kerner (18 September 1786 \u2013 21 February 1862) was a German poet, practicing physician, and medical writer."@en,
        "Justinus Andreas Christian Kerner (Ludwigsburg, 18 de Setembro de 1786 - Weinsberg, 21 de Fevereiro de 1862) foi um m\u00e9dico, escritor e poeta alem\u00e3o."@pt,
        "Justinus Andreas Christian Kerner o Justinus Kerner (n. 18 de septiembre de 1786, Ludwigsburg, Baden-Wurtemberg, Alemania - \u2020 21 de febrero de 1862, Weinsberg, Baden-Wurtemberg), fue un m\u00e9dico y poeta alem\u00e1n de Weinsberg. Dio la primera descripci\u00f3n detallada del botulismo y fue tambi\u00e9n el precursor de las aplicaciones terap\u00e9uticas de la toxina botul\u00ednica experimentando sus efectos sobre s\u00ed mismo y sobre numerosos animales. Se le conoce sobre todo como l\u00edrico y form\u00f3, con Uhland, Schwab y M\u00f6rike, la escuela suaba. Public\u00f3 cinco colecciones de poes\u00edas (de 1826 a 1854) y, en prosa, Siluetas de viaje (1811), Libro ilustrado de mi adolescencia (1849), y La vidente de Prevorst (1829) sobre el hipnotismo."@es,
        "Justinus Andreas Christian Kerner, n\u00e9 le 18 septembre 1786 \u00e0 Ludwigsbourg (dans le Wurtemberg, en Allemagne) et mort le 21 f\u00e9vrier 1862 \u00e0 Weinsberg, dans la m\u00eame province, est un m\u00e9decin et un po\u00e8te allemand. Il est connu pour avoir donn\u00e9 la premi\u00e8re description d\u00e9taill\u00e9e du botulisme et pour avoir \u00e9t\u00e9 le pr\u00e9curseur des applications th\u00e9rapeutiques de la toxine botulique dont il a exp\u00e9riment\u00e9 les effets sur lui-m\u00eame et sur de nombreux animaux. En litt\u00e9rature, il est notamment l'auteur d'un livre sur la voyante de Prevorst."@fr,
        "\u042e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0443\u0441 \u041a\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Justinus Andreas Christian Kerner; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786 \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1862) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a \u043c\u0435\u0441\u043c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:46858675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justinus_Kerner>,
        <http://viaf.org/viaf/46858675>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justinus_Kerner_Altersbild.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justinus_Kerner.
doremus_artist:43a8fdf4-4beb-3473-9730-4f491a5681d6
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Aldo Romano (born January 16, 1941 in Belluno, Italy) is a jazz drummer. He also started a rock group in 1971."@en,
        "Aldo Romano [\u02c8aldo roma\u02c8no], urspr\u00fcnglich [ro\u02c8ma\u02d0no] (* 16. Januar 1941 in Belluno) ist ein italienischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Aldo RomanoFichier:Aldo Romano.jpg Aldo Romano est un batteur et, dans une moindre mesure, chanteur de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Belluno le 16 janvier 1941 et \u00e9migr\u00e9 tr\u00e8s jeune en France avec ses parents."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Romano>,
        <http://viaf.org/viaf/54333660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c54c854c-22b3-4554-bb97-bf2fed8f124b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Romano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Romano.
doremus_artist:43b2fe53-bc94-3534-98c5-fca1182879cf
owl:sameAs viaf:49416921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416921>.
doremus_artist:457f1f37-2989-3d2a-9e84-16d14e98d3c5
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Homero Manzi (* 1. November 1907 in A\u00f1atuya, Argentinien; \u2020 3. Mai 1951 in Buenos Aires) war ein Tangodichter, Autor vieler ber\u00fchmter Tangos."@de,
        "Homero Manzi, cuyo nombre de nacimiento era Homero Nicol\u00e1s Manzione Prestera (A\u00f1atuya, Argentina, 1 de noviembre de 1907 \u2013 Buenos Aires, 3 de mayo de 1951) fue un letrista, pol\u00edtico y director de cine argentino, autor de varios tangos y milongas muy famosos, entre ellos Barrio de tango, Malena con m\u00fasica de Lucio Demare, Milonga sentimental con m\u00fasica de Sebasti\u00e1n Piana, Romance de Barrio, y Sur con m\u00fasica de An\u00edbal Troilo. Adhiri\u00f3 desde muy joven a la Uni\u00f3n C\u00edvica Radical donde seria un claro exponente de la ideolog\u00eda yrigoyenista. Vivi\u00f3 gran parte de su vida en la ciudad de Lan\u00fas, provincia de Buenos Aires, que le sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n en muchos de sus tangos. Hoy una calle lleva su nombre y hay una imagen en la plaza principal del barrio que recuerda su figura y su paso por FORJA. El do"@es,
        "Homero Nicolas Manzione Prestera (1907-1951) est un po\u00e8te, journaliste, homme politique et directeur de cin\u00e9ma argentin, auteur de nombreux tangos c\u00e9l\u00e8bres."@fr,
        "Homero Nicol\u00e1s Manzione Prestera, better known as Homero Manzi (November 1, 1907\u2013May 3, 1951) was an Argentine Tango lyricist, author of various famous tangos. He was born on November 1 of 1907 in A\u00f1atuya (province of Santiago del Estero), Argentina. Manzi was interested in literature and tango since he was young. After a brief incursion in journalism, he worked as a literature and Spanish professor but for political reasons (in addition to his membership in the Uni\u00f3n C\u00edvica Radical) he was expelled from his professorship and decided to dedicate himself to the arts."@en,
        "\u30aa\u30e1\u30ed\u30fb\u30de\u30f3\u30b7\uff08Omero Manzi, 1907\u5e7411\u67081\u65e5 - 1952\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u4eba\u3067\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u66f2 \u300c\u30b9\u30fc\u30eb\u300d Sur \u306e\u4f5c\u8a5e\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u4f5c\u8a5e\u3057\u305f\u30bf\u30f3\u30b4\u306f\u3001\u591a\u6570\u306b\u4e0a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120711229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Homero_Manzi>,
        <http://viaf.org/viaf/120711229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24abe14b-6c65-4db8-853b-8457f84b9e90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HomeroManzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Homero_Manzi.
doremus_artist:459837e5-ae01-3a6b-ba0e-d7cc1523ad7e
owl:sameAs viaf:74127849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74127849>.
doremus_artist:45a61ef5-3aee-327d-8bbf-8df6a3cd4886
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Loy Ehrlich (born 1950) is a French musician, composer and producer based in Paris. Multi instrumentalist, he plays keyboards, Bass, Guembri, Gumbass and Kora.He played with major African artists such as Tour\u00e9 Kunda, Youssou N'Dour and Geoffrey Oryema. Member of the Hadouk Trio, he has been the artistic director of the Gnaoua Essaouira festival (Morocco) for 12 years. He invented the musical instrument known as the Gumbass."@en,
        "Loy Ehrlich, n\u00e9 le 30 novembre 1950 \u00e0 Boulogne-Billancourt est un musicien compositeur et producteur fran\u00e7ais, multi-instrumentiste pratiquant les claviers, la guitare basse, le hajouj, le gumbass et la kora. Il est plus particuli\u00e8rement connu comme membre du Hadouk Trio."@fr;
    owl:sameAs viaf:64202853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loy_Ehrlich>,
        <http://viaf.org/viaf/64202853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loy_Ehrlich.
doremus_artist:46f584ad-c03f-328f-9a05-30964b4a4cdf
    owl:sameAs viaf:250789641;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250789641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a17def8b-0446-46bf-9051-66df0715e785>.
doremus_artist:478731ee-3644-37ea-a1a4-5ce6063d4039
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Carlo Zecchi (8 July 1903 \u2013 31 August 1984) was an Italian pianist, music teacher and conductor. Zecchi was born in Rome. In Berlin, he learned piano from Ferruccio Busoni and Artur Schnabel. He led pianistic courses in Accademia Nazionale di Santa Cecilia, Rome, and in Salzburg. Highly acclaimed performer of Domenico Scarlatti, Wolfgang Amadeus Mozart, Claude Debussy works, and of Romantic music. He died in Salzburg."@en,
        "Carlo Zecchi (8 de Julho de 1903 - 31 de Agosto de 1984) foi um pianista, professor e maestro italiano. Ele conduziu cursos de piano na Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia e em Salzburgo. Ele foi muito aclamado pelas performances de obras de Domenico Scarlatti, Wolfgang Amadeus Mozart, Claude Debussy e de m\u00fasica do per\u00edodo romantico."@pt,
        "Carlo Zecchi (Rome, 8 juli 1903 \u2013 Salzburg, 31 augustus 1984) was een Italiaans pianist, dirigent en muziekleraar. Carlo Zecchi kreeg zij eerste pianolessen van zijn moeder. Hij vervolgde zijn studie eerst bij Francesco Bajardi aan de Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome, waar hij zelf later les ging geven, en daarna kreeg hij les van onder meer Ferruccio Busoni en Artur Schnabel. Na een succesvolle carri\u00e8re als pianist, vooral in de jaren twintig en dertig, in Rusland en in Zuid- en Noord-Amerika ging hij directie studeren bij Hans M\u00fcnch and Antonio Guarnieri."@nl,
        "Carlo Zecchi, (* 8. Juli 1903 in Rom; \u2020 31. August 1984 in Salzburg) war ein italienischer Pianist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044f. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0441 1922 \u0433. \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u044f\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 1939 \u0433. \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445, \u2014 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0439\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438. \u0412 1964\u20141976 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435, \u0432 1945\u20141947 \u0433\u0433. \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\uff08Carlo Zecchi, 1903\u5e747\u67088\u65e5 - 1984\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3068\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021920\u5e74\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u4e00\u6642\u671f\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u306e\u597d\u6575\u624b\u3068\u76ee\u3055\u308c\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u306f\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u306e\u6f14\u594f\u306b\u91cd\u70b9\u3092\u7f6e\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u505c\u6b62\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u501f\u91d1\u306e\u8fd4\u6e08\u306b\u56f0\u3063\u3066\u300c\u4e8b\u6545\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u3051\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u300d\u3068\u507d\u308a\u3001\u4fdd\u967a\u91d1\u3092\u8a50\u53d6\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u9732\u898b\u3059\u308b\u306e\u3092\u6050\u308c\u305f\u305f\u3081\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1938\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d2\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b0\u30a1\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u308910\u5e74\u9593\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u3092\u9577\u304f\u52d9\u3081\u305f\u307b\u304b\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u3082\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u8b1b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1984\u5e74\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116794974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Zecchi>,
        <http://viaf.org/viaf/116794974>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zecchi_Carlo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Zecchi.
doremus_artist:4883db02-6d77-3f1e-a586-6491258b37c8
owl:sameAs viaf:127217050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127217050>.
doremus_artist:48e0f41c-4fab-3b3e-a333-394fbac14bc5
owl:sameAs viaf:29311487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29311487>.
doremus_artist:4930b69b-7c20-3e71-9616-dd280ecf7a89
owl:sameAs viaf:44066333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44066333>.
doremus_artist:495f1b70-df3d-380d-8524-6a78c80bb621
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vladimir,_Russia>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sergei Ivanovich Taneyev (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432, Sergey Ivanovich Taneyev, pronounced [s\u02b2\u026a\u02c8r\u0261ej \u026a\u02c8van\u0259v\u02b2\u026at\u0255 t\u0250\u02c8n\u02b2ej\u026af]; November 25 [O.S. November 13] 1856 \u2013 June 19 [O.S. June 6] 1915) was a Russian composer, pianist, teacher of composition, music theorist and author."@en,
        "Sergei Ivanovich Taneyev (Vladimir, R\u00fassia, 25 de novembro de 1856 - Diatkovo, 19 de junho de 1915), sobrenome tamb\u00e9m transliterado Taneiev ou Taneev (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432), foi um compositor, pianista, professor de composi\u00e7\u00e3o, te\u00f3rico musical e autor russo. Foi aluno de Piotr Ilitch Tchaikovsky."@pt,
        "Sergei Iwanowitsch Tanejew (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432, wiss. Transliteration Sergej Ivanovi\u010d Taneev; * 13.jul./ 25. November 1856greg. in Wladimir; \u2020 6.jul./ 19. Juni 1915greg. in Djudkowo bei Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Sergej Ivanovitsj Tanejev (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432) (Vladimir aan de Kljazma, oblast Vladimir, 13 november 1856 \u2013 Djoedkovo bij Svenigorod, Centraal Federaal District, 11 maart 1915) was een Russisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Sergue\u00ef Ivanovitch Tane\u00efev (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432), n\u00e9 le 25 novembre 1856 \u00e0 Vladimir et mort le 19 juin 1915 \u00e0 Dioudkovo pr\u00e8s de Moscou, est un compositeur russe."@fr,
        "Sergu\u00e9i Iv\u00e1novich Tan\u00e9yev (pronunciado: Ta-'\u00f1e-j\u0259v) (tambi\u00e9n Tan\u00e9ev o Tan\u00e9iev, ruso: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432) (Vlad\u00edmir, 25 de noviembre de 1856 \u2014 Diutkovo, Zven\u00edgorod, 19 de junio de 1915), fue un compositor, pianista, te\u00f3rico musical y maestro de composici\u00f3n ruso, alumno de Piotr Ilich Chaikovski."@es,
        """Siergiej Iwanowicz Taniejew (\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432, ur. 25 listopada 1856 we W\u0142odzimierzu, zm. 19 czerwca 1915 w Zwienigorodzie) \u2013 rosyjski kompozytor, nauczyciel i (od 1885) dyrektor konserwatorium w Moskwie. By\u0142 autorem symfonii, kompozycji kameralnych, opery ("Oresteia"), ch\u00f3r\u00f3w, pie\u015bni. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c wysoko oceniany podr\u0119cznik kontrapunktu. Ucze\u0144 Piotra Czajkowskiego i Niko\u0142aja Rubinsteina."""@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0301\u0435\u0432 (13 [25] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1856, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u2014 6 [19] \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0414\u044e\u0442\u044c\u043a\u043e\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0417\u0432\u0435\u043d\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0412. \u0418. \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sergei Ivanovich Taneyev\u30011856\u5e7411\u670825\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f11\u670813\u65e5\uff09 - 1915\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306f\u89aa\u985e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002\u59d3\u306f\u30bf\u30cd\u30a4\u30a8\u30d5\u3001\u30bf\u30cb\u30a7\u30a8\u30d5\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5854\u6d85\u8036\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043d\u0435\u0435\u0432\uff0c1856\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1915\u5e741\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6,\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Taneyev>,
        <http://viaf.org/viaf/59271006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e61ad00c-fbe8-4ca1-ac14-2e0872257057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taneev.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Taneyev.
doremus_artist:49e9bc7c-5c47-3659-bc2c-cdefceb271b9
    owl:sameAs viaf:75367808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75367808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a662204a-3ecc-4259-a103-c534e2927741>.
doremus_artist:4b43b6bd-98d6-38ff-a96c-4d334ec01058
owl:sameAs viaf:22333381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333381>.
doremus_artist:4b8ebf1b-0e15-351e-8c42-1b07a6e68273
    owl:sameAs viaf:44492001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44492001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/536731c0-2ab2-4f74-881f-33b78f795a76>.
doremus_artist:4bf62eb2-3aec-33a2-8ea6-11f1ecd87af1
owl:sameAs viaf:56808668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808668>.
doremus_artist:4c69eae3-5910-3196-ae7b-48ea8a5b0610
    dbp:birthPlace dbr:Saxony;
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Johann Friedrich Lampe (anglisiert John Frederick Lampe; * 1703 vermutlich in Sachsen; \u2020 25. Juli 1751 in Edinburgh) war ein deutsch-britischer Komponist und Fagottist. \u00dcber Lampes Jugend und Ausbildung ist wenig bekannt. Offenbar hatte er Beziehungen zur Katharinen-Schule in Braunschweig; nach eigenen Angaben studierte er in Helmstedt Musik."@de,
        "John Frederick Lampe (born Johann Friedrich Lampe; probably 1703 \u2013 25 July 1751) was a musician. He was born in Saxony, but came to England in 1724 and played the bassoon in opera houses. His wife, Isabella Lampe, was sister-in-law to the composer Thomas Arne with whom Lampe collaborated on a number of concert seasons. John and Isabella's son, Charles John Frederick Lampe, was a successful organist and composer as well."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30f3\u30d7\uff08John Frederick Lampe, 1703\u5e74-1751\u5e74\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e18\u4e16\u7d00\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:4939956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frederick_Lampe>,
        <http://viaf.org/viaf/4939956>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Frederick_Lampe_by_James_Macardell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frederick_Lampe.
doremus_artist:4d35bf97-25f5-3921-b914-5e79c3128481
owl:sameAs viaf:17412945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412945>.
doremus_artist:4dc34075-96be-34e2-b6f1-c4817c5db15f
    owl:sameAs viaf:12494647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/215cf9e4-0d3c-4823-8791-46d3323e97b8>.
doremus_artist:4e7b9bab-d35d-3c1e-b91d-ce0682843ad5
owl:sameAs viaf:49266826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49266826>.
doremus_artist:4e81c546-99f6-381f-b99a-cb8343595645
owl:sameAs viaf:19258916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19258916>.
doremus_artist:4f338052-4905-3d2e-92b6-5836358837ee
    owl:sameAs viaf:232207558;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232207558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60bbc45a-a4d2-4aaa-815a-a27d4770b889>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e4582e-25c9-47d1-8975-7204358936fe>.
doremus_artist:4f4aadea-8bf8-37d5-bfad-d1215993ff98
    dbp:birthPlace dbr:East_Harlem;
    rdfs:comment
        "Joe Bataan (also spelled Bata\u00e1n) (born November 15, 1942 in Spanish Harlem, New York City) is a Filipino-African American Latin soul musician from New York."@en,
        "Joe Bataan (nacido Bataan Nitollano en 1942 en El Barrio, Spanish Harlem, New York City). Mestizo de ascendencia afro-americana y filipina, creci\u00f3 en las calles de Harlem y lleg\u00f3 a formar parte de una banda puertorrique\u00f1a. Con 15 a\u00f1os le arrestaron por robo de coche por lo que ingres\u00f3 en un reformatorio"@es,
        "Joe Bataan (ook wel gespeld als  Joe Bata\u00e1n) is een Amerikaanse latin soul muzikant geboren in 1942 in Spanish Harlem in New York City. Hij had een Filipijnse vader en een Afrikaans Amerikaanse moeder. In 1967 bracht hij zijn eerste nummer Gypsy woman uit. In de begintijd zong hij voornamelijk latin soul nummers. Het meest bekend werd hij in 1980 met het rapnummer Rap o clap o dat dat jaar zowel in Nederland als in andere landen hoog genoteerd stond in de hitparade. Tegenwoordig is hij nog steeds actief als zanger, maar daarnaast is hij ook producent."@nl,
        "Joe Bataan Joe Bataan est un musicien n\u00e9 en 1942 dans le quartier de Spanish Harlem, \u00e0 New York. Fils d\u2019une m\u00e8re noire am\u00e9ricaine et d\u2019un p\u00e8re philippin, il grandit dans les rues de Harlem et devient membre d\u2019un gang portoricain. Il fait un d\u00e9tour par un centre de d\u00e9tention \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 15 ans pour vol de voiture. Pendant ce s\u00e9jour il apprend la musique et commence sa carri\u00e8re \u00e0 sa sortie en formant son premier groupe : Joe Bataan and the Latin Swingers. Bataan \u00e9tait alors influenc\u00e9 par deux styles de musique : le Latin Boogaloo et le Doo-wop noir."@fr;
    owl:sameAs viaf:64199068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Bataan>,
        <http://viaf.org/viaf/64199068>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de7d54d7-0fce-4fb9-84f0-6fee794335d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Bataan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Bataan.
doremus_artist:4fe496b1-e6b2-3c86-930c-98440fa27c3e
    owl:sameAs viaf:12490824;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_B√©nech_(parolier)>.
doremus_artist:5080199a-eb0b-315f-8315-aa973d94a36b
    rdfs:comment
        "Yann-Ber Piriou est un po\u00e8te et un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1937 \u00e0 Lannion (C\u00f4tes-d'Armor). Sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature bretonne, il est professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes 2 et chercheur associ\u00e9 au Centre de recherche bretonne et celtique (CRBC). Il a men\u00e9 une carri\u00e8re universitaire importante, tout en \u00e9tant un des po\u00e8tes les plus repr\u00e9sentatifs de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr;
    owl:sameAs viaf:12313711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yann-Ber_Piriou>,
        <http://viaf.org/viaf/12313711>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Squiban.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann-Ber_Piriou.
doremus_artist:51301925-0eea-389c-a5ce-3d0a741768bd
owl:sameAs viaf:34651086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651086>.
doremus_artist:51d6e9a0-a93c-376b-8e72-ac255769a958
    owl:sameAs viaf:14961616;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd05ce63-59b6-44f6-865c-0e13711ae27b>.
doremus_artist:51f12e71-6d80-3a39-bad6-102a5a02d1b9
owl:sameAs viaf:42096803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42096803>.
doremus_artist:52cc4842-ac87-3919-a905-ce1c67d1aba0
    owl:sameAs viaf:34712086;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316659270>,
        <http://viaf.org/viaf/34712086>.
doremus_artist:536a6ebd-2104-381e-9760-9fa54fb072ef
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Honnef;
    dbp:deathPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Boris Papandopulo (* 25 de febrero de 1906 en Honnef; \u2020 16 de octubre de 1991 en Zagreb) fue un compositor y director de orquesta yugoslavo o croata."@es,
        "Boris Papandopulo (* 25. Februar 1906 in Honnef; \u2020 16. Oktober 1991 in Zagreb) war ein jugoslawischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Boris Papandopulo (Honnef am Rhein, today's Bad Honnef, February 25, 1906 \u2013 Zagreb, October 16, 1991), Yugoslav composer and conductor of Russian Jewish descent. He was the son of Greek nobleman Konstantin Papandopulo and Croatian opera singer Maja Strozzi-Pe\u010di\u0107 and one of the most distinctive Croatian musicians of the 20th century. Papandopulo also worked as music writer, journalist, reviewer, pianist and piano accompanist; however, he achieved the peaks of his career in music as a composer. His composing oeuvre is imposing (counting cca 460 works): with great success he created instrumental (orchestral, concertante, chamber and solo), vocal and instrumental (for solo voice and choir), stage music and film music. In all these kinds and genres he left a string of anthology-piece compositio"@en,
        "Boris Papandopulo, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Bad Honnef, \u00e0 l\u2019\u00e9poque Honnef \u2013 mort le 16 octobre 1991 \u00e0 Zagreb, est un compositeur et chef d'orchestre croate. Son p\u00e8re, Konstantin Papandopulo, \u00e9tait un noble grec et sa m\u00e8re, Maja Strozzi-Pe\u010di\u0107, une chanteuse d\u2019op\u00e9ra croate. Il a re\u00e7u le prix Vladimir Nazov en 1968."@fr,
        """Figlio di un diplomatico russo di origine greca Konstantin Papadopulos (cui lo zar Alessandro per meriti militari aveva donato la citt\u00e0 di Stavropol') e della cantante lirica croata Maja Strozzi, discendente del nobile casato fiorentino, in giovanissima et\u00e0 venne indirizzato allo studio della musica (pianoforte, composizione e direzione musicale: che seguir\u00e0 presso i conservatori e le accademie di Vienna e a Zagabria) dalla madre e da Igor Stravinskij, amico di famiglia e autore di alcune liriche musicali per la \u201cprimadonna\u201d Maja, che peraltro spesso accompagnava al pianoforte. Di Maja Strozzi, sposata Pe\u010di\u0107, vale la pena ricordare che Thomas Mann scrive nel Doktor Faustus: "Probabilmente \u00e8 la pi\u00f9 grande soprano di entrambi gli emisferi"."""@it,
        "Studiowa\u0142 w Zagrzebiu i Wiedniu; dzia\u0142a\u0142 jako dyrygent w Sarajewie, Rijece, Zagrzebiu i Splicie. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci nawi\u0105zywa\u0142 do muzyki folkloru ba\u0142ka\u0144skiego (serbsko-chorwackiego oraz macedo\u0144skiego), dzi\u0119ki czemu jego kompozycje charakteryzuj\u0105 si\u0119 niepowtarzaln\u0105, mistyczn\u0105 atmosfer\u0105."@pl,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041f\u0430\u043f\u0430\u043d\u0434\u043e\u043f\u0443\u043b\u043e  (\u0445\u043e\u0440\u0432. Boris Papandopulo; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u0411\u0430\u0434-\u0425\u043e\u043d\u043d\u0435\u0444 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d1\u30d1\u30f3\u30c9\u30d7\u30ed\uff08Boris Papandopulo\u30011906\u5e742\u670825\u65e5 - 1991\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116707800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Papandopulo>,
        <http://viaf.org/viaf/116707800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Papandopulo.
doremus_artist:53ccb5e4-b935-3231-b919-33cbdcb523d5
owl:sameAs viaf:56897960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56897960>.
doremus_artist:546879ab-3ec7-32da-96b1-2a118a2452bf
owl:sameAs viaf:69120017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69120017>.
doremus_artist:54779d89-961e-37ec-ae2c-73c314758341
owl:sameAs viaf:71585625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585625>.
doremus_artist:54b661c0-9627-3598-a34b-f88a6ee26f64
    dbp:birthPlace dbr:Bressuire;
    rdfs:comment
        "Catherine Breillat (* 13. Juli 1948 in Bressuire) ist eine franz\u00f6sische Regisseurin, Schriftstellerin und Drehbuchautorin."@de,
        "Catherine Breillat (French: [b\u0281\u025bja]; born 13 July 1948) is a French filmmaker, novelist and Professor of Auteur Cinema at the European Graduate School. She has often courted controversy with her films' frank treatment of sexual themes. For example, her 1976 debut film, A Real Young Girl, was not released in theaters until 2000."@en,
        "Catherine Breillat (ur. 13 lipca 1948 w Bressuire) \u2013 francuska pisarka, scenarzystka, re\u017cyserka i aktorka."@pl,
        "Catherine Breillat directora de cine radicada en Par\u00eds, reconocida por su trabajo documental basado en las problem\u00e1ticas de la sexualidad, los problemas del g\u00e9nero y la competencia de la hermandad, tambi\u00e9n se destaca por sus novelas. Catherine Breillat es controvertida por la manera en como presenta la sexualidad. En 1999 trabaj\u00f3 con el actor porno Rocco Siffredi, en el film titulado Romance, considerado uno de los primeros filmes con escenas de sexo real que se destinaron al circuito del cine comercial."@es,
        "Catherine Breillat, n\u00e9e le 13 juillet 1948 \u00e0 Bressuire, est une r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et romanci\u00e8re fran\u00e7aise."@fr,
        "\u00c8 conosciuta per i suoi film incentrati sui temi della sessualit\u00e0 e sui conflitti e le rivalit\u00e0 tra i sessi, temi che compaiono anche nei suoi romanzi. La Breillat \u00e8 stata oggetto di polemiche per la sua esplicita rappresentazione della sessualit\u00e0 e della violenza. Ha utilizzato il pornodivo Rocco Siffredi nei film Romance (1999) e Pornocrazia (Anatomie de l'enfer, 2003).In un'intervista a Senses of Cinema, ha descritto David Cronenberg come un altro regista che aveva il medesimo approccio con la sessualit\u00e0 nei suoi film."@it,
        "\u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u0439\u044f (\u0444\u0440. Catherine Breillat, \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0411\u0440\u0435\u0441\u0441\u044e\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0433\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0445 \u0442\u0430\u043a \u044d\u043f\u0430\u0442\u0430\u0436\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0435\u0434\u0432\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0438\u0444 \u00ab\u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430. \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u0439\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb \u0432 European Graduate School (\u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f), \u0433\u0434\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u044b."@ru,
        "\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30e4\uff08Catherine Breillat,1948\u5e747\u670813\u65e5-\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30b7\u30e5\u30a4\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u5973\u6027\u306e\u30bb\u30af\u30b7\u30e3\u30ea\u30c6\u30a3\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 17\u6b73\u306e\u6642\u306b\u521d\u3081\u3066\u306e\u5c0f\u8aac\u300eL'Homme Facile\u300f\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u304c\u3001\u904e\u6fc0\u306a\u5185\u5bb9\u306e\u305f\u308118\u7981\u306e\u6307\u5b9a\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u81ea\u5206\u306e\u5c0f\u8aac\u3092\u6620\u753b\u5316\u3057\u305f\u300e\u672c\u5f53\u306b\u82e5\u3044\u5a18\u300f\u3067\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51809455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Breillat>,
        <http://viaf.org/viaf/51809455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Breillat.
doremus_artist:55753d88-2d11-34a2-9c80-23e3f15dd37a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Mikhail Mikhailovich Ivanov (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (23 September 1849 \u2013 20 October 1927) was a Russian composer, critic and writer on music."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 (23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1849, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29727123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Ivanov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/29727123>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergey_Solomko_004.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Ivanov_(composer)>.
doremus_artist:55774489-1c27-3e62-9c0a-1baad25f9d84
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Wieland Kuijken (* 31. August 1938 in Dilbeek bei Br\u00fcssel) ist ein belgischer Viola-da-gamba-Spieler und Cellist. Mit f\u00fcnfzehn Jahren begann Wieland Kuijken das Studium des Klaviers und sp\u00e4ter Cello am Konservatorium von Br\u00fcgge, 1957 wechselte er an das k\u00f6nigliche Konservatorium Br\u00fcssel, wo er seine Studien 1962 abschloss. Er begann jedoch schon vorher, sich auch f\u00fcr die Viola da gamba zu interessieren. Seit 1958 war er Mitglied im Ensemble Musiques Nouvelles, welches sich in erster Linie der Avantgardemusik widmete, und dessen Ableger, dem Alarius Ensemble Br\u00fcssel, dem er bis 1972 verbunden blieb."@de,
        "Wieland Kuijken (Dilbeek, 31 augustus 1938) is een Vlaams musicus en bespeler van de viola da gamba en barokcello. Kuijken startte zijn carri\u00e8re in de muziek in 1952 bij het Brussels Alariusensemble, waar hij tot 1972 deel van uitmaakte. Daarnaast speelde hij bij het \u2018Ensemble Musique Nouvelle\u2019 dat overal in Europa avantgardemuziek propageerde. Wieland Kuijken is docent gamba aan de conservatoria van Den Haag en Brussel en regelmatig jurylid van internationale wedstrijden. In de seizoenen 2003/2004 en 2004/2005 trok hij met musici Paul Dombrecht en Robert Kohnen de Vlaamse theaters langs met een voorstelling waarin stukken van Georg Philipp Telemann werden uitgevoerd."@nl,
        "Wieland Kuijken (born Dilbeek, 31 August 1938) is a Belgian musician and player of the viola da gamba and baroque cello. Kuijken started his career in music in 1952 with the Brussels Alariusensemble of which he formed part until 1972. In addition, he played with the Ensemble Musique Nouvelle which propagated avant-garde music throughout Europe. Wieland Kuijken is gamba teacher at the conservatories of Brussels and The Hague and regular jury member of international competitions."@en,
        "Wieland Kuijken, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Dilbeek, est un gambiste et chef d'orchestre belge."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wieland Kuijken; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1938, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1962 \u0433.). \u0421 1959 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 Alarius, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 La Petite Bande \u0438 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438 \u0438 \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d\u0438\u043d \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u043d \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0438\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Wieland Ku\u0133ken, 1938\u5e748\u670831\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u8fd1\u90ca\u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3084\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u5c48\u6307\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 15\u6b73\u3067\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u304c\u30011957\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7de8\u5165\u3057\u30011962\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306b\u3082\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011959\u5e74\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30a2\u30e9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011972\u5e74\u307e\u3067\u3053\u308c\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u3082\u52a0\u5165\u3057\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u306b\u5c02\u5ff5\u3002\u5f1f\u306e\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u306b\u5354\u529b\u3057\u3066\u3001\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30e9\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u3084\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3059\u308b\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30e9\u30fc\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e5\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u306a\u3069\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b\u53e4\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u9577\u7537\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306f\u65e5\u672c\u5728\u4f4f\u306e\u5f26\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u6b21\u7537\u306e\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u306f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff08\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u570f\u5074\uff09\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wieland_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/13145542350996641408>,
        <http://viaf.org/viaf/61732263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3cee123-59a2-4813-97c1-cabd099cb076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wieland_Kuijken.
doremus_artist:55e70b2f-e0ba-3f73-a047-5ab08f452063
owl:sameAs viaf:42419873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42419873>.
doremus_artist:55fcaf88-1adc-30c2-acf4-c6cfc599fae1
owl:sameAs viaf:3894943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3894943>.
doremus_artist:570271fd-de73-35cd-a205-c271ad2d4c5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allentown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "David W. Hess is a Republican member of the New Hampshire House of Representatives, representing the 9th District since 1994."@en;
    owl:sameAs viaf:295019666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hess_(politician)>,
        <http://viaf.org/viaf/295019666>,
        <http://viaf.org/viaf/305858124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b59931c-55a1-4507-bc59-ed1da2616ce6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hess_(politician)>.
doremus_artist:5709a610-2862-3b59-b4e6-50929a915174
owl:sameAs viaf:305987977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305987977>.
doremus_artist:5753e032-8bd2-3526-9029-18a9308c4ead
owl:sameAs viaf:35631327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35631327>.
doremus_artist:57bd48eb-5145-3e06-b856-b7ad97873400
owl:sameAs viaf:51901231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901231>.
doremus_artist:57fbe067-acad-33cb-bf06-1acfd1ee4929
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0648\u062c\u0633\u062a\u0646 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0646 \u062f\u064a \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 (1732 \u2013 1799)\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0634\u062a\u063a\u0644 \u0628\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0627\u062a \u062b\u0645 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u064a\u0631\u062a\u064a\u0646 " \u062d\u0644\u0627\u0642 \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 " 1775 \u0648 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " 1784 \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062d\u062f \u0630\u0627\u062a\u0647\u0645\u0627 \u0642\u064a\u0645\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u060c \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 " \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648 " \u062d\u0645\u0644\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0645\u062a\u064a\u0627\u0632\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u060c \u0634\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0645\u0627\u0631\u0634\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0630\u0639\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u062a\u062c\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u062d \u0623\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u060c \u0646\u0634\u0631 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u0641\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0644\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0623\u0641\u0627\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0627 ."""@ar,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (French: [pj\u025b\u0281 boma\u0281\u0283\u025b]; 24 January 1732 \u2013 18 May 1799) was a French polymath. At various times in his life, he was a watchmaker, inventor, playwright, musician, diplomat, spy, publisher, horticulturist, arms dealer, satirist, financier, and revolutionary (both French and American)."@en,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Parijs, 24 januari 1732 - aldaar, 18 mei 1799) was een Frans schrijver, wapenhandelaar, uitgever en monarchist. Beaumarchais werd in eerste instantie beroemd door zijn avontuurlijke levenswandel. Als zoon van een horlogemaker verliet hij al snel het ouderlijk huis om zich in allerlei bezigheden te storten. Zo was hij musicus en leraar harp van de zussen van Lodewijk XVI. Samen met P\u00e2ris-Duverney hield hij zich onledig met handelszaken en financi\u00eble transacties. Hij schuwde evenmin politieke intriges."@nl,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Paris, 24 de janeiro de 1732 \u2013 Paris, 18 de maio de 1799) foi um autor de teatro franc\u00eas. Come\u00e7ou por exercer o of\u00edcio de relojoeiro, foi mestre de m\u00fasica das filhas de Lu\u00eds XV, sendo seu secret\u00e1rio, diplomata de bastidores e agente secreto. Na inf\u00e2ncia, estudou viol\u00e3o, flauta e harpa."@pt,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais (Par\u00eds, 24 de enero de 1732 - ib\u00eddem, 18 de mayo de 1799) fue un dramaturgo franc\u00e9s, famoso sobre todo por sus obras de ambiente espa\u00f1ol El barbero de Sevilla y Las bodas de F\u00edgaro."@es,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais [\u02c8pj\u025b\u0280 ogys\u02c8t\u025b\u0303 k\u0251\u02c8\u0280\u00f5 d\u0259 boma\u0280\u02c8\u0283\u025b] (* 24. Januar 1732 in Paris; \u2020 18. Mai 1799 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Unternehmer und Schriftsteller. Er ist vor allem bekannt als der Autor von La Folle Journ\u00e9e ou le Mariage de Figaro \u201eDer tolle Tag oder die Hochzeit des Figaro\u201c, einer der meistgespielten franz\u00f6sischen Kom\u00f6dien, die schon bald nach ihrer Urauff\u00fchrung 1784 von Lorenzo da Ponte und Wolfgang Amadeus Mozart zu der Oper Le nozze di Figaro \u201eFigaros Hochzeit\u201c verarbeitet wurde."@de,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, n\u00e9 le 24 janvier 1732 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 18 mai 1799, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, po\u00e8te, dramaturge, musicien, homme d'affaires, surtout connu pour ses talents d'\u00e9crivain. Il fut \u00e9galement espion et marchand d'armes pour le compte du roi. Figure importante du si\u00e8cle des Lumi\u00e8res, il est estim\u00e9 comme un des annonciateurs de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et de la libert\u00e9 d'opinion ainsi r\u00e9sum\u00e9e dans sa plus c\u00e9l\u00e8bre pi\u00e8ce Le Mariage de Figaro : \u00ab Sans la libert\u00e9 de bl\u00e2mer, il n'est point d'\u00e9loge flatteur \u00bb."@fr,
        "Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais, wym. pi\u025b\u0280 boma\u0280\u0283\u025b (ur. 24 stycznia 1732 w Pary\u017cu, zm. 18 maja 1799 tam\u017ce) \u2013 francuski dramaturg i pisarz, zegarmistrz, harfista, \u015bpiewak, kompozytor, dyplomata, finansista, wolnomularz, podejrzewany tak\u017ce o bycie szpiegiem."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0435\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u043e\u0301\u043d \u0434\u0435 \u0411\u043e\u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Augustin Caron de Beaumarchais; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1732, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 1799, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\uff08Beaumarchais\uff09\u3053\u3068\u672c\u540d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30ab\u30ed\u30f3\uff08Pierre-Augustin Caron, 1732\u5e741\u670824\u65e5 - 1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u300e\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300f\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3001\u300e\u7f6a\u3042\u308b\u6bcd\u300f\u304b\u3089\u306a\u308b\u300c\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed3\u90e8\u4f5c\u300d\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u5287\u4f5c\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u59cb\u3081\u306f\u6642\u8a08\u5e2b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u97f3\u697d\u5e2b\u3001\u5bae\u5ef7\u4eba\u3001\u5b98\u540f\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3064\u305f\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u8005\u306e\u9032\u85e4\u8aa0\u4e00\u306f\u30dc\u30fc\u30de\u30eb\u30b7\u30a7\u3092\u300c\u5f7c\u307b\u3069\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u8ee2\u5909\u6975\u307e\u308a\u306a\u3044\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u4f5c\u5bb6\u3082\u73cd\u3057\u3044\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u5766\u00b7\u5361\u9686\u00b7\u5fb7\u00b7\u535a\u9a6c\u820d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre-Augustin Caron de Beaumarchais\uff0c1732\u5e741\u670824\u65e5\uff0d1799\u5e745\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u949f\u8868\u5320\u5bb6\u5ead\u300213\u5c81\u65f6\u5c31\u8f8d\u5b66\u5728\u5bb6\uff0c\u4f46\u4ed6\u52e4\u594b\u597d\u5b66\uff0c\u535a\u89c8\u7fa4\u4e66\uff0c\u7ec8\u4e8e\u6210\u4e3a\u77e5\u8bc6\u6e0a\u535a\uff0c\u624d\u6c14\u6a2a\u6ea2\u7684\u4f5c\u5bb6\u548c\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002 \u535a\u9a6c\u820d\u662f\u6cd5\u570b\u7ee7\u83ab\u91cc\u54c0\u4e4b\u540e\u53c8\u4e00\u6770\u51fa\u7684\u559c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f18\u79c0\u5267\u4f5c\u8d77\u7740\u4ece\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u5411\u8fd1\u4ee3\u620f\u5267\u8fc7\u6e21\u7684\u6865\u6881\u4f5c\u7528\u30021772\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u4ee5\u8d39\u52a0\u7f57\u4e3a\u4e3b\u4eba\u516c\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u620f\u5267\u300a\u585e\u7ef4\u5229\u4e9a\u7684\u7406\u53d1\u5e08\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u9632\u4e0d\u80dc\u9632\u300b\uff09\uff1b1778\u5e74\u5b8c\u6210\u4e86\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u7684\u5a5a\u793c\u300b\uff08\u53c8\u540d\u300a\u72c2\u6b22\u7684\u4e00\u65e5\u300b\uff09\uff0c\u4e8e1784\u5e74\u5728\u6cd5\u5170\u897f\u5267\u9662\u9996\u6b21\u516c\u6f14\uff0c\u53d6\u5f97\u60ca\u4eba\u6210\u529f\u30021792\u5e74\u5b8c\u6210\u300a\u8d39\u52a0\u7f57\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\u7684\u6700\u540e\u4e00\u90e8\u300a\u6709\u7f6a\u7684\u6bcd\u4eb2\u300b\uff0c\u601d\u60f3\u6027\u827a\u672f\u6027\u90fd\u4e0d\u5982\u524d\u4e24\u90e8\uff0c\u53cd\u6620\u4e86\u5267\u4f5c\u5bb6\u9769\u547d\u7cbe\u795e\u7684\u8870\u9000\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29529962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Beaumarchais>,
        <http://viaf.org/viaf/29529962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beaumarchais.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Beaumarchais.
doremus_artist:582fe035-f112-3a58-90d6-10a4c92ab0d4
    owl:sameAs viaf:45317493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45317493>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ji√≠_Jirmal.
doremus_artist:58330221-7251-3d15-85f9-4436cf199738
    rdfs:comment
        "Alain Pennec, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1955, est un musicien fran\u00e7ais de culture bretonne, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne qu'il joue principalement \u00e0 l'accord\u00e9on diatonique. En plus de ses nombreuses participations \u00e0 des enregistrements, il a sorti plusieurs albums personnels. Ses compositions ont donn\u00e9 naissance \u00e0 des spectacles. Il a fond\u00e9 sa maison d'\u00e9dition, lui servant de support \u00e0 sa p\u00e9dagogie d'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:4535196;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Pennec>,
        <http://viaf.org/viaf/4535196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Pennec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Pennec.
doremus_artist:585740d0-c0e1-3e65-bdbb-b1bf7482e74d
owl:sameAs viaf:54063488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54063488>.
doremus_artist:5905a188-af75-3cc5-98f7-b792b71c67c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
    "Kenji Bunch (born July 27, 1973) is an American violist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61189899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenji_Bunch>,
        <http://viaf.org/viaf/61189899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenji_Bunch.
doremus_artist:590b4dab-70e2-33b1-825d-e107c0ef8081
    dbp:birthPlace dbr:Krefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Pollen√ßa;
    rdfs:comment
        "Kurt Feltz (* 14. April 1910 in Krefeld; \u2020 2. August 1982 in Pollen\u00e7a/Mallorca) war einer der erfolgreichsten deutschen Schlagertexter und Musikproduzenten, der \u00fcber 40 Jahre den deutschen Schlager mitpr\u00e4gte. Seine Spezialit\u00e4t waren deutsche Texte zu fremdsprachigen Hits, inhaltlich oft orientiert an der Sehnsucht nach s\u00fcdl\u00e4ndischer Ferne. Dabei nutzte er auch Pseudonyme wie Andr\u00e9 Hoff."@de,
        "Kurt Feltz (14 April 1910, Krefeld, Germany - 3 August 1982, Majorca, Spain) was a highly prolific German poet and song lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:24868413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Feltz>,
        <http://viaf.org/viaf/24868413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b256aec-1e83-495e-b6a0-067ed111517d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Feltz.
doremus_artist:59f5f684-4ec6-3cf7-9151-7d6b75456726
owl:sameAs viaf:32274887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32274887>.
doremus_artist:5a1a1977-7480-3ffe-b017-73cee08bdb5a
    dbp:birthPlace re:Q2143171;
    dbp:deathPlace dbr:T√ºbingen;
    rdfs:comment
        "Friedrich SilcherFichier:Friedrich Silcher.jpg Philipp Friedrich Silcher est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Schnait im Remstal, aujourd'hui Weinstadt le 27 juin 1789 et mort \u00e0 T\u00fcbingen le 26 ao\u00fbt 1860."@fr,
        "Philipp Friedrich Silcher (27 June 1789 in Schnait (today part of Weinstadt) \u2013 26 August 1860 in T\u00fcbingen), was a German composer, mainly known for his lieder (songs), and an important folksong collector."@en,
        "Philipp Friedrich Silcher (Schnait, nu deel van Weinstadt, Baden-W\u00fcrttemberg, 27 juni 1789 \u2013 T\u00fcbingen, 26 augustus 1860) was een Duitse componist, die vooral voor zijn liederen bekend is. In Duitsland werd hij als stamvader van het populaire koorrepertoire gezien en als zogenoemde Kleinmeister aangeduid."@nl,
        "Philipp Friedrich Silcher (auch Friederich, * 27. Juni 1789 in Schnait; \u2020 26. August 1860 in T\u00fcbingen) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge, der heute haupts\u00e4chlich aufgrund seiner Lieder bekannt ist. Daneben komponierte er aber auch Motetten, Kammermusik und zwei Ouvert\u00fcren f\u00fcr gro\u00dfes Orchester."@de,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Silcher; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1789, \u0412\u0430\u0439\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1860, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442 \u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        """\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b8\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Phillipp Friedrich Silcher\u30011789\u5e746\u670827\u65e5 - 1860\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5357\u90e8\u306e\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c8 (Schnait) \u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u6559\u5e2b\u3092\u3081\u3056\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u4f1a\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af (Ludwigsburg) \u306e\u795e\u5b66\u6821\u3067\u97f3\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021817\u5e74\u306b\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u5408\u5531\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u3067\u91cd\u8981\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u4e16\u754c\u306e\u6c11\u8b21\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u304c\u5408\u5531\u66f2\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u3057\u3066\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021829\u5e74\u306b\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u306b "Akademische Liedertafel" \u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021860\u5e748\u670826\u65e5\u306b\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:71579290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Silcher>,
        <http://viaf.org/viaf/71579290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd66068-226b-40db-b86c-3122fd8ba69b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Silcher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Silcher.
doremus_artist:5a920f31-45d6-37c3-bd53-4ba581c0f0a7
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        " \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629\u060c \u0644\u0636\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0633\u0646\u0627\u062f\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629. \u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064a (Vladimir Davidovich Ashkenazy) (\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438\u060c \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064a (Vladimir Davidovi\u010d A\u0691kenazi) \u0641\u064a 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1937) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0633\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1972\u060c \u0648\u0647\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0628\u0648\u0631\u0646 (\u00de\u00f3runn). \u0648\u0642\u062f \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0647\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062c\u0646 (Meggen) \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0644\u0648\u0633\u064a\u0631\u0646 (Lucerne) \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1978\u061b \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a (Sydney Symphony Orchestra)."@ar,
        "Vladimir Davidovich Ashkenazy (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438, Vladimir Davidovich Ashkenazi; born 6 July 1937) is a pianist and conductor, originally from Russia, who has held Icelandic citizenship since 1972. He has lived in Switzerland since 1978."@en,
        "Vladimir Davidovich Ashkenazy (por vezes transliterado Ashkenazi; em russo \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438; Gorki, 6 de julho de 1937) \u00e9 um pianista e maestro russo. Apesar de nascido na antiga Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, tornou-se cidad\u00e3o island\u00eas em 1972."@pt,
        "Vladimir Davidovitch Ashkenazy, ou Achkenazi (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438), n\u00e9 le 6 juillet 1937 \u00e0 Gorki en URSS, est un pianiste et chef d'orchestre russe, naturalis\u00e9 islandais et suisse."@fr,
        "Vladimir Davidovitsj Asjkenazi (Russisch: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, internationaal bekend als Vladimir Ashkenazy) (Nizjni Novgorod, 6 juli 1937) is een Russische pianist en dirigent, die in 1972 naar IJsland migreerde en thans in Zwitserland woont. Naast de Russische heeft hij ook de IJslandse nationaliteit."@nl,
        "Vlad\u00edmir Dav\u00eddovich \u00c1shkenazi (ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438) (Gorki, 6 de julio de 1937) es un pianista y director de orquesta de origen ruso. Nacionalizado island\u00e9s, vive en la actualidad en Suiza."@es,
        "Wladimir Dawidowitsch Aschkenasi (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438, wiss. Transliteration Vladimir Davidovi\u010d A\u0161kenazi, allgemein unter der englischen Transkription Vladimir Ashkenazy bekannt; * 6. Juli 1937 in Gorki, Sowjetunion) ist ein russischer Pianist und Dirigent mit isl\u00e4ndischer Staatsb\u00fcrgerschaft ab 1972. Seit 1978 lebt er in Meggen LU, Schweiz."@de,
        "W\u0142adimir Dawidowicz Aszkenazi, ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438 ( ur. 6 lipca 1937 w Gorkim) \u2013 rosyjski pianista i dyrygent, laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "\u00c8 cittadino islandese e svizzero e abita dal 1978 in Svizzera."@it,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438 (6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1937, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0434\u043e 1962) \u0438 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441 1969) \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442. \u0421\u0435\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0301\u0437\u0438\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Vladimir Davidovich Ashkenazy\u30011937\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u306e\u59d3\u300c\u30a2\u30b7\u30e5\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8\u300d\u304c\u793a\u3059\u901a\u308a\u3001\u7236\u65b9\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6bcd\u306f\u975e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u59bb\u306e\u6545\u56fd\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u56fd\u7c4d\u3092\u6301\u3061\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u7b49\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u5c14\u00b7\u8fbe\u7ef4\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u963f\u4ec0\u80af\u7eb3\u9f50\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0301\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438\uff0c1937\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u963f\u4ec0\u514b\u7eb3\u6d4e\u3001\u963f\u80e5\u80af\u7eb3\u5409\u3001\u963f\u6b8a\u5805\u7d0d\u897f\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4fc4\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12490721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Ashkenazy>,
        <http://viaf.org/viaf/12490721>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Ashkenazy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Ashkenazy.
doremus_artist:5ac03e02-cc60-393b-bcb4-6c179c8ccc2d
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Compositori come Ralph Vaughan Williams, Malcolm Arnold, Darius Milhaud e Arthur Benjamin hanno composto brani per lui. Nel 1994 ha realizzato l'album The Glory of Gershwin, a cui partecipano Peter Gabriel, Chris De Burgh, Sting, Lisa Stansfield, Elton John, Carly Simon, Elvis Costello, Cher, Kate Bush, Jon Bon Jovi, Oleta Adams, Willard White, Sin\u00e9ad O'Connor, Robert Palmer, Meat Loaf, Issy van Randwyck, Courtney Pine, George Martin."@it,
        "Larry Adler (ur. 10 lutego 1914 w Baltimore, zm. 6 sierpnia 2001 w Londynie), w\u0142a\u015bc. Lawrence Cecil Adler \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, wirtuoz harmonijki chromatycznej oraz aktor filmowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w \u017cydowskiej rodzinie, kt\u00f3ra przyby\u0142a do Baltimore z Rosji. Swoj\u0105 zawodow\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 14 lat, kiedy to po zwyci\u0119stwie w mi\u0119dzystanowych zawodach przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku. Tam pocz\u0105tkowo zabawia\u0142 swoj\u0105 gr\u0105 publiczno\u015b\u0107 podczas antrakt\u00f3w na wyst\u0119pach Rudy'ego Vall\u00e9e."@pl,
        "Larry Adler, de son nom complet Lawrence Cecil Adler (n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1914 \u00e0 Baltimore (Maryland) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 ao\u00fbt 2001 \u00e0 Londres) est un harmoniciste, pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Larry Adler, geboren als Lawrence Cecil Adler, (Baltimore, 10 februari 1914 - Londen, 7 augustus 2001) was een Amerikaans acteur en muzikant. Als kind heeft hij pianoles gehad. Maar hij heeft zichzelf leren spelen op de mondharmonica en is daar groot mee geworden."@nl,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler (February 10, 1914 \u2013 August 6, 2001) was an American musician, one of the world's most skilled harmonica players. Ralph Vaughan Williams, Malcolm Arnold, Darius Milhaud and Arthur Benjamin composed for him. During his later career he collaborated with Sting, Elton John, Kate Bush and Cerys Matthews."""@en,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler, (10 de Fevereiro de 1914 - 7 de Agosto de 2001), foi um gaitista estadunidense, conhecido como um dos virtuosos da gaita. Conhecido pelo seu trabalho com artistas tais como Sting, George Gershwin, Kate Bush e Ralph Vaughan Williams."""@pt,
        """Lawrence "Larry" Cecil Adler, (10 de febrero de 1914, Baltimore \u2013 6 de agosto de 2001, Londres) fue un compositor y virtuoso de la arm\u00f3nica que introdujo este instrumento en la m\u00fasica cl\u00e1sica."""@es,
        "Lawrence Cecil \u201eLarry\u201c Adler (* 10. Februar 1914 in Baltimore, Maryland; \u2020 7. August 2001 in London) war ein US-amerikanischer Mundharmonikaspieler und Autor."@de,
        "\u041b\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0410\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Larry Adler; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u043e\u0301\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0421\u0435\u0441\u0438\u0301\u043b \u0410\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Cecil Adler; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30c9\u30e9\u30fc\uff08\u82f1\u8a9e: Larry Adler, 1914\u5e742\u670810\u65e5 - 2001\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30a2\u30c9\u30e9\u30fc(Lawrence Cecil Adler)\u3002"@ja,
        """\u52de\u502b\u65af\u00b7\u8cf4\u745e\u00b7\u585e\u5e2d\u723e\u00b7\u827e\u5fb7\u52d2\uff08Lawrence "Larry" Cecil Adler\uff0c1914\u5e742\u670810\u65e5\uff0d2001\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5091\u51fa\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u805e\u540d\u3002\u4f5b\u6f22\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af(Vaughan Williams)\u3001\u99ac\u723e\u5eb7\u00b7\u4e9e\u8afe\uff08Malcolm Arnold\uff09\u3001\u5927\u6d41\u58eb\u00b7\u7c73\u582f\uff08Darius Milhaud\uff09\u8207\u963f\u745f\u00b7\u73ed\u5091\u660e\uff08Arthur Benjamin\uff09\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7686\u66fe\u70ba\u4ed6\u5275\u4f5c\u904e\u4f5c\u54c1\u3002\u5728\u751f\u6daf\u665a\u671f\u8207\u591a\u4f4d\u77e5\u540d\u97f3\u6a02\u5bb6\u5982\u53f2\u6c40\u3001\u827e\u723e\u9813\u00b7\u5f37\u8207\u51f1\u7279\u00b7\u5e03\u5e0c\u9032\u884c\u5408\u4f5c\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:59271859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/59271859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Adler,_City_center,_NYC,_January_1947_(Gottlieb_00031).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Adler.
doremus_artist:5b3ef1c3-23c9-31bd-95c7-8c363e1ab8f7
owl:sameAs viaf:34651064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651064>.
doremus_artist:5bd1284a-7a70-3957-b716-c7ec49d67b8d
owl:sameAs viaf:12570860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12570860>.
doremus_artist:5c12ee7a-4795-339f-ae78-9c3f640e1c02
    rdfs:comment
        "Nicolas Saboly est un po\u00e8te, compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais n\u00e9 en 1614 \u00e0 Monteux et mort en 1675 \u00e0 Avignon. Il a compos\u00e9 de nombreux chants de No\u00ebl en langue d'oc qui forment un des monuments de la po\u00e9sie occitane moderne et qui ont \u00e9t\u00e9 constamment r\u00e9\u00e9dit\u00e9s jusqu'\u00e0 nos jours."@fr;
    owl:sameAs viaf:73859603;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Saboly>,
        <http://viaf.org/viaf/73859603>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M_Saboly.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Saboly.
doremus_artist:5c9b053f-ce80-3035-aaa4-28716f69a73d
    owl:sameAs viaf:88171026;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88171026>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a320ef1c-3671-4d62-a457-148ce3d942d4>.
doremus_artist:5ce5e453-8d92-302a-90a9-e3becb3a1520
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Blet est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 mars 1969 \u00e0 Paris.Il fut \u00e9l\u00e8ve de Byron Janis, qui fut lui-m\u00eame le seul \u00e9l\u00e8ve d'Horowitz. Auteur d'une \u0153uvre importante, il enseigne \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique Alfred Cortot \u00e0 Paris. Il a form\u00e9 plusieurs laur\u00e9ats de comp\u00e9titions internationales (dont le Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud). Il a effectu\u00e9 une longue s\u00e9rie d'enregistrements et ses propres compositions ont \u00e9galement fait l'objet de nombreux CD."@fr;
    owl:sameAs viaf:103828008;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Blet>,
        <http://viaf.org/viaf/103828008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:St√©phane_Blet.
doremus_artist:5dbe3628-3f9f-3f58-8ebd-d3d7d642c7dc
    owl:sameAs viaf:54356568;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1aebde33-774c-4d72-95ed-24f4f8a9f920>.
doremus_artist:5e960800-73a1-3391-98db-68b76b0b9521
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Charvet n\u00e9 en 1961 \u00e0 Armenti\u00e8res et mort le 25 mai 1998 est un contre-t\u00e9nor et un historien de l'art."@fr;
    owl:sameAs viaf:9684292;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Charvet>,
        <http://viaf.org/viaf/9684292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Loup_Charvet.
doremus_artist:5e9be276-045e-37f3-9dba-1930197c6edf
owl:sameAs viaf:10100553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10100553>.
doremus_artist:5e9ef395-f173-3cd9-96c4-d46f7c19a9c6
owl:sameAs viaf:53715535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53715535>.
doremus_artist:5f50bf17-528a-34db-b482-55e27d7d8e63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ville_Platte,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ville_Platte,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Leo Soileau (January 19, 1904 \u2013 August 2, 1980) was one of the most prolific Cajun recording artists of the 1930s and 1940s, recording over 100 songs, which was a substantial amount considering the reluctance to record the music during its early stages. He is known as the second person to record a Cajun record and the first to record this genre with a fiddle."@en;
    owl:sameAs viaf:37111839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Soileau>,
        <http://viaf.org/viaf/37111839>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/LeoSoileau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Soileau.
doremus_artist:6030dfc8-44ac-304d-91e0-5d81647688a8
    rdfs:comment
        "Simone F\u00e9jard (\u00b0 19 juillet 1911 - \u2020 23 mai 2012) est une compositrice, pianiste et chef de chant fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39640313;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simone_F\u00e9jard>,
        <http://viaf.org/viaf/39640313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simone_F√©jard.
doremus_artist:61b7c77b-e92d-34fe-a9a9-4625c1f3a4b3
owl:sameAs viaf:34786524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34786524>.
doremus_artist:62b7b81d-9724-3a76-b6e3-4d6bafdfafac
owl:sameAs viaf:79684014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79684014>.
doremus_artist:637ae503-d8b2-37eb-81a0-c54c7abee796
    dbp:birthPlace dbr:Elcho_Island;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (* 1970) ist ein australischer Musiker und Songwriter indigener Abstammung."@de,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (1970-) est un musicien australien indig\u00e8ne, qui chante dans la langue de Yolngu. Il est n\u00e9 sur l'\u00eele d'Elcho, au large de la terre d'Arnhem, en Australie du nord, \u00e0 environ 550 kilom\u00e8tres de Darwin. Il est du clan de Gumatj du Yolngu et de la nation de Galpu de par sa m\u00e8re. Il est n\u00e9 aveugle. Yunupingu parle seulement quelques mots d'anglais, et serait tr\u00e8s timide. Il joue des tambours, des claviers, de la guitare et du didgeridoo, mais c'est la clart\u00e9 de sa voix de chant qui a attir\u00e9 de grandes revues. Il chante des histoires de sa terre en langues Yolngu et anglaise. Il a particip\u00e9, pour l'instant, \u00e0 trois groupes diff\u00e9rents: Yothu Yindi (1986-1995), Saltwater band (depuis 1999) o\u00f9 son fr\u00e8re joue \u00e9galement et Black Arm Band. Son label est Skinnyfish music."@fr,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (born 22 January 1971) is an Indigenous Australian musician, who sings in the Yolngu language. He was born in Galiwin'ku (Elcho Island), off the coast of Arnhem Land, northern Australia about 69.5 kilometres from Darwin. He is from the Gumatj clan of the Yolngu and his mother is from the Galpu nation. He was born blind, has never learned Braille and does not have a guide dog or use a white cane. Yunupingu is said to be acutely shy."@en,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (nacido en 1970) es un m\u00fasico ind\u00edgena australiano, que canta en el idioma yolngu. Naci\u00f3 en Galiwin'ku (Elcho Island), en la costa de la Tierra de Arnhem, al norte de Australia alrededor de 580 kil\u00f3metros de Darwin. \u00c9l es del clan Gumatj del Yolngu y su madre de la naci\u00f3n Galpu. Naci\u00f3 ciego, nunca ha aprendido braille y no tiene un perro gu\u00eda o usa un bast\u00f3n blanco. Yunupingu habla unas pocas palabras de ingl\u00e9s, y se dice que es extremadamente t\u00edmido."@es,
        "Geoffrey Gurrumul Yunupingu (urodzony w 1970) \u2013 aboryge\u0144ski piosenkarz i muzyk, tworz\u0105cy w j\u0119zyku Yolngu. Urodzi\u0142 si\u0119 niewidomy.Gra na gitarze, b\u0119bnach i instrumentach klawiszowych oraz \u015bpiewa. Swoje piosenki wykonuje zar\u00f3wno w j\u0119zykach rdzennych mieszka\u0144c\u00f3w Australii, jak i w j\u0119zyku angielskim."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u0413\u0443\u0440\u0440\u0443\u043c\u0443\u043b \u042e\u043d\u0443\u043f\u0438\u043d\u0433\u0443 (\u0440. 1970) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0431\u043e\u0440\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u043f\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u043f\u044b\u043c \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u042d\u043b\u043a\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0443 \u0439\u043e\u043b\u043d\u0443, \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432, \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043b\u044f \u0438 \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0430\u0431\u043e\u0440\u0438\u0433\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0438\u0434\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 (\u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430) \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a. \u041d\u0430 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445: Gurrumul (2008) \u0438 Rrakala (2011). \u0420\u0430\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:121750365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu>,
        <http://viaf.org/viaf/121750365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91d4f35d-1bf4-474f-9c96-78201ff2eb40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu_in_Nov_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Gurrumul_Yunupingu.
doremus_artist:637c3fd3-8776-3f78-a151-2bf05f25bdff
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment "Marco Rogliano (born 1967) is an Italian violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:79170996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Rogliano>,
        <http://viaf.org/viaf/79170996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Rogliano.
doremus_artist:640a1d8c-d8c1-3f4c-9569-7e8b23df0ea1
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Alex Welsh (* 9. Juli 1929 in Edinburgh, Schottland; \u2020 25. Juni 1982 in London) war ein britischer Jazzmusiker (Kornett/Trompete, Gesang, Bandleader). Welsh geh\u00f6rte zun\u00e4chst in Leith der Leith Silver Band an, bevor er in Archie Semple's Capital Jazz Band spielte und in den fr\u00fchen 1950ern nach London zog. Seit den 1950ern bildeten den Kern der Band von Welsh neben ihm der Klarinettist Archie Semple, der Pianist Fred Hunt, der Posaunist Roy Crimmings und der Schlagzeuger Lenny Hastings; auch sp\u00e4ter achtete er darauf, dass jede Position der Band mit einem guten Instrumentalisten besetzt war. W\u00e4hrend der Zeit des \u201eTraditional Jazz-Revivals\u201c spielte die Gruppe in Clubs und gab Konzerte in gr\u00f6\u00dferem Rahmen, aber auch f\u00fcr den Rundfunk. Ihre Platten enthalten mit St\u00fccken wie \u201eMusic of the Mauve Dec"@de,
        "Alex Welsh (9 July 1929 \u2013 25 June 1982) was a Scottish Dixieland jazz musician, who played the cornet and trumpet, and sang."@en;
    owl:sameAs viaf:28312000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Welsh>,
        <http://viaf.org/viaf/28312000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Welsh.
doremus_artist:6484fa2f-e8c6-3314-ad5d-71e5d5b70930
owl:sameAs viaf:17410175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410175>.
doremus_artist:648b39ef-dae5-3b1e-a813-18eafd14d8b2
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Harlingen,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Bill Haley (ur. 6 lipca 1925, zm. 9 lutego 1981) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i wokalista, jeden z pionier\u00f3w rock and rolla. Bill Haley wywodzi\u0142 si\u0119 z kr\u0119g\u00f3w muzyki country. Jego styl by\u0142 miksem country, dixieland i tradycyjnego rhythm and bluesa. Najwi\u0119kszym przebojem Billa Haleya by\u0142a piosenka Rock Around the Clock. W 1987 Bill Haley zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bill Haley [\u02c8he\u026ali\u02d0] (* 6. Juli 1925 in Highland Park, Michigan; \u2020 9. Februar 1981 in Harlingen, Texas; vollst\u00e4ndiger Name William John Clifton Haley, Jr.) war ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll-Musiker. Der von ihm kreierte Northern Band Style war die erste Spielart des Rock \u2019n\u2019 Roll."@de,
        """Bill Haley ou Willian John Clifton (Highland Park, Michigan, 6 de julho de 1925 - Harlingen, Texas, 9 de fevereiro de 1981) foi um m\u00fasico de rock and roll. Ele \u00e9 creditado por muitos o primeiro a popularizar este tipo de m\u00fasica no in\u00edcio dos anos 1950 com seu grupo Bill Haley & His Comets e a can\u00e7\u00e3o "Rock Around the Clock"."""@pt,
        """Il pezzo ha avuto risonanza come parte della colonna sonora del film Il seme della violenza, distribuito nel 1955. A partire dal 1974 \u00e8 stato usato come sigla della sit-com Happy Days. Bill Haley \u00e8 stato il primo grande divo del rock'n'roll "bianco", sviluppato in seguito soprattutto da Elvis Presley e Gene Vincent. Nel 1987 \u00e8 stato inserito nella "Rock and Roll Hall of Fame"."""@it,
        """William John Clifton "Bill" Haley (/\u02c8he\u026ali\u02d0/; July 6, 1925 \u2013 February 9, 1981) was an American rock and roll musician. He is credited by many with first popularizing this form of music in the early 1950s with his group Bill Haley & His Comets and million-selling hits such as "Rock Around the Clock", "See You Later, Alligator", "Shake, Rattle and Roll", "Rocket 88", "Skinny Minnie", and "Razzle Dazzle". He has sold over 25 million records worldwide."""@en,
        """William John Clifton "Bill" Haley (Highland Park, Detroit, Estados Unidos, 6 de julio de 1925 - Harlingen, Texas, 9 de febrero de 1981) fue un m\u00fasico estadounidense, uno de los fundadores del rock and roll, considerado el padre del rock and roll."""@es,
        "William John Clifton (Bill) Haley; Highland Park (Michigan), 6 juli 1925 \u2013 Harlingen (Texas), 9 februari 1981) was een Amerikaans rock-'n-rollzanger. Hij is, samen met zijn groep Bill Haley & His Comets, vooral bekend van het nummer Rock Around the Clock dat in 1954 werd uitgebracht."@nl,
        """William John Clifton Haley (7 juillet 1925 - 9 f\u00e9vrier 1981) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien am\u00e9ricain de rock 'n' roll. Il est vu par beaucoup comme \u00e9tant le premier \u00e0 populariser ce genre musical au d\u00e9but des ann\u00e9es 1950 avec son groupe "Bill Haley & His Comets". Certains de ses singles se sont vendus \u00e0 plusieurs millions d'exemplaires comme Rock Around the Clock, See You Later, Alligator, Shake, Rattle and Roll, Rocket 88, Skinny Minnie, et Razzle Dazzle. Il a vendu plus de 25 millions de disques dans le monde."""@fr,
        "\u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043b\u0438\u0301\u0444\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u0301\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William John Clifton Haley); 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abRock Around the Clock\u00bb (1954), \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0435\u0442\u044b\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Comets), \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ea\u30fc\uff08William John Clifton Haley\u30011925\u5e747\u67086\u65e5 - 1981\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30021950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u306e\u706b\u4ed8\u3051\u5f79\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306e\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30af\u300d\u306f\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u53e4\u5178\u300d\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a1\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u723e\u00b7\u54c8\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBill Haley\uff0c1925\u5e747\u67086\u65e5\uff0d1981\u5e742\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u4e00\u4f4d\u6416\u6efe\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u8a31\u591a\u4eba\u76f8\u4fe1\u4ed6\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u4ee5\u9019\u7a2e\u97f3\u6a02\u5f62\u5f0f\u800c\u5ee3\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u7d93\u5e38\u88ab\u7a31\u70ba\u300c\u6416\u6efe\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\u3002\u65bc\u4e94\u5341\u5e74\u4ee3\u521d\u8207\u4ed6\u7684\u6a02\u5718\u6bd4\u723e\u00b7\u54c8\u5229\u548c\u4ed6\u7684\u5f57\u661f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBill Haley & His Comets\uff0c\u9748\u611f\u4f86\u81ea\u54c8\u96f7\u5f57\u661f\uff09\u64c1\u6709\u767e\u842c\u92b7\u91cf\u7684\u6b4c\u66f2\u5982\u300aRock Around the Clock\u300b,\u300aShake, Rattle and Roll\u300b\u53ca\u300aRocket 88\u300b\u3002\u4ed6\u5728\u5168\u7403\u5df2\u552e\u51fa\u8d85\u904e\u4e8c\u5343\u4e94\u767e\u842c\u5f35\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100254327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Haley>,
        <http://viaf.org/viaf/100254327>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Haley_(1974).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Haley.
doremus_artist:6494bc5a-2674-3d7e-a2e4-3faf9948b390
owl:sameAs viaf:17489314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489314>.
doremus_artist:64f51810-bcb5-362e-81c4-262c9ab0ed2e
    owl:sameAs viaf:56606484;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56606484>,
        <http://viaf.org/viaf/79021253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5441c29d-3602-4898-b1a1-b77fa23b8e50>.
doremus_artist:64f9a438-8a9e-39dc-9b35-54786459df47
owl:sameAs viaf:42090298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42090298>.
doremus_artist:65030f45-28ea-35b7-8022-d079413686b1
owl:sameAs viaf:54344788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344788>.
doremus_artist:650f37da-6e1c-3111-b8fe-6522733f661f
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Jesse Davis (* 9. November 1965) ist ein US-amerikanischer Jazz-Altsaxophonist.."@de,
        """Jesse Davis (9 de noviembre de 1965) es un saxofonista de jazz estadounidense. Davis empez\u00f3 como estudiante de Ellis Marsalis en el New Orleans Center for Creative Arts. Despu\u00e9s de graduarse, registra ocho \u00e1lbumes para Concord Jazz, y colabora con artistas como Jack McDuff e Illinois Jacquet. Davis ha estudiado m\u00fasica en la Universidad Nororiental de Illinois y en 1989 recibe de Down Beat el "Most Outstanding Musician Award"."""@es,
        """Jesse Davis (born November 9, 1965) is an American jazz saxophonist. Davis began as a student in Ellis Marsalis's New Orleans Center for Creative Arts. After graduating, Davis embarked on a productive jazz career, recording 8 albums on the Concord Jazz label, alongside collaborations with such artists as Jack McDuff and Illinois Jacquet. Davis has studied music at Northeastern Illinois University, and in 1989 he received a "Most Outstanding Musician award" from Down Beat magazine."""@en;
    owl:sameAs viaf:107562949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/107562949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jesse_Davis.
doremus_artist:65e0b541-cc5b-380b-a31d-f336c2bc27f4
owl:sameAs viaf:12515741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515741>.
doremus_artist:666c4df6-eff0-32ae-a411-8dd13e4146e2
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mars-la-Jaille;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Var_(d√©partement)>;
    rdfs:comment
        "Paul Guimard (* 3. M\u00e4rz 1921 in Saint-Mars-la-Jaille, Loire-Atlantique; \u2020 2. Mai 2004 in Hy\u00e8res, Var) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Guimard begann seine Karriere als Journalist. Seinen ersten Roman, Les faux fr\u00e8res, ver\u00f6ffentlichte er 1956 und erhielt daf\u00fcr den Grand Prix de l'Humour. Ein Jahr sp\u00e4ter erhielt er den Prix Interalli\u00e9. Sein Werk Les choses de la vie wurde 1969 von Claude Sautet mit Romy Schneider und Michel Piccoli verfilmt. In den 1970er Jahren schrieb er Kolumnen f\u00fcr das Magazin L\u2019Express."@de,
        "Paul Guimard (3 March 1921 \u2013 2 May 2004) was a French writer known for combining his passion for writing with his love of the sea. His most famous work was Les Choses de la Vie, which was adapted to film, with a complete change of its ending, by Claude Sautet, with Romy Schneider and Michel Piccoli."@en,
        "Paul Guimard (Saint-Mars-la-Jaille, 3 de mar\u00e7o de 1921 - Hy\u00e8res, 2 de maio de 2004) foi um escritor franc\u00eas conhecido por combinar sua paix\u00e3o de escrever e sua paix\u00e3o pelo mar. Sua obra mais famosa foi Les Choses de la Vie, que foi adaptado para o cinema, com uma mudan\u00e7a completa de seu t\u00e9rmino, por Claude Sautet, com Romy Schneider e Michel Piccoli."@pt,
        """Paul Guimard (ur. 3 marca 1921 w Saint-Mars-la-Jaille, zm. 2 maja 2004 w Hy\u00e8res) \u2013 francuski pisarz. Pocz\u0105tkowo pracowa\u0142 jako dziennikarz. Za sw\u00f3j debiut literacki, powie\u015b\u0107 Les faux fr\u00e8res (1956), otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Grand Prix de l'Humour. W 1957 zosta\u0142 laureatem Prix Interallie. W latach 70. publicysta magazynu "L'Express". Na pocz\u0105tku lat 80. by\u0142 doradc\u0105 kandydata na prezydenta i nast\u0119pnie prezydenta Fran\u00e7ois Mitterranda. Jedna z jego powie\u015bci Les choses de la vie zosta\u0142a w 1967 sfilmowana przez re\u017cysera Claude'a Sauteta. W g\u0142\u00f3wnych rolach wyst\u0105pili Michel Piccoli i Romy Schneider."""@pl,
        "Paul Guimard est un \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 mars 1921 \u00e0 Saint-Mars-la-Jaille (Loire-Atlantique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 mai 2004 \u00e0 Hy\u00e8res (Var)."@fr;
    owl:sameAs viaf:117817322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Guimard>,
        <http://viaf.org/viaf/117817322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Guimard.
doremus_artist:66eed367-2bfe-32a2-b742-bc3ab7be00c0
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Klosters-Serneus;
    rdfs:comment
        "Ernst Victor Carl Ferdinand David (Hamburg, 20 januari 1810 - Klosters, 19 juli 1873) was een Duits vioolvirtuoos en componist."@nl,
        "Ferdinand David (German: [\u02c8da\u02d0v\u026at]; 19 June 1810 \u2013 18 July 1873) was a German virtuoso violinist and composer."@en,
        "Ferdinand David (Hamburgo, 20 de enero de 1810 - Klosters, 19 de julio de 1873) fue un virtuoso violinista y compositor alem\u00e1n. David fue alumno de Louis Spohr y Moritz Hauptmann desde 1823 a 1824 y en 1826 fue violinista del K\u00f6nigst\u00e4dtischen Theater en Berl\u00edn. En 1829 fue el primer viol\u00edn de un cuarteto de cuerdas en Dorpat y realiz\u00f3 giras de conciertos en Riga, San Petersburgo y Mosc\u00fa. En 1835 fue nombrado concertino (Konzertmeister) del Gewandhaus de Leipzig y en 1843, profesor de viol\u00edn (Violinlehrer) en el Conservatorio de Leipzig. Dio el estreno del aclamado concierto para viol\u00edn de Felix Mendelssohn y trabaj\u00f3 junto al compositor durante la preparaci\u00f3n de la pieza, aconsej\u00e1ndole en lo referente a cuestiones t\u00e9cnicas."@es,
        "Ferdinand David, n\u00e9 le 20 avril 1810 \u00e0 Hambourg et mort le 19 juillet 1873 \u00e0 Klosters, est un violoniste virtuose et compositeur allemand."@fr,
        "Ferdinand Ernst Victor Carl David (* 19. Januar 1810 in Hamburg; \u2020 18. Juli 1873 bei Klosters, Schweiz) war ein deutscher Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand David; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1810, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1873, \u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u0443\u0434\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\uff08Ferdinand David, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8f\u025b\u0281dinant \u02c8da\u02d0v\u026at], 1810\u5e741\u670820\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - 1873\u5e747\u670819\u65e5 \u30af\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u304c\u81ea\u4f5c\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30db\u77ed\u8abf\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u59d4\u306d\u305f\u3053\u3068\u3067\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002  \u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u307e\u3082\u306a\u304f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5bb6\u306f\u5f15\u3063\u8d8a\u3057\u305f\u304c\u3001\u5bb6\u65cf\u3050\u308b\u307f\u306e\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u306f\u7d9a\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1823\u5e74\u304b\u30891824\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30cf\u30a6\u30d7\u30c8\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011826\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u738b\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021829\u5e74\u306b\u306f\u30c9\u30eb\u30d1\u30c8\u3067\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30ea\u30ac\u3084\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u30021835\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011843\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u516c\u6f14\u6e96\u5099\u306e\u9593\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u306e\u7dca\u5bc6\u306a\u5354\u529b\u95a2\u4fc2\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u6280\u5de7\u9762\u3067\u52a9\u8a00\u3092\u3057\u305f\u3002 \u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u507d\u4f5c\u3082\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f7c\u304c\u51fa\u7248\u3057\u305f\u30c8\u30de\u30bd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\u4f5c\u300a\u30c8\u77ed\u8abf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u300b\u3082\u305d\u3046\u3067\u306a\u3044\u304b\u3068\u7591\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_David_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59269150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81d88460-9470-41a7-af2c-0a6ff9a52121>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_david.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ferdinand_David_(musician)>.
doremus_artist:6788b8ad-0496-3781-9113-a2c358cfb769
    dbp:birthPlace res:Le_Mans;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Ballon_(Sarthe)>;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Sadeler, n\u00e9 le 12 septembre 1938 au Mans et mort le 13 septembre 2000 \u00e0 Ballon, \u00e9tait un po\u00e8te fran\u00e7ais. Il a donn\u00e9 son nom au Prix Jo\u00ebl Sadeler, qui r\u00e9compense chaque ann\u00e9e depuis 2001 un recueil de po\u00e9sie destin\u00e9 \u00e0 la jeunesse."@fr;
    owl:sameAs viaf:22148384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Sadeler>,
        <http://viaf.org/viaf/22148384>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jo√´l_Sadeler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo√´l_Sadeler.
doremus_artist:67f40a55-25bf-3f28-84fb-e4c99bc41744
owl:sameAs viaf:46973242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973242>.
doremus_artist:680dd027-a0c7-3bf9-b398-93c1e6451a27
owl:sameAs viaf:37198383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37198383>.
doremus_artist:6835126f-1b01-389f-a8f7-78f9be143638
owl:sameAs viaf:56802121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802121>.
doremus_artist:69c8f6ff-ed9e-34d9-84ce-fe6dbbd12330
owl:sameAs viaf:12727047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12727047>.
doremus_artist:6a3f8e42-e9f6-3aa4-9b20-d5a374af853b
owl:sameAs viaf:103412235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103412235>.
doremus_artist:6c390fd4-7d1c-3391-8cf5-35587f68de0c
    rdfs:comment
        "Alexander Polzin (* 1973 in Berlin) ist ein Berliner Bildhauer, Maler, Graphiker, Kost\u00fcm- und B\u00fchnenbildner."@de,
        "Alexander Polzin (born 1973 in Berlin) is a German sculptor, painter, graphic artist, costume and set designer."@en;
    owl:sameAs viaf:8212055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Polzin>,
        <http://viaf.org/viaf/8212055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Polzin.
doremus_artist:6ce98abd-aeed-3a7e-9110-d7f5717a0ce3
    dbp:birthPlace dbr:Adana;
    dbp:deathPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Tatul Tigrani Altunyan (Altunian) (October 2 (15), 1901, Adana, Adana Vilayet, Ottoman Empire - November 29, 1973, Yerevan) was an Armenian conductor, the founder of Armenian song-dance state ensemble (currently named after him). People's Artist of USSR (1965), State Prize of the USSR (1950), Professor. He is buried at Yerevan's Tokhmakh Cemetery together with Olga Altumyan."@en,
        "\u0422\u0430\u0442\u0443\u043b \u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0442\u0443\u043d\u044f\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0539\u0561\u0569\u0578\u0582\u056c \u0531\u056c\u0569\u0578\u0582\u0576\u0575\u0561\u0576; 1901\u20141973) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434-\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1965)."@ru;
    owl:sameAs viaf:62878421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatul_Altunyan>,
        <http://viaf.org/viaf/62878421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatul_Altunyan.
doremus_artist:6cfd11f2-2b77-308f-bf04-352708bd9f9f
owl:sameAs viaf:232849063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232849063>.
doremus_artist:6df5d91a-5b65-3319-821e-e35b728c620d
owl:sameAs viaf:46960150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960150>.
doremus_artist:6e671c50-c84a-33d1-88e8-9f6b452e392e
owl:sameAs viaf:1724952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1724952>.
doremus_artist:6eb4d082-ad66-3df2-920a-0ce1ab843eb8
owl:sameAs viaf:24290267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24290267>.
doremus_artist:6f1f163c-76fd-348a-8351-6139528190a3
    dbp:birthPlace res:L√®ves;
    dbp:deathPlace res:Saint-Quentin;
    rdfs:comment
        "Bernard Jumentier est un compositeur et ma\u00eetre de chapelle fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 L\u00e8ves le 24 mars 1749 et mort \u00e0  Saint-Quentin le 17 d\u00e9cembre 1829."@fr;
    owl:sameAs viaf:7501245;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Jumentier>,
        <http://viaf.org/viaf/7501245>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_jumentier.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Jumentier.
doremus_artist:6f368d8d-ca63-3483-9dc5-8c468fbad43c
    dbp:birthPlace dbr:Stockton-on-Tees;
    dbp:deathPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "This article refers to the English singer-songwriter. For the Australian newspaper editor, see Leslie Duncan. Lesley Duncan (married name Lesley Cox; 12 August 1943 \u2013 12 March 2010) was an English singer-songwriter, best known for her work during the 1970s. She received a lot of airplay on British radio stations such as BBC Radio 1 and BBC Radio 2, but never achieved great commercial success due in part to her unwillingness to chase stardom, and crippling stage fright."@en;
    owl:sameAs viaf:107549349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lesley_Duncan>,
        <http://viaf.org/viaf/107549349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lesley_Duncan.
doremus_artist:6ffcf8d4-0aec-3d64-8671-e5a62cbf3f80
    owl:sameAs viaf:100318654;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100318654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f52508a-fef9-4a46-91ac-2076ef35340a>.
doremus_artist:701c3264-598b-3611-8eb6-f9e830926f65
owl:sameAs viaf:86621548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86621548>.
doremus_artist:708cf892-a32c-34f0-b0f2-9ec8763fb224
owl:sameAs viaf:2056416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2056416>.
doremus_artist:70f4ce69-5208-39e6-81f8-e5200aba3aeb
owl:sameAs viaf:7642450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642450>.
doremus_artist:718632de-30f5-3259-a0c7-58c904b39a93
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Encino,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Allen.Steve AllenFichier:Jayne Meadows Steve Allen.jpg Avec son \u00e9pouse Jayne Meadows \u00e0 la 39e c\u00e9r\u00e9monie des Emmy Awards (en) en juillet 1987 Steve Allen est un acteur, compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis), mort le 30 octobre 2000 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Anche se ha cominciato la sua carriera in radio, Steve \u00e8 conosciuto principalmente per la sua carriera televisiva. Dopo essersi fatto notare come ospite del Arthur Godfrey's Talent Scouts, ha partecipato al The Tonight Show sempre come ospite. Qui \u00e8 stato determinante nell'innovare il concetto dei talk show televisivi. Successivamente ha condotto numerosi giochi e spettacoli di variet\u00e0, come lo The Steve Allen Show, I've Got a Secret, The New Steve Allen Show ed \u00e8 stato uno dei membri della giuria del programma What's My Line?."@it,
        """Stephen Valentine Patrick William "Steve" Allen (December 26, 1921 \u2013 October 30, 2000) was an American television personality, musician, composer, actor, comedian, and writer. Though he got his start in radio, Allen is best known for his television career. He first gained national attention as a guest host on Arthur Godfrey's Talent Scouts. He graduated to become the first host of The Tonight Show, where he was instrumental in innovating the concept of the television talk show. Thereafter, he hosted numerous game and variety shows, including The Steve Allen Show, I've Got a Secret, and The New Steve Allen Show, and was a regular panel member on CBS' What's My Line?"""@en,
        """Stephen Valentine Patrick William "Steve" Allen (ur. 26 grudnia 1921 w Nowym Jorku, zm. 30 pa\u017adziernika 2000 w Los Angeles) - ameryka\u0144ska osobowo\u015b\u0107 telewizyjna, muzyk, kompozytor, aktor, komik i pisarz. Mimo, i\u017c swoje pocz\u0105tki zawdzi\u0119cza\u0142 pracy w radiu, Allen najbardziej znany jest ze swojej kariery telewizyjnej. W USA po raz pierwszy swoj\u0105 uwag\u0119 przyci\u0105gn\u0105\u0142 jako go\u015bcinny gospodarz programu Arthur Godfrey's Talent Scouts. P\u00f3\u017aniej zosta\u0142 gospodarzem programu The Tonight Show. Nast\u0119pnie prowadzi\u0142 on wiele telewizyjnych gier i talk show\u00f3w, mi\u0119dzy innymi The Steve Allen Show oraz I've Got a Secret."""@pl,
        "Stephen Valentine Patrick William Allen, tamb\u00e9m conhecido como Steve Allen (Nova York, 26 de dezembro de 1921 \u2013 Encino, 30 de outubro de 2000), foi m\u00fasico, comediante e escritor americano."@pt,
        "Steve Allen (* 26. Dezember 1921 in New York City, New York; \u2020 30. Oktober 2000 in Encino, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komiker, Schauspieler und Musiker."@de,
        "Steve Allen, de nacimiento Stephen Valentine Patrick William Allen (26 de diciembre de 1921, Nueva York - 30 de octubre de 2000, Los \u00c1ngeles) fue un animador y compositor de letras estadounidense."@es,
        """\u0633\u062a\u064a\u0641\u064a\u0646 \u0641\u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u062a\u0631\u0643 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0633\u062a\u064a\u0641" \u0622\u0644\u064a\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1921\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 30 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2000\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628. \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0622\u0644\u064a\u0646 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0647\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0636\u0631\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646. \u0648\u0642\u062f \u062c\u0630\u0628 \u0627\u0646\u062a\u0628\u0627\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0636\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0643\u062a\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0622\u0631\u062b\u0631 \u062c\u0648\u062f\u0641\u064a\u0631\u064a. \u0648\u0642\u062f \u062a\u062e\u0631\u0651\u062c \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0636\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644\u0629 (The Tonight Show)\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0641\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646. \u062b\u0645 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0631\u0636 \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0622\u0644\u064a\u0646 (The Steve Allen Show) \u0648\u0644\u0642\u062f \u0639\u0631\u0641\u062a \u0633\u0631\u064b\u0627 (I've Got a Secret) \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0644\u0633\u062a\u064a\u0641 \u0622\u0644\u064a\u0646 \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648 \u0644\u062c\u0646\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 (\u0645\u0627 \u0648\u062c\u0647\u062a\u064a\u061f)\u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0629 (CBS)"""@ar;
    owl:sameAs viaf:110897594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/110897594>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Allen_-_press_photo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Allen.
doremus_artist:74b65fd3-e37b-330a-88ca-b97f22aed5f9
owl:sameAs viaf:238238744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238238744>.
doremus_artist:776d8db0-e276-3ac0-b1fb-421db8fe51c6
owl:sameAs viaf:60572182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60572182>.
doremus_artist:787074f6-cfda-3d78-9350-d3fbd240d9b6
owl:sameAs viaf:102421529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102421529>.
doremus_artist:79132e8d-a4d5-3425-8c52-b47e62496595
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Figlia della celebre ballerina e attrice Lola Flores e del musicista Antonio Gonz\u00e1lez, \u00e8 la sorella minore dell'attrice e cantante Lolita Flores e del cantautore Antonio Flores. Gi\u00e0 da piccola si affaccia al mondo del cinema interpretando piccoli ruoli in pellicole spagnole e in serie televisive. Ha all'attivo otto album come cantante e ha composto canzoni per diversi film. Tra le pellicole di cui \u00e8 interprete si ricorda Parla con lei di Pedro Almod\u00f3var."@it,
        "Rosario Flores (* 4. November 1963 in Madrid), auch nur Rosario, ist eine spanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        """Rosario Flores (Madrid, 4 de novembro de 1963) \u00e9 uma cantora e atriz espanhola duas vezes ganhadora do pr\u00eamio Grammy Latino. Filha de Lola Flores e de Antonio Gonz\u00e1lez (El Pescadilla), criador da rumba catalana. Come\u00e7ou sua carreira em 1984 e seu repert\u00f3rio possui o que h\u00e1 de melhor em bolero, bossa nova, pop, tango, flamenco, rumba catalana e caribenha.Ros\u00e1rio tem uma filha com seu ex-noivo Carlos Orellana e em 21 de janeiro de 2006 teve seu segundo filho com Pedro Lazaga, a quem conheceu nas grava\u00e7\u00f5es do filme "Hable con Ella" em 2001."""@pt,
        "Rosario Flores (Spanish pronunciation: [ro\u02c8sa\u027ejo flo\u027ees]; born 4 November 1963) is a two-time Latin Grammy Award-winning Spanish singer and actress. She was born in Madrid, Spain, as the daughter of Antonio Gonz\u00e1lez ('El Pesca\u00edlla') and famous singer Lola Flores. She is the sister of singer Lolita Flores and singer-songwriter Antonio Flores. She has a daughter with her ex-boyfriend Carlos Orellana. Her second son, Pedro Antonio, was born on 21 January 2006, the same day as his grandmother Lola Flores. Rosario and Pedro Lazaga, her partner and father of her second son, met while filming Pedro Almod\u00f3var's film Hable con ella in 2001."@en,
        "Rosario Gonz\u00e1lez Flores (Madrid, 4 novembre 1963) est une chanteuse, compositeur et actrice espagnole d'origine gitane. Elle a notamment gagn\u00e9 le Grammy Latino du meilleur album vocal pop f\u00e9minin en 2002 et 2004 avec Muchas Flores et De mil colores."@fr,
        "Rosario Gonz\u00e1lez Flores (Madrid, Espa\u00f1a, 4 de noviembre de 1963), m\u00e1s conocida como Rosario Flores, o simplemente Rosario, es una cantante, compositora y actriz espa\u00f1ola de origen gitano. Ha sido la ganadora, entre otros premios, del Grammy Latino al mejor \u00e1lbum vocal pop femenino, en las ediciones de 2002 y 2004 por sus trabajos Muchas flores y De mil colores, respectivamente. Seg\u00fan acreditan los Productores de M\u00fasica de Espa\u00f1a (Promusicae) cuenta con doce discos de platino y tres discos de oro, equivalentes a 1 300 000 \u00e1lbumes certificados."@es,
        "\u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rosario Flores, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f, 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0441 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438. \u0414\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u7f85\u838e\u8389\u6b50\u00b7\u8299\u863f\u96f7\u65af\uff08Rosario Flores\uff09\u897f\u73ed\u7259\u5973\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36325887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosario_Flores>,
        <http://viaf.org/viaf/36325887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1adaad67-5db8-46cd-8a03-00262316b081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa510e07-ae02-42bf-92f5-d22f2e8f9dcf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosario_Flores_en_Fuenlabrada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosario_Flores.
doremus_artist:7964817d-72d0-334c-b17f-9cdaa214478a
    dbp:birthPlace dbr:Austria;
    dbp:deathPlace dbr:W√ºrzburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u062f\u0631 \u0641\u0648\u063a\u0644\u0641\u0627\u064a\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Walther von der Vogelweide) (\u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0645\u062d\u062a\u064e\u0644\u0641 \u0628\u0634\u0623\u0646\u0647 1170 - \u0641\u0648\u0631\u062a\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a\u060c 1230) \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0648\u0623\u0647\u0645 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0633\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062e\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0648\u0642\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u064a\u0637\u060c \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0644\u0644\u063a\u0632\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639 \u0648\u0647\u0627\u062c\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0647 \u0631\u0627\u064a\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0641\u0648\u0646 \u0647\u0627\u062c\u0646\u0627\u0648. \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0628\u0641\u0648\u0644\u0641\u0631\u0627\u0645 \u0641\u0648\u0646 \u0627\u0634\u0646\u0628\u0627\u062e \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0647\u0631\u0645\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u062c\u0646."@ar,
        "Walther von der Vogelweide (* um 1170, Geburtsort unbekannt; \u2020 um 1230, m\u00f6glicherweise in W\u00fcrzburg) gilt als der bedeutendste deutschsprachige Lyriker des Mittelalters. Von ihm sind 500 Strophen in \u00fcber 110 T\u00f6nen bzw. \u2013 inhaltlich gruppiert \u2013 90 Lieder (Minnelieder) und 150 Sangspr\u00fcche \u00fcberliefert; au\u00dferdem ein religi\u00f6ser Leich (der, je nachdem welche Fassung man der Interpretation zugrunde legt, ein Dreifaltigkeits- oder ein Marienleich ist). Walthers Werk\u00fcberlieferung ist damit neben der Neidharts und Frauenlobs die umfangreichste des deutschen Mittelalters."@de,
        "Walther von der Vogelweide (c. 1170 \u2013 c. 1230) is the most celebrated of the Middle High German lyric poets."@en,
        "Walther von der Vogelweide (geboorteplaats onzeker, wellicht Bozen, 1170 - W\u00fcrzburg, 1230) was een Duitstalig minnezanger en dichter. De plaats van geboorte is onduidelijk, omdat er te weinig informatieve documenten zijn die zijn geboorteplaats aanhalen. Van zijn achternaam von der Vogelweide (letterlijk: van het vogelweiland) moeten we het zeker niet afleiden. In die tijd waren er ontelbaar veel vogelweides bij steden en kastelen. Valkeniers lieten hun roofvogels ginds vliegen om te oefenen en voor te bereiden op de jacht. Zijn naam kan eerder toevallig zijn, maar aangezien er toen zeer veel vogelweides waren, is het nogal moeilijk te achterhalen welke vogelweide men precies bedoelde."@nl,
        "Walther von der Vogelweide (provavelmente em 1170, na Baixa \u00c1ustria \u2014- provavelmente em 1230, em W\u00fcrzburg) foi um dos mais importantes poetas de l\u00edngua germ\u00e2nica da Idade M\u00e9dia (alto alem\u00e3o antigo)."@pt,
        "Walther von der Vogelweide (ur. ok. 1170 najprawdopodobniej w Dolnej Austrii, zm. ok. 1230, najprawdopodobniej ko\u0142o W\u00fcrzburga) \u2013 minnes\u00e4nger i poeta przypowie\u015bciowy (Spruchdichter) tworz\u0105cy w j\u0119zyku \u015bredniowysokoniemieckim. Obok utwor\u00f3w lirycznych i mi\u0142osnych Walther von der Vogelweide tworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c utwory dla cel\u00f3w politycznych, s\u0142awi\u0105ce hojno\u015b\u0107 Fryderyka, kr\u00f3la Sycylii, w trakcie jego stara\u0144 o obj\u0119cie tronu \u015awi\u0119tego Cesarza Rzymskiego."@pl,
        "Walther von der Vogelweide naci\u00f3 alrededor de 1170 posiblemente en la actual Baja Austria y muri\u00f3, probablemente en Wurzburgo, alrededor de 1228. Fue uno de los Minnes\u00e4nger m\u00e1s famosos. Se le considera el m\u00e1s importante poeta en alem\u00e1n de la Edad Media."@es,
        "Walther von der Vogelweide, W. de la Vogelsvelde (en al\u00e9manique), (n\u00e9 vers ~1170, lieu de naissance inconnu - ~1230) est le po\u00e8te lyrique allemand le plus c\u00e9l\u00e8bre du Moyen \u00c2ge."@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0444\u043e\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0424\u043e\u0301\u0433\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439\u0434\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Walter  von der Vogelweide, Valter  von der Vogelweide, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1160\u20141170 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1228) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0437\u0430\u043d\u0433\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Walther von der Vogelweide, 1170\u5e74\u9803 - 1230\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4e2d\u9ad8\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u53d9\u60c5\u8a69\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78772012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walther_von_der_Vogelweide>,
        <http://viaf.org/viaf/78772012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4d54dd5-9eae-49d8-9a53-b5cbff13a9e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Codex_Manesse_Walther_von_der_Vogelweide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walther_von_der_Vogelweide.
doremus_artist:79e0cc40-98ca-371c-90a0-de1317de7fec
owl:sameAs viaf:21102386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21102386>.
doremus_artist:7b44b854-9a3a-3298-baca-5942c8856126
owl:sameAs viaf:36924995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36924995>.
doremus_artist:7b6ebe15-764d-3010-b4b6-5ff185e6eff2
owl:sameAs viaf:251025597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251025597>.
doremus_artist:7b7d0008-cad4-39c9-b5cc-cdf4ab482064
owl:sameAs viaf:63851984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63851984>.
doremus_artist:7c218c62-4ae9-35ae-99e3-2c25f538bec1
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Malcolm Bilson (* 24. Oktober 1935) ist ein amerikanischer Pianist."@de,
        "Malcolm Bilson (Los Angeles, 24 octobre 1935) est un pianiste et musicologue am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique des XVIIIe et XIXe si\u00e8cles. Longtemps professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cornell, \u00e0 Ithaca, Bilson est l'un des plus grands instrumentistes et professeur de piano-forte, l'anc\u00eatre du piano moderne et l'instrument utilis\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de Haydn, Mozart et Beethoven."@fr,
        "Malcolm Bilson (Los Angeles, 24 oktober 1935) is een Amerikaans pianist die gespecialiseerd is in de uitvoering van pianomuziek op de fortepiano. Bilson is de Frederick J. Whiton Professor of Music aan de Cornell University, Ithaca, NY. Bilson staat bekend om zijn opnames uit de jaren 1980 op het Archiv-label van de pianoconcerti van Mozart, in samenwerking met John Eliot Gardiner en The English Baroque Soloists."@nl,
        "Malcolm Bilson (born October 24, 1935) is an American pianist and musicologist specializing in 18th- and 19th-century music. He is the Frederick J. Whiton Professor of Music in Cornell University, Ithaca, N.Y. Bilson is one of the foremost players and teachers of the fortepiano; this is the ancestor of the modern piano and was the instrument used in Haydn, Mozart, and Beethoven's time."@en,
        """Malcolm Bilson (ur. 24 pa\u017adziernika 1935 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski pianista specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonaniach na instrumentach historycznych. Profesor Cornell University w Nowym Jorku. Bilson zas\u0142yn\u0105\u0142 seri\u0105 nagra\u0144 koncert\u00f3w fortepianowych Wolfganga Amadeusa Mozarta z towarzyszeniem sir Johna Eliota Gardinera i orkiestry English Baroque Soloists. Zarejestrowa\u0142 komplet sonat fortepianowych Mozarta, Schuberta oraz \u2013 we wsp\u00f3\u0142pracy z sz\u00f3stk\u0105 swoich absolwent\u00f3w \u2013 Beethovena. Nagra\u0142 tak\u017ce DVD "Knowing the Score", w kt\u00f3rym podwa\u017ca szereg podstawowych koncepcji wykonawczych, wed\u0142ug kt\u00f3rych uczy si\u0119 w konserwatoriach i szko\u0142ach muzycznych na ca\u0142ym \u015bwiecie (m.in. odno\u015bnie artykulacji oraz rytmu w dawnych utworach)."""@pl,
        "\u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Bilson; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0434\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0412 1980-\u0435 \u0433\u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442\u043e\u043c \u0413\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b\u00bb \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u2014 \u0440\u0430\u043d\u043d\u044e\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443; \u043f\u043e \u0438\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u043e \u043f\u043e\u044f\u0441\u043d\u044f\u044f \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e"@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30d3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Malcolm Bilson\u30011935\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u697d\u5668\uff08\u9375\u76e4\u697d\u5668\uff09\u594f\u8005\u3001\u7814\u7a76\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85861981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Bilson>,
        <http://viaf.org/viaf/85861981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfcc7b03-8bf9-46e2-8955-66cc80468002>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bilson_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Bilson.
doremus_artist:7cbf29b0-ec95-3162-94fe-be665f22131b
owl:sameAs viaf:165034022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165034022>.
doremus_artist:7cf35408-74fa-3cb3-ba47-2494381afc04
owl:sameAs viaf:7076981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7076981>.
doremus_artist:7dbeb947-f1e3-33ff-89d9-0bd79d23063f
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Daniel Fran\u00e7ois Roth (* 31. Oktober  1942 in M\u00fclhausen, Elsass) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Daniel Fran\u00e7ois Roth (born October 31, 1942 in Mulhouse), is a French organist, composer, and pedagogue."@en,
        "Daniel Roth (ur. 31 pa\u017adziernika 1942), francuski organista i kompozytor. Edukacj\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w konserwatorium w Miluzie. W 1960 rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w konserwatorium w Pary\u017cu, gdzie uko\u0144czy\u0142 z pi\u0119cioma pierwszymi nagrodami nast\u0119puj\u0105ce kierunki: organy i improwizacj\u0119 (1963, Rolande Falcinelli), harmoni\u0119 (1962, Maurice Durufl\u00e9), kontrapunkt i fuga (1963, Marcel Bitsch) i akompaniament fortepianowy (1970, Henriette Puit-Roget. Jego nauczycielem by\u0142a r\u00f3wnie\u017c Marie-Claire Alain."@pl,
        "Par admiration pour Albert Schweitzer, Daniel Roth commence l'\u00e9tude de l'orgue parall\u00e8lement \u00e0 celle du piano et de l'\u00e9criture au Conservatoire de Mulhouse avec le professeur Joseph Victor Meyer. Au Conservatoire de Paris, il obtient cinq Premiers Prix dans les classes de Maurice Durufl\u00e9, Harmonie, de Marcel Bitsch, Contrepoint et Fugue, d'Henriette Puig-Roget, Accompagnement au Piano, et de Rolande Falcinelli, Orgue et Improvisation \u00e0 l'unanimit\u00e9, premier nomm\u00e9.Il \u00e9tudie ensuite l'interpr\u00e9tation de la musique ancienne et se pr\u00e9pare aux concours internationaux avec Marie-Claire Alain. Il \u00e9tait laur\u00e9at de plusieurs concours, comme Arnhem, Munich, Aosta, Prix de haute ex\u00e9cution et d'improvisation des Amis de l'Orgue-Paris et Premier Grand Prix de Chartres en 1971, Interpr\u00e9tation et Improvisa"@fr,
        "\u00c8 l'attuale organista della chiesa di Saint Sulpice a Parigi."@it;
    owl:sameAs viaf:103990650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Roth_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/103990650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48f722aa-402d-4c30-8ffe-60cba7a91d3a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_roth.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Roth_(organist)>.
doremus_artist:7dd358a1-f948-3d89-b5b6-86a0af431294
owl:sameAs viaf:54332632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332632>.
doremus_artist:7eb2109a-e598-37e2-a195-c9efa1239e75
owl:sameAs viaf:5194218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194218>.
doremus_artist:7f7fea2e-779a-3116-9e6b-aa694f13e176
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Paul Bonneau (14 September 1918 - 8 July 1995) was a French conductor and composer."@en,
        "Paul Bonneau est un chef d\u2019orchestre et un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 septembre 1918 \u00e0 Moret-sur-Loing (Seine-et-Marne) et mort le 8 juillet 1995 \u00e0 Conflans-Sainte-Honorine (Yvelines)."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ce\u30fc\uff08Paul Bonneau, 1918\u5e749\u670814\u65e5 - 1995\u5e745\u6708\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bb\u30fc\u30cc\uff1d\u30a8\uff1d\u30de\u30eb\u30cc\u770c\u30e2\u30ec\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30fb\u30ed\u30ef\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u548c\u58f0\u3092\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u3001\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u9678\u8ecd\u306b\u5165\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8efd\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u3081\u9000\u5f79\u3057\u305f\u3002\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f1944\u5e74\u304b\u308930\u5e74\u9593\u3067638\u66f2\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1959\u5e74\u306b\u300c\u30ec\u30fb\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u300d\u3068\u3044\u3046\u5408\u5531\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300f\u300e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u300f\u306a\u3069\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u300111\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300151\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/42024615>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bonneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bonneau.
doremus_artist:8032a79b-43dc-3ef0-a998-746119870fec
owl:sameAs viaf:78508577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78508577>.
doremus_artist:8061f660-4b01-37b6-891d-8e25b34d9009
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edmund J. Pendleton (1 March 1899 \u2013 31 January 1987) was an American composer and musician."@en,
        "Edmund J. Pendleton est un musicien et compositeur n\u00e9 le 1er mars 1899 \u00e0 Cincinnati et mort \u00e0 Paris le 31 janvier 1987. Ce musicien re\u00e7ut sa formation \u00e0 l'Universit\u00e9 Columbia de New York et arriv\u00e9 en France il la compl\u00e9ta aupr\u00e8s de Paul Dukas pour la composition, Charles M\u00fcnch, Pierre Monteux et Igor Markevitch pour la direction d'orchestre. Edmund J. Pendleton fut critique musical au Herald Tribune durant une quinzaine d'ann\u00e9es. Il entretint des relations amicales avec James Joyce, Ernest Hemingway et Pablo Picasso."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_J._Pendleton>,
        <http://viaf.org/viaf/51882050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edmund_J._Pendleton>.
doremus_artist:81331ddf-72cd-3ce8-a154-d9926fd32de4
    rdfs:comment
        "Pascal Nemirovski (born 1962) is a French pianist. In 1981, he was admitted to The Juilliard School on full scholarship (Steinway & Freundlich Fund) and studied with Nadia Reisenberg, pupil of Josef Hofmann and Adele Marcus, pupil of Josef Lhevinne. As a pedagogue, he enjoys an international reputation presenting master classes throughout the world and is often a jury member at international piano competitions. His students are numerous from all over the world amongst them Lise de la Salle and Louis Schwizgebel. Since 2011, He teaches at The Purcell School."@en,
        """Pascal Nemirovski, n\u00e9 le 15 janvier 1962 est un pianiste fran\u00e7ais d\u2019origine ukrainienne. Admis \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 en 1981 \u00e0 la Juilliard School de New York, il obtient plusieurs bourses (Steinway et Freudlich Fund). Il \u00e9tudie avec Nadia Reisenberg, \u00e9l\u00e8ve de Josef Hofmann, puis Ad\u00e8le Marcus, \u00e9l\u00e8ve d'Artur Schnabel et de Josef Lh\u00e9vinne, h\u00e9ritiers de l\u2019\u00e9cole de Leschetizky. De 2006 \u00e0 2016, Pascal Nemirovski est Professeur \u00e0 la Royal Academy of Music de Londres et re\u00e7oit, en 2009, la distinction de "Honorary ARAM". En 2012, il est nomm\u00e9 responsable du D\u00e9partementp\u00e9dagogique (LRAM)."""@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0444\u0440. Pascal Nemirovski; \u0440\u043e\u0434. 1962) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1981\u20141984 \u0433. \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0438 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0412 1990 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0438\u0437 25 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u043c \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u0434\u043b\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u041a\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0421 2006 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30cd\u30df\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Pascal Nemirovski\u30011962\u5e741\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u8840\u3092\u5f15\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27347033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Nemirovski>,
        <http://viaf.org/viaf/27347033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Nemirovski.
doremus_artist:817fb045-77ff-3341-8d41-f3a773b53dce
owl:sameAs viaf:74061947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061947>.
doremus_artist:81a42d0b-6f94-3f7c-8edd-596bcc80586e
owl:sameAs viaf:60240547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60240547>.
doremus_artist:82618759-3c08-3352-b15d-a06c3366bc88
owl:sameAs viaf:47021461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47021461>.
doremus_artist:837dcb95-4d6e-38ef-ad6c-0725815883d4
owl:sameAs viaf:36505257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36505257>.
doremus_artist:83a9812e-80a0-37c0-8a46-41c93db2dbcf
    dbp:birthPlace dbr:Hatch_End;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """("Rick Wright" redirects here. For other uses, see Richard Wright.) Richard William "Rick" Wright (28 July 1943 \u2013 15 September 2008) was an English musician, composer, singer and songwriter. He was a founding member, keyboardist and vocalist of the progressive rock band Pink Floyd, performing on all but one of the group's albums including The Piper at the Gates of Dawn, The Dark Side of the Moon, Wish You Were Here and The Division Bell, and playing on all of their tours."""@en,
        """Richard William Wright (Hatch End, 28 juli 1943 \u2013 Londen, 15 september 2008) was een Engels pianist, keyboardspeler en liedjesschrijver. Hij is het bekendst van zijn carri\u00e8re met Pink Floyd. Wrights spel droeg bij aan de karakteristieke klank van Pink Floyd. Wright zong ook op de achtergrond en soms de hoofdpartij op het podium en in de studio met Pink Floyd (het opmerkelijkst in de nummers "Time", "Us and Them", "Echoes", "Wearing the Inside Out", "Astronomy Domine" en "Mathilda Mother")."""@nl,
        "Richard William Wright (Londres, 28 de julio de 1943-Ib\u00eddem, 15 de septiembre de 2008), m\u00e1s conocido como Rick Wright, fue un m\u00fasico brit\u00e1nico, teclista, cofundador y vocalista del grupo de rock progresivo Pink Floyd, quien adem\u00e1s compuso varios de sus temas."@es,
        "Richard William Wright, conhecido artisticamente como Rick Wright (Londres, 28 de Julho de 1943 \u2014 Londres, 15 de Setembro de 2008), foi um m\u00fasico brit\u00e2nico, tecladista da banda de rock progressivo Pink Floyd."@pt,
        "Richard William Wright, souvent appel\u00e9 Rick Wright, est un musicien britannique n\u00e9 le 28 juillet 1943 \u00e0 Londres et mort le 15 septembre 2008 \u00e0 Londres. Il est principalement connu en tant que clavi\u00e9riste du groupe de rock progressif Pink Floyd."@fr,
        "Richard Wright (Richard William Wright, auch bekannt als Rick Wright; * 28. Juli 1943 in Hatch End, London Borough of Harrow; \u2020 15. September 2008 in Kensington, London), war ein britischer Musiker und Songschreiber. Bekannt wurde er als Keyboarder und S\u00e4nger der Rockband Pink Floyd, die er mitbegr\u00fcndete und der er bis 1981 sowie erneut ab 1987 als Gastmusiker und ab 1992 wieder als vollwertiges Mitglied angeh\u00f6rte."@de,
        "Richard Wright (ur. 28 lipca 1943 w Londynie, zm. 15 wrze\u015bnia 2008) \u2013 brytyjski progresywny muzyk rockowy graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych, d\u0119tych (puzon, tr\u0105bka) a tak\u017ce wiolonczeli i skrzypcach. Najbardziej znany z d\u0142ugoletnich wyst\u0119p\u00f3w z grup\u0105 Pink Floyd. Richard Wright wyda\u0142 dwa solowe albumy. Pierwszym by\u0142 wydany w 1978 roku Wet Dream oraz koncepcyjny Broken China (1996) Zmar\u0142 na raka 15 wrze\u015bnia 2008 roku."@pl,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u0430\u0439\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard William Wright, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0438\u043a \u0420\u0430\u0439\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rick Wright; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943, \u0425\u044d\u0442\u0447-\u042d\u043d\u0434, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0435\u043a\u0441 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Pink Floyd."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0631\u0627\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Richard Wright) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Richard William Wright\u30011943\u5e747\u670828\u65e5 - 2008\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u611b\u79f0\u306f\u300c\u30ea\u30c3\u30af (Rick)\u300d\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u300d\u306e\u5143\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        """\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7"\u91cc\u514b"\u00b7\u8d56\u7279 (\u82f1\u8bed\uff1aRichard William "Rick" Wright\uff0c1943\u5e747\u670828\u65e5\uff0d2008\u5e749\u670815\u65e5)\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u94a2\u7434\u3001\u952e\u76d8\u3001\u58f0\u4e50\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u56e0\u548c\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u662f\u62cd\u6863\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u8d56\u7279\u5f39\u7434\u65f6\u62e5\u6709\u4e30\u5bcc\u8d28\u611f\u7684\u952e\u76d8\u611f\uff0c\u800c\u662f\u4ee4\u5e73\u514b\u7684\u6b4c\u58f0\u522b\u5177\u7279\u8272\u7684\u4e00\u4e2a\u81f3\u5173\u91cd\u8981\u7684\u56e0\u7d20\u3002\u8d56\u7279\u7ecf\u5e38\u5728\u540e\u53f0\u5531\u6b4c\uff0c\u5076\u5c14\u4e5f\u5728\u53f0\u4e0a\u548c\u6f14\u64ad\u5ba4\u4e0e\u5e73\u514b\u00b7\u5f17\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e00\u505a\u4e3b\u5531\uff08\u6700\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u7684\u662f\u6b4c\u66f2\u201c\u65f6\u95f4\u201d\u548c\u201c\u56de\u54cd\u201c\u3001 \u5728\u897f\u5fb7\u5df4\u96f7\u7279\u7ec4\u6210\u7684\u201c\u5929\u6587\u5b66\u591a\u7c73\u5185\u201d\u548c\u201c\u8bb0\u4f4f\u4e00\u5929\u201d\uff09\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:100915713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wright_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100915713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f7e36da-79d8-4219-990d-8e9224d04ebc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rickwright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Wright_(musician)>.
doremus_artist:83c273f8-0087-3a07-be89-80b692a38117
    rdfs:comment
        """Sigurd Berge (1 July 1929 \u2013 1 February 2002) was a Norwegian composer. He graduated in 1952, then studied at the Music Conservatory in Oslo. He studied modern electronic music in Copenhagen and Utrecht. Groundbreaking "modern music" pieces from late 50's to early 80's including Horn Call (1972) and Illuxit (1974). He was the president of the Norsk Komponistforening (Society of Norwegian Composers) from 1985 to 1988. He wrote multiple books and articles about creative use of music."""@en;
    owl:sameAs viaf:76498609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Berge>,
        <http://viaf.org/viaf/76498609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Berge.
doremus_artist:8403145e-61b5-3572-80e5-8c757b0eb918
owl:sameAs viaf:21134369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21134369>.
doremus_artist:84069275-abb1-3135-a304-b36f5059c8de
owl:sameAs viaf:24798963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798963>.
doremus_artist:842af9fd-7192-3e38-b3c4-d6c0cb2dadb9
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    rdfs:comment
        "Petteri Iivonen (born August 14, 1987) is a Finnish violinist. He has studied at the Sibelius Academy, University of Southern California and the Tel Aviv University with Hagai Shaham. In 2005 he won the National Violin Competition in Kuopio, Finland and in 2010 he got 2nd Prize in the International Jean Sibelius Violin Competition. Iivonen's debut album called Art of the Violin was released by Linn Records in 2009. In 2010 his Israeli debut took place at the Mann Auditorium in Tel Aviv with maestro Zubin Mehta. His special hobby is aerobatics flying with glider plane."@en;
    owl:sameAs viaf:232507025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petteri_Iivonen>,
        <http://viaf.org/viaf/232507025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petteri_Iivonen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petteri_Iivonen.
doremus_artist:84703367-da27-3e36-9ebc-425eddd4f74b
owl:sameAs viaf:12154693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12154693>.
doremus_artist:84de270c-8be8-3297-acbd-b3b7749007b2
owl:sameAs viaf:14972676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972676>.
doremus_artist:8519c2db-5093-36ab-88c0-3765d7ef4449
owl:sameAs viaf:152631392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152631392>.
doremus_artist:859c16aa-64d4-3dd7-89ec-197173d7a543
    dbp:birthPlace dbr:Sondershausen;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        """Hugo Riemann (Leipzig, 18 de julio de 1849 \u2013 10 de julio de 1919), fue un music\u00f3logo y pedagogo alem\u00e1n. Riemann naci\u00f3 en Grossmehlra, cerca de Sondershausen. Se educ\u00f3 en Derecho y en otros asuntos en Berl\u00edn y T\u00fcbingen. Despu\u00e9s de haber pasado la Guerra Franco-Alemana decidi\u00f3 dedicar su vida a la m\u00fasica, y estudi\u00f3 en consecuencia en el Conservatorio de Leipzig. Despu\u00e9s se mud\u00f3 a Bielefeld por algunos a\u00f1os siendo un profesor, pero posteriormente regres\u00f3 a Leipzig como "Privatdozent" en la Universidad. Riemann se fue a Bromberg en 1880, pero por 1881 y 1890 fue un profesor de piano y teor\u00eda en el Conservatorio de Hamburgo. Desempe\u00f1\u00f3 un puesto en Wiesbaden (1890-95), pero finalmente regres\u00f3 a la Universidad de Leipzig como maestro. En 1901 fue nombrado oficialmente profesor."""@es,
        "Hugo Riemann , n\u00e9 \u00e0 Gro\u00df-Mehlra bei Sondershausen (Thuringe) le 18 juillet 1849 et mort \u00e0 Leipzig le 10 juillet 1919, est un musicologue allemand, principalement connu gr\u00e2ce \u00e0 son dictionnaire de musique, le Riemanns Musiklexikon."@fr,
        "Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann (* 18. Juli 1849 in Gro\u00dfmehlra bei Sondershausen (Th\u00fcringen); \u2020 10. Juli 1919 in Leipzig) war ein deutscher Musiktheoretiker, Musikhistoriker, Musikp\u00e4dagoge und Musiklexikograph. Sein wohl bekanntestes Werk, das \u201eRiemann Musiklexikon\u201c, ist bis heute ein anerkanntes Standardwerk der Musiktheorie und Musikgeschichte."@de,
        "Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann (18 July 1849 \u2013 10 July 1919) was a German music theorist and composer."@en,
        "Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann (18 de julho de 1849, Gro\u00dfMehlra pr\u00f3ximo \u00e0 Sondershausen \u2013 10 de Julho de 1919, Leipzig) foi um music\u00f3logo, historiador da m\u00fasica e pedagogo musical alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann (Gro\u00df-Mehlra bij Sondershausen (Th\u00fcringen), 18 juli 1849 \u2013 Leipzig, 10 juli 1919) was een Duitse musicoloog en muziektheoreticus. Riemann studeerde rechten in Berlijn en T\u00fcbingen. Na de Frans-Duitse Oorlog van 1870, waarin hij als soldaat vocht, besloot hij naar het conservatorium te gaan en zijn leven te wijden aan de muziek. Hij deed dit in Leipzig, waar hij - na zijn afstuderen en na een kort uitstapje naar Bielefeld - zich in 1875 vestigde als priv\u00e9docent. Van 1881 tot 1890 was hij als pianodocent verbonden aan het conservatorium van Hamburg. Daarna had hij een soortgelijke betrekking in Wiesbaden. Midden jaren negentig keerde hij terug naar Leipzig om eerst docent en vanaf 1901 hoogleraar in de muziektheorie te worden aan de universiteit aldaar. Rieman"@nl,
        "Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann (ur. 18 lipca 1849 w Grossmehlra ko\u0142o Sondershausen, zm. 10 lipca 1919] w Lipsku) \u2013 niemiecki muzykolog, autor licznych prac z wielu obszar\u00f3w muzykologii."@pl,
        "Talvolta in letteratura (perlopi\u00f9 saggi di teoria musicale e musicologia, ma non solo) ci si riferisce al cognome Riemann, ma la cosa potrebbe indurre a confondersi con il matematico Bernhard Riemann, personalit\u00e0 culturale pi\u00f9 celebre del musicologo in questione."@it,
        "\u0425\u0443\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u0443\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0443\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430\u043d, \u043d\u0435\u043c. Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann; 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1849, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043c\u0435\u043b\u044c\u0440\u0430 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0417\u043e\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1919, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0434\u0430. \u0420\u0438\u043c\u0430\u043d \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XIX \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\uff08Karl Wilhelm Julius Hugo Riemann 1849\u5e741\u670818\u65e5 - 1919\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30b4\u30fc\u30ae\u30af\u3092\u9020\u8a9e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8180179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Riemann>,
        <http://viaf.org/viaf/8180179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugo_Riemann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Riemann.
doremus_artist:869d5782-06ed-3615-a6b1-ed07c63adf2d
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Jennifer Jean Warnes (* 3. M\u00e4rz 1947 in Seattle, Washington) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin."@de,
        """Jennifer Jean Warnes (Seattle, 3 maart 1947) is een Amerikaanse zangeres. Al op 7-jarige leeftijd kreeg Jennifer Warnes haar eerste platencontract aangeboden, wat door haar vader werd afgewezen. Op 9-jarige leeftijd maakte ze alsnog haar debuut als professioneel zangeres door, gekleed in de Amerikaanse vlag en begeleid door 300 accordeons, het lied "The Star Sprangled Banner" te zingen in het Shrine Auditorium in Los Angeles. Na de middelbare school koos Jennifer Warnes aanvankelijk voor de folk-muziek, in die tijd erg populair. In 1968 bracht ze haar eerste LP uit. In datzelfde jaar verscheen ze in de televisieshow "The Smothers Brothers Comedy Hour"."""@nl,
        """Jennifer Jean Warnes (Seattle, Washington, Estados Unidos, 3 de mar\u00e7o de 1947) \u00e9 uma cantora, compositora, arranjadora e produtora musical americana.Ficou mundialmente conhecida quando participou com Joe Cocker na can\u00e7\u00e3o "Up Where We Belong" tema do filme An Officer and a Gentleman, e "(I've Had) The Time of My Life" (em dueto com Bill Medley tema do filme Dirty Dancing)."""@pt,
        "Jennifer Jean Warnes (born March 3, 1947) is an American singer, songwriter, arranger and record producer. Famous for her compositions, interpretations and her extensive repertoire as a vocalist on movie soundtracks, she is also a close friend and collaborator of Canadian singer-songwriter and poet Leonard Cohen."@en,
        "Jennifer Jean Warnes (n. 3 de marzo de 1947 en Seattle, Estados Unidos) conocida como Jennifer Warnes, es una cantante, compositora y actriz estadounidense. Ha logrado ser famosa a lo largo de toda su carrera, con \u00e9xitos como \u00abRight Time of the Night\u00bb (1977), \u00abUp Where We Belong\u00bb junto a Joe Cocker y varios m\u00e1s. Tres canciones interpretadas por ella se llevaron el \u00d3scar a la mejor canci\u00f3n original: \u00abIt Goes Like It Goes\u00bb de la pel\u00edcula Norma Rae (1979), la mencionada \u00abUp Where We Belong\u00bb de Oficial y caballero (1982) y \u00ab(I've Had) The Time of My Life\u00bb de Dirty Dancing (1987), junto a Bill Medley."@es,
        "Jennifer Jean Warnes (n\u00e9e le 3 mars 1947 \u00e0 Seattle) est une compositrice et chanteuse am\u00e9ricaine. Elle est surtout connue pour avoir interpr\u00e9t\u00e9 des duos avec Joe Cocker et Bill Medley (bande originale du film Dirty Dancing). Jennifer Warnes a collabor\u00e9 avec Ian Tyson, Warren Zevon."@fr,
        "Jennifer Warnes (ur. 3 marca 1947 w Seattle) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i producentka, znana g\u0142\u00f3wnie z piosenki (I've Had) The Time of My Life, wykonanej w duecie z piosenkarzem, Billem Medleyem."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0414\u0436\u0438\u043d \u0423\u043e\u0440\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jennifer Jean Warnes; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u2014 \u00abUp Where We Belong\u00bb, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e \u041a\u043e\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u0438 \u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u00bb, \u0438 \u00ab(I\u2019ve Had) The Time of My Life\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u043c \u041c\u0435\u0434\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044f\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b\u00bb. \u041e\u0431\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 Billboard Hot 100."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Jennifer Warnes\u30011947\u5e743\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56804007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Warnes>,
        <http://viaf.org/viaf/56804007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f140aa6-b99b-4f79-ae33-96018af87fa3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Warnes.
doremus_artist:86a7701c-4031-343c-98ad-74ece07348be
owl:sameAs viaf:24812660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812660>.
doremus_artist:86b1dcd0-99db-3085-9390-e0670b63d413
owl:sameAs viaf:44586786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44586786>.
doremus_artist:87650de6-1ce2-3c93-baac-45311db93dba
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Daniel Sternefeld (Antwerp, 27 November 1905 \u2013 Brussels, 2 June 1986) was a Belgian composer and conductor."@en,
        "Daniel Sternefeld (Antwerpen, 27 november 1905 \u2013 Ukkel, 2 juni 1986) was een Belgisch componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Daniel Sternefeld, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 27 novembre 1905 et mort \u00e0 Uccle le 2 juin 1986 (\u00e0 80 ans), est un compositeur, professeur de musique et chef d'orchestre belge."@fr,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Daniel Sternefeld\u30011905\u5e7411\u670827\u65e5 - 1986\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117203460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Sternefeld>,
        <http://viaf.org/viaf/117203460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Sternefeld.
doremus_artist:87ad3578-5d3e-3bbd-a7b8-01793f8976c5
owl:sameAs viaf:74037195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037195>.
doremus_artist:88005885-f639-3f72-850f-96f3a943d05c
owl:sameAs viaf:48788711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48788711>.
doremus_artist:88daa705-5378-3658-9b78-350e8655ab60
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Horovitz (* 26. Mai 1926 in Wien, \u00d6sterreich) ist ein britischer Komponist und Dirigent. Er besuchte ab 1936 das Akademische Gymnasium in Wien und wurde 1938 aufgrund seiner j\u00fcdischen Abstammung mit einer Vielzahl von Mitsch\u00fclern unter dem zynischen Begriff \u201eUmschulung\u201c der Schule verwiesen. Kurz danach emigrierte er mit seiner Familie nach England. Dort studierte er Musik und moderne Sprachen am New College in Oxford. Danach ging er ans Royal College of Music in London und studierte bei Gordon Jacob Komposition. Anschlie\u00dfend vervollst\u00e4ndigte er seine Studien der Komposition noch ein Jahr bei Nadia Boulanger in Paris. Seine musikalische Laufbahn begann er 1950 bis 1951 als Musik-Direktor der Bristol Old Vic Company in Bristol. Anschlie\u00dfend war er als Ballett- und Operndirigent bei v"@de,
        "Joseph Horovitz (born 26 May 1926) is a British composer and conductor."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Horovitz; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 1938 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431\u0430 \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435. \u0412 1950 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 Old Vic \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435. \u0421 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0423\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c: \u0413\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0446\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430, \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0430, \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b, \u0442\u0443\u0431\u044b \u0438 \u0433\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u2014 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u00bb (1953), \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u041d\u043e\u0439 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u0432\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0437\u043e\u043e\u043f\u0430\u0440\u043a\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Captain Noah and His Floating"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Joseph Horovitz, 1926\u5e745\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u51fa\u8eab\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u30021938\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u97f3\u697d\u3068\u8a00\u8a9e\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u3088\u308a\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u300c\u30ea\u30ea\u30fc\u300d\u300c\u30a6\u30a7\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u7269\u8a9e\u300d\u300c\u5171\u72af\u8005\u300d\u306a\u3069\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u4e0d\u601d\u8b70\u306e\u56fd\u306e\u30a2\u30ea\u30b9\u300f\uff081953\uff09\u306a\u306916\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30012\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3001\u82f1\u56fd\u5f0f\u30d6\u30e9\u30b9\u30d0\u30f3\u30c9\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002 1959\u5e74\u306b\u30b3\u30e2\u30f3\u30a6\u30a7\u30eb\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74274253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Horovitz>,
        <http://viaf.org/viaf/74274253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46d6ba3-9544-4432-8d47-9cc7d364165f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Horovitz.
doremus_artist:896744c2-991a-35bd-8431-51a369b14054
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Constantine_(Alg√©rie)>;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Ad\u00e8s est un auteur et producteur de disques fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Constantine (Alg\u00e9rie) le 20 janvier 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 17 juillet 1992."@fr;
    owl:sameAs viaf:66462494;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Ad\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/66462494>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Ad√®s.
doremus_artist:8b2efaa0-8435-3f2a-ab09-592bdb4bdf74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Habra,_California>;
    rdfs:comment
        "Jeannine Altmeyer (* 2. Mai 1948 in La Habra bei Los Angeles) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Jeannine Altmeyer (2 May 1948, Pasadena, California) is an American soprano who had a prolific international opera career during the 1970s through the 1990s. Particularly admired for her portrayal of Wagner and Strauss heroines, she notably sang Br\u00fcnnhilde under Marek Janowski on the 1982 recording of The Ring Cycle which won a Grammy Award for Best Opera Recording."@en,
        "Jeannine Altmeyer es una soprano estadounidense nacida el 2 de mayo de 1948 en La Habra, California. Disc\u00edpula de Martial Singher, Lotte Lehmann y George London, debut\u00f3 en el Metropolitan Opera en 1971 como la voz celestial de Don Carlo y en Chicago como Freia en El oro del Rhin. En el teatro neoyorquino cant\u00f3 en peque\u00f1os roles en Carmen, Aida, La Valquiria y La flauta m\u00e1gica. Se destac\u00f3 como soprano l\u00edrica wagneriana en Europa, consagr\u00e1ndose en el Festival de Bayreuth como Sieglinde en La Valquiria en la producci\u00f3n del centenario dirigida por Pierre Boulez registrada posteriormente en 1983."@es;
    owl:sameAs viaf:18379536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannine_Altmeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/18379536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeannine_Altmeyer.
doremus_artist:8b858894-7ce4-3faa-8e68-c1804c89671b
    dbp:birthPlace res:Suisse;
    dbp:deathPlace res:Suisse;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9-Fran\u00e7ois Marescotti, n\u00e9 le 30 avril 1902 \u00e0 Carouge  et mort le 18 mai 1995 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un compositeur suisse, n\u00e9 d\u2019un p\u00e8re italien et d\u2019une m\u00e8re savoyarde."@fr;
    owl:sameAs viaf:61691130;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Fran\u00e7ois_Marescotti>,
        <http://viaf.org/viaf/61691130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©-Fran√ßois_Marescotti.
doremus_artist:8ba32abe-be20-33b9-8d68-39f0396d3253
owl:sameAs viaf:57725885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57725885>.
doremus_artist:8bd6c23e-1359-314b-822f-34bcb9af9a75
owl:sameAs viaf:226091669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226091669>.
doremus_artist:8c2aec28-1a25-36b0-8eb0-9f851ae04421
owl:sameAs viaf:46960340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960340>.
doremus_artist:8d35c28a-ed17-302e-90c1-011b14fa73aa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mission,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        "Allan James Monk, OC (born August 19, 1942 in Mission, British Columbia) is a Canadian baritone singer. He appeared in the 1982 film adaptation of La Traviata. Monk was born in Mission, British Columbia and grew up in Burnaby, British Columbia, where both of his parents were involved in a musical chorus where Monk was first exposed to opera. He moved with his family to Calgary, where he participated in summer programs at the Banff School of Fine Arts. His first principal role was with the San Francisco Opera in 1966. He moved to Teaneck, New Jersey in the mid-1970s to be able to perform with the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:46957500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Monk>,
        <http://viaf.org/viaf/46957500>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allan_Monk.
doremus_artist:8d9681bb-7e6c-3f78-8392-48e2e08941be
owl:sameAs viaf:27253988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253988>.
doremus_artist:8e2e69bc-c503-3db4-b207-0fbd3bbeeb2c
owl:sameAs viaf:2659031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659031>.
doremus_artist:8e40f79f-00b7-336b-a77b-44c51e47a5d2
owl:sameAs viaf:43527236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43527236>.
doremus_artist:8eba9782-fe5e-3357-902b-3e79ba6327cf
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelonnette;
    rdfs:comment
        "Jacques Thibaud (* 27. September 1880 in Bordeaux; \u2020 1. September 1953 am Mont Cemet bei Barcelonnette, Franz\u00f6sischen Alpen) war einer der f\u00fchrenden franz\u00f6sischen Violinisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jacques Thibaud (27 de septiembre de 1880 - 1 de septiembre de 1953) fue un violinista franc\u00e9s."@es,
        "Jacques Thibaud (Bordeaux, 27 september 1880 - Franse Alpen, 1 september 1953) was een Franse violist."@nl,
        "Jacques Thibaud (French pronunciation: \u200b[\u0292ak tibo]; 27 September 1880 \u2013 1 September 1953) was a French violinist."@en,
        "Jacques Thibaud (ur. 27 wrze\u015bnia 1880 w Bordeaux, zm. 1 wrze\u015bnia 1953 na Mt. Cemet w Alpach Francuskich) \u2013 skrzypek francuski. Studiowa\u0142 1893\u20131896 w Konserwatorium Paryskim u Martina Marsicka, jednocze\u015bnie zarabiaj\u0105c na utrzymanie gr\u0105 na skrzypcach w paryskim Caf\u00e9 Rouge. Zosta\u0142 tam odkryty przez dyrygenta \u00c9douard Colonne\u2019go, kt\u00f3ry zaanga\u017cowa\u0142 go do swojej orkiestry. W 1898 zosta\u0142 solist\u0105 zespo\u0142u, odnosz\u0105c wiele sukces\u00f3w. Jako wirtuoz koncertowa\u0142 w wielu krajach Europy oraz w USA. Z dwoma bra\u0107mi \u2013 pianist\u0105 i wiolonczelist\u0105 \u2013 utworzy\u0142 trio."@pl,
        "Jacques Thibaud est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 27 septembre 1880 et mort accidentellement dans la catastrophe a\u00e9rienne du Mont Cimet, pr\u00e8s de Barcelonnette dans les Alpes fran\u00e7aises, le 1er septembre 1953."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0422\u0438\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Thibaud; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430, \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e."@ru,
        "\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306f\u65e9\u304f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30018\u6b73\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304d\u300113\u6b73\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021896\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306f\u3001\u751f\u6d3b\u8cbb\u306e\u305f\u3081\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30ab\u30d5\u30a7\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u305f\u3068\u3053\u308d\u3092\u6307\u63ee\u8005\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30cc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u308b\u3002\u4ee5\u5f8c\u305f\u3073\u305f\u3073\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u30021905\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\uff08\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\uff09\u3002\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u306f1906\u5e7412\u670828\u65e5\u306b\u30ea\u30fc\u30eb\u5e02\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30021923\u5e74\u3001\u521d\u6765\u65e5\u30021936\u5e74\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002\u3053\u306e\u6765\u65e5\u6642\u306b\u65e5\u672c\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u6771\u4eac\u5439\u8fbc\u6240\u3067\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001JOAK\u653e\u9001\u5c40\u304b\u3089\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u62d2\u5426\u3057\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u958b\u50ac\u3001\u4ee5\u5f8c\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u82e5\u624b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u767b\u7adc\u9580\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u8482\u5965\uff08{{lang-fr|Jacques Thibaud\uff0c1880\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1953\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u8482\u5965\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u5c14\u591a\uff0c\u572813\u5c81\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u4e50\u5b66\u9662(Conservatorie de Paris)\u4e4b\u524d\u8ddf\u968f\u5176\u7236\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u30021896\u5e74\u4ed6\u540c\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u8499\u7279(Pierre Monteux)\uff08\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u4e86\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5bb6\uff09\u8054\u624b\u83b7\u5f97\u4e86\u5b66\u9662\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5956\u3002\u4ed6\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7684\u6218\u6597\u4e2d\u4e0d\u5e78\u53d7\u4f24\uff0c\u56e0\u6b64\u968f\u540e\u4ed6\u4e0d\u5f97\u4e0d\u91cd\u64cd\u65e7\u4e1a\u30021943\u5e74\u4ed6\u4e0e\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u6717(Marguerite Long)\u8054\u624b\u521b\u7acb\u4e86\u4e00\u9879\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u94a2\u7434\u7684\u5927\u8d5b\uff0c\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u6717-\u96c5\u514b\u00b7\u8482\u5965\u56fd\u9645\u6bd4\u8d5b\u3002 \u540c\u65f6\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u72ec\u594f\u8005\uff0c\u8482\u5965\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u8457\u540d\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u72b9\u5176\u662f\u540c\u94a2\u7434\u5bb6\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u79d1\u5c14\u6258(Alfred Cortot)\u548c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u5e15\u4f2f\u6d1b\u00b7\u5361\u85a9\u723e\u65af(Pablo Casals)\u7ec4\u6210\u7684\u94a2\u7434\u4e09\u91cd\u594f\u3002 1953\u5e74\uff0c\u5f53\u4ed6\u642d\u4e58\u6cd5\u56fd\u822a\u7a7a\u516c\u53f8\u822a\u73ed\u65f6\uff0c\u98de\u673a\u649e\u4e0a\u4e86\u6cd5\u56fd\u963f\u5c14\u5351\u65af\u5c71\uff0c\u673a\u4e0a\u4eba\u5458\u5168\u90e8\u9047\u96be\u3002\u4ed6\u7684\u90a3\u628a1720\u5e74\u65af\u7279\u62c9\u5e95\u74e6\u5229\u63d0\u7434\u4e5f\u968f\u7740\u4ed6\u5316\u4e3a\u7070\u70ec\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39519774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Thibaud>,
        <http://viaf.org/viaf/39519774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Thibaud_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Thibaud.
doremus_artist:9069f69c-9cb9-382d-8170-2030398c1ee4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Simonin (* 18. April 1905 in Paris; \u2020 15. Februar 1980) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Szenarist, Autor von Kriminalromanen und Lexikograf des Argot."@de,
        "Albert Simonin (18 de abril de 1905 \u2013 15 de febrero de 1980) fue un escritor y guionista franc\u00e9s, autor de novelas polic\u00edacas en las que se utilizaba el argot en el \u00e1mbito de la delincuencia organizada francesa. Su trilog\u00eda de \u00e9xito dedicada a un envejecido mafioso, Max le Menteur, fue adaptada al cine (Touchez pas au grisbi, Le cave se rebiffe y Les Tontons flingueurs)."@es,
        "Albert Simonin (1905\u20131980) was a French novelist and scriptwriter. He was born in the La Chapelle quarter of the 18th arrondissement of Paris. His father was a florist. Albert was orphaned by the age of 16. His novel Touchez Pas au Grisbi featuring the Parisian gangster Max le Menteur was turned into a movie starring Jean Gabin that is regarded as a classic example of French film noir. Simonin also wrote the script for the movie."@en,
        "Albert Simonin (Parijs, 18 april 1905 - aldaar, 15 februari 1980) is een Franse schrijver en scenarist. Hij schreef vooral politieromans en scenario's voor politiefilms. Hij maakte heel dikwijls gebruik van argot. Simonin is een van de schrijvers die na de Tweede Wereldoorlog het genre van de s\u00e9rie noire, overgewaaid uit de Verenigde Staten, in Frankrijk gestalte hebben gegeven."@nl,
        "Albert Simonin, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 avril 1905 et mort le 15 f\u00e9vrier 1980 dans la m\u00eame ville, est un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, auteur de romans policiers illustrant l'usage de l'argot dans le milieu. Sa trilogie \u00e0 succ\u00e8s consacr\u00e9e \u00e0 un truand vieillissant, Max le Menteur, a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cran (Touchez pas au grisbi, Le cave se rebiffe et Grisbi or not Grisbi devenu Les Tontons flingueurs)."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e2\u30ca\u30f3\uff08Albert Simonin, 1905\u5e74 - 1980\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109392400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Simonin>,
        <http://viaf.org/viaf/109392400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b56c9da-5f73-4572-919d-fa91ba53991b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Simonin.
doremus_artist:906d2a51-9112-34e8-948e-24b9517b00ba
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Sainte-Anne-de-la-Pocati√®re,_Quebec>;
    dbp:deathPlace dbr:La_Pocati√®re;
    rdfs:comment
        "Charles Richard (10 March 1900 \u2013 31 May 1978) was a Progressive Conservative party member of the Canadian House of Commons. Born in Sainte-Anne-de-la-Pocati\u00e8re, Quebec, he was a dental surgeon by career. Richard's first attempt at a House of Commons seat was in the 1935 federal election at Kamouraska, where he was defeated by Joseph Georges Bouchard of the Liberal party. During World War II Richard was a member of the Royal Canadian Dental Corps. At one time he also served as vice-president of Quebec's provincial dental society (Soci\u00e9t\u00e9 dentaire de Qu\u00e9bec)."@en,
        "Charles Richard (n\u00e9 le 10 mars 1900 et mort le 31 mai 1978) est un chirurgien, dentiste et homme politique f\u00e9d\u00e9ral du Qu\u00e9bec. N\u00e9 \u00e0 Sainte-Anne-de-la-Pocati\u00e8re dans la r\u00e9gion du Bas-Saint-Laurent, M. Richard fut capitaine dans le Corps dentaire royal canadien durant la Seconde Guerre mondiale. Il esseya d'\u00eatre \u00e9lu une premi\u00e8re fois \u00e0 titre de d\u00e9put\u00e9 du Parti conservateur dans la circonscription de Kamouraska en 1935, mais fut d\u00e9fait par le lib\u00e9ral Joseph Georges Bouchard. \u00c9lu d\u00e9put\u00e9 progressiste-conservateur en 1958, il fut d\u00e9fait en 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:11916912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/11916912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Richard.
doremus_artist:90862b76-3765-38a0-8ae8-a3a472ff9bbe
owl:sameAs viaf:44510634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510634>.
doremus_artist:90ca1818-a6c5-3a21-94a5-cac57121c815
    dbp:birthPlace dbr:Rimpar;
    dbp:deathPlace dbr:Meiningen;
    rdfs:comment
        "Carl Andreas G\u00f6epfert (1768 \u2013 1818) was a German virtuoso clarinettist, and composer. G\u00f6epfert composed in several genres, including symphonies, concerti, wind ensembles, sonatas, and songs. Carl Andreas G\u00f6epfert, in his lifetime salaried Chamber Musician to the Duke of Saxe-Meiningen, excellent virtuoso on the clarinet and admirable composer, was born on 16 January 1768 in Rimpar near W\u00fcrzburg, the son of a surgical officer. Initially taught singing, piano and organ by the local schoolmaster, his preference for the clarinet led him in 1780 to the celebrated W\u00fcrzburg clarinet virtuoso Philipp Meissner, who may also have taught him the rudiments of composition. G\u00f6epfert's rapidly acquired phenomenal skill on the clarinet led to his being engaged as first clarinettist of the Meiningen court "@en,
        "Carl Andreas G\u00f6pfert (* 16. Januar 1768 in Rimpar bei W\u00fcrzburg; \u2020 11. April 1818 in Meiningen) war ein deutscher Komponist und Musiker des Barock. Er wird als Meininger Mozart bezeichnet, weil sein Werk \u00e4hnlich vielseitig ist wie jenes von Wolfgang Amadeus Mozart. G\u00f6pferts Hauptinstrument war die Klarinette, er spielte aber auch Klavier und Orgel."@de;
    owl:sameAs viaf:46966636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Andreas_G\u00f6pfert>,
        <http://viaf.org/viaf/46966636>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Andreas_G√∂epfert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Andreas_G√∂pfert.
doremus_artist:915b863c-f0ef-31a7-94c6-963bbb50b612
owl:sameAs viaf:7652648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652648>.
doremus_artist:93528ab8-e9fb-38e2-a53b-92b7da251030
owl:sameAs viaf:56917837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56917837>.
doremus_artist:93e32f03-13e4-3ae6-946d-60fc4ddc0797
owl:sameAs viaf:46270442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46270442>.
doremus_artist:944ca673-b76a-3b42-8c7c-70842a4b58aa
    owl:sameAs viaf:22139423;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22139423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c767ee8-9339-4f6b-a305-c942b15f0071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Wilhelm_Busch.
doremus_artist:950b692e-b722-313d-b413-54c6259338e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hopkinsville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir Moore. Robin Moore \u0152uvres principales French Connection Robert Lowell Moore, Jr., dit Robin Moore, n\u00e9 le 31 octobre 1925 \u00e0 Boston dans le Massachusetts (\u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 la suite d'une maladie, est un \u00e9crivain am\u00e9ricain."@fr,
        """Robert Lowell "Robin" Moore, Jr. (October 31, 1925 \u2013 February 21, 2008) was an American writer who is most known for his books The Green Berets, The French Connection: A True Account of Cops, Narcotics, and International Conspiracy and, with Xaviera Hollander and Yvonne Dunleavy, The Happy Hooker: My Own Story. At the time of his death, Moore was residing in Hopkinsville, Kentucky (home to Fort Campbell and the 5th Special Forces Group) where he was working on his memoirs as well as three other books."""@en,
        "Robin Moore (eigentlich Robert Lowell Moore, Jr.; * 31. Oktober 1925 in Concord, Massachusetts; \u2020 21. Februar 2008 in Hopkinsville, Kentucky) war ein US-amerikanischer Autor und Drehbuchautor."@de,
        """\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u00ab\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u00bb \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Lowell "Robin" Moore, Jr, 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0442\u043e\u0432\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u00ab\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u043d\u043e\u0439\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0425\u0435\u0439\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0443\u0440\u0430."""@ru;
    owl:sameAs viaf:94356913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/94356913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Moore.
doremus_artist:951d10ea-3a79-357b-8bf7-9dccf7a95456
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        """Robert "Bob" Chilcott (* 9. April 1955 in Plymouth) ist ein britischer Komponist, Chorleiter und S\u00e4nger. Chilcott sang im Choir of King\u2019s College, Cambridge, sowohl als Knabe als auch als Student. In einer Aufnahme des Requiem von Gabriel Faur\u00e9 unter David Willcocks von 1967 sang er als Knaben-Sopran das Solo Pie Jesu. Im Jahr 1985 trat er den King\u2019s Singers bei und geh\u00f6rte ihnen 12 Jahre lang als Tenor an. Seit 1997 ist er freischaffender Komponist."""@de,
        """Robert "Bob" Chilcott (born 9 April 1955) is a British choral composer, conductor, and singer, based in Oxford, England. Born in Plymouth, Chilcott sang in the Choir of King's College, Cambridge, both as a boy and as a university student. He performed the Pie Jesu of Faur\u00e9's Requiem on the 1967 King's College recording. In 1985 he joined the King's Singers, singing tenor for 12 years. He has been a composer since 1997. Chilcott was the conductor of the chorus at the Royal College of Music in London for seven years, and is Principal Guest Conductor of the BBC Singers."""@en,
        """\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb"\u30dc\u30d6"\u30fb\u30c1\u30eb\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Robert "Bob" Chilcott\u30011955\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5408\u5531\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5730\u65b9\u306e\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3092\u4e3b\u306a\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:119561597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Chilcott>,
        <http://viaf.org/viaf/119561597>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Chilcott,_January_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Chilcott.
doremus_artist:957d8361-2370-3c82-9e66-b5cfedc411fa
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9-Fr\u00e9d\u00e9ric Eler (n\u00e9 en Alsace en 1764 et mort \u00e0 Paris le 29 avril 1821) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Fr\u00e9d\u00e9ric_Eler>,
        <http://viaf.org/viaf/34720206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©-Fr√©d√©ric_Eler.
doremus_artist:967b985c-397b-385d-8912-3a43588cfdb0
    owl:sameAs viaf:63619924;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63619924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/248024d7-41ae-48d9-8484-16ee21a140f4>.
doremus_artist:993f7dc9-c370-3efa-9e4e-88f851121c49
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre-Antoine-Augustin (17 September 1755, Paris \u2013 22 May 1832, Paris), chevalier de Piis was a French dramatist and man of letters. With Pierre-Yves Barr\u00e9 he was one of the co-founders of Paris's Th\u00e9\u00e2tre du Vaudeville. He was the son of Pierre-Joseph de Piis, chevalier de Saint-Louis and major to the Cap Fran\u00e7ais, and as such was intended for service in France's colonial army. However, due to his delicate health, he gave up the military and completed at the coll\u00e8ge d'Harcourt the studies he had begun at the Louis le-Grand."@en,
        "Pierre-Antoine-Augustin, chevalier de Piis, issu de la famille de Pins, n\u00e9 le 17 septembre 1755 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 22 mai 1832, est un haut fonctionnaire de police, homme de lettres et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27070241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Antoine-Augustin_de_Piis>,
        <http://viaf.org/viaf/27070241>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AntoinePierreAugustindePiis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Antoine-Augustin_de_Piis.
doremus_artist:99498157-fe64-3b64-a792-114c94987b54
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Rimouski;
    rdfs:comment
        "Joseph Bonnet (17 March 1884 \u2013 2 August 1944) was a French composer and organist. One of the major French pipe organ players, Joseph Bonnet was born in Bordeaux. He first studied with his father, an organist at St. Eulalie. At the age of 14, he became official organist, first at St. Nicholas and almost immediately at St. Michael. Bonnet also attended classes with Alexandre Guilmant at the Conservatoire de Paris. A few years later he finished with a first prize and, in 1906 was selected to become the organist at St. Eustache, Paris. In 1911 he had the privilege of succeeding Guilmant as concert organist at the conservatoire. He was actively teaching at this time and one of his notable students from his earlier years was Canadian organist Henri Gagnon."@en,
        "Joseph Bonnet (ur. 17 marca 1884 w Bordeaux, zm. 2 sierpnia 1944 w Sainte-Luce) \u2013 francuski kompozytor i organista. Ucze\u0144 Louisa Vierne'a."@pl,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet (* 17. M\u00e4rz 1884 in Bordeaux; \u2020 2. August 1944 bei Rimouski) war einfranz\u00f6sisch-kanadischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Bonnet war bereits ab 1898 Organist an Saint-Nicolas sp\u00e4ter an Saint-Michel in Bordeaux. Ab 1901 studierte er in Paris Orgel beiCharles Tournemire, Alexandre Guilmant und Louis Vierne. 1906 erhielt er am Conservatoire de Paris den ersten Preis im FachOrgel."@de,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet (Bordeaux, 17 maart 1884 - Sainte-Luce, Canada, 2 augustus 1944) was een Frans organist en componist."@nl,
        "Joseph \u00c9lie Georges Marie Bonnet, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 17 mars 1884, et mort \u00e0 Sainte-Luce-sur-Mer, Qu\u00e9bec (Canada), le 2 ao\u00fbt 1944, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:98704976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bonnet>,
        <http://viaf.org/viaf/98704976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8cf8cb1-9406-444e-9692-5d12dc7c9ae9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Bonnet.
doremus_artist:99cee420-d358-32fe-b16a-7ecb95cb4e94
owl:sameAs viaf:27329635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329635>.
doremus_artist:9a2bfa25-fe27-318b-97a5-b606c60747c5
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Liane Foly (born in Lyon on 16 December 1962) is a popular French blues and jazz singer, actress, presenter and impressionist."@en,
        "Liane Foly, de son vrai nom \u00c9liane Falliex, est une chanteuse, actrice, imitatrice et animatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, n\u00e9e le 16 d\u00e9cembre 1962 dans le 7e arrondissement de Lyon."@fr,
        "\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Liane Foly) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1962  \u0641\u064a \u0644\u064a\u0648\u0646\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0645\u0634\u062a\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a Eliane Falliex. \u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0642\u062f\u0645\u062a \u0639\u062f\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a."@ar,
        "\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30a9\u30ea\u30fc\uff08Liane Foly\u30011962\u5e7412\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u30a8\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30a9\u30ea\u30e5\u30fc\uff08Eliane Falliex\uff09\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u72ec\u7acb\u306b\u4f34\u3044\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u7d4c\u6b74\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u8e0a\u308a\u3068\u6b4c\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5730\u5143\u306e\u30d0\u30fc\u3084\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002 1984\u5e74\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30cc\u3068\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30cc\u30ad\u30e3\u30f3\u306b\u767a\u6398\u3055\u308c\u308b\u30021987\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u5e79\u90e8\u30d5\u30a1\u30d6\u30ea\u30b9\u30fb\u30ca\u30bf\u30d5\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liane_Foly>,
        <http://viaf.org/viaf/76500032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0664cde4-6801-498a-af43-28fc08a998d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liane_Foly.
doremus_artist:9a8ab325-a189-37e0-a114-617b0527b5e2
owl:sameAs viaf:65154842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65154842>.
doremus_artist:9a8d8126-171b-32c9-956a-126e91429b02
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ilya Kaler (born June 2, 1963) is a Russian violinist. He was born in Moscow. Kaler is the only violinist to win Gold Medals at these three highly prestigious competitions: the International Tchaikovsky Competition (Moscow, 1986); the Sibelius (Helsinki, 1985); and the Paganini (Genoa, 1981)."@en,
        "\u0418\u043b\u044c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432: \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (1981), \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 (1985) \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1986). \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0418\u043b\u044c\u044f \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0418\u043b\u044c\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c 24 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30ab\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Ilya Kaler\u30011963\u5e74 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42033850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilya_Kaler>,
        <http://viaf.org/viaf/42033850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilya_Kaler.
doremus_artist:9b3a7d70-5f7e-3cf7-a519-1651ca75e8a1
    dbp:birthPlace res:Rouen;
    rdfs:comment
        "Benjamin Alard est un organiste et claveciniste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Rouen le 13 juillet 1985."@fr;
    owl:sameAs viaf:32319393;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Alard>,
        <http://viaf.org/viaf/32319393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Alard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Alard.
doremus_artist:9d8cfaf2-8d85-35a4-90ca-f47a4827aa98
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Daniel Oren (born 1955) is an Israeli conductor."@en,
        "Daniel Oren (hebr\u00e4isch \u05d3\u05e0\u05d9\u05d0\u05dc \u05d0\u05d5\u05e8\u05df, * 1955 in Jaffa) ist ein israelischer Dirigent. Oren hatte in seiner Jugend eine Klavier-, Cello- und Gesangsausbildung und sang dreizehnj\u00e4hrig das Knabensolo in einer israelischen Fernsehproduktion von Leonard Bernsteins Chichester Psalms. Er studierte in Deutschland und gewann 1975 den Ersten Preis beim internationalen Herbert-von-Karajan-Wettbewerb. Ab 1978 arbeitete er in den USA und wurde dann Dirigent am Teatro dell\u2019Opera di Roma. Hier entstand 1990 unter seiner Leitung eine Live-Aufnahme von Giacomo Puccinis Tosca mit Luciano Pavarotti und Raina Kabaivanska."@de,
        "\u00c8 direttore artistico del Teatro municipale Giuseppe Verdi di Salerno."@it;
    owl:sameAs viaf:222390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Oren>,
        <http://viaf.org/viaf/222390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Oren.
doremus_artist:9e51ba2c-7959-3b75-a9a3-3dd60d79d71c
owl:sameAs viaf:42036611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036611>.
doremus_artist:9ecc56c3-9c25-3599-afbc-0fe80c6cccba
owl:sameAs viaf:51923820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51923820>.
doremus_artist:9fafa3ad-89a3-3a42-b6cb-8f5ac7ea7166
owl:sameAs viaf:93210142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93210142>.
doremus_artist:a2071c92-f88a-3a6a-925a-2625190b1d0b
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:German_Empire;
    rdfs:comment
        "Clara Josephine Schumann (* 13. September 1819 in Leipzig; \u2020 20. Mai 1896 in Frankfurt am Main; geborene Wieck) war eine deutsche Pianistin und Komponistin und ab 1840 die Ehefrau Robert Schumanns."@de,
        "Clara Josephine Schumann z domu Wieck (ur. 13 wrze\u015bnia 1819 w Lipsku, zm. 20 maja 1896 we Frankfurcie nad Menem) \u2013 niemiecka pianistka i kompozytorka romantyczna. \u017bona Roberta Schumanna. Clara Schumann urodzi\u0142a si\u0119 w Lipsku. Muzyki uczy\u0142 j\u0105 ojciec, Friedrich Wieck. Pierwszy raz wyst\u0105pi\u0142a publicznie w 1830. W 1832 roku wyruszy\u0142a z ojcem w pierwsz\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105, podczas kt\u00f3rej zaprezentowa\u0142a kilka samodzielnie skomponowanych utwor\u00f3w. W 1840 po\u015blubi\u0142a wbrew woli ojca Roberta Schumanna, kt\u00f3ry by\u0142 jego uczniem. Obowi\u0105zki \u017cony i matki o\u015bmiorga dzieci, odsun\u0119\u0142y jej karier\u0119 muzyczn\u0105 na boczny tor. Po \u015bmierci m\u0119\u017ca w 1856 roku jednak, by utrzyma\u0107 odpowiedni standard \u017cycia pracowa\u0142a jako nauczycielka muzyki oraz organizowa\u0142a regularnie trasy koncertowe po Niemczech oraz Europie. By\u0142a zaprzyja\u017anio"@pl,
        "Clara Josephine Wieck-Schumann (Leipzig, 13 september 1819 \u2013 Frankfurt am Main, 20 mei 1896) was een Duitse pianiste en componiste. Ze werd bekend als echtgenote van Robert Schumann, voor wiens werk zij zich na zijn dood bleef inzetten."@nl,
        "Clara Schumann (Leipzig, 13 de septiembre de 1819-Fr\u00e1ncfort del Meno, 20 de mayo de 1896) fue una destacada pianista y compositora alemana. El p\u00fablico europeo la consideraba en el nivel de Franz Liszt (1811-1886) o Sigismund Thalberg (1812-1871), famosos pianistas virtuosos de aquella \u00e9poca. Estuvo casada con Robert Schumann, uno de los m\u00e1s importantes compositores del Romanticismo alem\u00e1n."@es,
        "Clara Schumann (n\u00e9e Clara Josephine Wieck; 13 September 1819 \u2013 20 May 1896) was a German musician and composer, considered one of the most distinguished pianists of the Romantic era. She exerted her influence over a 61-year concert career, changing the format and repertoire of the piano recital and the tastes of the listening public. Her husband was the composer Robert Schumann. Together they encouraged Johannes Brahms. She was the first to perform publicly any work by Brahms. She later premiered some other pieces by Brahms, notably the Variations and Fugue on a Theme by Handel."@en,
        "Clara Schumann, de son nom de naissance Clara Wieck, est une pianiste et compositrice allemande, \u00e9pouse du musicien Robert Schumann, n\u00e9e \u00e0 Leipzig le 13 septembre 1819 et morte le 20 mai 1896 \u00e0 Francfort-sur-le-Main."@fr,
        "Clara Schumann, nascida Clara Josephine Wieck (Leipzig, Sax\u00f4nia, 13 de setembro de 1819 - Frankfurt am Main, 20 de maio de 1896) foi uma pianista e compositora rom\u00e2ntica alem\u00e3. Era casada com o tamb\u00e9m compositor Robert Schumann."@pt,
        "\u00c8 stata una delle pianiste pi\u00f9 importanti dell'era romantica."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Clara Josephine Wieck Schumann, 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 1896, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1840 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430."@ru,
        "\u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Clara Schumann) \u0647\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646. \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062c \u0643\u0644\u0627\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0643\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 13 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631/\u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1819 \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u063a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 20 \u0645\u0627\u064a\u0648/\u0623\u064a\u0627\u0631 1896 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062a \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0647\u0633\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0642\u062f\u0631\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0639\u0631\u0641\u062a \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0633\u0645 (\u0627\u0644\u0643\u0627\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0623\u0642\u062f\u0645\u062a\u0647 \u062e\u0644\u0627\u0644 61 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30e8\u30bc\u30d5\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff08Clara Josephine Wieck-Schumann, 1819\u5e749\u670813\u65e5 - 1896\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\uff08Friedrich Wieck\uff09\u306e\u6b21\u5973\uff08\u9577\u5973\u306f\u751f\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u6b7b\u4ea1\uff09\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u300219\u4e16\u7d00\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5973\u6d41\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u59bb\u3068\u3057\u3066\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d7\u30ed\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f1828\u5e74\u30019\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30af\u30e9\u30e9\u306f\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3001\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5168\u57df\u306b\u5929\u624d\u5c11\u5973\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u9ad8\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5171\u901a\u901a\u8ca8\u30e6\u30fc\u30ed\u306b\u7d71\u5408\u3055\u308c\u308b\u524d\u306e\u3001\u6700\u5f8c\u306e100\u30de\u30eb\u30af\u7d19\u5e63\u306b\u30af\u30e9\u30e9\u306e\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u592b\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u304c\u305d\u308c\u307e\u3067\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u6df1\u304b\u3063\u305f\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3068\u604b\u611b\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u8aac\u304c\u73fe\u4ee3\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u88cf\u4ed8\u3051\u308b\u3082\u306e\u306f\u5168\u304f\u4f55\u3082\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u62c9\u62c9\u00b7\u8212\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aClara Schumann\uff0c1819\u5e749\u670813\u65e5\uff0d1896\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u70ba\u8457\u540d\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u8207\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u4e4b\u59bb\uff0c\u4e5f\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6700\u91cd\u8981\u7684\u92fc\u7434\u5e2b\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44499359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Schumann>,
        <http://viaf.org/viaf/44499359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36df8e64-6ec6-4342-9045-e962ab9effb3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara_Schumann_1878.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Schumann.
doremus_artist:a25a524f-c036-32fc-b681-a12eeb383343
owl:sameAs viaf:81649380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81649380>.
doremus_artist:a2ae6785-10c2-30e8-b801-8c236b51755d
owl:sameAs viaf:46973177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973177>.
doremus_artist:a2d95672-0eed-301b-98e9-765ab6635f52
    dbp:birthPlace dbr:South_Yorkshire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Crawford,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648 \u0643\u0648\u0643\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Joe Cocker) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 1944 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2014) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u064a\u0634\u062a\u064e\u0647\u0650\u0631 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0646\u0629 1961. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a."@ar,
        "Joe Cocker, n\u00e9 John Robert Cocker le 20 mai 1944 \u00e0 Sheffield (Angleterre) et mort le 22 d\u00e9cembre 2014 \u00e0 Crawford (dans le Colorado, \u00c9tats-Unis), est un chanteur de blues-rock anglais (il est aussi, dans une moindre mesure, acteur et compositeur). Sa voix rauque et ses gestes spasmodiques sur sc\u00e8ne, qui resteront toute sa carri\u00e8re sa marque de fabrique, l'ont rendu c\u00e9l\u00e8bre dans le monde entier."@fr,
        "Joe Cocker, w\u0142a\u015bc. John Robert Cocker (ur. 20 maja 1944 w Sheffield, zm. 22 grudnia 2014 w Crawford) \u2013 angielski piosenkarz muzyki rockowej i popowej. By\u0142 laureatem wielu nagr\u00f3d, w tym nagrody Grammy z 1983 za piosenk\u0119 \u201eUp Where We Belong\u201d. Znalaz\u0142 si\u0119 na li\u015bcie czasopisma \u201eRolling Stone\u201d w\u015br\u00f3d 100 najlepszych wokalist\u00f3w, gdzie zaj\u0105\u0142 97. miejsce. Za zas\u0142ugi dla muzyki zosta\u0142 odznaczony w 2007 roku Orderem Imperium Brytyjskiego."@pl,
        """John Robert "Joe" Cocker, OBE (20 May 1944 \u2013 22 December 2014) was an English singer and musician. He was known for his gritty voice, spasmodic body movement in performance and definitive versions of popular songs. In 1993 Cocker was nominated for the Brit Award for Best British Male, in 2007 was awarded a bronze Sheffield Legends plaque in his hometown and in 2008 he received an OBE at Buckingham Palace for services to music. Cocker was ranked number 97 on Rolling Stone's 100 greatest singers list."""@en,
        "John Robert (Joe) Cocker (Sheffield, 20 mei 1944 \u2013 Crawford, 22 december 2014) was een Engels blueszanger."@nl,
        "John Robert Cocker (Sheffield, Inglaterra, 20 de mayo de 1944 - Crawford, Colorado, Estados Unidos, 22 de diciembre de 2014), m\u00e1s conocido como Joe Cocker, fue un cantante y m\u00fasico de rock, blues y soul. Conocido por su voz \u00e1spera y por los movimientos espasm\u00f3dicos de su cuerpo, Cocker centr\u00f3 su carrera musical en versionar canciones de otros artistas, particularmente de The Beatles. Al respecto, su versi\u00f3n de la canci\u00f3n \u00abWith a Little Help from My Friends\u00bb alcanz\u00f3 el n\u00famero uno en la lista UK Singles Chart en 1968 y fue utilizada como tema principal de la serie de televisi\u00f3n The Wonder Years."@es,
        "John Robert Cocker, OBE (Sheffield, 20 de maio de 1944 \u2014 Crawford, 22 de dezembro de 2014) foi um cantor brit\u00e2nico de rock, influenciado pela soul music no in\u00edcio da carreira. Come\u00e7ou sua carreira musical em sua cidade natal na Inglaterra, aos quinze anos de idade. Com o nome art\u00edstico de Vance Arnold tocou com The Avengers, depois Big Blues (1963) e ent\u00e3o a Grease Band (a partir de 1966). Em 1969 ele foi o astro convidado do programa The Ed Sullivan Show. Em 22 de dezembro de 2014, morreu aos 70 anos de idade, v\u00edtima de um c\u00e2ncer de pulm\u00e3o em sua casa no Colorado."@pt,
        "John Robert \u201eJoe\u201c Cocker OBE (* 20. Mai 1944 in Sheffield, England; \u2020 22. Dezember 2014 in Crawford, Colorado, USA) war ein britischer Rock- und Blues-S\u00e4nger. Er nannte sich auch Vance Arnold."@de,
        """Noto per la sua voce roca ed energica, la sua grande energia durante le esibizioni e per le sue rivisitazioni di canzoni gi\u00e0 famose. Era noto anche per il suo virtuoso utilizzo del falsettone, unito ad una voce graffiante e molto profonda. Nel 1983 vince il Grammy Award come "miglior performance di un duo o gruppo" per Up Where We Belong, brano cantato con Jennifer Warnes. La rivista statunitense Rolling Stone nel 2008 lo ha posto al 97\u00ba posto della classifica dei 100 cantanti pi\u00f9 importanti di tutti i tempi."""@it,
        "\u0414\u0436\u043e \u041a\u043e\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joe Cocker; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u043a\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Robert Cocker; 20 \u043c\u0430\u044f 1944, \u0428\u0435\u0444\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014, \u041a\u0440\u043e\u0443\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0440\u043e\u043a. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0432\u0435\u043a\u0430; \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Mojo, \u0430 \u0432 2008 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 Rolling Stone \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30b3\u30c3\u30ab\u30fc\uff08OBE, John Robert 'Joe' Cocker 1944\u5e745\u670820\u65e5 - 2014\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c97\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u55ac\u00b7\u79d1\u514b\u723e\uff0cOBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Robert "Joe" Cocker\uff0c1944\u5e745\u670820\u65e5\uff0d2014\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u8457\u540d\u6416\u6efe\u6a02\u53ca\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:61731346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Cocker>,
        <http://viaf.org/viaf/61731346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32f2d6bd-c22b-42cf-a7bc-0c4b48cd2bcb>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae9f82e2-8251-4c37-807a-c668d98ba60e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_cocker_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Cocker.
doremus_artist:a3cc9791-3ab8-3696-ac92-2218722894ed
    owl:sameAs viaf:17535954;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17535954>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0d9d58f-1f85-4fbe-8a9d-9bfa97e3ff19>.
doremus_artist:a3ce59e9-db7e-3ef8-9854-bd67da7f7a57
    dbp:birthPlace dbr:Piedmont;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Festa (homonymie).Costanzo FestaFichier:Festa2.jpg Costanzo Festa (n\u00e9 entre 1485 et 1490, probablement dans le Pi\u00e9mont, pr\u00e8s de Turin, et mort \u00e0 Rome en 1545) est un compositeur italien de la Renaissance."@fr,
        "Costanzo Festa (* 1490 im Piemont; \u2020 10. April 1545 in Rom) war ein italienischer Komponist. Er studierte m\u00f6glicherweise bei Jean Mouton in Paris und war ab 1517 p\u00e4pstlicher Kapells\u00e4nger und sp\u00e4ter Leiter dieses Chores.Als Komponist war er einer der Begr\u00fcnder der R\u00f6mischen Schule der Hochrenaissance, zugleich aber auch ein Bahnbrecher als Fr\u00fchmadrigalist. Festa war der erste namhafte italienische Vertreter des durchimitierenden Vokalstils, aber auch einer der allerersten Madrigalienkomponisten (neben Adrian Willaert) im A-cappella-Stil."@de,
        "Costanzo Festa (c. 1485 a 1490 - 10 de abril de 1545) foi um compositor italiano da Renascen\u00e7a. Ainda que mais conhecido por seus madrigais, tamb\u00e9m escreveu m\u00fasica sacra. Foi o primeiro polifonista italiano de fama internacional."@pt,
        "Costanzo Festa (ca. 1485\u20131490 \u2013 10 April 1545) was an Italian composer of the Renaissance. While he is best known for his madrigals, he also wrote sacred vocal music. He was the first native Italian polyphonist of international renown, and with Philippe Verdelot, one of the first to write madrigals, in the infancy of that most popular of all sixteenth-century Italian musical forms."@en,
        "Costanzo Festa (nac. entre 1485 y 1490 - \u202010 de abril de 1545), fue un compositor italiano del Renacimiento.Aunque es conocido por sus madrigales, tambi\u00e9n escribi\u00f3 m\u00fasica sacra vocal. Se lo considera el primer polifonista italiano de renombre internacional."@es,
        "Pur essendo celebre per i madrigali, scrisse anche musica sacra. Fu il primo polifonista italiano di fama internazionale."@it,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u043e \u0424\u0435\u0301\u0441\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Costanzo Festa, Constantio Festa; \u043e\u043a. 1490 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1545, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0424\u0435\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:2658765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costanzo_Festa>,
        <http://viaf.org/viaf/2658765>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Costanzo_festa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costanzo_Festa.
doremus_artist:a3e2f23a-0a7e-34ec-9b93-02ab0f36bc31
owl:sameAs viaf:232748188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232748188>.
doremus_artist:a4b8c830-e7fb-3c14-8450-fff5a6b87088
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Auclair (Paris, 16 November 1924 \u2013 Paris, 10 June 2005) was a French violinist and teacher. Mich\u00e8le Auclair was born into a family with sense for arts and culture. Her first teacher was Line Talluel and later, at the Paris Conservatoire, Jules Boucherit, Boris Kamensky and Jacques Thibaud. In 1943, she won the first prize at the Marguerite Long-Jacques Thibaud Competition and in 1946 also the first prize at Geneva Concours. In 1995, she was awarded L\u00e9gion d'honneur for her contributions in the field of music."@en,
        "Mich\u00e8le Auclair (Paris, 16 novembre 1924 - 10 juin 2005) est une violoniste fran\u00e7aise et une p\u00e9dagogue. Mich\u00e8le Auclair est n\u00e9e dans une famille se consacrant aux arts et \u00e0 la culture. Son premier professeur fut Line Talluel et plus tard, au Conservatoire de Paris, elle a travaill\u00e9 avec Jules Boucherit, Boris Kamensky et Jacques Thibaud. En 1943, elle a remport\u00e9 le premier prix du Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud et en 1945, le premier prix du Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve. Elle a alors entrepris une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041e\u043a\u043b\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Mich\u00e8le Auclair; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0448\u0440\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430-\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0435\u0449\u0451 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430; \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u041e\u043a\u043b\u0435\u0440 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043d\u043e \u0438 \u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Mich\u00e9le Auclair\u30011924\u5e7411\u670816\u65e5 - 2005\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u305d\u306e\u82b8\u98a8\u304b\u3089\u300c\u5973\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115798879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Auclair>,
        <http://viaf.org/viaf/115798879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mich√®le_Auclair.
doremus_artist:a5056db5-7f15-3cd1-bf53-308dfbb6fd34
    dbp:birthPlace dbr:Truro;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_London;
    rdfs:comment
        "Giles (auch: Gilles) Farnaby (* um 1563 in London; \u2020 25. November 1640 ebenda) war ein englischer Komponist und Virginalist."@de,
        "Giles Farnaby (Truro, 1563 \u2013 Londres, 25 de noviembre de 1640) fue un compositor y virginalista ingl\u00e9s de finales del renacimiento e inicios del barroco."@es,
        "Giles Farnaby (c. 1563 \u2013 November 1640) was an English composer and virginalist of the Renaissance and Baroque periods."@en,
        "Giles Farnaby (ur. 1563, zm. 1640) \u2013 angielski kompozytor. Komponowa\u0142 utwory na wirgina\u0142, jest autorem psalm\u00f3w do Psa\u0142terza Ravenscrofta (1621) i madryga\u0142\u00f3w."@pl,
        "Giles Farnaby, n\u00e9 en 1560 \u00e0 Truro dans les Cornouailles et mort le 25 novembre 1640 dans la Cit\u00e9 de Londres, est un compositeur anglais. Il est surtout connu par sa production pour le virginal : il est l'un des nombreux virginalistes et madrigalistes anglais qui illustr\u00e8rent la musique anglaise pendant les r\u00e8gnes d'Elisabeth I d'Angleterre et des premiers rois Stuart."@fr,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c (\u0414\u0436\u0430\u0439\u043b\u0437) \u0424\u0430\u0301\u0440\u043d\u0435\u0431\u0438 (Giles Farnaby; \u043e\u043a. 1563 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1640, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0411\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043a\u0443\u0434\u043d\u044b. \u0412 1580-\u0435 \u0433\u0433. \u043e\u0431\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u043c\u0435\u0441\u043b\u0443 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u0438\u0437\u0433\u043e\u0442\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u043b \u0432\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b. \u0411\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, 1592). \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 9 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 (\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445) \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u043e\u0432, \u0432 1598 \u2014 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043e\u043d\u0435\u0442\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0416\u0438\u043b\u044f \u0424\u0430\u0440\u043d\u0435\u0431\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c (\u0440\u043e\u0434. \u043e\u043a. 1594)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30a4\u30eb\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ca\u30d3\u30fc\uff08Giles Farnaby, 1560\u5e74 \u30b3\u30fc\u30f3\u30a6\u30a9\u30fc\u30eb\u5730\u65b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30fc\u30eb - 1640\u5e7411\u6708 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308917\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u30c8\u30de\u30b9\u306f\u5b66\u8005\u3067\u5b66\u6821\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30ca\u30eb\u8077\u4eba\u3060\u3063\u305f\u5f93\u5144\u5f1f\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u97f3\u697d\u306b\u958b\u773c\u3059\u308b\u30021592\u5e74\u306b\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002 \u30d5\u30a1\u30fc\u30ca\u30d3\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u3082\u306e\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u66f2\u96c6\u300a\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30af\u300b\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u305f52\u306e\u5c0f\u54c1\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30ca\u30eb\u66f2\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u3084\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30cd\u30c3\u30bf\u3001\u8a69\u7bc7\u304c\u3042\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u30664\u66f2\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:284854406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giles_Farnaby>,
        <http://viaf.org/viaf/284854406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a59cfb0-45e4-4fa8-8604-2682aad19356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giles_Farnaby.
doremus_artist:a56b4cb1-8483-3d6b-b2df-6f186873051b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Exeter,_Devon>;
    rdfs:comment
        "Crispian Steele-Perkins (* 1944 in Exeter) ist ein englischer Trompeter. Crispian Steele-Perkins ist bekannt f\u00fcr seine Arbeit auf dem Gebiet der Historischen Auff\u00fchrungspraxis (siehe auch Barocktrompete)."@de,
        "Crispian Steele-Perkins (born 18 December 1944) is an internationally acclaimed classical trumpeter who was educated at Copthorne Preparatory School, Marlborough College and the Guildhall School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:93463829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crispian_Steele-Perkins>,
        <http://viaf.org/viaf/93463829>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Crispian_Steele-Perkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Crispian_Steele-Perkins.
doremus_artist:a77bdb10-09ad-3de8-8cb7-1d6c4f66eab9
owl:sameAs viaf:17439342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17439342>.
doremus_artist:a83d8a63-cb38-3163-b660-91b8b759e822
owl:sameAs viaf:119551246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119551246>.
doremus_artist:a89062ab-0b07-3927-ab1f-cc53f8d7ba7a
owl:sameAs viaf:51949069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51949069>.
doremus_artist:a95c6764-fcaa-3315-a140-c695447555e6
owl:sameAs viaf:255665734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255665734>.
doremus_artist:a9751464-4255-3bf4-b9ca-a81ca2e4bec9
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Oscar Strasnoy (* 12. November 1970 in Buenos Aires) ist ein Komponist, Dirigent und Pianist russischer Abstammung mit argentinischer und franz\u00f6sischer Staatsangeh\u00f6rigkeit."@de,
        "Oscar Strasnoy (born November 12, 1970) is a French-Argentine composer, conductor and pianist. Although primarily known for his twelve stage works, the first of which Midea (2) premiered in Spoleto in 2000, his principal compositions also include a secular cantata and several song cycles."@en,
        "Oscar Strasnoy es un compositor, director de orquesta y pianista de doble nacionalidad argentino-francesa nacido el 12 de noviembre de 1970 y residente en Alemania."@es,
        "Oscar Strasnoy est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise et argentine n\u00e9 le 12 novembre 1970 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "\u0418\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445 \u0413\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2013 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0413\u0438 \u0420\u0435\u0431\u0435\u043b\u044c, \u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430\u0441, \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0437\u0435, \u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0426\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:27333113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Strasnoy>,
        <http://viaf.org/viaf/27333113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermenegildo_S√°bat,_Oscar_Strasnoy,_Matthew_Jocelyn.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Strasnoy.
doremus_artist:aa6309da-ac76-39fe-9bae-22cb2da97253
    dbp:birthPlace res:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Ballista (n\u00e9 le 30 mars 1936 \u00e0 Milan) est un pianiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37125111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonio_Ballista>,
        <http://viaf.org/viaf/37125111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a1ba03d-ced3-4ca9-aff5-57744112e1a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Ballista.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Ballista.
doremus_artist:aa67936f-91a8-3131-a74e-b00f42ce9f02
owl:sameAs viaf:107610986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107610986>.
doremus_artist:ad965b2a-8cf0-3b6f-b5b9-95212cddb411
owl:sameAs viaf:38940122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38940122>.
doremus_artist:adbff145-aa5d-3152-8967-5b2f13af3a92
owl:sameAs viaf:10164895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10164895>.
doremus_artist:ae063f90-a223-3009-ad28-8b06e32bf9f7
owl:sameAs viaf:7580948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580948>.
doremus_artist:ae0c5199-6aaf-3a1d-a342-580eb3df1d6e
owl:sameAs viaf:32248780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32248780>.
doremus_artist:ae73c989-e498-339f-b84c-9a877f68d629
owl:sameAs viaf:88565752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565752>.
doremus_artist:af04f75b-a842-312e-9036-561114179e68
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Ramin Karimloo (* 19. September 1978 im Iran) ist ein kanadischer Musicaldarsteller, der vor allem durch seine Arbeit im Londoner West End bekannt wurde. Er hatte Hauptrollen in den beiden Musicals, die dort am l\u00e4ngsten laufen: Das Phantom der Oper und Les Mis\u00e9rables. Er geh\u00f6rt auch zur Originalbesetzung von Andrew Lloyd Webbers Love Never Dies."@de,
        "Ramin Karimloo (Iran, 19 september 1978) is een Canadees acteur en zanger. Op jonge leeftijd verliet hij Iran om in Toronto te gaan wonen. Hij startte zijn zangcarri\u00e8re door in verscheidene rockbands in zijn woonplaats te zingen. Later besloot Karimloo om zich meer op theater te richten en speelde aanvankelijk in de producties Lost in Yonkers als Jay Kurntiz en Columbia House als Shervin, beide in het Annex Theater te Toronto. Via deze weg ging Karimloo werken bij bedrijven die theaterproducties op cruiseschepen verzorgen en voer mee op de schepen MS Carousel en MV Oriana."@nl,
        "Ramin Karimloo (Persa:\u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u200e; nascido em 19 de setembro de 1978) \u00e9 um ator, cantor, compositor e produtor musical canadense-iraniano, conhecido pelos seus trabalhos em West End em Londres. Ele interpretou v\u00e1rios personagens masculinos principais nos musicais mais tempo em cartaz de West End: O Fantasma e Raoul em O Fantasma \u00d3pera, e Jean Valjean, Enjolras, e Marius em Les Mis\u00e9rables. Ele tamb\u00e9m foi o Fantasma original para sequela do show, Love Never Dies. Ele debutou na Broadway em 2014 como Valjean no revival de Les Mis\u00e9rables, pelo qual recebeu uma nomea\u00e7\u00e3o ao Tony Award."@pt,
        "Ramin Karimloo (Persian: \u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u200e; born September 19, 1978) is an Iranian-Canadian actor and singer recognized chiefly for his work in London's West End. He has played leading male roles in both of the West End's longest running musicals: The Phantom and Raoul in The Phantom of the Opera, and Jean Valjean, Enjolras, and Marius in Les Mis\u00e9rables. He also originated the role of the Phantom in Andrew Lloyd Webber's Love Never Dies, which continues the story of The Phantom of the Opera. He made his Broadway debut as Valjean in the 2014 revival production of Les Mis\u00e9rables, for which he received a Tony Award nomination."@en,
        "Ramin Karimloo (persan : \u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648) n\u00e9 le 19 septembre est un acteur et chanteur iranien-canadien. Il est connu pour ses nombreux r\u00f4les dans des com\u00e9dies musicales du West End dont Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra, Les Mis\u00e9rables."@fr,
        "Ramin Karimloo (ur. 19 wrze\u015bnia 1978 w Teheranie) \u2013 kanadyjski tenor (pochodzenia ira\u0144skiego), znany przede wszystkim z londy\u0144skiego West Endu. Jest pierwszym wykonawc\u0105 roli Upiora w musicalu Andrew Lloyd Webbera Love Never Dies (b\u0119d\u0105cego kontynuacj\u0105 Upiora w operze)."@pl,
        "Ramin Karimloo es un actor y cantante canadiense de origen iran\u00ed, famoso y reconocido mundialmente por sus papeles en teatro musical en el West End de Londres."@es,
        "\u00c8 noto soprattutto per aver ricoperto tre dei pi\u00f9 importanti ruoli del teatro musicale: Enjolras e Jean Valjean in Les Mis\u00e9rables e quello del Fantasma dell'Opera nel musical di Andrew Lloyd Webber The Phantom of the Opera; oltre ad essere stato il pi\u00f9 giovane interprete di quest'ultimo ruolo, \u00e8 stato anche il primo interprete del Fantasma dell'Opera nel musical di Lloyd Webber Love Never Dies, sequel del Phantom Of The Opera."@it,
        "\u0420\u0430\u043c\u0438\u043d \u041a\u0430\u0440\u0438\u043c\u043b\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ramin Karimloo) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XX \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0432\u0435\u0441\u0442-\u044d\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 (\u00ab\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0441\u0435\u0442\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b\u00bb, \u00ab\u041e\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u043d\u0435 \u0443\u043c\u0440\u0451\u0442 \u043d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 Broadwayworld.com \u0438 Whatsonstage.com, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ramin Karimloo) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u062f \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0648\u0643\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 19 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1978 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627."@ar,
        "\u30e9\u30df\u30f3\u30fb\u30ab\u30ea\u30e0\u30eb\u30fc\uff08\u30e9\u30df\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30ea\u30e0\u30eb\u30fc\u3068\u3082\u3001Ramin Karimloo\u30011978\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u672c\u62e0\u5730\u3068\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u821e\u53f0\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja,
        "\u62c9\u660e\u00b7\u514b\u6797\u9b6f\uff08\u6ce2\u65af\u8a9e\uff1a\u0631\u0627\u0645\u06cc\u0646 \u06a9\u0631\u06cc\u0645\u0644\u0648\u200e\u3001\u82f1\u8bed\uff1aRamin Karimloo\uff0c1978\u5e749\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4f0a\u6717\u88d4\u52a0\u62ff\u5927\u7c4d\u7684\u6f14\u54e1\u53ca\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u82f1\u570b\u897f\u5340\u5287\u9662\u6700\u9577\u58fd\u7684\u5169\u90e8\u97f3\u6a02\u5287\u7684\u4e3b\u89d2\uff1a\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b\u4e2d\u7684\u9b45\u5f71\u4ee5\u53ca\u300a\u60b2\u6158\u4e16\u754c\u300b\u7684\u5c1a\u842c\u5f37\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u6d1b\u4f0a\u00b7\u97cb\u4f2f\u5275\u4f5c\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u4e2d\u9b45\u5f71\u7684\u539f\u7248\u5361\u53f8\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOriginal Cast\uff09\u3002\u4ed6\u5728\u767e\u8001\u532f\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u7684\u89d2\u8272\u70ba2014\u5e74\u7684\u300a\u60b2\u6158\u4e16\u754c\u300b\u5fa9\u6392\u4e2d\u7684\u5c1a\u842c\u5f37\uff0c\u4e26\u56e0\u6b64\u7372\u5f97\u6771\u5c3c\u734e\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u4ee5\u5728\u300a\u611b\u7121\u6b62\u76e1\u300b\u3001\u300a\u6b4c\u5287\u9b45\u5f71\u300b25\u5468\u5e74\u7d00\u5ff5\u7684\u6f14\u51fa\u6700\u70ba\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108052911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ramin_Karimloo>,
        <http://viaf.org/viaf/108052911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9c71942-f014-41e3-8279-fb0fb9bfd520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramin_Karimloo_West_End_Live_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramin_Karimloo.
doremus_artist:af14706f-29a7-354c-8634-1354b9565a7e
owl:sameAs viaf:79988630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79988630>.
doremus_artist:afa0ae94-4fd0-3d1d-8c43-0d09173908e5
    owl:sameAs viaf:37108665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108665>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add6d1d5-9824-4d8a-ab16-4321f1617326>.
doremus_artist:b1a59df1-1750-398c-b8be-b72c090bbe77
owl:sameAs viaf:28880226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28880226>.
doremus_artist:b1fef438-68cc-314a-b3bb-df40adbeb658
    dbp:birthPlace dbr:Langenthal;
    rdfs:comment
        "Heinz Holliger (Langenthal, 21 de mayo de 1939) es un virtuoso obo\u00edsta, compositor y director de orquesta suizo. Despu\u00e9s de sus primeros estudios en los conservatorios de Basilea y de Berna. Estudi\u00f3 oboe en el conservatorio nacional superior de m\u00fasica de Par\u00eds con Pierre Pierlot, as\u00ed como composici\u00f3n con Pierre Boulez y S\u00e1ndor Veress.Obtiene el primer premio del concurso internacional de Ginebra en 1959, luego el de M\u00fanich dos a\u00f1os m\u00e1s Es uno de los obo\u00edstas m\u00e1s famosos, y numerosas obras han sido compuestas para \u00e9l. Empez\u00f3 como profesor en el Conservatorio de M\u00fasica de Friburgo de Brisgovia, Alemania en 1966."@es,
        "Heinz Holliger (Langenthal, 21 mei 1939) is een Zwitsers hobo\u00efst, fluitist, componist en dirigent. Hij is een zoon van een arts. Hij onderscheidt zich van andere hobo\u00efsten door zijn enorme virtuositeit. Zijn spel verraadt dat hij in de Franse hobo-traditie werd opgeleid. Zijn Parijse leraar was Pierre Pierlot, een gerenommeerd hobo\u00efst. Holliger speelde niet alleen stukken uit het klassieke maar ook uit het moderne repertoire. Hij speelt ook elektrische fluit, een instrument dat zich vooral leent voor dit moderne repertoire. Een aantal componisten schreven speciaal voor hem composities."@nl,
        "Heinz Holliger (ur. 21 maja 1939 w Langenthal, Szwajcaria) \u2013 szwajcarski oboista, dyrygent, kompozytor i pedagog muzyczny. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w konserwatorium w Bernie i Bazylei. Jest jednym z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych oboist\u00f3w, stosuje w praktyce wykonawczej nietypowe techniki gry, np. bez stroika, frullato i oddech permanentny (cyrkulacyjny)."@pl,
        "Heinz Holliger, n\u00e9 le 21 mai 1939 \u00e0 Langenthal dans le canton de Berne, est un compositeur, hautbo\u00efste et chef d'orchestre suisse."@fr,
        "Heinz Robert Holliger (* 21. Mai 1939 in Langenthal) ist ein Schweizer Oboist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Heinz Robert Holliger (born 21 May 1939) is a Swiss oboist, composer and conductor."@en,
        "Inizia la sua educazione musicale al Conservatorio di Berna e di Basilea.Ha poi studiato composizione con Pierre Boulez e S\u00e1ndor Veress e ha vinto il primo premio nella Competizione Internazionale di Ginevra nel 1959. Per lui sono state scritte e dedicate molte composizioni per oboe, in quanto \u00e8 ritenuto il pi\u00f9 abile oboista del mondo.Titolo che gli \u00e8 valso non solo per l'enorme bravura di esecuzione ma per le innovazioni che ha apportato al metodo di oboe.Ha insegnato alla Musikhochschule di Friburgo in Brisgovia, Germania nel 1966."@it,
        "\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinz Holliger; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u044f 1939, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\uff08Heinz Holliger, 1939\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111708400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Holliger>,
        <http://viaf.org/viaf/111708400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd5a15f3-8937-49da-9719-d3790136802c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinzholliger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Holliger.
doremus_artist:b2470ba9-d597-36c9-8800-0c34a7bea5d1
owl:sameAs viaf:54356076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356076>.
doremus_artist:b2db808f-48e4-3a91-b10d-e9d8477a781d
    rdfs:comment
        "Heinrich Bensing (28 juillet 1911 \u00e0 Metz- 30 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Francfort-sur-le-Main) est un chanteur d'op\u00e9ra allemand. T\u00e9nor, il s'illustra notamment dans les op\u00e9ras de Verdi et de Puccini, mais aussi dans Wozzeck de Alban Berg.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 sur dnb.de."@fr;
    owl:sameAs viaf:56239636;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Heinrich_Bensing>,
        <http://viaf.org/viaf/56239636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Heinrich_Bensing.
doremus_artist:b35cea78-5803-3d1a-a4fb-a51ff6960155
owl:sameAs viaf:39194521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39194521>.
doremus_artist:b3fad1e2-f402-3db7-a85e-583943409606
    dbp:birthPlace dbr:Reigate;
    rdfs:comment
        """Michael William "Mike" Sammes (19 February 1928 \u2013 19 May 2001) was an English musician and vocal session arranger, performing backing vocals on pop music recorded in the UK from 1955 to the 1970s."""@en,
        "Mike Sammes (19 de febrero de 1928 \u2013 19 de mayo de 2001) fue un m\u00fasico brit\u00e1nico de sesi\u00f3n, vocalista de acompa\u00f1amiento y arreglista de m\u00fasica pop grabada en el Reino Unido desde 1955 a la d\u00e9cada de 1970."@es,
        "Mike Sammes (19 f\u00e9vrier 1928 - 19 mai 2001) est un musicien, arrangeur et choriste britannique qui a travaill\u00e9 avec de nombreux artistes britanniques dans les ann\u00e9es 1950 \u00e0 70. Avec son ensemble vocal, the Mike Sammes Singers, il a notamment travaill\u00e9 avec les Beatles sur les chansons I Am the Walrus et Good Night et, invit\u00e9 par Phil Spector, sur l'album Let It Be."@fr;
    owl:sameAs viaf:80876076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Sammes>,
        <http://viaf.org/viaf/80876076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0db416f-531f-4405-b808-63eb00f010e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Sammes.
doremus_artist:b4790a10-f9bc-334f-b84b-267b1f13f8a9
owl:sameAs viaf:51240585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51240585>.
doremus_artist:b736a4e7-36e0-3a02-b86c-de866d9db1b0
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Hubeau (* 22. Juni 1917 in Paris; \u2020 19. August 1992 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jean Hubeau (22 June 1917 \u2013 19 August 1992) was a French pianist, composer and pedagogue known especially for his recordings of Gabriel Faur\u00e9, Robert Schumann and Paul Dukas, which are recognized as benchmark versions."@en,
        "Jean Hubeau est un pianiste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juillet 1917 \u00e0 Paris et mort le 19 ao\u00fbt 1992 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Jean Hubeau fue un pianista, compositor y pedagogo franc\u00e9s que naci\u00f3 el 22 de julio 1917 en Par\u00eds y muri\u00f3 el 19 de agosto 1992."@es,
        "\u0416\u0430\u043d \u042e\u0431\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Hubeau; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1917, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0432\u0438. \u0412 1942 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e, \u0432 1957\u20141982 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u042e\u0431\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0416\u0430\u043a \u0420\u0443\u0432\u044c\u0435, \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0410\u0438\u0448). \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u042e\u0431\u043e-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430 \u0438 \u0424\u043e\u0440\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e6\u30dc\u30fc\uff08Jean Hubeau, 1917\u5e747\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea - 1992\u5e748\u670819\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Hubeau>,
        <http://viaf.org/viaf/39562076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Hubeau.
doremus_artist:b7bdbdf8-4bac-3df3-a9ba-3e64ddd4a130
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely (* 8. Dezember 1903 in Ungarn; \u2020 5. Oktober 2001 in Kanada) war ein ungarischer Violinist und Komponist. Der Freund B\u00e9la Bart\u00f3ks bearbeitete auch Werke des Komponisten."@de,
        "Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely (Hungarian: Sz\u00e9kely Zolt\u00e1n; 8 December 1903 in Kocs, Austria-Hungary \u2013 5 October 2001 in Banff, Canada) was a violinist and composer."@en,
        "Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely (Kocs, 8 december 1903 - Banff, 5 oktober 2001) was een van oorsprong Hongaars violist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Kocs (Autriche-Hongrie, aujourd'hui en Hongrie) et mort le 5 octobre 2001 \u00e0 Banff au Canada, est un violoniste et un compositeur hongrois."@fr,
        "\u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u0421\u0435\u043a\u0435\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Sz\u00e9kely Zolt\u00e1n; 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0443 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u043e\u043c: \u0421\u0435\u043a\u0435\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0421\u0435\u043a\u0435\u0435\u043c \u0436\u0435 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433. \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u00bb \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e (1925). \u0421 1937 \u0433. \u0438 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u0440\u043e\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 1972 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421 1950 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435. \u0412 1981 \u0433., \u0432 \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0451\u043d \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30fc\u30b1\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Sz\u00e9kely Zolt\u00e1n, 1903\u5e7412\u67088\u65e5 - 2001\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b3\u30c1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30d0\u30a4\u30fb\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021921\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3068\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3057\u3066\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u30011937\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u6642\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u304b\u3089\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u7b2c\uff12\u756a\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u4f9d\u983c\u3057\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u30d2\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30e0\u653e\u9001\u3067\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u6c11\u65cf\u821e\u66f2\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52e4\u3081\u305f\u30021972\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u304c\u89e3\u6563\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30d0\u30f3\u30d5\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u5c02\u5c5e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30f3\u30d5\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86842293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Sz\u00e9kely>,
        <http://viaf.org/viaf/86842293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SzekelyChaliapin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zolt√°n_Sz√©kely.
doremus_artist:b7fad742-b022-3110-92bf-2da744039277
owl:sameAs viaf:102225581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102225581>.
doremus_artist:b800f0d0-9ccb-356f-a0d8-1be601d1aef2
owl:sameAs viaf:17485034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17485034>.
doremus_artist:b8bd990f-4f1c-3016-9e57-a8d0f94e6dd2
owl:sameAs viaf:79247192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79247192>.
doremus_artist:b90ad72a-4d9a-3525-a303-967f2c327e31
owl:sameAs viaf:17444784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17444784>.
doremus_artist:ba296f77-6fcc-32f7-87c0-24884dac150e
owl:sameAs viaf:151853413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151853413>.
doremus_artist:bb3068c2-1182-3053-8f4b-4105a8e17e31
owl:sameAs viaf:80089442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80089442>.
doremus_artist:bbad4b2f-7a64-33e5-9d44-ae460850471d
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Marco da Gagliano (* 1. Mai 1582 in Florenz; \u2020 25. Februar 1643, ebd.) war ein italienischer Komponist der fr\u00fchen Barockzeit. Er war bedeutend f\u00fcr die Entwicklung der Oper und des Madrigal."@de,
        "Marco da Gagliano (1 May 1582 \u2013 25 February 1643) was an Italian composer of the early Baroque era. He was important in the early history of opera and the development of the solo and concerted madrigal."@en,
        "Marco da Gagliano (1582-1643), kompozytor w\u0142oski, kapelmistrz dworu Medicich i Bazyliki San Lorenzo we Florencji, cz\u0142onek Cameraty florenckiej. Dzia\u0142a\u0142 te\u017c na dworze Medicich jako \u015bpiewak i instrumentalista. Urodzi\u0142 si\u0119 we Florencji, gdzie sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia. Od r. 1602 pracowa\u0142 przez 6 lat przy ko\u015bciele San Lorenzo jako nauczyciel \u015bpiewu. W 1609 wyjecha\u0142 do Mantui, gdzie tworzy\u0142 muzyk\u0119 dla rodziny Gonzaga. Tam te\u017c powsta\u0142a jego opera Dafne, wystawiona pod koniec lutego 1608 w pa\u0142acu ksi\u0105\u017c\u0119cym w Mantui. Jest to jedno z wa\u017cniejszych dzie\u0142 we wczesnej historii opery."@pl,
        "Marco da Gagliano (Florencia, 1 de mayo de 1582 \u2013 muerto en la misma ciudad el 25 de febrero de 1643) es un compositor italiano del siglo XVII."@es,
        "Marco da GaglianoFichier:Marco da Gagliano (ritratto) bis.jpg Marco da Gagliano Marco da Gagliano (de son vrai nom Marco Zanobi, n\u00e9 le 1er mai 1582 \u00e0 Florence \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 25 f\u00e9vrier 1643) est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0413\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco da Gagliano, 1 \u043c\u0430\u044f 1582, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1643, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0438\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:71660223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_da_Gagliano>,
        <http://viaf.org/viaf/71660223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35b656fd-8604-4194-ae34-147c506fc8bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_da_Gagliano_(ritratto)_bis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_da_Gagliano.
doremus_artist:bbb4a3f8-e665-30d2-bc67-c207981789a2
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Campra (Aix-en-Provence, 3 de diciembre de 1660 - Versalles, 29 de junio de 1744) fue un compositor franc\u00e9s. Cronol\u00f3gicamente situado entre Jean-Baptiste Lully y Jean-Philippe Rameau, particip\u00f3 en la renovaci\u00f3n de la \u00f3pera francesa."@es,
        """Andr\u00e9 Campra (Aix-en-Provence, gedoopt 4 december 1660 \u2013 Versailles, 29 juni 1744) was een Frans componist en sous-ma\u00eetre van de Chapelle royale, \u00e9\u00e9n van de drie afdelingen van het Franse hof, dat verantwoordelijk was voor de Musique du roi. 
* Saint-Sauveur te Aix-en-provence 
* Saint-Trophime te Arles 
* Saint-\u00c9tienne te Toulouse Campra werd als componist zeer gewaardeerd. Die waardering bleek niet uit de wijze waarop Campra zijn laatste jaren moest doorbrengen: hij stierf hulpbehoevend, eenzaam, verwaarloosd en arm in een klein appartement in Versailles."""@nl,
        "Andr\u00e9 Campra (French: [k\u0251\u0303p\u0281a]; baptized 4 December 1660 \u2013 29 June 1744) was a French composer and conductor. Campra was one of the leading French opera composers in the period between Jean-Baptiste Lully and Jean-Philippe Rameau. He wrote several trag\u00e9dies en musique and op\u00e9ra-ballet that were extremely well received. He also wrote three books of cantatas as well as religious music, including a requiem."@en,
        "Andr\u00e9 Campra (getauft am 4. Dezember 1660 in Aix-en-Provence; \u2020 29. Juni 1744 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Campra (ur. 4 grudnia 1660 w Aix-en-Provence, zm. 29 czerwca 1744 roku w Wersalu) \u2013 francuski kompozytor i dyrygent. Campra by\u0142 synem chirurga. W r. 1674, gdy mia\u0142 czterna\u015bcie lat, do\u0142\u0105czy\u0142 do ch\u00f3ru, a w 1681 roku opu\u015bci\u0142 rodzinne miasto, by obj\u0105\u0107 stanowisko ma\u00eetre de musique (dyrektora muzycznego) w ko\u015bciele St. Etienne w Arles. W 1694 pozwolono mu uda\u0107 si\u0119 do Pary\u017ca, sk\u0105d ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142. Zosta\u0142 tam przyj\u0119ty w katedrze Notre-Dame na analogiczne stanowisko, jakie mia\u0142 w Arles, lecz o wiele lepiej p\u0142atne."@pl,
        "Andr\u00e9 Campra, baptis\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence le 4 d\u00e9cembre 1660 et mort \u00e0 Versailles le 29 juin 1744, est un compositeur fran\u00e7ais. Chronologiquement situ\u00e9 entre Jean-Baptiste Lully et Jean-Philippe Rameau, il a particip\u00e9 au renouveau de l'op\u00e9ra fran\u00e7ais."@fr,
        "Svolse la sua attivit\u00e0 artistica nel periodo compreso fra Jean-Baptiste Lully e Jean-Philippe Rameau, contribuiendo sensibilmente al rinnovo dell'opera francese del periodo."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Campra; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1660, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1744, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30f3\u30d7\u30e9\uff08Andr\u00e9 Campra, 1660\u5e7412\u67084\u65e5 \u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9 - 1744\u5e746\u670829\u65e5 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u8056\u8077\u8005\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u306e\u4e2d\u9593\u4e16\u4ee3\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3068\u6b4c\u5287\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u8056\u30bd\u30f4\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306b\u3066\u5b97\u6559\u6559\u80b2\u3068\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011678\u5e74\u306b\u53f8\u796d\u306b\u53d9\u968e\u3055\u308c\u308b\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30eb\u3001\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u30011694\u5e74\u304b\u30891700\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002 1697\u5e74\u304b\u3089\u3072\u305d\u304b\u306b\u5287\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u7740\u624b\u3002\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011730\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u300a\u512a\u96c5\u306a\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1 L'Europe galante\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\uff1d\u30d0\u30ec\u306e\u5929\u624d\u3068\u6301\u3066\u56c3\u3055\u308c\u308b\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u52e4\u3081\u305f\u30021720\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u518d\u3073\u5b97\u6559\u754c\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u6642\u9593\u3092\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u574e\u666e\u62c9\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Campra\uff0c1660\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1744\u5e746\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u666e\u7f57\u65fa\u65af\uff0c\u901d\u4e16\u65bc\u51e1\u5c14\u8d5b\u5bab\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74036950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Campra>,
        <http://viaf.org/viaf/74036950>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr√©_Campra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Campra.
doremus_artist:bbbebad8-3a8d-3c22-bbf8-fe6ce5c31ef5
owl:sameAs viaf:61587578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61587578>.
doremus_artist:bca2bd8e-f24c-3be5-bc49-f72bbc8a1ca3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Jimmy Bosch (18 de octubre 1959, Jersey City, Nueva Jersey), alias "El Tromb\u00f3n Criollo", es un trombonista, compositor y productor de jazz afrocubano, salsa y m\u00fasica cubana. Es el cuarto de nueve hermanos de una familia pobre de inmigrantes puertorrique\u00f1os provenientes de Arecibo, Puerto Rico. Tocando desde los once a\u00f1os, a los trece ya formaba parte de diferentes bandas locales de m\u00fasica latina. Con 18 a\u00f1os, mientras estudiaba m\u00fasica clasica en Rutgers University, conoce a Manny Oquendo y se incorpora a su banda. Toca con Manny Oquendo alrededor de dos d\u00e9cadas; despu\u00e9s llega a trabajar con Marc Anthony. En 1996 crea su propia banda, "Los Masters", con quien graba dos \u00e1lbumes. Posee su propio sello discogr\u00e1fico, JRGR Records."""@es,
        """Jimmy Bosch (c. 1960, aka "El Trombon Criollo", is a jazz and Salsa Music trombonist composer and bandleader of Puerto Rican descent born in Jersey City, New Jersey. Having performed since age eleven, by age thirteen he was playing in several local Latin music bands, "La Caliente", "Arco Iris", "La Sonica." While at Rutgers University studying classical music at age eighteen, he met Manny Oquendo and joined his band. He worked with Manny Oquendo on and off for over 20 years. Jimmy worked with Ray Barretto from the early 80's to early 90's. In 1996 he founded his own band "La Orquesta Jimmy Bosch", and has recorded four albums as a solo artist. Jimmy began working with Israel Cacaho in 1987, recorded and toured with Cachao also for over 20 years. Having recorded on over 100 recordings, Jimm"""@en,
        "Jimmy Bosch (nascido em Hoboken em 1959) \u00e9 um m\u00fasico de salsa estadunidense. Seus pais s\u00e3o portoriquenhos."@pt,
        "Jimmy Bosch est un tromboniste (surnomm\u00e9 El Tromb\u00f3n Criollo) et directeur musical de son propre supergroupe de salsa, n\u00e9 le 18 octobre 1959 \u00e0 Jersey City et qui a grandi Hoboken dans le New Jersey."@fr,
        "Jimmy Bosch, auch bekannt als El Trombon Criollo (* 18. Oktober 1959 in Jersey City) ist ein US-amerikanischer Musiker von Salsa, des Latin Jazz und afrokubanischer Musik, Posaunist, S\u00e4nger, Bandleader und Komponist. Er tourte auch mit den Fania All Stars, Eddie Palmieri, Rub\u00e9n Blades, Pete Rodr\u00edguez, Perfecta Combinacion, Son Del Solar, Celia Cruz, India, Cachao, Machito und anderen und spielt im Spanish Harlem Orchestra."@de;
    owl:sameAs viaf:212947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Bosch>,
        <http://viaf.org/viaf/212947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd14a6a3-7055-410b-bb2b-8ec2d8ff5c42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Bosch.
doremus_artist:bcb792cd-2170-3b47-bd1b-959787846e01
    rdfs:comment
        "(Guillaume) Guy Lacour (born 8 June 1932 in Soissons, Aisne, died 15 May 2013) was a French composer of classical music, and a tenor saxophonist."@en,
        "Guillaume (Guy) Lacour (Soissons, 8 juni 1932 \u2013 15 mei 2013) was een Franse componist, muziekpedagoog en tenorsaxofoonist."@nl,
        "Guy Lacour, eigentlich Guillaume Lacour, (* 8. Juni 1932 in Soissons, D\u00e9partement Aisne; \u2020 15. Mai 2013) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Tenor-Saxophonist."@de;
    owl:sameAs viaf:27214057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Lacour>,
        <http://viaf.org/viaf/27214057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Lacour.
doremus_artist:bcc65313-0d3d-3c1e-8dd3-1121e8eba677
owl:sameAs viaf:80190957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80190957>.
doremus_artist:bcf034ed-2b84-3fe9-a950-2a70fc5999f7
owl:sameAs viaf:68521914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68521914>.
doremus_artist:be1305f8-2488-32bf-be62-0c6257704fcc
    dbp:birthPlace dbr:Hlukhiv;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Compose in svariati stili musicali, tra i quali composizioni corali in francese, italiano, latino, tedesco, slavo ecclesiastico e russo."@it,
        "Dmitri Stepanovitch Bortnianski (ukrainien : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0301 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u0301\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 ; n\u00e9 le 28 octobre 1751 \u00e0 Hloukhiv en Ukraine et mort le 10 octobre 1825 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg), est un compositeur russe d'origine ukrainienne, actif principalement en Russie. Avec Artem Vedel (1767-1808) et Maksym Berezovsky (1745-1777), il est l'un des grands musiciens ukrainiens de son \u00e9poque. Il a compos\u00e9 dans de nombreux styles diff\u00e9rents sur des textes slavons d'\u00e9glise, fran\u00e7ais, italiens, allemands, latins."@fr,
        "Dmitri Stepanowitsch Bortnjanski (\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; im deutschsprachigen Raum auch Dimitri Bortnianski, Ukrainisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u2013 Dmytro Stepanowytsch Bortnjanskyj; * 1751 in Hluchiw, Hetmanat; \u2020 28. Septemberjul./ 10. Oktober 1825greg. in Sankt Petersburg) war ein haupts\u00e4chlich in Russland wirkender ukrainischer Komponist mit gro\u00dfem Einfluss auf die Entwicklung der deutschen Kirchenmusik im 19. Jahrhundert."@de,
        "Dmitrij Stiepanowicz Bortnianski (ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; ukr. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Dmytro Stepanowycz Bortnianski, ur. 28 pa\u017adziernika 1751 w G\u0142uchowie, zm. 10 pa\u017adziernika 1825 w Sankt Petersburgu) \u2212 rosyjsko-ukrai\u0144ski kompozytor, \u015bpiewak i dyrygent pochodzenia polskiego. O przynale\u017cno\u015b\u0107 narodow\u0105 i kulturaln\u0105 kompozytora od wielu lat spieraj\u0105 si\u0119 naukowcy rosyjscy i ukrai\u0144scy."@pl,
        "Dmytro Stepanovitsj Bortnjansky (Oekra\u00efens: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; Dmitri Stepanovitsj Bortnjanski) (Hloechiv, 18 oktober 1751 - Sint-Petersburg, 10 oktober 1825) was een Russisch componist, geboren in Oekra\u00efne. Hij wordt samen met Stepan Degtjarjov en Sergej Davydov beschouwd als een van de grootste Russische componisten van die tijd."@nl,
        "Dmytro Stepanovych Bortniansky (Ukrainian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440i\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439) or Dmitry Stepanovych Bortniansky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, ; alternative transcriptions of names are Dmitri, Bortnianskii, and Bortnyansky; 28 October 1751\u201310 October [O.S. 28 September] 1825) was a Ukrainian and Russian composer and conductor."@en,
        "Dmytr\u00f3 Step\u00e1novych Bortniansky (ucraniano: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, Dmitro Stepanovych Bortnians\u2019kyi; Ruso: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Dmitrij Stepanovi\u010d Bortnjanskij; tambi\u00e9n llamado Dmitry o Dmitri Bortnyansky; 1751-1825) fue un compositor ucraniano del Imperio ruso. Compuso en muchos estilos musicales distintos, incluyendo composiciones corales en franc\u00e9s, italiano, lat\u00edn, alem\u00e1n, eslavo y ruso."@es,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1751, \u0413\u043b\u0443\u0445\u043e\u0432, \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1825, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u043e\u0439 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c. \u0421. \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0438\u043f\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30cb\u30e3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u30011751\u5e7410\u670828\u65e5 - 1825\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u958b\u7956\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u540d\u306f\u30c9\u30e0\u30a3\u30c8\u30ed\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30cb\u30e3\u30fc\u30f3\u30b7\u30af\u30a3\u30a4\uff08\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439\uff09\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u65af\u6377\u6f58\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u535a\u5c14\u7279\u5c3c\u626c\u65af\u57fa\uff08\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043d\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c 1751\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d1825\u5e7410\u670810\u65e5)\uff0c\u53c8\u8bd1\u6ce2\u7279\u5e74\u65af\u57fa\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u8fdb\u5165\u5e1d\u56fd\u5bab\u5ef7\u5408\u5531\u56e2\uff0c\u540e\u53d7\u53f6\u5361\u6377\u7433\u5a1c\u4e8c\u4e16\u59d4\u6d3e\u5230\u610f\u5927\u5229\u5e08\u4ece\u4f5c\u66f2\u5bb6\u52a0\u5362\u76ae\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5728\u5f53\u5730\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u6210\u529f\u7684\u6b4c\u5267\u30021779\u5e74\u8fd4\u4fc4\uff0c\u4e4b\u540e\u957f\u671f\u5728\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\u3002\u535a\u5c14\u7279\u5c3c\u626c\u65af\u57fa\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u53d7\u610f\u5927\u5229\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u5219\u5177\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u65cf\u7279\u5f81\uff0c\u5c24\u4ee5\u5176\u56db\u5341\u4f59\u9996\u5408\u5531\u534f\u594f\u66f2\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmytro_Bortniansky>,
        <http://viaf.org/viaf/39561085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8f70fe2-a3fb-48cd-af02-ce5df49a7875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–ë–æ—Ä—Ç–Ω—è–Ω—Å–∫–∏–π_(1788).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Bortniansky.
doremus_artist:bf05f74f-3e87-35ca-95c0-b5ac418549c7
    dbp:birthPlace res:Dijon;
    rdfs:comment
        "Thierry Caens est un trompettiste classique, n\u00e9 en 1958 \u00e0 Dijon."@fr;
    owl:sameAs viaf:85547064;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Caens>,
        <http://viaf.org/viaf/85547064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Caens.
doremus_artist:bf5fad3e-1b23-35e2-bb45-79c8baa11c33
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt-Heinz Stolze (* 26. Januar 1926 in Hamburg; \u2020 12. August 1970 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Pianist, Cembalist und Dirigent."@de,
        "Kurt-Heinz Stolze (26 January 1926 \u2013 12 August 1970) was a German pianist, harpsichordist and composer. He was born in Hamburg. He studied piano, organ and conducting at the Hamburg Conservatory with Wilhelm Br\u00fcckner-R\u00fcggeberg. His first engagement was as repetiteur at the Royal Opera, Copenhagen. In 1957 he joined the W\u00fcrttemberg State Theatre in Stuttgart. That year he accompanied Fritz Wunderlich on his recording of Franz Schubert\u2019s Die sch\u00f6ne M\u00fcllerin. He can also be heard as one of the harpsichordists on a recording of concertos for three and four harpsichords by Johann Sebastian Bach, conducted by Gunther Kehr. Thereafter, he focussed mainly on ballet, and worked principally with John Cranko."@en;
    owl:sameAs viaf:24164994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt-Heinz_Stolze>,
        <http://viaf.org/viaf/24164994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt-Heinz_Stolze.
doremus_artist:c1e399f8-869b-3c1e-8446-6cb51a3d3bfb
    rdfs:comment
        "Daniel Mille est un accord\u00e9oniste de jazz, compositeur et interpr\u00e8te, n\u00e9 en 1958 \u00e0 Grenoble. Il commence l'accord\u00e9on \u00e0 l'\u00e2ge de onze ans et accompagne durant sa carri\u00e8re diff\u00e9rents artistes (Barbara, Jacques Higelin, G\u00e9rard Ansaloni, Salif Keita, Claude Nougaro, Maxime le Forestier, Maurane, Christophe\u2026)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7581635;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Mille>,
        <http://viaf.org/viaf/7581635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74e4744e-a18e-40f8-8e1c-d2f6d0d84644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Mille.
doremus_artist:c353e804-2b0f-3b3c-a894-61c42bcce82c
    owl:sameAs viaf:32186091;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c844f700-9e18-43f6-a5f3-c6d674329a38>.
doremus_artist:c3d5f699-fdc7-3f8d-aa90-772479067765
    dbp:birthPlace dbr:Kr√•kstad;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ingrid Bjoner (Ingrid Kristine Bjoner Pierpoint) (8 de noviembre de 1927 - 4 de septiembre de 2006) fue una soprano dram\u00e1tica noruega - nacida en Kr\u00e5kstad - particularmente destacada en \u00f3peras de Wagner y Richard Strauss. Farmac\u00e9utica recibida en la Universidad de Oslo, su carrera como cantante comenz\u00f3 al cantar en la catedral de Oslo, estudi\u00f3 en Alemania (D\u00fcsseldorf y Fr\u00e1ncfort del Meno) con la c\u00e9lebre Franziska Martienssen-Lohmann. Debut\u00f3 en Wuppertal y en Oslo junto a la legendaria Kirsten Flagstad en El ocaso de los dioses (G\u00f6tterd\u00e4mmerung)."@es,
        "Ingrid Kristine Bjoner (* 8. November 1927 in Kr\u00e5kstad; \u2020 4. September 2006 in Oslo) war eine norwegische Operns\u00e4ngerin. Sie war weltweit bekannt als dramatische Sopranistin, besonders der Opern von Richard Wagner und Richard Strauss."@de,
        "Ingrid Kristine Bjoner Pierpoint (November 8, 1927, Kr\u00e5kstad \u2013 September 4, 2006, Oslo) was a Norwegian soprano who had a prolific international opera career between 1956 and 1990. She was particularly celebrated for her portrayal of Wagnerian heroines and for her performances in operas by Richard Strauss. In addition to performing in operas, Bjoner was an active concert soloist and recital performer throughout her career. In 1964, she was awarded the St Olav's medal by King Olav V of Norway."@en;
    owl:sameAs viaf:39564357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Bjoner>,
        <http://viaf.org/viaf/39564357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d1ca645-dbf6-4b44-833b-187d6d494016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingrid_Bjoner.
doremus_artist:c5960d89-bdf1-3c3d-b69c-4841bb2df222
owl:sameAs viaf:12561411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12561411>.
doremus_artist:c684b459-9a5a-3ad4-8112-4164cf7306c6
owl:sameAs viaf:61978364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61978364>.
doremus_artist:c76f3af3-4836-3efb-9816-fac10cd8e2a2
    dbp:birthPlace dbr:Kropa;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Dermota (* 4. Juni 1910 in Kropa, \u00d6sterreich-Ungarn, heute Slowenien; \u2020 22. Juni 1989 in Wien) war ein jugoslawischer Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor) mit Hauptwohnsitz in Wien."@de,
        "Anton Dermota (Kropa, entonces Imperio austroh\u00fangaro, ahora Eslovenia, 4 de junio de 1910 \u2013 Viena, 22 de junio de 1989) fue un famoso tenor esloveno celebrado en roles de Mozart, Bach y Richard Strauss. Uno de los puntales l\u00edricos de la Viena de pre y posguerra, de timbre luminoso como su sucesor, el alem\u00e1n Fritz Wunderlich. Nacido en Kropa, Carintia en el antiguo Imperio austroh\u00fangaro (hoy pertenece a Eslovenia), estudi\u00f3 en Liubliana con la intenci\u00f3n de convertirse en compositor y organista pero, una beca lo deriv\u00f3 a Viena donde estudi\u00f3 canto con Marie Rad\u00f3."@es,
        "Anton Dermota (n\u00e9 le 4 juin 1910 \u00e0 Kropa, Slov\u00e9nie - mort le 22 juin 1989 \u00e0 Vienne, Autriche) \u00e9tait un t\u00e9nor lyrique yougoslave, chanteur d'op\u00e9ras et de musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Anton Dermota, Kammers\u00e4nger (Kropa, 4 de junho de 1910 - 22 de junho de 1989) foi um tenor esloveno. Nascida numa fam\u00edlia pobre na vila de Kropa, na Alta Carniola, no que ent\u00e3o era o Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro (atual Eslov\u00eania), frequentou o Conservat\u00f3rio de Liubliana com a inten\u00e7\u00e3o de estudar composi\u00e7\u00e3o e \u00f3rg\u00e3o; em 1934 recebeu uma bolsa de estudos que o enviou a Viena, onde passou a estudar canto l\u00edrico com Marie Rad\u00f3. Morreu em Viena, um m\u00eas depois de seu 79\u00ba anivers\u00e1rio."@pt,
        "Kammers\u00e4nger Anton Dermota (June 4, 1910 \u2013 June 22, 1989) was a Slovene tenor. He was born in a poor family in the Upper Carniolan village of Kropa in what was then the Austro-Hungarian Empire (and is now in Slovenia). He went to the Ljubljana Conservatory with the intention of studying composition and organ, but in 1934 he received a scholarship which sent him to Vienna. There, he devoted himself exclusively to vocal study with Marie Rad\u00f3. Anton Dermota sang as a tenor as Alfred in Die Fledermaus in the 1950 London Gramophone recording LLP 305."@en,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0414\u0435\u0440\u043c\u043e\u0442\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Anton Dermota; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910, \u041a\u0440\u043e\u043f\u0430, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1989, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30e2\u30bf\uff08Anton Dermota\u30011910\u5e741\u67084\u65e5 - 1989\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u300c\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30e2\u30fc\u30bf\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Dermota>,
        <http://viaf.org/viaf/51874971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd5c7b9a-4f57-4df1-92a8-5a25fa7616e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Dermota.
doremus_artist:c8062580-a2df-39ab-822e-c5c25c0b0637
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Manuel Machado (Lisboa, c.1590 - Madrid, 1646) foi um compositor e harpista portugu\u00eas, ativo em Espanha."@pt,
        "Manuel Machado (Lisboa, ca. 1590-Madrid, 1646) fue un compositor y arpista portugu\u00e9s. Su actividad principal la desarroll\u00f3 en Espa\u00f1a, ya que naci\u00f3 en Portugal cuando este pa\u00eds estaba bajo gobierno espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el claustro de la catedral de Lisboa con el maestro Duarte Lobo: luego se traslad\u00f3 a Espa\u00f1a, donde en 1610 fue nombrado m\u00fasico de la capilla real de Madrid, en la que su padre, Lope Machado, era ya arpista. En 1639 fue nombrado m\u00fasico del palacio de Felipe IV, y en 1642 recibi\u00f3 un reconocimiento por sus a\u00f1os de servicio."@es,
        "Manuel Machado (c. 1590\u20131646) was a Portuguese composer and harpist. He was mostly active in Spain, as he was born when the kingdoms of Portugal and Spain were in a dynastic union."@en;
    owl:sameAs viaf:100245454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Machado_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/100245454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_Machado_(composer)>.
doremus_artist:c89cb571-7651-3b33-b7b3-aabc542c5ed4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Choiseul,_Haute-Marne>;
    rdfs:comment
        "Yves Maurice Marcel Simon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 mai 1944 \u00e0 Choiseul (Haute-Marne)."@fr,
        "Yves Simon (Choiseul (Haute-Marne), 3 mei 1944) is een Frans schrijver en chansonnier. Hij publiceerde een dertigtal boeken en bracht een twintigtal muziekalbums uit."@nl,
        "Yves Simon (born 3 May 1944 in Choiseul, Haute-Marne) is a French singer and writer."@en;
    owl:sameAs viaf:85093195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Simon_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85093195>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Simon_1974.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Yves_Simon_(singer)>.
doremus_artist:c92f71a1-adce-33aa-8dd8-0b2d0422093a
owl:sameAs viaf:42104399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104399>.
doremus_artist:ca8169f8-03d5-3dc6-8aee-530b9df4b6c1
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "William Brade (* 1560 in England; \u2020 26. Februar 1630 in Hamburg) war ein englischer Komponist, Violinist und Gambenvirtuose der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock, der gr\u00f6\u00dftenteils im norddeutschen Raum t\u00e4tig war."@de,
        "William Brade (1560 \u2013 26 February 1630) was an English composer, violinist, and viol player of the late Renaissance and early Baroque eras, mainly active in northern Germany. He was the first Englishman to write a canzona, an Italian form, and probably the first to write a piece for solo violin."@en,
        "William Brade (1560-1630) est un compositeur, violoniste et joueur de viole anglais de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30c9\uff08William Brade, 1560\u5e74 - 1630\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74120442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Brade>,
        <http://viaf.org/viaf/74120442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Brade.
doremus_artist:ca99305b-247a-3e45-9a4a-75f309d35062
    dbp:birthPlace dbr:St_Albans;
    rdfs:comment
        "Sir Tim Rice (ur. 10 listopada 1944) \u2013 poeta angielski, tw\u00f3rca tekst\u00f3w piosenek i musicali, m.in. Jesus Christ Superstar, Evita, Chess, Aida. W 1993 roku zdoby\u0142 Oscara w kategorii najlepsza piosenka za \u201eA Whole New World\u201d. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Andrew Lloyd Webberem, Freddiem Mercurym, Eltonem Johnem, Bennym Anderssonem oraz Bj\u00f6rnem Ulvaeusem. Jest autorem s\u0142\u00f3w piosenek do filmu Walta Disneya \u2013 Kr\u00f3l Lew."@pl,
        """Sir Timothy Miles Bindon "Tim" Rice (born 10 November 1944) is an English author and Academy Award, Golden Globe Award, Tony Award, and Grammy Award-winning lyricist. He is best known for his collaborations with Andrew Lloyd Webber, with whom he wrote Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat, Jesus Christ Superstar, and Evita; with Bj\u00f6rn Ulvaeus and Benny Andersson of ABBA, with whom he wrote Chess; for additional songs for the 2011 West End revival of The Wizard of Oz; and for his work for Walt Disney Studios with Alan Menken (Aladdin, Beauty and the Beast, King David), Elton John (The Lion King, Aida, The Road to El Dorado) and Ennio Morricone."""@en,
        "Sir Timothy Miles Bindon \u201eTim\u201c Rice (* 10. November 1944 in Amersham, Buckinghamshire, England) ist ein britischer Musical- und Filmmusiktexter."@de,
        "Tim Rice (n\u00e9 le 10 novembre 1944, \u00e0 Amersham, Buckinghamshire, Angleterre) est un parolier et pr\u00e9sentateur de radio britannique. Il est connu pour ses collaborations avec Andrew Lloyd Webber et son travail pour la Walt Disney Company. Pour cette derni\u00e8re, il a travaill\u00e9 sur Aladdin apr\u00e8s la mort d'Howard Ashman, avec Elton John pour Le Roi lion, et 19 chansons de Aida. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, il collabore avec Michel Berger et Luc Plamondon pour la com\u00e9die musicale Tycoon, la version anglaise de Starmania. Son travail consiste notamment \u00e0 traduire les paroles."@fr,
        "Tim Rice, cuyo nombre correcto es Sir Timothy Miles Bindon Rice (n. 10 de noviembre de 1944) es un autor ingl\u00e9s de letras para musicales, conductor de radio y televisi\u00f3n. Es c\u00e9lebre por haber escrito las letras de la \u00f3pera rock Jesucristo Superstar, del musical Evita, en particular la canci\u00f3n No llores por m\u00ed, Argentina, y de las pel\u00edculas de Disney Aladd\u00edn y El Rey Le\u00f3n. Su hija es la escritora Eva Rice."@es,
        "Timothy Miles Bindon Rice (Amersham, Buckinghamshire (Engeland), 10 november 1944) is een Brits songwriter. Hij is met name bekend door het schrijven van liedteksten voor films en musicals. Hij heeft onder andere samen met Andrew Lloyd Webber de musicals Evita en Jesus Christ Superstar geschreven en met Elton John de muziek van The Lion King."@nl,
        "Timothy Miles Bindon Rice, Kt (Amersham, 10 de novembro de 1944) \u00e9 um escritor, compositor e letrista brit\u00e2nico. \u00c9 um popular letrista, vencedor de dois Oscar, e de outros pr\u00eamios como o Globo de Ouro, Tony Award e Grammy Award. Ele \u00e9 conhecido pela sua parceria com o compositor Andrew Lloyd Webber, que gerou musicais de sucesso como Jesus Christ Superstar e Evita. Ele tamb\u00e9m colaborou com Alan Menken para a trilha sonora de Aladdin, e com Elton John para a trilha de O Rei Le\u00e3o, O Caminho para El Dorado e o musical Aida. Rice foi condecorado por Elizabeth II pelos servi\u00e7os prestados \u00e0 m\u00fasica. Ele tem uma estrela no Hollywood Walk of Fame, e faz parte do Songwriter's Hall of Fame, \u00e9 um destinat\u00e1rio do Disney Legend, e membro da Academia Brit\u00e2nica de letristas, compositores e autores ."@pt,
        "\u00c8 inoltre autore di testi per musical e film. Rice \u00e8 nato ad Amersham, Buckinghamshire, Inghilterra, e ha studiato alla Aldwickbury School, alla St Albans School ed al Lancing College. Tim Rice \u00e8 noto soprattutto per le sue collaborazioni con Andrew Lloyd Webber, con cui ha scritto Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat, Jesus Christ Superstar ed Evita. In collaborazione con gli ex-ABBA Bj\u00f6rn Ulvaeus e Benny Andersson ha realizzato il musical Chess da cui sono tratte le canzoni One Night in Bangkok e I Know Him so Well. Successivamente ha lavorato per la Walt Disney Company assieme ad Alan Menken e Elton John (The Lion King Soundtrack e Aida), scrivendo i testi di canzoni per musical e film."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 (\u0422\u0438\u043c) \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437 \u0411\u0438\u0301\u043d\u0434\u043e\u043d \u0420\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Timothy Miles Bindon Rice; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0410\u043c\u0435\u0440\u0448\u0430\u043c, \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0440\u043e\u043a-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0418\u0438\u0441\u0443\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0441 \u2014 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru,
        """\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062a\u064a\u0645\u0648\u062b\u064a \u0645\u0627\u064a\u0644\u0632 \u0628\u064a\u0646\u062f\u0648\u0646 (Sir Timothy Miles Bindon) \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0640"\u062a\u064a\u0645" \u0631\u0627\u064a\u0633 (\u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1944) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632\u060c \u0645\u062b\u0644: \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 (Academy Award)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0640\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 (Golden Globe Award) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u0648\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy Award). \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u062a\u064a\u0645 \u0631\u0627\u064a\u0633 \u0628\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0623\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0644\u0648\u064a\u062f \u0648\u064a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u0634\u062a\u0631\u0643\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0633\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0644\u0629 \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0637\u0627\u0644\u0645\u0627 \u062d\u0644\u0645 \u0628\u0647\u0627 (Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0639\u064a\u0633\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645(Jesus Christ Superstar) \u0648\u0625\u0641\u064a\u062a\u0627 (Evita) \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0637\u064f\u0631\u0650\u062d\u064e\u062a \u0639\u0627\u0645 2011 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 (West End) \u0648\u0647\u064a \u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0644\u0640\u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0631 \u0623\u0648\u0632 (The Wizard of Oz)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0639\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0645\u0639 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0646\u0643\u064a\u0646 (Alan Menken) \u0648\u0623\u0628\u062f\u0639\u0627 \u0633\u0648\u064a\u064b\u0627 (\u0639\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 (Aladdin)\u060c \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0648\u062d\u0634 (Beauty and the Beast) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u062f\u0627\u0648\u062f)\u060c \u0648\u0639\u064e\u0645\u0650\u0644 \u0645\u0639 \u0625\u0644\u062a\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u0641\u064a ("""@ar,
        """\u30b5\u30fc\u30fb\u30c6\u30a3\u30e2\u30b7\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30d3\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb"\u30c6\u30a3\u30e0"\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Sir Timothy Miles Bindon "Tim" Rice\u3001KBE\u30011944\u5e7411\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u300e\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30e1\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u30fb\u30c6\u30af\u30cb\u30ab\u30e9\u30fc\u30fb\u30c9\u30ea\u30fc\u30e0\u30b3\u30fc\u30c8\u300f\uff08Joseph and the Amazing Technicolor Dreamcoat\uff09\u3001\u300e\u30b8\u30fc\u30b6\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u300f\u3001\u300e\u30a8\u30d3\u30fc\u30bf\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u6700\u3082\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u3067\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30e1\u30f3\u30b1\u30f3\u3001\u300e\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u300f\u3068\u300e\u30a2\u30a4\u30c0\u300f\uff08Aida\uff09\u3067\u30a8\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u3068\u5171\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u8482\u59c6\u00b7\u8d56\u65af\uff08Tim Rice\uff0c1944\u5e7411\u670810\u65e5\u963f\u9ed8\u820d\u59c6 - \uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u5267\u4f5c\u8bcd\u5bb6\u3001\u4f5c\u8005\u3002\u4ed6\u4e0e\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u52b3\u57c3\u5fb7\u00b7\u97e6\u4f2f\u5171\u540c\u521b\u4f5c\u4e86\u300a\u4e07\u4e16\u5de8\u661f\uff08Jesus Christ Superstar\uff09\u300b\u3001\u300a\u827e\u8587\u5854\u300b\u7b49\u8bb8\u591a\u8457\u540d\u97f3\u4e50\u5267\u3002Howard Ashman \u53bb\u4e16\u540e\uff0c\u4ed6\u4e3a\u534e\u7279\u8fea\u58eb\u5c3c\u516c\u53f8\u7684\u52a8\u753b\u7535\u5f71\u963f\u62c9\u4e01\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8bcd\uff1b\u540e\u6765\u53c8\u4e3a\u8fea\u58eb\u5c3c1994\u5e74\u7684\u7535\u5f71\u72ee\u5b50\u738b\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8bcd\u3002 \u7f8e\u56fd\u4f5c\u5bb6  \u8482\u59c6\u00b7\u8d56\u65af\u662f\u4e00\u4e2a\u5173\u4e8e\u82f1\u56fd\u7c4d\u6216\u82f1\u56fd\u88d4\u7684\u4f5c\u5bb6\u3001\u8bd7\u4eba\u3001\u6587\u5b66\u5bb6\u7b49\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7f16\u8f91\u6216\u4fee\u8ba2\u6269\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110666115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Rice>,
        <http://viaf.org/viaf/110666115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0226e802-58d9-4e2e-9b02-f46711bcbf93>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Rice_-_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Rice.
doremus_artist:cbb07609-02d6-3418-89eb-643c976cb6e1
owl:sameAs viaf:24800574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24800574>.
doremus_artist:cc1abd63-83d0-356b-9171-1063c851e0f9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Odette Gartenlaub (* 13. M\u00e4rz 1922 in Paris; \u2020 20. September 2014 ebenda) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Odette Gartenlaub (13 March 1922 \u2013 20 September 2014) was a French pianist, music teacher and composer."@en,
        "Odette Gartenlaub est une compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 13 mars 1922, morte \u00e0 Paris le 19 septembre 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:92611016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odette_Gartenlaub>,
        <http://viaf.org/viaf/92611016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odette_Gartenlaub.
doremus_artist:ccb0e74c-ea5f-3465-9d5a-04d8f7afb5d5
owl:sameAs viaf:56904388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56904388>.
doremus_artist:cd70a1e5-a773-35f9-8383-40cd9b1cce94
    owl:sameAs viaf:195225655;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195225655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e61bb90-c8a8-4809-8264-0e0ec552a2c9>.
doremus_artist:cdf6ae2f-abef-3e76-93db-7b046e479bd1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarasota,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jerry Jerome (* 19. Juni 1912 in New York City; \u2020 17. November 2001 in Sarasota, Florida) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Klarinette, Altsaxophon, Tenorsaxophon) und Musikproduzent. Jerome begann seine Karriere in den 1930er Jahren, als er als Medizinstudent in Tanzbands spielte. Mit dem Orchester von Harry Reser entstanden 1936 die ersten Aufnahmen; bald darauf verlie\u00df er endg\u00fcltig das College und startete eine Profilaufbahn als Musiker. Er geh\u00f6rte dann 1936/37 Glenn Millers fr\u00fchen, wenig erfolgreichen Band an, spielte 1938 kurz bei Red Norvo und arbeitete dann vorwiegend als Studiomusiker. Jerome spielte in den folgenden Jahren mit Artie Shaw (1938), Ziggy Elman (1938/39), Benny Goodman (1938-40), an dessen Sextett-Einspielungen mit Charlie Christian er beteiligt war. Er arbeitet"@de,
        "Jerry Jerome (19 June 1912, in Brooklyn \u2013 17 November 2001) was an American jazz and Big Band musician, a tenor saxophonist. He played with Glenn Miller and Red Norvo, then Benny Goodman from 1938 to 1940, and Artie Shaw."@en;
    owl:sameAs viaf:76503483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Jerome_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/76503483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c0f8878-5d26-446d-acad-8084816fb8be>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jerry_Jerome_(saxophonist)>.
doremus_artist:ce6cbe4c-cea7-3468-abda-48d48a3a9205
owl:sameAs viaf:17410168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410168>.
doremus_artist:ce7cb5ac-b474-3d22-a452-bb02f6b3062f
    owl:sameAs viaf:39346282;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39346282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a564a7a0-a5a1-432a-9fa0-e574a730fae6>.
doremus_artist:ce83c81e-3cab-364f-9bf5-2b10f99579c1
owl:sameAs viaf:27251614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251614>.
doremus_artist:cefd0a90-7246-3023-8c2a-1fa482007015
owl:sameAs viaf:43393573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43393573>.
doremus_artist:cf06f1be-b172-3049-b148-8d12403ba2ce
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bononcini. Antonio Maria Bononcini (n\u00e9 le 18 juin 1677 \u00e0 Mod\u00e8ne - mort dans la m\u00eame ville le 8 juillet 1726) \u00e9tait un violoncelliste et compositeur italien du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Maria Bononcini (18 June 1677 \u2013 8 July 1726) was an Italian cellist and composer, the younger brother of the better-known Giovanni Bononcini. Bononcini was born and died at Modena in Italy. Like his brother, he studied with Giovanni Paolo Colonna. Between 1690 and 1693, he played in the orchestra of Cardinal Pamphili. In 1698 he composed an allegory, La fama eroica, for performance in Rome. He worked for some years with his brother, and joined him in the court orchestra at Vienna, where in 1705 he became Kapellmeister to the future Holy Roman Emperor Charles VI. In 1713 he returned to Italy, where he worked in Milan, Naples and Modena. In 1721 he became the maestro di cappella in Modena, where he remained for the rest of his life. In addition to his stage works, he composed over 40"@en,
        "Antonio Maria Bononcini (Marc\u2019Antonio) (M\u00f3dena, 18 de junio de 1677 - M\u00f3dena, 8 de julio de 1726), fue un compositor italiano."@es,
        "Bononcini studeerde net als zijn broer bij Giovanni Paolo Colonna. Tussen 1690 en 1693 speelde hij in het orkest van kardinaal Pamphili. In 1698 componeerde hij een allegorie, La fama eroica, voor een uitvoering in Rome. Hij werkte enige jaren samen met zijn broer, onder andere in het hoforkest in Wenen. Daar werd hij in 1705 kapelmeester van de aanstaande keizer Karel VI. In 1713 keerde hij terug naar Itali\u00eb en werkte in Milaan, Napels en Modena. In 1721 werd hij kapelmeester in Modena, waar hij de rest van zijn leven bleef."@nl,
        "Studi\u00f2 musica assieme al fratello Giovanni sotto la guida di Giovanni Paolo Colonna a Bologna e nel 1693 scrisse la sua prima composizione, un Laudate pueri e poco dopo 12 sonate per violoncello: l'unico compositore che prima di lui aveva composto delle sonate per violoncello fu Domenico Gabrielli. Nel novembre del 1696 entr\u00f2 nella Congregazione di Santa Cecilia a Roma e nel 1698 compose la serenata La fama eroica in onore del cardinale veneziano Giorgio Vivente Cornaro, il quale probabilmente lo assunse al suo servizio."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Maria Bononcini; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1677 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1726 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Antonio Maria Bononcini\u30011677\u5e746\u670818\u65e5 - 1726\u5e747\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30e2\u30c7\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u7236\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3002\u5144\u306f\u540c\u3058\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3002\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u5144\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u30ca\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021690\u5e74\u304b\u30891693\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d1\u30f3\u30d5\u30a3\u30fc\u30ea\u67a2\u6a5f\u537f\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u30011705\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u516c\uff08\u5f8c\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ab\u30fc\u30eb6\u4e16\uff09\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021713\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u623b\u308a\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u3001\u30e2\u30c7\u30ca\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021721\u5e74\u304b\u3089\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u307e\u3067\u30e2\u30c7\u30ca\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u9a6c\u5229\u4e9a\u00b7\u535a\u519c\u5947\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Maria Bononcini\uff0c1677\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1726\u5e747\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29726619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Bononcini>,
        <http://viaf.org/viaf/29726619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5e097f4-bbb2-44b1-9c6c-7f2e1fc83de6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Maria_Bononcini.
doremus_artist:cf3cbd3a-eada-3675-b5b6-1f2cc09a14a7
    rdfs:comment
        "Martin Bookspan (born 30 July 1926) is an announcer, commentator and author. He was the announcer on the PBS series Live from Lincoln Center from its beginnings in 1976 until 2006, when he retired and was replaced by Fred Child. For years he was also announcer for the Live from the Met series on PBS (which eventually became The Metropolitan Opera Presents). He attended Harvard University majoring in German literature and in 1944, at the age of 18, first broadcast on the college's radio station, WHRB. He graduated from Harvard in 1947."@en;
    owl:sameAs viaf:49518072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Bookspan>,
        <http://viaf.org/viaf/49518072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Bookspan.
doremus_artist:cfe9350c-3587-37e7-8c1f-bf9598925e37
    dbp:birthPlace res:Sainte-Reine-de-Bretagne;
    dbp:deathPlace res:Louisfert;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Guy Cadou est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Sainte-Reine-de-Bretagne (Loire-Atlantique, alors Loire-Inf\u00e9rieure) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 mars 1951 \u00e0 31 ans \u00e0 Louisfert (Loire-Atlantique)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24598956;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Guy_Cadou>,
        <http://viaf.org/viaf/24598956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ren√©_Guy_Cadou.
doremus_artist:d1432418-7368-3359-92a8-37f226c31e64
owl:sameAs viaf:42104427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104427>.
doremus_artist:d19110ba-c6f0-3b06-a6c7-815f44584508
owl:sameAs viaf:18937635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18937635>.
doremus_artist:d1c72f0f-8ebf-36ba-a50e-92371f6ce649
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        """Fu uno dei pi\u00f9 noti pittori australiani. Frequent\u00f2 la National Gallery Art School. Fu amico intimo dei mecenati John e Sunday Reed, ed \u00e8 considerato una delle figure di punta dell' "Heide Circle" che includeva Albert Tucker, Joy Hester, Arthur Boyd e John Perceval. Nel 1938 Nolan spos\u00f2 la sua prima moglie Elizabeth, ma la relazione fu presto interrotta a causa del suo maggior coinvolgimento con i Reeds. Dopo aver lasciato l'esercito durante la Seconda guerra mondiale Nolan visse per qualche tempo nella casa dei Reed, "Heide", fuori Melbourne (ora \u00e8 l'Heide Museum of Modern Art)."""@it,
        "Sidney Robert Nolan (22 de Abril de 1917 - 28 de Novembro de 1992) \u00e9 um pintor australiano que desenvolveu uma inovadora linha de iconografia inspirada freq\u00fcentemente na hist\u00f3ria e nas velhas tradi\u00e7\u00f5es do Natal da Austr\u00e1lia. Mostrou um particular interesse pela des\u00e9rtica e erma paisagem de seu pa\u00eds, como em Carron plains (1948), e pelos contos e hist\u00f3rias de car\u00e1ter rom\u00e2ntico. Al\u00e9m de realizar numerosas gravuras e desenhos, foi um cen\u00f3grafo teatral de grande \u00eaxito, especialmente no Royal Opera House de Londres."@pt,
        "Sidney Robert Nolan, OM (22 de abril de 1917 - 28 de noviembre de 1992) fue un pintor australiano, artista de gran versatilidad, que desarroll\u00f3 una innovadora l\u00ednea iconogr\u00e1fica inspirada a menudo en la historia y las viejas tradiciones de su Australia natal. Pas\u00f3 una gran parte de su vida en Gran Breta\u00f1a. Nolan naci\u00f3 el 22 de abril de 1917 en Melbourne, ciudad en la que tambi\u00e9n realiz\u00f3 sus estudios art\u00edsticos a mediados de la d\u00e9cada de 1930."@es,
        "Sir Sidney Nolan (ur. 22 kwietnia 1917, zm. 28 listopada 1992) - australijski malarz, ilustrator ksi\u0105\u017cek i scenograf operowy, jeden z czow\u0142owych przedstawicieli australijskiej awangardy, w 1938 za\u0142o\u017cyciel ugrupowania Contemporary Art Society, dzia\u0142aj\u0105cy w Australii i Londynie; autor obraz\u00f3w abstrakcyjnych oraz inspirowanych epizodami z historii Australii (seria p\u0142\u00f3cien przedstawiaj\u0105cych ludzi wyj\u0119tych spod prawa, m.in. cykl obraz\u00f3w prezentuj\u0105cych losy legendarnego rozb\u00f3jnika Neda Kelly), tw\u00f3rca kola\u017cy i australijskich pejza\u017cy, tak\u017ce autor scenografii do baletu Serge Lifara Ikar, od 1950 zamieszka\u0142y w Wielkiej Brytanii."@pl,
        "Sir Sidney Robert Nolan AC RA (* 22. April  1917 in Carlton, einem Stadtteil von Melbourne, Australien; \u2020 28. November 1992 in London, England) war ein australischer Maler und Grafiker. Er geh\u00f6rte zu den bedeutendsten Vertretern Australiens der Modernen Malerei und Druckgrafik nach dem Zweiten Weltkrieg. Seine bekanntesten Gem\u00e4lde aus Australien sind eine Serie von Bildern aus 1946 bis 1947 \u00fcber den Stra\u00dfenr\u00e4uber Ned Kelly im australischen Outback."@de,
        "Sir Sidney Robert Nolan OM, AC (22 April 1917 \u2013 28 November 1992) was one of Australia's leading artists of the 20th century. His oeuvre is among the most diverse and prolific in all of modern art. He is best known for his series of paintings on legends from Australian history, most famously Ned Kelly, the bushranger and outlaw. Nolan's stylised depiction of Kelly's armour has become an icon of Australian art."@en,
        "Sydney Nolan (Calton, (Victoria) 22 avril 1917 - Londres, 28 novembre 1992) est un peintre dont les \u0153uvres appartiennent au mouvement d'art moderne qui secoua l'Australie dans les ann\u00e9es 1950 en choquant violemment les milieux bourgeois et nobles."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041d\u043e\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Sir Sidney Robert Nolan , \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1917 \u0433. \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d \u2014 \u0443\u043c. 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992 \u0433. \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446 \u2014 \u0430\u0431\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 2-\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30e9\u30f3\uff08Sir Sidney Robert Nolan\u30011917\u5e744\u670822\u65e5 \u2013 1992\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u753b\u5bb6\u30fb\u7248\u753b\u5bb6\u3002\u540c\u56fd\u306e\u7f8e\u8853\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u897f\u5fb7\u5c3c\u00b7\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u8afe\u862d\u7235\u58eb\uff0cOM\uff0cAC\uff08\u82f1\u6587\uff1aSir Sidney Robert Nolan\uff0c1917\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1992\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u756b\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u300a\u5948\u5fb7\u00b7\u51f1\u5229\u300b\u7cfb\u5217\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24700387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sidney_Nolan>,
        <http://viaf.org/viaf/24700387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sidney_Nolan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sidney_Nolan.
doremus_artist:d4f73603-bbe8-3e52-b0f2-e3c1391816ba
    dbp:birthPlace dbr:Zingem;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Auguste Gevaert (ur. 31 lipca 1828 w Huysse k. Oudenaarde, zm. 24 grudnia 1908 w Brukseli) \u2013 belgijski historyk i teoretyk muzyki, kompozytor. Zainicjowa\u0142 badania nad muzyk\u0105 liturgiczn\u0105, 1867-1870 by\u0142 dyrektorem opery w Pary\u017cu, a od 1871 dyrektorem konserwatorium w Brukseli. Napisa\u0142 m.in. prace Les origines du chant liturgique de l'\u00e9glise latine (1890) i La m\u00e9lop\u00e9e antique dans le chant de l'\u00c9glise latine (1895-1896) oraz cenne podr\u0119czniki instrumentacji, utwory orkiestrowe, organowe, ch\u00f3ralne, pie\u015bni i opery."@pl,
        "Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert (* 30. Juli 1828 in Huise; \u2020 24. Dezember 1908 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Musikschriftsteller."@de,
        "Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert (31 July 1828 in Huysse, near Oudenaarde \u2013 24 December 1908 in Brussels) was a Belgian musicologist and composer."@en,
        "Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert (Huysse, 31 de julio de 1828 \u2013 Bruselas, 28 de diciembre de 1908), fue un compositor y music\u00f3logo belga. Hijo de un panadero, se matricul\u00f3 a los 13 a\u00f1os en el Conservatorio de Gante y a los 18 obtuvo un Premio de Roma (belga) que le permiti\u00f3 viajar a Italia, Espa\u00f1a y Alemania antes de establecerse en Par\u00eds, donde consigui\u00f3 sus primeros \u00e9xitos en el Teatro L\u00edrico, Georgette ou le Moulin de Fontenoy (1853), Le Billet de Marguerite (1854) y Les Lavandi\u00e8res de Santarem (1855). Esto le abri\u00f3 las puertas de la Op\u00e9ra-Comique donde se represent\u00f3 en 1858 su obra m\u00e1s ambiciosa, Quentin Durward, que fue reestrenada en Bruselas en 1930. A estas obras le siguieron Le Diable au Moulin (1859), Le Chateau trompette (1860), La Capitaine Henriot (1864). En 1867 fue nombrado director"@es,
        "Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert, n\u00e9 \u00e0 Huise (Zingem), pr\u00e8s d'Oudenaarde, le 31 juillet 1828 et mort le 24 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Bruxelles, est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique belge."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Auguste baron Gevaert (ook Frans August Gevaert; Huise, Zingem, 30 juli 1828 - Brussel, 24 december 1908) was een Belgisch componist, muziekpedagoog, musicoloog en organist."@nl,
        "Trasferitosi a Parigi, si dedic\u00f2 alla composizione e succedette a Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis alla direzione del Conservatorio di Bruxelles. Membro delle Accademie di Berlino, Bruxelles e Parigi, deve la sua fama a vari trattati musicologici."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1828, \u0425\u0435\u0439\u0441\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0410\u0443\u0434\u0435\u043d\u0430\u0440\u0434\u0435 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0431\u0443\u043b\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043b\u044f), \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1847 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041b\u0438\u0440\u00bb (\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u0432 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0416\u0430\u043a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0432 1848\u20141849 \u0433\u0433. \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u00ab\u0425\u0443\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0433\u0435\u043c\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Hugues de Somerghem) \u0438 \u00ab\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u00bb (\u0444\u0440. La com\u00e9die \u00e0 la ville)."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois-Auguste Gevaert 1828\u5e747\u670831\u65e5 - 1908\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5123666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Auguste_Gevaert>,
        <http://viaf.org/viaf/5123666>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran√ßois-Auguste_Gevaert_photo_c1896_-_IMSLP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Auguste_Gevaert.
doremus_artist:d5134370-5527-3449-92f9-d14797f5d158
owl:sameAs viaf:186996453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186996453>.
doremus_artist:d5aae829-3106-369e-83c0-651cbcb0646f
owl:sameAs viaf:229051421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229051421>.
doremus_artist:d5b3d19d-a135-3655-b618-041a087e18fc
    dbp:birthPlace dbr:Fontainebleau;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0639\u0634\u0631 (27 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1601 - 14 \u0623\u064a\u0627\u0631 1643) \u062d\u0627\u0643\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0646\u0627\u0641\u0627\u0631 \u0645\u0646 1610 \u0625\u0644\u0649 1643."@ar,
        "Il suo regno, dominato dalla personalit\u00e0 del Cardinale Richelieu, suo primo ministro, venne segnato dalla lotta contro l'Austria e l'affermazione della predominanza militare francese in Europa ed in particolare nella Guerra dei Trent'anni. Il suo matrimonio con l'infanta Anna d'Austria diede alla luce due figli: Luigi XIV, il Re Sole successore del padre al trono di Francia e suo fratello Filippo, duca d'Orl\u00e9ans, fondatore della casata da cui poi deriver\u00e0 anche Luigi Filippo I."@it,
        "Lodewijk XIII (Fontainebleau, 27 september 1601 - Saint-Germain-en-Laye, 14 mei 1643), bijgenaamd de Rechtvaardige (le Juste), koning van Frankrijk van 1610 tot aan zijn dood, uit het Huis Bourbon, was een zoon van koning Hendrik IV en Maria de' Medici. Toen zijn vader in 1610 vermoord werd, was hij acht jaar oud. Hij stond aanvankelijk onder het regentschap van zijn moeder. De Rijksgroten, die zijn vader Hendrik IV tot de orde hadden geroepen, maakten van zijn minderjarigheid misbruik om zich opnieuw te verrijken in het nadeel van de schatkist."@nl,
        "Louis XIII (27 September 1601 \u2013 14 May 1643) was a monarch of the House of Bourbon who ruled as King of France from 1610 to 1643 and King of Navarre (as Louis II) from 1610 to 1620, when the crown of Navarre was merged with the French crown."@en,
        """Louis XIII, dit "le Juste", fils d'Henri IV et de Marie de M\u00e9dicis est n\u00e9 le 27 septembre 1601 au ch\u00e2teau de Fontainebleau et mort le 14 mai 1643 au ch\u00e2teau neuf de Saint-Germain-en-Laye, est roi de France et de Navarre de 1610 \u00e0 1643. Son r\u00e8gne, domin\u00e9 par la personnalit\u00e9 du cardinal de Richelieu, Principal ministre d'\u00c9tat, est marqu\u00e9 par l'affaiblissement des grands et des protestants, la lutte contre la Maison d'Autriche et l'affirmation de la domination militaire fran\u00e7aise en Europe pendant la guerre de Trente Ans. De son mariage avec l'infante Anne d'Autriche, il a tardivement deux fils : Louis XIV qui lui succ\u00e8dera et Philippe, duc d'Anjou puis d'Orl\u00e9ans dit "Monsieur, fr\u00e8re unique du roi", fondateur de la Maison Orl\u00e9ans."""@fr,
        "Ludwig XIII. (* 27. September 1601 in Fontainebleau; \u2020 14. Mai 1643 in Saint-Germain-en-Laye) war von 1610 bis 1643 K\u00f6nig von Frankreich und Navarra. Er trug den Beinamen Louis le Juste (deutsch: Ludwig der Gerechte)."@de,
        "Ludwik XIII, zw. Sprawiedliwym (ur. 27 wrze\u015bnia 1601 w Fontainebleau, zm. 14 maja 1643 w Saint-Germain-en-Laye) \u2013 kr\u00f3l Francji i Nawarry (jako Ludwik II) od 1610, syn Henryka IV z dynastii Burbon\u00f3w. W chwili \u015bmierci ojca mia\u0142 tylko 9 lat, wi\u0119c do czasu pe\u0142noletnio\u015bci realne rz\u0105dy regencyjne sprawowa\u0142a jego matka, Maria Medycejska. Panowanie Ludwika XIII przebiega\u0142o w cieniu rz\u0105d\u00f3w kardyna\u0142a Richelieu, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bciwym tw\u00f3rc\u0105 systemu rz\u0105d\u00f3w absolutnych i kt\u00f3rego historycy uwa\u017caj\u0105 za g\u0142\u00f3wn\u0105 posta\u0107 tego panowania."@pl,
        "Luis XIII de Francia, llamado el Justo (Fontainebleau, 27 de septiembre de 1601 \u2013 Saint-Germain-en-Laye, 14 de mayo de 1643), fue rey de Francia y de Navarra (1610\u20131643) y copr\u00edncipe de Andorra (1610-1643). En 1641, tras la sublevaci\u00f3n de Catalu\u00f1a, el principado se puso bajo la protecci\u00f3n de Francia y nombr\u00f3 conde de Barcelona a Luis XIII. Era hijo de Enrique IV de Francia y III de Navarra y de Mar\u00eda de M\u00e9dici y fue el padre de Luis XIV, apodado como el \u00abRey Sol\u00bb."@es,
        "Lu\u00eds XIII (Fontainebleau, 27 de setembro de 1601 \u2013 Paris, 14 de maio de 1643), tamb\u00e9m chamado de Lu\u00eds, o Justo, foi o Rei da Fran\u00e7a e Navarra de 1610 at\u00e9 sua morte. Era filho do rei Henrique III & IV e de Maria de M\u00e9dici. Lu\u00eds ascendeu ao trono alguns meses antes de seu anivers\u00e1rio de nove anos, com sua m\u00e3e atuando como regente durante a minoridade. O mau gerenciamento do reino aliado \u00e0s intrigas pol\u00edticas de Maria e seus favoritos italianos levaram o jovem rei a tomar o poder de sua m\u00e3e em 1617, exilando ela e seus seguidores."@pt,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a XIII \u0421\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 (\u0444\u0440. Louis XIII le Juste; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1601, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0431\u043b\u043e \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1643, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u044d) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u044b \u0441 14 \u043c\u0430\u044f 1610 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30eb\u30a413\u4e16\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Louis XIII\u30011601\u5e749\u670827\u65e5 - 1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u7b2c2\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1610\u5e745\u670814\u65e5 - 1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u3002\u30ca\u30d0\u30e9\u56fd\u738b\u3068\u3057\u3066\u306f\u30eb\u30a4\u30b92\u4e16\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e: Luis II.a\uff09\u3002\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u5275\u6210\u671f\u306e\u738b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7236\u738b\u30a2\u30f3\u30ea4\u4e16\u306e\u6697\u6bba\u306b\u3088\u308a\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3057\u305f\u3002\u6bcd\u540e\u30de\u30ea\u30fc\u304c\u6442\u653f\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304c\u3001\u6210\u5e74\u3059\u308b\u3068\u6bcd\u540e\u3092\u6392\u9664\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30e5\u30a4\u30cc\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u6709\u80fd\u306a\u30ea\u30b7\u30e5\u30ea\u30e5\u30fc\u67a2\u6a5f\u537f\u3092\u91cd\u7528\u3057\u3066\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\u306a\u3069\u306e\u56fd\u5185\u306e\u62b5\u6297\u52e2\u529b\u3092\u5236\u5727\u3057\u3001\u56fd\u5916\u3067\u306f\u4e09\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3067\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u3068\u6226\u3044\u3001\u56fd\u653f\u3092\u6574\u5099\u3057\u3066\u6700\u521d\u671f\u306e\u7d76\u5bfe\u541b\u4e3b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u3067\u521d\u3081\u3066\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u3068\u653f\u7565\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5341\u4e09\uff08Louis XIII\uff0c1601\u5e749\u670827\u65e5\uff0d1643\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u56fd\u738b\uff081610\u5e74\uff0d1643\u5e74\u5728\u4f4d\uff09\u3002\u662f\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\u7684\u957f\u5b50\uff0c\u751f\u4e8e\u67ab\u4e39\u767d\u9732\u3002\u5e7c\u5e74\u7531\u5176\u6bcd\u739b\u4e3d\u00b7\u5fb7\u00b7\u7f8e\u7b2c\u5947\u651d\u653f\u30021615\u5e74\u4e0e\u540c\u662f\u5b69\u5b50\u7684\u897f\u73ed\u7259\u516c\u4e3b\u5965\u5730\u5229\u7684\u5b89\u59ae\u7ed3\u5a5a\u3002\u8def\u6613\u5341\u4e09\u89aa\u81ea\u57f7\u653f\u5f8c\u8207\u4e3b\u8981\u4f9d\u8d56\u7ea2\u8863\u4e3b\u6559\u9ece\u9808\u7559\u7684\u5e2e\u52a9\uff0c\u958b\u59cb\u4e86\u6cd5\u570b\u7684\u5c08\u5236\u7d71\u6cbb\uff081627\u5e74\u62c9\u7f85\u6b47\u723e\u4e4b\u570d\u7684\u52dd\u5229\u662f\u8f49\u6369\u9ede\uff09\u3002\u5728\u5176\u7edf\u6cbb\u671f\u95f4\uff0c\u6b27\u6d32\u7206\u53d1\u4e86\u4e00\u573a\u51b3\u5b9a\u6027\u7684\u4e89\u9738\u6218\u4e89\u2014\u2014\u4e09\u5341\u5e74\u6218\u4e89\uff081618\u5e74~1648\u5e74\uff09\uff0c\u5373\u6b27\u6d32\u6700\u5f3a\u5927\u7684\u4e24\u4e2a\u738b\u671d\u2014\u2014\u6cd5\u56fd\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u4e0e\u4f0a\u6bd4\u5229\u548c\u5fb7\u610f\u5fd7\u7684\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u2014\u2014\u4e4b\u95f4\u7684\u6700\u540e\u8f83\u91cf\u3002\u6700\u7ec8\u6cd5\u56fd\u53d6\u5f97\u80dc\u5229\uff0c\u7ed3\u675f\u4e86\u957f\u8fbe\u4e09\u4e2a\u4e16\u7eaa\u7684\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u671d\u9738\u6743\uff0c\u6210\u4e3a\u65b0\u7684\u6b27\u6d32\u9738\u4e3b\u30021643\u5e745\u670814\u65e5\u56e0\u9a91\u9a6c\u843d\u6c34\u5f15\u8d77\u7684\u80ba\u708e\u800c\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64008583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_XIII_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/64008583>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_XIII_(de_Champaigne).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_XIII_of_France.
doremus_artist:d607254f-6e2b-3c34-8709-c00c8ff31118
owl:sameAs viaf:47021367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47021367>.
doremus_artist:d60f40fd-53e6-332d-acd8-f465c62854a1
    dbp:birthPlace dbr:P√©rigueux;
    rdfs:comment
        "Joan Pau Verdier (born Jean-Paul Verdier on 1 February 1947 in P\u00e9rigueux, Dordogne, France) is a French singer who performs in both Occitan and French. He was one of the main figures of N\u00f2va chan\u00e7on musical renewal wave during the 1970s."@en,
        "Joan-Pau Verdier (de son vrai nom Jean-Paul Verdier) est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1947 \u00e0 P\u00e9rigueux (Dordogne). D\u00e9fenseur de la culture occitane, il a commenc\u00e9 par enregistrer en dialecte limousin d\u00e8s le d\u00e9but de sa carri\u00e8re. Comme il habite depuis 20 ans en Sarladais, il chante plut\u00f4t en dialecte nord-languedocien, surtout sur ses deux derniers albums, L\u00e9o en \u00f2c et Trobadors."@fr;
    owl:sameAs viaf:69016025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Pau_Verdier>,
        <http://viaf.org/viaf/69016025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Pau_Verdier.
doremus_artist:d6203c8f-bcbe-3c70-a21a-d190b8ac9863
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2014). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Bill Whelan est un compositeur irlandais n\u00e9 le 22 mai 1950 \u00e0 Limerick (Irlande)."@fr,
        """Bill Whelan, (born 22 May 1950 in Limerick, Ireland) is an Irish composer and musician. He is best known for composing a piece for the interval of the 1994 Eurovision Song Contest. The result, Riverdance, was a seven-minute display of traditional Irish dancing that became a full-length stage production and spawned a worldwide craze for Irish dancing and Celtic music and also won him a Grammy. It was released as a single in the UK in 1994, credited to "Bill Whelan and An\u00fana featuring the RT\u00c9 Concert Orchestra". It reached number 9 and stayed in the charts for 16 weeks. The album of the same title reached number 31 in the album charts in 1995."""@en,
        "Whelan was producer bij U2, Van Morrison, Kate Bush en Patrick Street en speelde bij verschillende bands op keyboards en piano. Hij trad op met Planxty, en Patrickstreet. Na een solo-loopbaan begon hij in 1995 te componeren voor Riverdance. Deze band toerde met tachtig dansers in 1995 door Amerika, Europa en Australi\u00eb. Hij werkte met Des Moore, Philip Begley, Liam O'Flynn, M\u00e1irtin O'Connor, Tom Hayes, Noel Eccles, Nollaig Casey, Andrew Boland, en Robert Gass. Hij produceerde de cd's met Ierse traditionele muziek voor onder andere Andy Irvine, Stockton's Wing, Davy Spillaneen de Bulgaars/Ierse band, East Wind."@nl;
    owl:sameAs viaf:76508664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Whelan>,
        <http://viaf.org/viaf/76508664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a76bac9c-903a-4be7-8046-debf58de2ee9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Whelan.
doremus_artist:d632f9c5-35a5-3519-b6f2-88e9cbea0421
    dbp:birthPlace dbr:Z√∂rbig;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Selle (* 23. M\u00e4rz 1599 in Z\u00f6rbig; \u2020 2. Juli 1663 in Hamburg) war ein deutscher Lehrer, Kirchenmusiker und Komponist des Barock."@de,
        "Thomas Selle (23 March 1599 \u2013 2 July 1663) was a seventeenth-century German baroque composer."@en,
        "Thomas Selle (n\u00e9 le 23 mars 1599 \u00e0 Z\u00f6rbig, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 juillet 1663 \u00e0 Hambourg) est un compositeur baroque allemand du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:37113184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Selle>,
        <http://viaf.org/viaf/37113184>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Selle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Selle.
doremus_artist:d680280e-6dc6-369a-b48e-c26b989fe8f8
    dbp:birthPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Discepolo e seguace di Olivier Messiaen, ha composto musica elettroacustica, per orchestra sinfonica, musica da camera, musica corale e vocale. Come musicologo, va principalmente accreditato per il conio del termine e del concetto di Zoomusicologia, in seguito ripreso e sviluppato da vari musicologi (tra cui Dario Martinelli)."@it,
        "Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che (born April 4, 1935, Clermont-Ferrand) is a French composer of contemporary music."@en,
        "Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 avril 1935 \u00e0 Clermont-Ferrand. Il fut un des pionniers de la musique concr\u00e8te et fondateur du Groupe de recherches musicales (GRM) aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Schaeffer et Luc Ferrari. Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts en 2001 au fauteuil de Iannis Xenakis et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la S\u00e9ance publique annuelle des cinq acad\u00e9mies en 2004. Il a \u00e9t\u00e9 professeur au lyc\u00e9e Pasteur (Neuilly-sur-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:87983214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Bernard_M\u00e2che>,
        <http://viaf.org/viaf/87983214>,
        <https://musicbrainz.org/artist/246ab984-1faf-4bed-b94e-13ed77a43f65>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Bernard_M√¢che.
doremus_artist:d6bbf518-da61-3311-beca-e6614f5cedeb
owl:sameAs viaf:92872189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92872189>.
doremus_artist:d77c12c2-097e-3308-ae0c-d95f54628b23
    rdfs:comment
        """Cunnie Williams (born 17 March 1963) is an American R&B singer whose voice has been compared to Barry White. Williams was born in Los Angeles, California, USA, in 1963. After playing basketball, he switched to a career in music with his debut album Comin' from the Heart of the Ghetto. His hits have included the single "Saturday" which charted in Italy, the song "Come Back to Me" which charted in France, and the album Night Time in Paris which charted in France. William's song "Life Goes On" is on the soundtrack of the movie The Magnet."""@en,
        "Cunnie Williams est un chanteur de soul n\u00e9 le 17 mars 1963 \u00e0 Los Angeles dans la banlieue de South Central. Il est surtout connu pour ses singles Saturday (featuring Monie Love) et A world Celebration (featuring Heavy-D)."@fr;
    owl:sameAs viaf:2665446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cunnie_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/2665446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f4c7694-50d2-43c7-b5ec-679781ced069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cunnie_Williams.
doremus_artist:d792c595-26cb-3b31-a671-703c88b8df7f
owl:sameAs viaf:261809516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261809516>.
doremus_artist:d7d5cafc-af8b-3a55-9589-a3a012d7c4b3
    rdfs:comment
        "Colinet de Lannoy (died before 6 February 1497) was a French composer of the Renaissance. He was one of the composers/singers working at the Milan chapel at the time of the assassination of Duke Galeazzo Maria Sforza in 1476, and he possibly also worked in France."@en,
        "Colinet de Lannoy (mort avant le 6 f\u00e9vrier 1497) est un musicien et un compositeur fran\u00e7ais de la fin du XVe si\u00e8cle."@fr,
        "Colinet de Lannoy (overleden v\u00f3\u00f3r 6 februari 1497) was een Franse (?) muzikant en componist van de Franco-Vlaamse School die leefde in de 15e eeuw."@nl,
        "Colinet de Lannoy, auch Nicolas de Lannoy (aktiv in der 2. H\u00e4lfte des 15. Jahrhunderts; \u2020 vor dem 6. Februar 1497) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der fr\u00fchen Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:64272796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colinet_de_Lannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/64272796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colinet_de_Lannoy.
doremus_artist:d8d99aa9-227d-3ead-b9bb-e8185bf02477
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Smithfield,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Westminster;
    rdfs:comment
        "Ava Gardner (December 24, 1922 \u2013 January 25, 1990) was an American actress and singer. She was signed to a contract by MGM Studios in 1941 and appeared mainly in small roles until she drew attention with her performance in The Killers (1946). She was nominated for the Academy Award for Best Actress for her work in Mogambo (1953). She is listed 25th among the American Film Institute's 25 Greatest Female Stars of Classic Hollywood Cinema."@en,
        "Ava Lavinia Gardner (* 24. Dezember 1922 in Smithfield, North Carolina; \u2020 25. Januar 1990 in London, England) war eine US-amerikanische Filmschauspielerin, die in den 1950er Jahren gro\u00dfe Erfolge hatte."@de,
        "Ava Lavinia Gardner (Brogden (North Carolina), 24 december 1922 \u2014 Londen, 25 januari 1990) was een Amerikaans filmactrice. Ze werd genomineerd voor een Academy Award in 1954 voor haar hoofdrol in Mogambo, voor een Golden Globe voor The Night of the Iguana en voor BAFTA Awards voor zowel Bhowani Junction, On the Beach als The Night of the Iguana."@nl,
        """Ava Lavinia Gardner (Brogden, Carolina del Norte, 24 de diciembre de 1922 - Ciudad de Westminster, 25 de enero de 1990) fue una actriz de cine estadounidense nominada a los Premios \u00d3scar, considerada una de las grandes estrellas del siglo XX y como uno de los mitos del S\u00e9ptimo Arte. Conocida por su exuberante y fotog\u00e9nica belleza, se dice de ella que fue "el animal m\u00e1s bello del mundo"."""@es,
        "Ava Lavinia Gardner (Smithfield, 24 de dezembro de 1922  \u2014 Londres, 25 de janeiro de 1990) foi uma atriz norte-americana do cinema cl\u00e1ssico de Hollywood. Indicada ao Pr\u00eamio Oscar, \u00e9 considerada uma das atrizes mais belas da hist\u00f3ria do cinema e uma das grandes estrelas do s\u00e9culo XX. \u00c9 um dos mitos da s\u00e9tima arte e est\u00e1 entre as 50 maiores lendas do cinema da lista do AFI. Conhecida por sua exuberante e fotog\u00eanica beleza."@pt,
        "Ava Lavinia Gardner (ur. 24 grudnia 1922 w Smithfield, zm. 25 stycznia 1990 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka. Urodzi\u0142a si\u0119 w ma\u0142ej miejscowo\u015bci Smithfield (Karolina P\u00f3\u0142nocna) jako najm\u0142odsze z siedmiorga dzieci niezamo\u017cnego plantatora tytoniu. Nominowana do Oscara w 1954 roku za pierwszoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Mogambo (1953). Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd. Zmar\u0142a w Londynie na zapalenie p\u0142uc. By\u0142a \u017con\u0105 Mickeya Rooneya (1942-1943), Artiego Shawa (1945-1946) i Franka Sinatry (1951-1957) ."@pl,
        "Ava Lavinia Gardner, n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Grabtown (en) en Caroline du Nord et morte le 25 janvier 1990 \u00e0 Londres, est une actrice am\u00e9ricaine. Engag\u00e9e par contrat avec les studios MGM en 1941, elle apparait principalement dans de petits r\u00f4les jusqu'\u00e0 ce qu'elle attire l'attention dans le film Les Tueurs (1946). Elle est nomin\u00e9e \u00e0 l'Oscar de la meilleure actrice pour son interpr\u00e9tation dans Mogambo (1953)."@fr,
        "L'American Film Institute ha inserito la Gardner al venticinquesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u0410\u0432\u0430 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u2014 \u042d\u0439\u0432\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0434\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ava Gardner; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u044f\u0440\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 1940-\u0445 \u0438 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u0412\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0443 \u00ab\u043b\u0438\u0446\u0430 \u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438\u00bb \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0625\u064a\u0641\u0627 \u0644\u0627\u0641\u064a\u0646\u064a\u0627 \u063a\u0627\u0631\u062f\u0646\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ava Lavinia Gardner) \u200f (24 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1922 \u2013 25 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1990) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0642\u064e\u0651\u0639\u062a \u0639\u0642\u062f \u0645\u0639 \u0633\u062a\u0648\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0645\u062a\u0631\u0648 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1941 \u0645 \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0644\u0641\u062a\u062a \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062a\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645 (1946\u0645). \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0627\u062a \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u0639\u062a\u064f\u0628\u0650\u0631\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u0627. \u0631\u064f\u0634\u0650\u062d\u062a \u063a\u0627\u0631\u062f\u0646\u064a\u0631 \u0644\u0644\u062d\u0635\u0648\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0644\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0648\u062c\u0627\u0645\u0628\u0648 (1953 \u0645). \u062a\u0623\u062a\u064a \u063a\u0627\u0631\u062f\u0646\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0627\u062a."@ar,
        "\u30a8\u30f4\u30a1\u30fb\u30ac\u30fc\u30c9\u30ca\u30fc\uff08Ava Lavinia Gardner\u30011922\u5e7412\u670824\u65e5 - 1990\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u827e\u5a03\u00b7\u62c9\u8587\u59ae\u4e9e\u00b7\u52a0\u5fb7\u7eb3\uff08Ava Lavinia Gardner\uff0c1922\u5e7412\u670824\u65e5\uff0d1990\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002\u5979\u88ab\u5217\u5165\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u8bc4\u51fa\u768425\u4f4d\u767e\u5e74\u6765\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5973\u6f14\u5458\u4e2d\u3002\u58eb\u7f8e\u975e\u8def\u9547\u73b0\u5728\u6709\u4e00\u4e2a\u827e\u5a03\u00b7\u52a0\u5fb7\u7eb3\u535a\u7269\u9986\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115899248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ava_Gardner>,
        <http://viaf.org/viaf/115899248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77c40993-83a7-4b60-878a-3416156e8b01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eiganotomo-avagardner-dec1953.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ava_Gardner.
doremus_artist:d8e3308a-0328-3703-a532-00887043baae
    rdfs:comment
        "Annie Gosfield (born September 11, 1960 in Philadelphia) is a composer based in New York who works on the boundaries between notated and improvised music, electronic and acoustic sounds, refined timbres and noise. She composes for others and performs with her own group, taking her music on a path through festivals, factories, clubs, art spaces, and concert halls. Much of her work combines acoustic instruments with electronic sounds, incorporating unusual sources such as satellite sounds, machine sounds, detuned or out of tune samples and industrial noises. Her work often contains improvisation and frequently uses extended techniques and/or altered musical instruments. She won a 2012 Berlin Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:57821259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Gosfield>,
        <http://viaf.org/viaf/57821259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1697dd78-614a-497e-9a10-a60f55f9eefa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Gosfield.
doremus_artist:d9310f89-cedd-3a5c-a20c-1aab5e0c748d
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Richard Hayman (Cambridge, 27 de mar\u00e7o de 1920 \u2014 Nova Iorque, 5 de fevereiro de 2014) foi um gaitista e maestro brit\u00e2nico."@pt,
        """Richard Hayman (March 27, 1920 \u2013 February 5, 2014) was an American arranger, harmonica player and conductor. Hayman started out as a player and arranger for the Borrah Minnevitch Harmonica Rascals before becoming an arranger for Metro-Goldwyn-Mayer studios during the early 1940s. He did arrangements (often uncredited) for the MGM films Girl Crazy, Meet Me in St. Louis and Thousands Cheer. From 1945-1950, he was musical director for the Vaughn Monroe Orchestra. He continued to chart into the early 1960s with titles like "Night Train". Hayman is also noted for albums now regarded as Exotica."""@en,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d8\u30a4\u30de\u30f3\uff08Richard Hayman, 1920\u5e743\u670827\u65e5 - 2014\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\u6642\u4ee3\u306e\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u300130\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30c1\u30fc\u30d5\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6d77\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRichard Hayman\uff0c1920\u5e743\u670827\u65e5\u25002014\u5e742\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u901a\u4fd7\u97f3\u4e50\u7f16\u66f2\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85547055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Hayman>,
        <http://viaf.org/viaf/85547055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c47e000-28f1-4db6-b57a-e8dfc515bee7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Hayman_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Hayman.
doremus_artist:d9e1ddfb-0c02-3ae5-a73b-0886ebbb5c1a
owl:sameAs viaf:79548874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79548874>.
doremus_artist:da5dadf2-8fd2-34cc-ae17-b1e21b9aa987
    owl:sameAs viaf:29724967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fdad880-5bbb-486b-90c4-277e9d1a33a4>.
doremus_artist:daa3b021-b8f1-3bd2-89ed-d1c66e73aa73
owl:sameAs viaf:32207314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207314>.
doremus_artist:daaa823d-35c4-38b0-945e-9a15625f5a72
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Raymond,_Quebec>;
    rdfs:comment
        "Luc Plamondon (* 2. M\u00e4rz 1942 in Saint-Raymond) ist ein kanadischer Songwriter."@de,
        "Luc Plamondon (Saint-Raymond, Quebec, 2 de mar\u00e7o de 1942) \u00e9 um letrista franco-canadense."@pt,
        "Luc Plamondon (Saint-Raymond, Quebec, 2 maart 1942) is een Canadese songwriter. Plamondon schreef nummers (vooral Franstalig) voor veel bekende artiesten, zoals C\u00e9line Dion, Julien Clerc, Garou en Johnny Hallyday. Hij schreef ook mee aan een aantal musicals, waaronder Notre-Dame de Paris en -samen met Michel Berger- Starmania. Deze laatste werd later door Tim Rice in het Engels vertaald.In 1991 bracht C\u00e9line Dion haar album Dion chante Plamondon uit, met haar interpretatie van composities van Plamondon."@nl,
        "Luc Plamondon n\u00e9 le 2 mars 1942 \u00e0 Saint-Raymond, comt\u00e9 de Portneuf, Qu\u00e9bec est un producteur et parolier qu\u00e9b\u00e9cois. Il est surtout connu pour son travail dans les com\u00e9dies musicales Starmania et Notre-Dame-de-Paris. Il est le fr\u00e8re du d\u00e9put\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral Louis Plamondon."@fr,
        "Luc Plamondon, OC, CQ (born 2 March 1942 in Saint-Raymond, Quebec) is a French Canadian lyricist."@en,
        "\u041b\u044e\u043a \u041f\u043b\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Luc Plamondon, \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942, \u0421\u0435\u043d-\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043b\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0411\u0440\u044e\u043d\u043e \u041f\u0435\u043b\u044c\u0442\u044c\u0435, \u0414\u0438\u0430\u043d\u044b \u0414\u044e\u0444\u0440\u0435\u043d, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0435\u0431\u043e\u0439\u0441\u0430, \u0421\u0435\u043b\u0438\u043d \u0414\u0438\u043e\u043d, \u0416\u0438\u043d\u0435\u0442\u0442 \u0420\u0435\u043d\u043e, Martine St. Clair \u0438 \u0413\u0430\u0440\u0443, \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u043d \u041a\u043b\u0435\u0440\u043a, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u041a\u0440\u043e\u0439\u0437\u0438\u043b\u044c \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0438\u0434\u0435\u0439. \u041e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u00ab\u0421\u0442\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0442\u0440 \u0414\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u00bb. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0443\u043f\u043e\u043c\u044f\u043d\u0443\u0442\u044c La L\u00e9gende de Jimmy \u0438 Cindy: Cendrillon 2000. \u041b\u044e\u043a \u041f\u043b\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u041f\u043b\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:65104673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luc_Plamondon>,
        <http://viaf.org/viaf/65104673>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luc_Plamondon_Cannes_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luc_Plamondon.
doremus_artist:db84629a-e0f2-35ab-a1c0-694a9a366fbe
owl:sameAs viaf:80227476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80227476>.
doremus_artist:dbd23013-6496-3da6-bcb0-d4de19040673
owl:sameAs viaf:6796862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6796862>.
doremus_artist:dc834889-858d-39cc-9ad7-a45c6c07b55d
    rdfs:comment
    "David Plantier est un violoniste et chef d'orchestre suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Plantier>,
        <http://viaf.org/viaf/49434807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b08b22f8-39ba-43aa-9dc8-ed6c2222bb42>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Plantier.
doremus_artist:dcab4fb6-a410-3f25-b866-0641ef57a4fd
owl:sameAs viaf:172678235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172678235>.
doremus_artist:dcdf712e-7152-37d1-878e-5ae7972474a2
    rdfs:comment
        "Claude Lenners (* 11. Mai 1956 in Luxemburg) ist ein luxemburgischer Komponist. Lenners war Sch\u00fcler von Alexander M\u00fcllenbach und Fran\u00e7ois-Bernard M\u00e2che und studierte an den Konservatorien von Luxemburg und Stra\u00dfburg sowie Musikwissenschaften an der Universit\u00e4t von Stra\u00dfburg. Seit 1992 unterrichtet er Musikanalyse, Komposition und Computermusik am Konservatorium von Luxemburg. 1999 gr\u00fcndete er die Gesellschaft f\u00fcr elektronische Musik Pyramide. 2000 war er k\u00fcnstlerischer Direktor des Festivals f\u00fcr Neue Musik Rainy Days."@de,
        "Claude Lenners (born 1956) is a Luxembourg composer of mainly chamber and vocal works. In 1999, he founded Pyramide, an association for electronic music. Since 2004, he has headed its successor, Institut de recherche musicale."@en;
    owl:sameAs viaf:261693760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Lenners>,
        <http://viaf.org/viaf/261693760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Lenners.
doremus_artist:dda34faa-f3c4-3417-8811-0c0c5e26e391
owl:sameAs viaf:43052267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43052267>.
doremus_artist:de19b5e8-3a09-3c7d-b01d-b8fbd041efb0
owl:sameAs viaf:267816219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267816219>.
doremus_artist:de6670ae-ec5b-33f7-9608-d0c21fbc30b1
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """Gustav Gerson Kahn (6 de novembro de 1886 \u2013 8 de outubro de 1941) foi um letrista alem\u00e3o naturalizado norte-americano. Khan nasceu em Coblen\u00e7a, na Alemanha, em 1886. A fam\u00edlia emigrou para os Estados Unidos em 1890, onde se estabeleceu em Chicago. Kahn casou-se com Grace LeBoy em 1916 e eles tiveram dois filhos, Donald e Irene. Kahn escreveu material especial para vaudeville. Em 1913, iniciou uma produtiva parceria com o compositor Egbert Van Alstyne, com quem ele criou v\u00e1rios sucessos not\u00e1veis da \u00e9poca, incluindo "Memories" e, juntamente com o Tony Jackson, "Pretty Baby". Mais tarde ele come\u00e7ou a escrever letras para o compositor e maestro Isham Jones. Esta parceria levou a uma das obras mais conhecidas de Kahn, "I'll See You in My Dreams", que se tornou o t\u00edtulo de um filme baseado em su"""@pt,
        "Gustav Gerson Kahn (November 6, 1886 \u2013 October 8, 1941) was an American lyricist."@en,
        "Gustav Gerson Kahn (n\u00e9 le 6 novembre 1886 - mort le 8 octobre 1941) est un parolier, lyriciste, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain am\u00e9ricain. Introduit au Songwriters Hall of Fame en 1970, ses chansons les plus connues sont My Buddy (en) (1922), I'll See You in My Dreams (en) (1924), It Had To Be You (en) (1924), Side by Side (en) (1927) et Makin' Whoopee (en) (1928). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 le lyriciste du court m\u00e9trage Beer and Pretzels (en) (1933) de Ted Healy/Les Trois Stooges."@fr,
        "Gustav Gerson \u201eGus\u201c Kahn (* 6. November 1886 in Koblenz, Deutschland; \u2020 8. Oktober 1941 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Liedermacher und Textdichter."@de,
        "\u30ac\u30b9\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Gus Kahn\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3 (Gustav Gerson Kahn)\u30011886\u5e7411\u67086\u65e5 - 1941\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44483378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/44483378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/428c2909-30c8-4c09-b37e-527357827547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Kahn.
doremus_artist:deb6fc10-0a8d-3bed-a421-891bc7c30e6d
owl:sameAs viaf:20145240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20145240>.
doremus_artist:def9507c-420c-37ce-ba93-c77f2d0f015e
owl:sameAs viaf:117328257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117328257>.
doremus_artist:dfa319f5-6cd1-3c0a-8265-edd79b9678e4
owl:sameAs viaf:69245328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69245328>.
doremus_artist:e0c9dc13-19bc-3ff0-af9e-8ca650c2ca0f
owl:sameAs viaf:22347348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347348>.
doremus_artist:e0e5681d-123b-3379-815e-8e5001d0a733
owl:sameAs viaf:33193682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33193682>.
doremus_artist:e0f4d91d-f0b3-34b3-bbf8-adbe49837714
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        """L'opera organistica del musicista francese si erge all'apice della musica barocca per organo francese. Suoi "rivali", nei termini di scienza musicale e ispirazione religiosa, furono Fran\u00e7ois Couperin e Louis Marchand."""@it,
        """Nicolas de Grigny (* 1672 in Reims; \u2020 1703 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Von seinen Werken, die sich an Johann Sebastian Bach orientieren, hat sich vor allem das Livre d'orgue erhalten. Aus zwei Teilen bestehend, umfasst der erste eine Orgelmesse, der zweite f\u00fcnf Hymnen, darunter das "Veni, Creator Spiritus". De Grignys Musik zeichnet sich gleicherma\u00dfen durch barocken Glanz und kontemplative Ruhe aus.  H\u00f6rbeispiel: Auszug aus dem Orgelbuch?/i"""@de,
        "Nicolas de Grigny (Reims, 1672 (gedoopt 8 september) - aldaar, 30 november 1703) was een Frans orgelcomponist. Zijn grootvader, vader en twee nonkels waren organist in Reims. Het is dan ook niet verwonderlijk dat Nicolas ook organist werd. Hij studeerde in Parijs bij Nicolas Leb\u00e8gue en werd daar organist van de abdijkerk Saint-Denis. In 1697 keerde hij terug naar Reims om er organist van de kathedraal te worden. Twee jaar later verscheen zijn Premier Livre d\u2019Orgue contenant une Messe et les Hymnes des principales f\u00eates de l\u2019ann\u00e9e. Het werd zijn enige orgelwerk, omdat Nicolas reeds op dertigjarige leeftijd overleed. Hij werd in de kathedraal van Reims door zijn vader opgevolgd."@nl,
        "Nicolas de Grigny (Reims, bautizado el 8 de septiembre de 1672 \u2014 Reims, 30 de noviembre de 1703) fue un organista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Nicolas de Grigny (Reims, data de batismo 8 de setembro de 1672 \u2014 Reims, 30 de novembro de 1703) foi um organista franc\u00eas e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a."@pt,
        "Nicolas de Grigny (baptized September 8, 1672 \u2013 November 30, 1703) was a French organist and composer. He died young and left behind a single collection of organ music, which together with the work of Fran\u00e7ois Couperin, represents the pinnacle of French Baroque organ tradition."@en,
        "Nicolas de Grigny, n\u00e9 \u00e0 Reims, baptis\u00e9 le 8 septembre 1672, et mort 30 novembre 1703 dans la m\u00eame ville, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0434\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438 (\u0444\u0440. Nicolas de Grigny, \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1672, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1703) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1672 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u0440\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432: \u0434\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u044f\u0434\u044f \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0431\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445, \u0430 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430. \u0412 1693\u20141695 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u0431\u0435\u0433\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438. \u0412 1695 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u043f\u0446\u0430 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441, \u0433\u0434\u0435 \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 1697 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0412 1699 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u0435\u0442 Premier livre d\u2019orgue, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435 \u0413\u0440\u0438\u043d\u044c\u0438. \u0412 1703 \u0433\u043e\u0434\u0443 31-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0435"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30cb\u30fc \uff08Nicolas de Grigny, 1672\u5e74\u751f\u3001\u53d7\u6d17\u65e59\u67088\u65e5 - 1703\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30b5\u30f3\uff1d\u30c9\u30cb\u6559\u4f1a\u306b1693\u5e74\u3088\u308a\u5949\u8077\u30021696\u5e74\u306b\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021695\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u30011703\u5e74\u306b\u6025\u6b7b\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b7\u4eba\u306e\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u552f\u4e00\u306e\u73fe\u5b58\u4f5c\u54c1\u304c\u30011699\u5e74\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6 \u7b2c1\u5dfbPremier livre d\u2019orgue \u300b\u3067\u3001\u3053\u308c\u306b\u306f\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5178\u793c\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u308b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u304c\u5165\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5185\u5bb9\u306f\u3001\u30df\u30b5\u306e\u4f34\u594f\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u7d44\u66f2\u304c1\u70b9\u3068\u30015\u66f2\u306e\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3068\u3057\u305f\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u7684\u306a\u5c0f\u54c1\u96c6\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u3053\u306e\u66f2\u96c6\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u3066\u3001\u7b46\u5199\u8b5c\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30d0\u30c3\u30cf\u81ea\u8eab\u306e\u300a\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u7df4\u7fd2\u66f2\u96c6 \u7b2c3\u90e8\u300b\uff08\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30df\u30b5\u66f2\u96c6\u300d\uff09\u306b\u3082\u4f55\u3089\u304b\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b0\u30ea\u30cb\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u91d1\u5b57\u5854\u306b\u4f4d\u7f6e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u97f3\u697d\u7684\u306a\u77e5\u8b58\u306e\u5e83\u3055\u3084\u5b97\u6559\u7684\u970a\u611f\u306e\u6df1\u307f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30b0\u30ea\u30cb\u30fc\u3068\u4e89\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u306e\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u304b\u30eb\u30a4\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u4e21\u8005\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37182131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_de_Grigny>,
        <http://viaf.org/viaf/37182131>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_Quaglio_(1787_-_1837),_Die_Kathedrale_von_Reims.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_de_Grigny.
doremus_artist:e238f33b-9997-351f-84ed-1cbe90d5dbbe
    dbp:birthPlace dbr:Limoges;
    rdfs:comment
        "Michel Becquet (born 4 February 1954 Limoges) is a French trombonist and professor at the Conservatoire de Lyon."@en,
        "Michel Becquet, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Limoges, est un tromboniste fran\u00e7ais, professeur au conservatoire national sup\u00e9rieur musique et danse de Lyon."@fr,
        "Michel Bequet (Limoges, 4 februari 1954) is een Franse trombonist en leraar aan het conservatorium van Lyon."@nl,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\uff08Michel Becquet\u30011954\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119057477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Becquet>,
        <http://viaf.org/viaf/119057477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Becquet.
doremus_artist:e30f2a87-636e-334e-84e9-a6b30b90fdf1
owl:sameAs viaf:74053373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053373>.
doremus_artist:e3430e29-192c-3b38-9cf9-0e4a479aed83
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Julius Engelbert R\u00f6ntgen (9 May 1855 \u2013 13 September 1932) was a German-Dutch composer of classical music."@en,
        "Julius Engelbert R\u00f6ntgen (Leipzig, 9 mei 1855 \u2013 Utrecht, 13 september 1932) was een Nederlands-Duitse componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Julius R\u00f6ntgen (* 9. Mai 1855 in Leipzig (Deutschland); \u2020 13. September 1932 in Utrecht (Niederlande)) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist und Pianist."@de,
        "Julius R\u00f6ntgenFichier:Julius R\u00f6ntgen.jpg Julius R\u00f6ntgen Julius Engelbert R\u00f6ntgen (n\u00e9 le 9 mai 1855 \u00e0 Leipzig \u2013 mort le 13 septembre 1932 \u00e0 Utrecht) est un pianiste et compositeur germano-n\u00e9erlandais. Julius est le cousin du physicien Wilhelm R\u00f6ntgen."@fr,
        "\u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u0420\u0451\u043d\u0442\u0433\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Julius Engelbert R\u00f6ntgen; 9 \u043c\u0430\u044f 1855, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u304a\u3044\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u6bcd\u30d1\u30a6\u30ea\u30fc\u30cd\uff08\u65e7\u59d3\u30af\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb, Pauline Klengel\uff09\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u306f\u795e\u7ae5\u3067\u3042\u308a\u3001\u59c9\u59b9\u3068\u3082\u3069\u3082\u5b66\u6821\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306f\u4e21\u89aa\u3068\u7956\u7236\u6bcd\u304b\u3089\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u5b66\u79d1\u306f\u500b\u4eba\u6559\u6388\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u3002\u6700\u521d\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306f\u3001\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u697d\u9577\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021870\u5e74\u306b14\u6b73\u306e\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u5c11\u5e74\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u8a2a\u306d\u308b\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u6f14\u594f\u3092\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u90b8\u306e\u591c\u4f1a\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1877\u5e74\u306b\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u884c\u304d\u3068\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u884c\u304d\u306e\u9078\u629e\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u8005\u3092\u6c7a\u5fc3\u3057\u3066\u3001\u540c\u5730\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u5b66\u306e\u795e\u5b66\u6559\u6388\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u6587\u5316\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u6559\u6388\u304c\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306e\u7236\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u9752\u5e74\u306e\u9762\u5012\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u3092\u7d04\u675f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ec\u30f3\u30c8\u30b2\u30f3\u306f\u540c\u5e74\u306e\u624b\u7d19\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u3053\u306e\u5b66\u6821\u306f \u300c\u5b50\u4f9b\u3068\u7d20\u4eba\u306e\u6e9c\u308a\u5834\u300d \u3060\u3068\u3053\u307c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306f\u516c\u91d1\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u5b66\u751f\u306e\u8cea\u3088\u308a\u3082\u6570\u306b\u91cd\u304d\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6731\u5229\u53f6\u65af\u00b7\u6069\u683c\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u9686\u7279\u6839\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJulius Engelbert R\u00f6ntgen , 1855\u5e745\u67089\u65e5\uff0d1932\u5e749\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\u7684\u8377\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u751f\u6d3b\uff0c\u7ed3\u8bc6\u4e86\u674e\u65af\u7279\u30021878\u5e74\u540e\u7ecf\u5e38\u8bbf\u95ee\u8377\u5170\uff0c1919\u5e74\u5165\u8377\u5170\u7c4d\u3002\u9686\u7279\u6839\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u5f71\u54cd\uff0c\u665a\u671f\u4e5f\u91c7\u7528\u4e00\u4e9b\u73b0\u4ee3\u6280\u5de7\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u8fd8\u672a\u88ab\u6f14\u594f\u548c\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22302897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_R\u00f6ntgen>,
        <http://viaf.org/viaf/22302897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bab2a6a-a1e7-4737-80ed-e488e66d779a>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Roentgen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_R√∂ntgen.
doremus_artist:e36ca113-58ee-3ce5-b142-9b43578aff33
owl:sameAs viaf:167711360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167711360>.
doremus_artist:e3a25a4e-7f3d-30cc-8af0-579e098f1838
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Pyotr Petrovich Bulakhov (\u041f\u0435\u0442\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432, Moscow, 1822 \u2014 2 December 1885, Kuskovo) was a Russian composer. His father: singer Pyotr Alexandrovich Bulakhov (ru: \u041f\u0435\u0442\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432, (?1793 \u2014 1837), his brother: singer and composer Pavel Petrovich Bulakhov (ru: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432, 1824\u20141875). His daughter was the opera singer Yevgeniya Ivanovna Zbruyeva (?1867-1936). (the composer did not formally issued a religious marriage with his wife, so both their daughters were officially daughters of their mother first husband and were under his name.)"@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 (1822, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1885, \u041a\u0443\u0441\u043a\u043e\u0432\u043e) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432. \u041f\u0435\u0442\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u043b\u0430\u0445\u043e\u0432 \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0443 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0438 \u043c\u043e\u0438\u00bb, \u00ab\u0412 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0443 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0443\u044e\u00bb, \u00ab\u0418 \u043d\u0435\u0442 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043e\u0447\u0435\u0439\u00bb, \u00ab\u0412\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0443\u0442\u0438 \u0441\u0435\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435\u00bb, \u00ab\u041d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0439 \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439\u00bb, \u00ab\u041d\u0435\u0442, \u043d\u0435 \u043b\u044e\u0431\u043b\u044e \u044f \u0432\u0430\u0441\u00bb, \u00ab\u0422\u0438\u0445\u043e \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0440\u0430\u0435\u0442\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u00ab\u0413\u043e\u0440\u0438, \u0433\u043e\u0440\u0438, \u043c\u043e\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:38245476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pyotr_Bulakhov>,
        <http://viaf.org/viaf/38245476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f22ac93-6903-41fc-8642-853d4cdc1d69>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pyotr_Bulakhov.
doremus_artist:e3bda933-6d04-3c3c-94ed-f9b3624e9ea8
    rdfs:comment
        "Harry Datyner (La Chaux-de-Fonds, 4 February 1923 \u2013 Fribourg, 23 March 1992) was a Swiss classical pianist who taught for many years at the Geneva Conservatory. A student of both Marguerite Long and Edwin Fischer, he won the First Prize by unanimity at the Geneva International Music Competition in 1944, at the age of 21, after which he performed extensively under conductors such as Ernest Ansermet, Georges Pr\u00eatre, Charles Dutoit, Wolfgang Sawallisch, Eleazar de Carvalho, Pierre Dervaux, Charles Groves, Lovro von Mata\u010di\u0107, and with orchestras such as the Orchestre de la Suisse Romande, London Philharmonic Orchestra, Montreal Symphony Orchestra, Monte-Carlo Philharmonic Orchestra and National Orchestra of Belgium."@en,
        "Harry Datyner est un pianiste suisse n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1923 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 23 mars 1992. \u00c9l\u00e8ve de Marguerite Long et du pianiste suisse Edwin Fischer, il remporte, en 1944, le premier prix \u00e0 l'unanimit\u00e9 du Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve."@fr,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Harry Datyner; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923, \u041b\u0430-\u0428\u043e-\u0434\u0435-\u0424\u043e\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0424\u0440\u0438\u0431\u0443\u0440, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1944 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0414\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0443\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c KV 365, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1953 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 86-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:61756010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Datyner>,
        <http://viaf.org/viaf/61756010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Datyner.
doremus_artist:e3f56557-836a-319c-98dd-25f5dd38139b
owl:sameAs viaf:21341036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21341036>.
doremus_artist:e419c75c-b819-3546-a7b9-ff8e6f49ea34
owl:sameAs viaf:24866726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866726>.
doremus_artist:e510a668-b37e-31ed-b670-c90034f60394
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        """Fran\u00e7ois Le Roux (born 30 October 1955) is a French baritone. Le Roux began vocal studies at 19 with Fran\u00e7ois Loup, winning prizes in Barcelona and Rio de Janeiro. He was a member of the Lyon Opera Company from 1980 to 1985, before appearing in many international houses, making his Paris Op\u00e9ra debut in 1988 as Valentin in Gounod's Faust. He is most renowned for his portrayal of Pell\u00e9as in Debussy's opera, first singing the role in 1985 and being hailed by critics as "the greatest Pell\u00e9as of his generation". Since 1998 he has also sung Golaud in the same opera to similar acclaim. It was as Golaud he sang in the centenary performance at the Op\u00e9ra-Comique, and also in the Russian national premiere. He voiced Gaston, the villainous hunter in the European French dub of Disney's "Beauty and the """@en,
        "Fran\u00e7ois Le Roux es un bar\u00edtono franc\u00e9s nacido el 30 de octubre de 1955 en Rennes. Comienza sus estudios de canto a los diecinueve a\u00f1os con Fran\u00e7ois Loup. M\u00e1s tarde ingresa en L'Op\u00e9ra-Studio de Par\u00eds, donde recibe clases de Vera Rosza y Elisabeth Gr\u00fcmmer. Tras ser premiado en el concurso Mar\u00eda Canals de Barcelona en 1978 y en el de R\u00edo de Janeiro en 1979, entra en la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera de Lyon, donde permanece desde 1980 hasta 1985. A partir de ese momento comienza una imparable carrera internacional que le lleva a la \u00d3pera de Par\u00eds, La Scala de Mil\u00e1n, al Covent Garden de Londres, La Fenice de Venecia, Viena, M\u00fanich, Hamburgo, Z\u00farich, Los Angeles, San Francisco, Buenos Aires y los festivales de Aix-en-Provance, Edimburgo, Glyndebourne, Hong Kong, Santa Fe, Wiener Festwochen, etc..."@es,
        "Fran\u00e7ois Le Roux est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9 le 30 octobre 1955 \u00e0 Rennes. Il a \u00e9t\u00e9, avec Jacques Jansen, l'un des grands interpr\u00e8tes du r\u00f4le de Pell\u00e9as au XXe si\u00e8cle. Dans la premi\u00e8re partie de sa carri\u00e8re, il avait une voix de baryton Martin puis s'est orient\u00e9 vers les r\u00f4les de baryton-basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:95336506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Le_Roux>,
        <http://viaf.org/viaf/95336506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05bf6dcc-9ad6-4a42-a53e-64f27c4cf416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_le_Roux.
doremus_artist:e6c4c1d6-e9e5-36b3-9694-d3861defb617
    rdfs:comment
        "Jean Ashworth Bartle, CM OOnt (born 7 March 1947 Littleborough, Lancashire, England) is a Canadian choral conductor, teacher, and Founder/Conductor Laureate of the Toronto Children's Chorus. Bartle became a naturalized Canadian in 1968 and received an ARCT in performance in 1970, ARCT in teaching in 1973, and a Bachelor's with Honours from the University of Toronto in 1977. Jean Ashworth Bartle won the 1977 Leslie Bell Scholarship (Prize), and the 1982 Sir Ernest MacMillan Scholarship, which enabled her to study with Sir David Willcocks and Margaret Hillis at Westminster Choir College, Princeton, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:31174822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Ashworth_Bartle>,
        <http://viaf.org/viaf/31174822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Ashworth_Bartle.
doremus_artist:e82cb416-0df4-3be8-966a-f9a8a055829d
    owl:sameAs viaf:107601395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7dd7112-6738-4846-9f55-367184730180>.
doremus_artist:e888f7c9-0723-36e7-babb-725c0f2f8eea
    owl:sameAs viaf:34651539;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4aed1d1-6c2f-4dcb-be73-fce0504d2a89>.
doremus_artist:e902bfa9-83a1-31df-839d-62fa2911f749
    owl:sameAs viaf:102407039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102407039>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e006a92-4620-4fe9-b917-da0bba74dad8>.
doremus_artist:ea1e51d3-b7a5-3427-b940-a73d1b013f77
    owl:sameAs viaf:306135458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306135458>,
        <http://viaf.org/viaf/66420215>.
doremus_artist:ea3a1ba2-55c8-3772-8848-82048f697a69
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Lawrence Foster (* 23. Oktober 1941 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Lawrence Foster (Los Angeles, California, 23 de outubro de 1941) \u00e9 um maestro Americano, (Diretor Art\u00edstico / Maestro Titular) da Orquestra Gulbenkian. De ascend\u00eancia romena, nasceu em 1941 em Los Angeles. \u00c9 um grande divulgador e int\u00e9rprete da m\u00fasica de George Enescu, tendo sido, entre 1998 e 2001, Director Art\u00edstico do Festival Georges Enesco."@pt,
        "Lawrence Foster (born October 23, 1941, in Los Angeles, California) is an American conductor of Romanian ancestry. Foster became the conductor of the San Francisco Ballet at the age of 18, and served as Assistant Conductor of the Los Angeles Philharmonic under Zubin Mehta. He has held music directorships with the Houston Symphony, the Ojai Music Festival, the Monte-Carlo Philharmonic Orchestra, the Jerusalem Symphony Orchestra, and the Orquestra Simf\u00f2nica de Barcelona i Nacional de Catalunya in Spain. In late 1989, Foster had been reported as the next Music Director of the Pacific Symphony of Orange County, California. However, in February 1990, the offer was rescinded, and Foster never held this post."@en,
        "Lawrence Foster (nacido el 23 de octubre de 1941 en Los \u00c1ngeles, California) es un director de orquesta estadounidense. Fue nombrado director del Ballet de San Francisco a la edad de 18 a\u00f1os, y fue director asistente de la Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles con Zubin Mehta. Ha dirigido alguna de las mejores orquestas del mundo y ha sido director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Houston, la Orquesta Filarm\u00f3nica de Montecarlo, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Jerusal\u00e9n y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Barcelona y Nacional de Catalu\u00f1a."@es,
        "Lawrence Foster est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Los Angeles le 23 octobre 1941."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Lawrence Foster,1941\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5143\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u306e\u4e0b\u3067\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u5f8c\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u5b66\u3073\u30011966\u5e74\u306b\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u3002\u4ee5\u5f8cNHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u69d8\u3005\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115933141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/115933141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3399965c-b62a-4f53-b4c4-32feeedba876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Foster.
doremus_artist:eb2795ff-6cf1-3b28-8a9f-cba5320d6b4f
owl:sameAs viaf:79998346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79998346>.
doremus_artist:eb490673-4d1d-3844-bc1e-e4d82df6e540
owl:sameAs viaf:119955921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119955921>.
doremus_artist:eb5dccf6-8036-3b61-8ea6-92453067bc09
owl:sameAs viaf:38538726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38538726>.
doremus_artist:eb87796d-f36b-359f-8fd6-d699e0c721e4
owl:sameAs viaf:5148145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5148145>.
doremus_artist:eb98e65e-7c51-3a58-9f09-810e23c4005d
owl:sameAs viaf:34764534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34764534>.
doremus_artist:ec57536e-b35e-387c-bcfb-8f273357ba3a
    owl:sameAs viaf:80079494;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80079494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/152ea3dc-67bc-4d4f-b817-2780fc159cd3>.
doremus_artist:ece3e2f3-719e-3e43-8d41-41da2668ff66
    dbp:birthPlace dbr:Rottenburg_am_Neckar;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Anton Hoffmeister (* 12. Mai 1754 in Rottenburg am Neckar, damals Vorder\u00f6sterreich; \u2020 9. Februar 1812 in Wien) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Franz Anton Hoffmeister (12 May 1754 \u2013 9 February 1812) was a German composer and music publisher."@en,
        "Franz Anton Hoffmeister est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Rottenburg am Neckar le 12 mai 1754 et mort le 9 f\u00e9vrier 1812 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Para el cuarteto de Mozart, v\u00e9ase Cuarteto Hoffmeister. Franz Anton Hoffmeister (*12 de mayo de 1754 en Rottenburg am Neckar - \u20209 de febrero de 1812 en Viena) fue un compositor alem\u00e1n. Nacido en Rottenburg am Neckar, se traslad\u00f3 a Viena a la edad de catorce a\u00f1os para estudiar Derecho. Al terminar sus estudios decidi\u00f3 seguir la carrera musical, y a mediados de 1780 se hab\u00eda convertido en uno de los compositores m\u00e1s populares de la ciudad, con un extenso y variado cat\u00e1logo de obras."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Anton Hoffmeister, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u2014 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440; 1754\u20141812) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u043a \u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u043e\u043c \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0435\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Franz Anton Hoffmeister, 1754\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 1812\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Anton_Hoffmeister>,
        <http://viaf.org/viaf/24787388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99aa0387-ae46-43db-9a1a-bbb035064929>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_anton_hoffmeister.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Anton_Hoffmeister.
doremus_artist:ed690e05-50b9-3632-bf2f-20617879f48c
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Jon Appleton, n\u00e9 le 4 janvier 1939 \u00e0 Hollywood en Californie, est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique am\u00e9ricain, r\u00e9sidant \u00e0 White River Junction au Vermont."@fr,
        "Jon Howard Appleton (* 4. Januar 1939 in Los Angeles) ist ein amerikanischer Komponist und Improvisationsmusiker, der ein Pionier der elektro-akustischen Musik war. Auch trug er wesentlich zur Entwicklung des Synclaviers bei."@de,
        "Jon Howard Appleton (born January 4, 1939) is an American composer and teacher who was a pioneer in electro-acoustic music. His earliest compositions in the medium, e.g. Chef d'Oeuvre and Newark Airport Rock attracted attention because they established a new tradition some have called programmatic electronic music. In 1970 he won Guggenheim, Fulbright and American-Scandinavian Foundation fellowships. When he was twenty-eight years old he joined the faculty of Dartmouth College where he established one of the first electronic music studios in the United States. He remained there intermittently for forty-two years. In the mid-1970s he left Dartmouth to briefly become the head of Elektronmusikstudion (EMS) in Stockholm, Sweden. In the late 1970s, together with Sydney Alonso and Cameron Jones "@en;
    owl:sameAs viaf:23422272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Appleton>,
        <http://viaf.org/viaf/23422272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Appleton.
doremus_artist:ed8ac2e7-5f28-3d3a-852d-bb964f369a24
    dbp:birthPlace dbr:Ho_Chi_Minh_City;
    rdfs:comment
        "Riccardo Cocciante (Saig\u00f3n \u2013actual Ciudad Ho Chi Minh\u2013, Indochina francesa \u2013actual Vietnam\u2013, 20 de febrero de 1946) es un cantante y compositor italo-franc\u00e9s. Hijo de madre francesa y padre italiano, emigra a los doce a\u00f1os con su familia a Roma y es all\u00ed donde se forma art\u00edsticamente, pero manteniendo su doble nacionalidad \u00edtalofrancesa. Ha vivido durante largas temporadas en Estados Unidos y Francia. En 2013 fue uno de los cuatro coaches de la edici\u00f3n italiana de The Voice."@es,
        "Riccardo Cocciante (in het Frans; Richard Cocciante) (Saigon, Vietnam, 20 februari 1946) is een Frans-Italiaanse zanger. Op zijn elfde jaar vestigde zijn familie zich in Rome en daar leerde hij Italiaans, terwijl hij tot dan toe altijd Frans had gesproken. Ge\u00efnspireerd door opera's, de grote klassieke werken, en ook door blues en The Beatles wilde hij graag zanger worden. Hij werd dan ook de rauwe stem van de band 'The Nations'. Daarnaast leerde hij zichzelf piano spelen. In 1983 bracht hij zijn album 'Sincerita' uit, waarmee hij internationale faam verkreeg."@nl,
        "Riccardo Cocciante (ur. 20 lutego 1946 w Sajgonie, w Indochinach Francuskich, obecnie Wietnam) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, autor kilku musicali, w tym Notre-Dame de Paris (1998). Zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo w 1991 roku z piosenk\u0105 \u201eSe stiamo insieme\u201d."@pl,
        "Riccardo Cocciante [rik\u02c8kardo kot\u02c8t\u0283ante], also known in French-speaking countries and the U.S. as Richard Cocciante [\u0281i\u0283a\u0281 k\u0254\u0283j\u1fb6t], (born 20 February 1946), is an French-Italian singer, composer, theatre man and musician."@en,
        "Riccardo Cocciante est un chanteur italien n\u00e9 \u00e0 Sa\u00efgon le 20 f\u00e9vrier 1946, d'un p\u00e8re italien et d'une m\u00e8re fran\u00e7aise. Quand il a onze ans, sa famille s\u2019installe \u00e0 Rome, et il apprend l\u2019italien alors qu\u2019il parlait fran\u00e7ais jusqu\u2019alors."@fr,
        "Riccardo Cocciante, tamb\u00e9m conhecido como Richard Cocciante em pa\u00edses de l\u00edngua francesa (Saigon, 20 de fevereiro de 1946), \u00e9 cantor, compositor e ator franco-italiano."@pt,
        "Riccardo Vincent Cocciante (* 26. Februar 1946 in Saigon, Vietnam) ist ein italienischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041a\u043e\u0447\u0447\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Vincent Cocciante) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043e\u043d\u0435, \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0418\u043d\u0434\u043e\u043a\u0438\u0442\u0430\u0435 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0425\u043e\u0448\u0438\u043c\u0438\u043d \u0432\u043e \u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c\u0435). \u041c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0436\u0435\u043d\u043a\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0435\u0446. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432 \u00ab\u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u00bb. \u0412 1987 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0422\u0430\u043d\u0434\u0435\u043c. \u0412 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00ab\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043c\u044b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. \u00abSe stiamo insieme\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:90611971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Cocciante>,
        <http://viaf.org/viaf/90611971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/593bb5a8-a093-431b-b78e-4d6213460980>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Cocciante_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Cocciante.
doremus_artist:ee704db6-67cb-33bc-9d87-0698fa71e9ae
    rdfs:comment
        "Noel Rawsthorne (born 24 December 1929) is a British organist and composer, who was a pupil of Germani in Italy and Harold Dawber at the Royal Manchester College. He became Organist of Liverpool Cathedral from 1955 to 1980. While there, he composed many original choral works, such as the Festive Eucharist (1978) which is still sung regularly by churches across the Anglican Diocese of Liverpool. Until 1993, Rawsthorne was Senior Lecturer in Music at (formerly) S. Katharine's College, Liverpool (now Liverpool Hope University)."@en;
    owl:sameAs viaf:59348774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Rawsthorne>,
        <http://viaf.org/viaf/59348774>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ec26b1b-99dc-4b8a-b706-11b43ed3ee5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Rawsthorne.
doremus_artist:ee9dac90-55de-3c73-9807-af3c1e3b3bc1
owl:sameAs viaf:74053903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053903>.
doremus_artist:ef0c8ef9-ceb5-3490-91e1-0d4b39459701
owl:sameAs viaf:107051716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107051716>.
doremus_artist:ef102637-1fac-361b-8bff-19c8765679d5
    dbp:birthPlace dbr:Low_Countries;
    rdfs:comment
        "Thomas Crecquillon (c.\u20091505 \u2013 probably early 1557) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He is considered to be a member of the Franco-Flemish school. While his place of birth is unknown, it was probably within the region loosely known at the time as the Low Countries, and he probably died at B\u00e9thune."@en,
        "Thomas Crecquillon (geboren omstreeks 1505 \u2013 waarschijnlijk overleden begin 1557) was een Vlaamse polyfonist uit de Renaissance. Ofschoon zijn geboorteplaats niet bekend is, bevond die zich vermoedelijk ergens in wat enkele decennia later de Zuidelijke Nederlanden genoemd werden (mogelijk Gent) en waarschijnlijk stierf hij in B\u00e9thune."@nl,
        "Thomas Crecquillon (o Thomas Crequillon) fue un compositor renacentista de la Escuela francoflamenca."@es,
        "Thomas Cr\u00e9cquillon (* um 1505 bis 1510; \u2020 Februar 1557 in B\u00e9thune) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger, Kapellmeister und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Thomas Cr\u00e9quillon (parfois orthographi\u00e9 Crecquillon), n\u00e9 vers 1505, et mort probablement au plus tard en 1557, est un compositeur franco-flamand de la Renaissance."@fr,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3 \uff08Thomas Crecquillon, 1490\u5e74\u9803 - \u304a\u305d\u3089\u304f1557\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u5730\u306f\u4e0d\u660e\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u305f\u3076\u3093\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u751f\u3044\u7acb\u3061\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3054\u304f\u308f\u305a\u304b\u306a\u3053\u3068\u3057\u304b\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u793c\u62dd\u5802\u306e\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u304c\u697d\u9577\u3060\u3063\u305f\u306e\u304b\u3001\u305d\u308c\u3068\u3082\u5358\u306a\u308b\u6b4c\u624b\u306b\u904e\u304e\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u304b\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u8b70\u8ad6\u304c\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u6587\u66f8\u304c\u4e92\u3044\u306b\u77db\u76fe\u3059\u308b\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30c6\u30eb\u30e2\u30f3\u30c9\u3001\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u3001\u30eb\u30fc\u30f4\u30a1\u30f3\u3001\u30ca\u30e0\u30a2Namur \u306b\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306f\u9055\u3063\u3066\u3001\u7956\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u8d74\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002\u3069\u3046\u3084\u30891557\u5e74\u306b\u30d9\u30c6\u30e5\u30cc\u3067\u30da\u30b9\u30c8\u304c\u5927\u767a\u751f\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u3063\u3066\u6583\u308c\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u4e16\u4fd7\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u3068\u306f\u9055\u3063\u3066\u3001\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u3001\u8efd\u3081\u306e\u697d\u66f2\u5f62\u5f0f\u306b\u306f\u3088\u304f\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\uff08\u4f8b\u3048\u3070\u6700\u7d42\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u3088\u3046\u306b\uff09\u304b\u306a\u308a\u306e\u53cd\u5fa9\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u6a21\u5023\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3053\u305d\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e\u3088\u3046\u306b\u76f4\u63a5\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u304b\u3089\u767a\u5c55\u3057\u305f\u5668\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u3068\u3063\u3066\u3001\u6700\u3082\u3059\u3050\u308c\u305f\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30af\u30ec\u30ad\u30e8\u30f3\u306e\u591a\u304f\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306f\u5668\u697d\u66f2\u306b\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:279184510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Crecquillon>,
        <http://viaf.org/viaf/250855804>,
        <http://viaf.org/viaf/279184510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e030bafe-c219-4aa7-b5d9-c35c2bf1243a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concert_in_the_Egg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Crecquillon.
doremus_artist:ef2bbcd0-92c8-372f-b832-652d1460bfd7
    dbp:birthPlace dbr:New_Malden;
    dbp:deathPlace dbr:Kilkenny;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir John Martyn. John Martyn, de son vrai nom Iain David McGeachy, n\u00e9 le 11 septembre 1948 \u00e0 New Malden et mort le 29 janvier 2009 \u00e0 Kingston upon Thames, est un musicien et auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique de folk rock. En quarante ans de carri\u00e8re, il a publi\u00e9 vingt albums de studio, en travaillant avec des artistes tels que Eric Clapton et David Gilmour."@fr,
        """John Martyn MBE (New Malden, Londres, 11 de setembro de 1948 \u2013 Kilkenny, 29 de janeiro de 2009), nascido Iain David McGeachy, foi um cantor, compositor e guitarrista brit\u00e2nico. Em sua carreira, lan\u00e7ou 21 \u00e1lbuns de est\u00fadio, tendo trabalhado com artistas como Eric Clapton, David Gilmour e Phil Collins. Foi descrito pelo Times como "um guitarrista e cantor eletrizante cujas m\u00fasicas mesclavam entre folk, jazz, rock e blues"."""@pt,
        "John Martyn OBE (* 11. September 1948 als Ian David McGeachy in New Malden, Surrey; \u2020 29. Januar 2009 in Irland) war ein britischer Musiker. Er vereinigte in seiner Musik verschiedene Stilarten zu einem neuen Ganzen, er war"@de,
        "John Martyn OBE, w\u0142a\u015bciwie Iain David McGeachy (ur. 11 wrze\u015bnia 1948, zm. 29 stycznia 2009) \u2013 brytyjski piosenkarz i gitarzysta. Martyn wsp\u00f3\u0142racowa\u0142 m.in. z takimi wykonawcami jak Eric Clapton, David Gilmour, czy Phil Collins. Muzyk zmar\u0142 na zapalenie p\u0142uc 29 stycznia 2009 roku w wieku 60 lat."@pl,
        """John Martyn, OBE (11 September 1948 \u2013 29 January 2009), born as Iain David McGeachy, was a British singer-songwriter and guitarist. Over a 40-year career, he released 21 studio albums, working with artists such as Eric Clapton, David Gilmour and Phil Collins. He was described by The Times as "an electrifying guitarist and singer whose music blurred the boundaries between folk, jazz, rock and blues"."""@en,
        "John Martyn, OBE (New Malden, Londres, Reino Unido, 11 de septiembre de 1948 - Kilkenny, Irlanda, 29 de enero de 2009) era un cantante, compositor y guitarrista brit\u00e1nico cuyo nombre real era Ian David McGeachy, Orden del Imperio Brit\u00e1nico en 2009. Durante m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os de carrera public\u00f3 veinte \u00e1lbumes de estudio."@es,
        "John Martyn, pseudoniem van Iain David McGeachy (New Malden (Londen), 11 september 1948 - Ierland, 29 januari 2009) was een Britse singer-songwriter en gitarist in het genre van de folk. Hij werd opgevoed door zijn grootmoeder omdat zijn ouders als operazangers vrijwel altijd op tournee waren. Op zijn 17e ging hij zelf spelen en zingen in de straten van Londen. Zijn doorbraak kwam in 1967 met de LP London Conversation op Island Records.Als songwriter werkte hij onder meer samen met Eric Clapton, Phil Collins, David Gilmour en Ringo Starr en be\u00efnvloedde artiesten als U2, Portishead en Eric Clapton. In 2003 moest zijn rechterbeen worden geamputeerd vanwege een gebarsten cyste. De laatste jaren trad Martyn op in een rolstoel."@nl,
        "Spaziava dal folk al blues al jazz e il suo stile era caratterizzato dall'uso della voce come strumento musicale."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d, (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Martyn OBE, \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u042f\u043d \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0413\u0438\u0447\u0438 (Iain David McGeachy); 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0417\u0430 \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u042d\u0440\u0438\u043a \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440 \u0438 \u0424\u0438\u043b \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0432 \u0447\u044c\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0444\u043e\u043b\u043a\u043e\u043c, \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\uff08John Martyn\u3001OBE\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30fc\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30af\u30ae\u30fc\u30c1\u30a3\uff08Iain David McGeachy\uff09\u30011948\u5e749\u670811\u65e5 \u2013 2009\u5e741\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 40\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u6e21\u3063\u3066\u300121\u679a\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u7e1b\u3089\u308c\u305a\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30e9\u30d7\u30c8\u30f3\u3084\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ae\u30eb\u30e2\u30a2\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 2009\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u305f\u76f4\u5f8c\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Martyn>,
        <http://viaf.org/viaf/42028221>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnMartyn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Martyn.
doremus_artist:ef80751f-a03a-3e86-a9b4-51c92031d972
owl:sameAs viaf:79113701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79113701>.
doremus_artist:f0202949-d543-3a13-a976-3e181cfaa71a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Monica Huggett (* 16. Mai 1953 in London) ist eine britische Violinistin, Musikp\u00e4dagogin sowie Gastdirigentin und k\u00fcnstlerische Leiterin zahlreicher Barockensembles."@de,
        "Monica Huggett (born 16 May 1953 in London, England) is a British conductor and leading baroque violinist."@en,
        "Monica Huggett Monica Huggett, n\u00e9e le 16 mai 1953 \u00e0 Londres, est une violoniste et chef d'orchestre britannique, sp\u00e9cialiste du violon baroque."@fr,
        "\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30cf\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\uff08Monica Huggett, *1953\u5e745\u670816\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 6\u6b73\u304b\u3089\u521d\u671f\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u300116\u6b73\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306b\u9032\u3080\u3002\u65e9\u304f\u3082\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u306e\u95a2\u4fc2\u3092\u6df1\u3081\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u3053\u306e\u697d\u5668\u306e\u7814\u7a76\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u3002 1980\u5e74\u306b\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3068\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30011987\u5e74\u307e\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30b9\u30c8\u30ec\u30b9\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u53e4\u697d\u5668\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u3067\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u304d\u305f\u3002\u9332\u97f3\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306e\u300a\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u4f5c\u54c15\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u4e01\u5be7\u306a\u97f3\u697d\u4f5c\u308a\u3067\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u306e\u30df\u30c3\u30c4\u30a3\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u30bd\u30f3\u3089\u3068\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30cc\u30ea\u30fc\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u6570\u3005\u306e\u53e4\u697d\u5668\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3084\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u82b8\u8853\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:309812827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Huggett>,
        <http://viaf.org/viaf/103123093>,
        <http://viaf.org/viaf/309812827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc09438e-edd7-4e5c-b9e4-635bf039879f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Huggett.
doremus_artist:f043f160-0cda-3448-aa48-e0cf71ce1982
    rdfs:comment
        """Ellen Ballon (October 6, 1898 \u2013 December 21, 1969) was a Canadian pianist. The daughter of Jewish Lithuanian immigrants, she was born in Montreal. A child prodigy, she gave her first concert at the age of five and began studying music at the McGill Conservatorium with Clara Lichtenstein at the age of six. In 1954, she married Colonel Th\u00e9odore-Lafleur Bullock. Ballon died in Montreal at the age of 71. Ballon was described by Arthur Rubinstein as "the greatest pianistic genius I have ever met"."""@en,
        "\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30f3\uff08Ellen Ballon, 1898\u5e7410\u67086\u65e5 - 1969\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u30016\u6b73\u306e\u6642\u306b\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30de\u30ae\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u9580\u4e0b\u306e\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021906\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306b\u548c\u58f0\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c0\u30e0\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u53ca\u3073\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021914\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u3044\u305f\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3082\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u9580\u3092\u53e9\u3044\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u6562\u884c\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4e3b\u8981\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u56fd\u3067\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3044\u3001\u30de\u30ae\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u672c\u62e0\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u304c\u30011938\u5e74\u306b\u30bf\u30af\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u964d\u308a\u305f\u3068\u3053\u308d\u3067\u53f3\u8db3\u9996\u3092\u9aa8\u6298\u3057\u30661940\u5e74\u307e\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u505c\u6b62\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u518d\u958b\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48792973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellen_Ballon>,
        <http://viaf.org/viaf/48792973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d8ff7cb-6be7-4661-813b-a94105b17143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ellen_Ballon.
doremus_artist:f13f0aca-b1d5-31e4-80e9-9de06f9d4a1c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arena.Maurizio ArenaFichier:Maurizio Arena.jpg Maurizio Arena dans le film Le magnifiche sette (1961) Maurizio Arena de son vrai nom Maurizio Di Lorenzo n\u00e9 \u00e0 Rome le 26 d\u00e9cembre 1933 et mort dans cette m\u00eame ville le 21 novembre 1979 (\u00e0 45 ans) est un acteur de genre italien, fr\u00e8re de Rossana Di Lorenzo (it)."@fr,
        "Era fratello di Rossana Di Lorenzo."@it,
        "Maurizio Arena (26 December 1933 \u2013 21 November 1979) was an Italian film actor. He appeared in 78 films between 1952 and 1978."@en,
        "Maurizio Arena (26 de diciembre de 1933 - 21 de noviembre de 1979) fue un actor cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad italiana."@es,
        "Maurizio Arena (eigentlich Maurizio Di Lorenzo, * 26. Dezember 1933 in Rom; \u2020 21. November 1979 ebenda) war ein italienischer Schauspieler."@de,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30ea\u30fc\u30ca\uff08Maurizio Arena\u30011933\u5e7412\u670826\u65e5 - 1979\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:231014257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Arena>,
        <http://viaf.org/viaf/231014257>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurizio_Arena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Arena.
doremus_artist:f16e11be-e177-3767-a336-a72f892db0aa
owl:sameAs viaf:119890506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119890506>.
doremus_artist:f21be778-65cc-384b-abac-c9e030976c8d
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Fontanarosa, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Paris et mort le 27 avril 1975, est un artiste peintre et illustrateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:38230251;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Fontanarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/38230251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Fontanarosa.
doremus_artist:f265518e-efaf-36ea-b995-402205907235
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Kirill Vladimirovich Molchanov (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u043d\u043e\u0432; 7 September 1922, Moscow - 14 March 1982, Moscow) was a Russian and Soviet composer. He was appointed director of the Bolshoi, at the time political disfavour had fallen on the lead soprano Galina Vishnevskaya. His works are in the Social Realist romantic tradition and were not warmly received when performed abroad."@en,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u043b\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (1922\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1963). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:78826908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Molchanov>,
        <http://viaf.org/viaf/78826908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1656d98-12ec-4548-b7af-2ea5a40177a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Molchanov.
doremus_artist:f27bb712-c707-36d6-a954-ed33674e2605
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis (4 July 1769 \u2013 20 December 1819) was a French violinist, conductor, choirmaster, teacher, composer, and theatre director. After commencing his studies of music in his hometown of Metz, Persuis moved to Paris in 1787, and entered the orchestra of the Op\u00e9ra in 1793. His entire career was within this institution; he became choirmaster in 1803, then conductor in 1810, replacing Jean-Baptiste Rey. He simultaneously worked in administrative r\u00f4les, as manager, musical inspector-general (1816), stage manager (1817), then chief director from 3 September 1817 until 13 November 1819, on which date illness forced him to resign."@en,
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis (Metz, 4 juli 1769 \u2013 Parijs, 20 december 1819) was een Frans componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Hij was de zoon van de Ma\u00eetre de musique de la Cath\u00e9drale in Angers en Metz."@nl,
        "Louis-Luc Loiseau de Persuis, n\u00e9 \u00e0 Metz le 4 juillet 1769 et mort \u00e0 Paris le 20 d\u00e9cembre 1819, est un musicien fran\u00e7ais. Violoniste, chef d'orchestre et de ch\u0153ur, enseignant, compositeur et directeur de th\u00e9\u00e2tre, il s\u2019est engag\u00e9 dans diff\u00e9rentes activit\u00e9s se rapportant \u00e0 la musique, mais sans s\u2019illustrer v\u00e9ritablement dans aucune."@fr,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30ef\u30be\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30b9\u30e5\u30a4\uff08Louis-Luc Loiseau de Persuis 1769\u5e747\u67084\u65e5 - 1819\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5287\u5834\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34595312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis>,
        <http://viaf.org/viaf/34595312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Luc_Loiseau_de_Persuis.
doremus_artist:f28439bf-6b63-36e6-b3e2-e31997da11f4
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Irving Fine Irving Gifford Fine, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1914 \u00e0 Boston \u2013 mort le 23 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Natick, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Irving Gifford Fine (* 3. Dezember 1914 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. August 1962 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist. Fine studierte an der Harvard University bei Edward Burlingame Hill, Walter Piston und Sergei Alexandrowitsch Kussewizki und von 1938 bis 1939 in Paris bei Nadia Boulanger. Von 1945 bis 1950 wirkte er als Assistent Professor an der Harvard University, danach unterrichtete er an der Brandeis University, wo er 1954 Professor wurde. Er komponierte eine Sinfonie, eine Orchestersuite, ein Lamento f\u00fcr Streichorchester, kammermusikalische Werke, Ch\u00f6re und Lieder."@de,
        "Irving Gifford Fine (3 de Dezembro de 1914 - 3 de Agosto de 1962) foi um compositor estadunidense. O trabalho de Irving \u00e9 melhor assimilado como neo-classicista, rom\u00e2ntico e se s\u00e9rios elementos."@pt,
        """Irving Gifford Fine (December 3, 1914 \u2013 August 23, 1962) was an American composer. Fine's work assimilated neoclassical, romantic, and serial elements. Composer Virgil Thomson described Fine's "unusual melodic grace" while Aaron Copland noted the "elegance, style, finish and...convincing continuity" of Fine's music. Fine was a member of a close-knit group of Boston composers in the mid-20th century who were sometimes called the "Boston Six" or "Boston School." Other members of the Boston School included Arthur Berger, Leonard Bernstein, Aaron Copland, Lukas Foss, and Harold Shapero."""@en,
        "\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\uff08Irving Fine\u30011914\u5e7412\u67083\u65e5 - 1962\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3068\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3068\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306e\u8981\u7d20\u3092\u540c\u5316\u3055\u305b\u305f\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u306e\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5b66\u58eb\u3068\u4fee\u58eb\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u308b\u3002\u6307\u63ee\u3092\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3068\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\u5927\u5b66\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021939\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u3066\u3001\u30b0\u30ea\u30fc\u30af\u30e9\u30d6\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u6df1\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Fine>,
        <http://viaf.org/viaf/32183114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80a48d4a-f75d-4e5e-bd39-37004b5c4227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Fine.
doremus_artist:f2934f3a-3c0d-38fc-9763-403b89dd7810
owl:sameAs viaf:64174235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64174235>.
doremus_artist:f2d76d2f-b564-315c-8e6d-06b8bbb44de6
owl:sameAs viaf:42150312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42150312>.
doremus_artist:f30d9135-4df8-3948-bb6f-d5e526566d58
owl:sameAs viaf:19996354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19996354>.
doremus_artist:f39addf6-ea15-368e-8c82-2160bc7bb9d5
owl:sameAs viaf:173166670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173166670>.
doremus_artist:f3ec4413-3ecd-3cc7-bea7-88b291462691
owl:sameAs viaf:86718116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86718116>.
doremus_artist:f4042363-6b02-373c-bd7e-a8562925d8ef
owl:sameAs viaf:2662338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662338>.
doremus_artist:f48da13e-f4fe-3753-9ee0-197f2b554535
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Jouannest (n\u00e9 le 2 mai 1933  \u00e0 Vanves) est un pianiste fran\u00e7ais connu principalement pour \u00eatre l'accompagnateur de Jacques Brel, ainsi que de Juliette Gr\u00e9co dont il est l'\u00e9poux."@fr;
    owl:sameAs viaf:32183631;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Jouannest>,
        <http://viaf.org/viaf/32183631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8628f05f-5c71-4253-875c-a3c82c0d1966>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Jouannest_Oct_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Jouannest.
doremus_artist:f695145a-755f-3231-82ff-cc8014f4712a
owl:sameAs viaf:59277453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277453>.
doremus_artist:f74ae0a4-713a-3ce2-b692-a6e473864f2a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Kocsis (30 de maio, 1952) \u00e9 um pianista, maestro, e compositor h\u00fangaro. Nascido em Budapeste, iniciou seus estudos musicais aos cinco anos de idade e continuou-os no Conservat\u00f3rio B\u00e9la Bart\u00f3k em 1963, estudando piano e composi\u00e7\u00e3o. Em 1968 foi admitido no Franz Liszt Academy of Music, onde foi aluno de P\u00e1l Kadosa e Ferenc Rados. Atuou junto das orquestras mais famosas do mundo, como a Chicago Symphony Orchestra, a Staatskapelle Dresden, a San Francisco Symphony Orchestra, a New York Philharmonic, a Philharmonia de Londres, a Wiener Philharmoniker."@pt,
        "Zolt\u00e1n Kocsis (Hungarian: [\u02c8zolta\u02d0n \u02c8kot\u0361\u0283i\u0283]; born May 30, 1952) is a Hungarian virtuoso pianist, conductor, and composer. Born in Budapest, he started his musical studies at the age of five and continued them at the B\u00e9la Bart\u00f3k Conservatory in 1963, studying piano and composition. In 1968 he was admitted to the Franz Liszt Academy of Music, where he was a pupil of P\u00e1l Kadosa, Ferenc Rados and Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, graduating in 1973. He won the Hungarian Radio Beethoven Competition in 1970, and made his first concert tour of the United States in the following year."@en,
        "Zolt\u00e1n Kocsis (nacido el 30 de mayo de 1952 en Budapest, Hungr\u00eda) es un pianista virtuoso h\u00fangaro, que ha desarrollado adem\u00e1s una reconocida carrera como director de orquesta, compositor y music\u00f3logo."@es,
        "Zolt\u00e1n Kocsis (n\u00e9 le 30 mai 1952) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "Zolt\u00e1n Kocsis (ur. 30 maja 1952 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski pianista, kompozytor i i dyrygent. Nauk\u0119 muzyki rozpocz\u0105\u0142 w wieku pi\u0119ciu lat. Od roku 1963 studiowa\u0142 pianistyk\u0119 i kompozycj\u0119 w Konserwatorium im. B\u00e9li Bart\u00f3ka, od roku 1968 kontynuowa\u0142 studia na Akademii im. Ferenca Liszta u P\u00e1la Kadosy, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1ga i Ferenca Radosa. W ostatnich latach wyst\u0119puje cz\u0119sto w roli dyrygenta, przede wszystkim z Budapeszte\u0144sk\u0105 Orkiestr\u0105 Festiwalow\u0105 oraz z W\u0119giersk\u0105 Filharmoni\u0105 Narodow\u0105, gdzie pe\u0142ni te\u017c obowi\u0105zki kierownika muzycznego."@pl,
        "Zolt\u00e1n Kocsis [\u02c8zolta\u02d0n \u02c8ko\u02a7i\u0283] (* 30. Mai 1952 in Budapest) ist ein ungarischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        "\u0417\u043e\u0301\u043b\u0442\u0430\u043d \u041a\u043e\u0301\u0447\u0438\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kocsis Zolt\u00e1n; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u044f 1952) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30c1\u30b7\u30e5\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Kocsis Zolt\u00e1n\u30011952\u5e745\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4ed6\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30fc\u30f3\u30ad\u30fb\u30c7\u30b8\u30e5\u30fc\u3084\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u5408\u308f\u305b\u3066\u3001\u300c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4e09\u7fbd\u70cf\u300d\u3084\u300c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4e09\u5929\u738b\u300d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85658415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Kocsis>,
        <http://viaf.org/viaf/85658415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84f1d4a8-4eb4-41fc-9fff-ec9ec6bffa84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zolt√°n_Kocsis.
doremus_artist:f77b8939-4777-382b-86c4-99422b307b7d
owl:sameAs viaf:61730234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730234>.
doremus_artist:f8344d7d-e976-3763-880c-3695f82dd493
owl:sameAs viaf:10782545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10782545>.
doremus_artist:f89fc3e3-f395-3e08-a43b-426483b037c3
owl:sameAs viaf:66670442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66670442>.
doremus_artist:f8d4c41a-ffa0-3a36-a81c-7eb6ef36b4c0
    dbp:birthPlace dbr:Limoges;
    rdfs:comment
        "Emmanuel S\u00e9journ\u00e9 (* 16. Juli 1961 in Limoges, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Perkussionist mit den Schwerpunkten Marimba und Vibraphon. Seine zugleich rhythmische, romantische und energische Musik sch\u00f6pft ebenso sehr aus der westlichen Klassischen Musik wie aus der popul\u00e4ren Kultur (Rock, Jazz, au\u00dfereurop\u00e4ische Musikformen)."@de,
        "Emmanuel S\u00e9journ\u00e9 born July 16, 1961 in Limoges, is a French composer and percussionist, and head of percussion at the Conservatoire de Strasbourg. His music is influenced by Western classical music and by popular music (rock, jazz, extra-European music)."@en,
        "Emmanuel S\u00e9journ\u00e9 est un compositeur et percussionniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 juillet 1961 \u00e0 Limoges. Sa musique, rythmique, romantique et \u00e9nergique s\u2019inspire autant de la musique classique occidentale, que de la culture populaire (rock, jazz, musiques extra-europ\u00e9ennes)."@fr;
    owl:sameAs viaf:39642271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_S\u00e9journ\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39642271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26dc5383-2f21-422b-a946-c3d383a6b0bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_S√©journ√©.
doremus_artist:f96f52d3-056e-3002-b353-661aaae033ad
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Foster. Josephine Foster est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de folk moderne originaire du Colorado. Adolescente, elle travaillait comme chanteuse pour les mariages et les enterrements et aspirait \u00e0 devenir chanteuse d'op\u00e9ra."@fr,
        "Josephine Foster (born April 19, 1974) is an American singer-songwriter and musician from Colorado, United States. As an adolescent she worked as a funeral and wedding singer, and aspired to become an opera singer. After her studies she began to record demos of her own songs, resulting in the early recordings There Are Eyes Above (2000), an album of ukulele accompanied songs strongly influenced by Tin Pan Alley, and an album of children's songs, Little Life (2001)."@en;
    owl:sameAs viaf:39120421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josephine_Foster>,
        <http://viaf.org/viaf/39120421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9c2342e-83e9-4a73-8b62-f38d99cd8050>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JosephineFoster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josephine_Foster.
doremus_artist:f973453b-2728-379a-9d99-7a4dea87063b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Anthony Braxton (* 4. Juni 1945 in Chicago) ist ein US-amerikanischer Komponist und Multi-Instrumentalist (unter anderem Altsaxophon und Klavier)."@de,
        "Anthony Braxton (4 de Junho de 1945) \u00e9 um compositor, saxofonista, clarinetista, flautista, pianista, e fil\u00f3sofo estadunidense. Braxton j\u00e1 lan\u00e7ou mais de 100 \u00e1lbuns desde a d\u00e9cada de 1960."@pt,
        "Anthony Braxton (Chicago, 4 de junio de 1945) es un compositor, saxofonista, clarinetista, flautista, pianista y fil\u00f3sofo. Su obra es amplia y compleja. Aunque no es muy conocido entre el gran p\u00fablico, Braxton es uno de los m\u00e1s prol\u00edficos compositores de m\u00fasica de los Estados Unidos, habiendo publicado m\u00e1s de 200 discos. Entre la gran cantidad de instrumentos que utiliza en sus composiciones, destacan la flauta, el saxof\u00f3n (sopranino, soprano, alto en MI\u266d, mezzosoprano en FA, mel\u00f3dico en DO, bar\u00edtono, bajo y contrabajo) y el clarinete (soprano en SI\u266d, alto en MI\u266d y contrabajo en SI\u266d)."@es,
        "Anthony Braxton (Chicago, 4 juni 1945) is een Amerikaans componist, multi-rietblazer en pianist. Zijn oeuvre omvat een grote hoeveelheid complex werk. Hij componeerde honderden stukken, maar schreef ook duizenden bladzijden over muziektheorie en -filosofie. Veel van Braxtons muziek is jazz-geori\u00ebnteerd, maar hij is ook actief in vrije improvisatie, orkestmuziek en opera. Braxton was in 1968 de eerste die een lange solo-improvisatie op plaat uitbracht. De dubbel-lp heet For Alto. Een van zijn kinderen, Tyondai Braxton, is ook professioneel muzikant & gitaarspeler."@nl,
        "Anthony Braxton (born June 4, 1945) is an American composer and instrumentalist. Braxton has released well over 100 albums since the 1960s. Among the instruments he plays are the sopranino, soprano, C-melody, F mezzo-soprano, E-flat alto, baritone, bass, and contrabass saxophones; the E-flat, B-flat, and contrabass clarinets; and the piano. He used to play flute and alto flute as well, but has since discontinued his use of these instruments. Braxton has a daughter Terri Braxton who resides in Fairfax County Virginia."@en,
        "Anthony Braxton (ur. 4 czerwca 1945 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, saksofonista, klarnecista, flecista, pianista i filozof. Braxton jest jednym z najbardziej p\u0142odnych ameryka\u0144skich \u017cyj\u0105cych muzyk\u00f3w-kompozytor\u00f3w; jego dorobek, licz\u0105c od lat 60., to ponad 100 album\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d bogatego instrumentarium, kt\u00f3rym si\u0119 pos\u0142uguje, wymieni\u0107 nale\u017cy flet, saksofony: sopraninowy, sopranowy, C-Melody, altowy Es i F, barytonowy, basowy i kontrabasowy oraz klarnety: sopranowy, sopranowy Es i kontrabasowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2014."@pl,
        "Anthony Braxton, n\u00e9 le 4 juin 1945 \u00e0 Chicago, est un compositeur, improvisateur et multi-instrumentiste (saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste, pianiste, etc.) am\u00e9ricain. Reconnu pour son int\u00e9grit\u00e9 et son radicalisme, il est l\u2019auteur d'une \u0153uvre vaste et complexe, essentiellement en jazz, mais \u00e9galement en improvisation libre, en musique orchestrale et en op\u00e9ra. Il a longtemps \u00e9t\u00e9 membre de l'AACM (Association for Advancement of Creative Musicians), coop\u00e9rative de musiciens de Chicago."@fr,
        "Definire Braxton un musicista di jazz \u00e8 alquanto riduttivo. Certo, nella sua carriera il jazz riveste una parte predominante, ma tra i suoi lavori figurano anche composizioni per orchestra e perfino opere. Come strumentista, oltre a suonare il pianoforte, ha utilizzato l'intera gamma dei sassofoni (dal sopranino al contrabbasso) e dei clarinetti, oltre al flauto e a vari strumenti a percussione."@it;
    owl:sameAs viaf:64191124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Braxton>,
        <http://viaf.org/viaf/64191124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_braxton_5268134w.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Braxton.
doremus_artist:f97b73bf-1195-38b8-a80b-5aa3bc6575fa
owl:sameAs viaf:59608581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59608581>.
doremus_artist:f97d9335-e341-34f5-8cb9-679895fc2b1d
owl:sameAs viaf:54376732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54376732>.
doremus_artist:f9bb272c-487e-3316-911a-f223d672e19e
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio (Coimbra, 19 March 1752 - Figueira da Foz, 12 September 1815) was a Portuguese composer mainly known for his prolific production of sacred music. A native of Coimbra, Mauricio began as singer and organist and rose to become both chapel master at Coimbra Cathedral, and music professor at the Universidade de Coimbra during the reforms of Jo\u00e3o VI."@en;
    owl:sameAs viaf:99909392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maur\u00edcio_(Portuguese_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/99909392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jos√©_Maur√≠cio_(Portuguese_composer)>.
doremus_artist:f9d7acec-cd47-3990-a260-41659bf7e760
owl:sameAs viaf:16781816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16781816>.
doremus_artist:fa78611d-4468-3aed-862b-9b9bf2398c04
owl:sameAs viaf:22338955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338955>.
doremus_artist:fac227cb-d0b3-37f8-af25-8777046374d7
owl:sameAs viaf:2676736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676736>.
doremus_artist:fb176880-8331-3bed-aa53-38e9788f49a4
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl Paryla (12. August 1905 in Wien \u2013 14. Juli 1996 ebenda) war ein bedeutender \u00f6sterreichischer Theaterschauspieler und -regisseur, der relativ selten auch in Film und Fernsehen auftrat und inszenierte. Er geh\u00f6rte dem Kreis um Bertolt Brecht und Wolfgang Langhoff an, der sich w\u00e4hrend der Nazi-Diktatur am Z\u00fcrcher Schauspielhaus gebildet hatte. Seine letzte Regiearbeit war 1993 die Urauff\u00fchrung von Die Kantine von Wolfgang Bauer am Schauspielhaus Graz."@de,
        "Karl Paryla (1905\u20131996) was an Austrian theater actor and director, and later a film maker as well. A lifelong, dedicated communist, his career in the Austrian theater was first interrupted by the Second World War, and then strained by Cold War politics. In the 1950s he began working in East Germany, where he performed as an actor and directed plays and films. An actor trained in the school of Constantin Stanislavski, he is praised for the realism he brought to his performances especially in Johann Nestroy's plays and for his ability to organize large ensembles dynamically on the stage. He is remembered also for his work ethic and his fervent belief in the emancipatory power of the theater."@en;
    owl:sameAs viaf:21344886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Paryla>,
        <http://viaf.org/viaf/21344886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Paryla.
doremus_artist:fbb954c4-5dd5-3fe1-af37-7899945135f6
owl:sameAs viaf:49407402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407402>.
doremus_artist:fbe5e593-081b-35b7-8d83-6d903859da08
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harold Ashby (* 27. M\u00e4rz 1925 in Kansas City, Missouri; \u2020 13. Juni 2003 in New York City) war ein amerikanischer Swing- Tenorsaxophonist und Klarinettist."@de,
        "Harold Ashby (Harold Kenneth Ashby) est un saxophoniste t\u00e9nor et clarinettiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Kansas City (Missouri) le 27 mars 1925, mort le 13 juin 2003 \u00e0 New York. Il d\u00e9bute \u00e0 la clarinette, puis adopte le t\u00e9nor \u00e0 l'arm\u00e9e.Il accompagne tour d'abord des chanteurs de blues (Al Smith, Otis Rush, Jimmy Witherspoon) puis est engag\u00e9 par Mercer Ellington avant de rejoindre successivement Count Basie (sans enregistrement), Duke Ellington (1963), sporadiquement tout d'abord, puis d\u00e9finitivement en 1968 pour remplacer Jimmy Hamilton, et apr\u00e8s la mort du chef, de nouveau Mercer pour quelque temps."@fr,
        "Harold Ashby (Kansas City, 27 maart 1925 - New York, 13 juni 2003) was een Amerikaanse tenorsaxofonist en klarinettist. Hij werd het meest bekend door zijn werk bij het orkest van Duke Ellington. Zijn spel was swingend en was be\u00efnvloed door Ben Webster. Harold Ashby overleed aan de gevolgen van een hartaanval."@nl,
        "Harold Ashby (March 21, 1925 in Kansas City, Missouri \u2013 June 13, 2003 in New York City) was a jazz tenor saxophonist. He is perhaps known for his work with Duke Ellington's band (having replaced Jimmy Hamilton in 1968) and stylistic similarities with Ben Webster. He worked as a freelance musician after leaving the Duke Ellington Orchestra in 1975, and took part in various reunions of Ellington alumni, as well as recording and gigging with his own bands."@en;
    owl:sameAs viaf:100917176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Ashby>,
        <http://viaf.org/viaf/100917176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Ashby.
doremus_artist:fc30f56e-447a-3e4a-bc5f-46972dca4876
    dbp:birthPlace dbr:Berlaar;
    dbp:deathPlace dbr:Berlaar;
    rdfs:comment
        "Placide Frans Tempels (* 18. Februar 1906 in Berlaar, Belgien; \u2020 9. Oktober 1977 ebenda) war ein belgischer Missionar. Ber\u00fchmt wurde er f\u00fcr seine Schrift La philosophie bantoue im Jahr 1945."@de,
        "Placide Frans Tempels (18 February 1906 \u2013 9 October 1977) was a Belgian Franciscan missionary in the Congo who became famous for his book Bantu Philosophy."@en,
        """Placide Frans Tempels (ur. 18 lutego 1906, zm. 9 pa\u017adziernika 1977) \u2013 belgijski franciszkanin, misjonarz, sta\u0142 si\u0119 s\u0142awny dzi\u0119ki swojej ksi\u0105\u017cce "Bantu Philosophy", po\u015bwi\u0119conej afryka\u0144skim ludom Bantu."""@pl,
        "Placide Tempels (\u00e0 l'\u00e9tat civil: Frans Tempels), n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Berlaar (Belgique) et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1977, est un pr\u00eatre franciscain belge, missionnaire en Afrique centrale et ethno-philosophe: Il est connu surtout pour son livre La philosophie bantoue."@fr;
    owl:sameAs viaf:34480003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Placide_Tempels>,
        <http://viaf.org/viaf/34480003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Placide_Tempels.
doremus_artist:fdf95f85-28cf-351e-9792-d09d2829f3f2
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Thomas Zehetmair (* 23. November 1961 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Thomas Zehetmair (born 23 November 1961, Salzburg) is an Austrian violinist and conductor. He studied at the Salzburg Mozarteum, where both of his parents taught. His festival debut was at age 16. He was in master classes with Nathan Milstein and Max Rostal. In 1994, Zehetmair formed a string quartet which bears his name. The Zehetmair Quartet performs all works entirely from memory, and learns one new programme a year. Zehetmair has made several recordings for ECM, both as soloist and with his quartet."@en,
        "Thomas Zehetmair Thomas Zehetmair (n\u00e9 le 23 novembre 1961 \u00e0 Salzbourg) est un violoniste et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0445\u0438\u043b\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044f \u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430 (1995). \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u043d\u0430; \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041f\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0426\u0435\u0442\u043c\u0430\u0439\u0440\u0430 \u0432 1997 \u0433.,"@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c4\u30a7\u30fc\u30c8\u30de\u30a4\u30a2\u30fc\uff08Thomas Zehetmair, 1961\u5e7411\u670823\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u5730\u5143\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u3084\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3089\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u5c65\u4fee\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011978\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u512a\u52dd\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u97f3\u697d\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6307\u63ee\u8005\uff08\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b7\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u3001\u30e6\u30c3\u30ab\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30e9\u30b9\u30c6\u3001\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\uff09\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13440761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Zehetmair>,
        <http://viaf.org/viaf/13440761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/966e515c-1544-45b1-9597-5bc2b1de44a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Zehetmair.
doremus_artist:fe519d60-3723-3fbf-bacc-7dec9a4a7fab
    owl:sameAs viaf:84632546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84632546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Sol_LeWitt.
doremus_artist:fe83eec9-6a5c-3653-a4ba-db55398c4ee0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dallastown,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pacific_Palisades,_California>;
    rdfs:comment
        "Cameron MacDowell Mitzel, znany jako Cameron Mitchell (ur. 4 listopada 1918 w Dallastown w Pensylwanii, zm. 6 lipca 1994 w Pacific Palisades w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski aktor. Aktywny jako aktor w latach 1945-1994."@pl,
        "Cameron Mitchell (* 4. November 1918 in Dallastown, Pennsylvania; \u2020 6. Juli 1994 in Pacific Palisades, Kalifornien; eigentlich Cameron McDowell Mitzell) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Cameron Mitchell (Dallastown, 4 de noviembre de 1918 - Pacific Palisades, 6 de julio de 1994) fue un actor estadounidense de pel\u00edculas, televisi\u00f3n y teatro en Broadway."@es,
        "Cameron Mitchell (Nascido Cameron McDowell Mitzell a 4 de novembro de 1918 em Dallastown, Pensylvania e falecido em 7 de julho de 1994 em Pacific Palisades, Calif\u00f3rnia) foi um ator estadunidense."@pt,
        "Cameron Mitchell (November 4, 1918 \u2013 July 7, 1994) was an American film, television, and Broadway actor with close ties to one of Canada's most successful families, and considered by Lee Strasberg to be one of the founding members of The Actor's Studio in New York City."@en,
        "Cameron Mitchell, de son vrai nom Cameron McDowell Mitzell, est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Dallastown (en), en Pennsylvanie, le 4 novembre 1918, et mort le 6 juillet 1994 \u00e0 Pacific Palisades, en Californie, d'un cancer."@fr,
        "\u00c8 stato diretto da registi quali John Ford, Orson Welles, Raoul Walsh, Charles Vidor: tra gli anni sessanta e settanta sono molte le sue interpretazioni in film italiani, soprattutto per la regia di Mario Bava."@it,
        "\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30f3\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Cameron Mitchell\u30011918\u5e7411\u67084\u65e5 - 1994\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46964353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cameron_Mitchell_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/46964353>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cameron_Mitchell_in_Love_Me_or_Leave_Me_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Cameron_Mitchell_(actor)>.
doremus_artist:fe95cdef-c5a0-30fe-a7cb-f8f392d4fb4d
    owl:sameAs viaf:58825055;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93c5c263-fc1e-4740-9df4-9425911e7aea>.
doremus_artist:fed85d07-66bc-3969-937e-953dfe37e471
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Boris Mironovitch Pergamenchtchikov (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Leningrad le 14 ao\u00fbt 1948 et mort \u00e0 Berlin le 30 avril 2004, est un violoncelliste russe."@fr,
        """Boris Mironowitsch Pergamenschikow, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432, Boris Piergamienszczikow (born 29 August 1948 in Leningrad, died 30 April 2004 in Berlin), was a Russian-born cellist. His father was also a cellist, and gave his son his first lessons. He moved to Germany, where he taught at the Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne (1977-1992) and the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" in Berlin."""@en,
        "Boris Mironowitsch Pergamenschtschikow (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Boris Mironovi\u010d Pergamen\u0161\u010dikov, in Deutschland auch Pergamenschikow; * 14. August 1948 in Leningrad; \u2020 30. April 2004 in Berlin) war ein russischer Cellist."@de,
        "Boris Piergamienszczikow, ros. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432, niem. Boris Mironowitsch Pergamenschtschikow (ur. 29 sierpnia 1948 w Leningradzie, zm. 30 kwietnia 2004 w Berlinie), wiolonczelista pochodzenia rosyjskiego. Zamieszka\u0142 w Niemczech, gdzie naucza\u0142 w wy\u017cszych szko\u0142ach muzycznych w Kolonii (1977-92), a nast\u0119pnie Berlinie (w szkole im. H. Eislera). Jednym z jego uczni\u00f3w by\u0142 Adam Klocek."@pl,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u0301\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432 (14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2004, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30da\u30eb\u30ac\u30e1\u30f3\u30b7\u30b3\u30d5\u307e\u305f\u306f\u30da\u30eb\u30ac\u30e1\u30f3\u30b7\u30c1\u30b3\u30d5\uff08Boris Mironovich Pergamenshchikov / \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0440\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u0435\u043d\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432\u30011948\u5e748\u670814\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2004\u5e744\u670830\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Pergamenschikow>,
        <http://viaf.org/viaf/61735045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Pergamenschikow.
doremus_artist:ff896ace-867c-3f73-a470-5901a29b60d7
owl:sameAs viaf:212747922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212747922>.
doremus_artist:ff9e6ade-9b08-33bb-84cf-c6ea4e9b9e96
    dbp:deathPlace dbr:Hobart;
    rdfs:comment
        "Myer Fredman (29 January 1932 \u2013 4 July 2014) was a British-Australian conductor. He studied at Dartington Hall and in London with Peter Gellhorn, Vil\u00e9m Tausk\u00fd, Sir Adrian Boult, and was assistant conductor to Otto Klemperer, Vittorio Gui, Sir John Pritchard and Sir Charles Mackerras. Myer Fredman conducted the Australian premieres of Sir Michael Tippett's opera The Midsummer Marriage (in the presence of the composer), and Benjamin Britten's opera Death in Venice, at consecutive Adelaide Festivals. He was the first person to write extensively of the role of the conductor in the operas of Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:85779342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myer_Fredman>,
        <http://viaf.org/viaf/85779342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myer_Fredman.
doremus_artist:ffcdbbb6-7e13-302e-9e1e-416720c61193
owl:sameAs viaf:262384186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262384186>.
