@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://an.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:003a8567-df99-31fc-9e51-a455526b922f
owl:sameAs viaf:5141978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141978>.
doremus_artist:0048de64-83a9-3afc-8882-287cff9dd48d
owl:sameAs viaf:54459556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54459556>.
doremus_artist:00acac8f-d515-3668-b6e1-539a6eca95cf
    owl:sameAs viaf:51901573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d3d8e10-7814-40ce-bf96-bd65cf291736>.
doremus_artist:022d376a-a07c-343b-8ffc-dc960d63fbef
    rdfs:comment
        "Osvaldo Farr\u00e9s (1903-1985) was a Cuban songwriter and composer best known for having written the songs Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \"Acercate Mas\", and \"Tres Palabras.\""@en,
        """Osvaldo Farr\u00e9s est un compositeur cubain n\u00e9 le 13 janvier 1902 \u00e0 Quemado de G\u00fcines (province de Villas \u00e0 Cuba), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1985. Dans les ann\u00e9es 1940, il anime l'\u00e9mission de radio El Bar Mel\u00f3dico de Osvaldo Farr\u00e9s, adapt\u00e9e par la suite pour la televisi\u00f3n. Son bol\u00e9ro Quiz\u00e1s, quiz\u00e1s, quiz\u00e1s (1947) a connu un \u00e9norme succ\u00e8s international, et sera adapt\u00e9 en anglais sous le titre Perhaps, perhaps, perhaps et interpr\u00e9t\u00e9 entre autres par Nat King Cole (en 1958) et Doris Day. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de Cuba Portail de Cuba"""@fr,
        "Osvaldo Farr\u00e9s, nacido Osvaldo Farr\u00e9, (Quemado de G\u00fcines, Cuba, 13 de enero de 1902 - North Bergen, Nueva Jersey, EE. UU. 22 de diciembre de 1985) fue un compositor cubano. Es c\u00e9lebre por sus m\u00e1s de 300 canciones compuestas, especialmente sus boleros que le dieron fama internacional, siendo uno de los artistas cubanos m\u00e1s interpretado fuera de la isla."@es,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0424\u0430\u0440\u0440\u0435\u0441 (1902\u20141985) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0440\u043e \u2014 Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, Quiz\u00e1s, \u00abHistoria De Un Amor\u00bb, \u00abAcercate Mas\u00bb, \u00abTres Palabras\u00bb, \u00abMadrecita\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0425\u0443\u043b\u0438\u043e \u0418\u0433\u043b\u0435\u0441\u0438\u0430\u0441, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u043b\u044c, \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f \u042d\u0432\u043e\u0440\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043d\u043e, \u041b\u0443\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041a\u0435\u043b \u0422\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430 \u0432 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u042e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71576267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Farr\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/71576267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8010e51-688c-4f0e-a97f-757696b28e7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Farr√©s.
doremus_artist:02cc0468-413a-3499-922c-96da5da0ad73
    owl:sameAs viaf:160959209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959209>,
        <http://viaf.org/viaf/218256674>.
doremus_artist:0370a2e4-7694-3fc5-89a4-15e5a49f72c6
    dbp:birthPlace dbr:Adorf;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Figlio di Caspar Kerll e Catharina Hendel, la passione per la musica gli venne trasmessa dal padre organista. Kerll mostr\u00f2 eccellenti doti musicali sin da piccolo, dato che all'et\u00e0 di 15 anni era gi\u00e0 un buon compositore. Si trasfer\u00ec precocemente in Austria, a Vienna, dove studi\u00f2 musica sotto la guida del maestro della cappella di corte Valentini. Dopo una sua conversione al cattolicesimo, si spost\u00f2 a Roma, dove prosegu\u00ec gli studi con Giacomo Carissimi e Girolamo Frescobaldi. Per qualche anno oscill\u00f2 fra Vienna e Monaco di Baviera, dove rappresent\u00f2 un buon numero di opere."@it,
        "Johann Caspar Kerll (9 April 1627 \u2013 13 February 1693) was a German baroque composer and organist. He is also known as Kerl, Gherl, Giovanni Gasparo Cherll and Gaspard Kerle. Born in Adorf the son of an organist, Kerll showed outstanding musical abilities at an early age, and was taught by Giovanni Valentini, court Kapellmeister at Vienna. Kerll became one of the most acclaimed composers of his time, known both as a gifted composer and an outstanding teacher. He worked at Vienna, Munich and Brussels, and also travelled widely. His pupils included Agostino Steffani, Franz Xaver Murschhauser, and possibly Johann Pachelbel, and his influence is seen in works by Handel and Johann Sebastian Bach: Handel frequently borrowed themes and fragments of music from Kerll's works, and Bach arranged the S"@en,
        "Johann Caspar von Kerll (auch Han\u00df Caspar, Kerll, Kerl, Kherl, Kerle, Gherl, * 9. April 1627 in Adorf; \u2020 13. Februar 1693 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Organist, Cembalist und Komponist. Obwohl zu seiner Zeit einer der bekanntestenKomponisten und besten Lehrer, ist Kerll heute fast vergessen, seine Musik wird selten gespielt, und auch Aufnahmen gibt es nur wenige."@de,
        "Johann Kaspar (ou Caspar) Kerll est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Adorf le 9 avril 1627 et mort \u00e0 Munich le 13 f\u00e9vrier 1693."@fr,
        "Johann Kaspar (von) Kerll (Adorf, Vogtland, 9 de abril de 1627 \u2013 M\u00fanich, 13 de febrero de 1693) fue un compositor y organista alem\u00e1n del barroco."@es,
        "Johann Kaspar Kerll (Adorf, 9 april 1627 - M\u00fcnchen, 13 februari 1693) was een Duits componist en organist. Hij was actief in Wenen en Rome onder anderen bij Giacomo Carissimi, hoogstwaarschijnlijk samen met Johann Jakob Froberger. In 1664 werd hij door de Duitse keizer in de adelstand verheven. Hij was werkzaam in Wenen als organist aan de Stephansdom en als hoforganist. Vervolgens werkte hij in M\u00fcnchen, waar hij met verschillende opera's, die alle verloren zijn gegaan, succes had. Tot zijn leerlingen behoorden Johann Pachelbel en Franz Xaver Murschhauser."@nl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041a\u0435\u0440\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Caspar von Kerll; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1627 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1693, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30eb\u30eb\uff08Johann Caspar [von] Kerll, 1627\u5e744\u67089\u65e5 - 1693\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u751f\u524d\u306f\u6700\u3082\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u624d\u80fd\u306e\u3042\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3081\u3063\u305f\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Caspar_Kerll>,
        <http://viaf.org/viaf/64192284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_caspar_von_kerll.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Caspar_Kerll.
doremus_artist:0467afa8-1d55-3780-a89f-10264f9d372e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Namur_(province)>;
    rdfs:comment
        "Thierry Hancisse (born 20 November 1962 in Liege) is a Belgian actor. His acting credits include Un soir au club, The Boat Race, Le Couperet, Gabrielle, The Colonel, The Night Watchman, The Lady in the Car with Glasses and a Gun and Fool Moon. He was nominated for the Magritte Award for Best Actor for The Boat Race."@en,
        "Thierry Hancisse, n\u00e9 le 20 novembre 1962 \u00e0 Namur, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre belge, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:69045720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Hancisse>,
        <http://viaf.org/viaf/69045720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Hancisse.
doremus_artist:04bed302-9978-3a06-a5ed-0dadc40ab5de
owl:sameAs viaf:296996053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296996053>.
doremus_artist:0562b09f-e25e-3a5d-a1c7-a69fc9882160
owl:sameAs viaf:35534919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35534919>.
doremus_artist:05a679bb-b069-3edb-86be-c8455418f1ad
    owl:sameAs viaf:195993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30f53666-aa3b-44c1-80c1-4d09929e28e8>.
doremus_artist:060a2066-354d-389d-8784-c314efa06398
owl:sameAs viaf:184256706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184256706>.
doremus_artist:080300ac-30f9-31f5-9bbd-25acabd04ed6
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Franck Avitabile (* 24. November 1971 in Lyon) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist."@de,
        "Franck Avitabile (born 24 November 1971) is a jazz pianist who also has a master's degree in Discrete mathematics from the \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure de Lyon. Avitabile was born in Lyon, France. At nine, he began to study music at the Lyon Conservatoire, including Bach, Mozart and Debussy. At seventeen, he became interested in jazz, particularly Keith Jarrett and Chick Corea. Later, he became the only musician for whom Michel Petrucciani produced a record. Both are synesthesia composer and performer. He is also the composer of 60 published compositions.In 2016, Franck Avitabile became record producer of Michel Petrucciani with the album Both Worlds Live North Sea Jazz Festival (1998), including a LIve with The Hague Philharmonic (1997) and a duet with Steve Gadd at Montreux Jazz Festival (19"@en,
        "Franck Avitabile est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:22350494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franck_Avitabile>,
        <http://viaf.org/viaf/22350494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/215d7c5b-fd2f-4d5a-bbbe-18d603d84213>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Pianist_Franck_Avitabile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franck_Avitabile.
doremus_artist:089f0e20-1756-367c-826a-af8d6944d2cd
owl:sameAs viaf:64195141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64195141>.
doremus_artist:09024c28-def0-33c9-8f1a-92bfa7fe9899
owl:sameAs viaf:24797473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797473>.
doremus_artist:09890089-4abb-34f4-9160-22af192fdc8c
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gine Crespin (* 23. Februar 1927 in Marseille; \u2020 5. Juli 2007 in Paris) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "R\u00e9gine Crespin (23 February 1927 \u2013 5 July 2007) was a French singer who had a major international career in opera and on the concert stage between 1950 and 1989. She started her career singing roles in the dramatic soprano and spinto soprano repertoire, drawing particular acclaim singing Wagner and Strauss heroines. She went on to sing a wider repertoire that embraced Italian, French, German, and Russian opera from a variety of musical periods. In the early 1970s Crespin began experiencing vocal difficulties for the first time and ultimately began performing roles from the mezzo-soprano repertoire. Throughout her career she was widely admired for the elegance, warmth and subtlety of her singing, especially in the French and German operatic repertories."@en,
        "R\u00e9gine Crespin (Marselha, 23 de Fevereiro de 1927 \u2014 5 de Julho de 2007) foi uma soprano francesa, que fez sucesso entre 1950 e 1989. Come\u00e7ou sua carreira cantando pap\u00e9is de soprano dram\u00e1tica e soprano spinto, sendo aclamada, particulamente, ncantando Strauss e Wagner. Mas tamb\u00e9m cantou obras do repert\u00f3rio italiano, franc\u00eas, russo e ingl\u00eas. No come\u00e7o da d\u00e9cada de 1970 ela come\u00e7ou a apresentar dificuldades vocais, come\u00e7ando a cantar pap\u00e9is de mezzo-sopranos."@pt,
        "R\u00e9gine Crespin (n. Marsella; 23 de febrero de 1927 \u2013 f. Par\u00eds; 5 de julio de 2007) es considerada la \u00fanica gran soprano dram\u00e1tica aparecida en Francia desde la Segunda Guerra Mundial y la sucesora de las legendarias Lucienne Br\u00e9val (1869-1935) y Germaine Lubin (1890-1979)."@es,
        "R\u00e9gine Crespin, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Marseille et morte le 5 juillet 2007 \u00e0 Paris, est une cantatrice fran\u00e7aise, \u00e0 voix de soprano dramatique. Elle fait une carri\u00e8re internationale sous la direction de chefs d'orchestre tels que Georg Solti ou Herbert von Karajan, excellant \u00e0 la fois dans le r\u00e9pertoire fran\u00e7ais et allemand. En reconnaissance de son art, le Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud, jusqu'alors destin\u00e9 aux seuls pianistes et violonistes, s'est ouvert \u00e0 l'art lyrique en 2011 et a \u00e9t\u00e9 renomm\u00e9 Concours Long-Thibaud-Crespin."@fr,
        "\u0420\u0435\u0436\u0438\u043d \u041a\u0440\u0435\u0441\u043f\u0435\u043d (\u0444\u0440. R\u00e9gine Crespin, 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gine_Crespin>,
        <http://viaf.org/viaf/7573572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9abe318-2f7f-4e0f-bc0b-e19f70712979>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regine_Crespin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:R√©gine_Crespin.
doremus_artist:09949eb0-cfda-35d1-8dec-d5aef91c34b7
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Alphons Johannes Maria Diepenbrock (Amsterdam, 2 september 1862 - aldaar, 5 april 1921), zoon van Ferdinand Hubert Aloys Diepenbrock en Johanna Josephina Diepenbrock-Kuytenbrouwer, was een Nederlands componist en schrijver over muziek en andere onderwerpen."@nl,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (* 2. September 1862 in Amsterdam; \u2020 5. April 1921 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist, Schriftsteller und Altphilologe."@de,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (2 September 1862 in Amsterdam \u2013 5 April 1921) was a Dutch composer, essayist and classicist."@en,
        "Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock (n\u00e9 le 2 septembre 1862 \u00e0 Amsterdam \u2013 mort le 5 avril 1921 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, essayiste et classiciste n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441 \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u0435\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0438\u043f\u0435\u043d\u0431\u0440\u043e\u043a (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Alphonsus Johannes Maria Diepenbrock; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u5b66\u3067\u53e4\u5178\u6587\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011888\u5e74\u306b\u30bb\u30cd\u30ab\u306e\u751f\u6daf\u306b\u95a2\u3059\u308b\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306e\u8ad6\u6587\u3092\u63d0\u51fa\u3057\u3066\u3001\u512a\u7b49\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u5b8c\u5168\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u534a\u97f3\u968e\u6280\u6cd5\u306816\u4e16\u7d00\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f8c\u5e74\u306b\u306a\u308b\u3068\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3068\u306e\u51fa\u4f1a\u3044\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u6d17\u7df4\u304c\u52a0\u5473\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6c34\u6e96\u306e\u9ad8\u3044\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3092\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u305f\u58f0\u697d\u66f2\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u6570\u3092\u5360\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u53e4\u4ee3\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u622f\u66f2\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5178\u793c\u6587\u3092\u5225\u3068\u3059\u308c\u3070\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u3084\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30d6\u30ec\u30f3\u30bf\u30fc\u30ce\u3001\u30d8\u30eb\u30c0\u30fc\u30ea\u30f3\u3001\u30cf\u30a4\u30cd\u3001\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u3001\u30dc\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30eb\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\u30fc\u30cc\u3089\u306e\u8a69\u306b\u970a\u611f\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u4e30\u65af\u00b7\u7ea6\u7ff0\u5185\u65af\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u8fea\u5f6d\u5e03\u7f57\u514b\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aAlphonsus Johannes Maria Diepenbrock  , 1862\u5e749\u67082\u65e5\uff0d1921\u5e744\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u8377\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u6587\u5b66\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u5929\u4e3b\u6559\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u53e4\u5178\u6587\u5b66\uff0c\u97f3\u4e50\u65b9\u9762\u5168\u9760\u81ea\u5b66\u6210\u624d\u30021894\u5e74\uff0c\u8f9e\u53bb\u6559\u804c\u51b3\u5b9a\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u3002\u540e\u7ed3\u8bc6\u4e86\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff0c\u9a6c\u52d2\uff0c\u52cb\u4f2f\u683c\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u5728\u8377\u5170\u6307\u6325\u8bb8\u591a\u8fd1\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0a\u6f14\u3002\u8fea\u5f6d\u5e03\u7f57\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u4e2d\u4e16\u7eaa\u6559\u5802\u97f3\u4e50\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u540e\u671f\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u4e5f\u6709\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10042293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphons_Diepenbrock>,
        <http://viaf.org/viaf/10042293>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphons_Diepenbrock.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphons_Diepenbrock.
doremus_artist:09be8982-f492-34f8-80c9-e2fd0c2190cd
owl:sameAs viaf:80030961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80030961>.
doremus_artist:0b9fa249-743f-3916-9efb-1b5add986b31
    rdfs:comment
        "Mandino Reinhardt est un guitariste de jazz manouche alsacien n\u00e9 le 10 avril 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:46995406;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mandino_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/46995406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mandino_Reinhardt.
doremus_artist:0be188ee-31bf-3bac-bd03-f04df549a934
owl:sameAs viaf:16847152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16847152>.
doremus_artist:0c942d20-9da3-3288-9d24-e0859b9fe24e
    dbp:birthPlace dbr:Marktl;
    rdfs:comment
        "Benedicto XVI (en lat\u00edn, Benedictus PP. XVI), de nombre secular Joseph Aloisius Ratzinger (Marktl am Inn, Baviera, Alemania, 16 de abril de 1927), fue el papa n\u00famero 265 de la Iglesia cat\u00f3lica y s\u00e9ptimo soberano de la Ciudad del Vaticano. Result\u00f3 elegido el 19 de abril de 2005 tras el fallecimiento de Juan Pablo II, por los cardenales que votaron en el c\u00f3nclave. Renunci\u00f3 al papado en 2013. En sus ocho a\u00f1os de papado, Benedicto XVI tuvo que enfrentarse a los numerosos casos de pederastia dentro de la Iglesia, la recurrente p\u00e9rdida de fieles y la corrupci\u00f3n eclesi\u00e1stica as\u00ed como haber sido reconocido como la principal fuerza intelectual de la Iglesia, aun antes de su papado."@es,
        "Benedikt XVI. (lateinisch Benedictus PP. XVI; b\u00fcrgerlich Joseph Aloisius Ratzinger; * 16. April 1927 in Marktl) ist emeritierter Papst und war vom 19. April 2005 bis zu seinem Amtsverzicht am 28. Februar 2013 Oberhaupt der r\u00f6misch-katholischen Kirche und des Staates der Vatikanstadt. Er war der erste deutsche Papst seit Hadrian VI. (1523)."@de,
        "Benedykt XVI, \u0142ac. Benedictus XVI, w\u0142a\u015bc. Joseph Ratzinger (ur. 16 kwietnia 1927 w Marktl) \u2013 niemiecki duchowny rzymskokatolicki, w latach 1977\u20132005 kardyna\u0142, w latach 1981\u20132005 prefekt Kongregacji Nauki Wiary, w latach 2002\u20132005 dziekan Kolegium Kardynalskiego, 265. papie\u017c i 7. Suweren Pa\u0144stwa Watyka\u0144skiego (19 kwietnia 2005 \u2013 28 lutego 2013). Od 28 lutego 2013 roku emerytowany papie\u017c. Pierwszy biskup rzymski od XIII wieku, kt\u00f3ry dobrowolnie zrzek\u0142 si\u0119 urz\u0119du papie\u017ca."@pl,
        "Bento XVI (em latim: Benedictus XVI), nascido Joseph Aloisius Ratzinger (Marktl am Inn, Alemanha, 16 de abril de 1927), \u00e9 Papa Em\u00e9rito da Igreja Cat\u00f3lica. Seu outro t\u00edtulo \u00e9 Romano Pont\u00edfice Em\u00e9rito. Foi papa da Igreja Cat\u00f3lica e bispo de Roma de 19 de abril de 2005 a 28 de fevereiro de 2013, quando oficializou sua abdica\u00e7\u00e3o. Desde sua ren\u00fancia \u00e9 Bispo em\u00e9rito da Diocese de Roma. Foi eleito, no conclave de 2005, o 265\u00ba Papa, com a idade de 78 anos e tr\u00eas dias, sendo o sucessor de Jo\u00e3o Paulo II e tendo sido sucedido por Francisco."@pt,
        "Joseph Aloisius Ratzinger (prononc\u00e9 en allemand : [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8al\u0254\u028fzj\u028as \u02c8\u0281ats\u026a\u014b\u0250]), n\u00e9 le 16 avril 1927 \u00e0 Marktl, dans l'\u00c9tat libre de Bavi\u00e8re, en Allemagne, est un pr\u00e9lat et th\u00e9ologien catholique allemand. Il exerce la charge d'\u00e9v\u00eaque de Rome et est, selon la Tradition catholique, le 265e souverain pontife de l'\u00c9glise catholique, du 19 avril 2005 au 28 f\u00e9vrier 2013, sous le nom de Beno\u00eet XVI (en latin : Benedictus Decimus Sextus ; en italien : Benedetto Sedicesimo ; en allemand : Benedikt der Sechzehnte)."@fr,
        "Nel concistoro ordinario dell'11 febbraio 2013 ha annunciato la sua rinuncia \u00abal ministero di vescovo di Roma, successore di san Pietro\u00bb, con decorrenza della sede vacante dalle ore 20.00 del 28 dello stesso mese: da quel momento il suo titolo \u00e8 diventato romano pontefice emerito o papa emerito mentre il suo trattamento \u00e8 rimasto quello di Sua Santit\u00e0. \u00c8 l'8\u00ba pontefice a rinunciare al ministero petrino, se si considerano unicamente i casi dei papi Clemente I, Ponziano, Silverio, Benedetto IX, Gregorio VI, Celestino V e Gregorio XII, di cui si hanno fonti storiche certe o molto attendibili."@it,
        "Paus Benedictus XVI, geboren als Joseph Aloisius Ratzinger (Marktl am Inn (Beieren), 16 april 1927), was de 265e paus van de Katholieke Kerk. De Duitse rooms-katholieke geestelijke werd op 19 april 2005 verkozen tijdens het conclaaf van april 2005, dat werd gehouden na de dood van zijn voorganger, paus Johannes Paulus II. Als paus stond Benedictus XVI aan het hoofd van de Kerk en was hij soeverein staatshoofd van Vaticaanstad."@nl,
        "Pope Benedict XVI (Latin: Benedictus XVI; Italian: Benedetto XVI; German: Benedikt XVI; born Joseph Aloisius Ratzinger; German pronunciation: [\u02c8jo\u02d0z\u025bf \u02c8al\u0254\u028fzj\u028as \u02c8\u0281ats\u026a\u014b\u0250]; on 16 April 1927) served as Pope of the Catholic Church from 2005 to 2013. He was elected pope on 19 April 2005, was inaugurated on 24 April 2005 and resigned from the office on 28 February 2013. Benedict's election occurred in a papal conclave following the death of Pope John Paul II."@en,
        "\u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u0301\u043a\u0442 XVI (\u043b\u0430\u0442. Benedictus PP. XVI, \u0438\u0442\u0430\u043b. Benedetto XVI, \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0419\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0301\u0437 \u0420\u0430\u0301\u0442\u0446\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Joseph Alois Ratzinger; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1927, \u041c\u0430\u0440\u043a\u0442\u043b\u044c-\u0430\u043c-\u0418\u043d\u043d, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, 265-\u0439 \u043f\u0430\u043f\u0430 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u041e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0415\u0433\u043e \u0421\u0432\u044f\u0442\u0435\u0439\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442 XVI, \u041f\u0430\u043f\u0430 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0435."@ru,
        "\u0628\u0646\u062f\u0643\u062a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0646\u062f\u0643\u062a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0639\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629: Benedictus PP. XVI \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629:Benedetto XVI \u0648\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Benedikt XVI)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0631\u0627\u062a\u0632\u0646\u063a\u0631 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0626\u062a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0645\u0627 \u064a\u0639\u0646\u064a \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0648\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0633\u0642\u0641 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0648\u0631\u0623\u0633 \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646\u061b \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062e\u0644\u0648\u0629 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a 19 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2005\u060c \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647\u064a \u0644\u062a\u0646\u0635\u064a\u0628\u0647 \u0641\u064a 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0633\u0644\u0645 \u0645\u0642\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0648\u0641\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u0631\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627. \u0648\u064a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0648\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u062e\u0644\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u064a\u0648\u062d\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Benedictus PP. XVI\u3001\u82f1\u8a9e: Benedict XVI\u30011927\u5e744\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u7b2c265\u4ee3\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\uff08\u5728\u4f4d\uff1a2005\u5e744\u670819\u65e5 - 2013\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u3002719\u5e74\u3076\u308a\u306b\u81ea\u7531\u306a\u610f\u601d\u306b\u3088\u3063\u3066\u751f\u524d\u9000\u4f4d\u3057\u540d\u8a89\u6559\u7687\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u30a5\u30b916\u4e16\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u3000\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u3067\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30c4\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Joseph Alois Ratzinger\uff09\u3002"@ja,
        "\u69ae\u4f11\u6559\u5b97\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPope Emeritus Benedict XVI\uff0c\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aPapa Emeritus Benedictus XVI\uff0c1927\u5e744\u670816\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u7b2c265\u4efb\u6559\u5b97\uff0c\u672c\u540d\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u963f\u6d1b\u4f0a\u4fee\u65af\u00b7\u62c9\u8f9b\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJoseph Aloisius Ratzinger\uff1b\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aIosephus Aloisius Ratzinger\uff09\uff0c2005\u5e744\u670819\u65e5\u88ab\u9009\u4e3a\u6559\u5b97\uff0c2005\u5e744\u670824\u65e5\u6b63\u5f0f\u5c31\u4efb\uff0c\u76ee\u524d\u9886\u8854\u201c\u8363\u4f11\u6559\u5b97\u201d\u3002\u901a\u66c9\u5341\u7a2e\u8a9e\u8a00\uff0c\u5c31\u4efb\u6559\u5b97\u524d\u4e3a\u5fb7\u570b\u7c4d\u6a1e\u6a5f\uff0c\u7531\u4fdd\u797f\u516d\u4e16\u518a\u5c01\uff0c\u662f\u7b2c\u516b\u4f4d\u5fb7\u570b\u7c4d\u6559\u5b97\u30022005\u5e74\u9078\u8209\u6559\u5b97\u6642\uff0c\u6709\u6559\u5b97\u9078\u8209\u6b0a\u7684\u6a1e\u6a5f\u4e2d\uff0c\u9023\u4ed6\u5728\u5167\u6709\u4e09\u4f4d\u4e26\u975e\u7531\u82e5\u671b\u00b7\u4fdd\u797f\u4e8c\u4e16\u518a\u5c01\uff0c\u6545\u53c3\u8207\u4e86\u524d\u5169\u6b21\u76f8\u9694\u50c5\u6578\u6708\u7684\u6559\u5b97\u9078\u8209\uff0c\u800c\u9019\u4e09\u4f4d\u4e2d\u4ed6\u548c\u53e6\u4e00\u4f4d\u9019\u6b21\u4e5f\u53c3\u8207\u4e86\uff0c\u56e0\u6b64\u53c3\u8207\u9019\u6b21\u6559\u5b97\u9078\u8209\u7684\u6a1e\u6a5f\u4e2d\uff0c\u50c5\u4ed6\u5011\u5169\u4f4d\u6709\u7d93\u9a57\u30022013\u5e742\u670811\u65e5\uff0c\u8056\u5ea7\u5ba3\u4f48\uff0c\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u56e0\u5065\u5eb7\u548c\u5e74\u8001\u7b49\u56e0\u7d20\u6c7a\u5b9a\u8fad\u8077\uff0c\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u6642\u95932\u670828\u65e5\u665a\u4e0a8\u6642\u751f\u6548\uff0c\u6210\u70ba\u7e7c1415\u5e74\u984d\u6211\u7565\u5341\u4e8c\u4e16\u9000\u4f4d\u5f8c\u3001\u8fd1600\u5e74\u4f86\u9996\u4f4d\u975e\u56e0\u901d\u4e16\u800c\u53bb\u8077\u7684\u6559\u5b97\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u8acb\u8fad\u5f15\u8d77\u5fb7\u570b\u53ca\u5929\u4e3b\u6559\u56fd\u5bb6\u5404\u5730\u6c11\u773e\u548c\u9818\u8896\u7684\u5ee3\u5927\u53cd\u97ff\u30022013\u5e742\u670828\u65e5\u9000\u4f4d\u5f8c\u4fdd\u7559\u7a31\u865f\uff0c\u8077\u52d9\u540d\u7a31\u6539\u70ba\u69ae\u4f11\u6559\u5b97\uff08Pope Emeritus\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102167198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI>,
        <http://viaf.org/viaf/102167198>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedykt_XVI_(2010-10-17)_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pope_Benedict_XVI.
doremus_artist:0cdc8e65-d8d6-35be-82be-b611186fcd1f
owl:sameAs viaf:19995954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19995954>.
doremus_artist:0d8c29e2-cb45-3106-a397-751de19e8fb5
owl:sameAs viaf:17492556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17492556>.
doremus_artist:0eb1f665-397c-3443-809c-9ef6e48b70e5
owl:sameAs viaf:27329487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329487>.
doremus_artist:1058c645-2143-3f36-80e7-99d19f55043c
    rdfs:comment
    "Fr\u00e9d\u00e9ric Desenclos (1961-) est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85633236;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Desenclos>,
        <http://viaf.org/viaf/85633236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fr√©d√©ric_Desenclos.
doremus_artist:111fb9d4-a424-3a91-a221-970a87925719
    owl:sameAs viaf:88078579;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fefe0bfb-0f5d-4496-95c9-6b5886e5f397>.
doremus_artist:1184c020-b788-3039-948e-4763de327e8c
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Philip Edward Fisher (born 1979, Birmingham, England) is a British classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:229051855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Edward_Fisher>,
        <http://viaf.org/viaf/229051855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Edward_Fisher.
doremus_artist:11d0fb9d-d9cb-34b3-ae00-e73a7e5f780a
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        """Cominci\u00f2 a recitare in produzioni televisive a partire dal 1983 ed \u00e8 famoso soprattutto per l'interpretazione di Leonard "Oz" Osbourne nella serie tv Auf Wiedersehen, Pet, per il suo ruolo di protagonista nella serie tv Spender, e per il brano Ain't No Doubt che nel 1992 raggiunse il Numero 1 in Gran Bretagna."""@it,
        "Jimmy Nail (* 16. M\u00e4rz 1954 in Newcastle upon Tyne als James Michael Aloysius Bradford) ist ein britischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        """Jimmy Nail (born 16 March 1954) is an English singer-songwriter, actor, musician, film producer, film score composer and television writer. He has starred in numerous roles on television since 1983. He is most famous for his role as Leonard "Oz" Osborne in the hit television show Auf Wiedersehen, Pet, his title role in Spender, and his 1992 number one single "Ain't No Doubt"."""@en,
        "Jimmy Nail (de son vrai nom James Michael Aloysius Bradford) n\u00e9 le 16 mars 1954 \u00e0 Gleneagles pr\u00e8s de Newcastle est un acteur et chanteur britannique, reconnaissable notamment par son tr\u00e8s fort accent du Northumberland."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u041d\u0435\u0439\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jimmy Nail, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 James Michael Aloysius Bradford, \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u0441 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 BBC \u00abAuf Wiedersehen Pet\u00bb.\u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 80-\u0445 \u041d\u0435\u0439\u043b \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0414\u0438\u0441\u043a \u041d\u0435\u0439\u043b\u0430 \u00abCrocodile Shoes\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u00ab\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u00bb. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041d\u0435\u0439\u043b \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00abEvita\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:44493987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Nail>,
        <http://viaf.org/viaf/305080019>,
        <http://viaf.org/viaf/44493987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc3e0537-4ddd-49c9-bc47-496b8c0337c7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Nail.
doremus_artist:11d8f59f-24e5-3aa8-b2be-6b7830b3040e
owl:sameAs viaf:100967307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100967307>.
doremus_artist:11f5a5ae-bf4c-358e-899b-1efd6ab310c2
    rdfs:comment
    "Gary Lakes (born September 26, 1950) is an American opera heldentenor."@en;
    owl:sameAs viaf:39568291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Lakes>,
        <http://viaf.org/viaf/39568291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Lakes.
doremus_artist:121b417a-945f-3276-a738-57109660256a
owl:sameAs viaf:64202458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64202458>.
doremus_artist:1227c362-bfe2-34ac-98f7-8af1ad093457
owl:sameAs viaf:34653396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653396>.
doremus_artist:12d1dfb2-0648-39ec-a95a-9a3e72001bf5
owl:sameAs viaf:54342675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54342675>.
doremus_artist:12ff3340-b4c5-31de-a96c-b875ae06a12f
owl:sameAs viaf:58053213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58053213>.
doremus_artist:134f655f-46df-37be-9c5a-746485897d12
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Salomon. Mikael Salomon (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1945) est un r\u00e9alisateur et directeur de la photo danois n\u00e9 \u00e0 Copenhague au Danemark."@fr,
        "Mikael Salomon (* 24. Februar 1945 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) ist ein US-amerikanischer Kameramann, Filmregisseur, Filmproduzent und Visual Effects-Artist d\u00e4nischer Herkunft."@de,
        "Mikael Salomon (24 febrero de 1955) es un director de pel\u00edcula dan\u00e9s, director de fotograf\u00eda y productor. Despu\u00e9s de que una larga carrera cinematogr\u00e1fica en el cine dan\u00e9s, \u00e9l fue fichado por la industria de pel\u00edcula de Hollywood en los 80s y ha sido altamente prol\u00edfico all\u00ed. Ha sido nominado al Oscar dos veces. Los cr\u00e9ditos de Salomon incluyen ser director de fotograf\u00eda para El Abismo y Backdraft, as\u00ed como ser co-director de la serie de HBO sobre la Segunda Guerra Mundial Hermanos de Sangre, en 2001."@es,
        "Mikael Salomon (born 24 February 1955) is a Danish film director, cinematographer and producer. After a long cinematography career in Danish cinema, he transitioned to the Hollywood film industry in the late 1980s and has remained highly prolific there. He has been Oscar nominated twice. Salomon's film credits include cinematography for The Abyss and Backdraft, as well as co-directing the HBO miniseries Band of Brothers, in 2001."@en,
        "Mikael Salomon (nascido em 24 de fevereiro de 1945 em Copenhague, Dinamarca) \u00e9 um cineasta dinamarqu\u00eas, indicado ao Oscar como diretor de fotografia de O Segredo do Abismo (1989) e Backdraft (1991), vencedor do Emmy Award como diretor de Band of Brothers (2001). Depois de uma longa carreira cinematogr\u00e1fica no cinema dinamarqu\u00eas, ele foi para Hollywood nos anos 1980 e manteve-se extremamente prol\u00edfico, primeiro como diretor de fotografia, mais tarde, como diretor de televis\u00e3o."@pt,
        "Tra i suoi film si ricordano: The Abyss, Always - Per sempre, Aracnofobia, Fuoco assassino, Cuori ribelli, Sulle orme del vento, Pioggia infernale, Aftershock - Terremoto a New York, L'altra dimensione, The Andromeda Strain e Coma. Ha anche diretto alcuni episodi di serie televisive tra cui The Agency, Alias, The Company e Camelot."@it,
        "\u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u0434\u0430\u0442. Mikael Salomon; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1955, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0438\u043d\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0435 \u2014 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u0411\u0435\u0437\u0434\u043d\u0430\u00bb (1989) \u0438 \u00ab\u041e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0445\u0440\u044c\u00bb (1991), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e-\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u043f\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044e\u00bb (2001)."@ru,
        "\u30df\u30ab\u30a8\u30eb\u30fb\u30b5\u30ed\u30e2\u30f3\uff08Mikael Salomon\u30011945\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56811624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikael_Salomon>,
        <http://viaf.org/viaf/56811624>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikael_Salomon.
doremus_artist:13a81f39-a314-31ea-943d-65bb76ed985a
    dbp:birthPlace dbr:Pretoria;
    rdfs:comment
        """Petronel Malan (born 23 February 1976 in Pretoria, South Africa) is a South African concert pianist. Grammy-nominated South African pianist Malan is an exclusive recording artist for the internationally recognized label H\u00e4nssler Classic based in Holzgerlingen near Stuttgart in Germany. Her debut disc Transfigured Bach: The Complete Bach Transcriptions of Bartok, Lipatti and Friedman, was nominated for three Grammy awards, including "Best Instrumental Solo Album 2004." The album was on the Top-10 list for Classic FM (Southern Africa) for over 30 weeks and was met with critical and audience appeal alike. Her second recording in the series "Transfigured Mozart," was released in 2006 during a 14-concert tour of South Africa, to commemorate the 250th anniversary of Mozart's birth. "Transfigured"""@en;
    owl:sameAs viaf:69211185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petronel_Malan>,
        <http://viaf.org/viaf/69211185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petronel_Malan.
doremus_artist:13bb92b3-494c-3f02-b080-499b5eab5edd
owl:sameAs viaf:262201095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262201095>.
doremus_artist:13db5445-ac8f-3d2e-a32c-1e85938ee708
    dbp:birthPlace dbr:Altivole;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Pier Miranda Ferraro (October 30, 1924 \u2013 January 18, 2008) was an Italian operatic tenor who had an active international opera career from 1951 through 1981. He particularly excelled in the dramatic Italian repertoire with his signature role being the title role in Giuseppe Verdi's opera Otello. Other important roles in his performance repertoire included Radames in Verdi's Aida, Alvaro in La Forza del Destino, and de Grieux in Giacomo Puccini's Manon Lescaut. He also found success in the German repertoire portraying Wagnerian heroes. Although he was a gifted singer and had a highly impressive list of performance credits, he never achieved the international recognition enjoyed by his most important contemporaries, such as Franco Corelli or Mario Del Monaco. After retiring from the opera st"@en,
        "Pier Miranda Ferraro, auch Piermiranda Ferraro (* 30. Oktober 1924 in Altivole, Provinz Treviso als Pietro Ferraro; \u2020 18. Januar 2008 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:6043496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pier_Miranda_Ferraro>,
        <http://viaf.org/viaf/6043496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pier_Miranda_Ferraro.
doremus_artist:14452c8b-ecda-3a73-b301-970521383646
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Andreas Martin (* 1963 in Frankfurt am Main) ist ein Lautenist. Er studierte klassische Gitarre bei Mario Sicca (Musikhochschule Stuttgart) und Ruggero Chiesa (Konservatorium \u201eGiuseppe Verdi\u201c in Mailand) sowie Anglistik, Romanistik und Philosophie an der Universit\u00e4t Heidelberg. An der Schola Cantorum Basiliensis in Basel begann er das Studium der Laute bei Eugen Dombois, Hopkinson Smith und Peter Croton und besuchte Meisterkurse bei Emma Kirkby, Anthony Rooley und Nigel North."@de,
        "Andreas Martin is a lutenist who was born in Frankfurt am Main in Germany. He studied guitar with Mario Sicca (Musikhochschule Stuttgart) and Ruggero Chiesa (Conservatorio di Musica Giuseppe Verdi), as well as Anglo\u2013Saxon and Romance Languages and Philosophy at the University of Heidelberg. At the Schola Cantorum in Basel, he worked under the tutelage of lutenists Eugen Dombois, Hopkinson Smith and Peter Croton."@en;
    owl:sameAs viaf:62151770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Martin_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/62151770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Martin_(lutenist)>.
doremus_artist:145171f0-5310-30c7-876e-0e369176979f
    owl:sameAs viaf:34457551;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34457551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9d0fcc1-adb3-4688-8937-aede4b64df82>.
doremus_artist:14cb60e3-9ebc-3224-87a9-7c58ae03d17f
owl:sameAs viaf:61813467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813467>.
doremus_artist:163f871b-1236-39c8-9678-1ad9770cd7cc
owl:sameAs viaf:42047661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42047661>.
doremus_artist:16ac0c8d-847f-3e2b-a44e-dac2fab7eeb7
owl:sameAs viaf:5129817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129817>.
doremus_artist:18e80e77-6d15-384f-b4d1-9d83cf485ce6
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Fej\u00e9r (born 1955) is a Hungarian cellist. He is a member of the Tak\u00e1cs Quartet, having founded it with three classmates at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest, Hungary, in 1975. He was born into a musical family and became familiar with the chamber music repertoire at an early age, as his parents would spend the weekends playing music with their friends. Andr\u00e1s himself began playing the cello at age seven, and legend has it that he originally wanted to play violin but his father, unwilling to listen to the terrible scratching sounds produced by beginning violinists, forbade it."@en;
    owl:sameAs viaf:51887061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Fej\u00e9r>,
        <http://viaf.org/viaf/51887061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/141d2b30-d28c-4e43-a100-3333c5517d63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√°s_Fej√©r.
doremus_artist:19c88a2d-c855-31f6-8455-28e1339b85a7
    dbp:birthPlace dbr:D√ºsseldorf;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hofheim,_Hesse>;
    rdfs:comment
        """Karl Eduard Maria Elmendorff (25 de Outubro de 1891 - 21 de Outubro de 1962) foi um maestro alem\u00e3o. Nasceu em D\u00fcsseldorf. Estudou m\u00fasica no Cologne College of Music e Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln de 1913 at\u00e9 1916 sob Fritz Steinbach e Hermann Abendroth. No come\u00e7o de sua carreira, ele conduziu em muitras cidades, incluindo: 
*  1916 at\u00e9 1920 em D\u00fcsseldorf 
*  1920 at\u00e9 923 em Mainz 
*  1923 at\u00e9 1924 em Hagen 
*  1925 na \u00d3pera Estatal de Munique 
*  1927 at\u00e9 1942 no Festival de Bayreuth"""@pt,
        """Karl Eduard Maria Elmendorff (October 25, 1891 \u2013 October 21, 1962) was a German opera conductor. Born in D\u00fcsseldorf, Elmendorff studied music at the Cologne College of Music and Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln from 1913 to 1916 under Fritz Steinbach and Hermann Abendroth. Early in his career, he conducted for a number of cities including: 
*  1916 to 1920 in D\u00fcsseldorf 
*  1920 to 923 in Mainz 
*  1923 to 1924 in Hagen 
*  1925 at the Munich State Opera 
*  1927 to 1942 at the Bayreuth Festival"""@en,
        "Karl Elmendorff (* 25. Oktober 1891 in D\u00fcsseldorf; \u2020 21. Oktober 1962 in Hofheim am Taunus) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Karl Elmendorff (Karl Eduard Maria Elmendorff) (25 de octubre de 1891 \u2013 21 de octubre de 1962) fue un director de orquesta alem\u00e1n. Naci\u00f3 en D\u00fcsseldorf y estudi\u00f3 en la Hochschule f\u00fcr Musik Colonia (1913-1916) con Hermann Abendroth. Debut\u00f3 en 1918 y tuvo a su cargo la Staatsoper Unter den Linden entre 1938 y 1941. Dirigi\u00f3 regularmente en D\u00fcsseldorf, Mainz, Hagen, M\u00fanich y entre 1927 y 1942 en el Festival de Bayreuth donde fue uno de los favoritos de Winifred Wagner. Dirigi\u00f3 la Staatskapelle de Dresde en 1943 y 1945."@es,
        "Karl Elmendorff, n\u00e9 le 25 octobre 1891 \u00e0 D\u00fcsseldorf, mort le 21 octobre 1962 \u00e0 Hofheim am Taunus, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Studia musica a Colonia (Germania) con Hermann Abendroth dal 1913 al 1916.Dal 1916 al 1920 dirige a D\u00fcsseldorf, dal 1920 al 1923 a Mainz, dal 1923 al 1924 a Hagen, dal 1925 al Bayerische Staatsoper e dal 1927 al 1942 al Festival di Bayreuth. Nel 1931 dirige la prima assoluta di Torneo notturno di Gian Francesco Malipiero al Bayerische Staatsoper e nel 1932 la Sinfonia n. 4 (Beethoven) e San Francesco di Malipiero al Teatro La Fenice di Venezia."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u042d\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Karl Elmendorff; 1891\u20141962) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u0432 1913\u20141916 \u2014 \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413. \u0410\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442\u0430 \u0438 \u0424. \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0431\u0430\u0445\u0430. \u0421 1927 \u043f\u043e 1942 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0435\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435,\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430. \u0412 1937 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041d\u0421\u0414\u0410\u041f."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30eb\u30e1\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\uff08Karl Elmendorff, 1891\u5e7410\u670825\u65e5 - 1962\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Elmendorff>,
        <http://viaf.org/viaf/66651623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/222e29e8-c293-4ac4-aa57-6c179ede861b>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Karlelmendorff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Elmendorff.
doremus_artist:19deefa3-b809-3634-bc38-1d5d51a40234
owl:sameAs viaf:10654605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10654605>.
doremus_artist:1a2744ff-41bc-3343-8461-33c10d530d6e
owl:sameAs viaf:12593638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12593638>.
doremus_artist:1aec56e9-18e6-3bb2-aee3-06256e6ad9c2
owl:sameAs viaf:221120028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221120028>.
doremus_artist:1b6966ad-307e-3774-b3c5-05da457b25fb
    dbp:birthPlace dbr:Bastia;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). C\u00e9sar Vezzani est un t\u00e9nor c\u00e9l\u00e8bre du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 Bastia le 8 ao\u00fbt 1888 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 novembre 1951 \u00e0 Marseille."@fr,
        "C\u00e9sar Vezzani (8 August 1888 \u2013 11 November 1951) was a French/Corsican operatic tenor who became a leading exponent of French grand opera through several decades. (Some sources give his date of birth as 1886.)"@en;
    owl:sameAs viaf:61733330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Vezzani>,
        <http://viaf.org/viaf/61733330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:C√©sar_Vezzani.
doremus_artist:1ba1e96a-4012-3dc9-91c4-a44cf084de57
    dbp:birthPlace dbr:Tomar;
    dbp:deathPlace dbr:Parede;
    rdfs:comment
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a (Tomar, 17 de Diciembre de 1906 \u2014 Pared, Cascais, 27 de Noviembre de 1994) est\u00e1 considerado como uno de los mayores maestros y compositores portugueses del siglo XX. Entre otras distinciones, obtuvo las condecoraciones de la Orden Militar de Santiago de la Espada y de la Orden del Infante Don Enrique."@es,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a GOSE \u2022 GCIH (Tomar, 17 de Dezembro de 1906 \u2014 Parede, Cascais, 27 de Novembro de 1994) \u00e9 considerado um dos maiores maestros e compositores portugueses do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a est un compositeur portugais n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1906 \u00e0 Tomar et mort \u00e0 Parede le 27 novembre 1994. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs portugais du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fernando Lopes-Gra\u00e7a, GOSE, GCIH (Tomar, 17 December 1906 \u2013 Parede, near Cascais, November 27, 1994) was a Portuguese composer, conductor and musicologist.Lopes-Gra\u00e7a was influenced by Portuguese popular music, which he also studied, continuing the work of the composer and musicologist Francisco de Lacerda.He was a member of the Portuguese Communist Party and strenuously opposed the Estado Novo and its leader Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar.He completed the Dicion\u00e1rio de M\u00fasica (Dictionary of Music), started by his teacher, Tom\u00e1s Borba, himself a composer."@en,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0443 \u041b\u043e\u043f\u0438\u0448-\u0413\u0440\u0430\u0441\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Fernando Lopes-Gra\u00e7a, 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u0422\u043e\u043c\u0430\u0440 \u2013 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0435\u0434\u0435, \u041a\u0430\u0448\u043a\u0430\u0439\u0448) \u2013 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\uff1d\u30b0\u30e9\u30b5\uff08Fernando Lopes-Gra\u00e7a\u30011906\u5e7412\u670817\u65e5 - 1994\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021924\u5e74\u306b\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011931\u5e74\u306b\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u308b\u30021937\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021941\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30de\u30c9\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u4e3b\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u3066\u3001\u72ec\u88c1\u8005\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u306b\u3088\u308b\u30a8\u30b9\u30bf\u30c9\u30fb\u30ce\u30f4\u30a9\u653f\u6a29\u306b\u5f37\u304f\u53cd\u5bfe\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116833229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Lopes-Gra\u00e7a>,
        <http://viaf.org/viaf/116833229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Lopes-Gra√ßa.
doremus_artist:1c178dab-ce47-3e5e-b6c3-f029154db726
    rdfs:comment
        "Mathias Ledoux (n\u00e9 le 3 juillet 1953, mort le 10 mars 2005 \u00e0 Paris d'un cancer) est un cin\u00e9aste et r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais. Il a notamment r\u00e9alis\u00e9 Une souris verte en 2003. Il \u00e9tait p\u00e8re de trois enfants (Colin, Ana\u00efs et Gr\u00e9goire)."@fr;
    owl:sameAs viaf:69125703;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mathias_Ledoux>,
        <http://viaf.org/viaf/69125703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mathias_Ledoux.
doremus_artist:1c747604-b210-3ff4-91f1-16d1bad09904
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Egon Petri (* 23. M\u00e4rz 1881 in Hannover; \u2020 27. Mai 1962 in Berkeley, Kalifornien, USA) war ein niederl\u00e4ndisch-amerikanischer klassischer Pianist."@de,
        "Egon Petri (23 March 1881 \u2013 27 May 1962) was a classical pianist."@en,
        "Egon Petri (Hannover, 23 maart 1881 - Berkeley, 27 mei 1962) was een Nederlands klassiek pianist, violist, organist en muziekpedagoog."@nl,
        "Egon Petri (Han\u00f3ver, Alemania, 23 de marzo de 1881 \u2013 Berkeley, Estados Unidos, 27 de mayo de 1962) fue un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica. La familia de Petri era de origen holand\u00e9s, si bien Egon naci\u00f3 en Han\u00f3ver y se crio en Dresde. Su padre era violinista profesional y ense\u00f1\u00f3 a su hijo a tocar este instrumento, de tal forma que Egon actu\u00f3 como solista en la Dresden Court Orchestra cuando todav\u00eda era un adolescente. Petri falleci\u00f3 en 1962 en Berkeley, California."@es,
        "Egon Petri (ur. 23 marca 1881 w Hanowerze, zm. 27 maja 1962 w Berkeley) \u2212 niemiecki pianista i pedagog pochodzenia holenderskiego. W latach 1926-1939 przebywa\u0142 w Polsce, nast\u0119pnie w USA. By\u0142 wybitnym odtw\u00f3rc\u0105 dzie\u0142 Bacha i F. Liszta"@pl,
        "Egon PetriFichier:Petri Egon.jpg Egon Petri, n\u00e9 \u00e0 Hanovre le 23 mars 1881 et mort \u00e0 Berkeley (Californie) le 27 mai 1962, est un pianiste classique n\u00e9erlandais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "\u042d\u0301\u0433\u043e\u043d \u041f\u0435\u0301\u0442\u0440\u0438 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Egon Petri, 1881\u20141962) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u0440\u0443\u0433, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0447\u0447\u043e \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438. \u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0433\u0434\u043e\u043d\u0430. \u0412 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0421\u043e\u044e\u0437\u0435."@ru,
        "\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\uff08Egon Petri, 1881\u5e743\u670823\u65e5 - 1962\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u80b2\u3064\u3002\u7236\u89aa\u304c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u300110\u4ee3\u3067\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u3053\u306e\u697d\u5668\u306b\u50be\u6ce8\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u4e2d\u5fc3\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5f93\u3044\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u306e\u6821\u8a02\u4f5c\u696d\u3092\u624b\u4f1d\u3046\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011923\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30bd\u9023\u3067\u521d\u3081\u3066\u6f14\u594f\u3057\u305f\u5916\u56fd\u4eba\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b6\u30b3\u30d1\u30cd\u306b\u79fb\u308b\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u9332\u97f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u9003\u308c\u3001\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u3084\u3001\u5f8c\u306b\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30aa\u30fc\u30af\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\uff08\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\uff09\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3002\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30b0\u30c9\u30f3\u306a\u3069\u306e\u9580\u4eba\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egon_Petri>,
        <http://viaf.org/viaf/12492447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Petri_Egon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egon_Petri.
doremus_artist:1c815c5b-aaea-304b-9651-0cdb912fddaf
owl:sameAs viaf:80071525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071525>.
doremus_artist:1c9b555e-d19d-3477-9b47-766f30e0507f
owl:sameAs viaf:6960562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6960562>.
doremus_artist:1d2024a7-d6d1-323a-b0b6-85a0e423feff
owl:sameAs viaf:79171978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171978>.
doremus_artist:1f0337eb-44b7-3f30-a131-b8b14da6fea3
owl:sameAs viaf:34787487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34787487>.
doremus_artist:1f6e87f4-a9f0-3128-97ad-153084f1c050
owl:sameAs viaf:79998555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79998555>.
doremus_artist:1fe414c8-ba4f-3323-8078-2c5fd8b76777
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Bruno Campanella (born January 6, 1943, Bari) is an Italian conductor and a distinguished interpreter of the Italian Opera. He studied composition under Nino Rota and Luigi Dallapiccola. He had Hans Swarowsky and Thomas Schippers as instructors in conducting. Since the late 1970s he has been known worldwide as a specialist in Bel Canto. However, his repertoire also includes works by Maurice Ravel, Igor Stravinsky, and Giuseppe Verdi, among others. He served as principal conductor at the Teatro Regio di Torino from 1992 to 1995. At present he is Teatro Regio's principal guest conductor."@en,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cd\u30c3\u30e9\uff08Bruno Campanella, 1943\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66671415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Campanella>,
        <http://viaf.org/viaf/66671415>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Campanella_.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Campanella.
doremus_artist:1feda730-6b58-34c5-8ff9-1f344749d47a
owl:sameAs viaf:170025402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170025402>.
doremus_artist:211d8518-85f7-3b48-a0f7-2cd4f3db06cc
owl:sameAs viaf:40962262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40962262>.
doremus_artist:21543dde-c45b-3a56-be34-f60ef751dfce
    rdfs:comment
        "Jean-Luc Chaignaud, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Pantin, est un baryton soliste fran\u00e7ais, chanteur d'op\u00e9ras, de lieder et d'oratorio."@fr;
    owl:sameAs viaf:52847261;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Chaignaud>,
        <http://viaf.org/viaf/52847261>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Luc_Chaignaud.
doremus_artist:224d8982-e136-3cbd-ae65-504aae2380ee
owl:sameAs viaf:39048566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39048566>.
doremus_artist:23050b16-e1e5-3246-a804-8fe998d7865a
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Felix Rienth (* 24. Juni 1970 in Basel) ist ein Schweizer Konzerts\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "F\u00e9lix Rienth (born 24 June 1970) is a Swiss operatic tenor. Born in Basel, he was a member of the Basel Boys Choir in his youth. He made his first opera appearance as a boy with Theater Basel as the first boy in Wolfgang Amadeus Mozart's The Magic Flute. He attended the University of Basel where he earned diplomas in the Spanish and German languages. He then studied singing privately in Basel with Heidi W\u00f6lnerhanssen before entering the Hochschule der K\u00fcnste Bern; graduating from there in 2000 with a degree in opera performance. He has since had a major career as a concert singer in the oratorio repertoire; appearing with important ensembles and at major music festivals throughout Europe, including a recital in presence of Her Majesty, Queen Fabiola of Belgium. He has made about 20 recordi"@en,
        "F\u00e9lix Rienth Allu\u00e9 (n. Basilea; 24 de junio de 1970) es un tenor de nacionalidad espa\u00f1ola y suiza."@es,
        "F\u00e9lix Rienth, n\u00e9 le 24 juin 1970 \u00e0 B\u00e2le, est un t\u00e9nor suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:264182451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Rienth>,
        <http://viaf.org/viaf/264182451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:F√©lix_Rienth.
doremus_artist:2353876d-ff59-39d8-96aa-01c62acda59c
owl:sameAs viaf:17553014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17553014>.
doremus_artist:2396c4a3-8c56-3a36-b865-c1a372e7485d
owl:sameAs viaf:14970710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970710>.
doremus_artist:23cb3131-02d2-3a75-b6a9-d752cbff868d
owl:sameAs viaf:25747762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25747762>.
doremus_artist:240b2dba-2f7f-35bb-9565-ee23b9d4dd61
    owl:sameAs viaf:49424815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dda77835-9b37-4cdd-a4cd-3a406e5cb7b5>.
doremus_artist:24c072ae-379a-3dec-8efc-c71b85505d1a
    owl:sameAs viaf:85503114;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85503114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9aba39bf-29a6-42ec-8cb5-87a2c676f374>.
doremus_artist:24d495a8-bf5d-3eef-a029-0584e90abf26
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "James Langston Hughes (* 1. Februar 1902 in Joplin, Missouri; \u2020 22. Mai 1967 in New York) war ein Dichter und US-amerikanischer Schriftsteller der afroamerikanischen K\u00fcnstlerbewegung Harlem Renaissance. Sein Gedicht I, Too, Sing America wurde zu einer Ikone der B\u00fcrgerrechtsbewegung."@de,
        "James Langston Hughes (ur. 1 lutego 1902 w Joplin, zm. 22 maja 1967 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski poeta, powie\u015bciopisarz, autor sztuk scenicznych, nowelista i felietonista. Studiowa\u0142 na Columbia University. By\u0142 osob\u0105 homoseksualn\u0105. O jego \u017cyciu powsta\u0142 film biograficzny pod tytu\u0142em Looking for Langston. Zna\u0142 j\u0119zyk francuski oraz hiszpa\u0144ski. T\u0142umaczy\u0142 m.in.: Federico Garc\u00eda Lorca. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci z lat trzydziestych i czterdziestych sympatyzowa\u0142 z komunizmem."@pl,
        """James Mercer Langston Hughes (1 de fevereiro de 1902 - 22 de maio de 1967) foi um poeta americano, ativista social, novelista, dramaturgo e colunista para Joplin, Missouri. Ele foi um dos primeiros inovadores da ent\u00e3o nova forma de arte literaria chamada poesia-jazz. Hughes \u00e9 mais conhecido como um dos l\u00edderes do movimento "harlem renaissance". Ele escreveu sobre o famoso per\u00edodo em que "o negro estava na moda", o qual depois foi parafraseado para "quando Harlem estava na moda"."""@pt,
        """James Mercer Langston Hughes (February 1, 1902 \u2013 May 22, 1967) was an American poet, social activist, novelist, playwright, and columnist from Joplin, Missouri. He was one of the earliest innovators of the then-new literary art form called jazz poetry. Hughes is best known as a leader of the Harlem Renaissance in New York City. He famously wrote about the period that "the negro was in vogue", which was later paraphrased as "when Harlem was in vogue"."""@en,
        "Langston Hughes (1er f\u00e9vrier 1902 \u2014 22 mai 1967) est un po\u00e8te, nouvelliste, dramaturge et \u00e9ditorialiste am\u00e9ricain du XXe si\u00e8cle. Sa renomm\u00e9e est due en grande partie \u00e0 son implication dans le mouvement culturel commun\u00e9ment appel\u00e9 Renaissance de Harlem qui a secou\u00e9 Harlem dans les ann\u00e9es 1920. Quelques-unes de ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es en France."@fr,
        "Langston Hughes (Joplin (Missouri), 1 februari 1902 \u2013 New York, 22 mei 1967) was een Amerikaans dichter en schrijver van fictie en non-fictie. Hij was een van de voornaamste exponenten van de Harlem Renaissance, een literaire stroming onder zwarte Amerikaanse schrijvers in de jaren 1920. The night is beautiful,So the faces of my people.The stars are beautiful,So the eyes of my peopleBeautiful, also, is the sun.Beautiful, also, are the souls of my people. De Amerikaanse overheid gaf in 2002, ter ere van zijn 100e geboortedag, een postzegel uit van Langston Hughes."@nl,
        "Langston Hughes (Joplin, Misuri, 1902 \u2013 Nueva York, Nueva York, 1967) fue un poeta, novelista y columnista estadounidense afroamericano. Se le conoce m\u00e1s por su vinculaci\u00f3n al Renacimiento de Harlem, del que fue uno de sus impulsores."@es,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041c\u0451\u0440\u0441\u0435\u0440 \u041b\u044d\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d \u0425\u044c\u044e\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Mercer Langston Hughes; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1902, \u0414\u0436\u043e\u043f\u043b\u0438\u043d, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 22 \u043c\u0430\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0425\u044c\u044e\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430\u00bb \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0644\u0627\u0646\u063a\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0647\u064a\u0648\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Mercer Langston Hughes) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0644\u0627\u0646\u063a\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0647\u064a\u0648\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0641\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0643\u0648\u062a\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0648\u0631\u0628\u064a\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0644\u0643 \u062c\u0630\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0646\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646."@ar,
        "\u30e9\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30ba\uff08Langston Hughes\u30011902\u5e742\u67081\u65e5 - 1967\u5e745\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8a69\u30fb\u5c0f\u8aac\u30fb\u622f\u66f2\u30fb\u77ed\u7de8\u30fb\u30b3\u30e9\u30e0\u306a\u3069\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30ec\u30e0\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u305d\u308c\u307e\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u767d\u4eba\u4f5c\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u63cf\u304b\u308c\u3066\u304d\u305f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u30bf\u30a4\u30d7\uff08\u3072\u305f\u3059\u3089\u5f93\u9806\u30fb\u3042\u308b\u3044\u306f\u91ce\u86ee\u3067\u77e5\u6027\u306b\u6b20\u3051\u308b\u3001\u306a\u3069\uff09\u3068\u306f\u7570\u306a\u308a\u3001\u9ed2\u4eba\u81ea\u8eab\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6587\u5316\u30fb\u98a8\u4fd7\u3092\u63d0\u793a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u666e\u904d\u7684\u4eba\u9593\u50cf\u3092\u63cf\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u6717\u65af\u987f\u00b7\u4f11\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLangston Hughes\uff0c1902\u5e742\u67081\u65e5\uff0d1967\u5e745\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u4e13\u680f\u4f5c\u5bb6\uff0c\u662f\u54c8\u83b1\u59c6\u6587\u827a\u590d\u5174\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44315795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Langston_Hughes>,
        <http://viaf.org/viaf/44315795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43a86fa6-d6d4-4fa3-9b8e-575d10787b7a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Langston_Hughes_by_Carl_Van_Vechten_1936.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Langston_Hughes.
doremus_artist:259b0363-55ce-3240-8cf5-3c69fe6270d1
owl:sameAs viaf:164249628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164249628>.
doremus_artist:25cdf463-3c1a-3fa7-86e4-3a9bf9e6de27
owl:sameAs viaf:44490304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490304>.
doremus_artist:25e5a883-ff26-3be2-a09e-dc7d99abb929
    owl:sameAs viaf:13693822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13693822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hzan_Yamamoto.
doremus_artist:26ffdecf-a411-3e93-b44e-3acf6b7987d1
owl:sameAs viaf:195650274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195650274>.
doremus_artist:27b903cb-af90-3e5b-9084-3dc313cb994c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barataria,_Trinidad_and_Tobago>;
    rdfs:comment
        "Heather Headley (* 5. Oktober 1974 in Barataria, Trinidad und Tobago) ist eine trinidadische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, Produzentin und Songwriterin."@de,
        "Heather Headley (Trinidad y Tobago, 5 de octubre de 1974) es una cantante, productora y actriz. Heather ha ganado un premio Grammy y un premio Tony."@es,
        "Heather Headley (born October 5, 1974) is a Trinidadian-American singer, songwriter, record producer, and actress. She has won a Tony Award, a Grammy Award, and a Drama Desk Award, and she has been nominated for a host of other acting and music accolades."@en,
        "Heather Headley (ur. 5 pa\u017adziernika 1974 r. w Baratarii w Trynidadzie i Tobago) \u2013 trynidadzko-tobagijska artystka \u2013 wokalistka, autorka utwor\u00f3w i aktorka, a tak\u017ce producent muzyczna. Laureatka nagrody Tony oraz dw\u00f3ch nominacji do nagrody Grammy. Dwa z jej album\u00f3w \u2013 This Is Who I Am (wyd. 2002) i In My Mind (2006; #5 na U.S. Billboard 200) \u2013 zosta\u0142y uhonorowane w Stanach Zjednoczonych statusami z\u0142otych p\u0142yt."@pl,
        "Heather Headley Heather Headley est une chanteuse, productrice et actrice am\u00e9ricaine d'origine trinidadienne n\u00e9e le 5 octobre 1974 \u00e0 Trinit\u00e9-et-Tobago."@fr,
        "\u0425\u0438\u0301\u0437\u0435\u0440 \u0425\u0438\u0301\u0434\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Heather Headley; 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0411\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u044f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0434\u0430\u0434 \u0438 \u0422\u043e\u0431\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0435\u0441\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:54357331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heather_Headley>,
        <http://viaf.org/viaf/54357331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a373933d-555c-446f-a7a2-b8b8a291659f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heather_Headley.
doremus_artist:28676173-dcde-3a1a-9bf2-d967f05d06b1
owl:sameAs viaf:71577069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577069>.
doremus_artist:29de4aaa-8e1e-3cf9-a740-1837c90e56b3
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "James Rhodes (Londres, 6 de marzo de 1975) es un pianista brit\u00e1nico."@es,
        "James Rhodes (born 6 March 1975 in London) is a British concert pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:170082137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Rhodes_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/170082137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_rhodes_pianist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Rhodes_(pianist)>.
doremus_artist:2a58efb9-da4e-355e-bb1c-a86d58b5147d
owl:sameAs viaf:32206738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32206738>.
doremus_artist:2a7ad562-8dca-3e84-b2ed-97e89a351edc
    rdfs:comment
        "Norman Kelley (August 27, 1911 \u2013 September 4, 2006) was an American operatic tenor who had an active international career during the 1940s through the 1970s. He was notably a regular performer at the Metropolitan Opera between 1957 and 1961, and he sang in several world premieres with the New York City Opera. He also notably translated Engelbert Humperdinck's H\u00e4nsel und Gretel into English, a version first performed in 1967 and used by opera companies to this present day."@en;
    owl:sameAs viaf:103250998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Kelley>,
        <http://viaf.org/viaf/103250998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Kelley.
doremus_artist:2a8b332b-fab4-3833-844b-9807c95bbf38
    dbp:birthPlace res:Q456497;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Eduard Strauss (15 March 1835 \u2013 28 December 1916) was an Austrian composer who, together with brothers Johann Strauss II and Josef Strauss made up the Strauss musical dynasty. He was the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim. The family dominated the Viennese light music world for decades, creating many waltzes and polkas for many Austrian nobility as well as dance-music enthusiasts around Europe. He was affectionately known in his family as 'Edi'."@en,
        "Eduard Strauss (Eduard Strau\u00df, en allemand), n\u00e9 le 15 mars 1835 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 28 d\u00e9cembre 1916, est un compositeur autrichien. Avec son p\u00e8re Johann Strauss et ses fr\u00e8res Johann Strauss II et Josef Strauss, il constitue la dynastie musicale Strauss qui domine pendant des d\u00e9cennies le monde musical de Vienne en cr\u00e9ant de nombreuses valses et polkas r\u00e9put\u00e9es dans toute l'Europe. Eduard Strauss est affectueusement surnomm\u00e9 Edi dans sa famille."@fr,
        "Eduard Strauss (Wenen, 15 maart 1835 - aldaar, 28 december 1916) was een Oostenrijks componist van dansmuziek en was daarnaast dirigent."@nl,
        """Eduard Strauss (ur. 15 marca 1835 w Wiedniu, zm. 28 grudnia 1916 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Razem z ojcem Johannem Straussem i bra\u0107mi Johannem Straussem II i Josefem Straussem tworzy\u0142 muzyczn\u0105 "dynasti\u0119" Strauss\u00f3w, kszta\u0142tuj\u0105c\u0105 przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 XIX wieku muzyczny \u015bwiat Wiednia. Od 1863 roku by\u0142 \u017conaty z Mari\u0105 Klenkhart i mia\u0142 z ni\u0105 dw\u00f3ch syn\u00f3w, Johanna Straussa III i Josefa Eduarda Straussa. Stworzy\u0142 tak\u017ce niewielk\u0105 liczb\u0119 walc\u00f3w, z kt\u00f3rych tylko cz\u0119\u015b\u0107 si\u0119 zachowa\u0142a, w tym najbardziej znany Doctrinen op. 79."""@pl,
        "Eduard Strauss fue un compositor austriaco.Junto con sus hermanos Johann Strauss II y Josef Strauss formaron el coraz\u00f3n de la dinast\u00eda musical Strauss.La familia domin\u00f3 la m\u00fasica ligera vienesa por d\u00e9cadas, creando muchas obras, tanto valses como polkas para nobles austr\u00edacos y para amantes de la m\u00fasica de baile alrededor de Europa. En su familia le llamaban afectivamente Edi."@es,
        "Eduard Strauss ou Strau\u00df (Leopoldstadt, Viena, 15 de mar\u00e7o de 1835  \u2014 Viena, 28 de dezembro de 1916) foi um compositor austr\u00edaco, irm\u00e3o de Johann Strauss II e Josef Strauss."@pt,
        "Eduard Strau\u00df (* 15. M\u00e4rz 1835 in Leopoldstadt, heute Wien; \u2020 28. Dezember 1916 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Josef e Johann Strauss jr."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Strau\u00df; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1835 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strau\u00df(ss) I., 1835\u5e743\u670815\u65e5 - 1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u56db\u7537\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u3068\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3001\u5b6b\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEduard Strau\u00df\uff0c1835\u5e743\u670815\u65e5\uff0d1916\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5e7c\u5b50\uff0c\u5bb6\u4e2d\u66b1\u7a31\u70ba\u827e\u8fea\uff08Edi\uff09\u3002\u4ed6\u548c\u5169\u4f4d\u54e5\u54e5\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u548c\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5171\u540c\u52aa\u529b\uff0c\u6210\u5c31\u4e86\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u97f3\u6a02\u738b\u671d\u3002\u800c\u4ed6\u6574\u500b\u5bb6\u65cf\u652f\u914d\u4e8619\u4e16\u7d00\u7dad\u4e5f\u7d0d\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u6642\u4ee3\uff0c\u70ba\u6b77\u4efb\u5967\u5730\u5229\u5e1d\u570b\u548c\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u7684\u5e1d\u7687\u516c\u537f\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u5713\u821e\u66f2\u548c\u6ce2\u723e\u5361\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/69116921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52773cf5-e25d-4865-841d-b8878c01c1fe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_concert_poster.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Strauss.
doremus_artist:2b1d1b8b-bf5c-3ff7-a80e-008e548a6eeb
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Michelle Shocked (* 24. Februar 1962 in Dallas, Texas, als Karen Michelle Johnston) ist eine US-amerikanische Folk-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Michelle Shocked (Dallas, 24 februari 1962), eigenlijk Karen Michelle Johnston, is een Amerikaanse singer-songwriter. In haar muziek en optredens klinkt, naast haar Texaanse afkomst en haar liefde voor Amerikaanse folkmuziek, ook een sterk politiek bewustzijn door. De artiestennaam Michelle Shocked is een verwijzing naar de psychologische aandoening shell-shock. Haar grootste hit in Nederland, Anchorage, is in een akoestische solo-uitvoering te vinden op de cd Het beste uit tien jaar Twee Meter Sessies. Michelle is de oudere zus van de muzikant Max Johnston."@nl,
        "Michelle Shocked (Karen Michelle Johnston; 24 de febrero de 1962) es una cantautora de folk estadounidense, nacida en Dallas, Texas. Su m\u00fasica contiene un fuerte mensaje sociopol\u00edtico, y sus ideolog\u00edas pol\u00edticas la han llevado a tener problemas legales en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n. Sus discos m\u00e1s representativos son Short Sharp Shocked de 1988 y Captain Swing de 1989. Michelle particip\u00f3 del festival A Gathering of the Tribes llevado a cabo en octubre de 1990, junto a bandas y artistas de renombre como Soundgarden, Public Enemy, Joan Baez, Iggy Pop y Ice-T."@es,
        "Michelle Shocked (born Karen Michelle Johnston; February 24, 1962) is an American singer-songwriter."@en,
        """Michelle Shocked (de son vrai nom Karen Michelle Johnston, n\u00e9e le 24 f\u00e9vrier 1962 \u00e0 Dallas) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique folk, blues country et rock. Cette interpr\u00e8te et compositrice militante a men\u00e9 une vie itin\u00e9rante aux \u00c9tats-Unis et en Europe tout au long des ann\u00e9es 1980. Son premier album The Texas Campfire Tapes en 1986 se vend \u00e0 20000 exemplaires au Royaume-Uni, mais c'est le second, Short Sharp Shocked en 1988, qui lui apporte un succ\u00e8s international. Les deux titres les plus connus tir\u00e9s de cet album sont "When I grow up" et "Anchorage"."""@fr,
        "Michelle Shocked (nome art\u00edstico de Karen Michelle Johnston, 24 de fevereiro de 1962) \u00e9 uma cantora de folk estadunidense, nascida em Dallas, Texas. Sua m\u00fasica cont\u00e9m uma forte mensagem social e pol\u00edtica, essas ideologias pol\u00edticas levaram ela a ter problemas legais em mais de uma ocasi\u00e3o. Seus discos mais representativos s\u00e3o Short Sharp Shocked de 1988 e Captain Swing de 1989. Michelle participou do festival A Gathering of the Tribes, realizado em outubro de 1990, com bandas e artistas de renome, como Soundgarden, Public Enemy, Joan Baez, Iggy Pop e Ice-T."@pt;
    owl:sameAs viaf:85891855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelle_Shocked>,
        <http://viaf.org/viaf/85891855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2f41b6e-7045-44e8-86bf-deee758532e2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MichelleShockedCrop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelle_Shocked.
doremus_artist:2bcf4fe0-aa0a-3274-a3f4-4fb9dce99463
owl:sameAs viaf:59192502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59192502>.
doremus_artist:2ccce887-b6e3-30ab-b417-34eeecd2aa03
    owl:sameAs viaf:37111825;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48b06abd-7c33-48fd-97b1-37c392d7795c>.
doremus_artist:2cf55f4e-8bc3-3502-8d85-636fafe59ec7
    dbp:birthPlace dbr:Gda≈Ñsk;
    rdfs:comment
        "Konstanty Andrzej Kulka (* 5. M\u00e4rz 1947 in Danzig) ist ein polnischer Geiger. Kulka hatte ab dem achten Lebensjahr Violinunterricht bei Stefan Herman, den er bei ihm am Musikgymnasium und der Staatlichen Musikhochschule in Danzig bis 1971 fortsetzte. 1964 gewann er den Internationalen Niccolo-Paganini-Wettbewerb in Genua und den Internationalen Musikwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen. Ab 1966 gab er in fast allen Staaten Europas, in Nord- und S\u00fcdamerika, Australien und Japan mehr als 1500 Konzerte. Er trat als Solisr mit den Berliner Philharmonikern, dem Chicago Symphony Orchestra, dem London Symphony Orchestra, dem Concertgebouw Orchester Amsterdam, dem Minneapolis Symphony Orchestra und der Leningrader Philharmonie auf und nahm an Festivals in Luzern, Bordeaux, Flandern, Berlin, Prag, Barcelo"@de,
        "Konstanty Andrzej Kulka (born 5 March 1947) is a Polish violinist, recording artist, and professor of the Fryderyk Chopin University of Music in Warsaw since 1994, also heading the Institute of String Instruments there. Kulka graduated with honors from the Stanis\u0142aw Moniuszko Academy of Music in Gda\u0144sk in 1971. He played over 1,500 recitals internationally, including in the United States, Japan, and Australia. Kulka is a guest performer with the Berliner Philharmoniker, Chicago Symphony Orchestra, London Symphony Orchestra, English Chamber Orchestra, Royal Concertgebouw Orchestra in Amsterdam, Minneapolis Symphony Orchestra, and Saint Petersburg Philharmonic Orchestra. He took part in leading music festivals including in Lucerne, Bordeaux, Flandria, Berlin, Prague, Barcelona, Brighton, and"@en,
        "Konstanty Andrzej Kulka (ur. 5 marca 1947 w Gda\u0144sku) \u2013 polski skrzypek wirtuoz, solista, kameralista, pedagog, ojciec Gabrieli Kulki. Jako siedemnastolatek otrzyma\u0142 wyr\u00f3\u017cnienie na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Skrzypcowym im. Niccol\u00f2 Paganiniego w Genui. Zdobywca I nagrody na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Radiowym ARD w Monachium w 1966. Jest profesorem Uniwersytetu Muzycznego Fryderyka Chopina w Warszawie."@pl,
        "\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30af\u30eb\u30ab\uff08Konstanty Andrzej Kulka, 1947\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u30028\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021964\u5e74\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u30011966\u5e74\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30cd\u30a2\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u4e16\u754c\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87765626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konstanty_Andrzej_Kulka>,
        <http://viaf.org/viaf/87765626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc314afb-a3cd-4d04-92f6-2e3ce6d88828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konstanty_Andrzej_Kulka.
doremus_artist:2d2d740d-1ac7-3cf3-abf9-342246b1fa73
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Carter Benedict Burwell (Nueva York, 18 de noviembre de 1955) es un compositor estadounidense de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica. Ha colaborado de forma frecuente con los hermanos Coen para quienes compuso en la mayor\u00eda de sus pel\u00edculas. Ha sido compositor en tres pel\u00edculas de Todd Haynes y recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a la mejor banda sonora en los Premios Oscar por la pel\u00edcula Carol. Otros de sus trabajos notables como compositor son Being John Malkovich (1999), Adaptation (2002) y Where the Wild Things Are (2009) del director Spike Jonze, Tres Reyes (1999) de David O. Russell, Olive Kitteridge (2014) y Anomalisa (2015)."@es,
        "Carter Benedict Burwell (born November 18, 1955) is an American composer of film scores. He has frequently collaborated with the Coen brothers, having scored 15 of their films. Burwell has scored three of Todd Haynes' films, receiving an Academy Award nomination for Best Original Score for Haynes' Carol (2015). Other notable films scores include the Spike Jonze films Being John Malkovich (1999), Adaptation (2002) and Where the Wild Things Are (2009), David O. Russell's Three Kings (1999), Olive Kitteridge (2014), and Anomalisa (2015)."@en,
        "Carter Burwell (* 18. November 1955 in New York City) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Musiker, Dirigent und Orchestrator."@de,
        "Carter Burwell (New York, Verenigde Staten, 18 november 1955) is een Amerikaanse componist. Hij maakte de muziek voor alle films van Joel en Ethan Coen. Ook de muziek van alle films van Spike Jonze werd gecomponeerd door Burwell. Burwell studeerde aan de King School in Stamford en aan Harvard College. Na zijn studieperiode werd hij componist. Zijn eerste film was Blood Simple (1984) van Joel en Ethan Coen. In het begin van zijn carri\u00e8re werkte hij bijna alleen voor de broers Coen. Later ging hij ook voor andere cultregisseurs zoals Spike Jonze.In 1999 trouwde hij met met Christine Sciulli."@nl,
        "Carter Burwell (ur. 18 listopada 1955 r. w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "Carter Burwell est un compositeur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 novembre 1955 \u00e0 New York dans l'\u00c9tat de New York aux \u00c9tats-Unis. Il est connu pour ses nombreuses collaborations avec les Fr\u00e8res Coen."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0451\u0440\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carter Burwell; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0648\u0631\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Carter Burwell) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u062e\u0631\u064a\u062c \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0631\u062f. \u0643\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0628\u0648\u0631\u0648\u0644 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u064a\u0646 \u0643\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0642\u062f\u0645\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f\u0645\u0627\u0647\u0627 \u0639\u062f\u0627 "O Brother" \u0648"Where Art Thou? " \u0643\u0645\u0627 \u0642\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u0628\u0627\u064a\u0643 \u062c\u0648\u0646\u0632.\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u062a\u0639\u0648\u062f \u0644\u0644\u0623\u062e\u0648\u064a\u0646 \u0643\u0648\u064a\u0646 \u0648\u0639\u0632\u0641\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a 1993\u060c \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a 1997\u060c \u0647\u0627\u0645\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2000\u060c \u0627\u0644\u0633\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1997\u060c \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646 \u0623\u0646\u0643 \u0645\u064a\u062a \u0641\u064a 2007\u060c \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u062c \u0641\u064a 2008\u060c \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0628\u0631\u0627\u0642\u0629 \u0641\u064a 2008."""@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\uff08Carter Burwell\u30011955\u5e7411\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002 \u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u5144\u5f1f\u3068\u30b9\u30d1\u30a4\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u7279\u00b7\u4f2f\u97e6\u5c14\uff081955\u5e7411\u670818\u65e5-\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u5e38\u548c\u79d1\u6069\u5144\u5f1f\u5408\u4f5c\uff0c\u81f3\u4eca\u5df2\u4e3a15\u90e8\u79d1\u6069\u5144\u5f1f\u7684\u7535\u5f71\u4f5c\u54c1\u914d\u4e50\u3002\u5361\u7279\u4e5f\u4e3a\u9676\u5fb7\u00b7\u6d77\u6069\u65af\u7684\u4e09\u90e8\u4f5c\u54c1\u914d\u8fc7\u4e50\uff0c\u5176\u4e2d\u7535\u5f71\u300a\u5361\u7f57\u5c14\u300b\u7684\u914d\u4e50\u4e3a\u5176\u8d62\u5f97\u4e86\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002\u4ed6\u53c2\u4e0e\u914d\u4e50\u7684\u8457\u540d\u7535\u5f71\u8fd8\u5305\u62ec\u65af\u6d3e\u514b\u00b7\u743c\u65af\u7684\u7535\u5f71\u300a\u5080\u5121\u4eba\u751f\u300b\uff081999\uff09\u3001\u300a\u6539\u7f16\u5267\u672c\u300b\uff082002\uff09\u3001\u300a\u91ce\u7378\u5192\u96aa\u6a02\u5712 \u300b\uff082009\uff09\uff0c\u5927\u536b\u00b7\u6b27\u00b7\u62c9\u585e\u5c14\u7684\u300a\u593a\u91d1\u4e09\u738b\u300b\uff081999\uff09\u3001\u300a\u5965\u4e3d\u8299\u00b7\u57fa\u7279\u91cc\u5947\u300b\uff082014\uff09\u3001\u300a\u5b89\u8afe\u746a\u9e97\u838e\u300b\uff082015\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:203965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carter_Burwell>,
        <http://viaf.org/viaf/203965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b88ca659-0393-4a62-abd8-f290e6c7a7e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carter_Burwell.
doremus_artist:2d5fd317-e39e-3eb3-9f3e-11b5529a9e2f
owl:sameAs viaf:305950105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305950105>.
doremus_artist:2d957244-06ec-329e-ae83-24091529d0c6
    rdfs:comment
        "Alfred Charles Hobday (19 April 1870 in Faversham \u2013 23 February 1942 in Tankerton) was an English viola player who made his career in England. He was the elder brother of the double-bass player Claude Hobday. Hobday premiered several works including Frank Bridge's Phantasy for Piano Quartet, Vaughan Williams' Four Hymns for Tenor, and String Orchestra and Vaughan Williams's Quintet in C Minor for Pianoforte, Violin, Viola, Violoncello, and Double Bass. The English composer Ernest Walker also composed works specifically for Hobday."@en;
    owl:sameAs viaf:42029756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Charles_Hobday>,
        <http://viaf.org/viaf/42029756>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Charles_Hobday.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Charles_Hobday.
doremus_artist:2e14b0f2-7a00-37ce-907c-c60dd6cc5e1a
owl:sameAs viaf:106973200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106973200>.
doremus_artist:2e2bfb2e-0847-38fd-ad40-0d95a1acd990
    dbp:birthPlace dbr:Hohnstein;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Christoph Schaffrath (* 1709 oder 1710/11 in Hohnstein bei Dresden; \u2020 17. Februar 1763 oder nach dem 5. November 1763 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Cembalist und Musiktheoretiker."@de,
        "Christoph Schaffrath (1709 in Hohnstein  \u2013 7 February 1763 in Berlin) - a German musician and composer of the late Baroque to Classical transition era."@en,
        "Christoph Schaffrath (Hohnstein, 1709 - Berlin, 7 f\u00e9vrier 1763) est un musicien et compositeur allemand, repr\u00e9sentatif de la transition entre style baroque tardif et classicisme. La date de naissance, l'origine et la formation initiale de Schaffrath restent entour\u00e9es d'un complet myst\u00e8re. Il est probablement, \u00e0 partir de 1730, claveciniste \u00e0 la Cour de Pologne, au service du prince-\u00e9lecteur de Saxe et roi de Pologne Auguste II, puis pendant quelque temps \u00e0 celui d'un prince lituanien."@fr,
        "Christoph Schaffrath (ur. 1709 w Hohnstein niedaleko Drezna, zm. 17 lutego wed\u0142ug gazety Berlinische Nachrichten lub po 5 listopada 1763 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor p\u00f3\u017anobarokowy. Niewiele wiadomo o jego rodzinie i m\u0142odo\u015bci. Od oko\u0142o roku 1730 August II Mocny zaanga\u017cowa\u0142 go do swej warszawskiej saskiej dworskiej orkiestry. Schaffrath pozna\u0142 w Warszawie wielu wybitnych muzyk\u00f3w; jednym z nich by\u0142 Franz Benda. Dnia 2 czerwca 1733 roku wys\u0142a\u0142 stosowne listy by ubiega\u0107 si\u0119 o stanowisko organisty w Ko\u015bciele \u015aw. Zofii (Drezno). Przes\u0142uchanie wygra\u0142 jednak 22 czerwca Wilhelm Friedemann Bach."@pl,
        "Christoph Schaffrath fue un m\u00fasico y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica del barroco tard\u00edo nacido en 1709 en Hohenstein y fallecido el 7 de febrero de 1763 en Berl\u00edn."@es,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0428\u0430\u0444\u0444\u0440\u0430\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Schaffrath; 1709 \u0438\u043b\u0438 1710/1711 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0425\u043e\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d \u0432\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1763 \u0433\u043e\u0434, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:24799161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Schaffrath>,
        <http://viaf.org/viaf/24799161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Schaffrath.
doremus_artist:2efa0b1a-8f2c-39ca-97f4-e7ade9b44ac1
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    dbp:deathPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "Herbert Hughes (16 May 1882 \u2013 1 May 1937) was an Irish composer, music critic and a collector and arranger of Irish folksongs."@en,
        "Herbert Hughes, n\u00e9 \u00e0 Belfast le 16 mai 1882 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er mai 1937 \u00e0 Brighton (Sussex, Angleterre), est un musicien (orgue), compositeur, critique musical et collecteur irlandais de musique irlandaise traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49430098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Hughes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49430098>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3739bed9-54d0-46c5-8b3a-8f8745488aed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Herbert_Hughes_(composer)>.
doremus_artist:306a70f9-b91b-3888-96c2-621f32fb140d
owl:sameAs viaf:74048311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048311>.
doremus_artist:30cf36c5-faa6-369e-9c56-26fbe676e9e8
    rdfs:comment
        "Alain A. Abbott est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille en 1938."@fr;
    owl:sameAs viaf:69195191;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Abbott>,
        <http://viaf.org/viaf/69195191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Abbott.
doremus_artist:317ef9d0-ad99-3505-b0af-2ff4b0070d0d
    rdfs:comment
        "Alan Mills (n\u00e9 Albert Miller le 7 septembre 1913 [ou 1912?] \u00e0 Lachine - mort 14 juin 1977 (\u00e0 63 ou 64 ans) \u00e0 Montr\u00e9al) est un journaliste qu\u00e9b\u00e9cois bilingue, devenu chanteur (baryton) d'op\u00e9ra, puis de folklore, et auteur, compositeur, com\u00e9dien. Il est surtout connu pour avoir popularis\u00e9 des chansons folkloriques canadiennes, notamment par ses enregistrements et par ses nombreuses participations \u00e0 des \u00e9missions radiophoniques et t\u00e9l\u00e9visuelles, tant en fran\u00e7ais qu'en anglais, dont souvent avec la chanteuse H\u00e9l\u00e8ne Baillargeon."@fr,
        "Alan Mills, CM, born Albert Miller (September 7, 1913 in Lachine (sometimes given as 1912) \u2013 June 14, 1977 in Montreal) was a Canadian folksinger, writer, and actor. He was best known for popularizing Canadian folk music, and he composed the classic folk song I Know an Old Lady Who Swallowed a Fly (with lyrics by Rose Bonne) which was later recorded by Burl Ives, Peter Paul and Mary and many others. He also appeared on several radio and television programs and in movies. He was made a Member of the Order of Canada in 1974 for his contributions to Canadian folklore. Mills has also released several albums on Folkways Records of Canadian and French folk songs."@en;
    owl:sameAs viaf:72684554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Mills_(music)>,
        <http://viaf.org/viaf/72684554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Mills_(music)>.
doremus_artist:325346fc-2f67-334d-89f3-462fe4a3f30a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Piers Lane AO (Londres, 8 janvier 1958) est un pianiste classique australien. Sa carri\u00e8re de concertiste l'a men\u00e9 \u00e0 jouer dans plus de 40 pays et son r\u00e9pertoire concertant d\u00e9passe les 75 \u0153uvres."@fr,
        "Piers Lane AO (born 8 January 1958) is an Australian classical pianist. His performance career has taken him to more than 40 countries. His concerto repertoire exceeds 75 works."@en,
        "\u041f\u0438\u0440\u0441 \u041b\u044d\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Piers Lane; \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0432\u0438\u043d\u0441\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u0438\u0440. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (1977), \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c; \u0432 2015 \u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:85823691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piers_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/85823691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea717fab-2512-422e-b219-30720325fa54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piers_Lane.
doremus_artist:32a0c881-dbf5-3bea-b368-274461665dab
owl:sameAs viaf:64200786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64200786>.
doremus_artist:32cd6211-f0ec-3dd9-90d3-07d280d85955
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mars 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Sa premi\u00e8re chanson, Das machen nur die Beine von Dolores en 1951, est un immense succ\u00e8s[r\u00e9f. souhait\u00e9e]."@fr,
        "Peter Alexander (geboren als Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer, Wenen, 30 juni 1926 - aldaar, 12 februari 2011) was een Oostenrijks zanger en acteur, die populair werd in de jaren 50 en 60 met een groot aantal rollen in Duitse musicalfilms."@nl,
        "Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (30 June 1926 \u2013 12 February 2011), commonly known as Peter Alexander, was an Austrian actor, singer and entertainer. His fame emerged in the 1950s and 1960s through popular film comedies and successful recordings, predominantly of Schlager and operetta repertory. Later, Alexander established himself as the acclaimed host of television shows. His career as a live singer touring the German language countries lasted until 1991, while he continued his television work until 1996."@en,
        "Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (30 de junio de 1926 \u2013 12 de febrero de 2011), conocido popularmente como Peter Alexander, fue un actor, cantante y showman austr\u00edaco. Alcanz\u00f3 gran fama en los a\u00f1os 1950 Y 1960 gracias a sus apariciones en populares comedias de cine y a sus grabaciones, principalmente schlager y operetta. M\u00e1s tarde, se dedic\u00f3 a presentar programas de televisi\u00f3n. Su carrera musical en directo en los pa\u00edses de lengua alemana se extendi\u00f3 hasta 1991 y su carrera como presentador hasta 1996."@es,
        """Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (Viena, 30 de Junho de 1926 \u2014 Viena, 12 de Fevereiro de 2011) foi um ator e cantor austr\u00edaco que se tornou popular na d\u00e9cada de 1950, e trabalhou em v\u00e1rios filmes musicais. Em 1991 gravou um disco chamado Verliebte Jahre, produzido por Dieter Bohlen. Este disco cont\u00e9m uma vers\u00e3o da can\u00e7\u00e3o "Sorry Little Sarah", do Blue System."""@pt,
        "Peter Alexander, eigentlich Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer, (* 30. Juni 1926 in Wien; \u2020 12. Februar 2011 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. Von Mitte der 1950er bis Mitte der 1990er-Jahre geh\u00f6rte er zu den popul\u00e4rsten Unterhaltungsk\u00fcnstlern im deutschsprachigen Raum."@de,
        "Peter Alexander, w\u0142a\u015bciwie Peter Alexander Ferdinand Maximilian Neumayer (ur. 30 czerwca 1926 w Wiedniu, zm. 12 lutego 2011 tam\u017ce) \u2013 austriacki aktor i piosenkarz."@pl,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Peter Alexander, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u041c\u0430\u0445\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u0443\u044d\u0440; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:42033884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Alexander_(Austrian_performer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42033884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f27d918-b658-4918-aa18-80897433e14b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Alexander_(Austrian_performer)>.
doremus_artist:33e057dd-4478-31b1-a50b-1ed725423926
owl:sameAs viaf:100989969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100989969>.
doremus_artist:33e5d9b1-6615-36f3-9749-f8fd5f6c3862
owl:sameAs viaf:263218731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263218731>.
doremus_artist:34556020-56ec-3a49-8200-af615053facb
owl:sameAs viaf:28230124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28230124>.
doremus_artist:36b52935-ced5-321a-ad86-67e3a9c40b5a
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Gino Marinuzzi (24 March 1882 \u2013 17 August 1945) was an Italian conductor and composer, particularly associated with the operas of Wagner and the Italian repertory. Marinuzzi was born and studied in Palermo, and began his career there as well, conducting the local premieres of Tristan und Isolde in 1909, and Parsifal in 1914. He then appeared in Rome and Milan, where he conducted several local premieres (mostly Wagner operas) and many revivals of rarely performed operas such as Lucrezia Borgia, La straniera, Beatrice di Tenda and L'incoronazione di Poppea. In 1930 he conducted the world premiere of Ildebrando Pizzetti's Lo straniero."@en,
        "Gino Marinuzzi Gino Marinuzzi (Palerme, 24 mars 1882 - Milan, 17 ao\u00fbt 1945) est un chef d'orchestre et compositeur italien."@fr,
        "\u30b8\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30ea\u30cc\u30c3\u30c4\u30a3\uff08Gino Marinuzzi, 1882\u5e743\u670824\u65e5 - 1945\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30ea\u30a8\u30eb\u30e2\u30fb\u30ba\u30a8\u30c3\u30ea\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021900\u5e74\u306b\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c81\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u8a55\u5224\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021901\u5e74\u306b\u306f\u5730\u5143\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u306e\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u516c\u6f14\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u300b\u30011914\u5e74\u306b\u306f\u300a\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300b\u3092\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u5287\u5834\u3067\u6700\u521d\u306b\u4e0a\u6f14\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30eb\u30af\u30ec\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30dc\u30eb\u30b8\u30a2\u300b\u3084\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u7570\u56fd\u306e\u5973\u300b\u306a\u3069\u300120\u4e16\u7d00\u3067\u306f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u6f14\u76ee\u306e\u5fa9\u6d3b\u4e0a\u6f14\u3082\u3053\u306a\u3057\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u3064\u3070\u3081\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021919\u5e74\u304b\u30891921\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5354\u4f1a\u30011928\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011944\u5e74\u306b\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7dcf\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u300a\u30d0\u30eb\u30d9\u30ea\u30fc\u30ca\u300b\u3001\u300a\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u300b\u3001\u300a\u30d1\u30c3\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e2\u30c3\u30c4\u30a3\u300b\u306e3\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59295134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gino_Marinuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/59295134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1931833d-0edb-4710-86bb-dbab03f09fb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gino_Marinuzzi.
doremus_artist:371ae180-6d68-3a73-aec3-4978ece1bbc6
owl:sameAs viaf:74058866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74058866>.
doremus_artist:3851e562-583a-3dab-ac04-64cb2841d4ca
owl:sameAs viaf:79759706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79759706>.
doremus_artist:38a58f34-e345-3e44-aa39-643c31703c26
owl:sameAs viaf:51953452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953452>.
doremus_artist:3a3499e9-4001-3564-8852-0b46bbd3673d
owl:sameAs viaf:12495757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495757>.
doremus_artist:3b5bc453-07a9-34f8-8826-1e55ff7fed85
    rdfs:comment
        "Tristan Pfaff (born 1985) is a French pianist, trained at the Paris Conservatory under Michel B\u00e9roff. He is noted for a Franz Liszt Album on iTunes"@en,
        "Tristan Pfaff, n\u00e9 le 23 avril 1985, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32305197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tristan_Pfaff>,
        <http://viaf.org/viaf/32305197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tristan_Pfaff.
doremus_artist:3d9454cd-3b1e-39ef-919d-2d03fa331a37
owl:sameAs viaf:202596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202596>.
doremus_artist:3df9169c-6749-3e0a-ba38-1c28e8448983
    owl:sameAs viaf:9967748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209028>,
        <http://viaf.org/viaf/9967748>.
doremus_artist:3e3caf0d-5786-3666-b685-3edf9e2d5f09
owl:sameAs viaf:66654245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654245>.
doremus_artist:3eee82ed-3f80-3f48-808c-330c9f5dce03
owl:sameAs viaf:71660657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660657>.
doremus_artist:3fa5b853-3d7f-35cf-bec3-95006ce9b35e
owl:sameAs viaf:5143574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143574>.
doremus_artist:40068cd1-c653-3f84-9ca2-c07c4e48a894
    rdfs:comment
        "Lucien Morisse, n\u00e9 le 9 mars 1929 \u00e0 Paris - mort le 11 septembre 1970 dans la m\u00eame ville, a \u00e9t\u00e9 directeur des programmes \u00e0 Europe n\u00b0 1 et le directeur g\u00e9n\u00e9ral de \u00ab Disc'AZ \u00bb. Il a d\u00e9couvert de nombreux talents : Marino Marini, Dalida, Petula Clark, Christophe, Pascal Danel, Nicole Rieu, Saint-Preux, Michel Polnareff, Gilles Marchal, Hubert Wayaffe, Micberth, Michel Cogoni, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:32202956;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Morisse>,
        <http://viaf.org/viaf/32202956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd1c7e77-8b09-413c-9f5e-ce4f4cff0271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Morisse.
doremus_artist:408a61fb-ce5d-371e-8202-4d6b1db822c9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Croix,_Nord>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Leleux (born July 1971 in Croix, Nord) is a French oboist, conductor, and professor. His professional career began at 18 when he became principal oboe at the Paris Opera. He went on to win a solo position at the Bavarian Radio Symphony Orchestra and currently does some concerts with the Chamber Orchestra of Europe as well as putting out CDs. He is married to violinist Lisa Batiashvili."@en,
        "Fran\u00e7ois Leleux (julio de 1971 en Croix) es un obo\u00edsta, director de orquesta y profesor de m\u00fasica de Francia."@es,
        "Fran\u00e7ois Leleux [f\u0280\u0251\u0303\u02c8swa l\u0259\u02c8l\u00f8] (* Juli 1971 in Croix) ist ein franz\u00f6sischer Oboist, Dirigent und Professor."@de,
        "Fran\u00e7ois Leleux, n\u00e9 en juillet 1971 \u00e0 Croix, est un hautbo\u00efste fran\u00e7ais aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9 comme un des grands de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u041b\u0451\u043b\u0451 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Leleux; \u0440\u043e\u0434. \u0438\u044e\u043b\u044c 1971, \u041a\u0440\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041d\u043e\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Fran\u00e7ois Leleux, 1971\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b5\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30a2\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30ea\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22336508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Leleux>,
        <http://viaf.org/viaf/22336508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Leleux.
doremus_artist:40a84458-72f5-3076-a75b-87eed3ef7468
owl:sameAs viaf:79531539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79531539>.
doremus_artist:40e663e4-5c2d-329f-bc9e-3ee0dc789247
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Roel Dieltiens (1957) es un chelista belga."@es,
        "Roel Dieltiens (Antwerpen, 1956) is een Belgisch cellist."@nl,
        "Roel Dieltiens (born 1957) is a Belgian cellist and composer. Dieltiens plays both Baroque and modern cello. Dieltiens grew up in a musical family and initially studied piano. At the age of fifteen, just as he was about to give up music, his elder brother encouraged him to try the cello. He immediately fell in love with the instrument. Three years later he won First Prize at the Royal Flemish Conservatory in Antwerp, Belgium."@en,
        "\u0420\u0443\u043b \u0414\u0438\u043b\u0442\u0438\u043d\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Roel Dieltiens; \u0440\u043e\u0434. 1957, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0434\u0435 \u0414\u0438\u043b\u0442\u0438\u043d\u0441\u0430. \u0414\u043e 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430; \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0442\u044c\u0435\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0441\u043a\u044c\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0443 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0433\u043b\u0435, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:32191953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roel_Dieltiens>,
        <http://viaf.org/viaf/32191953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97c10a4a-0a09-48bb-bec6-93541438f4d3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roel_Dieltiens.
doremus_artist:41572ea3-f0f6-3918-8625-a61644fb48a2
owl:sameAs viaf:22459983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22459983>.
doremus_artist:41c87895-3d7d-34c9-a131-d772b42e9dbb
    dbp:birthPlace dbr:K√∂nigsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Adolf Jensen (* 12. Januar 1837 in K\u00f6nigsberg; \u2020 23. Januar 1879 in Baden-Baden) war ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Adolf Jensen (12 January 1837 \u2013 23 January 1879) was a German pianist, composer and music teacher, and was the brother of Gustav Jensen (1843\u20131895) who was a violinist and composer."@en,
        "Adolf Jensen est un pianiste et compositeur allemand n\u00e9 le 12 janvier 1837 et mort le 23 janvier 1879, c'est le fr\u00e8re du violoniste et compositeur Gustave Jensen (1843-1895)."@fr,
        "Prese qualche lezione di teoria musicale, pianoforte e violoncello da Friedrich Wilhelm Marpurg e un paio di consigli da Franz Liszt. In seguito si rec\u00f2 in Danimarca per ascoltare le lezioni di Armonia e Composizione tenute da Niels Gade ma sostanzialmente fu autodidatta; insegn\u00f2 a K\u00f6nigsberg e a Berlino. Nell'ambito della sua produzione sono pregevoli soprattutto i Lieder di gusto schumanniano. Compose anche un'opera teatrale, cantate, due pezzi per orchestra e molti pezzi, per lo pi\u00f9 brevi, per pianoforte."@it,
        "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0419\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Adolf Jensen; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1837, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1879, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043f\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u041b\u0443\u0438 \u042d\u043b\u0435\u0440\u0442\u0430. \u0412 1856 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041f\u043e\u0437\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1858\u20141859 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0413\u0430\u0434\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433. \u0412 1866\u20141868 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0422\u0430\u0443\u0437\u0438\u0433\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435 \u0438 \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a4\u30a7\u30f3\u30bc\u30f3\uff08Adolf Jensen, 1837\u5e741\u670812\u65e5 \u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af - 1879\u5e741\u670823\u65e5 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u6b4c\u66f2\uff08176\u66f2\u3042\u308b\uff09\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30a7\u30f3\u30bc\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u3063\u305f\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u30b5\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/22327623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8044f757-17ba-486d-be06-b2ec5c09321c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jensen_Adolf.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Jensen.
doremus_artist:420f47a8-7272-36c8-8c90-7ace257ffe97
owl:sameAs viaf:188140514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188140514>.
doremus_artist:42746cc5-cb57-3b5c-aef3-4855bbadfbe5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Marc-Antoine Charpentier (1643 - 1704) foi um compositor franc\u00eas. Fato incomum para um compositor franc\u00eas de sua \u00e9poca e talento, Charpentier nunca alcan\u00e7ou um posto na corte de Lu\u00eds XIV. Por outro lado, produziu ampla variedade de m\u00fasica para teatro e igreja, colaborando com Moli\u00e8re e criando diversas missas, motetos e dramas sacros, incluindo seu Orat\u00f3rio de Natal. Visto como "italiano" demais \u00e0 \u00e9poca, seu estilo \u00fanico vem sendo revalorizado. Entre as obras mais not\u00e1veis de Charpentier est\u00e3o: Orat\u00f3rio de Natal Frigidae Noctis Umbra e Messe de Minuit Pour No\u00ebl."""@pt,
        "Marc-Antoine Charpentier (French: [ma\u0281k \u0251\u0303.twan \u0283a\u0281.p\u0251\u0303.tje]; 1643 \u2013 24 February 1704) was a French composer of the Baroque era. Exceptionally prolific and versatile, Charpentier produced compositions of the highest quality in several genres. His mastery in writing sacred vocal music, above all, was recognized and hailed by his contemporaries. Any family relationship between him and Gustave Charpentier, the late-nineteenth and early-twentieth century French opera composer, is highly unlikely."@en,
        "Marc-Antoine Charpentier (Parijs, 1643 - aldaar, 24 februari 1704) was een Frans componist. Hij was een leerling van Giacomo Carissimi in Rome. Na zijn terugkeer in Parijs werd hij priv\u00e9-componist voor Maria van Guise (tot haar dood in 1688) en componeerde later voor de Com\u00e9die Fran\u00e7aise, waar hij samenwerkte met Moli\u00e8re. De samenwerking met de toneelgroep ging nog geruime tijd door na Moli\u00e8res dood in 1673. Rond 1688 werd Charpentier componist voor de jezu\u00efeten en in 1698 kapelmeester van de Sainte-Chapelle."@nl,
        "Marc-Antoine Charpentier (Par\u00eds, 1643-ib\u00eddem, 24 de febrero de 1704) fue un compositor del Barroco franc\u00e9s."@es,
        "Marc-Antoine Charpentier (ur. 1643 w Pary\u017cu, zm. 24 lutego 1704 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Marc-Antoine Charpentier [ma\u0281k \u0251\u0303\u02c8twan \u0283a\u0281p\u0251\u0303\u02c8tje] (* um 1643 in Paris; \u2020 24. Februar 1704 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist zur Zeit Ludwigs XIV. Eines seiner bekanntesten Werke ist das Hauptthema aus dem Pr\u00e4ludium seines Te Deum, welches heute als Fanfare bei Fernseh-\u00dcbertragungen im Rahmen der Eurovision verwendet wird."@de,
        "Marc-Antoine Charpentier, n\u00e9 en \u00cele-de-France en 1643 et mort \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1704, est un compositeur et chanteur baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435 (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439: [ma\u0281k \u0251\u0303.twan \u0283a\u0281.p\u0251\u0303.tje] 1643, \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1704, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0418\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439. \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0435\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0442\u043c\u0438\u043b \u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438, \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u043b\u0438, \u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 20 \u0432\u0435\u043a\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0628\u0646\u062a\u064a\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Marc-Antoine Charpentier)\u200f (1643 \u2013 24 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1704) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0628\u0646\u062a\u064a\u0647 \u0645\u0647\u0645\u0644\u0627 \u0644\u0642\u0631\u0648\u0646\u060c \u0638\u0647\u0631 \u0645\u0624\u062e\u0631\u0627 \u0643\u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u062a\u0641\u0648\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u062d \u0644\u0648\u0644\u064a. \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u062a\u0646\u0648\u0639\u0627 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0645\u0627 \u0644\u062f\u0649 \u0644\u0648\u0644\u064a \u2013 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u2013 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u064a\u0628 \u0644\u0644\u062d\u0645\u064a\u0645. \u0645\u0641\u062a\u0627\u062d \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632 \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0628\u0646\u064a\u0647 \u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645\u0647 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0627 \u0644\u064a\u0631\u0648\u064a \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0628\u0646\u062a\u064a\u064a\u0647 \u0647\u062f\u0623 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0641\u0627\u062e\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645 \u0639\u0646\u0635\u0631 \u0644\u0644\u062d\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\u307e\u305f\u306f\u30de\u30eb\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Marc-Antoine Charpentier, 1643\u5e74 - 1704\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306e\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3068\u307b\u3068\u3093\u3069\u95a2\u9023\u3092\u6301\u305f\u305a\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u306a\u3063\u3066\u91cd\u8981\u6027\u304c\u518d\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u751f\u6daf\u3084\u7d4c\u6b74\u306b\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u3044\u3002\u907a\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u3001\u7279\u306b\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u91cd\u8981\u8996\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b-\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u590f\u5e9e\u8482\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarc-Antoine Charpentier\uff0c1643\u5e74\uff0d1704\u5e742\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5c3d\u7ba1\u590f\u5e9e\u8482\u57c3\u6ca1\u6709\u5728\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u5bab\u5ef7\u4e2d\u62c5\u4efb\u804c\u52a1\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u624d\u534e\u4f7f\u4ed6\u5728\u5df4\u9ece\u7684\u97f3\u4e50\u754c\u4e2d\u5360\u6709\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u590f\u5e9e\u8482\u57c3\u7684\u4e00\u751f\u751f\u6d3b\u5728\u5415\u5229\u7684\u9634\u5f71\u4e0b\uff0c\u4ed6\u6b7b\u540e\u5f88\u5feb\u5c31\u88ab\u4e16\u4eba\u9057\u5fd8\u3002\u76f4\u523020\u4e16\u7eaa\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u91cd\u65b0\u88ab\u53d1\u6398\u5e76\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u77e5\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u6700\u6709\u5929\u8d4b\u548c\u591a\u624d\u591a\u827a\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87796175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc-Antoine_Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/87796175>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fddc10d-b218-43b7-8d8d-65500e1402d0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MA_Charpentier_I.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-Antoine_Charpentier.
doremus_artist:42858fbd-b8a5-3e9b-a019-87c767661f79
    owl:sameAs viaf:27176403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27176403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_B√©rard_(historien)>.
doremus_artist:42cfa11e-af1e-34b0-820f-341b9742d6e3
owl:sameAs viaf:34599992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34599992>.
doremus_artist:42df56f7-63dc-3260-b2ae-c0a07428eb22
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanovich Petrov (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432; b. February 29, 1920 in Irkutsk \u2015 d. December 26, 2003 in Moscow) was a Russian bass opera singer. Born Ivan Krauze (\u041a\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435), the family took the name Petrov in 1936 after moving from Siberia to Moscow due to the suspicions of anyone with a German surname. He entered the Bolshoi Theatre in 1942 after three years with the Moscow Philharmonic spent traveling giving concerts for the troops. He continued singing until 1970 when diabetes began to affect his voice, then concentrated on teaching."@en,
        "Ivan Ivanovitch Petrov, de son vrai nom Hans Krause, n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Irkoutsk et mort le 26 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Moscou, \u00e9tait une basse sovi\u00e9tique d'origine allemande. Il fit ses \u00e9tudes \u00e0 Moscou et y d\u00e9buta en 1943. Il choisit de mettre fin \u00e0 sa carri\u00e8re en 1970. Il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme la meilleure basse de son pays avec Mark Reizen. Son interpr\u00e9tation du r\u00f4le-titre de Boris Godounov de Moussorgski (1962, direction Alexandre Melik-Pacha\u00efev) reste exemplaire par la s\u00fbret\u00e9 de sa technique et la finesse de son approche psychologique."@fr,
        "Iwan Iwanowitsch Petrow (russisch \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432), gebroener Hans Krause (* 29. Februar 1920 in Irkutsk; \u2020 26. Dezember 2003 in Moskau) war ein russischer Operns\u00e4nger (Bass) deutscher Abstammung."@de,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2015 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435; 1920 \u2015 2003) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1959). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1950, 1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27254368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Ivanovich_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/27254368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Ivanovich_Petrov.
doremus_artist:44538cbc-b7b3-3e98-946c-3d6e6341b076
    owl:sameAs viaf:39573461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/425780cb-eab2-4d7c-918c-36f3c860b881>.
doremus_artist:44a5f80f-9f37-3a5d-aa26-ae0aaad44fef
owl:sameAs viaf:206394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206394>.
doremus_artist:453c4f11-57c4-38cb-8541-9490db342de0
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Maria de Alvear (* 1960 in Madrid) ist eine spanische Komponistin und Interpretin zeitgen\u00f6ssischer Musik (Piano, Gesang)."@de,
        "Maria de Alvear (born 1960 in Madrid, Spain) is a Spanish-German composer living in Germany who was born to Spanish father and German mother."@en;
    owl:sameAs viaf:85500235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_de_Alvear>,
        <http://viaf.org/viaf/85500235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_de_Alvear.
doremus_artist:45ae3412-0457-3f35-a8a2-0bd934c1fd6e
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Marie Arouet, mais conhecido como Voltaire (Paris, 21 de novembro de 1694 \u2014 Paris, 30 de maio de 1778), foi um escritor, ensa\u00edsta, de\u00edsta e fil\u00f3sofo iluminista franc\u00eas. Conhecido pela sua perspic\u00e1cia e espirituosidade na defesa das liberdades civis, inclusive liberdade religiosa e livre com\u00e9rcio, \u00e9 uma dentre muitas figuras do Iluminismo cujas obras e ideias influenciaram pensadores importantes tanto da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa quanto da Americana. Escritor prol\u00edfico, Voltaire produziu cerca de 70 obras em quase todas as formas liter\u00e1rias, assinando pe\u00e7as de teatro, poemas, romances, ensaios, obras cient\u00edficas e hist\u00f3ricas, mais de 20 mil cartas e mais de 2 mil livros e panfletos."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Marie Arouet (French: [f\u0281\u0251\u0303.swa ma.\u0281i a\u0281.w\u025b]; 21 November 1694 \u2013 30 May 1778), known by his nom de plume Voltaire (/vo\u028al\u02c8t\u025b\u0259r/; French: [v\u0254l.t\u025b\u02d0\u0281]), was a French Enlightenment writer, historian, and philosopher famous for his wit, his attacks on the established Catholic Church, and his advocacy of freedom of religion, freedom of speech, and separation of church and state."@en,
        "Fran\u00e7ois-Marie Arouet (Par\u00eds, 21 de noviembre de 1694 \u2013 ib\u00eddem, 30 de mayo de 1778), m\u00e1s conocido como Voltaire, fue un escritor, historiador, fil\u00f3sofo y abogado franc\u00e9s que figura como uno de los principales representantes de la Ilustraci\u00f3n, un per\u00edodo que enfatiz\u00f3 el poder de la raz\u00f3n humana, de la ciencia y el respeto hacia la humanidad. En 1746 Voltaire fue elegido miembro de la Academia francesa en la que ocup\u00f3 el asiento n\u00famero 33."@es,
        "Fran\u00e7ois-Marie Arouet, dit Voltaire, n\u00e9 le 21 novembre 1694 \u00e0 Paris, ville o\u00f9 il est mort le 30 mai 1778 (\u00e0 83 ans), est un \u00e9crivain et philosophe fran\u00e7ais qui a marqu\u00e9 le XVIIIe si\u00e8cle et qui occupe une place particuli\u00e8re dans la m\u00e9moire collective fran\u00e7aise et internationale."@fr,
        """Il nome di Voltaire \u00e8 indissolubilmente legato al movimento culturale dell'Illuminismo, di cui fu uno degli animatori e degli esponenti principali, insieme a Montesquieu, Locke, Rousseau, Diderot, d'Alembert, d'Holbach, e du Ch\u00e2telet, tutti gravitanti attorno all'ambiente dell\u2019Encyclop\u00e9die.La vasta produzione letteraria di Voltaire si caratterizza per l'ironia, la chiarezza dello stile, la vivacit\u00e0 dei toni e la polemica contro le ingiustizie e le superstizioni; deista, cio\u00e8 seguace della "religione naturale" che vede la divinit\u00e0 come estranea al mondo e alla storia, ma scettico, fortemente anticlericale e laico, \u00e8 considerato uno dei principali ispiratori del pensiero razionalista e non religioso moderno."""@it,
        "Voltaire [v\u0254lt\u025b\u02d0\u0280] (eigentlich Fran\u00e7ois-Marie Arouet [f\u0280\u0251\u0303swa ma\u0280i a\u0280w\u025b], * 21. November 1694 in Paris; \u2020 30. Mai 1778 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Philosoph und Schriftsteller. Er ist einer der meistgelesenen und einflussreichsten Autoren der franz\u00f6sischen und europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung."@de,
        "Voltaire, pseudoniem van Fran\u00e7ois-Marie Arouet (Parijs, 21 november 1694 - aldaar, 30 mei 1778), was een Frans schrijver, essayist, filosoof en vrijdenker. Hij kan worden beschouwd als de prominente voortrekker van de Franse Verlichting. Nooit heeft een schrijver zo het intellectuele leven van zijn tijd beheerst als Voltaire. Goethe stelde dat Voltaire de aanstichter was van de Franse Revolutie, omdat hij de oude banden van de mensheid zou hebben losgemaakt."@nl,
        "Wolter (fr. Voltaire), w\u0142a\u015bc. Fran\u00e7ois-Marie Arouet (ur. 21 listopada 1694 w Pary\u017cu, zm. 30 maja 1778 tam\u017ce) \u2013 francuski pisarz epoki o\u015bwiecenia, filozof, dramaturg i historyk. Tworzy\u0142 satyry, powie\u015bci, dramaty oraz \u201eListy\u201d. Prowadzi\u0142 o\u017cywion\u0105 korespondencj\u0119 (zachowa\u0142y si\u0119 23 tysi\u0105ce jego list\u00f3w). Bulwersowa\u0142 opini\u0119 publiczn\u0105 krytycyzmem i \u015bmia\u0142o\u015bci\u0105 przekona\u0144. Wiele podr\u00f3\u017cowa\u0142."@pl,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Voltaire; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1694, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1778, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f; \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0410\u0440\u0443\u044d\u0301, \u0444\u0440. Fran\u00e7ois Marie Arouet; Voltaire \u2014 \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u00abArouet le j(eune)\u00bb \u2014 \u00ab\u0410\u0440\u0443\u044d \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439\u00bb (\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u2014 AROVETLI)) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430: \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a, \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0622\u0631\u0648\u0648\u064a\u0647 (Fran\u00e7ois-Marie Arouet) \u0648 \u0641\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Voltaire) \u0627\u0633\u0645 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647. (21 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1694 \u2013 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1778) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0640\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631. \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0628\u0646\u0642\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631\u060c \u0648\u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0633\u062e\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0631\u064a\u0641\u0629 \u0648\u062f\u0641\u0627\u0639\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062d\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0648\u0643\u0631\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0644\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u064a\u0631 (\u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0646\u062a\u0633\u0643\u064a\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0644\u0648\u0643 \u0648\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0647\u0648\u0628\u0632 \u0648\u062c\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643 \u0631\u0648\u0633\u0648) \u062d\u064a\u062b \u062a\u0631\u0643\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0635\u0645\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0641\u0643\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0647\u0645\u064a\u0646 \u062a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631\u0647\u0645 \u0644\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        """\u30f4\u30a9\u30eb\u30c6\u30fc\u30eb\u3053\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30a8\uff08"Voltaire" Fran\u00e7ois-Marie Arouet\u30011694\u5e7411\u670821\u65e5 - 1778\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u8005\u3001\u6b74\u53f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3068\u3068\u3082\u306b\u5553\u8499\u4e3b\u7fa9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30a5\u30cb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c9\u30ed\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fb\u30ed\u30f3\u30fb\u30c0\u30e9\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3068\u3068\u3082\u306b\u767e\u79d1\u5168\u66f8\u6d3e\u306e\u5b66\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30dc\u30eb\u30c6\u30fc\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u516c\u8a3c\u4eba\u306e\u5b50\u3002\u59d3\u306f\u201c\u30a2\u30eb\u30fc\u30a8\u201d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002Voltaire\u3068\u3044\u3046\u540d\u306f\u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u306eArouet\u3092\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18\u3057\u305f"AROVET LI" \u306e\u30a2\u30ca\u30b0\u30e9\u30e0\u306e\u4e00\u7a2e\u3001\u300c\u30f4\u30a9\u30ed\u30f3\u30c6\u30fc\u30eb\u300d\uff08\u610f\u5730\u3063\u3071\u308a\uff09\u3068\u3044\u3046\u5c0f\u3055\u3044\u9803\u304b\u3089\u306e\u6e3e\u540d\uff08\u3042\u3060\u306a\uff09\u3092\u3082\u3058\u3063\u305f\u7b49\u3001\u8af8\u8aac\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u4f0f\u5c14\u6cf0\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aVoltaire\uff0c\u53d1\u97f3\uff1a[v\u0254l.t\u025b\u02d0\u0281]\uff0c1694\u5e7411\u670821\u65e5\uff0d1778\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\uff0d\u746a\u5229\u2027\u963f\u9c81\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Marie Arouet\uff0c\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[f\u0281\u0251\u0303.swa ma.\u0281i a\u0281.w\u025b]\uff0c\u6cd5\u56fd\u542f\u8499\u6642\u4ee3\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u542f\u8499\u8fd0\u52a8\u516c\u8ba4\u7684\u9886\u8896\u548c\u5bfc\u5e08\u3002\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6cd5\u5170\u897f\u601d\u60f3\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u8207\u76e7\u68ad\u3001\u5b5f\u5fb7\u65af\u9ce9\u5408\u7a31\u300c\u6cd5\u862d\u897f\u555f\u8499\u904b\u52d5\u4e09\u528d\u4fe0\u300d\u3002\u4ed6\u4e0d\u4ec5\u5728\u54f2\u5b66\u4e0a\u6709\u5353\u8d8a\u6210\u5c31\uff0c\u4e5f\u4ee5\u634d\u536b\u516c\u6c11\u81ea\u7531\uff0c\u7279\u522b\u662f\u4fe1\u4ef0\u81ea\u7531\u548c\u53f8\u6cd5\u516c\u6b63\u800c\u95fb\u540d\u3002\u5c3d\u7ba1\u5728\u4ed6\u6240\u5904\u7684\u65f6\u4ee3\u5ba1\u67e5\u5236\u5ea6\u5341\u5206\u4e25\u5389\uff0c\u4f0f\u5c14\u6cf0\u4ecd\u7136\u516c\u5f00\u652f\u6301\u793e\u4f1a\u6539\u9769\u3002\u4ed6\u7684\u8bba\u8bf4\u4ee5\u8bbd\u523a\u89c1\u957f\uff0c\u5e38\u5e38\u62a8\u51fb\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u6703\u7684\u6559\u6761\u548c\u5f53\u65f6\u7684\u6cd5\u56fd\u6559\u80b2\u5236\u5ea6\u3002\u4f0f\u5c14\u6cf0\u7684\u8457\u4f5c\u548c\u601d\u60f3\u4e0e\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u970d\u5e03\u65af\u53ca\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6d1b\u514b\u4e00\u9053\uff0c\u5bf9\u7f8e\u56fd\u9769\u547d\u548c\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u7684\u4e3b\u8981\u601d\u60f3\u5bb6\u90fd\u6709\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36925746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Voltaire>,
        <http://viaf.org/viaf/36925746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/571170e9-bb0c-4d12-a9ad-9c926fb784a8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c777dbb3-4549-4f5b-9dd5-4bb165a749a4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_de_Largilli√®re,_Fran√ßois-Marie_Arouet_dit_Voltaire_(vers_1724-1725)_-001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Voltaire.
doremus_artist:45b6e166-b5cf-3ed7-b3af-8e31eeb8cf5a
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Antonio Lolli (* um 1725 in Bergamo; \u2020 10. August 1802 in Palermo) war ein italienischer Violinist und Komponist im \u00dcbergang vom Sp\u00e4tbarock zur Klassik."@de,
        "Antonio Lolli (Bergamo, 1725 (?) \u2013 Palermo, 10 augustus 1802) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Antonio Lolli (ca. 1725 \u2013 10 August 1802) was an Italian violinist and composer."@en,
        "Antonio Lolli (n\u00e9 v. 1725 \u00e0 Bergame et mort \u00e0 Palerme le 10 ao\u00fbt 1802) fut l'un des violonistes et compositeurs italiens des plus renomm\u00e9s du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Lolli (ur. ok. 1725 w Bergamo, zm. 10 sierpnia 1802 w Palermo) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor."@pl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041b\u043e\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lolli; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1725, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e \u2014 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1802, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1758 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u0419\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0438 \u043f\u0430\u0434\u0440\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432. \u0412 1774 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0443 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b II. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0447\u0435\u043c \u0434\u0430\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0442\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u041b\u043e\u043b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435, \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1783 \u0433. \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u0438. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u041b\u043e\u043b\u043b\u0438, \u043f\u043e-\u0432\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u043c\u0443, \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u043e\u0442 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0434\u043e \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0430,"@ru;
    owl:sameAs viaf:79173640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Lolli>,
        <http://viaf.org/viaf/79173640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40c1d2da-acef-4df8-b4c8-38751a874ce7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Lolli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Lolli.
doremus_artist:462c5769-59fd-3844-ab77-26282ef135fc
owl:sameAs viaf:225803335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225803335>.
doremus_artist:4656d171-a578-3388-b491-c8a0b628035b
owl:sameAs viaf:78647883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78647883>.
doremus_artist:46a31cc9-ae85-38df-b73a-c1f2e965bdcf
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Guillaume Landr\u00e9 (24 February 1905 in The Hague \u2013 6 November 1968 in Amsterdam) was a Dutch composer of operas, 4 symphonies, and chamber music. His father, Willem Landr\u00e9 (1874\u20131948) was also a composer; Guillaume studied under him. He also studied under Willem Pijper who had some influence on Landr\u00e9's early works. Later in his career Landr\u00e9 experimented with serial techniques and jazz influences. From 1950 to 1962 he acted as chairman of the Dutch Society of Composers. In addition to composing he also studied and taught law."@en,
        "Landr\u00e9 kreeg zijn eerste muzieklessen van zijn vader Willem Landr\u00e9, die muziekcriticus en componist was en van Henri Zagwijn. Via dirigent Evert Cornelis kwam Landr\u00e9 in aanraking met alle belangrijke stromingen in de nieuwe muziek van dat moment. Landr\u00e9 stuurde rechten in Utrecht, maar nam daarnaast compositielessen bij Willem Pijper."@nl,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043e\u0301\u043c \u041b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Guillaume Landr\u00e9; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1905, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0430, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:75874875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Landr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/75874875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guillaume_Landr√©.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Landr√©.
doremus_artist:4748533a-09d3-343d-85f1-08b5797d9413
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anniston,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Lucius Venable "Lucky" Millinder (Anniston, Alabama, 8 de agosto de 1910 \u2013 Nova Iorque, 28 de setembro de 1966) foi um m\u00fasico norte-americano de R&B. Ele foi introduzido no Alabama Jazz Hall of Fame em 1986."""@pt,
        """Lucius Venable "Lucky" Millinder (August 8, 1910 \u2013 September 28, 1966) was an American rhythm-and-blues and swing bandleader. Although he could not read or write music, did not play an instrument and rarely sang, his showmanship and musical taste made his bands successful. His group was said to have been the greatest big band to play rhythm and blues, and gave a break to a number of influential musicians at the dawn of the rock-and-roll era. He was inducted into the Alabama Jazz Hall of Fame in 1986."""@en,
        """Lucius Venable Lucky Millinder, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1900 \u00e0 Anniston (Alabama), mort le 28 septembre 1966 \u00e0 New York, \u00e9tait un musicien am\u00e9ricain de rhythm and blues. Le pianiste de jazz Billy Kyle a d\u00e9but\u00e9 dans son orchestre, dans les ann\u00e9es 1930. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail du blues Portail du blues"""@fr,
        "Lucky Millinder (* 8. August 1900 in Anniston, Alabama; \u2020 28. September 1966 in New York City), eigentlich Lucius Venable Millinder, war ein US-amerikanischer R&B- und Swing-Bandleader und S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:37102792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucky_Millinder>,
        <http://viaf.org/viaf/37102792>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucky_Millinder_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucky_Millinder.
doremus_artist:47a22115-aefb-367c-985f-bbc82e252a32
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Davina Delor (born 1952) is a French dancer, choreographer, writer, and famous for her popular TV show Gym Tonic who adopted monkhood as a Buddhist nun in 2004 after meeting the Dalai Lama. After ordination, she changed her name to Gelek Drolkar. She converted her country home at Haims into a Buddhist monastery, and along with three other nuns, teaches Buddhism to students and lay persons. She has published a number of books on yoga and Buddhism, one of which is titled Le bonheur selon Bouddha (The Happiness according to Buddha) which explains the precepts of Buddhism."@en,
        "Davina Delor commen\u00e7a sa vie publique en tant qu\u2019artiste chor\u00e9graphique dont la carri\u00e8re de danse classique prit un tournant radical en passant des sc\u00e8nes d\u2019op\u00e9ras aux plateaux de t\u00e9l\u00e9vision avec l'\u00e9mission Gym Tonic. Apr\u00e8s sa rencontre avec le Dala\u00ef Lama en 2002, elle est devenue nonne bouddhiste dans la tradition gelugpa du bouddhisme tib\u00e9tain, sous le nom de Gelek Dr\u00f6lkar en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:12319016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davina_Delor>,
        <http://viaf.org/viaf/12319016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chokhor-ling-aout-09.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davina_Delor.
doremus_artist:482a7999-d57b-306a-b179-5c3b1e1a25d9
owl:sameAs viaf:51882583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882583>.
doremus_artist:48940ed7-4592-3aa0-9818-f2dd733892e2
    owl:sameAs viaf:46882028;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46882028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Antoine_Watteau.
doremus_artist:4911e47e-8394-3e7e-9373-95fe767c63c0
owl:sameAs viaf:7126399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7126399>.
doremus_artist:492d9bd0-91d0-36a8-8a86-00aeff998c64
    dbp:birthPlace dbr:Tortona;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Autore di musica sacra, noto per i suoi orat\u00f2ri, le sue messe polifoniche e i suoi mottetti, fu un compositore molto prolifico."@it,
        "Don (ou plus rarement \u00ab Monsignore \u00bb) Lorenzo Perosi, n\u00e9 \u00e0 Tortona le 21 d\u00e9cembre 1872 et mort \u00e0 Rome le 12 octobre 1956, est le compositeur le plus prolifique de musique sacr\u00e9e en Italie au XIXe si\u00e8cle et le seul membre de la Giovane Scuola (\u00ab Jeune \u00c9cole \u00bb) qui n'ait pas \u00e9crit d'op\u00e9ra. Il connut un succ\u00e8s international \u00e0 partir du d\u00e9but des ann\u00e9es 1900. Romain Rolland, prix Nobel de litt\u00e9rature 1915, a fait son \u00e9loge. Perosi travailla pour plusieurs papes, en particulier Pie X, et fut \u00e9galement le leader du Mouvement c\u00e9cilien."@fr,
        "Lorenzo Perosi (Tortona, 21 de diciembre de 1872 - Roma, 12 de octubre de 1956) fue un eclesi\u00e1stico y compositor italiano especializado en m\u00fasica sacra, extraordinariamente famoso e influyente en su tiempo (sobre todo entre la d\u00e9cada de 1890 y la de 1920). Perteneci\u00f3 al grupo de compositores italianos llamados \u00abGiovane Scuola\u00bb (Joven Escuela), entre los que se contaban autores tan importantes como Puccini, Mascagni, Leoncavallo, Giordano o Cilea. De todos ellos, Perosi fue el \u00fanico que no compuso nunca una \u00f3pera: su especialidad, dentro de la m\u00fasica sacra, fueron sus majestuosos oratorios, sus misas polif\u00f3nicas y sus motetes, con los que impuls\u00f3 un movimiento de renovaci\u00f3n de la m\u00fasica religiosa que se conoci\u00f3 como cecilianismo (en honor a santa Cecilia, patrona cat\u00f3lica de los m\u00fasicos). F"@es,
        "Lorenzo Perosi (Tortona, 21 december 1872 - Rome, 12 december 1956) was een Italiaans priester en componist. Hij was als kapelmeester verbonden aan de Sixtijnse Kapel te Rome. Perosi was als componist een leerling van zijn vader en later van Haberl. In 1893 werd hij tot priester gewijd.Als kapelmeester componeerde hij vele kerkelijke werken die ook in Nederland en Belgi\u00eb nog regelmatig worden uitgevoerd. Hij wordt desalniettemin als componist vaak onderschat."@nl,
        "Lorenzo Perosi (ur. 21 grudnia 1872 w Tortonie, zm. 12 pa\u017adziernika 1956 w Rzymie) - w\u0142oski duchowny katolicki, kompozytor muzyki sakralnej, dyrektor ch\u00f3ru Kaplicy Syksty\u0144skiej w latach 1898-1956."@pl,
        "Monsignor Lorenzo Perosi (* 21. Dezember  1872 in Tortona, Piemont; \u2020 12. Oktober 1956 in Rom) war katholischer Priester und einer der gefeiertsten und produktivsten Komponisten sakraler Musik in Italien. Er war das einzige Mitglied der Giovane Scuola, der \u201eJungen Schule\u201c also, das keine Opern schrieb. Er hatte den gr\u00f6\u00dften internationalen Erfolg zwischen 1890 und 1910. Der Friedensnobelpreistr\u00e4ger Romain Rolland hat ihn gelobt, und mehrere P\u00e4pste einschlie\u00dflich des heiligen Papstes Pius X. waren in Freundschaft mit ihm verbunden. Vom Pontifikat Leo XIII. an bis fast zum Ende des Pontifikates von Pius XII. war er Kapellmeister der p\u00e4pstlichen Musikkapelle und damit Hauptverantwortlicher f\u00fcr die Musik in der p\u00e4pstlichen Liturgie."@de,
        """Monsignor Lorenzo Perosi (21 December 1872 \u2013 12 October 1956) was an Italian composer of sacred music and the only member of the Giovane Scuola who did not write opera. In the late 1890s, while he was still only in his 20s, Perosi was an internationally celebrated composer of sacred music, especially large-scale oratorios. Nobel Prize winner Romain Rolland wrote, "It's not easy to give you an exact idea of how popular Lorenzo Perosi is in his native country."  Perosi's fame was not restricted to Europe. A 19 March 1899 New York Times article entitled "The Genius of Don Perosi" began, "The great and ever-increasing success which has greeted the four new oratorios of Don Lorenzo Perosi has placed this young priest-composer on a pedestal of fame which can only be compared with that which has """@en;
    owl:sameAs viaf:64201361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Perosi>,
        <http://viaf.org/viaf/64201361>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Perosi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Perosi.
doremus_artist:494e7cf8-959f-302e-8993-d7d371e1f4d4
    dbp:birthPlace dbr:Normandy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Davy Du Perron conhecido tamb\u00e9m por Jacques-Davy Duperron ou Jacques Duperron (Saint-L\u00f4, 25 de novembro de 1556 - Bagnolet, 5 de setembro de 1618) foi um cardeal franc\u00eas da Igreja Cat\u00f3lica, te\u00f3logo, pregador, apologeta, poeta e diplomata."@pt,
        "Jacques Davy Duperron (15 November 1556 \u2013 6 December 1618) was a French politician and Roman Catholic cardinal."@en,
        "Jacques Davy du Perron, n\u00e9 \u00e0 Saint-L\u00f4 le 25 novembre 1556 et mort \u00e0 Bagnolet le 5 septembre 1618, est un pr\u00e9lat, diplomate et po\u00e8te baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "Jacques-Davy Duperron (* 25. November 1556 in Saint-L\u00f4; \u2020 5. Mai 1618 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kardinal, Dichter und Diplomat."@de;
    owl:sameAs viaf:22159293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Davy_Duperron>,
        <http://viaf.org/viaf/22159293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JacquesDuPerron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Davy_Duperron.
doremus_artist:497d6f9a-fccc-3535-8862-be601cb2ae26
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Jose Antonio Torresola Ruiz, alias Frankie Ruiz, (* 10. M\u00e4rz 1958 in Paterson, New Jersey; \u2020 9. August 1998 in New York) war ein US-amerikanischer Salsa-S\u00e4nger, der auch als Der Vater des Salsa bezeichnet wurde."@de,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz  (March 10, 1958 \u2013 August 9, 1998), better known as Frankie Ruiz, was a Puerto Rican salsa singer. He was a major figure in the salsa rom\u00e1ntica subgenre that was popular in the 1980s and early 1990s. During his youth, he developed a passion for percussion, later confessing that this would have been his second choice after singing. While still in his 30s he became known as El Pap\u00e1 de la Salsa (The Father of Salsa)."@en,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz (n. Paterson, Nueva Jersey, 10 de marzo de 1958 \u2014 \u2020 Newark, Nueva Jersey, 9 de agosto de 1998), conocido art\u00edsticamente como Frankie Ruiz, fue un cantante, compositor y director musical de salsa nacido en los Estados Unidos pero con ascendencia puertorrique\u00f1a. Es uno de los m\u00e1s grandes exponentes de la salsa, en especial del g\u00e9nero rom\u00e1ntico, su carisma en el escenario, estilo, personalidad e inconfundible voz hizo que se gane el cari\u00f1o y el respeto de la gente y que su carrera brille en los a\u00f1os 70s, 80s y 90s, dejando una gran huella en la m\u00fasica latina."@es,
        "Jos\u00e9 Antonio Torresola Ruiz dit Frankie Ruiz (est un chanteur de salsa portoricain (10 mars 1958, Paterson, New Jersey - 9 ao\u00fbt 1998). Ses parents \u00e9taient portoricains et ils ont \u00e9migr\u00e9 dans le New Jersey. D\u00e8s son enfance, il chantait de la salsa.Il a d\u00e9but\u00e9 avec le groupe \u00ab The Charlie Lopez Orchestra \u00bb avec qui il a enregistr\u00e9 sa premi\u00e8re chanson : Salsa Buena.En 1976, apr\u00e8s le divorce de ses parents, Frankie Ruiz a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 Mayag\u00fcez (Porto Rico). Sa phrase f\u00e9tiche est \u00ab Vaya, mi China \u00bb. Le 11 juillet 1998, apr\u00e8s son concert au Madison Square Garden \u00e0 New York, il doit \u00eatre hospitalis\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:44511362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Ruiz>,
        <http://viaf.org/viaf/44511362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Ruiz.
doremus_artist:49c90131-a968-31a5-8bd5-e44cf83ea2d1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Creston. Paul Creston, n\u00e9 \u00e0 New York le 10 octobre 1906, et mort \u00e0 Poway dans la banlieue de San Diego (Californie) le 24 ao\u00fbt 1985, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Paul Creston (* 10. Oktober 1906 in New York City; \u2020 24. August 1985 in San Diego) z\u00e4hlte zumindest in den Jahren nach dem Zweiten Weltkrieg zu den beliebtesten Komponisten der USA. \u00dcberwiegend Autodidakt, unterwarf sich Creston keiner Schule. Er selbst f\u00fchrt Bach, Scarlatti, Chopin, Debussy und Ravel als seine wichtigsten Lehrmeister an. F\u00fcr Henry Cowell gab es keinen zeitgen\u00f6ssischen Komponisten, der die Entwicklung eines musikalischen Themas fachgerechter als Creston beherrschte. Creston schrieb St\u00fccke in nahezu s\u00e4mtlichen Gattungen. In der Vokalmusik griff er gern auf Texte seines Landsmanns Walt Whitman zur\u00fcck. Eckpfeiler seines Komponierens war der Rhythmus. Er liebte metrische Verschiebungen, \u00fcppige Harmonien und Orchestrierung, dabei auch durchaus Dissonanzen, zudem ungew\u00f6hnliche I"@de,
        "Paul Creston (New York, 10 oktober 1906 \u2013 San Diego, Californi\u00eb, 24 augustus 1985) was een Amerikaanse pianist en componist."@nl,
        "Paul Creston (Nueva York, Estados Unidos, 10 de octubre de 1906 \u2013 San Diego, Estados Unidos, 24 de agosto de 1985) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Paul Creston (born Giuseppe Guttoveggio; October 10, 1906 \u2013 August 24, 1985) was an Italian American composer of classical music. Born in New York City to Sicilian immigrants, Creston was self\u2010taught as a composer. He was an honorary member of Phi Mu Alpha Sinfonia music fraternity, initiated into the national honorary Alpha Alpha chapter. His work tends to be fairly conservative in style, with a strong rhythmic element. His pieces include six symphonies, a number of concertos, including two for violin, one for marimba and orchestra (premiered by Ruth Stuber), one for one piano, one for two pianos, one for accordion and one for alto saxophone (the latter dedicated to Cecil Leeson), a fantasia for trombone and orchestra (composed for and premiered by Robert Marsteller), and a Rapsodie again"@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Paul Creston\u30011906\u5e7410\u670810\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - 1985\u5e748\u670824\u65e5 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b0\u30c3\u30c8\u30f4\u30a7\u30c3\u30b8\u30e7\uff08Giuseppe Guttoveggio\uff09\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u3002 15\u6b73\u3067\u5b66\u6821\u3092\u4e2d\u9000\u5f8c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e5\u3064\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u300b\u4f5c\u54c11\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30b0\u30c3\u30b2\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c\u4e00\u756a\u300b\u304c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u6279\u8a55\u5bb6\u5354\u4f1a\u8cde\u53ca\u3073\u56fd\u969b\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u56fd\u969b\u7684\u306b\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u3068\u3057\u3066\u306f\u304b\u306a\u308a\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u50be\u5411\u304c\u898b\u3089\u308c\u3001\u69d8\u5f0f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u8abf\u7684\u3067\u3001\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u8981\u7d20\u304c\u5f37\u3044\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30c8\u30de\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u306e\u300c\u30b6\u30ce\u30fc\u30cb\u300d\u4f5c\u54c140\u3001\u300c\u30d7\u30ec\u30ea\u30e5\u30fc\u30c9\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u300d\u4f5c\u54c176\u306a\u3069\u306f\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002 \u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u3084\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\uff1d\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30e9\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30c7\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u3084\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30a3\u30fc\u30ca\u30fc\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30ba\u30e0\u6cd5\u3084\u8a18\u8b5c\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7406\u8ad6\u66f8\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1956\u5e74\u306b\u5168\u7c73\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u7c73\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u51fa\u7248\u8005\u5354\u4f1a\uff08ASCAP\uff09\u306e\u4f1a\u9577\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f(~1968\u5e74)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91580625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Creston>,
        <http://viaf.org/viaf/91580625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/049eef82-f716-44ac-ae0f-513e3ccf9308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Creston.
doremus_artist:4a27c146-daec-3a7d-86ea-b566058d6c6b
owl:sameAs viaf:17420192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420192>.
doremus_artist:4bd1459c-100c-3799-873b-f4069e064de7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ben Weisman (* 16. November 1921 in Providence, Rhode Island; \u2020 20. Mai 2007 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Liedtexter und Pianist."@de,
        """Ben Weisman (November 16, 1921 \u2013 May 20, 2007) was an eccentric American composer significant for having written more songs recorded by Elvis Presley (fifty seven) than any other songwriter in history. The "Mad Professor" as Weisman was nicknamed by Elvis, worked with the King from 1956 ("First in Line") to 1971 ("Change of Habit"). Their early association (1957\u201362) produced many of the most powerful rockers and poignant ballads in Presley's repertoire, including "Got a Lot o' Livin' to Do", "Follow That Dream", "Rock-A-Hula Baby", "Crawfish", "As Long As I Have You", "Pocketful of Rainbows" and "Fame And Fortune"."""@en,
        """Ben Weisman (Providence, Rhode Island, 16 de novembro de 1921 - Los Angeles, 20 de maio de 2007) foi um compositor americano. Comp\u00f4s para v\u00e1rios artistas, entre eles, Elvis Presley, ("Follow that dream", "Fame and Fortune", "Jailhouse Rock" e "Blue Hawaii", entre v\u00e1rias outras), Barbra Streisand e Johnny Mathis."""@pt,
        """Ben Weisman (ur. 16 listopada 1921, zm. 20 maja 2007 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski tek\u015bciarz, kt\u00f3ry pisa\u0142 piosenki mi\u0119dzy innymi dla Elvisa Presleya, Barbry Streisand i The Beatles. W czasie swojej kariery Weisman, napisa\u0142 dla Elvisa 57 piosenek, z kt\u00f3rych wiele sta\u0142o si\u0119 hitami, w\u015br\u00f3d nich wylansowany w 1958 r., utw\u00f3r \u201eOne night\u201d, "Rock-A-Hula Baby" z 1961 r., "Crawfish" z 1971 r., oraz \u201eFame And Fortune\u201d z pierwszego singla, Elvisa nagranego po odbyciu s\u0142u\u017cby wojskowej \u2013 \u201eElvis back\u201d. Piosenki Weismana pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c mi\u0119dzy innymi w s\u0142ynnym filmie z kr\u00f3lem rocka, \u201eJailhouse Rock\u201d z 1957 r. Elvis podobno nazywa\u0142 swojego tek\u015bciarza \u2013 "szalonym profesorem"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:47028902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Weisman>,
        <http://viaf.org/viaf/47028902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35b394e6-5242-43f6-ac14-d80cf3b44a0d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Weisman.
doremus_artist:4d49bcfc-8c78-346b-84ed-26b2ae15bcce
owl:sameAs viaf:69126356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126356>.
doremus_artist:4e42495b-b2a5-3fbb-a496-093ab77a9858
owl:sameAs viaf:79934628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79934628>.
doremus_artist:4eca5e0d-4d77-32cc-aa10-5e1e56e88aa2
owl:sameAs viaf:69354513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69354513>.
doremus_artist:4ef303ac-9ead-3846-8ef9-d002054166b3
owl:sameAs viaf:24892585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24892585>.
doremus_artist:4f93b9a0-2f6b-359e-8562-6750ffcbedaa
    rdfs:comment
        "William Shield (1748\u20131829) est un violoniste et compositeur anglais."@fr,
        "William Shield (5 March 1748 \u2013 25 January 1829) was an English composer, violinist and violist who was born in Swalwell near Gateshead, the son of William Shield and his wife, Mary, n\u00e9e Cash."@en;
    owl:sameAs viaf:34644606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Shield>,
        <http://viaf.org/viaf/34644606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Shield_.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Shield.
doremus_artist:505546de-8717-3c03-be50-5b6cdc500f3a
owl:sameAs viaf:64196753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196753>.
doremus_artist:5130b0df-1649-363e-8a1b-8db80a9d6192
owl:sameAs viaf:32193643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32193643>.
doremus_artist:52781446-526c-3aaa-9cab-7afd4fe0525b
owl:sameAs viaf:72204767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72204767>.
doremus_artist:52e0d053-6887-3f09-a2f7-a2d623b4a8c5
owl:sameAs viaf:38087602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38087602>.
doremus_artist:532f1796-ec3d-3368-9643-99737f38a5d6
    owl:sameAs viaf:19798938;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19798938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57f610f7-4d5c-458c-808d-259b8602ac6c>.
doremus_artist:5469a073-9053-3122-81a0-4e78e9f9767d
    rdfs:comment
        "Rafael Riqueni (born 1962 in Seville) is one of Spain's top flamenco guitarists. Accomplished from a very young age, at just fifteen years old he was awarded the Ram\u00f3n Montoya Prize in the Concurso Nacional (National Competition) in C\u00f3rdoba. In 1999 he published a book and video teaching the flamenco guitar."@en,
        "Rafael Riqueni del Canto es un guitarrista y compositor espa\u00f1ol nacido en Sevilla, el 16 de agosto de 1962. Se le considera uno de los m\u00e1s grandes maestros de la historia de la guitarra flamenca. Con catorce a\u00f1os gan\u00f3 los dos principales premios nacionales de guitarra. Ha recibido el Premio Andaluc\u00eda de Cultura, el Premio Nacional de la Cr\u00edtica, el Giraldillo a la Maestr\u00eda de la XVIII Bienal de Flamenco y el Premio AIE."@es;
    owl:sameAs viaf:27261519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Riqueni>,
        <http://viaf.org/viaf/27261519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f4ecd6f-0191-4f5a-b410-7b7861c6f11b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Riqueni.
doremus_artist:547d3564-f845-30f7-922a-b7396af0005b
owl:sameAs viaf:72568854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72568854>.
doremus_artist:54c12a02-b6ea-3847-ba8e-0cf1266c5108
owl:sameAs viaf:24174698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24174698>.
doremus_artist:55b5aa78-b82a-3be8-bb17-ec065c23030f
owl:sameAs viaf:50404861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50404861>.
doremus_artist:58a30c84-4e49-3a81-9f7e-b8072efd5668
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_del_Estero;
    rdfs:comment
        "Victor Hugo D\u00edaz (ur. 10 sierpnia 1927 w Santiago de Estero, zm. 23 pa\u017adziernika 1977 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i muzyk, znany zw\u0142aszcza z muzyki tanga z charakterystycznym u\u017cyciem organek."@pl,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (August 10, 1927 in Santiago del Estero, Argentina - October 23, 1977 in Buenos Aires, Argentina) was a tango, folklore and jazz harmonicist."@en,
        "V\u00edctor Hugo D\u00edaz (Santiago del Estero, 10 de agosto de 1927 \u2013 Buenos Aires, 23 de octubre de 1977) fue un m\u00fasico argentino int\u00e9rprete de arm\u00f3nica, cultor de la m\u00fasica de ra\u00edz folkl\u00f3rica, del tango y del jazz. De formaci\u00f3n intuitiva, tocaba tambi\u00e9n viol\u00edn, piano y contrabajo. Se inici\u00f3 en la radio de su provincia natal en 1936, y a los veinte a\u00f1os integr\u00f3 como bajista una banda de jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:87373178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Hugo_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/87373178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82570520-a2de-4b86-92fc-566201e7698d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Hugo_D√≠az.
doremus_artist:5aaf518c-bf8f-365e-9291-1fe058167249
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kane,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rhinebeck_(village),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Maryanne Amacher (* 25. Februar 1938 in Kane, Pennsylvania; \u2020 22. Oktober 2009 in Kingston, New York) war eine US-amerikanische Komponistin und Improvisatorin."@de,
        "Maryanne Amacher (25 f\u00e9vrier 1938 - 22 octobre 2009) est une compositrice am\u00e9ricaine et une artiste d'installation."@fr,
        "Maryanne Amacher (February 25, 1938 \u2013 October 22, 2009) was an American composer and installation artist.She is known for working extensively with a family of psychoacoustic phenomena called auditory distortion products (also known as distortion product otoacoustic emissions and combination tones), in which the ears themselves produce audible sound."@en,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30a8\u30e1\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Maryanne Amacher\u30011943\u5e742\u670825\u65e5 - 2009\u5e7410\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30fc\u30b0\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011964\u5e74\u306b\u7f8e\u8853\u5b66\u58eb\u53f7(B.F.A.)\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5927\u5b66\u30a2\u30fc\u30d0\u30ca\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30da\u30fc\u30f3\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u97f3\u97ff\u5b66\u3068\u60c5\u5831\u5de5\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u3001\u300a\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30ea\u30f3\u30af\u30b9\uff1a\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u300b\u3068\u984c\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc\u5e02\u5185\u306b\u30d0\u30e9\u30d0\u30e9\u306b\u53d6\u308a\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f5\u672c\u306e\u30de\u30a4\u30af\u306b\u3088\u308b28\u6642\u9593\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u540c\u4f5c\u54c1\u306f\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u5c40WBFO\u306b\u3088\u3063\u3066\u751f\u653e\u9001\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a8\u30e1\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u7279\u5b9a\u306e\u5834\u6240\u3092\u7528\u3044\u308b\u3082\u306e\u304c\u975e\u5e38\u306b\u591a\u304f\u3001\u4f5c\u54c1\u4e2d\u306b\u73fe\u308c\u308b\u5fc3\u7406\u97f3\u97ff\u7684\u932f\u899a\u306f\u5efa\u7bc9\u7269\u306e\u97f3\u97ff\u304c\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30c8\u30ec\u30a4\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30f3\u3089\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 2005\u5e74\u3001\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u300aTEO! A sonic sculpture\u300b\u306b\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30ab\u8cde\uff08\u30c7\u30a3\u30b8\u30bf\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30b9\u90e8\u9580\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u73fe\u5728\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a2\u30ca\u30f3\u30c7\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30cf\u30c9\u30bd\u30f3\u306e\u540d\u9580\u6559\u990a\u5927\u5b66\u3001\u30d0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:58933661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryanne_Amacher>,
        <http://viaf.org/viaf/58933661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e81da9a6-32cb-4e84-bdb4-2f9601295095>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maryanne_Amacher_2006-10-06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maryanne_Amacher.
doremus_artist:5b03c90b-23c8-3fdf-850e-eb5dd5f062b0
    owl:sameAs n0:84d15a74-497a-4590-9f6a-d05b7c41a14f;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/84d15a74-497a-4590-9f6a-d05b7c41a14f>.
doremus_artist:5b3ea919-1dd1-395a-baed-64fb60eff7b1
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Marc'Antonio Ziani (ca. 1653 \u2013 22 January 1715) was an Italian composer living in Vienna. Ziani was born in Venice. He probably studied with his uncle, the organist Pietro Andrea Ziani. From 1686 to 1691 Ziani was maestro di cappella to Duke Ferdinando Carlo di Gonzaga in Mantua, but simultaneously developed his career as an opera composer in Venice. In 1700 Ziani was appointed vice Hofkapellmeister to Leopold I in Vienna, and on 1 January 1712 Charles VI promoted him to Hofkapellmeister. He was succeeded by Johann Fux. He died in Vienna."@en,
        "Marc'Antonio Ziani (n\u00e9 vers 1653 \u00e0 Venise et mort le 22 janvier 1715 \u00e0 Vienne (Autriche)) est un organiste et un compositeur italien de la fin du XVIIe et du d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Marco Antonio Ziani (Venecia, ca. 1653 - Viena, 22 de enero de 1715) fue un compositor italiano que pas\u00f3 una parte de su vida en Viena."@es,
        "Marc\u2019Antonio Ziani (* um 1653 in Venedig; \u2020 22. Januar 1715 in Wien) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Nipote di Pietro Andrea Ziani, verso la fine del XVII secolo \u00e8 stato l'operista pi\u00f9 importante a Venezia e agli inizi del XVIII secolo una delle maggiori figure in ambito musicale presso la corte imperiale di Vienna. Dal libretto di Francesco Silvani per la sua opera lirica Il duello d'amore, e di vendetta \u00e8 stato ricavato, da anonimo (ma attribuito a Francesco Salvi) quello per il Rodrigo ovvero Vincer se stesso \u00e8 la maggior vittoria di Georg Friedrich H\u00e4ndel."@it;
    owl:sameAs viaf:79169540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc'Antonio_Ziani>,
        <http://viaf.org/viaf/79169540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d6a0a5d-6a93-466c-a3b5-f1fc33699abe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc'Antonio_Ziani>.
doremus_artist:5b903d91-dd77-36b0-828d-0f0684c4ac2a
owl:sameAs viaf:61741170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741170>.
doremus_artist:5c0c2051-7bf6-3fbb-bd8e-c59b3193503b
owl:sameAs viaf:29744263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744263>.
doremus_artist:5c381218-1186-3097-859c-276fe28af217
owl:sameAs viaf:39569639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39569639>.
doremus_artist:5cc37c6c-d252-3d4a-9614-e95414e9dbad
owl:sameAs viaf:76503994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503994>.
doremus_artist:5cff2427-74af-3f4f-b68d-ad8f1edc8d9f
    rdfs:comment
        "Barbara Thornton (January 6, 1950 \u2013 November 8, 1998) was an American singer, musicologist, and groundbreaking performer of medieval music. Thornton, described as \u201cone of the most eminent medieval voices of our time\u201d (), was born in Summit, New Jersey and educated at Sarah Lawrence College, the Conservatorium van Amsterdam, and the Schola Cantorum Basiliensis. In 1977, she founded the ensemble Sequentia with Benjamin Bagby in Basel. They moved to Cologne that same year, where they lived and worked together for 21 years (; ; )."@en;
    owl:sameAs viaf:49415933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Thornton>,
        <http://viaf.org/viaf/49415933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b03fcd6f-336c-4bc1-b7d4-7e2957782f25>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Thornton.
doremus_artist:5df0e6f1-9cc2-3e61-b6fd-459661b20b42
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Raoul Robert Rochefort (* 29. April 1930 in Dinan) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Gelegentlich ist er auch als Regisseur t\u00e4tig."@de,
        "Jean Raoul Robert Rochefort, lepiej znany jako Jean Rochefort (ur. 29 kwietnia 1930 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy i teatralny, scenarzysta i re\u017cyser."@pl,
        "Jean Rochefort (French: [\u0292\u00e3 \u0281\u0254\u0283.f\u0254\u0281]; born 29 April 1930) is a French actor, with a career that has spanned over five decades."@en,
        "Jean Rochefort (Parijs, 29 april 1930) is een Frans acteur. Hij is erg herkenbaar dankzij zijn snor, zijn karakteristieke neus en zijn sonore stem."@nl,
        "Jean Rochefort (Paris, 29 de abril de 1930) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean Rochefort (Par\u00eds, 29 de abril de 1930) es un actor franc\u00e9s."@es,
        "Jean Rochefort est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 avril 1930 \u00e0 Paris. \u00c0 l'instar de ses amis Jean-Pierre Marielle et Philippe Noiret, Jean Rochefort s'est peu \u00e0 peu impos\u00e9 comme une figure du cin\u00e9ma fran\u00e7ais d\u00e8s les ann\u00e9es 1960. Reconnaissable \u00e0 sa voix chaude et \u00e0 sa moustache, il a jou\u00e9 dans cent douze films (cent cinquante en comptant les t\u00e9l\u00e9films). Jean Rochefort a \u00e9t\u00e9 plusieurs fois r\u00e9compens\u00e9, avec deux C\u00e9sars pour des r\u00f4les en 1976 et 1978, et un C\u00e9sar d'honneur, couronnant l'ensemble de sa carri\u00e8re."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean Rochefort; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0440 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0432 \u0414\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0420\u043e\u0448\u0444\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443; \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u0445. \u0412 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0443\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0447\u043d\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a\u00bb \u0438 \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0431-\u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ed\u30b7\u30e5\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\uff08Jean Rochefort, 1930\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Rochefort>,
        <http://viaf.org/viaf/79167602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/887bef45-f4cf-45bd-9886-f1743a5dbde3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Rochefort_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rochefort.
doremus_artist:5dfd5201-2fa2-3fc5-8e71-881296fe5518
owl:sameAs viaf:27259270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259270>.
doremus_artist:5eb60946-c938-3eba-a8ee-73955b05a056
    owl:sameAs viaf:7067583;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7067583>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcbaf444-cbde-4a3c-916b-8dee7200ccc9>.
doremus_artist:5f9842a8-8459-324b-9eb0-1f231c1f25ad
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (* 5. September 1961 in Montreal) ist ein frankokanadischer Pianist und Komponist."@de,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (Montreal, Quebec, 5 de septiembre de 1961) es un pianista de g\u00e9nero cl\u00e1sico y compositor franco-canadiense. Comenz\u00f3 sus estudios de piano a la edad de cinco a\u00f1os y ten\u00eda nueve a\u00f1os cuando gan\u00f3 el premio mayor en una competici\u00f3n de m\u00fasica canadiense. Su padre, un farmaceuta que tambi\u00e9n era pianista, le ense\u00f1\u00f3 los trabajos de Alkan, Godowsky y Sorabji cuando \u00e9l todav\u00eda era joven. Estudi\u00f3 en la \u00c9cole Vincent d'Indy en Montr\u00e9al en la Temple University en Filadelfia, Pensilvania."@es,
        """Marc-Andr\u00e9 Hamelin (Montr\u00e9al, 5 de setembro de 1961) \u00e9 um not\u00f3rio pianista canadense. Hamelin iniciou seus estudos musicais na Escola de M\u00fasica Vincent D'Indy em sua cidade natal. Posteriormente ganhou uma bolsa de estudos para fazer a gradua\u00e7\u00e3o superior em piano na Temple University em Filad\u00e9lfia. Em 1985, foi o vencedor da "International American Music Carnegie Hall Competition". Sua discografia \u00e9 numerosa, e inclui m\u00fasica de Sorabji, Alkan, Roslavets, Catoire, Rzewski, Godowsky, Szymanowski, Max Reger, Paul Dukas, \u00c1lbeniz, e muitos outros compositores raros."""@pt,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin (ur. 5 wrze\u015bnia 1961 w Montrealu) \u2013 francuskoj\u0119zyczny kanadyjski pianista i kompozytor, s\u0142yn\u0105cy z niezr\u00f3wnanej techniki pianistycznej."@pl,
        """Marc-Andr\u00e9 Hamelin, (Montreal, Quebec, 5 september 1961) is een Canadees klassiek pianist en componist. Marc-Andr\u00e9 Hamelin begon zijn pianostudie op 5-jarige leeftijd en was 9 jaar toen hij de eerste prijs in een Canadees concours won. Zijn vader was apotheker, maar ook een begenadigd pianist. Deze leerde hem de werken van Alkan, Godowsky en Sorabji kennen. De voornaamste leermeesters van Marc-Andr\u00e9 waren Yvonne Hubert, Harvey Wedeen en Russell Sherman. Hij studeerde aan de "Ecole Vincent d'Indy" in Montreal en vervolgens aan de Temple University in Philadelphia (Pennsylvania)."""@nl,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin, OC, CQ (born September 5, 1961), is a Canadian virtuoso pianist and composer. Hamelin is recognized worldwide for the originality and technical brilliance of his performances of the classic repertoire."@en,
        "Marc-Andr\u00e9 Hamelin, n\u00e9 le 5 septembre 1961 \u00e0 Montr\u00e9al, est un pianiste classique et un compositeur canadien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0410\u043c\u043b\u0435\u043d (\u0441\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0425\u0430\u043c\u043b\u0438\u043d) (\u0444\u0440. Marc-Andr\u00e9 Hamelin; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a2\u30e0\u30e9\u30f3\uff08Marc-Andr\u00e9 Hamelin, 1961\u5e749\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30a2\u30e0\u30e9\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u540d\u524d\u306eMarc-Andr\u00e9 \u306f\u30a2\u30f3\u30b7\u30a7\u30cc\u30de\u30f3\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u767a\u97f3\u306f\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u30ec\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115859472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc-Andr\u00e9_Hamelin>,
        <http://viaf.org/viaf/115859472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc-AndreHamelin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-Andr√©_Hamelin.
doremus_artist:5fa4313e-53ac-3ab4-acc4-40c3e879736d
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Lucia Valentini Terrani (* 29. August 1946 in Padua; \u2020 11. Juni 1998 in Seattle) war eine italienische Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Mezzosopran. Sie wurde insbesondere durch ihre Interpretationen von Rossini-Opern bekannt, so L\u2019italiana in Algeri (1978), La cenerentola (1980) und La donna del lago (1983)."@de,
        "Lucia Valentini Terrani (29 August 1946 in Padua \u2013 11 June 1998 in Seattle) was an Italian coloratura mezzo-soprano, particularly associated with Rossini roles."@en,
        "Lucia Valentini Terrani (29 de agosto de 1946, Padua - 11 de junio de 1998, Seattle), mezzosoprano de coloratura italiana que se especializ\u00f3 en papeles de Rossini. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Padua y en Venecia debutando en Brescia como La Cenerentola de Rossini, personaje con el cual permanecer\u00e1 asociada toda su carrera. Como rossiniana se destac\u00f3 en los roles de contralto protag\u00f3nicos de L'italiana in Algeri, Il barbiere di Siviglia (Rosina), Il viaggio a Reims (Marchesa Melibea), Tancredi, La donna del lago (Malcolm), La gazza ladra (Pippo), Maometto secondo (Calbo) y Semiramide (Arsace)."@es,
        "Lucia Valentini-Terrani (29 ao\u00fbt 1946 \u00e0 Padoue - 11 juin 1998 \u00e0 Seattle) est un mezzo-soprano italien."@fr,
        "\u041b\u044e\u0447\u0438\u0301\u044f \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438-\u0422\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lucia Valentini Terrani, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f Lucia Valentini; 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0432 70\u201480\u2014\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:100314985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucia_Valentini_Terrani>,
        <http://viaf.org/viaf/100314985>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucia_Valentini_Terrani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucia_Valentini_Terrani.
doremus_artist:603a18e3-86a8-3255-a7cd-d22359bfb400
owl:sameAs viaf:66522001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66522001>.
doremus_artist:606dcb31-11a3-3408-a555-f937a9d83162
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Daniel Purcell (1664 - 26 de noviembre de 1717), compositor ingl\u00e9s, hermano menor de Henry Purcell. En su adolescencia, Daniel Purcell se uni\u00f3 al coro de la Chapel Royal, convirti\u00e9ndose poco m\u00e1s tarde en el organista del Magdalen College de Oxford. Fue entonces cuando comenz\u00f3 su carrera como compositor, traslad\u00e1ndose a Londres en 1695, donde se dedic\u00f3 a componer para obras teatrales. En 1700, qued\u00f3 en tercera posici\u00f3n en una competici\u00f3n de composiciones para la obra de teatro The Judgement of Paris escrita por William Congreve. En 1713 se convirti\u00f3 en el organista de St Andrew's, Holborn."@es,
        "Daniel Purcell (c. 1664 \u2013 buried 26 November 1717) was an English Baroque composer, the younger brother or cousin of Henry Purcell."@en,
        "Daniel Purcell (ur. ok. 1663, zm. 26 listopada 1717) \u2013 brytyjski kompozytor dojrza\u0142ego baroku, m\u0142odszy brat lub kuzyn Henry'ego Purcella. Tak jak jego s\u0142ynnego brata interesowa\u0142a go przede wszystkim opera. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze znakomitym kompozytorem muzyki instrumentalnej i okazjonalnej Jeremiaszem Clarkiem, kt\u00f3ry u\u017cyczy\u0142 mu pomocy m.in. przy oprawie muzycznej opery Daniela Purcella z 1699 roku The Island Princess."@pl,
        "Daniel Purcell [\u02c8d\u00e6nj\u0259l \u02c8p\u025c\u02d0sl\u0329] (* um 1664; \u2020 1717 (begraben 26. November) in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "Daniel Purcell, n\u00e9 vers 1664 et mort le 26 novembre 1717, est un compositeur anglais et le fr\u00e8re cadet ou le cousin d'Henry Purcell. Adolescent, il fait partie du ch\u0153ur de la chapelle royale britannique. Il est ensuite nomm\u00e9 organiste du Magdalen College d'Oxford - il a alors environ vingt-cinq ans. C'est l\u00e0 qu'il commence \u00e0 composer, mais en 1695, il quitte Oxford pour Londres, o\u00f9 il compose de la musique de th\u00e9\u00e2tre. En 1700, il arrive troisi\u00e8me lors d'un concours portant sur la meilleure musique de sc\u00e8ne pour l'accompagnement d'une mascarade de William Congreve, The Judgement of Paris (Le Jugement de P\u00e2ris). En 1713, il est nomm\u00e9 organiste de la paroisse de St Andrew's d'Holborn, au nord-ouest de la Cit\u00e9 de Londres."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daniel Purcell, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1664, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1717, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\uff08Daniel Purcell, 1663\u5e74\u304b\u30891664\u5e74\u9803 - 1717\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u306f\u540c\u3058\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42031830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Purcell>,
        <http://viaf.org/viaf/42031830>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unknown_man,_formerly_known_as_Daniel_Purcell_by_John_Closterman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Purcell.
doremus_artist:609cba72-13cf-3f3e-935f-eb08c8329ece
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Samson Fran\u00e7ois R\u00e9pertoire 
* Concerto en sol de Ravel 
* Concerto pour la main gauche de Ravel"""@fr,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (* 18. Mai 1924 in Frankfurt am Main; \u2020 22. Oktober 1970 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (18 May 1924 \u2013 22 October 1970) was a French pianist and composer."@en,
        "Samson Pascal Fran\u00e7ois (Fr\u00e1ncfort del Meno, 18 de mayo de 1924 - Par\u00eds 22 de octubre de 1970) fue un pianista franc\u00e9s."@es,
        "\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u0301\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u043b\u044c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Samson Pascal Fran\u00e7ois; 18 \u043c\u0430\u044f 1924, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u0434\u0430\u043b \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0443\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0443 \u0427\u0438\u0440\u0438\u043b\u0430 \u041b\u0438\u0447\u0430\u0440\u0430, \u0430 \u0432 1932\u20141937 \u0433\u0433. \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 1935 \u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440. \u0412 1940 \u0433. \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08Samson Fran\u00e7ois, 1924\u5e745\u670818\u65e5\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3 - 1970\u5e7410\u670822\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3051\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e3b\u306b\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u6f14\u594f\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samson_Fran\u00e7ois>,
        <http://viaf.org/viaf/10033220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b90c4001-4c7d-4de2-a3e0-1afbc548af54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samson_Fran√ßois.
doremus_artist:60d950e6-52d0-3a4a-b3db-90d731b726b7
owl:sameAs viaf:49500456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49500456>.
doremus_artist:61139406-9d92-3fcd-84c4-d2adbf934d6b
owl:sameAs viaf:39133399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39133399>.
doremus_artist:61246e04-fad1-310c-a574-9b77f178382f
    dbp:birthPlace dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz;
    dbp:deathPlace dbr:Weiden_in_der_Oberpfalz;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Sch\u00e4rtel (* 6. Oktober 1919 in Weiden in der Oberpfalz; \u2020 24. August 2012 ebenda) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Elisabeth Sch\u00e4rtel (6 October 1919 \u2013 24 August 2012) was a German operatic mezzo-soprano and contralto. A member of the Cologne Opera from 1959 to 1967, she performed leading parts at major European opera houses and regularly at the Bayreuth Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:119377409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Sch\u00e4rtel>,
        <http://viaf.org/viaf/119377409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Sch√§rtel.
doremus_artist:61572dcc-5313-3df9-92f3-793bf3aea4a6
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Paz (* 1969 in San Luis, Pinar del R\u00edo, Kuba) ist ein kubanischer S\u00e4nger und Komponist. Mit seinem Musikstil gilt er als bedeutender Vertreter der so genannten neuen kubanischen Musik, da er diese mit Elementen des Hip-Hops, Dubs und Rocks zu einer Fusion aus Salsa, Jazz und Elektropop weiterentwickelt hat. Das Album Mulata verhalf ihm 2003 zum internationalen Durchbruch. Von 1996 bis 2008 lebte er in S\u00fcdamerika und Frankreich, meist in Paris."@de,
        """Ra\u00fal Paz (born 1969) in the province of Pinar del R\u00edo, in the west of Cuba. Commonly nicknamed the "French Cuban", he is known for having revolutionized the 21st century Cuban music."""@en,
        "Ra\u00fal Paz est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te (chanteur et musicien) cubain n\u00e9 en 1969 dans la province de Pinar del R\u00edo, \u00e0 San Luis pr\u00e9cis\u00e9ment, \u00e0 l'ouest de Cuba. Sur fond de musique cubaine, il compose dans un style bien \u00e0 lui. Il compose des textes \u00e0 l'ancienne sur des rythmes plus modernes. Il affectionne tout particuli\u00e8rement le m\u00e9lange des genres."@fr;
    owl:sameAs viaf:29769758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raul_Paz>,
        <http://viaf.org/viaf/207145542473796641271>,
        <http://viaf.org/viaf/29769758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caba22ae-1ef8-4778-9148-074d24d8ce35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raul_Paz.
doremus_artist:615c118c-8705-3cac-8ded-cdefb3d4ab4c
    dbp:birthPlace dbr:Borl√§nge;
    dbp:deathPlace dbr:√ñster√•ker_Municipality;
    rdfs:comment
        """Johan Jonatan "Jussi" Bj\u00f6rling (/\u02c8ju\u02d0si \u02c8bj\u0254\u02d0rl\u026a\u014b/, Swedish pronunciation: [\u02c8j\u0275s\u026a bj\u0153\u031e\u02d0\u026d\u026a\u014b]; 5 February 1911 \u2013 9 September 1960) was a Swedish tenor. One of the leading operatic singers of the 20th century, Bj\u00f6rling appeared for many years at the Metropolitan Opera in New York and less frequently at the major European opera houses, including the Royal Opera House in London and La Scala in Milan."""@en,
        """Johan Jonatan "Jussi" Bj\u00f6rling (5 de fevereiro de 1911 \u2014 9 de setembro 1960) foi um tenor sueco, que atuou na \u00d3pera de Estocolmo (1931-1939) e na Metropolitan Opera em Nova Iorque (1938-1958). Foi um dos cantores de \u00f3pera mais importantes do s\u00e9culo XX."""@pt,
        "Johan Jonatan (Jussi) Bj\u00f6rling (Borl\u00e4nge, Dalarna, 2 of 5 februari 1911 \u2013 in de buurt van Stockholm, 9 september 1960) was een Zweedse tenor. Hij vormde samen met zijn vader en zijn twee broers een zanggroep, het Bj\u00f6rlingkwartet, waarmee hij in het begin van de jaren twintig uit de 20e eeuw een tournee door de Verenigde Staten maakte. Op een lijst uit 1999 uitgegeven door het, nu niet meer bestaande, Engelse muziektijdschrift Classic cd, prijkt Jussi Bj\u00f6rling op de eerste plaats van de beste honderd zangers en zangeressen van de 20e eeuw."@nl,
        "Johan Jonatan \u00abJussi\u00bb Bj\u00f6rling \u2014a veces su apellido aparece escrito Bjoerling\u2014 (Borl\u00e4nge, 5 de febrero de 1911 - Siar\u00f6, 9 de septiembre de 1960) fue un tenor l\u00edrico sueco. Bj\u00f6rling fue uno de los m\u00e1s importantes cantantes del repertorio italiano, junto con Enrico Caruso, Beniamino Gigli y Richard Tucker."@es,
        "Johan Jonatan \u201eJussi\u201d Bj\u00f6rling (ur. 5 lutego 1911 w Borl\u00e4nge, zm. 9 wrze\u015bnia 1960 w Siar\u00f6) \u2013 szwedzki tenor, jeden z czo\u0142owych \u015bpiewak\u00f3w operowych XX wieku. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. w Metropolitan Opera w Nowym Jorku oraz najlepszych salach koncertowych Europy."@pl,
        "Jussi Bj\u00f6rling (Aussprache: [\u02cc j\u0275s\u02d0\u026a \u02c8bj\u0153\u02d0\u026d\u026a\u014b], eigentlich Johan Jonatan Bj\u00f6rling, * 2. Februar 1911 in Borl\u00e4nge (Dalarna), Schweden; \u2020 9. September 1960 auf Siar\u00f6, Gemeinde \u00d6ster\u00e5ker) war ein schwedischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "Jussi Bj\u00f6rling (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1911 \u00e0 Stora Tuna, Su\u00e8de, et mort le 9 septembre 1960 \u00e0 Stockholm) est un chanteur d'op\u00e9ra su\u00e9dois, l'un des plus grands t\u00e9nors du XXe si\u00e8cle, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les r\u00e9pertoires italien et fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042e\u0441\u0441\u0438 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042e\u0445\u0430\u043d \u042e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0411\u044c\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Jonatan Bj\u00f6rling; 1911\u20141960) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        """\u062c\u0648\u0633\u064a \u0628\u062c\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u062c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Jussi Bj\u00f6rling (\u0648. 5 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1911 \u2013 \u062a. 9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1960) \u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0633\u0648\u064a\u062f\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u062d\u062a\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0643\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u062a\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645 \u0639\u0627\u0645 1928 \u0648\u0635\u0627\u0631 \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f \u0639\u0627\u0645 1930 \u062d\u064a\u062b \u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 "\u062f\u0648\u0646 \u0623\u0648\u062a\u0627\u0641\u064a\u0648" \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u062f\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a" \u0644\u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u063a\u0646\u0649 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0639\u0627\u0645 1937 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1938 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0631\u0648\u062f\u0644\u0641\u0648 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0627\u0644\u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a\u0629" \u0644\u0628\u0648\u062a\u0634\u064a\u0646\u064a. \u0628\u0639\u062f \u0642\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1945 \u0648\u0642\u062f\u0645 \u0639\u0631\u0648\u0636\u0647 \u0628\u0627\u0646\u062a\u0638\u0627\u0645 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0637\u0631\u0628\u0627 \u0645\u062a\u0644\u0648\u0646\u0627 \u0641\u0627\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0635\u0648\u062a \u0630\u064a \u062c\u0645\u0627\u0644 \u0641\u0636\u064a \u0648\u0638\u0641\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0627 \u064a\u0639\u064a\u0628\u0647 \u0634\u064a\u0621. \u0641\u0635\u0627\u062d\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629. \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0645\u0644\u0643 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0631\u0643\u0632 \u0627\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0644\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a (\u0627\u0644\u062f\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0631\u064a\u062c\u0648\u0644\u064a\u062a\u0648\u060c \u0645\u0627\u0646\u0631\u064a\u0643\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631 \u0648\u0631\u064a\u0643\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0643\u0631\u064a \u0648\u0628\u0648\u062a\u0634\u064a\u0646\u064a (\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0631\u0648\u062f\u0644\u0641\u0648 \u0648\u0643\u0627\u0641\u0631\u062f\u0648\u0633\u064a \u0641\u064a \u062a\u0648\u0633\u0643\u0627)."""@ar,
        "\u30e6\u30c3\u30b7\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Jussi Bj\u00f6rling, 1911\u5e742\u67085\u65e5 - 1960\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u72ec\u7279\u306e\u54c1\u683c\u3001\u6f84\u3093\u3060\u900f\u660e\u611f\u3001\u307e\u305f\u8f1d\u304b\u3057\u3055\u3082\u305d\u306a\u3048\u305f\u7f8e\u58f0\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:96168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jussi_Bj\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/96168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/819a8713-67b7-4d15-bfa4-45a6c81cc1ee>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Press_photo_of_Jussi_Bj√∂rling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jussi_Bj√∂rling.
doremus_artist:619a8257-3490-37cc-b9b1-4698ae464990
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        "Dame Felicity Joan Palmer, DBE (born 6 April 1944), is an English mezzo-soprano and music professor. She sang soprano roles until 1983. Palmer was born in Cheltenham. She studied at the Guildhall School of Music and Drama in London and under Marianne Schech's guidance at the Munich College for Music and Theatre. In April 1970, she won first prize in the Kathleen Ferrier Memorial Scholarship. She made her operatic debut in 1971 as Dido in Dido and Aeneas with the Kent Opera. In 1973, she made her US debut with the Houston Grand Opera and her Metropolitan Opera debut was in 2000 as Waltraute (G\u00f6tterd\u00e4mmerung). Having made her debut with English National Opera (ENO) in 1975, her performance with the company forty years later, as the Countess in The Queen of Spades, was widely applauded and de"@en,
        "Dame Felicity Palmer, DBE, es una mezzosoprano inglesa nacida el 6 de abril de 1944 en Cheltenham, Inglaterra. Estudio en la Guildhall School of Music and Drama y con Marianne Schech en M\u00fanich y Vera Rozsa en Londres, ganando en 1970 el Kathleen Ferrier Memorial Scholarship. Debut\u00f3 en 1971 en Dido y \u00c6neas en la Opera de Kent con actuaciones en la ENO, Covent Garden, Metropolitan Opera, Lyric Opera of Chicago, la \u00d3pera de San Francisco, La Scala, Deutsche Oper Berlin, Op\u00e9ra Bastille, Glyndebourne, Wexford."@es,
        "Felicity Joan Palmer DBE (* 6. April 1944 in Cheltenham) ist eine englische Opern-, Oratorien- und Lieds\u00e4ngerin (Mezzosopran, Sopran)."@de,
        "Felicity Palmer, n\u00e9e le 6 avril 1944 \u00e0 Cheltenham, est une soprano anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:113859670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicity_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/113859670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bd6549-3fc3-467f-b881-5dd8b80071a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felicity_Palmer.
doremus_artist:61d0e307-50d7-35e3-9e70-0eb5dc9c7de1
    owl:sameAs viaf:10787500;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10787500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5039db24-57e6-44b5-8b32-abda3b4c079d>.
doremus_artist:62489f94-b0ca-37f7-ba72-6f375b73b709
owl:sameAs viaf:7596253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596253>.
doremus_artist:63271381-a4ed-37e5-8994-ad1ca9d0678a
owl:sameAs viaf:56804198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804198>.
doremus_artist:63569dc6-144d-3670-95ca-3da6040cd3ca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Joliet,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Ron Nelson (* 14. Dezember 1929 in Joliet, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Ron Nelson (born December 14, 1929) is a composer of both classical and popular music and a retired music academic."@en,
        "Ronald (Ron) Jack A. Nelson (Joliet, Illinois, 14 december 1929) is een hedendaags Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u30ed\u30f3\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Ron Nelson\u30011929\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79265748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Nelson>,
        <http://viaf.org/viaf/79265748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/411367f5-77f3-48ab-8d96-5b58699fdc44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ron_Nelson.
doremus_artist:639be8b8-5f42-3143-b244-e55b6a77fd09
    rdfs:comment
        "Jean-Philippe Rykiel (* 1961 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Musiker (Keyboard, Komposition, Arrangement), der vor allem im Fusion- und im Weltmusikbereich hervorgetreten ist."@de,
        "Jean-Philippe Rykiel (born 1961) is a French composer, arranger & musician, primarily a keyboard player. He has been blind since his birth, a result of negligence in the hospital incubator, and is the son of fashion designer Sonia Rykiel."@en,
        "Jean-Philippe Rykiel est un compositeur fran\u00e7ais, arrangeur et musicien, initialement pianiste. Il est n\u00e9 aveugle en 1961, et fils de la couturi\u00e8re de mode Sonia Rykiel."@fr;
    owl:sameAs viaf:46959443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Rykiel>,
        <http://viaf.org/viaf/46959443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Philippe_Rykiel.
doremus_artist:63bef50c-b18d-3a1e-b07e-f59657f9cc83
owl:sameAs viaf:51878758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878758>.
doremus_artist:64545f74-16df-36ff-a7a0-2a2d3803f9bc
owl:sameAs viaf:49417819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417819>.
doremus_artist:64799d40-4eb5-3df2-a7d9-08d87d8a4bfe
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        """Mongo Santamar\u00eda is het pseudoniem van Ramon Santamar\u00eda (Havanna, Cuba 7 april 1922 - Miami, Verenigde Staten, 1 februari 2003), een Cubaans percussionist die zowel solo als in een groep verschillende hits had met latin jazz- en Afro-Cubaanse jazz-liedjes. Zijn "Afro Blue" uit 1958 was zijn grootste hit, en wordt algemeen gezien als jazzstandard. Het hoofdinstrument van Santamar\u00eda was de conga. Santamar\u00eda werd gezien als een van de meest bekende en beste conga-spelers ter wereld. Voor het album "Amenecer" uit 1977 ontving Santamar\u00eda een Grammy Award."""@nl,
        """Ram\u00f3n "Mongo" Santamar\u00eda (7 avril 1922 \u00e0 La Havane \u2013 1er f\u00e9vrier 2003 (\u00e0 80 ans) \u00e0 Miami) \u00e9tait un percussionniste cubain.En 1950 il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 New York o\u00f9 il a jou\u00e9 avec les premiers big band de jazz afro-cubain et de salsa tels que Perez Prado, Tito Puente, Cal Tjader, Fania All Stars, etc."""@fr,
        """Ram\u00f3n "Mongo" Santamar\u00eda Rodr\u00edguez (April 7, 1922 \u2013 February 1, 2003) was a rumba quinto master and an Afro-Cuban Latin jazz percussionist. He is most famous for being the composer of the jazz standard "Afro Blue", recorded by John Coltrane among others. In 1950 he moved to New York City where he played with Perez Prado, Tito Puente, Cal Tjader, Fania All Stars, etc. He was an integral figure in the fusion of Afro-Cuban rhythms with R&B and soul, paving the way for the boogaloo era of the late 1960s. His 1963 hit rendition of Herbie Hancock's "Watermelon Man" was inducted into the Grammy Hall of Fame in 1998."""@en,
        """Ram\u00f3n "Mongo" Santamar\u00eda Rodr\u00edguez (La Habana, 7 de abril de 1922 - Miami, 1 de febrero de 2003) fue un percusionista y director de orquesta cubano, una de las principales figuras del jazz latino."""@es,
        "Ram\u00f3n Santamar\u00eda Rodr\u00edguez (Havana, 7 de abril de 1922 \u2014 Miami, 1 de fevereiro de 2003) foi um percussionista cubano. Em 1950, mudou-se para Nova Iorque onde tocou com os pioneiros l\u00edderes de banda de jazz afro-cubano e de salsa, tais como P\u00e9rez Prado, Tito Puente, Cal Tjader, entre outros."@pt,
        "Ram\u00f3n \u201eMongo\u201c Santamar\u00eda (* 7. April 1922 in Havanna, Kuba als Ramon Santamar\u00eda; \u2020 1. Februar 2003 in Miami) war ein amerikanischer Perkussionist kubanischer Herkunft. Er gilt als eine Vaterfigur des Afro Cuban Jazz."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori esponenti del Latin jazz afrocubano."@it,
        "\u30e2\u30f3\u30b4\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30de\u30ea\u30a2\uff08Mongo Santamar\u00eda\u30011922\u5e744\u67087\u65e5 - 2003\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u51fa\u8eab\u306e\u30b3\u30f3\u30ac\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\uff08Ram\u00f3n Santamar\u00eda Rodr\u00edguez\uff09\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d6\u30fc\u30ac\u30eb\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30c6\u30a4\u30b9\u30c8\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105154460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mongo_Santamar\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/105154460>,
        <https://musicbrainz.org/artist/915f84de-eac2-4e78-99ad-9ab6e2c50af6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mongo_Santamaria_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mongo_Santamar√≠a.
doremus_artist:648ce840-94fd-37d3-8ec1-0a3dc8b44a14
owl:sameAs viaf:51877311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877311>.
doremus_artist:64a25b88-ae41-35d2-bd5a-4fa4f0edb374
owl:sameAs viaf:88526914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88526914>.
doremus_artist:65ddd13c-5980-3640-a0d0-4f7fc907d23d
owl:sameAs viaf:107618365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107618365>.
doremus_artist:66271087-a9d1-3390-9e4e-90af4c5bf329
owl:sameAs viaf:49415560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415560>.
doremus_artist:662eb4ee-53b8-30e2-a5f7-a7fe77e09b93
owl:sameAs viaf:43684803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43684803>.
doremus_artist:6733e38f-87a7-32be-bd4d-834ba8e9fc8a
owl:sameAs viaf:24812280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812280>.
doremus_artist:673ee888-63bf-37f2-b22d-2c25f74f9d0f
owl:sameAs viaf:46953529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953529>.
doremus_artist:674d5abe-d72e-321d-9908-324a3cf2ae32
    rdfs:comment
        "Ange Fl\u00e9gier (n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1846 \u00e0 Marseille, mort \u00e0 Martigues le 8 octobre 1927) est un compositeur fran\u00e7ais.Son nom est aujourd'hui presque totalement oubli\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:42035675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ange_Fl\u00e9gier>,
        <http://viaf.org/viaf/42035675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ange_Fl√©gier.
doremus_artist:6762f3fe-e95a-3dc3-bc1c-7a5730e0dc24
    dbp:birthPlace dbr:Anagni;
    rdfs:comment
        "Natale De Carolis (Anagni, 25 juli 1957) is een Italiaanse bas-bariton. Hij begon zijn zangstudie bij Renato Guelfi en vervolgde deze bij Maria Vittoria Romano. Hij debuteerde in 1983 op het Festival dei Due Mondi in Spoleto in de rol van Don Basilio in Il barbiere di Siviglia van Gioacchino Rossini. De uitvoering die leidde tot zijn bekendheid was in de rol van Masetto in Don Giovanni van Wolfgang Amadeus Mozart in het Teatro alla Scala in 1987 onder leiding van Riccardo Muti. Dit bevestigde zijn voorkeursrepertoire van opera's van Rossini en Mozart. Hij is gehuwd met de sopraan Barbara Frittoli."@nl,
        "Natale de Carolis (born 25 July 1957, Anagni) is an Italian operatic baritone who has had an active career in major opera houses internationally since the early 1980s. He is particularly associated with the works of Wolfgang Amadeus Mozart and Gioachino Rossini."@en;
    owl:sameAs viaf:44488217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natale_de_Carolis>,
        <http://viaf.org/viaf/44488217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natale_de_Carolis.
doremus_artist:6774e8df-b4d7-321b-82a1-2f6137e99518
owl:sameAs viaf:10038226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038226>.
doremus_artist:67ed265c-f867-3077-a660-cbcc42a1c86e
    dbp:birthPlace dbr:Mokpo;
    rdfs:comment
        "Kim Chi-ha (* 4. Februar 1941 in M\u014fkp'o in der Provinz S\u00fcd-Ch\u014flla) ist ein s\u00fcdkoreanischer Schriftsteller."@de,
        "Kim Ji-ha (1941) es un poeta y dramaturgo surcoreano."@es,
        "Kim Ji-ha (en hangeul : \uae40\uc9c0\ud558), n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1941 \u00e0 Mokpo dans la province de Jeolla du Sud, est un po\u00e8te et dramaturge."@fr,
        "Kim Jiha (Korean: \uae40\uc9c0\ud558, 1941-) is a Korean poet and playwright."@en,
        "\u041a\u0438\u043c \u0414\u0436\u0438\u0445\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0438\u043c \u0414\u0436\u0438 \u0425\u0430 (\u043a\u043e\u0440. \uae40\uc9c0\ud558?, \u91d1\u829d\u6cb3?), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u0438\u043c \u0401\u043d\u044a\u0438\u043b\u044c (\u043a\u043e\u0440. \uae40\uc601\uc77c?, \u91d1\u82f1\u4e00?; \u0440. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1941 \u0432 \u041c\u043e\u043a\u043f\u0445\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0427\u043e\u043b\u043b\u0430-\u041d\u0430\u043c\u0434\u043e) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u041a\u0438\u043c \u0414\u0436\u0438\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u5730\u4e0b, \u00ab\u043f\u043e\u0434\u043f\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb. \u0421\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u2014 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041f\u0430\u043a \u0413\u0451\u043d\u0440\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u91d1 \u829d\u6cb3\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30b8\u30cf\u3001\uae40\uc9c0\ud558\u3001Kim Chi-Ha\u3001\u672c\u540d\uff1a\u91d1 \u82f1\u4e00\uff08\u30ad\u30e0\u30fb\u30e8\u30f3\u30a4\u30eb\u3001\uae40\uc601\uc77c\uff09\u30011941\u5e742\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5927\u97d3\u6c11\u56fd\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u601d\u60f3\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u300c\u829d\u6cb3\u300d\u306f\u300c\u5730\u4e0b\u300d\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u91d1\u829d\u6cb3\uff08\u671d\u9bae\u8a9e\uff1a\uae40\uc9c0\ud558\uff0c1941\u5e742\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u672c\u540d\u91d1\u82f1\u4e00\uff08\uae40\uc601\uc77c\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u65e5\u6cbb\u671d\u9c9c\u5168\u7f57\u5357\u9053\u6728\u6d66\u5e02\u5927\u5b89\u6d1e\uff0c\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u9996\u723e\u5927\u5b78\uff0c\u4e3a\u5927\u97e9\u6c11\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\u3002 \u829d\u6cb3\u4e00\u540d\u7531\u4f86\u4fc2\u767c\u97f3\u8207\u97d3\u570b\u8a9e\u300c\u5730\u4e0b\u300d\u76f8\u540c\uff0c\u6709\u4ee3\u8868\u8207\u4e3b\u6d41\u7576\u6b0a\u6297\u8861\u4e4b\u610f\u5728\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110339675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Chi-ha>,
        <http://viaf.org/viaf/110339675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Chi-ha.
doremus_artist:684120ee-c7a5-31fb-8bd9-e87ca897135e
    rdfs:comment
        "Dermot Troy (31 July 1927 \u2013 6 September 1962) was an Irish Lyric Tenor associated with the music of Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:63673218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dermot_Troy>,
        <http://viaf.org/viaf/63673218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dermot_Troy.
doremus_artist:6862f133-a3fa-355c-8350-bc4e3c0abb9b
owl:sameAs viaf:5261847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5261847>.
doremus_artist:688cf83a-0d09-3445-8dc2-7d01112f7bfc
    dbp:birthPlace dbr:Bilbao;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062e\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0634\u0648\u0643\u0627\u0631\u0648 Joaqu\u00edn Ach\u00facarro (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1932) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u060c \u0645\u062e\u062a\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u0648\u0632\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0631\u0628\u0648\u0644\u060c \u0628\u0627\u0644\u0638\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0639\u0632\u0641 \u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0641\u064a 58 \u0628\u0644\u062f\u0627\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649. \u0648\u0639\u0632\u0641 \u062a\u062d\u062a \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0639\u0638\u0645\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0647\u0645 \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0633\u064a\u0645\u0648\u0646 \u0631\u0627\u062a\u0644 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro  (Bilbao, 1 de Novembro de 1936) \u00e9 um pianista espanhol. A sua t\u00e9cnica e sentido musical converteram-no num dos grandes int\u00e9rpretes contempor\u00e2neos. Entre outros pr\u00e9mios, obteve o de Gian Battista Viotti (1953) e o Internacional de Liverpool (1959)."@pt,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro (born November 1, 1932) is a Basque Spanish classical pianist."@en,
        "Joaqu\u00edn Ach\u00facarro Arisqueta (Bilbao, 1 de noviembre de 1936) es un pianista y profesor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es;
    owl:sameAs viaf:79168388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Ach\u00facarro>,
        <http://viaf.org/viaf/79168388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaqu√≠n_Ach√∫carro.
doremus_artist:689b78b2-e9ba-31ff-9050-8540f9cd50ef
    dbp:birthPlace dbr:Ohio;
    rdfs:comment
        "Maureen McGovern (* 27. Juli 1949 in Youngstown, Ohio) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Broadway-Schauspielerin. Nachdem McGovern 1967 die Highschool abschloss, arbeitete sie als Sekret\u00e4rin und sang nebenbei in einer Folkband namens Sweet Rain. 20th Century Records verpflichtete 1972 McGovern als S\u00e4ngerin f\u00fcr das Titellied The Morning After des Katastrophenfilms Die H\u00f6llenfahrt der Poseidon, geschrieben von Al Kasha und Joel Hirschhorn. Das Lied erreichte 1973 Platz 1 der US-Billboardcharts und wurde mit einem Oscar pr\u00e4miert. In den zwei folgenden Jahren sang sie wiederum Titelsongs zu den Filmen Flammendes Inferno und Gold ein, f\u00fcr Ersteren gab es abermals einen Oscar (1975). F\u00fcr Wherever Love Takes Me gab es eine Oscarnominierung."@de,
        """Maureen McGovern (27 de julio de 1949) es una cantante estadounidense y actriz de Broadway, conocida por su interpretaci\u00f3n de las canciones ganadoras del Oscar The Morning After ("La ma\u00f1ana siguiente") de la pel\u00edcula de 1972 La aventura del Poseid\u00f3n, y We May Never Love Like This Again ("Nunca podremos amar como antes") de El coloso en llamas en 1974."""@es,
        "Maureen Therese McGovern (born July 27, 1949) is an American singer and Broadway actress, well known for her renditions of the songs \"The Morning After\" from the 1972 film The Poseidon Adventure and \"We May Never Love Like This Again\" from The Towering Inferno in 1974. And in 1979 for her #1 on the Billboard adult contemporary chart with \"Different Worlds (song),\" the theme song from the television series \"Angie.\""@en;
    owl:sameAs viaf:66676719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maureen_McGovern>,
        <http://viaf.org/viaf/66676719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db3ed2cd-ede2-472e-ae20-b4aeae16e5f8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maureen_McGovern.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maureen_McGovern.
doremus_artist:68a339d5-cedd-3f1f-907b-ee51f68f4fd3
owl:sameAs viaf:17408329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408329>.
doremus_artist:68eca5c2-9340-3dee-8670-786167f3dfce
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Esens,_Lower_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Rudolstadt;
    rdfs:comment
        "Philipp Heinrich Erlebach (* 25. Juli 1657 in Esens/Ostfriesland; \u2020 17. April 1714 in Rudolstadt (Th\u00fcringen)) war ein barocker Komponist."@de,
        "Philipp Heinrich Erlebach (25 July 1657 - 17 April 1714) was a German Baroque composer."@en,
        "Philipp Heinrich Erlebach (Esens, 25 de julio de 1657 ; Rudolstadt, 17 de abril de 1714) fue un compositor barroco."@es,
        "Philipp Heinrich Erlebach est un compositeur allemand n\u00e9 \u00e0 Esens en Frise orientale le 25 juillet 1657 et mort \u00e0 Rudolstadt le 17 avril 1714."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a8\u30eb\u30ec\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Philipp Heinrich Erlebach, 1657\u5e747\u670825\u65e5 - 1714\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37181144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philipp_Heinrich_Erlebach>,
        <http://viaf.org/viaf/37181144>,
        <https://musicbrainz.org/artist/585c0e77-c695-4532-bf05-26bda9441c9a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philipp_Heinrich_Erlebach.
doremus_artist:6961f2e3-3648-3552-9272-79b48b059ddb
    dbp:birthPlace dbr:Port_Elizabeth;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Connell (22. Oktober 1946 in Port Elizabeth, S\u00fcdafrika - 18. Februar 2012 in London) war eine s\u00fcdafrikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Elizabeth Connell (Port Elizabeth, 22 de octubre de 1946-Londres, 18 de febrero de 2012) fue una soprano dram\u00e1tica sudafricana. Estudi\u00f3 en Londres. Se inici\u00f3 como mezzosoprano y debut\u00f3 en el Festival de \u00d3pera de Wexford en 1972. Cant\u00f3 en la inauguraci\u00f3n de la \u00d3pera de S\u00eddney en 1973 y como mezzo en la Opera Australiana como Venus, Kostelnicka y Amneris adem\u00e1s de Eboli, Azucena, Marina, Donna Elvira y Lady Macbeth. Su \u00faltima funci\u00f3n fue en noviembre de 2011, falleciendo tres meses despu\u00e9s gravemente enferma."@es,
        "Elizabeth Connell, n\u00e9e le 22 octobre 1946 et morte le 18 f\u00e9vrier 2012, est une soprano sud-africaine (apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 mezzo-soprano) qui a surtout fait carri\u00e8re au Royaume-Uni et en Australie. Elle a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations des grandes h\u00e9ro\u00efnes de Strauss, de Verdi et de Wagner."@fr,
        "Frances Elizabeth Connell (22 October 1946 \u2013 18 February 2012) was a South African-born operatic mezzo-soprano, and later soprano, whose career took place mainly in the United Kingdom and Australia. Connell was born in Port Elizabeth, South Africa in 1946, to an English Catholic father from Yorkshire and an Irish Protestant mother from Ulster, one of five children. She read music at the University of the Witwatersrand, and after taking her degree, taught geography in secondary school."@en,
        "Recit\u00f2 inoltre in opere di Mendelssohn, Beethoven, Schrecker, ecc., calcando alcuni dei maggiori teatri quali soprattutto la Royal Opera House di Covent Garden, ma anche il Metropolitan di New York, il Teatro di Bayreuth, il Teatro La Scala di Milano, il Teatro Reale dell'Opera di Madrid, il Teatro dell'Opera di San Francisco, il Teatro dell'Opera di Sydney, ecc.."@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elizabeth Connell; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2012, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d ) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7576927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Connell>,
        <http://viaf.org/viaf/7576927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94671fe9-515f-437f-a616-452d776a5533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Connell.
doremus_artist:69937276-27e0-3821-b7db-89bcd694aa8b
    dbp:birthPlace re:Tours;
    rdfs:comment
        "Martin Fraudreau, n\u00e9 le 29 janvier 1948 \u00e0 Tours, est un photographe et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12426443;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Fraudreau>,
        <http://viaf.org/viaf/12426443>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MF-Port..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Fraudreau.
doremus_artist:6a04b0c5-5c40-38a9-897a-30f20f1c8a25
    rdfs:comment
        """Lennart Axelsson (* 11 juillet 1941 en Su\u00e8de) est un trompettiste de jazz su\u00e9dois qui r\u00e9side \u00e0 Hambourg en Allemagne. Axelsson a jou\u00e9 entre autres avec Chet Baker, Quincy Jones, Henry Mancini, Johnny Griffin, Joe Pass, Michael Gibbs, Albert Mangelsdorff, Gil Evans, Sal Nistico, Herb Geller, Nils Landgren, Don Menza, Peter Herbolzheimer, Toots Thielemans. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de la Su\u00e8de Portail de la Su\u00e8de"""@fr,
        "Lennart Axelsson (* 11. Juli 1941 in Schweden) ist ein schwedischer Jazztrompeter mit Wohnsitz in Hamburg."@de,
        "Lennart Axelsson (born July 11, 1941) is a Swedish trumpet player who has spent a good part of his career in Germany. Born and raised in Sweden, he began his career in a Swedish armed forces band. Disillusioned with military life, he quit to become a full-time musician, playing with various jazz bands in Sweden. In the early 1970s, he moved to Z\u00fcrich, Switzerland to take a job in the big band of Swiss radio station Schweizer Radio DRS. In 1974, he joined the James Last Orchestra. He was one of the featured trumpet soloists on Last's 1975 album In The Mood For Trumpets, along with Rick Kiefer and Ack van Rooyen; this was notable as Last's record company Polydor usually did not credit the individual personnel on Last's studio recordings. In 1979, Axelsson left the Last band and joined the ND"@en;
    owl:sameAs viaf:27275481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lennart_Axelsson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/27275481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Lennart_Axelsson_(musician)>.
doremus_artist:6a10300c-7247-3486-b4c5-10fb8d9d05b7
owl:sameAs viaf:59275975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59275975>.
doremus_artist:6a2f5fac-79eb-3a1b-a3e3-92319d2fa946
owl:sameAs viaf:63295945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63295945>.
doremus_artist:6a3dd557-f06f-3e98-b953-19aa1eca5696
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Stroud;
    rdfs:comment
        """Gerald "Gerry" Rafferty (16 April 1947 \u2013 4 January 2011) was a Scottish singer-songwriter best known for his solo hits "Baker Street", "Right Down the Line" and "Night Owl", as well as "Stuck in the Middle with You" recorded with the band Stealers Wheel."""@en,
        """Gerald "Gerry" Rafferty (Paisley, 16 de abril de 1947 - Bournemouth, 4 de janeiro de 2011) foi um cantor, compositor e m\u00fasico escoc\u00eas."""@pt,
        "Gerald Rafferty (Paisley, Escocia, 16 de abril de 1947 \u2013 Bournemouth, Dorset, Inglaterra, 4 de enero de 2011), conocido art\u00edsticamente como Gerry Rafferty, fue un m\u00fasico brit\u00e1nico."@es,
        "Gerald \u00ab Gerry \u00bb Rafferty, n\u00e9 le 16 avril 1947 \u00e0 Paisley en \u00c9cosse et mort le 4 janvier 2011, est un chanteur britannique de pop rock, soft-rock et folk-rock. Il est d'ascendance irlandaise et \u00e9cossaise."@fr,
        "Gerald \u201eGerry\u201c Rafferty (* 16. April 1947 in Paisley, Renfrewshire, Schottland; \u2020 4. Januar 2011 in Stroud, Gloucestershire, England) war ein britischer Folk-Rock-Singer-Songwriter. Als Raffertys gr\u00f6\u00dfte musikalische St\u00e4rke wurde sein Gesp\u00fcr f\u00fcr Melodien gew\u00fcrdigt. Seine Komposition Baker Street (1978) machte ihn weltbekannt und verm\u00f6gend, da dieses Lied bis heute h\u00e4ufig von Radiosendern gespielt wird."@de,
        "Gerry Rafferty (Paisley, 16 april 1947 - Bournemouth, 4 januari 2011) was een Schots zanger en liedjesschrijver."@nl,
        """Gerry Rafferty, w\u0142a\u015bc. Gerald Rafferty (ur. 16 kwietnia 1947 w Paisley, zm. 4 stycznia 2011 w Bournemouth) \u2013 szkocki piosenkarz i kompozytor z pogranicza muzyki rockowej, popu i folku. Syn Szkotki i Irlandczyka. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142a mu p\u0142yta City to City z wielkim \u015bwiatowym przebojem "Baker Street" z roku 1978, kt\u00f3ra uzyska\u0142a status platynowej p\u0142yty (5,5 miliona sprzedanych egzemplarzy)."""@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438\u00bb \u0420\u0430\u0444\u0444\u0435\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald "Gerry" Rafferty, 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0439\u0441\u043b\u0438, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e-\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f , \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 Stealers Wheel, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0445\u0438\u0442-\u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abStuck in the Middle With You\u00bb (1972)."""@ru,
        """\u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f "\u062c\u064a\u0631\u064a" \u0631\u0627\u0641\u064a\u0631\u062a\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1947 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0632\u0644\u064a \u0641\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a 4 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631  2011\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u062a \u0631\u0648\u0643 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643 \u0631\u0648\u0643 \u0630\u0648 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:84507908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Rafferty>,
        <http://viaf.org/viaf/84507908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/563201cb-721c-4cfb-acca-c1ba69e3d1fb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerry_Rafferty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Rafferty.
doremus_artist:6a599a3c-5a33-3461-9a1a-30a132a9fa66
owl:sameAs viaf:80083516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083516>.
doremus_artist:6b480189-0b64-307f-b7ad-3b840c229876
owl:sameAs viaf:263558640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263558640>.
doremus_artist:6b65044d-0da1-3823-ad96-256b960447e3
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Jukka Tiensuu (* 30. August 1948 in Helsinki) ist ein finnischer Komponist, Cembalist, Dirigent und Pianist. Jukka Tiensuu erhielt seine musikalische Ausbildung in Helsinki, Freiburg und New York. Als Interpret spielt er ein breites Repertoire von der Alten Musik bis zur Avantgarde und der Freien Improvisation. Tiensuu konzertiert in den meisten europ\u00e4ischen L\u00e4ndern, in Nordamerika und in Japan. Des Weiteren hat er Meisterklassen in barocker Auff\u00fchrungspraxis sowie in der Interpretation Neuer Musik gegeben. Tiensuu hat auch im IRCAM, dem Pariser Zentrum f\u00fcr elektroakustische Musik gearbeitet."@de,
        "Jukka Tiensuu (Helsinki, 30 ao\u00fbt 1948) est un compositeur de musique contemporaine finlandais, \u00e9galement claveciniste, pianiste et chef d'orchestre. Son r\u00e9pertoire en tant que musicien va de la musique baroque \u00e0 John Cage et de l'improvisation libre et il a donn\u00e9 des classes de ma\u00eetre sur la pratique de l'interpr\u00e9tation de la musique baroque et de l'improvisation libre. Les \u0153uvres de Tiensuu ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es, entre autres, par le Quatuor Arditti, Kari Kriikku, l'Ensemble Intercontemporain et Jukka-Pekka Saraste. Il a aussi travaill\u00e9 \u00e0 l'IRCAM."@fr,
        "Jukka Tiensuu (Helsinki, 30 augustus 1948) is een Fins kunstenaar. Hij beweegt zich op allerlei terreinen binnen de klassieke muziek, hij dirigeert, bespeelt klavecimbel en piano, geeft muziekonderwijs en schrijft essays. Zijn muzikale opleiding kreeg hij aan de Sibelius-Akademie in Helsinki, Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg en New York City (Juilliard School of Music), maar ook aan IRCAM in Parijs. Docenten daarbij waren Paavo Heininen, Klaus Huber en Brian Ferneyhough. Als musicus trok hij de gehele wereld over; hij speelde daarbij allerlei genres, van Rameau tot John Cage en Pierre Boulez. Zijn stijl van componeren is al net zo divers als zijn muzikale uitingen; serialisme, avant-garde, maar ook muziek met improvisatie, daarbij schuwt hij het gebruik van elektronica en computers niet. De i"@nl,
        "Jukka Tiensuu (born 30 August 1948 in Helsinki) is a Finnish contemporary classical composer, harpsichordist, pianist and conductor. His repertoire as musician ranges from baroque music to John Cage and free improvisation and he has given master classes in baroque performance practice and free improvisation. He has written as well electroacoustic music as works for jazz ensemble, baroque music ensemble, large orchestra, ensemble or solo instruments, such as the Finnish instrument kantele. Jukka Tiensuu has studied in Freiburg, Helsinki, and New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:5124629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jukka_Tiensuu>,
        <http://viaf.org/viaf/5124629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91ff2216-ab65-4112-804e-72374dad2ddf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jukka_Tiensuu.
doremus_artist:6b93bca1-486d-314c-85fa-56de7cf0c07d
    owl:sameAs viaf:62803127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62803127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46bd16c-ef5f-44b4-83ac-fffda5bb26fa>.
doremus_artist:6bc420e9-2b44-3b58-9939-f51b74fa5700
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-Jean Lefroid de M\u00e9reaux (1745\u20131797) was a French composer, born in Paris. According to F\u00e9tis, M\u00e9reaux studied music under French and Italian teachers before becoming the organist of the Church of Saint-Jacques-du-Haut-Pas. He wrote several motets for the church and had his oratorio Esther performed at the Concert Spirituel in 1775. His first published work was the cantata Aline, reine de Golconde in 1767. He went on to compose several operas. His son, Joseph-Nicolas Lefroid de M\u00e9reaux (1767\u20131838), was also a composer, mostly of piano music. His grandson was Am\u00e9d\u00e9e M\u00e9reaux."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e (\u0444\u0440. Nicolas-Jean Le Froid de M\u00e9reaux; 1745, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 1797, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0434\u0435\u0434 \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421 1767 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430: \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1767 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0434\u044b\u00bb, \u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0420\u0430\u0437\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0435\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0447\u0438\u0445\u0430\u00bb (\u0444\u0440. La meuni\u00e8re enrichie). \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u00ab\u042d\u0441\u0444\u0438\u0440\u044c\u00bb, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1775 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 Concert Spirituel. \u0420\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:37069585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Jean_Lefroid_de_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/37069585>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas-Jean_Le_Froid_de_M√©reaux_by_Simon_Charles_Miger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Jean_Lefroid_de_M√©reaux.
doremus_artist:6be2f89d-5572-301f-86b5-9b779de5143b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Natick,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Jonathan Michael Richman (born May 16, 1951) is an American singer, songwriter and guitarist. In 1970 he founded the Modern Lovers, an influential proto-punk band. Since the mid-1970s, Richman has worked either solo or with low-key, generally acoustic, backing. He is known for his wide-eyed, unaffected and childlike outlook, and music that, while rooted in rock and roll, is influenced by music from around the world."@en,
        "Jonathan Richman (* 16. Mai 1951 in Natick bei Boston) ist ein amerikanischer Musiker. Er wurde in den 1970er Jahren als recht verschrobener Singer-Songwriter bekannt und gilt heute als Wegbereiter des Punk und auch des Anti-Folk. Er war Gr\u00fcnder und Frontmann der Protopunk-Band The Modern Lovers, die von 1970 bis 1988 aktiv war."@de,
        "Jonathan Richman (Boston, Massachusetts, 16 mei 1951) is een Amerikaanse muzikant, die grote invloed uitoefende op muziekstromingen als punk en indierock."@nl,
        "Jonathan Richman (ur. 16 maja 1951) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i gitarzysta, jedna z ikon proto punka. Znany z charakterystycznych, nieco infantylnych tekst\u00f3w piosenek i muzyki mocno zakorzenionej w rock and rollu lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych, cho\u0107 zarazem cz\u0119sto bardzo eklektycznej. Richman zaczyna\u0142 karier\u0119 z zespo\u0142em The Modern Lovers, by potem rozpocz\u0105\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 solow\u0105 \u2013 jako Jonathan Richman and the Modern Lovers (z zupe\u0142nie innym zespo\u0142em), a p\u00f3\u017aniej po prostu jako Jonathan Richman."@pl,
        "Jonathan Richman est un chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 mai 1951 \u00e0 Natick (Massachusetts). Initialement connu comme leader des Modern Lovers, groupe consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des meilleures influences de la sc\u00e8ne punk rock am\u00e9ricaine, Jonathan Richman a poursuivi une longue carri\u00e8re, atypique, discr\u00e8te et extr\u00eamement prolifique."@fr,
        """Jonathan Richman \u00e9 um cantor, compositor e guitarrista dos Estados Unidos, nascido em 15 de maio de 1951, segundo o Allmusic, na cidade de Boston, Massachusetts. Sarah Messer, em sua biografia sobre o m\u00fasico, cita que Jonathan era "realmente jovem e angustiado quando escreveu algumas de suas primeiras can\u00e7\u00f5es", incluindo "Pablo Picasso", "Roadrunner" e "Girl Friend" - m\u00fasicas presentes no disco de sua banda do in\u00edcio dos anos 70, The Modern Lovers, lan\u00e7ado pela Beserkley Records em 1976 e considerado b\u00e1sico em discografias do protopunk; cuja m\u00fasica mais conhecida foi \u201cRoadrunner\u201d, posteriormente regravada pelos Sex Pistols e inclu\u00edda em seu disco duplo, The Great Rock 'n' Roll Swindle, de 1979."""@pt,
        "Nel 1970 ha fondato il gruppo The Modern Lovers, una band che ha influenzato il proto-punk.Dalla met\u00e0 degli anni '70 Richman ha suonato prevalentemente da solo o con una formazione ridotta."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30de\u30f3\uff08Jonathan Michael Richman\u30011951\u5e745\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30b6\u30fb\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u306e\u5143\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u3057\u3066\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u30b6\u30fb\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u30ba\u306e\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u3001\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:1534361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Richman>,
        <http://viaf.org/viaf/1534361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bae34b81-9abd-416e-a720-fedc359df775>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2014JonathanRichmanNoNameBar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Richman.
doremus_artist:6c054a04-f708-30ae-9f28-46dd6ed494c6
    rdfs:comment
        "Emma Juch (July 4, 1861  \u2013 March 6, 1939) was a popular soprano opera singer of the 1880s and 1890s from Vienna, Austria. Her married name was Emma Antonia Joanna Juch Wellman. Her name was more properly Von Juch."@en;
    owl:sameAs viaf:58876214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Juch>,
        <http://viaf.org/viaf/58876214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emma_Juch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Juch.
doremus_artist:6c3d786d-2685-3ec5-9011-fc92c9c37a6a
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Flint,_Michigan>;
    rdfs:comment
        """Wade Echard Mainer (April 21, 1907 \u2013 September 12, 2011) was an American country singer and banjoist. With his band, the Sons of the Mountaineers, he is credited with bridging the gap between old-time mountain music and Bluegrass and is sometimes called the "Grandfather of Bluegrass." In addition, he innovated a two-finger banjo fingerpicking style, which was a precursor to modern three-finger bluegrass styles."""@en,
        "Wade Mainer (* 21. April 1907 bei Weaverville, Buncombe County, North Carolina; \u2020 12. September 2011 in Flint, Michigan) war ein US-amerikanischer Old-Time- und Bluegrass-Musiker. Mainer spielte zusammen mit seinem Bruder J.E. Mainer eine entscheidende Rolle in der Entwicklung des Bluegrass."@de,
        "Wade Mainer (Buncombe County, 21 april 1907 - Flint (Michigan), 12 september 2011) was een Amerikaans zanger en banjospeler."@nl,
        "\u0423\u044d\u0439\u0434 \u041c\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wade Mainer; 21.4.1907 \u2014 12.9.2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e (\u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e\u0438\u0441\u0442). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u0421\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u0433\u043e\u0440\u0446\u0435\u0432\u00bb (The Sons of the Mountaineers) \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0414\u0435\u0434\u0443\u0448\u043a\u043e\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430\u00bb. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043e\u043d \u0443\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0432\u0443\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0449\u0438\u043f\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430. \u041c\u0435\u0439\u043d\u0435\u0440 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0445\u0440\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 104 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:75225991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wade_Mainer>,
        <http://viaf.org/viaf/75225991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fa8f23f-e052-4330-b1ea-9753e83e10b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WadeMainer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wade_Mainer.
doremus_artist:6c41944e-aed0-334e-b396-5f244112739d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton (Emil) Kuerti, OC (born July 21, 1938, in Vienna, Austria) is an Austrian-born Canadian pianist, music teacher, composer, and conductor."@en,
        "Anton Kuerti, n\u00e9 \u00e0 Vienne, le 21 juillet 1938, est un pianiste de concert, compositeur, professeur, organisateur de concerts, directeur artistique et militant social canadien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0443\u044d\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anton Kuerti, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u041a\u044e\u0440\u0442\u0438, \u043d\u0435\u043c. Kuerti; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u0451\u0441\u0441\u0435\u0440, \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u0430. \u0412 11-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430. \u0412 1957 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30eb\u30fb\u30af\u30a8\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Anton Emil Kuerti, 1938\u5e747\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021944\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\uff19\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u304b\u30891952\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d0\u30c9\u30ad\u30fc\u3068\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30c9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u884c\u304d\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30a6\u30a8\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30de\u30fc\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u7fd2\u3044\u30011955\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3068\u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u30ed\u30f3\u30ae\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3082\u4e26\u884c\u3057\u3066\u884c\u3044\u3001\u30b8\u30f3\u30d6\u30e9\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3084MIT\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b49\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011957\u5e74\u306b\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u30d7\u30ed\u30d5\u30a7\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u3068\u3057\u3066\u672c\u683c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021965\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011968\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2654850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Kuerti>,
        <http://viaf.org/viaf/2654850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Kuerti.
doremus_artist:6c41c5dc-c6be-3f61-9fca-7a25e3d47be0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir McCann. Les McCann, de son vrai nom Coleman Leslie, n\u00e9 le 23 septembre 1935 \u00e0 Lexington, Kentucky, est un pianiste et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Les McCann (* 23. September 1935 in Lexington, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        """Leslie Coleman "Les" McCann (born September 23, 1935, in Lexington, Kentucky) is an American soul jazz pianist and vocalist whose biggest successes came as a crossover artist into R&B and soul."""@en,
        "Leslie Coleman McCann (Lexington, Kentucky, 23 de septiembre de 1935) es un pianista, cantante y compositor de jazz. Ha sido una de las figuras del llamado funky jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:115382716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Les_McCann>,
        <http://viaf.org/viaf/115382716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc16d640-a069-42ec-a8c1-c24fd5c3d206>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_McCann_Trio_(1962).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Les_McCann.
doremus_artist:6c6aafda-e6df-3875-aa36-35bda449b7a4
    dbp:birthPlace dbr:Szeged;
    rdfs:comment
        "G\u00e1bor Boldoczki (Born 1976 in Szeged, Hungary) is a Hungarian trumpeter who plays Classical music. He played first trumpet in 2004 in the Salzburg Festival. He has been a professor of trumpet at the Franz Liszt Academy of Music since 2010."@en,
        "G\u00e1bor Boldoczki [\u02c8\u0261a\u02d0bor \u02c8boldo\u02a6ki] (* 1976 in Szeged) ist ein ungarischer Trompeter, der sich in der Klassischen Musik einen Namen gemacht hat."@de,
        "G\u00e1bor Boldoczki, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Szeged, en Hongrie, est un trompettiste hongrois prodige, dont le journal allemand S\u00fcddeutsche Zeitung dira qu\u2019il est le successeur du \u00ab roi \u00bb Maurice Andr\u00e9 qui avait redonn\u00e9 ses lettres de noblesse \u00e0 la trompette dans la musique dite classique. Il vit aujourd'hui \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u0413\u0430\u0301\u0431\u043e\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0301\u0446\u043a\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. G\u00e1bor Boldoczki; \u0440\u043e\u0434. 1976, \u0421\u0435\u0433\u0435\u0434) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:15856837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e1bor_Boldoczki>,
        <http://viaf.org/viaf/15856837>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabor_Boldoczki_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√°bor_Boldoczki.
doremus_artist:6c8db2a2-e85e-3e8d-90bc-e663418e3246
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Damien Rice (* 7. Dezember 1973 in Celbridge im County Kildare) ist ein irischer Musiker und Singer-Songwriter."@de,
        """Damien Rice (Celbridge, 7 de dezembro de 1973) \u00e9 um cantor, instrumentista e compositor irland\u00eas. Ex-integrante da banda Juniper. Embora com poucos \u00e1lbuns gravados e sem fazer muitos shows por ano, tornou-se mundialmente conhecido com o sucesso "The Blower's Daughter" que integrou a trilha sonora do filme Closer, e com a qual o p\u00fablico brasileiro est\u00e1 familiarizado devido a uma vers\u00e3o em portugu\u00eas, intitulada "\u00c9 isso a\u00ed", gravada pelos cantores brasileiros Seu Jorge e Ana Carolina. Al\u00e9m dessa, outras can\u00e7\u00f5es de Damien Rice estiveram presentes na trilha sonora de outros filmes e s\u00e9ries para televis\u00e3o."""@pt,
        "Damien Rice (Dublin, 7 december 1973) is een Ierse singer-songwriter. Hij staat bekend om zijn breekbare nummers die hij met minimale instrumentatie vertolkt."@nl,
        "Damien Rice (born 7 December 1973) is an Irish singer-songwriter, musician and record producer. Rice began his musical career as a member of the 1990s rock group Juniper, which were signed to Polygram Records in 1997. The band enjoyed moderate success with a couple of single releases, but a projected album foundered because of record company politics. After leaving the band he worked as a farmer in Tuscany and busked throughout Europe before returning to Ireland in 2001 and beginning a solo musical career. The rest of the band went on to become Bell X1"@en,
        "Damien Rice (ur. 7 grudnia 1973 roku w Celbridge w hrabstwie Kildare) \u2013 irlandzki muzyk i kompozytor."@pl,
        "Damien Rice es un m\u00fasico irland\u00e9s nacido el 7 de diciembre de 1973 en Celbridge, County Kildare."@es,
        "Damien Rice n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1973, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te ainsi qu'un producteur irlandais. Il est chanteur, pianiste, guitariste, et joue \u00e9galement de la clarinette et des percussions.Fils de George et Maureen Rice, Damien Rice a pass\u00e9 une partie de son enfance \u00e0 Celbridge, une ville situ\u00e9e \u00e0 20 km \u00e0 l'ouest de Dublin."@fr,
        "\u0414\u044d\u043c\u044c\u0435\u043d \u0420\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Damien Rice; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1973, \u041a\u0435\u043b\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a."@ru,
        "\u30c0\u30df\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\uff08Damien Rice\u30011973\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja,
        "\u6234\u7c73\u6069\u00b7\u83b1\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDamien Rice\uff0c1973\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c \u611b\u723e\u862d\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u64c5\u9577\u6f14\u594f\u5409\u4ed6\u3001\u5927\u63d0\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u92fc\u7434\u3001\u9f13\u7b49\u6a02\u5668\u3002\u4ee5\u300aO\u300b \u548c\u300a9\u300b\u5169\u5f35\u5c08\u8f2f\u805e\u540d\u3002 \u840a\u65af\u4ee51990\u5e74\u4ee3\u6416\u6efe\u6a02\u5718Juniper\u6210\u54e1\u70ba\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u8d77\u9ede\uff0c\u767c\u884c\u904e\u4e8c\u5f35\u55ae\u66f2\uff0c\u4f46\u5728\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5e72\u6d89\u6f38\u589e\u5f8c\u6c7a\u8b70\u55ae\u98db\u3002\u840a\u65af\u5728\u6258\u65af\u5361\u7d0d\u904e\u8d77\u8fb2\u6751\u751f\u6d3b\uff0c\u96a8\u5f8c\u6cbf\u8def\u5728\u6b50\u6d32\u8857\u982d\u8ce3\u85dd\uff0c\u624d\u53c8\u8fd4\u611b\u723e\u862d\u3002 2002\u5e742\u67081\u65e5\uff0c\u840a\u65af\u767c\u884c\u4e86\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aO\u300b\uff0c\u7372\u5f97\u597d\u8a55\uff0c\u4e26\u5728\u82f1\u570b\u55ae\u66f2\u6392\u884c\u699c\u6709\u7b2c\u516b\u540d\u4f73\u7e3e\u3002\u5176\u4e2d\u3008The Blower's Daughter\u3009\u4e00\u66f2\u662f\u96fb\u5f71\u300a\u5077\u60c5\u300b\u7684\u4e3b\u984c\u66f2\u3002\u840a\u65af\u5f8c\u65bc2006\u5e74\u767c\u884c\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a9\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85512423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Rice>,
        <http://viaf.org/viaf/85512423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2119beb8-6ac5-4f21-82a4-b831c90c0024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damien_Rice_live_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Damien_Rice.
doremus_artist:6c9be078-5446-3275-9940-5d33ff24e7ff
owl:sameAs viaf:39581206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39581206>.
doremus_artist:6c9fbb02-c9c6-39ea-a2ef-072bf2232954
owl:sameAs viaf:19873590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873590>.
doremus_artist:6ca0f077-53ea-3d25-b0e9-4a0cd76ac991
owl:sameAs viaf:80064431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80064431>.
doremus_artist:6d5b5d07-5b03-3036-bac1-35f4837375c2
    dbp:birthPlace
    <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Denis_(Seine-Saint-Denis)>;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/L'Isle-Adam>;
    rdfs:comment
        "Robert Goute, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) et mort le 15 d\u00e9cembre 2014 \u00e0 l\u2019Isle-Adam (Val-d'Oise), est un ancien tambour-major de la batterie-fanfare de la musique de l\u2019Air de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:69193819;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Goute>,
        <http://viaf.org/viaf/69193819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Goute02.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Goute.
doremus_artist:6d64eca9-955a-3cd7-9832-7e43bb90d06e
owl:sameAs viaf:79177470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177470>.
doremus_artist:6d77311b-fb3e-32e5-a230-b18a075497fa
    dbp:birthPlace dbr:Cagliari;
    rdfs:comment
        "Bernadette Manca di Nissa (born 27 September 1954) is an Italian operatic contralto who has sung leading roles in the principal opera houses of Italy as well as internationally. She has appeared at La Scala in Milan, La Fenice in Venice, Teatro San Carlo in Naples, and the Maggio Musicale Fiorentino in Florence as well as at the Royal Opera House, Covent Garden and Gran Teatre del Liceu in Barcelona."@en;
    owl:sameAs viaf:200869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Manca_di_Nissa>,
        <http://viaf.org/viaf/200869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernadette_Manca_di_Nissa.
doremus_artist:6dd9b1d0-c2f0-3754-a1fc-c3b5b7c01b06
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Pauk (* 26. Oktober 1936 in Budapest) ist ein ungarischer Violinist. Pauk studierte an der Musikakademie Budapest. Nachdem er mehrere internationale Violinwettbewerbe gewonnen hatte, darunter den Paganini-Wettbewerb f\u00fcr Violine in Genua, den Jacques-Thibaud-Wettbewerb in Paris und den Sonatenwettbewerb der ARD in M\u00fcnchen, ging er 1961 nach London. Dort deb\u00fctierte er 1962 mit dem London Symphony Orchestra unter Lorin Maazel. Dies war der Beginn der internationalen Karriere des Musikers, der in der Tradition der ungarischen Violinschule von J\u00f3zsef Szigeti, Zolt\u00e1n Sz\u00e9kely und Ede Zathureczky steht. Er trat unter Dirigenten wie Pierre Boulez, Sir Simon Rattle, Bernard Haitink, Christoph von Dohnanyi, Gennadi Roschdestwenski, Klaus Tennstedt, Leonard Slatkin und Charles Dutoit auf. 1971 "@de,
        "Gy\u00f6rgy Pauk (born 26 October 1936 Budapest) is a Hungarian violinist, chamber musician and music pedagogue."@en,
        "Gy\u00f6rgy Pauk (n\u00e9 le 26 octobre 1936 \u00e0 Budapest) est un violoniste hongrois."@fr,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u041f\u0430\u0443\u043a (\u0432\u0435\u043d\u0433. Gy\u00f6rgy Pauk; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044e: \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u043e \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 (\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041f\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437 \u041f\u0443\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u044b\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c). \u0414\u0430\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1959)."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30d1\u30a6\u30af\uff08Gy\u00f6rgy Pauk, 1936\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Pauk>,
        <http://viaf.org/viaf/64193649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gy√∂rgy_Pauk.
doremus_artist:6ecc5b7b-fd7d-3ddd-b5da-c16dc9f37f40
    rdfs:comment
        "Pierre Dandrieu (d'Andrieu), baptis\u00e9 \u00e0 Angers le 21 mars 1664, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 octobre 1733, \u00e0 Paris, est un pr\u00eatre, compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:121954350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Dandrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/121954350>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dandrieu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Dandrieu.
doremus_artist:6efba12d-d7a8-38e6-995c-399263b9b744
owl:sameAs viaf:12637579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12637579>.
doremus_artist:6f64e2fe-b925-38dd-b9a7-f42f03db583e
    rdfs:comment
        "Marita Kvarving S\u00f8lberg  (March 22, 1976) is a Norwegian soprano."@en,
        """Marita Solberg  (Marita Kvarving S\u00f8lberg) (22 de marzo de 1976) es una soprano noruega. Obtuvo un reconocimiento por su rol de "Solveig" en el Peer Gynt de Edvard Grieg. En junio de 2006, esta producci\u00f3n fue transmitida en vivo en la radio y televisi\u00f3n alemana. Solberg ha trabajado con orquestas y en festivales en Europa y Estados Unidos."""@es;
    owl:sameAs viaf:233224866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marita_Solberg>,
        <http://viaf.org/viaf/233224866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marita_Solberg.
doremus_artist:6f97ed34-1e79-3bb6-9ca0-23a0f64a268e
    owl:sameAs viaf:19988609;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19988609>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5292e6d6-89d4-408d-a1b8-14f86ed428a4>.
doremus_artist:6fd5d8f8-7960-3fd1-a359-ba0551a3cac0
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Schoeller est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 avril 1957."@fr;
    owl:sameAs viaf:32262124;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Schoeller>,
        <http://viaf.org/viaf/32262124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Schoeller_good_face_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Schoeller.
doremus_artist:6fea9fca-0cc4-3d35-a125-e72cf14a6fae
    rdfs:comment
        "Andrew Marriner (25 februari 1954) is een Brits klassiek klarinettist. Marriner is de zoon van de dirigent Neville Marriner. Als kind was Andrew koorknaap in het jongenskoor van King's College in Cambridge. In 1968 werd hij lid van het Britse Nationaal Jeugdorkest. Uiteindelijk studeerde hij verder aan de Universiteit van Oxford. Hij verliet daarna Oxford en vertrok naar Hannover in Duitsland om te studeren bij Hans Deinzer. Momenteel is Marriner eerste klarinettist van het London Symphony Orchestra en de Academy of St. Martin-in-the-Fields. Hij is tevens gastdocent aan de Royal Academy of Music."@nl,
        "Andrew Marriner (born 25 February 1954) is a British solo, chamber and orchestral clarinettist. He became principal of the London Symphony Orchestra in 1986 following the footsteps of the late Jack Brymer. During his orchestral career he has maintained his place on the worldwide solo concert platform alongside an active role in the field of chamber music."@en;
    owl:sameAs viaf:64202489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Marriner>,
        <http://viaf.org/viaf/64202489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Marriner.
doremus_artist:6ff10427-bc9f-3959-9806-10d48d8aa691
owl:sameAs viaf:44486114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486114>.
doremus_artist:707d32e8-f51d-3e31-90ef-7c5a83a17d8a
    owl:sameAs viaf:16124078;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16124078>,
        <http://viaf.org/viaf/234396748>,
        <http://viaf.org/viaf/26055458>.
doremus_artist:70980cd1-3fab-3bfe-bfe9-1dc8b4e6c407
owl:sameAs viaf:76580011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76580011>.
doremus_artist:726ef17a-e319-30dc-98f3-6f4300478e8a
owl:sameAs viaf:5129762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129762>.
doremus_artist:72ebfe09-c2d8-3bea-97c1-441d2f1dac3a
    rdfs:comment
        "Fernando Ferandiere (ou Ferrandiere) est un guitariste et compositeur espagnol, n\u00e9 \u00e0 Toro pr\u00e8s de Zamora vers 1740, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 vers 1816."@fr;
    owl:sameAs viaf:100233722;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernando_Ferandiere>,
        <http://viaf.org/viaf/100233722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fernando_Ferandiere.
doremus_artist:73223ae9-ea26-3c8f-9628-cae4732cdbc8
owl:sameAs viaf:27256795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256795>.
doremus_artist:737c9896-87cb-31ad-8cc5-8e96fab18cf7
owl:sameAs viaf:19875195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875195>.
doremus_artist:73f499f4-62f4-3a98-a7d4-1e1fad7f4961
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Stefan Wolpe (* 25. August 1902 in Berlin; \u2020 4. April 1972 in New York City, Vereinigte Staaten) war ein US-amerikanischer Komponist deutscher Herkunft."@de,
        "Stefan Wolpe (August 25, 1902 \u2013 April 4, 1972) was a German-born composer."@en,
        "Stefan Wolpe (Berlijn, 25 augustus 1902 \u2013 New York City, 4 april 1972) was een Amerikaans componist van Joods-Duitse komaf."@nl,
        "Stefan Wolpe (Berl\u00edn, Alemania, 25 de agosto de 1902 \u2013 Nueva York, Estados Unidos, 4 de abril de 1972) fue un compositor de origen alem\u00e1n."@es,
        "Stefan Wolpe, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 25 ao\u00fbt 1902 et mort \u00e0 New York le 4 avril 1972, est un compositeur d'origine allemande."@fr,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30da(Stefan Wolpe\u30011902\u5e748\u670825\u65e5\u3001 - 1972\u5e744\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u300214\u6b73\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u901a\u3044\u30011920\u5e74\u304b\u30891921\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d0\u30a6\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30c0\u30c0\u30a4\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u3082\u3063\u305f\u3002 1929\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u7121\u8abf\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u300c\u5b9f\u7528\u97f3\u697d\u300d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u307e\u305f\u71b1\u5fc3\u306a\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u52b4\u50cd\u7d44\u5408\u3084\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u6f14\u5287\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u4e26\u3093\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u653f\u6a29\u3092\u63e1\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u8005\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u304b\u3089\u8feb\u5bb3\u3092\u53d7\u3051\u30011933\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306b\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021934\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3001\u30ad\u30d6\u30c4\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b4c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3084\u5168\u97f3\u968e\u304c\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3001\u6642\u306b\u306f\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u3067\u8074\u3044\u305f\u30de\u30ab\u30fc\u30e0\u306e\u3088\u3046\u306a\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u97f3\u968e\u3082\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49415628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Wolpe>,
        <http://viaf.org/viaf/49415628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bef0129-4c9a-499c-80fb-9c6b06f97b38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Wolpe.
doremus_artist:748b6f2f-0750-3832-8970-163dc67a2006
owl:sameAs viaf:18336749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18336749>.
doremus_artist:74f4d40f-7521-3992-876e-a85e35d394b0
owl:sameAs viaf:5130221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130221>.
doremus_artist:7576fa55-444b-3f41-b367-e89e5a563dc0
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Celje;
    rdfs:comment
        "Oscar Rieding \u0152uvres principales Concerto pour violon : opus 7; opus 21; opus 23; opus 24; opus 25; opus 35; opus 36; R\u00e9pertoire Concertino pour violoniste d\u00e9butant Oscar Rieding est un violoniste et compositeur allemand n\u00e9 en 1840 et mort en 1918. Ses \u0153uvres les plus connues sont des concertos pour violon, d'un niveau destin\u00e9 aux \u00e9l\u00e8ves d\u00e9butant dans l'apprentissage de cet instrument."@fr,
        "Oskar Rieding (1840\u20131918) was a German violinist, teacher of music, and composer of many pieces for violin and piano."@en,
        "Oskar Rieding, auch: Oscar (* 1840 in Norddeutschland; \u2020 1918 in Cilli, Untersteiermark, \u00d6sterreich-Ungarn) war ein deutscher Violinist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist. Er schuf etliche leicht spielbare Violinkonzerte f\u00fcr Anf\u00e4nger, darunter das sehr eing\u00e4ngige Concerto op. 35 in h-Moll."@de,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0420\u0438\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Oskar Rieding, 1840, \u0428\u0442\u0435\u0442\u0442\u0438\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430) \u2014 1918, \u0426\u0438\u043b\u043b\u0438 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0426\u0435\u043b\u0435, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f)) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Oskar Rieding, 1840\u5e74 - 1918\u5e74\uff09\u306f\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u521d\u5fc3\u8005\u5411\u3051\u306e\u6613\u3057\u3044\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u30021860\u5e74\u4ee3\u306e\u7d42\u308f\u308a\u307e\u3067\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u30011871\u5e74\u306b\u3001\u5f53\u6642\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3067\u3042\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u306e\u79f0\u8cdb\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u307e\u307e32\u5e74\u9593\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30b5\u30ed\u30f3\u5411\u3051\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3092\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021904\u5e74\u306b\u30c4\u30a7\u30ea\u30a7\u306b\u96a0\u9000\u3057\u3066\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5967\u65af\u5361\u00b7\u96f7\u4e01\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aOskar Rieding\uff0c1840\u5e74\uff0d1914\u5e74\uff09\u662f\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u7684\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u4ed6\u9577\u6642\u671f\u5c45\u4f4f\u65bc\u5308\u7259\u5229\uff0c\u4ee4\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4ea6\u6d41\u9732\u4e0d\u5c11\u7576\u5730\u97f3\u6a02\u7684\u5143\u7d20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19949184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Rieding>,
        <http://viaf.org/viaf/19949184>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f46ccdf-2973-4792-8dfa-dd35d6131d53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Rieding.
doremus_artist:758a2db1-86fb-3524-a2d1-fc9dcace437c
    rdfs:comment
        "Ernst Wallfisch (27 May 1920 in Frankfurt am Main \u2013 8 May 1979 in Northampton, Massachusetts) was a prominent viola soloist, recording artist and pedagogue, primarily remembered along with his wife, pianist Lory Wallfisch, as partners of the Wallfisch Duo. Wallfisch was also a master viola da gamba player, even making recordings. Lory Wallfisch donated her husband's collection of viola music, approximately 300 items, to the Primrose International Viola Archive at Brigham Young University."@en;
    owl:sameAs viaf:71589499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Wallfisch>,
        <http://viaf.org/viaf/71589499>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Wallfisch_and_accompanist_Alain_Motard_1962_on_tour_of_Southern_Africa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Wallfisch.
doremus_artist:7622fcc5-8cdc-3898-a4e9-b82eaf79272a
owl:sameAs viaf:168706479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168706479>.
doremus_artist:76b67bb7-85c4-3133-98d6-0686097b1dfd
owl:sameAs viaf:37106837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106837>.
doremus_artist:77012925-33f6-3ef0-9833-368271600eec
    dbp:birthPlace dbr:Varanasi;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u0641\u064a \u0634\u0627\u0646\u0643\u0627\u0631 (\u0628\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629|\u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 (7 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1920\u0645 - 11 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2012\u0645) \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0628\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0633\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0648\u064a\u0648\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0647\u0646\u062f\u064a \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631."@ar,
        """Pandit Ravi Shankar (bengali: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0; nascido Robindro Shaunkor Chowdhury; Varanasi, 7 de abril de 1920 \u2014 San Diego, 11 de dezembro de 2012) foi um compositor e m\u00fasico indiano. Ravi Shankar ficou conhecido em todo o mundo na d\u00e9cada de 1960 ao colaborar com astros pop como os Beatles. Ravi Shankar foi considerado como o "padrinho de m\u00fasica do mundo". \u00c9 pai da cantora e compositora Norah Jones."""@pt,
        "Pandit Ravi Shankar (dewanagari \u0930\u0935\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930, w\u0142a\u015bc. Rabindra Shankar Chowdhury, ur. 7 kwietnia 1920 w Waranasi, zm. 11 grudnia 2012 w San Diego) \u2013 indyjski kompozytor i wirtuoz gry na sitarze, jeden z najs\u0142ynniejszych muzyk\u00f3w indyjskich na \u015bwiecie[potrzebny przypis]. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 zwi\u0105zan\u0105 z tradycj\u0105 p\u00f3\u0142nocnych Indii."@pl,
        "Ravi Shankar (Benares, 7 april 1920 \u2013 San Diego, 11 december 2012) was een internationaal bekende Indiaas musicus en sitarvirtuoos, die vooral naam heeft gemaakt als populariseerder van Indiase muziek in het Westen. Pandit Ravi Shankar heeft onder anderen samengewerkt met Yehudi Menuhin, Jean-Pierre Rampal, John Coltrane, Philip Glass en met The Beatles."@nl,
        "Ravi Shankar (bengalisch: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0, Rabi \u015aa\u1e43kar; * 7. April 1920 in Varanasi; \u2020 11. Dezember 2012 in San Diego; b\u00fcrgerlicher Name Robindro Shaunkor Chowdhury) war ein indischer Musiker und Komponist, der das Zupfinstrument Sitar spielte. Hans Neuhoff hat ihn in Die Musik in Geschichte und Gegenwart als den bekanntesten zeitgen\u00f6ssischen indischen Musiker bezeichnet."@de,
        "Ravi Shankar (en bengal\u00ed: \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0)? (Benar\u00e9s, Raj Brit\u00e1nico, 7 de abril de 1920 - San Diego, Estados Unidos, 11 de diciembre de 2012) fue un m\u00fasico indio hind\u00fa conocido mundialmente como virtuoso del sitar. Pandit Ravi Shankar era Brahmana de nacimiento, es decir pertenec\u00eda a la casta sacerdotal hind\u00fa propia de los artistas y los m\u00fasicos. Ravi Shankar era el padre de la cantante estadounidense Norah Jones y de la sitarista y directora de orquesta Anoushka Shankar."@es,
        "Ravi Shankar, KBE (IPA: [\u02c8r\u0254bi \u02c8\u0283\u0254\u014bk\u0254r]; 7 April 1920 \u2013 11 December 2012), born Rabindra Shankar Chowdhury, his name often preceded by the title Pandit ('Master'), was a Indian musician and a composer of Hindustani classical music. He was one of the best-known exponents of the sitar in the second half of the 20th century and influenced many other musicians throughout the world."@en,
        "Robendra Shankar dit Ravi Shankar (n\u00e9 le 7 avril 1920 \u00e0 B\u00e9nar\u00e8s (V\u00e2r\u00e2nas\u00ee), alors dans les Indes britanniques, et mort le 11 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 San Diego) est un musicien sitariste et compositeur indien, de notori\u00e9t\u00e9 internationale depuis les ann\u00e9es 1960. Son nom est souvent pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 du titre honorifique de pandit. Il est le p\u00e8re de Norah Jones et d'Anoushka Shankar, le fr\u00e8re du danseur Uday Shankar et l'oncle d'Ananda Shankar, fils de ce dernier."@fr,
        "\u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ravi Shankar, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0999\u09cd\u0995\u09b0 Robi Sh\u00f4ngkor, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0930\u0935\u093f \u0936\u0919\u094d\u0915\u0930 \u0438\u043b\u0438 \u0936\u0902\u0915\u0930; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u0412\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0441\u0438 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru,
        "\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb \uff08\u0930\u0935\u093f \u0936\u0902\u0915\u0930, Ravi Shankar\u30011920\u5e744\u67087\u65e5 - 2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\u30a4\u30f3\u30c9\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe:\u30a4\u30f3\u30c9\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30e9\u30fc\u30ca\u30b7\u30fc\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30d3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u300d\u300c\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u9577\u6bcd\u97f3\u3092\u793a\u3059\u300c\u30fc\u300d\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u30ab\u30bf\u30ab\u30ca\u8868\u8a18\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u539f\u8a9e\u306e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3069\u3061\u3089\u3082\u77ed\u6bcd\u97f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u306e\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u8179\u9055\u3044\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3068\u3082\u306b60\u6b73\u524d\u5f8c\u3067\u6388\u304b\u3063\u305f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u7956\u7236\u3068\u5b6b\u306e\u3088\u3046\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u62c9\u7ef4\u00b7\u9999\u5361\uff08\u5b5f\u52a0\u62c9\u8a9e\uff1a\u09b0\u09ac\u09bf \u09b6\u0982\u0995\u09b0\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aRavi Shankar\uff0c1920\u5e744\u67087\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u672c\u540dRobindro Shaunkor Chowdhury\uff0c\u662f\u5370\u5ea6\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u5854\u5c14\u6f14\u594f\u5bb6\u3002Ken Hunt \u79f0\u4ed6\u4e3a\u201c\u5730\u7403\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u5bb6\u201d\u30021944\u5e74\u4ed6\u5b8c\u6210\u5b66\u4e1a\u540e\uff0c\u66fe\u4e3a\u300a\u7518\u5730\u50b3\u300b\u53ca\u8428\u8482\u4e9a\u5409\u7279\u00b7\u96f7\u4f0a\u7684\u300a\u963f\u666e\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\u521b\u4f5c\u914d\u4e50\u30021956\u5e74\u59cb\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u6e38\u5386\u6b27\u7f8e\u4ee5\u63a8\u5e7f\u5370\u5ea6\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u30021983\u5e74\u66fe\u5230\u4e2d\u56fd\u4f5c\u8bbf\u95ee\u6f14\u51fa\u30021999\u5e74\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u5370\u5ea6\u6700\u9ad8\u516c\u6c11\u8363\u8a89Bharat Ratna\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u4e09\u9879\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u800c\u4ed6\u4e5f\u662f\u7f8e\u570b\u77e5\u540d\u5973\u6b4c\u624b\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72(Geethali Norah Jones Shankar)\u7684\u7236\u89aa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84975629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ravi_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/84975629>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ravi_Shankar_2009_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ravi_Shankar.
doremus_artist:771f188a-ccf9-3b52-97b2-827c7eb0cd11
owl:sameAs viaf:27266387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266387>.
doremus_artist:77c02706-f980-3b63-85c9-bbba771b2fcc
owl:sameAs viaf:44282552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44282552>.
doremus_artist:78d53a2b-62b9-3253-8ebc-411ac4ffdc5e
owl:sameAs viaf:54335300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335300>.
doremus_artist:7ac2e619-ed90-322f-ba0b-064ef4b55e8c
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nemescu. Octavian Nemescu (n\u00e9 en 1940) est un compositeur roumain contemporain. Il est le p\u00e8re du r\u00e9alisateur Cristian Nemescu."@fr,
        """Octavian Nemescu (* 29. M\u00e4rz 1940 in Pa\u0219cani) ist ein rum\u00e4nischer Komponist. Nemescu studierte von 1956 bis 1963 an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest Komposition bei Mihail Jora, Harmonielehre bei Paul Constantinescu und Orchestration bei Alexandru Pa\u0219canu und Anatol Vieru. 1972 nahm er an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil. Von 1971 bis 1978 unterrichtete er Musikanalyse und Kontrapunkt an der Universit\u00e4t Transilvania Bra\u0219ov. Bis 1990 war er an der Kunsthochschule "George Enescu" in Ia\u0219i Professor f\u00fcr Kontrapunkt, Harmonielehre und Musikgeschichte, seitdem ist er Professor f\u00fcr Komposition an der Nationalen Musikuniversit\u00e4t Bukarest. Er ist der Vater des rum\u00e4nischen Filmregisseurs Cristian Nemescu (1979\u20132006)."""@de,
        "Octavian Nemescu (born March 29, 1940, Pa\u015fcani) is a Romanian composer of orchestral, chamber, choral, electroacoustic, multimedia, metamusic, imaginary, and ritual works that have been heard throughout Europe and elsewhere."@en;
    owl:sameAs viaf:77602125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Octavian_Nemescu>,
        <http://viaf.org/viaf/77602125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Octavian_Nemescu.
doremus_artist:7af39077-5326-3215-86dd-1128e447785b
owl:sameAs viaf:2798434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2798434>.
doremus_artist:7b46762a-6668-3c66-95ad-55c650403df7
owl:sameAs viaf:19890825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890825>.
doremus_artist:7b628d29-8c66-3f81-808a-6b7aab340fbc
owl:sameAs viaf:15040428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040428>.
doremus_artist:7ba4fad0-c660-33e2-a124-d39072163fcf
owl:sameAs viaf:32192578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192578>.
doremus_artist:7c30223b-2777-32a4-adc9-20012be4d8a6
owl:sameAs viaf:32188953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188953>.
doremus_artist:7ce83950-cf10-38f2-9b00-2fa5dc81c039
owl:sameAs viaf:60334003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60334003>.
doremus_artist:7d08eb4e-ec7d-3874-bbbb-0816ecbe25bd
    rdfs:comment
        """Pierre Barbaud, n\u00e9 le 10 octobre 1911 \u00e0 Saint-Eug\u00e8ne, aujourd'hui Bologhine, en Alg\u00e9rie, et mort le 10 septembre 1990 \u00e0 Nice est l'inventeur de la musique algorithmique. Il est le premier en France, le second au monde apr\u00e8s Lejaren Hiller, \u00e0 utiliser syst\u00e9matiquement l'ordinateur pour la composition musicale, avec des \u0153uvres comme Factorielle 7 (1960) ou Saturnia Tellus (1980).\u2191 Barbaud Pierre, "La Musique algorithmique", Esprit , janvier 1960, p."""@fr;
    owl:sameAs viaf:19763864;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Barbaud>,
        <http://viaf.org/viaf/19763864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Barbaud.
doremus_artist:7d417ed8-85ff-35f5-932c-7b259f7a83bc
owl:sameAs viaf:76506365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506365>.
doremus_artist:7deaf9e2-b472-3446-a19e-b8d9614b68a5
    owl:sameAs viaf:58714847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58714847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11887ad8-4419-494b-94b5-564e67e1ea2c>.
doremus_artist:7ee4e80d-5800-330f-bc51-34c363605145
owl:sameAs viaf:39567188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567188>.
doremus_artist:7f318ade-d67a-37b8-9860-dd03633299c4
owl:sameAs viaf:69126649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126649>.
doremus_artist:7f598e13-d298-3980-902b-1ceb50bfbc83
    rdfs:comment
        "Enrico Onofri (n\u00e9 le 1er avril 1967 \u00e0 Ravenne, en \u00c9milie-Romagne) est un violoniste et chef d'orchestre italien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:69120784;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Enrico_Onofri>,
        <http://viaf.org/viaf/69120784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Enrico_Onofri.
doremus_artist:7ffe5a9d-06c3-30b5-810e-0ba785b23bfd
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Guillermo Humberto Sheridan Prieto (born 27 August 1950 in Mexico City) is a Mexican literary critic, scholar and public commentator."@en,
        "Guillermo Sheridan (M\u00e9xico, D. F., 27 de agosto de 1950) es un escritor, editorialista y acad\u00e9mico mexicano, especialista en poes\u00eda mexicana moderna."@es;
    owl:sameAs viaf:32026754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillermo_Sheridan>,
        <http://viaf.org/viaf/32026754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillermo_Sheridan.
doremus_artist:80024122-57c7-30dc-ab89-721d00cafa2a
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "John Scott (born Patrick John O'Hara Scott, 1 November 1930), also known as Johnny Scott and Patrick John Scott, is an English film composer and music conductor. Scott has collaborated with well-known directors and producers, including Mark Damon, Richard Donner, Charlton Heston, Mike Hodges, Hugh Hudson, Norman Jewison, Irvin Kershner, Daniel Petrie, Roger Spottiswoode, and Norman J. Warren, among others."@en,
        "John Scott John Scott est un compositeur et musicien britannique n\u00e9 le 1er novembre 1930 \u00e0 Bishopston au Royaume-Uni."@fr,
        "Patrick John O'Hara Scott (* 1. November 1930 in Bristol) ist ein britischer Filmkomponist."@de,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08John Scott\u30011930\u5e7411\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5225\u540d\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Johnny Scott\uff09\u3001\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Patrick John Scott\uff09\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30cf\u30e9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\uff08Patrick John O'Hara Scott\uff09\u3002\u30d6\u30ea\u30b9\u30c8\u30eb\u3001\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Scott_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51876551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b23deddf-047c-4c55-a69c-194b5899a34a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Scott_(composer)>.
doremus_artist:8093f547-e53d-3420-9164-635e82a80cc5
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Carlos Prieto (* 1937 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Cellist. Prieto hatte ab dem vierten Lebensjahr Cellounterricht. Sein Lehrer war Imre Hartman, sp\u00e4ter studierte er bei Pierre Fournier in Genf und bei Leonard Rose in New York. Daneben studierte er auch Ingenieurwissenschaften und \u00d6konomie am Massachusetts Institute of Technology."@de,
        """Carlos Prieto (born 1937) is a Mexican cellist and writer. He plays a Stradivarius cello named the "Piatti" after Carlo Alfredo Piatti, affectionatelly nicknamed "Chelo Prieto" by the current owner. He is a promoter of contemporary, original classical instrument music by Latin American composers. The Carlos Prieto International Cello Competition  is held every two years in Mexico. His son, Carlos Miguel Prieto, is music director of the National Symphony Orchestra of Mexico."""@en,
        "Carlos Prieto Jacqu\u00e9 (Ciudad de M\u00e9xico, 1 de enero de 1937- ) es un violonchelista, escritor y acad\u00e9mico mexicano."@es,
        """Carlos Prieto Jacqu\u00e9 (Mexico, le 1er janvier 1937) est un violoncelliste mexicain. Il joue un violoncelle Stradivarius appel\u00e9 "Piatti", d'apr\u00e8s Carlo Alfredo Piatti. Carlos Prieto est connu pour promouvoir la musique moderne et contemporaine d'Am\u00e9rique latine."""@fr,
        """Carlos Prieto \u00e9 um violoncelista e escritor mexicano. Se trata de um dos violoncelistas mais respeitados, que interpreta com frequ\u00eancia as obras compostas para ele por compostires latino-americanos, estadunidenses e europeus. Prieto toca um violoncelo Stradivarius, chamado El Piatti por Carlo Alfredo Piatti, e que o pr\u00f3prio int\u00e9rprete apelida carinhosamente de "Chelo Prieto". \u00c9 produtor de m\u00fasica contempor\u00e2nea realizada com instrumentos tradicionais de compositores latino-americanos."""@pt;
    owl:sameAs viaf:44391803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Prieto_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44391803>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Prieto,_cellista_mexicano.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carlos_Prieto_(cellist)>.
doremus_artist:82531515-734b-3566-8ae4-095eda61a257
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lauw,_Haut-Rhin>;
    rdfs:comment
        "Johannes Brassart (* um 1405 wahrscheinlich in Lowaige bei Tongeren (Provinz Limburg); \u2020 Herbst 1455) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist."@de,
        "Johannes Brassart (also Jean Brasart) (c.\u20091400 \u2013 before 22 October 1455) was a Burgundian composer of the early Renaissance. Of his output, only sacred vocal music has survived, and it typifies early 15th century practice."@en,
        "Johannes Brassart (tambi\u00e9n conocido como Jean Brasart) (c. 1400 \u2013 alrededor del 22 de octubre de 1455) fue un compositor del Renacimiento perteneciente a la llamada Escuela de Borgo\u00f1a. Solamente se ha conservado m\u00fasica sacra de su autor\u00eda, toda ella representativa del estilo vigente a principios del Siglo XV."@es,
        "Johannes Brassart ook Brasart (wrsch. Lauw, omstreeks 1400 - Luik, v\u00f3\u00f3r 22 oktober 1455) was een Bourgondische componist uit de vroege Renaissance. Van zijn oeuvre zijn enkel geestelijke vocale werken bewaard gebleven die de muzikale praktijk van de 15de eeuw reflecteren."@nl,
        "Johannes Brassart ou Jean Brassart, n\u00e9 vers 1400 dans le dioc\u00e8se de Li\u00e8ge et mort en 1455 \u00e0 Tongres en Flandres et un compositeur du d\u00e9but de la Renaissance, adepte de l'\u00e9cole bourguignonne et de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr;
    owl:sameAs viaf:66666451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Brassart>,
        <http://viaf.org/viaf/66666451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32186db2-4aec-4f0f-9465-050c16e5486a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Brassart.
doremus_artist:82928695-9d62-3f6a-8dc1-588e057e1c49
    dbp:birthPlace dbr:Badajoz;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n (27 February 1846 \u2013 17 March 1910) was a Spanish composer, conductor and flautist. As a composer he is known for his collaborations on zarzuelas (he has been described as "the collaborative musician par excellence"). He was also the father of Joaqu\u00edn "Quinito" Valverde Sanju\u00e1n, who achieved a greater level of fame."""@en,
        """Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n (Badajoz, 27 de febrero de 1846 \u2013 Madrid, 17 de marzo de 1910) fue un compositor espa\u00f1ol, padre del tambi\u00e9n compositor Joaqu\u00edn "Quinito" Valverde."""@es;
    owl:sameAs viaf:27253484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Valverde_Dur\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/27253484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94220d35-7e4f-4793-a2f0-53be23dd180f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaqu√≠n_Valverde_Dur√°n.
doremus_artist:82a4e074-0bb7-3035-a58e-2db19a8c6a0e
    rdfs:comment
        "Ruth Roberts (August 31, 1926 \u2013 June 30, 2011) was an American songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:169872217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/169872217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Roberts.
doremus_artist:82b087d5-4e1e-3912-aed9-66bd7315aec0
owl:sameAs viaf:74062959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062959>.
doremus_artist:82d189ec-2cb8-32b2-a78f-67f89bb06849
    dbp:birthPlace dbr:Uruguay;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Horacio Arturo Ferrer Ezcurra (Montevideo, 2 de junio de 1933 - Buenos Aires, 21 de diciembre de 2014) fue un escritor, poeta e historiador del tango uruguayo, nacionalizado argentino. Compuso m\u00e1s de doscientas canciones y escribi\u00f3 varios libros de poes\u00eda e historia del tango. Cobra fama por los tangos que compuso para Astor Piazzolla, como Balada para un loco -incluida entre las 100 mejores canciones latinas de la historia-, Chiquil\u00edn de Bach\u00edn y de la operita Mar\u00eda de Buenos Aires. Fue presidente de la Academia Nacional del Tango en la Rep\u00fablica Argentina hasta el d\u00eda de su muerte."@es,
        "Horacio Ferrer (* 2. Juni 1933 in Montevideo, Uruguay; \u2020 21. Dezember 2014 in Buenos Aires, Argentinien) war ein uruguayischer Lyriker, Liedtextdichter, Rezitator, Librettist, Journalist, Schriftsteller und Tangohistoriker. Eine lange Zusammenarbeit mit \u201eTango-K\u00f6nig\u201c Astor Piazolla und ein umfangreiches Werk lie\u00dfen ihn zu einer der bedeutenden Gestalten des Tangos in der zweiten H\u00e4lfte des zwanzigsten Jahrhunderts werden."@de,
        "Horacio Ferrer (June 2, 1933 \u2013 December 21, 2014) was a Uruguayan - Argentinan poet, broadcaster, reciter and tango lyricist. He is particularly well known for having composed the lyrics for tangos by Astor Piazzolla, such as Balada para un loco and Chiquil\u00edn de Bach\u00edn."@en;
    owl:sameAs viaf:116315263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/116315263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9600851d-c78a-495e-87bf-2404f4450986>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horacio_Ferrer_-_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Ferrer.
doremus_artist:839028ac-1b98-3bde-9426-386e1fd4a3b4
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Metzerlen-Mariastein;
    rdfs:comment
        "August Wenzinger (* 14. November 1905 in Basel; \u2020 25. Dezember 1996 in Metzerlen-Mariastein) war ein Schweizer Cellist, Gambist, Musikp\u00e4dagoge und Dirigent."@de,
        "August Wenzinger (1905\u20131996) was a prominent cellist, viol player, conductor, teacher, and music scholar from Basel, Switzerland. He was a pioneer of historically informed performance, both as a master of the viola da gamba and as a conductor of Baroque orchestral music and operas. In 1933 Wenzinger assumed the leadership of the Kabeler Kammermusik, but the group was soon phased out under political pressure. Wenzinger moved to Basel the same year to accept an appointment to teach cello and viola da gamba at the newly founded Schola Cantorum Basiliensis."@en,
        "August Wenzinger n\u00e9 le 14 novembre 1905 \u00e0 B\u00e2le mort le 25 d\u00e9cembre 1996 \u00e0 Metzerlen-Mariastein est un violoncelliste et gambiste suisse."@fr,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0446\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. August Wenzinger; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1996 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0413\u0440\u044e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u042f\u0440\u043d\u0430\u0445\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443 \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0424\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\uff08August Wenzinger, 1905\u5e7411\u670814\u65e5 - 1996\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306e\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30f3\u30de\u30fc\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30c3\u30cf\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30de\u30f3\u306e\u500b\u4eba\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021925\u5e74\u3088\u308a\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306e\u7814\u7a76\u3092\u59cb\u3081\u30011930\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3089\u3068\u6614\u306e\u697d\u5668\u3092\u5fa9\u5143\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3059\u308b\u5ba4\u5185\u697d\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u3058\u76ee\u7684\u30671933\u5e74\u306b\u30ab\u30da\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30de\u30fc\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u3068\u3044\u3046\u56e3\u4f53\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u304c\u3001\u653f\u6cbb\u7684\u7406\u7531\u3067\u3059\u3050\u306b\u89e3\u6563\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021936\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u4e00\u822c\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306b\u5165\u4f1a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u9577\u5e74\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7387\u3044\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u30011954\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30ed\u30cb\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u308a\u30011958\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u308a\u3057\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u8fd1\u90ca\u30e1\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46948131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Wenzinger>,
        <http://viaf.org/viaf/46948131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90e0a9d4-b733-4e7b-8da4-995c5a543583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Wenzinger.
doremus_artist:8393e922-ad34-38e2-ae16-47bfcde82881
owl:sameAs viaf:49343816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49343816>.
doremus_artist:848f26c1-586e-3cf5-852b-64030970e4d6
owl:sameAs viaf:61317026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61317026>.
doremus_artist:84f7c1b0-9f86-3367-8953-cb7d0282a73d
    dbp:birthPlace dbr:Melegnano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Bettoni (1 July 1881, Melegnano - 4 November 1954, Milan) was an Italian operatic bass who performed internationally from 1902-1950. He was a resident artist at La Scala in Milan from 1926-1940, and afterwords continued to appear periodically as a guest artist at that house through 1950. Other opera houses he sang with during his career included the Liceu, the Royal Opera House in London, the Teatro Col\u00f3n, the Teatro di San Carlo, the Teatro Regio in Turin, the Vienna State Opera, and the Zurich Opera among others."@en;
    owl:sameAs viaf:71577133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Bettoni>,
        <http://viaf.org/viaf/71577133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Bettoni.
doremus_artist:8511c7e9-eeb7-3f3b-b2f7-ce96ad627cc5
owl:sameAs viaf:39643376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643376>.
doremus_artist:852b30b2-3c6a-32c7-b8bf-e8050bbcb93e
owl:sameAs viaf:46960454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960454>.
doremus_artist:85a7cd0b-c448-364a-a321-6d534c488acd
    rdfs:comment
        "Dinor\u00e1 Gontijo de Carvalho (1 June 1904/5 \u2013 28 February 1980) was a Brazilian pianist, conductor, music educator and composer."@en,
        "Dinor\u00e1 de Carvalho (* 1. Juni 1905 in Uberaba, Bundesstaat Minas Gerais; \u2020 1980 in S\u00e3o Paulo) war eine brasilianische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Dinor\u00e1 de Carvalho (Uberaba, 1 de junho de 1905 - S\u00e3o Paulo, 1980) foi uma pianista e compositora brasileira. Sua vida foi dedicada a m\u00fasica. Matriculada no Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo aos seis anos e, precoce, aos 7 anos estr\u00e9ia tocando pe\u00e7as de Mozart e Mendelssohn. Aos 8 anos j\u00e1 improvisava pe\u00e7as e aos 14 anos compunha suas pr\u00f3prias m\u00fasicas ao piano."@pt;
    owl:sameAs viaf:16768062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinor\u00e1_de_Carvalho>,
        <http://viaf.org/viaf/16768062>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dinora.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinor√°_de_Carvalho.
doremus_artist:85bb4716-06c1-37de-ad82-5141b72f0444
owl:sameAs viaf:81774005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81774005>.
doremus_artist:85e7a792-665b-30a6-8ddb-d6a6c4e76c5a
owl:sameAs viaf:76566868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76566868>.
doremus_artist:885e1b8f-0e1e-36d6-909d-b61977057e53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Downers_Grove,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Sherrill Eustace Milnes (* 10. Januar 1935 in Downers Grove, Illinois) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton), der besonders f\u00fcr seine Verdi-Interpretationen bekannt war. Von 1965 bis 1997 trat er an der Metropolitan Opera (in New York) auf, wo er nach Erfolgen an der New York City Opera als Valentin in Gonouds Faust deb\u00fctierte. Heute unterrichtet er an der Northwestern University (USA)."@de,
        "Sherrill Milnes (Downers Grove, Illinois, 10 de enero de 1935) es un bar\u00edtono estadounidense, famoso por sus interpretaciones de papeles verdianos. Desde mediados de los a\u00f1os sesenta hasta 1997 estuvo asociado a la Metropolitan Opera."@es,
        "Sherrill Milnes (Downers Grove, Illinois, 10 januari 1935) is een Amerikaanse operabariton. Hij is het beroemdst om zijn Verdi-rollen. Vanaf het midden van de jaren zestig van de twintigste eeuw tot 1997 was hij verbonden aan de Metropolitan Opera in New York."@nl,
        "Sherrill Milnes (born January 10, 1935) is an American operatic baritone most famous for his Verdi roles. From 1965 until 1997 he was associated with the Metropolitan Opera. His voice is a high dramatic baritone, combining good legato with an incisive rhythmic style. By 1965 he had made his debut at the Metropolitan Opera. His international debuts followed soon thereafter, and Milnes became one of the world's prominent Verdi baritones of the 1970s and 1980s."@en,
        "Sherrill Milnes (nascido em 1 de Janeiro de 1935) \u00e9 um bar\u00edtono norte-americano herdeiro da tradi\u00e7\u00e3o de grandes bar\u00edtonos que come\u00e7ou nos anos 1920s com Lawrence Tibbett (1896-1960). Milnes destacou-se nos pap\u00e9is de Verdi. De meados dos anos 1960s at\u00e9 1997 foi cantor associado da Metropolitan Opera."@pt,
        "Sherrill Milnes (n\u00e9 le 10 janvier 1935 \u00e0 Downers Grove, Illinois) est un baryton am\u00e9ricain particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les verdiens. Il r\u00e9side en Floride, aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Sherrill Milnes (ur. 10 stycznia 1935 w Downers Grove) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton."@pl,
        "\u0428\u0435\u0440\u0438\u043b \u041c\u0438\u043b\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sherrill Milnes; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0412 1965\u20141997 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u30ba\uff08Sherrill Milnes, 1935\u5e741\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u30021965\u5e74\u304b\u30891997\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5951\u7d04\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u5ea7\u306b\u541b\u81e8\u3057\u3001653\u56de\u306e\u51fa\u6f14\u8a18\u9332\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u9593\u306b\u3082\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306a\u3069\u306e\u6b27\u5dde\u306e\u4e3b\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3068\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u3082\u3061\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u5171\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u3067\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3068\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3068\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3068\u306e\u6620\u50cf\u8a18\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u306e\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u81ea\u3089\u3082V.O.I.C.Experience\u57fa\u91d1\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u30a2\u30fc\u30c8\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081,\u66f4\u65b0\u306e\u80b2\u6210\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113870506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sherrill_Milnes>,
        <http://viaf.org/viaf/113870506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f86e32b-c9ba-48e7-9986-d56e14a82dd1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sherril_Milnes_(Scarpia,_right)_and_Roberti_(left),_Festival_Puccini,_Torre_del_Lago_(1997).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sherrill_Milnes.
doremus_artist:88b9a747-9f3e-3750-90da-10265e6431d5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:Virginia;
    rdfs:comment
        "Martin Berkofsky (9 April 1943 \u2013 30 December 2013) was an American classical pianist, known primarily for his interpretations of music by Franz Liszt and Alan Hovhaness."@en;
    owl:sameAs viaf:69130482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Berkofsky>,
        <http://viaf.org/viaf/69130482>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Berkofsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Berkofsky.
doremus_artist:88df039a-f69b-36fe-b5ee-2fa360077d31
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "William (Yeates) Hurlstone (7 January 1876 \u2013 30 May 1906) was an English composer who studied piano and composition at the Royal College of Music, after gaining a scholarship. His piano professors were Algernon Ashton and Edward Dannreuther. His composition teacher, Sir Charles Villiers Stanford, considered Hurlstone, among the many brilliant students whom he taught, to have been the most talented. In 1906, Hurlstone returned to the college as Professor of Counterpoint, but died later that year of bronchial asthma. He is buried in Croydon Cemetery with members of his family, though the monumental cross that surmounted the grave has been destroyed. 1**** Please note.....the monumental cross that is in situ over William's grave was designed as a broken cross to signify that William had died "@en,
        "William Hurlstone William Yeates Hurlstone (n\u00e9 le 7 janvier 1876 \u00e0 Londres \u2013 mort le 30 mai 1906 dans la m\u00eame ville) est un compositeur britannique. Charles Villiers Stanford fut son professeur de composition. William Hurlstone a surtout compos\u00e9 de la musique de chambre. Il meurt \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 30 ans, victime de crises d\u2019asthme."@fr,
        "William Martin Yeates Hurlstone (* 7. Januar 1876 in London; \u2020 30. Mai 1906 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3084\u72ec\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u300a\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf \u30d8\u9577\u8abf\u300b\u3084\u300a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e09\u91cd\u594f\u66f2 \u30c8\u77ed\u8abf\u300b\u3001\u300a\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e94\u91cd\u594f\u66f2 \u30c8\u77ed\u8abf\u300b\u304c\u3042\u308a\u3001\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u3082\u306e\u306f\u3001\u300a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e4\u3064\u306e\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u300b\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u8272\u6fc3\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u7dfb\u5bc6\u3067\u5165\u5ff5\u306b\u5f6b\u7422\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u6c34\u6e96\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u9ad8\u3044\u3002\u592d\u6298\u3057\u306a\u3051\u308c\u3070\u30cf\u30fc\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5c48\u6307\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u308a\u3048\u305f\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u4e00\u9023\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\uff08\u300a\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u300b\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u300b\u300a\u81ea\u4f5c\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u300b\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8198505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Hurlstone>,
        <http://viaf.org/viaf/8198505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Hurlstone.
doremus_artist:89917f5f-afd4-35b7-8bc7-135a0b83ad58
    rdfs:comment
        "Lillian Blauvelt (1873 - 1947) was a popular opera singer in New York City and internationally in the first decade of the 20th century. Her voice was a lyric soprano witha very pure timbre and dramatic distinction. Her vocal range was from G to D. She was from Brooklyn, New York and eventually toured every country in Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:46048523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Blauvelt>,
        <http://viaf.org/viaf/46048523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lillian_Blauvelt_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Blauvelt.
doremus_artist:89d2a38b-a311-37d1-9a89-312b2b6c97d3
owl:sameAs viaf:87258361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87258361>.
doremus_artist:8a8fa8e4-65c4-32ce-8d3c-c3ebedabacd2
owl:sameAs viaf:256034268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256034268>.
doremus_artist:8ac9aef7-0fbe-324b-9740-939da5e2c001
    dbp:birthPlace dbr:Belo_Horizonte;
    rdfs:comment
        "Andersen Viana (* 23. April 1962 in Belo Horizonte) ist ein brasilianischer Komponist. Viana spielte zun\u00e4chst Gitarre, bevor er Fl\u00f6tenunterricht bei seinem Vater Sebasti\u00e3o Viana, dem ehemaligen Assistenten Heitor Villa-Lobos', hatte. Er studierte Komposition an der Universidade Federal de Minas Gerais und besuchte Kurse f\u00fcr Klavier bei Jacques Klein und Violine, Viola und Kammermusik bei Paulo Bos\u00edsio und Max Rostal. An der Reale Accademia Filarmonica di Bologna und der Accademia Chigiana di Siena besuchte er Filmmusikkurse u.a. von Ennio Morricone Weitere Lehrer waren Luca Salvadori, Arthur Bosmans, Radam\u00e9s Gnatalli und Oiliam Lana. Er unterrichtete vergleichende Musikgeschichte am Palacio das Artes in Belo Horizonte."@de,
        "Andersen Viana (Belo Horizonte) es un compositor brasile\u00f1o. Doctorado en M\u00fasica por la Universidad Federal de Bah\u00eda, inici\u00f3 sus actividades como compositor a los trece a\u00f1os de edad y como profesor a los diecinueve a\u00f1os de edad. Se desempe\u00f1a como maestro compositor y productor cultural. Imparte varias materias de m\u00fasica en la Fundaci\u00f3n \u00abCl\u00f3vis Salgado\u00bb-Pal\u00e1cio das Artes en Belo Horizonte. Tambi\u00e9n dicta conferencias y talleres en varias instituciones de Brasil y del exterior. Comenz\u00f3 sus estudios con su padre - Sebasti\u00e3o Vianna (revisor y asistente de Heitor Villa-Lobos) - y m\u00e1s tarde en instituciones en Brasil, Italia y Suecia: UFMG, UFBA, Reale Filarmonica Accademia di Bologna, Arts Academy of Rome, Accademia Chigiana di Siena y en el Royal University College of Music in Stockholm. Cuenta "@es,
        "Andersen Viana (Belo Horizonte, 1962) \u00e9 um maestro, compositor, arranjador e produtor musical brasileiro. Recebeu 22 pr\u00eamios em concursos de composi\u00e7\u00e3o no Brasil, It\u00e1lia, Fran\u00e7a, EUA, B\u00e9lgica e Holanda. Sua produ\u00e7\u00e3o \u00e9 muito diversificada (multi-esteticismo), pertencente ao p\u00f3s-modernismo, indo de composi\u00e7\u00f5es para solos de instrumentos, vozes at\u00e9 orquestra sinf\u00f4nica e m\u00fasica eletr\u00f4nica. Tem composto m\u00fasica para filmes nacionais - longas e curtas metragens - tendo estudado m\u00fasica para cinema na It\u00e1lia na d\u00e9cada de 1990. Desenvolve uma linha composicional que se encontra tamb\u00e9m, entre a m\u00fasica erudita e a popular, em alguns casos abrangendo estas duas principais correntes est\u00e9ticas. Atua como maestro-compositor, produtor cultural e lecciona diversas mat\u00e9rias musicais na Funda\u00e7\u00e3o Clovis Salgad"@pt,
        "Andersen Viana (born 1962) is a Brazilian composer."@en,
        "Possiede il Dottorato in Musica-Composizione presso l'Universit\u00e0 Federale di Bahia e ha iniziato l'attivit\u00e0 come compositore all'et\u00e0 di 13 anni e come professore all'et\u00e0 di 19 anni. Lavora come maestro-compositore, produttore culturale e insegna diverse materie musicali nella Funda\u00e7\u00e3o Cl\u00f3vis Salgado-Pal\u00e1cio das Artes e Musica di Cinema nella Escola Livre de Cinema, ambedue in Belo Horizonte \u2013 Brasile. Venne iniziato agli studi da suo padre Sebasti\u00e3o Vianna (revisore e assistente di Heitor Villa-Lobos) e in seguito ha studiato nelle Istituzioni musicali in Brasile, Italia e Svezia che qui seguono: UFMG, UFBA, Reale Accademia Filarmonica di Bologna, Arts Academy di Roma, Accademia Chigiana di Siena e Royal University College of Music in Stockholm."@it;
    owl:sameAs viaf:11701202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andersen_Viana>,
        <http://viaf.org/viaf/11701202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andersen_Viana.
doremus_artist:8af29791-f206-3a46-bb6f-a6e09e1ca2ec
    rdfs:comment
        """Jaime Ovalle or Jayme Ovalle (Belem do Par\u00e1, 1894\u20131955) was a Brazilian composer and poet. He was self-taught as a composer. As an officer of the Minist\u00e9rio da Fazenda, he resided mostly in New York and London. He was one of the "Second Nationalist Generation" of Brazilian composers along with Oscar Lorenzo Fernandez (1897-1948) and Walter Burle-Marx (1902-1990)."""@en,
        "Jayme Rojas de Arag\u00f3n y Ovalle ou Jayme Ovalle (Bel\u00e9m do Par\u00e1, 1894 - Rio de Janeiro, 1955) foi um compositor e poeta brasileiro. Grande conhecedor da m\u00fasica popular, tocava viol\u00e3o em choros e serestas."@pt;
    owl:sameAs viaf:37100379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaime_Ovalle>,
        <http://viaf.org/viaf/37100379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaime_Ovalle.
doremus_artist:8b2fd3c4-92c0-34f0-8008-239b53d56969
    dbp:birthPlace dbr:Lepp√§virta;
    rdfs:comment
        "Jorma Hynninen es un bajo-bar\u00edtono fin\u00e9s nacido el 3 de abril de 1941 en Lepp\u00e4virta, Finlandia. Entre 1966 y 1970 estudi\u00f3 en la Sibelius Academy Helsinki y en 1971 gan\u00f3 el primer premio en la Scandinavian Singing Competition en Helsinki. Se destaca en \u00f3peras de compositores cl\u00e1sicos y contemporaneos de Finlandia como Sallinen, Rautavaara, Madetoja, Merikanto y otros. Fue director de la Finnish National Opera entre 1984-1990 y actualmente preside el Savonlinna Opera Festival desde 1990."@es,
        "Jorma Kalervo Hynninen (* 3. April 1941 in Lepp\u00e4virta) ist ein finnischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Jorma Kalervo Hynninen (born April 3, 1941) is a Finnish baritone who performs regularly with the world's major opera companies. He has also worked in opera administration. Hynninen was born on April 3, 1941 in Lepp\u00e4virta, Finland. He studied from 1966 to 1970 at the Sibelius Academy in Helsinki and also took lessons from Luigi Ricci in Rome and Kurt Overhoff in Salzburg. In 1969 he won first prize the Lappeenranta Solo Voice Competition and made his opera debut with the Finnish National Opera as Silvio in Leoncavallo's Pagliacci."@en,
        "Jorma Kalervo Hynninen (n\u00e9 \u00e0 Lepp\u00e4virta, le 3 avril 1941) est un baryton finlandais r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'affiche des plus importantes troupes d'op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:105142931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorma_Hynninen>,
        <http://viaf.org/viaf/105142931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorma_Hynninen.
doremus_artist:8b4883ed-9984-309d-8e04-ee070aa25097
    dbp:birthPlace dbr:Haarlem;
    rdfs:comment
        "Eduard Philip (Ed) Spanjaard (Haarlem, 22 December 1948) is a Dutch conductor and pianist."@en,
        "Eduard Philip (Ed) Spanjaard (Haarlem, 22 december 1948) is een Nederlands dirigent en pianist."@nl;
    owl:sameAs viaf:54334651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Spanjaard>,
        <http://viaf.org/viaf/54334651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Spanjaard.
doremus_artist:8d14cf48-e265-32d9-89cc-3e3c191e225e
owl:sameAs viaf:44489689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489689>.
doremus_artist:8d9ab8f6-51f7-3cd1-a8be-64e16197a325
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Webster_Groves,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Malibu,_California>;
    rdfs:comment
        "Gordon Hill Jenkins (* 12. Mai 1910 in Webster Groves, Missouri; \u2020 1. Mai 1984 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Komponist und Arrangeur. Er schrieb unter anderem Goodbye, die Schluss-Erkennungsmelodie von Benny Goodman."@de,
        "Gordon Hill Jenkins (May 12, 1910 \u2013 May 1, 1984) was an American arranger, composer and pianist who was an influential figure in popular music in the 1940s and 1950s, renowned for his lush string arrangements. Jenkins worked with the Andrews Sisters, Johnny Cash, The Weavers, Frank Sinatra, Louis Armstrong, Judy Garland, Nat King Cole, Billie Holiday, Harry Nilsson, and Ella Fitzgerald, among others."@en,
        "Gordon Hill Jenkins (n. 12 de mayo de 1910 - f. 1 de mayo de 1984) fue un arreglista musical estadounidense de gran influencia en la m\u00fasica popular a lo largo de las d\u00e9cadas de los cuarenta y cincuenta del siglo XX, especialmente recordado por sus brillantes arreglos para los instrumentos de cuerda. Jenkins trabaj\u00f3 con artistas como las Andrews Sisters, Frank Sinatra, Louis Armstrong, Judy Garland, Nat King Cole y Ella Fitzgerald."@es,
        "Gordon Jenkins (ur. 12 maja 1910 w Webster Groves w stanie Missouri, zm. 1 maja 1984 w Malibu w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski aran\u017cer, kompozytor, autor tekst\u00f3w, dyrygent i producent muzyczny. Popularny w latach 40. i 50. XX w. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Frankiem Sinatr\u0105, Louisem Armstrongiem, Judy Garland, Andrews Sisters, Nat King Colem, Bennym Goodmanem. W 1938 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Hollywood."@pl,
        "Gordon Jenkins est un compositeur, acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 12 mai 1910 \u00e0 Webster Groves, Missouri (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er mai 1984 \u00e0 Malibu (Californie). Il a travaill\u00e9 notamment avec Frank Sinatra, Louis Armstrong, Ella Fitzgerald, Nat King Cole, Judy Garland ou The Andrews Sisters."@fr,
        "\u00c8 stata una figura influente nella musica popolare degli anni quaranta e degli anni cinquanta; inoltre lavor\u00f2 con personaggi come The Andrews Sisters, Johnny Cash, The Weavers, Frank Sinatra, Louis Armstrong, Judy Garland, Nat King Cole, Billie Holiday, e Ella Fitzgerald."@it;
    owl:sameAs viaf:51875578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/51875578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Jenkins.
doremus_artist:8de245c2-8043-3770-8a9d-df81517bebf8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "William Mayer (born November 18, 1925) is an American composer, best known for his prize-winning opera A Death in the Family."@en;
    owl:sameAs viaf:22560677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Mayer>,
        <http://viaf.org/viaf/22560677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Mayer.
doremus_artist:8e3568ba-e2df-3053-bd06-9cdbe029351e
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Moroni_(Comores)>;
    rdfs:comment
        "Soeuf Elbadawi, n\u00e9 en 1970 \u00e0 Moroni, est un auteur et artiste comorien. Ancien journaliste pass\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre, il dirige aujourd\u2019hui la compagnie O Mcezo* \u00e0 Moroni, apr\u00e8s avoir longtemps collabor\u00e9 avec Radio France internationale \u00e0 Paris. Son \u00e9criture parle de la difficult\u00e9 de la relation entre les \u00eatres, lorsque viennent s'y m\u00ealer fantasmes et fictions collectives. Elle questionne la m\u00e9moire et le v\u00e9cu politique de ses concitoyens."@fr;
    owl:sameAs viaf:212561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Soeuf_Elbadawi>,
        <http://viaf.org/viaf/212561>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soeuf_Elbadawi_√†_Mitsudje.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Soeuf_Elbadawi.
doremus_artist:8e560170-f8dd-355f-95e4-faebbea86ae9
    dbp:birthPlace dbr:Estonia;
    dbp:deathPlace dbr:Estonia;
    rdfs:comment
        "Peeter S\u00fcda (* 30. Januar 1883 in Atla, Landgemeinde L\u00fcmanda/Insel Saaremaa; \u2020 3. August 1920 in Tallinn) war ein estnischer Komponist. Er ist besonders f\u00fcr seine Orgelmusik bekannt."@de,
        "Peeter S\u00fcda (30 January [O.S. 18 January] 1883 in Viki, Saare County \u2013 3 August 1920 in Tallinn) was a father of the Estonian organ school, composer and an early collector of Estonian folksongs. He studied at the Saint Petersburg Conservatory from 1902 to 1912. His organ teachers were Louis Homilius and Jacob Handschin, his composition professors included Anatoly Lyadov, Alexander Glazunov, J\u0101zeps V\u012btols and Nicolai Soloviev. After graduation he worked as an organist and piano teacher in Tallinn."@en,
        "Peeter S\u00fcda (Atla, L\u00fcmanda, Saaremaa, 30 januari 1883 - Tallinn, 3 augustus 1920) was een Estisch componist en organist. Zijn composties zijn meestal toegespitst op het orgel."@nl,
        "Peeter S\u00fcda (n\u00e9 le 30 janvier 1883 \u00e0 Viki, en Estonie \u2013 mort le 3 ao\u00fbt 1920 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Tallinn) est un compositeur estonien. Il est le fondateur de l\u2019\u00e9cole estonienne d\u2019orgue et a \u00e9t\u00e9 un des premiers \u00e0 recueillir les chants folkloriques de son pays."@fr;
    owl:sameAs viaf:77461296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peeter_S\u00fcda>,
        <http://viaf.org/viaf/77461296>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1650e689-eaf0-4c54-8704-60b9ddc1d527>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S√ºda,_Peeter._IMG_9675.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peeter_S√ºda.
doremus_artist:8e5eff05-b11d-3c85-8651-dce8874e80a6
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Stavros Xarchakos (Greek: \u03a3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039e\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2, [\u02c8stavros ksar\u02c8xakos], born March 14, 1939) is a Greek composer and conductor. Stavros Xarchakos was born in Athens, where he studied at the Athens Conservatoire. He has family origins from the Mani Peninsula. He emerged in the Greek music scene around 1963, composing music for the theatre and cinema. Among his collaborators was lyricist Lefteris Papadopoulos and singer Nikos Xylouris. In 1967 he went to Paris to study with Nadia Boulanger. He stayed in Paris for four years, and then studied with David Diamond at the Juilliard School of Music."@en,
        "Stavros Xarchakos (griechisch \u03a3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039e\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 \u2013 meist Stavros Xarhakos transkribiert; * 14. M\u00e4rz 1939 in Athen) ist ein griechischer Komponist, Dirigent und Politiker. Neben Manos Hadjidakis und Mikis Theodorakis gilt er als einer der bedeutendsten griechischen Komponisten. Er studierte Musik in Athen, Paris und New York. Zu Beginn seiner Karriere trat er haupts\u00e4chlich durch seine Kompositionen f\u00fcr Theater und Film hervor. Sp\u00e4ter wandte er sein Interesse der klassischen Musik zu. Seit 1995 ist Xarchakos Dirigent des Staatlichen Orchesters griechischer Musik (KOEM). Mit seinen im Rembetiko-Stil komponierten Liedern zum Film Rembetiko von Kostas Ferris l\u00f6ste er eine Renaissance dieses Musikgenres in Griechenland aus."@de,
        "Stawros Ksarchakos, gr. \u03a3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039e\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 (ur. 14 marca 1939 w Atenach) \u2013 grecki kompozytor, tw\u00f3rca muzyki filmowej, dyrygent, a tak\u017ce polityk, pose\u0142 do Parlamentu Europejskiego V kadencji."@pl,
        "St\u00e1vros Xarch\u00e1kos (grec moderne : \u03a3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039e\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2, API : /\u02c8sta\u02d1vro\u031es\u0320 k\u0361sar\u02c8xa\u02d1k\u0320o\u031es\u0320/), compositeur, chef d'orchestre et homme politique grec est n\u00e9 le 14 mars 1939. St\u00e1vros Xarch\u00e1kos est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres musiciens contemporains de son pays et y occupe une place comparable \u00e0 celle de M\u00edkis Theodor\u00e1kis. En 1995, il fonde l'Orchestre National pour la Musique Grecque (KOeM), dont il devient directeur artistique. Il enregistre des disques avec cet orchestre et fait des tourn\u00e9es dans le monde entier. De 2000 \u00e0 2004, St\u00e1vros Xarch\u00e1kos a \u00e9t\u00e9 d\u00e9put\u00e9 au Parlement europ\u00e9en."@fr,
        "\u0421\u0442\u0430\u0432\u0440\u043e\u0441 \u041a\u0441\u0430\u0440\u0445\u0430\u043a\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a3\u03c4\u03b1\u03cd\u03c1\u03bf\u03c2 \u039e\u03b1\u03c1\u03c7\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2, 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:61744448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stavros_Xarchakos>,
        <http://viaf.org/viaf/61744448>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6598c5e5-bfe5-48e7-b341-66cc6db310ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stavros_Xarchakos.
doremus_artist:8e878bc8-1199-3e30-aabc-75fdd2a65a84
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Count Nicol\u00f2 Minato (b. Bergamo, ca. 1627; d. Vienna, 28 February 1698) was an Italian poet, librettist and impresario. His career can be divided into two parts: the years he spent at Venice, from 1650 to 1669, and the years at Vienna, from 1669 until his death."@en,
        "La sua carriera pu\u00f2 essere suddivisa in due parti: gli anni trascorsi a Venezia, dal 1650 al 1669, e gli anni di Vienna dal 1669 alla sua morte."@it,
        "Nicol\u00f2 Minato (* um 1630 in Bergamo; \u2020 1698 in Wien) war ein italienischer Dichter, Librettist und Impresario."@de;
    owl:sameAs viaf:100204455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00f2_Minato>,
        <http://viaf.org/viaf/100204455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicol√≤_Minato.
doremus_artist:8eadf5ec-a861-3650-a063-bf9caf8bf613
owl:sameAs viaf:125506081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/125506081>.
doremus_artist:8ff09917-acfe-3059-852d-73345275180b
owl:sameAs viaf:258197042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258197042>.
doremus_artist:8ff4c2aa-540b-3791-be6d-26743ae7c213
owl:sameAs viaf:61701068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61701068>.
doremus_artist:902da3f3-8714-3619-8586-42406cfd052b
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nikolay Nikolayevich Kedrov, Sr. (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0435\u0434\u0440\u043e\u0432; 28 October 1871 \u2013 2 February 1940) was a Russian composer of liturgical music. His setting of Otche Nash (The Lord's Prayer) is one of the best-known in the repertoire."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0435\u0434\u0440\u043e\u0432 (28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1871, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0435\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430 (\u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u2014 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69115882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Kedrov,_Sr.>,
        <http://viaf.org/viaf/69115882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nikolay_Kedrov,_Sr.>.
doremus_artist:9037e6dc-bc65-355c-b3da-0a07e12d7e90
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Gavriel Lipkind (* 5. August 1977 in Tel Aviv) ist ein israelischer Cellist."@de,
        "Gavriel Lipkind (Hebrew: \u05d2\u05d1\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc \u05dc\u05d9\u05e4\u05e7\u05d9\u05e0\u05d3\u200e\u200e; born 1977) is an Israeli classical cellist based in Germany. Lipkind made his radio debut performance aged eight, left Israel at an age of about 18, and received degrees from three music colleges. He won awards in music competitions and performed with orchestras until 2002, when he took time off from touring for three years to study music and revise his repertoire. Lipkind released two albums in 2006 and tours solo and with the Lipkind-Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:80200624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavriel_Lipkind>,
        <http://viaf.org/viaf/80200624>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavriel_Lipkind_by_Lipkind_Productions.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gavriel_Lipkind.
doremus_artist:916d3f5b-ea87-33bb-aace-0290013e46e6
owl:sameAs viaf:56274275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56274275>.
doremus_artist:922957b2-ec0d-3107-9543-2e60bfe847f9
owl:sameAs viaf:63202319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63202319>.
doremus_artist:94a028b9-3282-3fdf-b690-7e7ce6c3526f
owl:sameAs viaf:117095684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117095684>.
doremus_artist:95033228-0970-36b8-a249-79da340fe8d1
owl:sameAs viaf:75052791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75052791>.
doremus_artist:9544e7cf-ca0e-392b-b242-9a3e2241a1f3
    rdfs:comment
        "Sir David James Lumsden PhD, DPhil, MA, MusB, FRCM, FRNCM, FRSAMD, FLCM, FRSA, Hon RAM, Hon FRCO, FKC (born 19 March 1928), is a notable choirmaster, organist and harpsichordist. He is also an authority on lute music. Among the positions he has held are: He was a member of various chamber groupings, including the London Virtuosi (1972-76), (alongside James Galway, Jane Ryan, John Georgiadis and others), for which he played harpsichord.London Virtuosi home page"@en;
    owl:sameAs viaf:29743427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Lumsden_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/29743427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Lumsden_(musician)>.
doremus_artist:9587e4a6-06ef-313c-afe4-131cfe16f9c3
owl:sameAs viaf:98937327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98937327>.
doremus_artist:959e3094-9d0b-3803-92bd-7a5368482cfd
    rdfs:comment
        """Orli Shaham (born 5 November 1975) is an American pianist, born in Jerusalem, Israel, the daughter of two scientists, Meira Diskin and Jacob Shaham. Her brother is the violinist Gil Shaham. She is a graduate of the Horace Mann School in Riverdale, New York, and of Columbia University. She also studied at the Juilliard School, beginning in its Pre-college Division and continuing while a student at Columbia. In November 2008, she began her tenure as artistic advisor to the Pacific Symphony and curator of their "Cafe Ludwig" chamber music series."""@en,
        "Orli Shaham (n. el 5 de noviembre de 1975) es una pianista estadounidense, nacida en Jerusal\u00e9n, Israel. Es hija de dos cient\u00edficos, Jacob Shaham y Meira Diskin. Su hermano es el violinista Gil Shaham. Se gradu\u00f3 por la Escuela Horace Mann de Riverdale, Nueva York y la Universidad de Columbia. Tambi\u00e9n estudi\u00f3 en la escuela Juilliard desde la Divisi\u00f3n pre-universitaria mientras estudiaba en Universidad de Columbia"@es;
    owl:sameAs viaf:116495450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orli_Shaham>,
        <http://viaf.org/viaf/116495450>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe0823b2-9b43-47aa-8f6a-abd1d35f6aa3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orli_Shaham.
doremus_artist:95fb1ee0-b6d5-3341-a355-7562360a3a10
owl:sameAs viaf:46952108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952108>.
doremus_artist:96c2574e-7281-3fab-96f8-81eab378a9b7
owl:sameAs viaf:7577688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577688>.
doremus_artist:97272dfe-23bd-3b80-a609-69b91bd0fddb
owl:sameAs viaf:5130158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130158>.
doremus_artist:9819b455-f111-3b81-adad-b104f0426938
    dbp:birthPlace dbr:Breslau;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Walter Johannes Damrosch (* 30. Januar 1862 in Breslau; \u2020 22. Dezember 1950 in New York) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist deutscher Herkunft."@de,
        "Walter Johannes Damrosch (Breslau, Prusia, 30 de enero de 1862 - Nueva York, 22 de diciembre de 1950) fue un director de orquesta y compositor estadounidense, de origen alem\u00e1n."@es,
        "Walter Johannes Damrosch (January 30, 1862 \u2013 December 22, 1950) was a German-born American conductor and composer. He is best remembered today as long-time director of the New York Symphony Orchestra and for conducting the world premiere performances of George Gershwin's Piano Concerto in F (1925) and An American in Paris (1928)."@en,
        "Walter Johannes Damrosch (n\u00e9 le 30 janvier 1862 \u2013 mort le 22 d\u00e9cembre 1950) est un chef d'orchestre et un compositeur. Il est connu pour avoir longtemps dirig\u00e9 le New York Symphony Orchestra et pour avoir cr\u00e9\u00e9 le Concerto en fa (1925) et An American in Paris (1928) de George Gershwin."@fr,
        "Walter Johannes Damrosch (ur. 30 stycznia 1862 we Wroc\u0142awiu, zm. 22 grudnia 1950 w Nowym Jorku), ameryka\u0144ski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0430\u0301\u043c\u0440\u043e\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Walter Damrosch; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1862, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30c0\u30e0\u30ed\u30b7\u30e5\uff08Walter Johannes Damrosch, 1862\u5e741\u670830\u65e5 - 1950\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u6307\u63ee\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30b8\u30aa\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u8349\u5206\u3051\u3067\u3042\u308a\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32185765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Damrosch>,
        <http://viaf.org/viaf/32185765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4cde7ce6-144b-41fa-aa8f-1836905e33b2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walter_Damrosch_1889_(Sarony).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Damrosch.
doremus_artist:983ec5f7-fa7f-31c6-a199-7c5ce2fb56ef
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Tchavolo Schmitt (* 1954 in Paris) ist ein Gitarrist des Swing Manouche. In dem Film Swing (2002) von Tony Gatlif ist er auch als Schauspieler zu erleben."@de,
        "Tchavolo Schmitt (born 1954 in Paris) is a gypsy jazz guitarist. Schmitt performed as a member of various ensembles in the 1970s, but then settled in Strasbourg and left the professional circuit for a time, he began releasing albums under his own name in 2000. He also played Miraldo in the Tony Gatlif film Swing."@en,
        "Tchavolo Schmitt est un guitariste de jazz manouche alsacien n\u00e9 \u00e0 Belleville en 1954."@fr,
        "\u0427\u0430\u0432\u043e\u043b\u043e \u0428\u043c\u0438\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Tchavolo Schmitt, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1954 \u0433. \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u0432 1970-\u0445, \u0438\u043c\u0435\u0432 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u044b\u043f\u0430\u043b \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0421\u0432\u0438\u043d\u0433\u00bb \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0442\u043b\u0438\u0444\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56844322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tchavolo_Schmitt>,
        <http://viaf.org/viaf/56844322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9b1ddfb-07b4-434f-be12-ddaad58e1e12>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tchavolo_Schmitt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tchavolo_Schmitt.
doremus_artist:9c074642-530b-3d18-936a-55b33ba381ba
owl:sameAs viaf:24868011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868011>.
doremus_artist:9d329803-4fc8-3642-8a6d-0f4d7d6aff72
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bath,_Somerset>;
    rdfs:comment
        "John Shirley-Quirk (n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1931 \u00e0 Liverpool et mort le 7 avril 2014) est un chanteur britannique d'op\u00e9ras et d'oratorios (baryton-basse)."@fr,
        "John Shirley-Quirk, CBE (* 28. August 1931 in Liverpool; \u2020 7. April 2014 in Bath) war ein britischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "John Shirley-Quirk, CBE (Liverpool, 28 de agosto de 1931 - 7 de abril de 2014) fue un cantante oper\u00edstico ingl\u00e9s con un registro de voz de bajo-bar\u00edtono. En la escuela secundaria participaba en el coro y tocaba el viol\u00edn, lo que le vali\u00f3 una beca. Estudio f\u00edsica y qu\u00edmica en la Universidad de Liverpool y estudi\u00f3 canto con Austen Carnegie. En 1975, John Shirley-Quirk fue nombrado comendador de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "John Stanton Shirley-Quirk CBE (28 August 1931 \u2013 7 April 2014) was an English bass-baritone. A member of the English Opera Group during 1964\u201376, he gave premiere performances of several operatic and vocal works by Benjamin Britten, recording these and other works under the composer's direction. He also sang and recorded a wide range of works by other composers, ranging from Handel through Tchaikovsky to Henze."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0428\u0438\u0440\u043b\u0438-\u041a\u0443\u0438\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Shirley-Quirk, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1931, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c \u2014 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2014, \u0411\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\uff1d\u30ab\u30fc\u30af\uff08John Shirley-Quirk, 1931\u5e748\u670828\u65e5 - 2014\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30db\u30eb\u30c8\u9ad8\u6821\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u58f0\u697d\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u304c\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u597d\u307f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u5316\u5b66\u3068\u7269\u7406\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30a2\u30af\u30c8\u30f3\u5c02\u9580\u5b66\u6821\u3067\u5316\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u306a\u304c\u3089\u30ed\u30a4\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011961\u5e74\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u65bc\u3044\u3066\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u300a\u82e5\u3044\u604b\u4eba\u305f\u3061\u306e\u30a8\u30ec\u30b8\u30fc\u300b\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u521d\u6f14\u3067\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30f3\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5f79\u3092\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3063\u3066\u58f0\u697d\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 \u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300a\u30da\u30ec\u30a2\u30b9\u3068\u30e1\u30ea\u30b6\u30f3\u30c9\u300b\u306e\u533b\u5e2b\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u3055\u3089\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u4e3b\u5bb0\u3059\u308b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u300a\u30ab\u30fc\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30fc\u300b\u306e\u6e21\u3057\u5b88\u5f79\u3067\u8a55\u5224\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 1973\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300a\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u300a\u30f4\u30a7\u30cb\u30b9\u306b\u6b7b\u3059\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021982\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u526f\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u96ea\u5229-\u5938\u514b\uff08John Shirley-Quirk\uff0c1931\u5e748\u670828\u65e5\uff0d2014\u5e744\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u4f4e\u7537\u4e2d\u97f3\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u62c5\u4efb\u82f1\u56fd\u6b4c\u5267\u56e2\u6210\u5458\uff0c\u4ed6\u66fe\u7ecf\u56e0\u8868\u6f14\u548c\u8bb0\u5f55\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u800c\u8457\u540d\u3002 2014\u5e744\u67087\u65e5\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\u4e8e\u8428\u9ed8\u585e\u7279\uff0c\u4eab\u5e7482\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7575360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Shirley-Quirk>,
        <http://viaf.org/viaf/7575360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/850eb5a5-7731-4110-bc5a-97b4988c9812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Shirley-Quirk.
doremus_artist:9e536729-aaad-32dc-a9f3-32e0f2c4bf29
owl:sameAs viaf:42042448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42042448>.
doremus_artist:9f23d07d-d27f-3ede-add9-11ee17e21320
    dbp:birthPlace dbr:Fredrikstad;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Aln\u00e6s studi\u00f2 dapprima a Oslo, poi a Lipsia con Carl Reinecke e, dopo la sua prima sinfonia, nel 1896, a Berlino insieme a Julius Ruthardt. Dal 1895 al 1907 Aln\u00e6s serv\u00ec come organista a Drammen e per molti anni fu organista e direttore di coro in molte citt\u00e0 norvegesi. Aln\u00e6s scriveva musiche in stile tardoromantico; la sua produzione contiene due sinfonie, un concerto per pianoforte, dei preludi corali per organo, varie composizioni per coro, e vari lieder (in norvegese, romanser)."@it,
        "Eyvind Aln\u00e6s (* 29. April 1872 in Fredrikstad; \u2020 24. Dezember 1932 in Oslo) war ein norwegischer Komponist. Aln\u00e6s studierte in Oslo bei Iver Holter, in Leipzig bei Carl Reinecke und in Berlin. Von 1895 bis 1907 war er Organist in Drammen, danach Organist und Chordirigent in Oslo. Er war einer der Mitbegr\u00fcnder des norwegischen Komponistenverbandes. Er komponierte zwei Sinfonien, Variations symphoniques, ein Klavierkonzert, Klavierst\u00fccke, Choralpr\u00e4ludien f\u00fcr die Orgel, Ch\u00f6re und Lieder in sp\u00e4tromantischem Stil. Normdaten (Person): GND: 134910591  | LCCN: n87127168 | VIAF: 102398223 |"@de,
        "Eyvind Aln\u00e6s (29 April 1872, Fredrikstad \u2013 24 December 1932, Oslo) was a Norwegian composer, pianist, organist and choir director."@en,
        "Eyvind Aln\u00e6s (Frederikstad, 29 april 1872- Oslo, 24 december 1932) was een Noors componist, dirigent en bestuurder op muziekgebied. Zijn muzikale opleiding kreeg hij aan de voorloper van het Conservatorium van Oslo, maar hij werd pas echt be\u00efnvloed door zijn verdere educatie aan de Felix Mendelssohnschool voor Muziek en Theater, zijn docent daarbij was Carl Reinecke, die daarmee een grote invloed kreeg op de klassieke muziek in Noorwegen. Vervolgens kon Alnaes nog genieten van een opleiding bij Julius Ruthard in Berlijn. Zijn muzikale loopbaan leek een voorspoedig start te hebben met uitvoeringen van bijvoorbeeld zijn Eerste symfonie. Maar toch werd hij min of meer gedwongen zich te beperken tot het leiding geven aan koren (er was in Noorwegen nauwelijks een orkest voor handen). Verder had"@nl,
        "Eyvind Aln\u00e6sFichier:Portrett av Eyvind Aln\u00e6s (1872-1932).jpg Eyvind Aln\u00e6s (n\u00e9 le 29 avril 1872 \u00e0 Fredrikstad \u2013 mort le 24 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Oslo) est un compositeur, pianiste et organiste norv\u00e9gien."@fr,
        "\u042d\u0439\u0432\u0438\u043d\u043d \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Eyvind Aln\u00e6s; 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1872, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1932, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e \u0443 \u0418\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1892\u20141895) \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441\u0430 (1896) \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u0430 \u043a \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0420\u0443\u0442\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430. \u0412 1895\u20141907 \u0433\u0433. \u0410\u043b\u044c\u043d\u044d\u0441 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0414\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u043d\u0435, \u0430 \u0441 1907 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 1916 \u0433. \u0432 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30cd\u30b9\uff08Eyvind Aln\u00e6s, 1872\u5e744\u670829\u65e5 \u30d5\u30ec\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u30bf \u2013 1932\u5e7412\u670824\u65e5 \u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30a4\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30db\u30eb\u30c6\u30eb\u306b\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u30921896\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30cf\u30eb\u30c8\u306b\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3082\u3089\u3046\u30021895\u5e74\u304b\u30891907\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30e9\u30f3\u30e1\u30f3\u306b\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6559\u4f1a\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u3082\u624b\u3092\u8cb8\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u5373\u3057\u305f\u4f5c\u98a8\u306b\u3088\u3063\u3066\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u4ea4\u97ff\u7684\u5909\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u30cb\u9577\u8abf\u300b\u4f5c\u54c127\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u524d\u594f\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u8a9e\u6b4c\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30cd\u30fc\u30b9\u306e\u5e7e\u591a\u306e\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u30ad\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3084\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u30022007\u5e74\u306b\u306f\u4f5c\u54c127\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c8\u30f3\u6307\u63ee\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102398223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eyvind_Aln\u00e6s>,
        <http://viaf.org/viaf/102398223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d7c35a3-916a-48f2-9431-46c814ff0bde>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eyvind_Aln√¶s.
doremus_artist:9f73a72b-f8ec-3894-80ff-f7949c5e2d19
owl:sameAs viaf:80106873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80106873>.
doremus_artist:9f7eeaaf-23b5-3b85-8049-bcc7033e447b
owl:sameAs viaf:119859610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119859610>.
doremus_artist:a02fdbc8-b9e5-3a07-b884-33954c35b6af
    dbp:birthPlace dbr:Terni;
    rdfs:comment
        "Lucilla Galeazzi (* 24. Dezember 1950 in Terni, Umbrien) ist eine italienische S\u00e4ngerin. In den 1970er und 80er Jahren geh\u00f6rte sie zu den bekanntesten Stimmen des italienischen Folk-Revivals um Giovanna Marini. Ab den 1990er Jahren begann sie ihre Solokarriere, produzierte jedoch viele Alben zusammen mit anderen Musikern und Musikerinnen."@de,
        "Lucilla Galeazzi (Terni, 24 December 1950) is an Italian folk singer. She performs modern versions of traditional Italian folk music. She has also performed in operas."@en,
        "Lucilla Galeazzi (n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 Terni, en Ombrie) est une chanteuse italienne."@fr,
        "Negli anni 70/80 comincia a cantare nell'ambito del folk revival con Giovanna Marini. A partire dalla seconda met\u00e0 degli anni '90, si dedica alla carriera di solista, realizzando sia dischi e progetti suoi, sia collaborazioni con musicisti di differente provenienza: esponenti importanti del jazz francese, come il chitarrista Claude Barthelemy, il violoncellista Vincent Courtois, il suonatore di basso tuba e serpentone Michel Godard e il compositore di musica e canzoni Philippe Eidel. Con i jazzisti italiani Gianluigi Trovesi, Eugenio Colombo, Giancarlo Schiaffini, Pino Minafra, Bruno Tommaso, Antonello Salis, Luigi Cinque ecc. ecc.. partecipa a numerosi progetti nazionali ed internazionali. Con Roberto De Simone a L'Opera di Napoli, collabora a 5 progetti di quest'ultimo e poi , nel 1989 f"@it;
    owl:sameAs viaf:63728683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucilla_Galeazzi>,
        <http://viaf.org/viaf/63728683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e904f35-f5a7-4350-86b3-268a9acff7c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucilla_Galeazzi-2-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucilla_Galeazzi.
doremus_artist:a1bf35ec-ab0c-3219-b123-c006d166f1a3
owl:sameAs viaf:10047923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10047923>.
doremus_artist:a21a613d-6c82-324b-bd37-f6c2899c8251
    rdfs:comment
        "Henrik Strindberg (born 28 March 1954) is a Swedish composer of contemporary music. He studied composition at the Royal College of Music in Stockholm from 1980 to 1987 where he studied for Gunnar Bucht and Sven-David Sandstr\u00f6m amongst others. In 1985 he also participated in a summer course with Iannis Xenakis in Delphi. Apart from composing, he has been a member of the progressive rock band Ragnar\u00f6k since the 1970s. His music has been performed by acclaimed ensembles such as Swedish Radio Symphony Orchestra, Kroumata, Sonanza and The Gothenburg Combo."@en;
    owl:sameAs viaf:58292323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrik_Strindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/58292323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henrik_Strindberg.
doremus_artist:a266764b-453a-328d-a17f-1d2d21d6493c
owl:sameAs viaf:54924890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54924890>.
doremus_artist:a28ca4af-7e4e-30ff-9714-771c4736b2c8
owl:sameAs viaf:56482590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56482590>.
doremus_artist:a346775d-b4d4-35dd-aa97-24c538bee984
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cape_Girardeau,_Missouri>;
    rdfs:comment
        "Billy Swan (* 12. Mai 1942 als William Lance Swan in Cape Girardeau, Missouri) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter, der 1975 mit dem Hit I Can Help bekannt wurde."@de,
        "Billy Swan, n\u00e9 le 12 mai 1942 \u00e0 Cap-Girardeau (Missouri), est un chanteur am\u00e9ricain. Il est connu pour sa chanson I can help."@fr,
        """William Lance "Billy" Swan (born May 12, 1942) is an American songwriter and country singer, best known for his 1974 single, "I Can Help"."""@en,
        """William Lance (Billy) Swan (Cape Girardeau, Missouri, 12 mei 1942) is een Amerikaanse zanger, producer en liedjesschrijver. Hij is vooral bekend vanwege zijn wereldwijde hit "I Can Help" uit 1974."""@nl;
    owl:sameAs viaf:74039665;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Swan>,
        <http://viaf.org/viaf/74039665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Swan.
doremus_artist:a4102847-a9eb-38aa-88c8-27ea59a190bb
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    rdfs:comment
        "John McLaughlin (Doncaster, 4 de janeiro de 1942) \u00e9 um guitarrista de jazz brit\u00e2nico. Tornou-se conhecido como integrante do grupo de Miles Davis nos fins dos anos 60, juntamente com outros bem conhecidos m\u00fasicos como Chick Corea e Tony Williams. Foi considerado o 68\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "John McLaughlin (Doncaster, 4 januari 1942), ook bekend als Mahavishnu John McLaughlin, is een Britse gitarist."@nl,
        "John McLaughlin (born 4 January 1942 in Doncaster, West Riding of Yorkshire, England), also known as Mahavishnu John McLaughlin, is an English guitarist, bandleader and composer. His music includes many genres of jazz which he coupled with elements of rock, Indian classical music, Western classical music, flamenco and blues to become one of the pioneering figures in fusion. His 1970s electric band, the Mahavishnu Orchestra, performed a technically virtuosic and complex style of music that fused electric jazz and rock with Indian influences."@en,
        "John McLaughlin (nacido el 4 de enero de 1942, Doncaster, Reino Unido), tambi\u00e9n conocido como Mahavishnu John McLaughlin, es un guitarrista, bandleader y compositor proveniente del movimiento originado en los 70 llamado jazz-fusi\u00f3n o jazz-rock. Sin embargo, su aporte musical trasciende los g\u00e9neros y las culturas, siendo pionero en movimientos de integraci\u00f3n del jazz con la m\u00fasica del Norte y el Sur de la India (Shakti), con el flamenco (Guitar Trio), con el rock (primero con Miles Davis en In a Silent Way y Bitches Brew y desde la d\u00e9cada de 1970 en adelante, con sus grupos Mahavishnu Orchestra, The Heart of Things, Five Peace Band y actualmente John McLaughlin y la 4.\u00aa Dimension) y con la m\u00fasica cl\u00e1sica (en su Concierto para guitarra y orquesta y en el disco Thieves and Poets)."@es,
        "John McLaughlin (n\u00e9 le 4 janvier 1942), dit Mahavishnu John McLaughlin, est un musicien, guitariste originaire du Yorkshire en Angleterre. Il a v\u00e9cu avec la pianiste fran\u00e7aise Katia Lab\u00e8que et parle le fran\u00e7ais."@fr,
        "John McLaughlin (ur. 4 stycznia 1942 w Doncaster) \u2013 brytyjski muzyk jazzowy, wirtuoz gitary. Po etapie grywania w Anglii z r\u00f3\u017cnymi muzykami bluesowymi, rockowymi i jazzowymi (p\u0142yta Extrapolation nagrana z Johnem Surmanem), w roku 1969 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy Lifetime Tony\u2019ego Williamsa. Nast\u0119pnie gra\u0142 z Milesem Davisem na jego p\u0142ytach: In a Silent Way, Bitches Brew, Big Fun i A Tribute to Jack Johnson. W roku 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 49. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."@pl,
        "John McLaughlin [d\u0292\u0252n m\u0259k\u02c8l\u0252kl\u026an] (* 4. Januar 1942 in Kirk Sandall in Yorkshire, England) ist ein britischer Musiker. Er bet\u00e4tigt sich als Jazz- und Rockgitarrist sowie als Komponist."@de,
        "\u00c8 considerato uno tra i maggiori chitarristi viventi. Dotato di ottima tecnica, si \u00e8 spesso contraddistinto per sperimentazioni influenzate dalle musiche di origine orientale e dallo stile fusion, ma anche per aver sviluppato negli anni un modo di suonare molto personale. Un libro pubblicato recentemente Power, Passion and Beauty: The Story of the Legendary Mahavishnu Orchestra racconta la sua vita e quella relativa al gruppo Mahavishnu OrchestraIn esso c'\u00e8 un passaggio in cui si capisce la devozione che fin da giovane aveva per la musica."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0444\u043b\u0438\u043d (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0445\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0444\u043b\u0438\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Mahavishnu John McLaughlin; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430 In A Silent Way \u0438 Bitches Brew; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Mahavishnu Orchestra, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430 70-\u0445; \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Shakti, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 world music; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438\u041f\u0430\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041b\u0443\u0441\u0438\u044f \u0438 \u0410\u043b \u0434\u0438 \u041c\u0435\u043e\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08\u82f1\u767a\u97f3\u306f\u30de\u30af\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u304c\u8fd1\u3044\u3001John McLaughlin, 1942\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u307e\u305f\u306f\u30de\u30cf\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\uff08Mahavishnu John McLaughlin\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30c9\u30f3\u30ab\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30c6\u30af\u30cb\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u3084\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u8981\u7d20\u3082\u5e83\u304f\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c49\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c68\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116694561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McLaughlin_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116694561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcbc2086-5863-4659-b03d-44be704697d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnmclcrop2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McLaughlin_(musician)>.
doremus_artist:a4ac4c6c-f982-347a-a2f0-a35096093448
owl:sameAs viaf:79711464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79711464>.
doremus_artist:a5d6391e-4898-3b2e-97f4-25e7c5c39482
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Lavora sempre in coppia al marito, sposato nel 1958, Alan Bergman."@it,
        "Marilyn Bergman (* 10. November 1929 in New York City; eigentlich Marilyn Keith) ist eine US-amerikanische Liedtexterin und Komponistin."@de,
        "Marilyn Bergman (nascida em 10 de novembro de 1929) \u00e9 uma compositora e autora norte-americana."@pt,
        "Marilyn Bergman, n\u00e9e Marilyn Keith le 10 novembre 1929 \u00e0 New York, est une paroli\u00e8re am\u00e9ricaine connue en particulier avec son \u00e9poux Alan Bergman pour sa collaboration avec Michel Legrand et Marvin Hamlisch. Les Bergman ont re\u00e7u trois Oscars de la meilleure chanson originale, deux Golden Globe de la meilleure chanson originale, trois Emmy Award et un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:85752565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marilyn_Bergman>,
        <http://viaf.org/viaf/85752565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a2bd34d-0cf9-4e34-9854-fd8990977d00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marilyn_Bergman.
doremus_artist:a6251b1b-b2b5-3743-8197-d3fe117221ad
owl:sameAs viaf:5125556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125556>.
doremus_artist:a66111ac-08ee-3dc6-9c63-a0ea0fa57083
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Towers. Joan Tower, n\u00e9e \u00e0 Nouvelle-Rochelle (\u00c9tat de New York) le 6 septembre 1938 , est une compositrice, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricaine."@fr,
        "Joan Peabody Tower (* 6. September 1938 in New Rochelle, New York) ist eine US-amerikanische Komponistin, Pianistin und Dirigentin. Ihre Musik ist in rhythmischer Hinsicht von ihrer Zeit in Bolivien beeinflusst, wo sie lebte, seit sie neun Jahre alt war. Als junge Frau kehrte sie in die USA zur\u00fcck und studierte am Bennington College in Vermont und an der Columbia University. Ihre Lehrer waren Otto Luening, Jack Beeson und Vladimir Ussachevski."@de,
        "Joan Tower (New Rochelle (New York), 6 september 1938) is een Amerikaans componiste, muziekpedagoog en dirigent. Zij geniet bekendheid vooral in de Verenigde Staten."@nl,
        """Joan Tower (born September 6, 1938) is a Grammy-winning contemporary American composer, concert pianist and conductor. Lauded by the New Yorker as "one of the most successful woman composers of all time", her bold and energetic compositions have been performed in concert halls around the world. After gaining recognition for her first orchestral composition, Sequoia (1981), a tone poem which structurally depicts a giant tree from trunk to needles, she has gone on to compose a variety of instrumental works including Fanfare for the Uncommon Woman, which is something of a response to Aaron Copland's Fanfare for the Common Man, the Island Prelude, two string quartets, and an assortment of other tone poems. Tower was pianist and founding member of the Naumburg Award-winning Da Capo Chamber Play"""@en;
    owl:sameAs viaf:34653100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Tower>,
        <http://viaf.org/viaf/34653100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Tower.
doremus_artist:a7738096-2966-38c4-b369-6794ce89efc3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "F\u00e9odor Atkine (* 27. Februar 1948 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "F\u00e9odor Atkine (born 27 February 1948) is a French actor."@en,
        "F\u00e9odor AtkineFichier:F\u00e9odor Atkine 2015.jpg F\u00e9odor Atkine en 2015. F\u00e9odor Atkine est un acteur fran\u00e7ais d'origine russo-polonaise, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Paris. Interpr\u00e8te \u00e0 l'\u00e9cran de nombreux seconds r\u00f4les, il est \u00e9galement tr\u00e8s actif dans le doublage. Il est notamment la voix fran\u00e7aise r\u00e9guli\u00e8re de William Hurt, Ben Kingsley et Hugo Weaving ainsi qu'entre autres une des voix de Hugh Laurie (Dr House), Frank Langella, Tommy Lee Jones et Jeremy Irons. Il a aussi \u00e9t\u00e9 la voix du personnage Jafar dans les films d'animation Aladdin et Le Retour de Jafar."@fr,
        "\u0424\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d (\u0444\u0440. F\u00e9odor Atkine; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1948) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430. \u0412 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u042d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c, \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e\u0439. \u0414\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043c\u0438\u043c\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a\u043e\u043c. \u0420\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:56795238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9odor_Atkine>,
        <http://viaf.org/viaf/56795238>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F√©odor_Atkine_-_Grand_Prix_du_livre_audio_2015_(18675947089).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:F√©odor_Atkine.
doremus_artist:a8725c01-77ed-3930-8941-d5e577f6bcd4
owl:sameAs viaf:79195656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195656>.
doremus_artist:a895b8f9-e3aa-369d-b62f-5f7c0ba00e92
    dbp:birthPlace re:Asni√®res-sur-Seine;
    dbp:deathPlace re:France;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Florentz (n\u00e9 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine, le 19 d\u00e9cembre 1947 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 2004) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:166150111;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Florentz>,
        <http://viaf.org/viaf/166150111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Florentz.
doremus_artist:a899190c-e4fc-3ae2-b328-efd506b85fe1
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Louis Moreau Gottschalk (* 8. Mai 1829 in New Orleans, Louisiana; \u2020 18. Dezember 1869 in Tijuca, heute Alto da Boa Vista in Rio de Janeiro, Brasilien) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist franz\u00f6sischer Herkunft."@de,
        "Louis Moreau Gottschalk (8 mai 1829 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans en Louisiane aux \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique - 18 d\u00e9cembre 1869 \u00e0 Rio de Janeiro au Br\u00e9sil) est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain, pianiste surtout connu par les interpr\u00e9tations de ses propres \u0153uvres."@fr,
        "Louis Moreau Gottschalk (New Orleans, 8 mei 1829 - Tijuca, Rio de Janeiro, 18 december 1869) was een Amerikaans componist en pianist, die vooral bekend werd door zijn romantische pianowerken. Het grootste deel van zijn leven vond plaats buiten de Verenigde Staten."@nl,
        "Louis Moreau Gottschalk (New Orleans, May 8, 1829 \u2013 Rio de Janeiro, December 18, 1869) was an American composer and pianist, best known as a virtuoso performer of his own romantic piano works. He spent most of his working career outside of the United States."@en,
        "Louis Moreau Gottschalk (Nova Orle\u00e3es, 8 de maio de 1829 \u2014 Rio de Janeiro, 18 de dezembro de 1869) foi um pianista e compositor norte-americano. Comp\u00f4s, entre outras, a Grande Fantasia Triunfal Sobre o Hino Nacional Brasileiro, que dedicou a Son Altesse Imp\u00e9riale Madame la Comtesse d'Eu."@pt,
        "Louis Moreau Gottschalk (Nueva Orleans, 8 de mayo de 1829 - R\u00edo de Janeiro, 18 de diciembre de 1869) fue un compositor y pianista estadounidense. Estuvo inmerso en el medio musical desde temprana edad por influencia de la poblaci\u00f3n latinoamericana de Nueva Orleans. A los 13 a\u00f1os lo enviaron a Francia para estudiar m\u00fasica, volvi\u00e9ndose r\u00e1pidamente conocido en toda Europa por su virtuosismo en el piano y como compositor de obras complejas."@es,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041c\u043e\u0440\u043e \u0413\u043e\u0442\u0448\u0430\u043b\u043a (\u0413\u043e\u0442\u0447\u043e\u043a) (\u0444\u0440. Louis Moreau \u0430\u043d\u0433\u043b. Gottschalk; 8 \u043c\u0430\u044f 1829 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1869) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30e2\u30ed\u30fc\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\uff08Louis Moreau Gottschalk, 1829\u5e745\u67088\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba - 1869\u5e7412\u670818\u65e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u51dd\u3089\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3002\u59d3\u306f\u3001\u30ac[\u30c3]\u30c1\u30e7\u30fc\u30af\u3001\u30b4[\u30c3]\u30c1\u30e7\u30fc\u30af \u306a\u3069\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u65af\u00b7\u83ab\u7f57\u00b7\u6208\u7279\u6c99\u5c14\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLouis Moreau Gottschalk \uff0c1829\u5e745\u67088\u65e5\uff0d1869\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u72b9\u592a\u4eba\u548c\u514b\u91cc\u5965\u5c14\u4eba\u7684\u6df7\u8840\u513f\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u8def\u6613\u65af\u5b89\u90a3\u7684\u751f\u6d3b\u5728\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u4e2d\u7559\u4e0b\u4e86\u9c9c\u660e\u7684\u5370\u8bb0\u30021842\u5e74\u5230\u6b27\u6d32\u53d1\u5c55\uff0c\u4f46\u88ab\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u62d2\u6536\uff0c\u540e\u6765\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u6210\u540d\u3002\u56de\u5230\u7f8e\u6d32\u540e\uff0c\u4ed6\u5728\u4e2d\u5357\u7f8e\u6d32\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c1869\u5e74\u5728\u5df4\u897f\u56e0\u759f\u75be\u53bb\u4e16\u3002\u6208\u7279\u6c99\u5c14\u514b\u4e3b\u8981\u5199\u4f5c\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f5c\u4e3a\u7b2c\u4e00\u4f4d\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u58f0\u8a89\u7684\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u6c11\u65cf\u6027\uff0c\u5e76\u7ecf\u5e38\u5f15\u7528\u897f\u5370\u5ea6\u7fa4\u5c9b\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u5f62\u6210\u72ec\u7279\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u5728\u957f\u671f\u88ab\u9057\u5fd8\u540e\uff0c\u8fd1\u6765\u5df2\u5f97\u5230\u590d\u5174\u3002\u6700\u611b\u5403\u5370\u5c3c\u7092\u98ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Moreau_Gottschalk>,
        <http://viaf.org/viaf/59269669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Moreau_Gottschalk_-_Brady-Handy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Moreau_Gottschalk.
doremus_artist:a939f49b-3a95-3dc3-bd85-bd19ca568524
owl:sameAs viaf:74039373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039373>.
doremus_artist:a9452ed9-f203-3cff-b5b3-27bcfb2377c0
    owl:sameAs viaf:49409914;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Boncur.
doremus_artist:a975e09d-e2e8-3f78-936a-60bec14f9fd1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Daniel Richard \u201eDanny\u201c Gottlieb (* 18. April 1953 in New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Danny Gottlieb (born April 18, 1953) is an American freelance drummer. In 2004 he became the drummer for Gary Sinise's Lt. Dan Band. He is also known for his time with the Pat Metheny Group, as co-founder of the group Elements with Mark Egan, and as a member of the Gil Evans Orchestra until Evans's death in 1988. He has performed on over 400 CDs, earning nine Grammy nominations and four wins. He is a member of the University of North Florida faculty, where he teaches as a full-time Professor of Jazz Studies."@en,
        "Danny Gottlieb, n\u00e9 le 18 avril 1953 \u00e0 New York, est un batteur de jazz et jazz fusion am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:44489708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danny_Gottlieb>,
        <http://viaf.org/viaf/44489708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/111d9e6d-82a1-4b59-a69d-3945d82596c1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danny_Gottlieb.
doremus_artist:a9cd6197-242b-3cc9-abb6-db53883908cb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dry_Ridge,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Mary Frances Penick (30 d\u00e9cembre 1931 \u2013 19 septembre 2004), mieux connue sous le nom Skeeter Davis, \u00e9tait une chanteuse de musique country am\u00e9ricaine. Son plus grand succ\u00e8s fut la chanson The End of the World en 1963. Succ\u00e8s reprit r\u00e9cemment par Bethesda pour Fallout 4 sur la radio fr\u00e9quence de Diamond City. Elle est l'une des premi\u00e8res femmes \u00e0 atteindre une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 majeure dans le domaine de la musique country. Elle a une influence reconnue sur Tammy Wynette et Dolly Parton et a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e par le critique de musique du New York Times Robert Palmer."@fr,
        """One of the first women to achieve major stardom in the country music field as a solo vocalist, she was an acknowledged influence on Tammy Wynette and Dolly Parton and was hailed as an "extraordinary country/pop singer" by The New York Times music critic Robert Palmer."""@en,
        "Skeeter Davis (* 30. Dezember 1931 als Mary Frances Penick in Dry Ridge, Kentucky; \u2020 19. September 2004 in Nashville, Tennessee) war eine US-amerikanische Country- und Popmusik-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u0421\u043a\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Skeeter Davis, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Mary Frances Penick; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0443, \u00ab\u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u00abThe End of the World\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0448\u0443\u044e [\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0436\u0430\u043d\u0440] \u043f\u043e\u043f-\u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438\u00bb. \u0412 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 Billboard Hot 100, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0435\u00bb \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442 \u0441\u0440\u0430\u0437\u0443 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445: 2 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435, 4 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0438 1 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 adult contemporary-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435."@ru,
        "\u30b9\u30ad\u30fc\u30bf\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aSkeeter Davis\u3001\u672c\u540d\uff1aMary Frances Penick\u30011931\u5e7412\u670830\u65e5 - 2004\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3067\u30011960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3068\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u307e\u306010\u4ee3\u3060\u3063\u305f1940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b7\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\uff08The Davis Sisters\uff09\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u6700\u5927\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306f\u30011963\u5e74\u306e\u300c\u3053\u306e\u4e16\u306e\u679c\u3066\u307e\u3067\u300d\uff08The End of the World\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u754c\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u521d\u3081\u3066\u306e\u5973\u6027\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8\u3084\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u304b\u3089\u300c\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc/\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Skeeter_Davis>,
        <http://viaf.org/viaf/69115208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd8f6b23-480c-4605-8152-51a5e8a39dfb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Skeeter_Davis.
doremus_artist:aa9564af-3ccd-36dc-8112-c6f0a67dfdbe
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Compositor, violinista, te\u00f3rico y pedagogo musical italiano, nacido el 5 de diciembre de 1687 en Lucca (Italia) y fallecido el 17 de septiembre de 1762 en Dubl\u00edn (Irlanda).Encuadrado en el periodo barroco, tuvo como maestros a Alessandro Scarlatti y Arc\u00e1ngelo Corelli."@es,
        "Francesco (Saverio) Geminiani (Lucca, 5 december 1687 \u2013 Dublin, 17 september 1762) was een Italiaans vioolvirtuoos, muziekleraar en componist. Hij studeerde viool, eerst bij Carlo Ambrogio Lonati in Milaan, en daarna bij Arcangelo Corelli. Bij Alessandro Scarlatti studeerde hij compositie. De muziek van Geminiani is vrijer en emotioneler dan die van zijn illustere voorganger en leermeester Corelli. Zijn oeuvre bestaat onder meer uit concerti grossi, vioolsonates, cellosonates en klavierstukken."@nl,
        "Francesco Geminiani (ur. 5 grudnia 1687 w Lucce, zm. 17 wrze\u015bnia 1762 w Dublinie) \u2013 w\u0142oski kompozytor barokowy, skrzypek i teoretyk muzyki."@pl,
        "Francesco Geminiani, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1687 \u00e0 Lucques et mort le 17 septembre 1762 \u00e0 Dublin, est un violoniste et compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "Francesco Saverio Geminiani (Lucca, 5 de dezembro de 1687 - Inglaterra, 17 de setembro de 1762) foi um compositor, maestro, violinista virtuoso e te\u00f3rico musical da It\u00e1lia. Foi aluno de Alessandro Scarlatti, Carlo Ambrogio Lonati e Arcangelo Corelli. A partir de 1711 foi maestro em N\u00e1poles. Em 1714 foi a Londres para dar concertos como violinista, onde recebeu a prote\u00e7\u00e3o de William Capel, conde de Essex. Em 1715 se apresentou em duo com Haendel diante do rei Jorge I. Nesse pa\u00eds estabeleceu resid\u00eancia, comp\u00f4s e deu aulas, al\u00e9m de reunir uma cole\u00e7\u00e3o de obras de arte."@pt,
        "Francesco Saverio Geminiani (baptised 5 December 1687 \u2013 17 September 1762) was an Italian violinist, composer, and music theorist."@en,
        "Francesco Xaverio Geminiani (getauft am 5. Dezember 1687 in Lucca; \u2020 17. September 1762 in Dublin) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043e \u0414\u0436\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0414\u0436\u0435\u043c\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Saverio Geminiani, 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1687, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1762, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b8\u30a7\u30df\u30cb\u30a2\u30fc\u30cb\uff08Francesco Geminiani, 1687\u5e7412\u67085\u65e5 - 1762\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3084\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u304b\u3089\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3092\u3064\u306a\u3050\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30c3\u30ab\u51fa\u8eab\u3002\u97f3\u697d\u5168\u822c\u3092\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30aa\u30fb\u30ed\u30ca\u30fc\u30c6\u30a3\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021711\u5e74\u3088\u308a\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u65e7\u5e2b\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u63a5\u89e6\u3059\u308b\u6a5f\u4f1a\u3092\u6301\u3063\u305f\u30021714\u5e74\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u5224\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u7b2c3\u4ee3\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u4f2f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ab\u30da\u30eb\u306e\u683c\u5225\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021715\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\uff09\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b81\u4e16\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u3064\u3064\u3001\u7f8e\u8853\u306e\u8490\u96c6\u30fb\u8ca9\u58f2\u306b\u3082\u71b1\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u304c\u3001\u3053\u3061\u3089\u306f\u5e38\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u3002\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u3057\u3070\u3089\u304f\u305d\u306e\u5730\u306b\u66ae\u3089\u3057\u305f\u304c\u30011755\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u308b\u30021761\u5e74\u306b\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u969b\u3001\u591a\u304f\u306e\u6642\u9593\u3068\u52b4\u529b\u3092\u6367\u3052\u305f\u624b\u7a3f\u3092\u4f7f\u7528\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u76d7\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e00\u8aac\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u624b\u7a3f\u304c\u76d7\u307e\u308c\u305f\u6094\u3057\u3055\u304c\u6b7b\u3092\u65e9\u3081\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u5409\u7c73\u5c3c\u4e9e\u5c3c\uff08Francesco Saverio Geminiani\uff0c1687\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d1762\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u662f\u7fa9\u5927\u5229\u8def\u52a0\u51fa\u8eab\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u30fb\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u300e\u5927\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:196150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Geminiani>,
        <http://viaf.org/viaf/196150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cb0e5cc-fdad-4836-8214-1a84566f75fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Geminiani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Geminiani.
doremus_artist:aaa92d2b-4a09-3d15-a510-67c141fdb450
    dbp:birthPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a."@ar,
        "Abdel Rahman El Bacha (23 de octubre de 1958) es un pianista y compositor liban\u00e9s. Su repertorio incluye m\u00e1s de cincuenta conciertos y est\u00e1 especializado en las obras de Bach, Mozart, Beethoven, Chopin, Schubert, Schumann, Rachmaninoff, Ravel y Prokofiev."@es,
        "Abdel Rahman El Bacha (Arabic: \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627\u200e\u200e, born October 23, 1958) is a Lebanese pianist and composer. His repertory includes over fifty concertos and is largely based on the works of Bach, Mozart, Beethoven, Chopin, Schubert, Schumann, Rachmaninoff, Ravel and Prokofiev."@en,
        "Abdel Rahman El Bacha (Beiroet, 1958) is een Libanese pianist."@nl,
        "Abdel Rahman El Bacha, arabisch \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 (* 23. Oktober 1958 in Beirut, Libanon), ist ein libanesischer Pianist mit zus\u00e4tzlich franz\u00f6sischer Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Abdel Rahman El BachaFichier:El Bacha.jpg Abdel Rahman el Bacha lors d'un concert au th\u00e9\u00e2tre St Victor-Mutualit\u00e9 \u00e0 Paris, le 2 mars 2006 Abdel Rahman El Bacha est un pianiste fran\u00e7ais d'origine libanaise n\u00e9 \u00e0 Beyrouth le 23 octobre 1958."@fr,
        "\u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 (\u0444\u0440. Abdel Rahman El Bacha; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 1967 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0417\u0432\u0430\u0440\u0442 \u0421\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u044f\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433. \u0412 1974 \u0433. \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430). \u0412 1978 \u0433. \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u0412 1981 \u0433. \u0410\u0431\u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0443 \u042d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0448\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e; \u043e\u043d \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30e9\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30a8\u30eb\uff1d\u30d0\u30b7\u30e3\uff08\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0631\u062d\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627, Abdel Rahman El Bacha, 1958\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e9\u30d6\u7cfb\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30e9\u30cf\u30de\u30f3\u30fb\u30a8\u30eb\uff1d\u30d0\u30b7\u30e3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u3067\u3082Abdel Rahman El Basha\u3084Abdel Rachman El Bacha\u306a\u3069\u306e\u8868\u8a18\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30d9\u30a4\u30eb\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u6c11\u8b21\u6b4c\u624b\u3001\u7236\u89aa\u306f\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u306b\u3082\u9020\u8a63\u306e\u6df1\u3044\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u3058\u306f\u6709\u540d\u306a\u753b\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u30021967\u5e74\u306b\u30c4\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30eb\u30ad\u30b7\u30a2\u30f3\uff08Zvart Sarkissian\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\uff08\u30b5\u30eb\u30ad\u30b7\u30a2\u30f3\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\uff09 10\u6b73\u3067\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u306b\u5c06\u6765\u3092\u5631\u671b\u3055\u308c\u30011974\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30bd\u9023\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5404\u56fd\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u6388\u4e0e\u3059\u308b\u3068\u306e\u7533\u544a\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3063\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316\u306b\u89aa\u8fd1\u611f\u304c\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u307b\u304b\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e4\u79d1\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119915471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abdel_Rahman_El_Bacha>,
        <http://viaf.org/viaf/119915471>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/El_Bacha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abdel_Rahman_El_Bacha.
doremus_artist:aaf9c324-22ae-3571-bbd9-cfb44b08a6b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Abilene,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Mason Douglas Williams (24 de agosto de 1938) es un guitarrista y compositor estadounidense nacido en Abilene, Texas, reconocido por su pieza instrumental "Classical Gas", por la que gan\u00f3 tres premios Grammy en 1968. Tambi\u00e9n es un escritor de comedia, realizando aportes para programas televisivos como The Smothers Brothers Comedy Hour, The Glen Campbell Goodtime Hour y Saturday Night Live. Se ha desempe\u00f1ado tambi\u00e9n en el \u00e1mbito de la poes\u00eda, llegando a publicar algunos libros."""@es,
        """Mason Douglas Williams (born August 24, 1938) is an American guitarist and composer, best known for his instrumental "Classical Gas". He is also a comedy writer, known for his writing on the Smothers Brothers Comedy Hour, The Glen Campbell Goodtime Hour, and Saturday Night Live. He is also an eclectic poet and lyricist who has published several books."""@en,
        "Mason Williams (* 24. August 1938 in Abilene, Texas) ist ein US-amerikanischer Gitarrist und Komponist. Erst w\u00e4hrend seines Musik-Studiums an der Universit\u00e4t von Oklahoma City lernte Mason Williams nebenher Gitarre. Er entschloss sich bei der Musik zu bleiben und wurde Mitglied der Folk-Band The Wayfarers. W\u00e4hrend seiner Armeezeit war dann zwar keine Zeit mehr f\u00fcr Bandtouren, aber f\u00fcr Clubauftritte und f\u00fcrs Komponieren. Mit dem Komponieren verdiente er nach dem Milit\u00e4rdienst auch sein Geld. Zu seinen Abnehmern geh\u00f6rten Stars wie das Kingston Trio, Gale Garnett und Petula Clark. Er war auch Mitautor des Welthits Cinderella Rockefella von Esther & Abi Ofarim."@de,
        """Mason Williams (Abilene, 24 de agosto de 1938) \u00e9 um violonista e compositor norte-americano, conhecido pela m\u00fasica instrumental "Classical Gas". Tamb\u00e9m conhecido por ser redator de programas humor\u00edsticos, tais como Smothers Brothers Comedy Hour, The Glen Campbell Goodtime Hour e Saturday Night Live. Ele tamb\u00e9m \u00e9 poeta e letrista, tendo publicado v\u00e1rios livros."""@pt,
        "Mason WilliamsFichier:Mason Williams 1969.JPG Mason Williams en 1969 Mason Williams est un musicien, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Abilene, Texas (\u00c9tats-Unis). Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 la pi\u00e8ce Classical Gas (en)."@fr;
    owl:sameAs viaf:46955466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mason_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/46955466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd42041b-cf4b-4d94-87c3-1a3290331b07>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mason_Williams_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mason_Williams.
doremus_artist:ac6be28e-bd4d-3a2b-9afb-51ab0ad4b42f
owl:sameAs viaf:438309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/438309>.
doremus_artist:ac9f1591-36dc-3217-88ac-af83fd8f080f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Streator,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Doriot Anthony Dwyer (born March 6, 1922) is an American flautist. She was the first woman to be awarded principal chair for a major U.S. orchestra. She was the principal flute for the Boston Symphony Orchestra from 1952 until 1990. She was second flute for the National Symphony Orchestra and the Los Angeles Philharmonic. She is currently an Adjunct Professor of Music at Boston University."@en;
    owl:sameAs viaf:65369969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doriot_Anthony_Dwyer>,
        <http://viaf.org/viaf/65369969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doriot_Anthony_Dwyer.
doremus_artist:ad39ced9-4ab3-3768-a78f-c5eb4116ffb6
owl:sameAs viaf:7584076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584076>.
doremus_artist:ad756278-7117-3674-a125-ac27206c9153
owl:sameAs viaf:19294031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19294031>.
doremus_artist:ae8d556a-a95a-3328-b560-6892aa7ac910
owl:sameAs viaf:160435187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160435187>.
doremus_artist:af64c230-a9c4-356e-a19c-d2312649ca5c
    dbp:birthPlace dbr:Altmannstein;
    rdfs:comment
        "Franz Hummel (* 2. Januar 1939 in Altmannstein) ist ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Franz Hummel (born 2 January 1939) is a German composer and pianist. From his youth, Hummel was interested in music and, in particular, the works of Richard Strauss, Eugen Papst and Hans Knappertsbusch. In Munich and Salzburg he studied both composition and piano. He became a virtuoso pianist and travelled across Europe performing, and making 60 recordings of much of the standard repertoire of classical, romantic and contemporary piano music before. In the 1970s he ceased to publicly perform as a pianist, choosing instead to concentrate on composition. Since then his operas, symphonies, ballets, concerti and chamber works have been performed, many times, in even the most renowned concert halls and opera houses of Europe."@en,
        "Franz Hummel (n\u00e9 le 2 janvier 1939) est un compositeur et pianiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:49423043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Hummel>,
        <http://viaf.org/viaf/49423043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4ace2fd-d5bd-4c0a-9dda-50e001010b4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Hummel.
doremus_artist:af6df6ac-6db2-330c-ad45-b138a00e44aa
owl:sameAs viaf:10057628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057628>.
doremus_artist:b025fdb8-d2db-31d7-b7ff-675fa20864a4
    rdfs:comment
        "Remi Masunaga (n\u00e9e \u00e0 Tokyo) est une pianiste japonaise, \u00e9tablie en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:19979563;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Remi_Masunaga>,
        <http://viaf.org/viaf/19979563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Remi_Masunaga.
doremus_artist:b082fe06-f69f-3bf4-bb65-f04a6d3913c6
owl:sameAs viaf:5195545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5195545>.
doremus_artist:b1352688-76f8-3e0a-9e8e-6ba3ae743581
owl:sameAs viaf:12501728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501728>.
doremus_artist:b29b9c21-b738-3539-ab76-d4871604305d
owl:sameAs viaf:39103335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39103335>.
doremus_artist:b30d98f2-7eda-3fb7-b852-ea37b7ad3c26
owl:sameAs viaf:66667494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66667494>.
doremus_artist:b3683d52-b6d4-33ba-877c-e92ea753f2ab
    dbp:birthPlace dbr:ƒåel√°kovice;
    dbp:deathPlace dbr:Ellwangen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Zach. Jan Zach est un compositeur tch\u00e8que n\u00e9 le 13 novembre 1699 \u00e0 \u010cel\u00e1kovice en Boh\u00e8me, mort le 24 mai 1773. Il est organiste et violoniste \u00e0 Prague, o\u00f9 il joue dans les \u00e9glises, jusqu'en 1737. Il est nomm\u00e9 ma\u00eetre de chapelle de l'\u00e9lecteur de Mayence en 1745, poste dont il est cong\u00e9di\u00e9 en 1756."@fr,
        "Jan Zach, auch Johann Zach, (getauft 13. November 1699 in \u010cel\u00e1kovice; \u2020 24. Mai 1773 in Ellwangen) war ein tschechischer Komponist und Kapellmeister. Zach bewarb sich als Musikdirektor f\u00fcr den Veitsdom in Prag, wurde jedoch nicht angenommen. 1747 verlie\u00df er die Stadt und verdingte sich, als Nachfolger des ebenfalls aus B\u00f6hmen gekommenen Johann Ondratschek (\u2020 26. April 1743), als Violinist und Dirigent f\u00fcr den Erzbischof von Mainz Johann Friedrich Karl von Ostein."@de,
        "Jan Zach, called in German Johann Zach (baptized 13 November 1699 \u2013 24 May 1773) was a Czech composer, violinist and organist. Although he was a gifted and versatile composer capable of writing both in Baroque and Classical idioms, his eccentric personality led to numerous conflicts and lack of steady employment from about 1756 onwards."@en,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30c4\u30a1\u30cf\uff08Jan Zach, 1699\u5e7411\u670813\u65e5 - 1773\u5e745\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37105112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Zach>,
        <http://viaf.org/viaf/37105112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/881d39cd-4bec-4156-ab3b-7e033c914332>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Zach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Zach.
doremus_artist:b3f076af-cce6-3f2d-bb0a-91859acdb81d
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    rdfs:comment
        "Alan Simon (born 3 July 1964) is a French folk-rock musician and composer best known for his rock operas which are performed with collaboration from other noted rock musicians. Simon is associated with Breton Celticism, and his most ambitious works are typically on themes linked to Celtic myth and history. Simon has also branched out into film-making."@en,
        "Alan Simon, n\u00e9 le 3 juillet 1964 \u00e0 Nantes, est un auteur-compositeur, romancier et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:80224308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Simon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/80224308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06e1264b-f0ff-45af-ab4d-4d324ff00703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Simon_par_Giorgio_Cesare_Tagliafico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Simon_(musician)>.
doremus_artist:b45d8ac1-27e5-30a1-97e2-8a6f742f1933
owl:sameAs viaf:69127251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127251>.
doremus_artist:b5021f06-f94a-3548-9e6a-9838fbd2dcb8
    rdfs:comment
        "Joe Jordan (February 11, 1882 in Cincinnati, Ohio \u2013 September 11, 1971 in Tacoma, Washington) was an African American musician and composer. Jordan was born in Cincinnati, Ohio, grew up in St. Louis, Missouri, and received musical training at the Lincoln Institute (now Lincoln University) in Jefferson City, Missouri."@en;
    owl:sameAs viaf:71178319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Jordan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71178319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Jordan_(musician)>.
doremus_artist:b54bd62f-6da7-3b66-87cf-c55f8dbbc928
    rdfs:comment
        "John Relyea (born 1972 in Toronto) is a Canadian bass-baritone opera singer and winner of the 2003 Richard Tucker Award. He was born in 1972 in Toronto, Canada, to Gary Relyea, one of Canada's well-known opera singers, and a native Estonian Anna Tamm-Relyea, also a professional singer. John Relyea is married with two sons. He resides in Rhode Island."@en;
    owl:sameAs viaf:74182393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Relyea>,
        <http://viaf.org/viaf/74182393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Relyea.
doremus_artist:b5a19512-87ce-3e2e-9ec3-63035413f589
owl:sameAs viaf:54335521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335521>.
doremus_artist:b5ad30ba-2643-3ce5-b1b3-7a5d9f32bd24
    rdfs:comment
        """Shira Kammen is a multi-instrumentalist and vocalist. She received her degree in music from the University of California, Berkeley and studied vielle with Margriet Tindemans. She has performed and taught throughout the world and has played on several television and movie soundtracks, including "O", a modern high school-setting of Othello. Her music was also licensed for the soundtrack of the video game Braid. She currently lives in Berkeley, California."""@en;
    owl:sameAs viaf:29726724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shira_Kammen>,
        <http://viaf.org/viaf/12145542335296640074>,
        <http://viaf.org/viaf/29726724>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shira_Kammen_200707.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shira_Kammen.
doremus_artist:b5cfd252-607a-3b4b-afd4-e35f91daec6f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egli fu un membro importante della celebre famiglia di musicisti essendo stato nipote di Henri Casadesus e Marius Casadesus, marito di Gaby Casadesus e padre di Jean Casadesus."@it,
        "Robert Casadesus (7 April 1899 \u2013 19 September 1972) was a renowned 20th-century French pianist and composer. He was the most prominent member of a famous musical family, being the nephew of Henri Casadesus and Marius Casadesus, husband of Gaby Casadesus, and father of Jean Casadesus. The preferred pronunciation of his last name is \"Kah-zah-deh-su\" with a silent final \"s.\""@en,
        "Robert Casadesus (7 de abril de 1899 - 19 de septiembre de 1972) fue un pianista y compositor franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Par\u00eds y estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds con Louis Di\u00e9mer, ganando el premier prix en 1913 y el Prix Di\u00e9mer en 1920. A partir de 1922 colabor\u00f3 con Maurice Ravel en un proyecto para hacer listas de varias obras para piano mientras compart\u00eda escenarios con el compositor en Francia, Espa\u00f1a e Inglaterra. La discograf\u00eda completa de Roberto Casadesus se puede encontrar en ."@es,
        "Robert Casadesus (7 de abril de 1899 - 19 de setembro de 1972) foi um pianista e compositor franc\u00eas. Nasceu em Paris e estudou no Conservat\u00f3rio de Paris com Louis Di\u00e9mer, vencendo o premier prix em 1913 e o Prix Di\u00e9mer em 1920. A partir de 1922 colaborou com Maurice Ravel num projeto para compilar listas de v\u00e1rias obras para piano enquanto partilhava cen\u00e1rios com o compositor em Fran\u00e7a, Espanha e Inglaterra."@pt,
        "Robert Casadesus (Parijs, 7 april 1899 - aldaar, 19 september 1972) was een Franse pianist en componist."@nl,
        "Robert Casadesus, n\u00e9 le 7 avril 1899 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 19 septembre 1972, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Robert Marcel Casadesus [kasad\u0259\u02c8sys] (* 7. April 1899 in Paris; \u2020 19. September 1972 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Klavierlehrer und Komponist. Robert Casadesus entstammte der weitverzweigten Musikerfamilie Casadesus und studierte in Paris. 1921 wurde er Lehrer am von seinem Onkel Francis Casadesus gemeinsam mit Walter Damrosch gegr\u00fcndeten Amerikanischen Konservatorium in Fontainebleau, zun\u00e4chst als Assistent von Isidor Philipp, und heiratete Gabrielle L'H\u00f4te (Gaby Casadesus, 1901\u20131999), die wie er bei Louis Di\u00e9mer studiert hatte und mit der er ein erfolgreiches Klavierduo bildete. Ab 1922 stand er in engem Kontakt zum Komponisten Maurice Ravel. Konzerttourneen in Europa, S\u00fcdamerika, den USA und Nordafrika machten ihn weltber\u00fchmt. 1940\u20131946 lebten er und seine Familie in Princeton"@de,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Robert Marcel Casadesus; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1899, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\uff08Robert Casadesus, 1899\u5e744\u67087\u65e5 - 1972\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u30b9\u306e\u8868\u8a18\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u30011913\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3092\u30011920\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30021921\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u592b\u4eba\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u5354\u540c\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u30ed\u30fc\u30eb\u3078\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3001\u82f1\u56fd\u3067\u3082\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e94\u5927\u9678\u306b\u73fe\u308c\u3001\u983b\u7e41\u306b\u30ae\u30e3\u30d3\u30fc\u592b\u4eba\u3068\u6f14\u594f\u3057\u3001\u307e\u305f\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u3084\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30d5\u30a7\u304c\u3044\u308b\u30021935\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u7c73\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306f1950\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30011952\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u53e4\u5178\u7684\u3067\u3001\u6291\u5236\u304c\u52b9\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b8\u30ce\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u306e\u9332\u97f3\u306f\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u300c\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u306e\u6f14\u594f\u98a8\u666f\u306f\u6620\u50cf\u5316\u3055\u308c\u3001\u8fd1\u5e74DVD\u306b\u3082\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u3002\u81ea\u4f5c\u306e\u9332\u97f3\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f7\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/76499689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b5fbc3e-d08a-4a92-b6fe-de9c11d73fa9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Casadesus_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Casadesus.
doremus_artist:b85b4bc2-b932-34ee-bf6a-9b7d040787e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Entrato alla Scuola di danza dell'Op\u00e9ra di Parigi nel 1774, fu allievo di suo fratello. Nominato primo ballerino nel 1780, dovette rinunciare alla carriera per ragioni di salute e venne nominato ma\u00eetre de ballet in seguito alla morte di suo fratello nel 1787. Coreografo di talento, entusiasm\u00f2 il pubblico dalle sue prime creazioni del 1790 fino a quelle poco prima del suo ritiro nel 1829, anno in cui apparve per l'ultima volta sulle scene in un minuetto con Maria Taglioni. Tra gli allievi famosi di Gardel vi \u00e8 Carlo Blasis."@it,
        "Pierre, eigentlich Pierre-Gabriel Gardel (* 4. Februar 1758 in Nancy; \u2020 18. Oktober 1840 in Paris), war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf. Gardel ist der Sohn eines Tanzmeister vom K\u00f6niglichen Ballett am Hofe des Polnischen K\u00f6nigs Stanis\u0142aw I. Leszczy\u0144ski. Er deb\u00fctierte im Jahr 1771 als Danseur noble in kleineren Rollen. Im Jahr 1774 war er an der \u00c9cole de danse de l\u2019Acad\u00e9mie royale de musique. Im selben Jahr kam er an die Op\u00e9ra de Paris, wo er bei seinem \u00e4lteren Bruder Maximilien Gardel (1741\u20131787) lernte. Im Jahr 1780 wurde er zum Primo Ballerino ernannt, musste seine T\u00e4nzerkarriere jedoch aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden kurze Zeit sp\u00e4ter beenden. Im Jahr 1783 wurde er Assistent seines Bruders Maximilien. Im Jahr 1787 wurde als Nachfolger seines verstorbenen Bruders Maximilien zum Ma\u00ee"@de,
        "Pierre-Gabriel Gardel (4 February 1758, Nancy, France\u2013 18 October 1840, Paris) was a French ballet dancer, ballet master, violinist, and composer. He was the younger brother of Maximilien Gardel, seventeen years his senior. In 1795 he married the dancer Marie Miller, whom he showcased in many of his works."@en,
        "Pierre-Gabriel Gardel est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 4 f\u00e9vrier 1758 et mort \u00e0 Paris le 18 octobre 1840. Il est le fr\u00e8re de Maximilien Gardel. Entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de l'Op\u00e9ra de Paris en 1774, il y est \u00e9l\u00e8ve de son fr\u00e8re. Nomm\u00e9 premier danseur en 1780, il doit renoncer \u00e0 sa carri\u00e8re pour raisons de sant\u00e9 et est nomm\u00e9 ma\u00eetre de ballet \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de son fr\u00e8re en 1787. Assist\u00e9 de Louis Milon, Gardel va g\u00e9rer le Ballet de l'Op\u00e9ra de Paris durant quarante ans, le pr\u00e9servant des bouleversements de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. Il avait \u00e9pous\u00e9 en 1795 la danseuse Marie Miller."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435\u0301\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Pierre-Gabriel Gardel, \u0440\u043e\u0434. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1758 \u0433. \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438 \u2014 \u0443\u043c. 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1840 \u0433. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:76435451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gardel>,
        <http://viaf.org/viaf/76435451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Gardel.
doremus_artist:b8971777-2a93-3e99-8b8a-92953d355db0
owl:sameAs viaf:10041922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041922>.
doremus_artist:b8b506c2-16eb-37b2-83a2-352a4dabb9e8
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "(For those of a similar name, see Guy Johnson (disambiguation).) Guy Johnston (born 1981) is a British cellist and the winner of the BBC Young Musician of the Year award in 2000. He has subsequently enjoyed a successful international career as a soloist and chamber musician and currently serves as a Professor of Cello at the Royal Academy of Music in London."@en,
        "Guy Johnston es un cellista brit\u00e1nico y ganandor del Premio al M\u00fasico Joven de la BBC en 2000. Es corista en el Colegio de Reyes de Cambridge y asisti\u00f3 a La Escuela de M\u00fasica Chetam en M\u00e1nchester, y fue el solista de cello en la primera grabaci\u00f3n de Karl Jenkins, El hombre armado. Adem\u00e1s es miembro de Aronowitz Enzemble, el cual estuvo recientemente invitado a El cuadro de Artistas de Nueva Generaci\u00f3n de la BBC y present\u00e1ndose regularmente para la BBC Radio 3 por tres a\u00f1os."@es;
    owl:sameAs viaf:7134011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Johnston>,
        <http://viaf.org/viaf/7134011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d77502b6-a182-475e-b15f-03e9352c94aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Johnston.
doremus_artist:b9e5a648-3f62-3fd4-b33c-fd1737336f39
owl:sameAs viaf:267429865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267429865>.
doremus_artist:ba6b0248-a818-3b60-8b19-735e3e25d38d
owl:sameAs viaf:97474332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97474332>.
doremus_artist:ba95762c-3dd4-3ef8-a4e2-004a7ba5d1bf
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>;
    rdfs:comment
        """Blanche Honegger Moyse (/mo\u028a\u02c8i\u02d0z/; September 23, 1909 \u2013 February 10, 2011) was a conductor living in Brattleboro, Vermont. She was particularly admired for her devotion to the choral works of Johann Sebastian Bach and her ability to draw deeply moving performances from both amateur and professional musicians. Soprano Arleen Auger has said of her, "I\u2019ve sung Bach all over the world, often with people who are considered the best, and in my opinion no one is performing Bach any better than Blanche Moyse is doing it in Brattleboro." She had been pointed out by the writer Benjamin Ivry as perhaps having been "classical music's best kept secret." Wall Street Journal critic Greg Sandow said of her performance of Bach's St. John Passion at the age of 89: "Sometimes you hear a concert that sticks w"""@en,
        "Blanche Honegger-Moyse (* 23. September 1909 in Genf; \u2020 10. Februar 2011 in Brattleboro) war eine schweizerisch-US-amerikanische Violinistin und Dirigentin."@de;
    owl:sameAs viaf:66661464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanche_Honegger_Moyse>,
        <http://viaf.org/viaf/66661464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05fdb834-9cc1-4a82-8182-7d30bd5b862d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blanche_Honegger_Moyse.
doremus_artist:bacdf628-0430-3122-8604-dd45d9c7e06d
    dbp:birthPlace dbr:Granollers;
    rdfs:comment
        "Claudi Arimany i Barcel\u00f3 (Granollers, December 29, 1955) is an internationally renowned flautist considered the direct heir, both in interpretative style and in musical concept, of Jean-Pierre Rampal, his mentor and colleague in many concerts. Since the 1980s he has performed with leading international orchestras as a guest soloist, as well as teaching and working to study and revive pieces for flute."@en,
        "Claudi Arimany i Barcel\u00f3 (nacido en Granollers, provincia de Barcelona, el 29 de diciembre de 1955) es un flautista espa\u00f1ol de fama internacional, considerado heredero directo \u2014en cuanto a estilo interpretativo y concepto musical\u2014 de Jean-Pierre Rampal, de qui\u00e9n fue alumno y compa\u00f1ero en m\u00faltiples conciertos. Desde los a\u00f1os ochenta ha actuado como solista invitado por las mejores orquestas internacionales, adem\u00e1s de dedicarse al estudio y la recuperaci\u00f3n de obras para flauta y a la actividad docente."@es;
    owl:sameAs viaf:46969801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudi_Arimany>,
        <http://viaf.org/viaf/46969801>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClaudiArimany-estudi.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudi_Arimany.
doremus_artist:bb8c10db-142e-3dcf-9616-d78317edd6df
    owl:sameAs viaf:104824127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104824127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/503d10fe-76e9-492c-ac0c-7bf786af6c1d>.
doremus_artist:bba43bd9-8ddf-3c44-bf0a-35adb9a3e3da
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Great_Britain;
    dbp:deathPlace dbr:United_Kingdom_of_Great_Britain_and_Ireland;
    rdfs:comment
        "(For other people named John Smith, see John Smith (disambiguation).) John Stafford Smith (30 March 1750 \u2013 21 September 1836) was a British composer, church organist, and early musicologist. He was one of the first serious collectors of manuscripts of works by Johann Sebastian Bach. Stafford Smith is best known for writing the music for The Anacreontic Song, which became the tune for the American patriotic song The Star-Spangled Banner following the War of 1812, and in 1931 was adopted as the national anthem of the United States of America."@en,
        "John Stafford Smith (* 30. M\u00e4rz 1750 in Gloucester; \u2020 21. September 1836 in London) war ein englischer S\u00e4nger (Tenor), Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "John Stafford Smith (30 mars 1750 \u2014 21 septembre 1836) est un compositeur, organiste d'\u00e9glise et un musicologue britannique. Il fut un des premiers collectionneurs des manuscrits d'\u0153uvres de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "John Stafford Smith (Gloucester, 30 de mar\u00e7o de 1750 \u2014 21 de setembro de 1836) foi um compositor brit\u00e2nico. Era organista da igreja e music\u00f3logo, sendo um dos primeiros colecionadores s\u00e9rios de manuscritos de obras compostas por Johann Sebastian Bach. \u00c9 tamb\u00e9m o autor da m\u00fasica do hino nacional dos Estados Unidos."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Stafford Smith, 1750\u20141836) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u00ab\u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u0410\u043d\u0430\u043a\u0440\u0435\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 1931 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30bf\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08John Stafford Smith, 1750\u5e74 \u2212 1836\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u521d\u671f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u6700\u521d\u671f\u306e\u672c\u683c\u7684\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u624b\u66f8\u304d\u539f\u7a3f\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u5f7c\u306f\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30a8\u30a4\u30b8\u30e3\u30fc\u306e\u9803\uff08\uff1f\uff09\u306b\u30011931\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u56fd\u6b4c\u300c\u661f\u6761\u65d7\u300d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3001\u300c\u5929\u56fd\u306e\u30a2\u30ca\u30af\u30ec\u30aa\u30f3\u3078\u300d\uff08"To Anacreon in Heaven"\uff09\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u300c\u5929\u56fd\u306e\u30a2\u30ca\u30af\u30ec\u30aa\u30f3\u3078\u300d\u306f\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u3082\u56fd\u6b4c\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u4e8b\u304c\u3042\u308b\u3002\uff08\u6ce8\uff1a\u300c\u5929\u56fd\u306e\u30a2\u30ca\u30af\u30ec\u30aa\u30f3\u30d8\u300d\u306f\u5f7c\u304c\u7537\u58f0\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u3044\u305f\u7b2c5\u6b4c\u96c6\u306b\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u4f5c\u66f2\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u5408\u5531\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3082\u306e\u3002\u3053\u306eA 5th Book of Canzonets, Catches, Canons & Glees\u306f1799\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u306b\u5148\u7acb\u30641783\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305fThe Vocal Enchantress\u3068\u3044\u3046\u66f2\u96c6\u306b\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u304c\u63b2\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3061\u3089\u306f\u4f5c\u66f2\u8005\u540d\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3069\u3061\u3089\u3082IMSLP\u306eJohn Staford Smith\u306e\u30da\u30fc\u30b8\u3067\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9\u53ef\uff09 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u7248\u306e\u300c\u661f\u6761\u65d7\u300d\u306f\u30011919\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6559\u80b2\u7701\u306e\u8981\u8acb\u306b\u3088\u308a\u4f5c\u6210\u3055\u308c\u305f\u3002\u7ffb\u8a33\u306fFrancis Haffkine Snow\u306b\u3088\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:7575484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Stafford_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/7575484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8559b6be-dc18-4df1-9a20-7e84487f4013>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stafford_Smith.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Stafford_Smith.
doremus_artist:bbeaaa0b-afd2-33d3-a8f4-ac5d42a94d40
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomsburg,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Lacy J. Dalton (* 13. Oktober 1948 in Bloomsburg, Pennsylvania als Jill Byrem) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songwriterin. Vor allem in den 1980er Jahren war sie mit Liedern wie Takin' It Easy, Crazy Blue Eyes oder 16th Avenue sehr erfolgreich."@de,
        """Lacy J. Dalton (born Jill Lynne Byrem on October 13, 1946 in Bloomsburg, Pennsylvania) is an American country singer and songwriter. She is known for her gritty, powerful vocals, which People Magazine likened to a country equivalent of Bonnie Raitt. Dalton had a number of hits in the 1980s, including "Takin' It Easy," "Crazy Blue Eyes" and "16th Avenue." Though absent from the U.S. country charts since 1990, she still continues to record and perform, having most recently released three independently recorded albums, Wild Horse Crossing on Shop Records in 1999; The Last Wild Place, on Song Dog Records in 2004; and her 2010 self-released Here's To Hank available on her website www.lacyjdalton.com."""@en,
        """Lacy J. DaltonFichier:Lacy J. Dalton playing guitar.jpg Lacy J. Dalton en 2005. Lacy J. Dalton, n\u00e9e Jill Lynne Byrem le 13 octobre 1946 \u00e0 Bloomsburg, en Pennsylvanie, est une chanteuse de musique country am\u00e9ricaine. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr;
    owl:sameAs viaf:34642944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lacy_J._Dalton>,
        <http://viaf.org/viaf/34642944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/405cf1e1-340d-400f-8cc6-4b0121b5b5f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lacy_J._Dalton_playing_guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lacy_J._Dalton>.
doremus_artist:bc324687-339f-3d72-89d5-ce7ec8180d41
    dbp:birthPlace dbr:Wigan;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008) \u0628\u0627\u0631\u064a \u0645\u0627\u0633\u0648\u0646 (Barry Mason) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0648\u064a\u063a\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0631\u0627\u0626\u062f\u0627 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u060c \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647."@ar,
        "John Barry Mason (* 12. Juli 1935 in Wigan, England) ist ein englischer Songschreiber, der in den 1960er Jahren mehrere Gold- und Platin-Auszeichnungen f\u00fcr seine Arbeiten erhielt."@de,
        "John Barry Mason (known professionally as Barry Mason) (born 12 July 1935) is an English songwriter, grew up in the village of Coppull, near Chorley in Lancashire. A leading songwriter of the 1960s, he wrote the bulk of his most successful songs in partnership with Les Reed. Mason gained many gold and platinum awards for his work including five Ivor Novello Awards, the most recent of them in 1998."@en;
    owl:sameAs viaf:32649425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/32649425>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b17273dd-03bb-4d49-a2e0-ad01e81d32f5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Mason.
doremus_artist:bca9c056-e2ef-3a17-99b6-3f3f621bbf22
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Sacile;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Ruffo (* um 1510 in Verona; \u2020 9. Februar 1587 in Sacile bei Udine) war ein italienischer Geistlicher, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Vincenzo Ruffo (c. 1508 \u2013 February 9, 1587) was an Italian composer of the Renaissance. He was one of the composers most responsive to the musical reforms suggested by the Council of Trent, especially in his composition of masses, and as such was an influential member of the Counter-Reformation."@en,
        "Vincenzo Ruffo est un compositeur italien de la Renaissance, n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone vers 1508 et mort \u00e0 Sacile le 9 f\u00e9vrier 1587. Il fut notamment l'un des principaux musiciens du courant de la Contre-R\u00e9forme et de la musique post-tridentine."@fr,
        """Vincenzo Ruffo nacque a Verona, dove si fece prete nel 1531. Pubblic\u00f2 il suo primo libro di musica nel 1539, e si pensa che sia stato il primo italiano a pubblicare una messa nel 1542. Nel 1542 si trasfer\u00ec anche a Milano a lavorare per Alfonso d'Avalos, all'epoca governatore della citt\u00e0 lombarda. Quando d'Avalos fu richiamato a Madrid nel 1546, Ruffo ritorn\u00f2 a Verona, dove diresse l'Accademia Filarmonica della citt\u00e0 nel 1551-1552 e nel 1554 divent\u00f2 maestro del coro della cattedrale. Nel 1558 viene stampato a Venezia, presso Antonio Gardano, un suo libro di 25 madrigali a 5 voci dal nome "Opera nova di musica intitolata Armonia Celeste".La sua musica in questo periodo fu fortemente influenzata dalla scuola franco-fiamminga, ma quando nel 1563 divent\u00f2 maestro del Duomo di Milano sotto Carlo """@it;
    owl:sameAs viaf:56797555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Ruffo>,
        <http://viaf.org/viaf/56797555>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Ruffo.
doremus_artist:bdb9acfe-4cb9-30d1-a4e7-12dee3fcf3f6
owl:sameAs viaf:54403227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54403227>.
doremus_artist:bdd7879a-a80b-3563-9157-e72c9787137a
owl:sameAs viaf:63904231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63904231>.
doremus_artist:bdf171f7-1e50-3158-afe5-54e997c493b4
owl:sameAs viaf:64305086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64305086>.
doremus_artist:be4dd008-9c6e-3d94-84d9-1752b619e567
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Kazushi Ono (\u5927\u91ce \u548c\u58eb \u014cno Kazushi, born March 4, 1960) is a Japanese conductor, born in Tokyo. Ono studied at the Tokyo National University of Fine Arts and Music, and with Wolfgang Sawallisch and Giuseppe Patan\u00e8 at the Bavarian State Opera (Bayerische Staatsoper), as a scholar of the Japanese Ministry of Culture. In 1987 he won First Prize in the 3rd Toscanini International Conductors' Competition. Ono is the recipient of the 2009 Suntory Music Award."@en,
        "Kazushi Ono (\u5927\u91ce \u548c\u58eb \u014cno Kazushi?, nacido el 4 de marzo de 1960) es un director de orquesta japon\u00e9s."@es,
        "Kazushi \u014cno (en japonais \u5927\u91ce \u548c\u58eb; \u014cno Kazushi) est n\u00e9 le 4 mars 1960 \u00e0 Tokyo est un chef d'orchestre japonais."@fr,
        "Kazushi \u014cno (jap. \u5927\u91ce \u548c\u58eb, \u014cno Kazushi, * 1960 in Tokio) ist ein japanischer Dirigent. Ono studierte an der Tokyo National University of Fine Arts and Music und war Sch\u00fcler von Leonard Bernstein in Tanglewood und von Wolfgang Sawallisch und Giuseppe Patan\u00e8 an der Bayerischen Staatsoper in M\u00fcnchen. 1987 gewann er den ersten Preis beim internationalen Arturo -Toscanini-Wettbewerb f\u00fcr Dirigenten. 2015 erhielt \u014cno den Asahi-Preis."@de,
        "\u5927\u91ce \u548c\u58eb\uff08\u304a\u304a\u306e \u304b\u305a\u3057\u30011960\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306e\u5927\u91ce\u3086\u308a\u5b50\u306f\u56fd\u969b\u653f\u6cbb\u3092\u6271\u3046\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u3002\u5144\u306e\u5927\u91ce\u82f1\u58eb\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24796989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazushi_Ono>,
        <http://viaf.org/viaf/24796989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/380dee49-33ba-418f-92af-081d302dd45f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazushi_Ono.
doremus_artist:beb8aebe-5c5e-3557-9ba3-b2f4dbcc5c6e
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Duchcov;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643\u0648\u0645\u0648 \u0643\u0627\u0632\u0627\u0646\u0648\u0641\u0627 (2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1725 - 4 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1798) \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u062f\u0634\u0643\u0648\u0641 \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0627\u0642 (\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621) \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. \u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0632\u0627\u0646\u064a\u062a\u0627 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0633\u064a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0632\u064a\u0628\u064a \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0627\u0632\u0627\u0646\u0648\u0641\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0639\u0644\u064a \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621\u060c \u062a\u0631\u0643\u062a\u0647 \u0623\u0645\u0629 \u0639\u0646\u062f \u0623\u0645\u0647\u0627 \u0644\u062a\u0631\u0628\u064a\u0647 \u0641\u0627\u0639\u062a\u0646\u062a \u062c\u062f\u062a\u0629 \u0628\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u062d\u062a\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u064a \u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u062c\u062f\u062a\u0629 \u062f\u062e\u0644 \u062f\u064a\u0631\u0627 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0637\u0631\u062f \u0645\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u062b\u0645 \u062a\u0646\u0642\u0644 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0628\u064a\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0635\u0644 \u0639\u062f\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0649 565 \u0627\u0646\u062b\u0649 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0649 \u0628\u0644\u0627\u062f \u0639\u062f\u064a\u062f\u0647 \u0645\u062b\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0648\u0627\u0631\u0633\u0648 \u0648 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0628\u0633\u062a \u0648\u0645\u062f\u0631\u064a\u062f \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0627\u0645."@ar,
        "Di lui resta una produzione letteraria molto vasta ma viene principalmente ricordato come avventuriero e come colui che fece del proprio nome il sinonimo di seduttore e libertino. A questa fama di grande conquistatore di donne contribu\u00ec verosimilmente la sua opera pi\u00f9 importante: Histoire de ma vie (Storia della mia vita), in cui l'autore descrive, con la massima franchezza, le sue avventure, i suoi viaggi e i suoi innumerevoli incontri galanti. Carlo Goldoni, altro celebre veneziano, coevo al Casanova, scelse allo stesso modo di scrivere la propria autobiografia in francese."@it,
        "Giacomo (Jacques) Girolamo Casanova, kawaler de Seingalt [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va] (ur. 2 kwietnia 1725 w Wenecji, zm. 4 czerwca 1798 w Duchcovie) by\u0142 awanturnikiem, podr\u00f3\u017cnikiem i literatem. Pami\u0119tnikami (Historia mojego \u017cycia), barwnie opisuj\u0105cymi \u017cycie w osiemnastowiecznych stolicach europejskich, zyska\u0142 sobie pami\u0119\u0107, a zawartym tam licznym opisom mi\u0142osnych podboj\u00f3w zawdzi\u0119cza to, \u017ce jego nazwisko sta\u0142o si\u0119 w wielu j\u0119zykach synonimem uwodziciela."@pl,
        "Giacomo Girolamo Casanova (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va] or [kasa\u02c8n\u0254\u02d0va]; 2 April 1725 \u2013 4 June 1798) was an Italian adventurer and author from the Republic of Venice. His autobiography, Histoire de ma vie (Story of My Life), is regarded as one of the most authentic sources of the customs and norms of European social life during the 18th century."@en,
        "Giacomo Girolamo Casanova (Veneti\u00eb, 2 april 1725 \u2013 Dux (Bohemen), 4 juni 1798) was een beroemd 18e-eeuwse avonturier uit Veneti\u00eb, wiens naam synoniem werd voor vrouwenversierder en die zijn blijvende reputatie vooral dankt aan zijn zeer uitgebreide memoires die, met de nodige academische omzichtigheid, als een 18e-eeuws tijdsdocument kunnen worden gezien. Als actief occultist was hij ook betrokken bij genootschappen zoals de Rozenkruisers en de vrijmetselarij."@nl,
        "Giacomo Girolamo Casanova (prononc\u00e9 : [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va]), n\u00e9 le 2 avril 1725 \u00e0 Venise (R\u00e9publique de Venise, actuellement en Italie) et mort le 4 juin 1798 \u00e0 Dux (Royaume de Boh\u00eame, actuelle R\u00e9publique tch\u00e8que), est un aventurier v\u00e9nitien. Il est tour \u00e0 tour violoniste, \u00e9crivain, magicien (dans l'unique but d'escroquer Madame d'Urf\u00e9), espion, diplomate, puis biblioth\u00e9caire, mais revendique toujours sa qualit\u00e9 de \u00ab V\u00e9nitien \u00bb. \u00ab L'homme ne peut jouir de ce qu\u2019il sait qu\u2019autant qu\u2019il peut le communiquer \u00e0 quelqu'un. \u00bb \u2014 L\u2019Icosam\u00e9ron"@fr,
        "Giacomo Girolamo Casanova [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va] (* 2. April 1725 in Venedig; \u2020 4. Juni 1798 auf Schloss Duchcov  im K\u00f6nigreich B\u00f6hmen) war ein venezianischer Schriftsteller und Abenteurer des 18. Jahrhunderts, bekannt durch die Schilderungen zahlreicher Liebschaften. Schon im 19. Jahrhundert tauchte die Figur Casanova in k\u00fcnstlerischen Werken auf."@de,
        "Giacomo Girolamo Casanova [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va] (Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 2 de abril de 1725 \u2013 Dux, actual Duchcov, Bohemia, Rep\u00fablica Checa, 4 de junio de 1798) fue un famoso aventurero, escritor, diplom\u00e1tico, bibliotecario y agente secreto italiano. J'ai \u00e9crit en fran\u00e7ais, et non pas en italien parce que la langue fran\u00e7aise est plus r\u00e9pandue que la mienne. He escrito en franc\u00e9s, y no en italiano porque la lengua francesa est\u00e1 m\u00e1s extendida que la m\u00eda. Casanova escribi\u00f3 usando el idioma m\u00e1s difundido. Otras obras menores las escribi\u00f3, en cambio, en italiano."@es,
        "Giacomo Girolamo Casanova [\u02c8d\u0292a\u02d0komo d\u0292i\u02c8r\u0254\u02d0lamo kaza\u02c8n\u0254\u02d0va] (Veneza, 2 de abril de 1725 \u2014 Duchcov, Reino da Bo\u00e9mia, 4 de junho de 1798) foi um escritor e aventureiro italiano. Interrompeu as duas carreiras profissionais que iniciou - a militar e a eclesi\u00e1stica - e levou uma vida aventurada. A cidade onde Casanova nasceu em 2 de abril de 1725, proporcionou aos turistas um acervo de centenas de pe\u00e7as vindas de museus dos quatro cantos da Europa, do Louvre ao Ermitage de S\u00e3o Petersburgo, de Dresde a Vars\u00f3via, de Estugarda a Aix-en-Provence, de Viena a Amesterd\u00e3o."@pt,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043a\u043e\u043c\u043e \u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u0301\u043c\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Girolamo Casanova), \u0448\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0442 (2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1725, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1798, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0414\u0443\u043a\u0441, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438\u00bb (\u0444\u0440. Histoire de ma vie). \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u043d\u0430\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0430\u043c, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0430\u043f\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0430\u043a \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u0438 \u0413\u0451\u0442\u0435. \u0421\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0434\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430; \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0430\u043c \u043e\u043d \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\uff08Giacomo Casanova\u30011725\u5e744\u67082\u65e5 - 1798\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u8853\u7b56\u5bb6\uff08aventurier\uff09\u3067\u3042\u308a\u4f5c\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u5973\u6027\u904d\u6b74\u306b\u3088\u3063\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u81ea\u4f1d\u300e\u6211\u304c\u751f\u6daf\u306e\u7269\u8a9e\u300fHistoire de Ma Vie\uff08\u90a6\u984c\u300e\u30ab\u30b6\u30ce\u30f4\u30a1\u56de\u60f3\u9332\u300f\uff09\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u5f7c\u306f\u751f\u6daf\u306b1,000\u4eba\u306e\u5973\u6027\u3068\u30d9\u30c3\u30c9\u3092\u5171\u306b\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\uff08Giacomo Girolamo Casanova\uff0c1725\u5e744\u67082\u65e5\uff0d1798\u5e746\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u6781\u5bcc\u4f20\u5947\u8272\u5f69\u7684\u610f\u5927\u5229\u5192\u9669\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u300c\u8ffd\u5bfb\u5973\u8272\u7684\u98ce\u6d41\u624d\u5b50\u300d\u300218\u4e16\u7eaa\u4eab\u8a89\u6b27\u6d32\u7684\u5927\u60c5\u5723\u3002\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c\u5352\u65bc\u6ce2\u5e0c\u7c73\u4e9a\u7684\u8fbe\u514b\u65af(\u73b0\u6377\u514b\u675c\u8d6b\u4f50\u592b)\u3002 \u6709\u5173\u4e8e\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\u8bb8\u591a\u4eba\u90fd\u4f1a\u5c06\u5176\u4e0e\u62dc\u4f26\u7684\u5c0f\u8bf4\uff0f\u6b4c\u5267\u300a\u5510\u749c\u300b\uff08Don Juan\uff09\u76f8\u63d0\u5e76\u8bba\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u4eec\u540c\u6837\u5728\u4e00\u751f\u4e2d\u6709\u7740\u4e0d\u8ba1\u5176\u6570\u7684\u4f34\u4fa3\u3002\u7136\u800c\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\u7ec8\u7a76\u4e0d\u540c\u4e8e\u865a\u6784\u7684\u6545\u4e8b\uff0c\u5510\u749c\u53ea\u662f\u4e00\u4e2a\u4f20\u8bf4\uff0c\u800c\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\u5219\u662f\u771f\u771f\u5207\u5207\u7684\u5386\u53f2\u3002\u4e0e\u5510\u749c\u4e2d\u66f4\u52a0\u4e0d\u540c\u7684\u662f\uff0c\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\u6df1\u7231\u7740\u4ed6\u6240\u6709\u7684\u5973\u4eba\uff0c\u5e76\u4e0e\u5979\u4eec\u957f\u671f\u4fdd\u6301\u7740\u53cb\u597d\u7684\u5173\u7cfb\u3002\u98ce\u6d41\u97f5\u4e8b\u4e5f\u53ea\u4e0d\u8fc7\u662f\u5361\u8428\u8bfa\u74e6\u4e30\u5bcc\u591a\u5f69\u7684\u4eba\u751f\u4e2d\u67d0\u4e2a\u7ae0\u8282\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61543231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Casanova>,
        <http://viaf.org/viaf/61543231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casanova_ritratto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Casanova.
doremus_artist:bec7708e-72d6-347b-bf1f-12d90781ee58
owl:sameAs viaf:34505255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34505255>.
doremus_artist:bee011b2-68bd-364a-b0a2-b26a819d5950
owl:sameAs viaf:76257472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76257472>.
doremus_artist:bf133691-7212-3d3c-b67b-f6a60a133c3e
    rdfs:comment
        "Henri Pensis (3 November 1900 \u2013 1 June 1958), was a Luxembourgish conductor, composer and violinist. Pensis was born on in the Pfaffenthal quarter of Luxembourg City. In 1933, he founded and became the first conductor of the Luxembourg Philharmonic Orchestra. He moved to the United States in 1940, conducting the New Jersey Philharmonic Orchestra and the Sioux City Symphony Orchestra. He conducted at least three concerts in Carnegie Hall. During Pensis' tenure with the Luxembourg Orchestra the first violin chair was occupied by Ern(e)st Eichel, a Polish violinist who was born in Sambor (Galicia) and had studied in Vienna and Cologne. This violinist who also led occasionally the Luxembourg Orchestra tried after the war to make a career as a conductor. For that purpose Eichel chose the 'nom d"@en,
        "Henri Pensis (3 novembre 1900 \u2013 1er juin 1958), est un chef d'orchestre luxembourgeois, compositeur et violoniste. Pensis est n\u00e9 dans le quartier de Clausen \u00e0 Luxembourg ville. En 1933, il fonde et devient le premier chef d'orchestre luxembourgeois de l'Orchestre philharmonique du Luxembourg. Il migre aux \u00c9tats-Unis en 1940 pour y diriger l'Orchestre Philharmonique de New Jersey et l'orchestre symphonique de Sioux City. Il a dirig\u00e9 au moins trois concerts au Carnegie Hall."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0430\u043d\u0441\u0438 (\u0444\u0440. Henri Pensis; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958) \u2014 \u043b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0410\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1927 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 1933 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0432 1939 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c, \u0438 \u0432 1940 \u0433. \u041f\u0430\u043d\u0441\u0438 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0438 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0443-\u0441\u0438\u0442\u0438. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1953 \u0433. \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0430\u0443\u0434\u0438\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041f\u0430\u043d\u0441\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0438, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30da\u30f3\u30b7\u30b9\uff08Henri Pensis, 1900\u5e7411\u67083\u65e5 - 1958\u5e746\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d5\u30a1\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30d1\u30eb\u30ed\u30ef\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u300113\u6b73\u3067\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3059\u307e\u3067\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011921\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30e0\u30fb\u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30e0\u30e9\u30fc\u30c8\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a6\u30f3\u30ac\u30fc\u3089\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021933\u5e74\u306b\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011937\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30b9\u30fc\u30b7\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u4e86\u5f8c\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u623b\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Pensis>,
        <http://viaf.org/viaf/19864080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Pensis.
doremus_artist:bf411142-da12-39dc-9efe-7f5806eab5ae
    rdfs:comment
        """Thomas Ravenscroft (Dodleston (Cheshire), 1582 of 1583 \u2014 Londen, circa 1635) was een Brits componist van vooral volksliederen. Over Ravenscroft is zeer weinig bekend. Hij was koorknaap in de kathedraal van Chichester in 1594 en behaalde een graad in de muziek te Cambridge in 1605. Hij heeft ook in St Paul's Cathedral gezongen rond 1598. Zijn nalatenschap is groot en gevarieerd. Ravenscroft was de samensteller van The Whole Booke of Psalmes, een verzameling psalmen uit 1621. Er zijn anthems, vedelfantasia's en madrigalen van hem overgeleverd. Het meest wordt hij echter om zijn populaire ballades en rondzangen (zogeheten "catches") herinnerd, waarvoor hij in zijn tijd zeer geliefd was, getuige hiervan de lof van John Dowland, Thomas Tomkins en William Byrd aan zijn adres. Hijschreef ook een """@nl,
        """Thomas Ravenscroft (c. 1582 o 1592 \u2014 1635), fue un compositor, te\u00f3rico y editor ingl\u00e9s notable por sus c\u00e1nones, y especialmente por recopilar colecciones de m\u00fasica folcl\u00f3rica brit\u00e1nica. Es probable que haya cantado en el coro de la catedral de San Pablo desde 1594, ya que los registros de ese a\u00f1o incluyen a un "Thomas Raniscroft". Se conoce, sin embargo, que permaneci\u00f3 all\u00ed hasta alrededor del 1600, bajo la direcci\u00f3n de Thomas Giles. Recibe su grado de bachiller de la Universidad de Cambridge en 1605. 
*  Pammelia, (1609) 
*  Deuteromelia (1609)  
*  Melismata (1611)."""@es,
        "Thomas Ravenscroft (c.\u20091588 \u2013 1635) was an English musician, theorist and editor, notable as a composer of rounds and catches, and especially for compiling collections of British folk music. Little is known of Ravenscroft's early life. He probably sang in the choir of St. Paul's Cathedral from 1594, when a Thomas Raniscroft was listed on the choir rolls and remained there until 1600 under the directorship of Thomas Giles. He received his bachelor's degree in 1605 from Cambridge."@en,
        """Thomas Ravenscroft (vers 1582 ou 1592, Dodleston, Cheshire- 1635, Londres) \u00e9tait un compositeur britannique, th\u00e9oricien et \u00e9diteur, connu pour ses rounds (canons \u00e0 l'unisson ou \u00e0 l'octave) et aussi pour des transcriptions de musiques folkloriques britanniques. Il chanta probablement dans le ch\u0153ur de la Cath\u00e9drale Saint-Paul de 1594, lorsqu'un "Thomas Raniscroft" fut list\u00e9 dans les membres du ch\u0153ur, jusqu'en 1600, sous la direction de Thomas Giles. Il re\u00e7ut probablement son baccalaur\u00e9at en 1605 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Cambridge."""@fr,
        "Thomas Ravenscroft, (* um 1582 oder 1593 in Dodleston , Cheshire; \u2020 um 1635 in London) war ein englischer S\u00e4nger, Musiktheoretiker und Komponist der Renaissance."@de,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30f4\u30f3\u30ba\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\uff08Thomas Ravenscroft, 1582\u5e74/1592\u5e74 - 1635\u5e74\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u697d\u8b5c\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c11\u8b21\u3084\u4fd7\u8b21\u3092\u96c6\u3081\u305f\u66f2\u96c6\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30ad\u30e3\u30c3\u30c1\u3084\u8f2a\u5531\u306e\u3088\u3046\u306a\u4e16\u4fd7\u306e\u91cd\u5531\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 1594\u5e74\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u540d\u7c3f\u306b\u30011600\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u300c\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30cb\u30b9\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\uff08Thomas Raniscroft\uff09\u300d\u306e\u540d\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u3053\u308c\u304c\u30ec\u30a4\u30f4\u30f3\u30ba\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u306e\u3053\u3068\u3089\u3057\u3044\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306b\u3066\u304a\u305d\u3089\u304f1605\u5e74\u306b\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u300e\u97f3\u5ea6\u4fbf\u89a7 A Briefe Discourse of the True (but Neglected) Use of Charact'ring the Degrees ... \u300f\uff081614\u5e74\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u7248\uff09\u3084\u300e\u97f3\u697d\u8ad6 A Treatise of Musick \u300f\uff08\u672a\u51fa\u7248\u306e\u8349\u7a3f\uff09\u306e\u3088\u3046\u306a\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Ravenscroft>,
        <http://viaf.org/viaf/22328490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f707435e-22cc-4fbd-818d-9647e1a82da6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Ravenscroft_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Ravenscroft.
doremus_artist:c0a54904-f60e-3f7a-aeaf-13ce8140d735
    rdfs:comment
        "Alain Margoni est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 octobre 1934 \u00e0 Neuilly-Plaisance.1er Grand prix de Rome en 1959 avec une cantate Dans les Jardins d\u2019Armide inspir\u00e9e de La J\u00e9rusalem d\u00e9livr\u00e9e, \u00e9l\u00e8ve notamment de Tony Aubin et Olivier Messiaen, chef d'orchestre puis directeur de la musique \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise (1966-1973-1974), il devient professeur d'analyse musicale au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris en 1973.\u00ab Ecrire simple en \u00e9vitant la platitude \u00bb : telle est la difficult\u00e9, stimulante, rencontr\u00e9e de tout temps par le compositeur s'adressant aux jeunes. "@fr;
    owl:sameAs viaf:34720058;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Margoni>,
        <http://viaf.org/viaf/34720058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Margoni.
doremus_artist:c0cde63c-7d2b-3ec8-8d8d-23fee94f97db
owl:sameAs viaf:1220568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1220568>.
doremus_artist:c195904e-7927-3b5d-8156-e105a92e642b
owl:sameAs viaf:85095722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85095722>.
doremus_artist:c1d33bc2-9e88-3fbf-90f5-c4bcebd57aae
owl:sameAs viaf:39609871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39609871>.
doremus_artist:c1e5295a-9430-31fa-ba95-ea2570756f9a
owl:sameAs viaf:44485774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485774>.
doremus_artist:c3037107-ed0f-31d2-ac43-ebd575b02aaf
owl:sameAs viaf:18332656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18332656>.
doremus_artist:c3feeb61-2a86-30a3-820e-8f8401ec8324
    dbp:birthPlace res:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Johan Kvandal (Oslo, 8 september 1919 \u2013 aldaar 16 februari 1999) was een Noorse componist. Hij raakte nauwelijks bekend buiten de landsgrenzen. Johan Kvandal was de zoon van componist David Monrad Johansen. Kvandal is een landstreek binnen Vefsn, de gemeente waar de familie vandaan komt. Hij kwam op jeugdige leeftijd al in aanraking met schrijvers als Arne Garborg en Ivar Mortensson. Hij studeerde compositie en theorie bij Per Steenberg, Arild Sandvold en Geirr Tveitt (1937-1942). Hij zette zijn studie later voort bij Lars Erik Larsson in Stockholm, Joseph Marx in Wenen (1942-1944) en Nadia Boulanger in Parijs. Hij studeerde af als dirigent (1947) en organist (1951) aan het Conservatorium van Oslo."@nl,
        "Johan Kvandal (n\u00e9 Johansen; 8 September 1919 \u2013 16 February 1999) was a Norwegian composer. He was born in Kristiania to David Monrad Johansen and Amunda Holmsen, with the family later moving to B\u00e6rum where Kvandal also died. Among his compostitions are Norsk ouverture from 1951, Skipper Worse-suite for a television drama series from 1968, Norske stevtoner from 1974, and Balladen om Heming unge from 1984. His opera Mysterier, with libretto based on Hamsun's novel, was staged at Den Norske Opera in 1994."@en,
        "Johan Kvandal (n\u00e9 le 8 septembre 1919 \u00e0 Oslo \u2013 mort le 16 f\u00e9vrier 1999 dans la m\u00eame ville) est un compositeur norv\u00e9gien, fils du compositeur David Monrad Johansen."@fr;
    owl:sameAs viaf:17645971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Kvandal>,
        <http://viaf.org/viaf/17645971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Kvandal.
doremus_artist:c3ff1185-7a42-3bf8-991a-21e408303744
owl:sameAs viaf:29033110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29033110>.
doremus_artist:c44e8945-27dd-30f7-8b7d-4184c1dbb91d
    owl:sameAs viaf:22328398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78fb5470-e2e6-4c56-9d0d-692152c351d4>.
doremus_artist:c50dd2ef-9d09-396c-8002-fe97d4d043f1
owl:sameAs viaf:64191842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191842>.
doremus_artist:c560be6f-bba2-3f05-b91b-a994857d0491
owl:sameAs viaf:19868083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868083>.
doremus_artist:c62c3250-3ba9-3024-8738-b553e8bc2c22
    dbp:birthPlace re:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jonathan Gilad est un pianiste franco-isra\u00e9lien n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:26443208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jonathan_Gilad>,
        <http://viaf.org/viaf/26443208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jonathan_Gilad.
doremus_artist:c659d9ea-3f33-32f4-a499-21b91265eb2d
owl:sameAs viaf:92443149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92443149>.
doremus_artist:c6d3d09c-d1b9-3588-95c2-4ebcfbfb8201
    rdfs:comment
        "Jan-Willem Jansen est un organiste n\u00e9erlandais, professeur  au Conservatoire de Toulouse, o\u00f9 il enseigne l\u2019orgue et le clavecin."@fr;
    owl:sameAs viaf:42027575;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan-Willem_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/42027575>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Willem_Jansen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan-Willem_Jansen.
doremus_artist:c7615ea8-ec0a-3f2c-9775-7302e84d6575
owl:sameAs viaf:54408746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54408746>.
doremus_artist:c790d6c2-fdb4-3cc3-80ab-21b65f2cb8ac
owl:sameAs viaf:14903538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14903538>.
doremus_artist:c875f1cb-52f3-3896-a700-97f2af3ce303
owl:sameAs viaf:71581146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581146>.
doremus_artist:c9eac168-bf44-3944-a188-ac9c5cfd20f9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Donne (* 22. Januar 1572 in London; \u2020 31. M\u00e4rz 1631 ebenda) war ein englischer Schriftsteller und der bedeutendste der metaphysischen Dichter. Sein Werk umfasst Predigten, religi\u00f6se Gedichte, \u00dcbersetzungen aus dem Lateinischen, Epigramme, Elegien, Lieder und Sonette."@de,
        "John Donne (/\u02c8d\u028cn/ DUN) (22 January 1573 \u2013 31 March 1631) was an English poet and a cleric in the Church of England. He is considered the pre-eminent representative of the metaphysical poets. His works are noted for their strong, sensual style and include sonnets, love poems, religious poems, Latin translations, epigrams, elegies, songs, satires and sermons. His poetry is noted for its vibrancy of language and inventiveness of metaphor, especially compared to that of his contemporaries. Donne's style is characterised by abrupt openings and various paradoxes, ironies and dislocations. These features, along with his frequent dramatic or everyday speech rhythms, his tense syntax and his tough eloquence, were both a reaction against the smoothness of conventional Elizabethan poetry and an adap"@en,
        "John Donne (1572- 31 de marzo de 1631) fue el m\u00e1s importante poeta metaf\u00edsico ingl\u00e9s de las \u00e9pocas de la reina Isabel I (Elizabeth I) (1559-1603), el rey Jacobo I (James I) (1603-1625) y su hijo Carlos I (Charles I) (1625-1642). La poes\u00eda metaf\u00edsica es m\u00e1s o menos el equivalente a la poes\u00eda conceptista del Siglo de Oro espa\u00f1ol de la que es contempor\u00e1nea. Su obra incluye: poes\u00eda amorosa, religiosa, traducciones, epigramas, eleg\u00edas seg\u00fan la tradici\u00f3n de imitaci\u00f3n de los Amores de Ovidio (es decir, en realidad son poemas de amor), canciones y sermones en prosa."@es,
        "John Donne (Londen, 1572 \u2013 aldaar, 31 maart 1631) was een Engels metafysisch dichter, satiricus, advocaat en anglicaans priester. Zijn werk omvat sonnetten, liefdespo\u00ebzie, religieuze gedichten, Latijnse vertalingen, epigrammen, elegie\u00ebn, liederen, satirische verzen en preken. Donnes stijl wordt gekenmerkt door dramatisch realisme en sensualiteit. Zijn po\u00ebzie is levendig en maakt zowel gebruik van alledaagse woorden als van opvallende metaforen."@nl,
        "John Donne (ur. 22 stycznia 1572 w Londynie, zm. 31 marca 1631) \u2013 czo\u0142owy poeta wczesnego angielskiego baroku, g\u0142\u00f3wny przedstawiciel nurtu poezji metafizycznej."@pl,
        "John Donne, n\u00e9 le 22 janvier 1572 \u00e0 Londres et mort dans la m\u00eame ville le 31 mars 1631, est un po\u00e8te et pr\u00e9dicateur anglais du r\u00e8gne de Jacques Ier, consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file de la po\u00e9sie m\u00e9taphysique, a produit une \u0153uvre vari\u00e9e comprenant des po\u00e8mes d'amour, des sonnets religieux, des traductions du latin, des \u00e9pigrammes, des \u00e9l\u00e9gies, des chansons et des sermons."@fr,
        "John Mayra Donne (1572 \u2013 31 de mar\u00e7o de 1631) foi um poeta jacobita ingl\u00eas, pregador e o maior representante dos poetas metaf\u00edsicos da \u00e9poca. Sua obra \u00e9 not\u00e1vel por seu estilo sensual e realista, incluindo-se sonetos, poesia amorosa, poemas religiosos, tradu\u00e7\u00f5es do latim, epigramas, elegias, can\u00e7\u00f5es, s\u00e1tiras e serm\u00f5es. Sua poesia \u00e9 c\u00e9lebre por sua linguagem vibrante e met\u00e1fora engenhosa, especialmente quando comparada \u00e0 poesia de seus contempor\u00e2neos."@pt,
        "Scrisse sermoni e poemi di carattere religioso, traduzioni latine, epigrammi, elegie, canzoni, sonetti e satire. Pu\u00f2 essere considerato come il rappresentante inglese del concettismo durante il Siglo de Oro. Celebre il suo sermone Nessun uomo \u00e8 un'isola (meditazione XVII) citato da Ernest Hemingway in epigrafe a Per chi suona la campana, e da cui trae ispirazione un omonimo libro di Thomas Merton."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u043d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Donne; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1572, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1631) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e (\u00ab\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432, \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0439, \u0441\u043e\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432, \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u0439. \u0421 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 (1572 \u0645-1631 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. ( [ \u0643\u0627\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0627\u064b \u0644\u0627\u0645\u0639\u0627\u064b \u0645\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0623\u0645\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0638\u0631\u064a\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0631\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u064a\u0648\u0645\u0646\u0627 \u062a\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 . \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0643\u0627\u0647\u0646\u0627\u064b\u060c \u0648\u064f\u0635\u0641\u062a \u0645\u0648\u0627\u0639\u0638\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0639\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 . \u0641\u0647\u064a \u062d\u0642\u0627\u064b \u062a\u0641\u064a\u0636 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u062d \u0648\u0627\u0644\u0625\u0631\u0634\u0627\u062f \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u064a\u0646 \u060c \u062a\u0631\u0636\u064a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0641\u064a \u0622\u0646 . \u0643\u0627\u0646\u062a \u0633\u064a\u0631\u0629 \u062c\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0646 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0645\u0634\u0648\u0642\u0629 . \u0646\u0634\u0623 \u0648\u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0639\u062a\u0646\u0642 \u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0644 . ] ) ."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\uff08John Donne, 1572\u5e74 - 1631\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002 \u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5bb6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306b\u6539\u5b97\u3059\u308b\u307e\u3067\u5b97\u6559\u7684\u8feb\u5bb3\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3002\u512a\u308c\u305f\u6559\u990a\u3068\u8a69\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u9577\u304f\u8ca7\u56f0\u306e\u4e2d\u3067\u751f\u304d\u3001\u5bcc\u88d5\u306a\u53cb\u4eba\u305f\u3061\u306b\u983c\u3089\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021615\u5e74\u306b\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u306b\u306a\u308a\u30011621\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u9996\u5e2d\u53f8\u796d\uff08Dean of St Paul's\uff09\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u305d\u3046\u3044\u3063\u305f\u80cc\u666f\u304c\u30c0\u30f3\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\uff08\u521d\u671f\u306e\u604b\u611b\u8a69\u30fb\u98a8\u523a\u8a69\u304b\u3089\u6669\u5e74\u306e\u5b97\u6559\u7684\u8b1b\u8a71\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\uff09\u306b\u53cd\u6620\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u610f\u898b\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5927\u80c6\u306a\u6a5f\u77e5\u3068\u8907\u96d1\u306a\u8a00\u8a9e\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u3001\u604b\u611b\u8a69\u3001\u5b97\u6559\u8a69\u3001\u8b1b\u8a71\u3092\u66f8\u304f\u3002\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u86a4\u300f\u3001\u300e\u65e5\u306e\u51fa\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u5504\u3068\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u300c\u6b7b\u3088\u9a55\u308b\u306a\u304b\u308c\u300d\u306e\u4e00\u7bc0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300e\u8056\u306a\u308b\u30bd\u30cd\u30c3\u30c810\u756a\u300f\u3084\u300e\u51a0\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u5b97\u6559\u8a69\u304c\u3042\u308b\u3002T\u30fbS\u30fb\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u3089\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30a6\u30a7\u30a4\u300e\u8ab0\u304c\u305f\u3081\u306b\u9418\u306f\u9cf4\u308b\uff08For Whom the Bell Tolls\uff09\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u306f\u30c0\u30f3\u306e\u8aac\u6559\u306e\u4e00\u7bc0\u304b\u3089\u53d6\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u591a\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Donne, 1572\u5e74\u2013 1631\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u53c8\u8b6f\u9127\u7d04\u7ff0\uff0c\u662f\u82f1\u570b\u8a79\u59c6\u65af\u4e00\u4e16\u6642\u671f\u7684\u7384\u5b66\u6d3e\u8a69\u4eba\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u5341\u56db\u884c\u8a69\u3001\u611b\u60c5\u8a69\u3001\u5b97\u6559\u8a69\u3001\u62c9\u4e01\u8b6f\u672c\u3001\u96cb\u8a9e\u3001\u8f13\u6b4c\u3001\u6b4c\u8a5e\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:73852666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Donne>,
        <http://viaf.org/viaf/73852666>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnDonne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Donne.
doremus_artist:c9f2b204-504a-3802-8cd2-ebeffc00bb8d
owl:sameAs viaf:101182908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101182908>.
doremus_artist:ca91c948-e580-3557-9bef-a71813988b07
owl:sameAs viaf:14021783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14021783>.
doremus_artist:cb069270-7071-304f-a381-8bee295503b7
    dbp:birthPlace dbr:German_Confederation;
    dbp:deathPlace dbr:German_Empire;
    rdfs:comment
        "Franz Joseph Strauss (* 26. Februar 1822 in Parkstein; \u2020 31. Mai 1905 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Hornist und Komponist. Er war einer der angesehensten Waldhornvirtuosen seiner Zeit und ist der Vater von Richard Strauss."@de,
        "Franz Joseph Strauss (26 February 1822 \u2013 31 May 1905) was a German musician. He was a composer, a virtuoso horn player and accomplished performer on the guitar, clarinet and viola. He was principal horn player of the Bavarian Court Opera for more than 40 years, a teacher at the Royal School of Music, Munich, and a conductor."@en,
        "Franz Joseph Strauss (26 de febrero de 1822 \u2013 31 de mayo de 1905) fue un m\u00fasico alem\u00e1n. Fue un compositor, un trompista y un ejecutante de guitarra, clarinete y viola. Fue el principal trompista de la \u00d3pera de la Corte de Baviera por m\u00e1s de 40 a\u00f1os, un profesor en la Escuela Real de M\u00fasica, M\u00fanich, y un director de orquesta."@es,
        "Franz StraussFichier:Franz Strauss.jpg Franz Joseph Strauss est un corniste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Parkstein en Bavi\u00e8re le 26 f\u00e9vrier 1822 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Munich le 31 mai 1905. Il est certainement plus connu pour \u00eatre le p\u00e8re de Richard Strauss, le grand compositeur allemand (\u00e0 ne pas confondre avec la dynastie des Strauss, compositeurs autrichiens de musique l\u00e9g\u00e8re). N\u00e9 \u00e0 Parkstein, pr\u00e8s de Bayreuth, il fut l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres cornistes de son temps. Il occupa la place de premier cor solo au Festival de Bayreuth et, \u00e0 ce titre, participa aux premi\u00e8res auditions de tous les op\u00e9ras de Richard Wagner. Wagner, auquel il s'opposa souvent, \u00e9crivit pourtant \u00e0 son sujet : \u00ab Ce Strauss est vraiment insupportable mais quand il joue du cor, on ne peut plus lui en vouloir \u00bb."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Franz Joseph Strauss, 1822\u5e742\u670826\u65e5 - 1905\u5e745\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8155\u524d\u3092\u6301\u3061\u3001\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u309240\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u30fb\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002\u606f\u5b50\u306e\u5e7c\u5c11\u671f\u306e\u97f3\u697d\u7684\u6210\u9577\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u5f7c\u306f\u3001\u606f\u5b50\u3092\u53e4\u5178\u6d3e\u3078\u3068\u5411\u3051\u3055\u305b\u5f53\u6642\u306e\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u306f\u9060\u3056\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306f\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u697d\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u308b\u30022\u3064\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4ed6\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u5c0f\u898f\u6a21\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40152636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/40152636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Strauss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Strauss.
doremus_artist:cb39cc3e-8944-3dca-8a14-562346e742b9
owl:sameAs viaf:308766183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308766183>.
doremus_artist:cbad9719-bcf5-3def-bf67-5f02585ca8fd
owl:sameAs viaf:69123571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123571>.
doremus_artist:cc9084dc-ed10-30c6-b5a2-dbe4e2aa1cfe
owl:sameAs viaf:31465610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31465610>.
doremus_artist:cd10542d-a9cb-3cbc-843c-6dc1a8289454
owl:sameAs viaf:60240180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60240180>.
doremus_artist:cd144af4-191c-3dcb-8451-4a6d7e57ba52
    owl:sameAs viaf:17432366;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/241c29c5-045c-4082-b5cb-e5ebd01a0342>.
doremus_artist:ce4cfb24-9519-3905-9d09-07e1784d6473
    rdfs:comment
        "Pablo Elvira (September 24, 1937 \u2013 February 5, 2000) was a Puerto Rican baritone. Elvira was born in San Juan, Puerto Rico, and began his musical career playing jazz trumpet there, with his uncle, Rafael Elvira, in his orchestra, he continued in his father's band and later started his own band who played at the Hotel San Juan. In 1966, he joined the voice faculty of the Indiana University School of Music; during his eight years there he performed baritone roles in many of the school's opera productions."@en;
    owl:sameAs viaf:114452550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Elvira>,
        <http://viaf.org/viaf/114452550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36e80232-a7d6-4f0f-9474-7ecb23193fc1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Elvira.
doremus_artist:ce91b113-2e92-3a7f-a786-08d2313dd424
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Bruno Ganz (* 22. M\u00e4rz 1941 in Z\u00fcrich) ist ein international t\u00e4tiger Schweizer Schauspieler und seit 1996 der Tr\u00e4ger des Iffland-Ringes. Er gilt als einer der bedeutendsten deutschsprachigen Schauspieler der Gegenwart."@de,
        "Bruno Ganz (German: [\u02c8bru\u02d0no \u02c8\u0261ant\u0361s] ; born 22 March 1941) is a Swiss actor, who has been a prominent figure in German language film and television for over fifty years. He has collaborated several times with filmmaker Wim Wenders, first as Jonathan Zimmerman in The American Friend (1977) and again as Damiel the Angel in both Wings of Desire (1987) and Faraway, So Close! (1993). Ganz is internationally renowned for portraying Adolf Hitler in the Academy Award-nominated film Downfall (2004). He has also had prominent supporting roles in several English language films, including The Boys From Brazil (1978), Strapless (1989), The Manchurian Candidate (2004), The Reader (2008), Unknown (2011) and Remember (2015)."@en,
        "Bruno Ganz (Zurique, 22 de mar\u00e7o de 1941) \u00e9 um ator su\u00ed\u00e7o, de carreira internacional."@pt,
        "Bruno Ganz (Z\u00fcrich, 22 maart 1941) is een Zwitserse acteur."@nl,
        "Bruno Ganz (n. Z\u00farich, Suiza; 22 de marzo de 1941) es un actor suizo que ha alcanzado celebridad internacional por su interpretaci\u00f3n del \u00e1ngel Damiel en El cielo sobre Berl\u00edn y como Adolf Hitler en el controvertido film Der Untergang El hundimiento (2004), si bien contaba ya con una importante carrera previa teatral y cinematogr\u00e1fica. Es el actual portador del Anillo de Iffland. Ha ganado el Premio David de Donatello, el de los cr\u00edticos alemanes, cr\u00edticos ingleses, Premio Sant Jordi, premio del film suizo, el Bambi alem\u00e1n y el Adolf Grimme."@es,
        "Bruno Ganz (ur. 22 marca 1941 w Zurychu) \u2013 szwajcarski aktor, re\u017cyser, operator i monta\u017cysta."@pl,
        "Bruno Ganz, n\u00e9 le 22 mars 1941 \u00e0 Zurich, est un acteur suisse."@fr,
        "\u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0413\u0430\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Bruno Ganz; \u0440\u043e\u0434. \u0432 1941) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        """\u0628\u0631\u0648\u0646\u0648 \u063a\u0627\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Bruno Ganz) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 22 \u0645\u0627\u0631\u0633 1941 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e). \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u0645\u064a\u0644 \u0641\u064a "\u0648\u0646\u063a\u0632 \u0623\u0648\u0641 \u062f\u064a\u0632\u0627\u064a\u0631" Wings of Desire\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0643\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0642\u0648\u0637. \u062d\u0627\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646\u0647\u0627: \u062f\u0648\u062a\u0634\u064a\u0631 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0632 \u0641\u064a 1976\u060c \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2000\u060c \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2004 Best Actor"""@ar,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ac\u30f3\u30c4\uff08Bruno Ganz, 1941\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u6620\u753b\u754c\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u9c81\u8bfa\u00b7\u5188\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aBruno Ganz \uff0c1941\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u8607\u9ece\u4e16\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u51fa\u6f14\u300a\u67cf\u6797\u82cd\u7a79\u4e0b\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDer Himmel \u00fcber Berlin\uff09\u4e3b\u89d2\u3002\u4ed6\u57282004\u5e74\u62cd\u6444\u7684\u7535\u5f71\u300a\u5e1d\u56fd\u6bc0\u6ec5\u300b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aDer Untergang\uff09\u4e2d\u9970\u6f14\u4e86\u5e0c\u7279\u52d2\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85499663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Ganz>,
        <http://viaf.org/viaf/85499663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4bd7519-d921-456c-8ec0-cdb56da0379f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Ganz_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Ganz.
doremus_artist:cee7aeb1-0a63-36da-9084-e2d6b8402698
owl:sameAs viaf:48547491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48547491>.
doremus_artist:cf735a90-4afa-3849-869d-719360747f16
    dbp:birthPlace dbr:Rieti;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (* 18. M\u00e4rz 1657 in Rieti; \u2020 1. Februar 1743 in Rom) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 March 1657 \u2013 Rome, 1 February 1743) was an Italian organist and composer. He became one of the leading musicians in Rome during the late Baroque era, the first half of the 18th century."@en,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 maart 1657 \u2013 Rome, 1 februari 1743) was een Italiaans componist, muziekpedagoog, dirigent en organist."@nl,
        "Giuseppe Ottavio Pitoni (Rieti, 18 mars 1657 \u2013 Rome, 1er f\u00e9vrier 1743) est un compositeur italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0438\u043e \u041f\u0438\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Ottavio Pitoni; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1657, \u0420\u0438\u0435\u0442\u0442\u0438 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1743, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0420\u0438\u043c\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19744816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Ottavio_Pitoni>,
        <http://viaf.org/viaf/19744816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e4eaf2d-d9bd-4ccb-a047-84045fe05083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pitoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Ottavio_Pitoni.
doremus_artist:cfd16c4f-7b7b-386c-bb40-6ea1e097bdb2
owl:sameAs viaf:19944721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944721>.
doremus_artist:d0424f24-73d5-37bd-ad18-c47e7c869efc
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Marcos Kostenbader Valle (* 14. September 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Komponist, S\u00e4nger, Gitarrist und Pianist, der zun\u00e4chst der so genannten zweiten Generation des Bossa Nova angeh\u00f6rte. Im sp\u00e4teren Verlauf seiner Karriere wandte sich Valle Stilen wie Soul, Funk, MPB (M\u00fasica Popular do Brasil) und Brazilectro zu."@de,
        "Marcos Kostenbader Valle (Rio de Janeiro, 14 de setembro de 1943) \u00e9 um compositor, cantor, instrumentista e arranjador brasileiro."@pt,
        "Marcos Kostenbader Valle (born 14 September 1943 in Rio de Janeiro) is a Brazilian singer, instrumentalist, songwriter and record producer. He has produced works in many musical styles, including bossa nova, samba, and fusions of rock, soul, jazz, and dance music with Brazilian styles."@en,
        "Marcos Valle Kostenbader (R\u00edo de Janeiro, 14 de septiembre de 1943) es un cantante y guitarrista de g\u00e9neros musicales brasile\u00f1os populares como la bossa nova y el samba. Tambi\u00e9n es productor y compositor. Se trata de uno de los int\u00e9rpretes m\u00e1s importantes y populares de la historia del pop brasile\u00f1o."@es,
        "Marcos Valle, w\u0142a\u015bc. Marcos Kostenbader Valle (ur. 14 wrze\u015bnia 1943 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski wokalista, instrumentalista, producent muzyczny oraz autor piosenek. Tworzy w wielu r\u00f3\u017cnych stylach muzycznych, ale przede wszystkim takich jak bossa nova i samba."@pl,
        "Marcos ValleFichier:Marcos Valle.jpg Marcos Valle en 2012 Marcos Kostenbader Valle est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te br\u00e9silien n\u00e9 le 14 septembre 1943 \u00e0 Rio de Janeiro. Il a compos\u00e9 et interpr\u00e9t\u00e9 des titres de styles musicaux tr\u00e8s vari\u00e9s, principalement de la bossa nova, mais aussi de la samba, du jazz et des musiques dansantes gardant une influence br\u00e9silienne."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30b9\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30f3\u30d0\u30fc\u30c0\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\uff08Marcos Kostenbader Valle\u30011943\u5e749\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Valle>,
        <http://viaf.org/viaf/197883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba347eb-58e8-45d6-b7e3-09873dc2506a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcos_Valle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcos_Valle.
doremus_artist:d1fc38b7-c0d6-374b-8b9a-083b185e2239
    dbp:birthPlace dbr:Roman_Catholic_Diocese_of_Arras;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    rdfs:comment
        "Della stessa generazione di Josquin Desprez, fu uno dei pi\u00f9 importanti compositori di mottetti e di canzoni ad avere importato in Francia lo stile del rinascimento italiano."@it,
        "Loyset Comp\u00e8re (* um 1440 / 1445 in der Di\u00f6zese Arras oder im Hennegau; \u2020 16. August 1518 in Saint-Quentin) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Loyset Comp\u00e8re (bisdom Atrecht (Artesi\u00eb) of in Henegouwen, omstreeks 1440/45 \u2013 Sint-Kwintens, 16 augustus 1518) was een componist uit de Nederlandse school, zanger en geestelijke."@nl,
        "Loyset Comp\u00e8re (c.\u20091445 \u2013 16 August 1518) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. Of the same generation as Josquin des Prez, he was one of the most significant composers of motets and chansons of that era, and one of the first musicians to bring the light Italianate Renaissance style to France."@en,
        "Loyset Comp\u00e8re fut un eccl\u00e9siastique, chantre et compositeur, n\u00e9 dans le dioc\u00e8se d'Arras ou le comt\u00e9 de Hainaut vers 1445, et mort le 16 ao\u00fbt 1518 \u00e0 Saint-Quentin. De la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin des Pr\u00e9s, Jacob Obrecht, Antoine Brumel ou Pierre de la Rue, \u00e9l\u00e8ves comme lui de Johannes Ockeghem, c'est un des plus importants compositeurs de motets et de chansons de la Renaissance de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "\u041b\u0443\u0430\u0437\u0435\u0301 \u041a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0301\u0440 (Loyset Comp\u00e8re) (\u043e\u043a. 1445, \u042d\u043d\u043e, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 16.8.1518, \u0421\u0435\u043d-\u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30a4\u30bc\u30fb\u30b3\u30f3\u30da\u30fc\u30eb (Lo\u00ffset Comp\u00e8re, 1445\u5e74\u9803\uff5e1518\u5e748\u670816\u65e5)\u306f16\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u306e\u540c\u4e16\u4ee3\u4eba\u306e\u3046\u3061\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u8efd\u5feb\u306a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6700\u521d\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ed\u30a4\u30bc\u300d\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u8aad\u307f\u306b\u5f93\u3063\u305f\u8868\u8a18\u3067\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30ed\u30ef\u30bc\u300d\u3068\u3059\u308b\u306e\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loyset_Comp\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/14957872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42a275d3-aabd-4626-80b0-8e5bbcc54238>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuscript_of_Omnium_bonorum_plena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loyset_Comp√®re.
doremus_artist:d27a7404-b33a-3a17-a5a4-3f36a440261b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cape_Cod;
    rdfs:comment
        "Stephen Albert (6 February 1941 \u2013 27 December 1992) was an American composer."@en,
        "Stephen Albert (New York City, 6 februari 1941\u2013 Truro, 27 december 1992) was een Amerikaanse componist."@nl,
        "Stephen Albert (n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1941 \u00e0 New York \u2013 mort le 27 d\u00e9cembre 1992) est un compositeur am\u00e9ricain qui a gagn\u00e9 le Prix Pulitzer."@fr,
        "Stephen Joel Albert (* 6. Februar 1941 in New York City; \u2020 27. Dezember 1992 in Truro, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:56803458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/56803458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9f6deb4-e124-46f7-a5ea-15f9a3d3eb59>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Albert.
doremus_artist:d39ba7e1-a678-3217-9354-2141e9c24707
owl:sameAs viaf:72581531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72581531>.
doremus_artist:d476495b-3956-34e2-a0e7-6a94b3c8a870
owl:sameAs viaf:24320408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24320408>.
doremus_artist:d4a3688e-99bc-3920-95b7-7369a8d840eb
owl:sameAs viaf:106742852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106742852>.
doremus_artist:d4c67444-c352-3ed6-8235-9f4cdf3aae42
owl:sameAs viaf:27278109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278109>.
doremus_artist:d53bc649-9f18-39d0-adff-620d0789e7dd
owl:sameAs viaf:155011536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155011536>.
doremus_artist:d68a2a11-10bf-3283-8a66-61e0690ad0ea
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Carl Baermann (24 October 1810 \u2013 23 May 1885) was a clarinetist and composer from Munich, Germany."@en,
        "Carl BaermannFichier:Defaut.svg Carl Baermann (n\u00e9 le 24 octobre 1810 \u00e0 Munich o\u00f9 il est mort le 23 mai 1885) est un clarinettiste et compositeur allemand. Il est le p\u00e8re du pianiste Carl Baermann (1839\u20131913)."@fr,
        "Carl Ludwig Wilhelm Baermann (* 24. Oktober 1811 in M\u00fcnchen; \u2020 24. Mai 1885 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Klarinetten- und Bassetthornvirtuose."@de,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Carl B\u00e4rmann; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 23 \u043c\u0430\u044f 1885, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0442\u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0425\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b \u0425\u0430\u0440\u043b\u0430\u0441, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e. \u0418\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0441 14 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1832 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0441\u044b\u043d \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432 1827, 1832 \u0438 1838 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0442\u0433\u043e\u0440\u043d\u0435. \u0414\u043b\u044f \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0448\u0442\u044e\u043a\u0430, op. 113 \u0438 114."@ru;
    owl:sameAs viaf:51874336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Baermann>,
        <http://viaf.org/viaf/51874336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Baermann.
doremus_artist:d722c192-9e56-38d4-b49a-981133053e90
owl:sameAs viaf:19877713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877713>.
doremus_artist:d7fbb8d2-59f4-3e1d-9fd4-fef62a306997
owl:sameAs viaf:63546397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63546397>.
doremus_artist:d8e0a99c-5305-3f4b-8775-771b2ce5e76e
owl:sameAs viaf:14914353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14914353>.
doremus_artist:d9c60d00-a9dc-3a3b-8c94-ec7bcc9c77ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Covington,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ebbe una nomination all'Oscar alla miglior attrice non protagonista nel 1962 per la sua interpretazione in Estate e fumo (1961)"@it,
        "Una Merkel (* 10. Dezember 1903 in Covington, Kentucky; \u2020 2. Januar 1986 in Los Angeles, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Una Merkel (Covington (Kentucky), 10 december 1903 - Los Angeles (Californi\u00eb), 2 januari 1986) was een Amerikaanse filmactrice."@nl,
        "Una Merkel (Covington, 10 de dezembro de 1903 - Los Angeles, 2 de janeiro de 1986), foi uma atriz dos Estados Unidos."@pt,
        "Una Merkel (Covington, de Kentucky, 10 de diciembre de 1903 \u2013 Los \u00c1ngeles, 2 de enero de 1986) fue una actriz estadounidense."@es,
        "Una Merkel (December 10, 1903 \u2013 January 2, 1986) was an American stage, film, radio, and television actress."@en,
        "Una Merkel (ur. 10 grudnia 1903 w Covington, zm. 2 stycznia 1986 w Los Angeles) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Lato i dym (1961). Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd."@pl,
        "Una MerkelFichier:Una Merkel in Baby Face Harrington trailer.jpg Dans Baby Face Harrington (1935) Una Merkel est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 1903 \u00e0 Covington (Kentucky) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 2 janvier 1986 \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "\u0423\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0435\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Una Merkel, 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59295217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Una_Merkel>,
        <http://viaf.org/viaf/59295217>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Una_Merkel_-_still.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Una_Merkel.
doremus_artist:d9ecb791-9a06-3a5e-8f27-9234f623327c
owl:sameAs viaf:12491746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491746>.
doremus_artist:da0b4d6d-4b7b-328a-a2c0-52429d971e6e
owl:sameAs viaf:266403257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266403257>.
doremus_artist:da2aedeb-d084-349d-9fef-68c0e5baaa61
    rdfs:comment
        "Roland Wilson (* 1951) ist ein britischer Zinkenist, Dirigent und Instrumentenbauer."@de,
        "Roland Wilson (born 1956 in Leeds) is a British cornett player, and conductor based in Germany. Roland Wilson originally studied trumpet at the Royal College of Music, London, then specializing in the baroque cornett. After moving to Germany, he worked as a soloist for other ensembles, for example alongside fellow cornettist Bruce Dickey, in the March 1985 recording of the Heinrich Sch\u00fctz Opus Ultimum with the Hilliard Ensemble and Knabenchor Hannover for EMI. Wilson regularly speaks at symposia and writes on early wind instrument construction, performance practice, and historical pitch."@en;
    owl:sameAs viaf:61736098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Wilson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/61736098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roland_Wilson_(conductor)>.
doremus_artist:db199eb1-98cf-3aba-9a9c-8c6d3a466f1a
    rdfs:comment
        "Jean Michaud dit Jean Mailland (n\u00e9 le 26 avril 1937 \u00e0 Aix-les-Bains, Savoie) est un \u00e9crivain, parolier et r\u00e9alisateur pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:24730748;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Mailland>,
        <http://viaf.org/viaf/172128612>,
        <http://viaf.org/viaf/24730748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Mailland.
doremus_artist:db379178-294d-3b73-ae81-f77194678ad8
    dbp:birthPlace dbr:Basra;
    rdfs:comment
        "Paul M\u00e9fano (* 6. M\u00e4rz 1937 in Basra/Irak) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Paul M\u00e9fano (Basora (Irak), 6 de marzo de 1937), es un compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Paul M\u00e9fano (born 6 March 1937 in Basra, Iraq), is a French composer and conductor."@en,
        "Paul M\u00e9fano, n\u00e9 le 6 mars 1937 \u00e0 Bassora (Irak), est un directeur musical et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0628\u0648\u0644 \u0645\u064a\u0641\u0627\u0646\u0648 (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0635\u0631\u0629\u060c \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:102397614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_M\u00e9fano>,
        <http://viaf.org/viaf/102397614>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul-M√©fano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_M√©fano.
doremus_artist:dbbb833f-2461-3947-abed-4a04ecc8d3e4
owl:sameAs viaf:108034625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108034625>.
doremus_artist:dc0660e9-21ff-3720-951f-c73525bfe4cf
owl:sameAs viaf:163721474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163721474>.
doremus_artist:dd6071ee-9945-3845-a96c-d76f09c333de
    owl:sameAs viaf:76509550;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a45f988c-27ed-4e42-920a-07d1883d7d9b>.
doremus_artist:ddb14b7f-dfd1-374f-a87b-508a2c8d4073
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Charlotte Greenwood (25 de junio de 1890 - 28 de diciembre de 1977) fue una actriz y bailarina estadounidense."@es,
        "Charlotte Greenwood (born Frances Charlotte Greenwood; June 25, 1890 \u2013 December 28, 1977) was an American actress and dancer. Born in Philadelphia, Greenwood started in vaudeville, and starred on Broadway, movies and radio. Standing around six feet tall, she was best known for her long legs and high kicks. She earned the unique praise of being, in her words, the \"...only woman in the world who could kick a giraffe in the eye.\""@en,
        "Charlotte Greenwood (ur. 25 czerwca 1890, zm. 28 grudnia 1977) \u2013 ameryka\u0144ska tancerka i aktorka."@pl,
        "Frances Charlotte Greenwood (25 de junho de 1890 - 28 de dezembro de 1977) foi uma atriz e dan\u00e7arina americana."@pt,
        "Frances Charlotte Greenwood est une actrice, chanteuse et danseuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 25 juin 1890 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie) et morte le 28 d\u00e9cembre 1977 \u00e0 Beverly Hills, Los Angeles (Californie)."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Greenwood, 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1890 \u2014 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430. \u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044f\u0445, \u0430 \u0432 1912 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0443 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 1915 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d\u00bb. \u041d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0430\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043b\u043e\u0445 \u0432 \u043e\u0442\u0435\u043b\u0435\u00bb (1931), \u00ab\u0414\u0430\u0436\u0435 \u043f\u043e-\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u00bb (1940), \u00ab\u041b\u0443\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438\u00bb (1941), \u00ab\u0412\u0441\u044f \u0431\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0435\u00bb (1943), \u00ab\u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430!\u00bb (1955) \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u00bb (1956). \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 \u043e\u0442\u043a\u043b\u043e\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438-\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u0417\u0432\u0443\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u043f\u043e\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0441\u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0441 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"@ru;
    owl:sameAs viaf:79169615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Greenwood>,
        <http://viaf.org/viaf/79169615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/720822b6-27f8-4b2f-822d-fc5f7bd061c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlotte_Greenwood_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Greenwood.
doremus_artist:ddda44f7-2056-31a6-aabe-788d6c2f1edc
owl:sameAs viaf:232750153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232750153>.
doremus_artist:de5e36b6-a725-3e40-9a94-c8e19e0006a1
owl:sameAs viaf:44491374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491374>.
doremus_artist:deae3c08-082f-344d-9974-32bb5934f369
    dbp:birthPlace dbr:Ofena;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Paolo Silveri (* 28. Dezember 1913 in Ofena; \u2020 3. Juli 2001 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Paolo Silveri (Ofena, 28 d\u00e9cembre 1913 - Rome, 7 mars 2001) \u00e9tait un baryton italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 dans les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr,
        "Paolo Silveri (b. Ofena, 28 December 1913 - d. Rome, 3 July 2001) was an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory, one of the finest Verdi baritones of his time."@en;
    owl:sameAs viaf:25757335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Silveri>,
        <http://viaf.org/viaf/25757335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Silveri.
doremus_artist:df4e7265-0dcb-3589-9d61-55d8d533ff41
owl:sameAs viaf:77827986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77827986>.
doremus_artist:e013acb8-6d41-3968-a73d-24df6355c4ff
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Alfred Reed (25 de enero de 1921, - 17 de septiembre de 2005) fue uno de los compositores estadounidenses con mayor repertorio, ya que tiene m\u00e1s de doscientas obras publicadas para orquesta, banda conjunto de viento, coro, y orquesta de c\u00e1mara a su nombre. Tambi\u00e9n viaj\u00f3 extensamente como director invitado, actuando en Am\u00e9rica del Norte, Iberoam\u00e9rica, Europa y Asia."@es,
        "Alfred Reed (January 25, 1921, New York \u2013 September 17, 2005, Miami, Florida) was an American, neo-classical composer, with more than two hundred published works for concert band, orchestra, chorus, and chamber ensemble to his name. He also traveled extensively as a guest conductor, performing in North America, Latin America, Europe and Asia."@en,
        "Alfred Reed, geboren als Alfred Friedman (* 25. Januar 1921 in Manhattan, New York City; \u2020 17. September 2005 in Miami, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist, der vor allem durch seine Werke f\u00fcr Blasorchester bekannt wurde."@de,
        "Alfred Reed, geboren als Alfred Friedman (New York, 25 januari 1921 \u2013 Miami, 17 september 2005), was een Amerikaans componist, die vooral door zijn werken voor harmonieorkest bekend werd."@nl,
        "Ha all'attivo pi\u00f9 di 200 lavori pubblicati: musiche per concert band, ensemble di fiati, orchestra, coro e svariati ensemble cameristici. Ha anche viaggiato molto come direttore ospite in Nord America, America Latina, Europa ed Asia. Ha attivamente collaborato con la Tokyo Kosei Wind Orchestra per la registrazioni di molte sue opere."@it,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\uff08Alfred Reed, 1921\u5e741\u670825\u65e5 - 2005\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7279\u306b\u5439\u594f\u697d\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u306e1\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 200\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5439\u594f\u697d\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u3067\u3001\u89aa\u65e5\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u6765\u65e5\u56de\u6570\u3082\u591a\u304b\u3063\u305f\uff08\u6700\u6669\u5e74\u306b\u3082\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u30d7\u30ed\u306e\u5439\u594f\u697d\u56e3\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u6559\u80b2\u56e3\u4f53\u30fb\u4e00\u822c\u56e3\u4f53\u304b\u3089\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u4f5b\u00b7\u5217\u7279\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlfred Reed\uff0c1921\u5e741\u670825\u65e5 - 2005\u5e749\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Reed>,
        <http://viaf.org/viaf/198631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f8df01f-cfca-416e-8735-79cf4e67760e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Reed_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Reed.
doremus_artist:e01c1f11-1c45-3dd6-9faf-d9b268a0e179
    dbp:birthPlace re:Sermano;
    rdfs:comment
        "Petru Guelfucci, n\u00e9 \u00e0 Sermanu (Haute-Corse) le 6 mars 1955, est un chanteur corse. Figure embl\u00e9matique du renouveau de la polyphonie corse, il est l'un des 200 chanteurs qui ont particip\u00e9 \u00e0 l'aventure du groupe Canta U Populu Corsu avec lequel il s'est produit pendant 6 ans.\u00ab Il chante ses montagnes et son beau pays: il chante clair, il chante chaud.  Je suis heureux d'avoir rencontr\u00e9 un homme vrai et un vrai talent. \u00bb Gilbert B\u00e9caud - Mai 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:69121779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Petru_Guelfucci>,
        <http://viaf.org/viaf/69121779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2219317-3549-45ed-9124-b64d36596f41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petru_Guelfucci.
doremus_artist:e049c69d-b344-3495-ba59-9bcf5daa329a
owl:sameAs viaf:26798292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26798292>.
doremus_artist:e08b037a-af63-378c-bd86-10f98b87e5f8
    rdfs:comment
        "Pascal Bertin (born 1965) is a French counter-tenor. Pascal Bertin began his singing career at the age of 11 years old with the Choeurd' Enfants de Paris, under the direction of Roger de Magnee, with whom he performed as a soloist around the world working with conductors such as Seiji Ozawa, Zubin Mehta and Sir Georg Solti. In 1988 he received, as a student of William Christie the first prize for interpretation of Baroque music from the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris."@en,
        "Pascal Bertin (n\u00e9 26 septembre 1965) est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10043383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Bertin>,
        <http://viaf.org/viaf/10043383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ef4795f-2dea-46e3-a1cb-7cbfda076a21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Bertin.
doremus_artist:e138f85c-09e8-32dc-900a-f55cb7bc3869
owl:sameAs viaf:7654762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7654762>.
doremus_artist:e1c1bf70-b3c4-326d-a59f-81cd051f7fbe
owl:sameAs viaf:90731306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731306>.
doremus_artist:e1f6aee9-c096-3ea8-bdca-e83dae342844
owl:sameAs viaf:102398313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398313>.
doremus_artist:e2df382b-394c-31de-9427-c8d1d993dfa3
    rdfs:comment
        "Gilbert Rouget, n\u00e9 le 9 juillet 1916 \u00e0 Paris, est un ethnomusicologue fran\u00e7ais.Docteur \u00e8s lettres, ancien directeur de recherche au CNRS, il fut directeur du d\u00e9partement d'ethnomusicologie au Mus\u00e9e de l'Homme."@fr;
    owl:sameAs viaf:71397192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Rouget>,
        <http://viaf.org/viaf/71397192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Rouget.
doremus_artist:e315f2f4-ed99-31d1-aeff-d3445667c82f
owl:sameAs viaf:12512548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12512548>.
doremus_artist:e326093b-d4e6-32fa-8fb9-1ce34bfc55c2
owl:sameAs viaf:107601400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601400>.
doremus_artist:e457f5bc-cdf4-3fc4-aee2-e6ac2f9a4512
    owl:sameAs viaf:12504269;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12504269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rapha√´l_Chr√©tien.
doremus_artist:e58c5249-9aa6-3475-81ed-a1939fa23f7c
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Philippe Bianconi (* 27. M\u00e4rz 1960 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Pianist. Philippe Bianconi wurde am Konservatorium seiner Heimatstadt Nizza bei Simone Delbert-F\u00e9vrier ausgebildet, setzte dann seine Studien in Paris bei Gaby Casadesus und in Freiburg bei Vitaly Margulis fort. Mit 17 gewann er den ersten Preis beim Wettbewerb der \u201eJeunesses Musicales\u201c in Belgrad; es folgten der Erste Preis beim Internationalen Klavierwettbewerb in Cleveland und die Silbermedaille beim Van Cliburn Wettbewerb (1985). Seitdem tritt Bianconi, der von der Washington Post als ein Pianist beschrieben wurde, \u201edessen Spiel immer nahe an der Seele der Musik ist und der den Raum mit Poesie und Leben f\u00fcllt\u201c, als Solist und mit Orchester sowie als Kammermusiker in der ganzen Welt auf. Daneben gibt er Meisterkurse, vor"@de,
        "Philippe Bianconi (born in Nice, France on 27 March 1960) is a French pianist. Bianconi studied at the Conservatoire de Nice with Simone Delbert-F\u00e9vrier and later in Paris with Gaby Casadesus and in Freiburg Vitalij Margulis. At the age of 17, he won first prize at the Jeunesses musicales competition in Belgrade; he went on to win first prize at the Cleveland International Piano Competition and the Silver Medal in the 1985 Van Cliburn Competition."@en,
        "Philippe Bianconi (n\u00e9 \u00e0 Nice le 27 mars 1960) est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0411\u044c\u044f\u043d\u043a\u043e\u043d\u0438 (\u0444\u0440. Philippe Bianconi; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1960, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b \u0443 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u044b \u0414\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440-\u0424\u0435\u0432\u0440\u044c\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0413\u0430\u0431\u0438 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0434\u0435\u0437\u044e\u0441 \u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0443\u043b\u0438\u0441\u0430. \u0412 1977 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435, \u0432 1981 \u0433. \u2014 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432 1985 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:227068602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Bianconi>,
        <http://viaf.org/viaf/227068602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a741d16d-a6ad-4fdd-b69a-c6ba61d9f735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Bianconi.
doremus_artist:e606a69a-9535-3a3a-aa18-9ba4707cc473
owl:sameAs viaf:79886362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79886362>.
doremus_artist:e63b7744-c165-3936-8db5-6f1d7343a0ea
    owl:sameAs viaf:33256893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33256893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/397ebf9a-47e2-4292-bcbd-b6f1e9d17070>.
doremus_artist:e8fe080d-3179-3b57-bcb0-1ae59b1f6b5e
owl:sameAs viaf:57384288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57384288>.
doremus_artist:e95f3bf5-e2c2-34fc-b528-e8d018a23b83
owl:sameAs viaf:51874358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874358>.
doremus_artist:eabac351-4e52-392c-8c23-08237c59b938
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "A undici anni, dopo la Seconda guerra mondiale, inizia a cantare nel coro della chiesa locale. Studia pianoforte con J\u00fcrgen Uhde e composizione con Johann Nepomuk David al conservatorio di Stuttgart dal 1955 al 1958. Successivamente, segue privatamente le lezioni del compositore Luigi Nono, a Venezia, cui rimarr\u00e0 sempre legato da profonda amicizia, ed \u00e8 stato allievo di Karlheinz Stockhausen a Colonia. Ha insegnato a Stoccarda e a Hannover. Tra i suoi allievi pi\u00f9 importanti si ricordano Mark Andre, Alvaro Carlevaro, Clemens Gadenst\u00e4tter, Harald Muenz, Manuel Hidalgo, Shigeru Kan-no, Juliane Klein, Mayako Kubo, Wolfram G. Schurig, Kunsu Shim e Stefan Streich."@it,
        "Helmut (Friedrich) Lachenmann (27 de noviembre de 1935) es un compositor alem\u00e1n relacionado con la m\u00fasica concreta de Pierre Schaeffer. \u00c9l mismo define su estilo compositivo como m\u00fasica concreta instrumental. Se le ha llegado a conocer como el Rafael Alberti de la m\u00fasica. En 2010 recibi\u00f3 el Premio Fundaci\u00f3n BBVA Fronteras del Conocimiento en la categor\u00eda de M\u00fasica Contempor\u00e1nea."@es,
        "Helmut (Friedrich) Lachenmann (Stuttgart, 27 de novembro de 1935) \u00e9 um compositor alem\u00e3o contempor\u00e2neo associado \u00e0 m\u00fasica concreta."@pt,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (* 27. November 1935 in Stuttgart) ist ein deutscher Komponist und Kompositionslehrer."@de,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (Stuttgart, 27 november 1935) is een Duits componist, die onder meer muziek componeert in het genre Musique concr\u00e8te. Zijn muzikale carri\u00e8re begon als 11-jarige zangknaap in een plaatselijk kerkkoor. Daarbij bleek hij een gevoel voor muziek te hebben, hij begon al als tiener te componeren. Hij was verbonden aan het plaatselijk gymnasium. Pas relatief laat, hij was twintig, ging hij compositie en piano studeren aan de Stuttgarter Musikhochschule, piano bij J\u00fcrgen Uhde en compositie bij Johann Nepomuk David. Toen al werden stukken van hem gespeeld: Klavierst\u00fccke \u00fcber einen Schubert-l\u00e4ndler en Rondo f\u00fcr zwei Klavieren. In 1957 maakt hij tijdens de Darmstadt vakantiecursus kennis met bijvoorbeeld Karlheinz Stockhausen en Luigi Nono. Met de laatste klikt het en Lache"@nl,
        """Helmut Friedrich Lachenmann (born 27 November 1935 in Stuttgart) is a German composer associated with "musique concr\u00e8te instrumentale"."""@en,
        "Helmut Friedrich Lachenmann (ur. 27 listopada 1935 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki kompozytor, pianista i nauczyciel akademicki. Pocz\u0105tkowo inspirowa\u0142 si\u0119 tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 powojennej awangardy, kt\u00f3r\u0105 pozna\u0142 na Mi\u0119dzynarodowych Letnich Kursach Nowej Muzyki w Darmstadt, szczeg\u00f3lnie Luigiego Nono, a w latach 60. wykszta\u0142ci\u0142 koncepcj\u0119 musique concr\u00e8te instrumentale. Zosta\u0142 w 1997 roku laureatem presti\u017cowej Nagrody Muzycznej im. Ernsta von Siemensa."@pl,
        "Helmut Lachenmann est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart le 27 novembre 1935. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le chef de file du mouvement Klang Komposition."@fr,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u041b\u0430\u0445\u0435\u043d\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Helmut Lachenmann; \u0440\u043e\u0434. 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\uff08Helmut Friedrich Lachenmann, 1935\u5e7411\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30022\u5ea6\u7d50\u5a5a\u3057\u30662\u7537\u30fb3\u5973\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Lachenmann>,
        <http://viaf.org/viaf/10033692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/998664b0-a642-4c40-be89-6f91a09a2a94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Lachenmann.
doremus_artist:ebc6a763-fe99-3fa4-935d-456dc15c8bfd
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    rdfs:comment
        "Dale Duesing (* 26. September 1947 in Milwaukee) ist ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Regisseur."@de,
        "Dale Duesing (born September 26, 1947) is an American baritone. As an opera singer, he has had an international career spanning five decades. Duesing grew up in Milwaukee, Wisconsin. He studied piano throughout childhood, and enrolled at Lawrence University, majoring in piano performance. He switched to vocal performance while in college, and won the Metropolitan Opera Competition in his final year of study. After traveling to Europe with a Fulbright Scholarship, Duesing made a name for himself there."@en;
    owl:sameAs viaf:12498785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dale_Duesing>,
        <http://viaf.org/viaf/12498785>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dale_Duesing.
doremus_artist:ebd53d20-e8b3-3da1-8085-49ec5f3b9eaa
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Evaristo Felice Dall'Abaco (n\u00e9 le 12 juillet 1675 \u00e0 V\u00e9rone ; mort le 12 juillet 1742 \u00e0 Munich), est un violoniste, violoncelliste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "Evaristo Felice Dall'Abaco (ur. 12 lipca 1675 w Weronie, zm. 12 lipca 1742 w Monachium) \u2013 w\u0142oski skrzypek, wiolonczelista i kompozytor."@pl,
        "Evaristo Felice Dall\u2019Abaco (* 12. Juli 1675 in Verona; \u2020 12. Juli 1742 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Violinist, Cellist und Komponist."@de,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (12 July 1675, Verona, Italy \u2014 12 July 1742, Munich, Bavaria) was an Italian composer and cellist."@en,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (Verona, 12 juli 1675 - M\u00fcnchen, 12 juli 1742) was een Italiaans componist en cellist."@nl,
        "Evaristo Felice dall'Abaco (Verona, 1675 - M\u00fanich, 1742) fue un compositor y violinista italiano."@es,
        "\u042d\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0414\u0430\u043b\u044c \u0410\u0431\u0430\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Evaristo Felice Dall'Abaco, 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1675, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1742, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a8\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30fc\u30d0\u30b3\uff08Evaristo Felice dall'Abaco, 1675\u5e747\u670812\u65e5 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca - 1742\u5e747\u670812\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evaristo_Felice_Dall'Abaco>,
        <http://viaf.org/viaf/27251475>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EvaristoFeliceDall'Abaco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Evaristo_Felice_Dall'Abaco>.
doremus_artist:ec17248d-c617-3149-9cf0-6ff59f4629cb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Busseto;
    rdfs:comment
        "Clela Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi (8 september 1815 - 14 november 1897) was een Lombardijns sopraan die in haar tijd grote bekendheid had. Ook wordt wel gezegd dat zij verantwoordelijk was voor het succes van Giuseppe Verdi, aangezien ze de ster was in veel van zijn eerdere werken, waaronder Nabucco. Verdi en Giuseppina trouwden in 1859 na twaalf jaar ongehuwd samengeleefd te hebben."@nl,
        """Clelia Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi (8 September 1815 \u2013 14 November 1897) was a nineteenth-century Italian operatic soprano of great renown and the second wife of composer Giuseppe Verdi. She is often credited with having contributed to Verdi's first successes, starring in a number of his early operas, including the role of Abigaille in the world premiere of Nabucco in 1842. A highly gifted singer, Strepponi excelled in the bel canto repertoire and spent much of her career portraying roles in operas by Vincenzo Bellini, Gaetano Donizetti, and Gioachino Rossini, often sharing the stage with tenor Napoleone Moriani and baritone Giorgio Ronconi. Donizetti wrote the title role of his opera Adelia specifically for Strepponi. She was described as possessing a "limpid, penetrating, smooth"""@en,
        "Clelia Maria Josepha Strepponi (Lodi, 6 de septiembre de 1815-Santa Agata, Villanova sull'Arda, 14 de noviembre de 1897), m\u00e1s conocida como Giuseppina Strepponi, fue una soprano italiana, conocida por su bel canto y por sus papeles en operas de Vincenzo Bellini, Gaetano Donizetti y Gioachino Rossini. Donizetti escribi\u00f3 su opera Adelia expresamente para Strepponi. Comparti\u00f3 el escenario con el tenor Napoleone Moriani y el bar\u00edtono Giorgio Ronconi, entre otros. Sus papeles incluyen el de Abigaille en el estreno de Nabucco, de Verdi, en 1842. Se le atribuye asimismo a Strepponi los primeros \u00e9xitos de Giuseppe Verdi, sobre todo Oberto (1839), la primera opera de Verdi y Nabucco, y con quien se casar\u00eda en 1859, tras unos 17 a\u00f1os de relaci\u00f3n sentimental. Su correspondencia es una de las fuentes "@es,
        "Clelia Maria Josepha Strepponi, connue sous le nom de Giuseppina Strepponi (n\u00e9e le 6 septembre 1815 \u00e0 Lodi, en Lombardie, et morte le 14 novembre 1897 \u00e0 Sant'Agata) \u00e9tait une chanteuse d\u2019op\u00e9ra (soprano) italienne du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Giuseppina Strepponi, eigentlich Clelia Maria Josepha Strepponi (* 8. September 1815 in Lodi; \u2020 14. November 1897 in Sant\u2019Agata di Villanova sull\u2019Arda bei Busseto) war eine italienische Operns\u00e4ngerin. Seit 1847 war sie die Lebensgef\u00e4hrtin und seit 1859 die zweite Ehefrau Giuseppe Verdis."@de,
        "Giuseppina Strepponi, w\u0142a\u015bc. Clelia Maria Josepha Strepponi (ur. 8 wrze\u015bnia 1815 w Lodi, zm. 14 listopada 1897 w Sant'Agata di Villanova sull'Arda) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka, druga \u017cona Giuseppe Verdiego."@pl,
        "\u00c8 soprattutto conosciuta per essere stata la seconda moglie di Giuseppe Verdi nonch\u00e9 sua grande amica, confidente e consigliera, avendone curato per molto tempo gli affari. I suoi carteggi sono tra i documenti pi\u00f9 importanti per ricostruire la biografia verdiana."@it,
        "\u041a\u043b\u0435\u043b\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 (\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430) \u0421\u0442\u0440\u0435\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Clelia Maria Josepha (Giuseppina) Strepponi; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1815 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1897) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e XIX \u0432\u0435\u043a\u0430; \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0435\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u0431\u0438\u0433\u0430\u0439\u043b\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u0430\u0431\u0443\u043a\u043a\u043e\u00bb \u0432 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30d4\u30fc\u30ca\u30fb\u30b9\u30c8\u30ec\u30c3\u30dd\u30fc\u30cb\uff08Giuseppina Clelia Maria Josepha Strepponi Verdi, 1815\u5e749\u67088\u65e5 - 1897\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e9\u304f\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3080\u3057\u308d\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u59bb\uff08\u5f8c\u59bb\uff09\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122091288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Strepponi>,
        <http://viaf.org/viaf/122091288>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karoly_Gyurkovich_-_Giuseppina_Strepponi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppina_Strepponi.
doremus_artist:ed5a790d-70cd-3456-8333-f402f07248a6
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert de Rippe (Alberto da Ripa) (c. 1500\u20131551) was an Italian lutenist and composer. He was born in Mantua and worked there before 1528, when he left for France. There, he joined the court of Francis I. De Rippe was evidently held in great esteem at the court, as his annual salary was double that of any other lutenist, and he also frequently received gifts of land, money, wine, etc., and various other benefits. He only published three works during his lifetime, but six volumes of his music were published posthumously by his pupil, Guillaume de Morlaye. That edition was titled, and is now sometimes referred to as, tab[u]lature de leut."@en,
        "Albert de Rippe (Alberto da Ripa) (vers 1500 \u2013 avant le 13 f\u00e9vrier 1551) est un luthiste et compositeur italien de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:92673861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_de_Rippe>,
        <http://viaf.org/viaf/92673861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_de_Rippe.
doremus_artist:edc0221b-c4bf-391e-9a5c-f0c7219c6865
owl:sameAs viaf:64195627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64195627>.
doremus_artist:ee57dc8e-63fe-339d-82a3-202ff3f8f8a9
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Hideo Saito (May 23, 1902 \u2013 September 18, 1974) was a Japanese cellist, conductor, and music lecturer."@en,
        "\u9f4b\u85e4 \u79c0\u96c4\uff08\u3055\u3044\u3068\u3046 \u3072\u3067\u304a\u30011902\u5e745\u670823\u65e5 - 1974\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u5e9c\u51fa\u8eab\u306e\u65e5\u672c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45219349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hideo_Saito_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/45219349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hideo_Saito_(musician)>.
doremus_artist:ee929057-531e-315d-8732-20b848930d3d
    rdfs:comment
        "Kobi Oshrat (Hebrew: \u05e7\u05d5\u05d1\u05d9 \u05d0\u05e9\u05e8\u05ea\u200e\u200e; born July 15, 1944) is an Israeli in composer and conductor. He composed and conducted the winning entry at the 1979 Eurovision Song Contest Hallelujah sung by Gali Atari and Milk and Honey."@en;
    owl:sameAs viaf:97437821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kobi_Oshrat>,
        <http://viaf.org/viaf/97437821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kobi_Oshrat.
doremus_artist:eebb7ddf-5400-39ea-83a1-10511f8cc48a
owl:sameAs viaf:46573136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46573136>.
doremus_artist:eeda1194-7db6-3255-bcb1-65a98634e448
owl:sameAs viaf:37107136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107136>.
doremus_artist:eee68539-9826-3d71-86a3-872520169759
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Paul Bonifas (3 June 1902\u20139 November 1975) was a French actor, born in Paris. In the 1920s, while working for the French customs service, Bonifas took classes in acting at the Conservatoire de Paris in his spare time. He left with the first prize for comedy, which allowed him to join the Od\u00e9on Theatre in 1933, then the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1938. He made his first film appearance in 1935 in a version of Dostoyevsky's Crime and Punishment, directed by Pierre Chenal. In 1942 he appeared in the film The Foreman Went to France. Bonifas died on 9 November 1975 at Vernouillet, Yvelines, France."@en,
        "Paul Bonifas (Henri Paul Bonifas pour l'\u00e9tat civil), est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 juin 1902 \u00e0 Paris 5e et mort le 9 novembre 1975 \u00e0 Vernouillet (Eure-et-Loir)."@fr;
    owl:sameAs viaf:66674468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bonifas>,
        <http://viaf.org/viaf/66674468>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bonifas_Document_Personnel_Alexandre_James_Bonifas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bonifas.
doremus_artist:eef9f2cc-a91e-3bce-9317-79fe902f1285
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alfred Desenclos (* 7. Februar 1912 in Le Portel; \u2020 31. M\u00e4rz 1971 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Desenclos arbeitete zun\u00e4chst als Industriedesigner, um als siebentes von zehn Kindern seine Familie zu unterst\u00fctzen. Ab 1929 vervollkommnete er seine pianistischen F\u00e4higkeiten am Konservatorium von Roubaix, bevor er ab 1932 am Conservatoire de Paris studierte. Hier gewann er beim Wettbewerb um den Prix de Rome, der 1942 nach zweij\u00e4hriger Pause erstmals wieder ausgetragen wurde, den Ersten Premier Grand Prix."@de,
        """Alfred Desenclos (7 February 1912 \u2013 31 March 1971) was a French composer of (modern) classical music. Desenclos was a self-described "romantic" whose music is highly expressive and atmospheric and rooted in rigorous compositional technique. To support his family, Desenclos had to renounce continuing his general studies and work as an industrial designer until the age of 20, but in 1929, he entered the Conservatory in Roubaix, France, to study piano. Until that time, he had played only as an amateur."""@en,
        """Alfred Desenclos est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 au Portel (Pas-de-Calais) le 7 f\u00e9vrier 1912, mort \u00e0 Paris le 3 mars 1971. Pianiste de formation. Grand Prix de Rome 1942, directeur du Conservatoire de Roubaix de 1943 \u00e0 1950. Grand Prix de la ville de Paris 1954. Ami d'Arthur Honegger, il se d\u00e9finissait lui-m\u00eame comme "romantique". Sa musique, \u00e0 dominante m\u00e9lodique et harmonique, parfois teint\u00e9e d'influences jazzistiques a \u00e9t\u00e9 largement occult\u00e9e par la pr\u00e9pond\u00e9rance de la musique post-s\u00e9rielle des ann\u00e9es 1950-1970. Il est le p\u00e8re de l'organiste Fr\u00e9d\u00e9ric Desenclos."""@fr,
        """Auto-definitosi "romantico," la sua musica risulter\u00e0 altamente espressiva: questo grazie alla complessa tavolozza di colori musicali che sapr\u00e0 utilizzare con maestria pur restando legato alle tecniche compositive pi\u00f9 rigorose. Per sostenere la sua famiglia il giovane Alfred lavora come designer industriale fino all'et\u00e0 di 20 anni.Rinuncia cos\u00ec agli studi generici e nel 1929 si iscrive al Conservatorio di Roubaix (Francia) per studiare pianoforte, strumento che fino a quel momento aveva suonato da autodidatta."""@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0414\u0435\u0437\u0430\u043d\u043a\u043b\u043e (\u0444\u0440. Alfred Desenclos; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1912, \u041b\u0435-\u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u043e, \u0432 1929 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u0443\u0431\u044d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441 1932 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c-\u0434\u0435-\u041b\u043e\u0440\u0435\u0442. \u0412 1942 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438. \u0412 1943\u20141950 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u0443\u0431\u044d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u0410\u0440\u0442\u044e\u0440\u043e\u043c \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u00ab\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30b6\u30f3\u30af\u30ed\uff08Alfred Desenclos, 1912\u5e747\u67082\u65e5 - 1971\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Desenclos>,
        <http://viaf.org/viaf/100985130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5b78661-0800-4785-b900-409054407ed9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Desenclos.
doremus_artist:f052777f-590d-30e4-8297-8bb0901be32b
owl:sameAs viaf:37103813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103813>.
doremus_artist:f167e5bc-3a3c-3f7a-a77b-002a2aa9bc03
    rdfs:comment
        "Luciano Biondini (* 1971 in Spoleto) ist ein italienischer Jazz-Akkordeonist."@de,
        "Luciano Biondini (Spoleto, 1971) is een Italiaanse jazz- en volksmuziek-accordeonist. Bionidini begon op zijn tiende klassiek accordeon te spelen. Rond 1994 ging hij zich op de jazz richten. Hij speelde onder meer met Rabih Abou-Khalil, Dave Bargeron, Michel Godard, Lucas Niggli, Battista Lena, Gabriele Mirabassi, Enrico Rava, Tony Scott, Roberto Ottaviano, Maarten van der Grinten, Martin Classen en Enzo Pietopaoli op.Hij treedt regelmatig in een duo op met de Argentijnse saxofonist en klarinettist Javier Girotto."@nl,
        "Luciano Biondini is an Italian jazz and folk music accordion player that has appeared on the albums of various musicians, including Gabriele Mirabassi, Fratelli Mancuso, Ivano Fossati and Rabih Abou-Khalil."@en;
    owl:sameAs viaf:15015202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Biondini>,
        <http://viaf.org/viaf/15015202>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rabih_Abou_Khalil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Biondini.
doremus_artist:f16e41a3-79e1-35de-987f-608c75ec5ffe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 "\u0633\u0628\u0627\u064a\u0643" \u0644\u064a (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633 20\u060c 1957) \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0645\u064a\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629\u060c \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0623\u062e\u0631\u062c \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0627\u0644\u0643\u0648\u0645 \u0625\u0643\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629 25."""@ar,
        "Considerato uno dei pi\u00f9 celebri registi afroamericani, i suoi film trattano temi politici e sociali, quali il razzismo, le relazioni interrazziali, la violenza e le droghe. La sua casa di produzione cinematografica si chiama 40 Acres & a Mule Filmworks. Lee ha diretto anche una serie di spot pubblicitari per la Nike, con protagonista l'amico Michael Jordan. In questi spot Lee recit\u00f2 la parte di Mars Blackmon, personaggio gi\u00e0 interpretato in Lola Darling. Ha inoltre diretto molti videoclip, per cantanti quali Michael Jackson, Tracy Chapman, Stevie Wonder, Prince, Eros Ramazzotti e per gruppi quali i Public Enemy."@it,
        """Shelton Jackson "Spike" Lee (born March 20, 1957) is an American film director, producer, writer, and actor. His production company, 40 Acres and a Mule Filmworks, has produced over 35 films since 1983. He made his directorial debut with She's Gotta Have It (1986), and has since directed such films as Do the Right Thing (1989), Malcolm X (1992), The Original Kings of Comedy (2000), 25th Hour (2002), Inside Man (2006), and most recently Chi-Raq (2015). Lee has acted in ten of his own films."""@en,
        "Shelton Jackson Lee (Atlanta, 20 de marzo de 1957), m\u00e1s conocido como Spike Lee, es un director de cine, guionista, productor y actor estadounidense. Entre sus pel\u00edculas destacan La \u00faltima noche (25th hour) (2002), Malcolm X (1992) y Do the Right Thing (Haz lo correcto en Latinoam\u00e9rica, Haz lo que debas en Espa\u00f1a). Tambi\u00e9n es un reconocido documentalista y ense\u00f1a cine en la Universidad de Nueva York. Es fiel seguidor de los New York Knicks de la NBA donde son famosos sus piques con las estrellas rivales como Reggie Miller, Paul Pierce o Lebron James. En 2015, le entregaron el \u00d3scar honor\u00edfico"@es,
        "Shelton Jackson Lee (Atlanta, 20 de mar\u00e7o de 1957), mais conhecido como Spike Lee, \u00e9 um cineasta, escritor, produtor e ator estado-unidense. Entre seus filmes se destacam Malcolm X (1992) e Fa\u00e7a a coisa certa (1989). Tamb\u00e9m \u00e9 um reconhecido documentarista e ensina cinema na Universidade de Nova Iorque. \u00c9 considerado pela m\u00eddia especializada como um diretor pol\u00eamico."@pt,
        "Spike Lee maakt sociaal bewogen films. Racisme is een belangrijk thema in zijn werk. De films Malcolm X en Do the right thing zijn daar goede voorbeelden van. De muziek in Do the right thing is van Public Enemy. Andere motieven die regelmatig in het werk van deze filmmaker/regisseur zitten verweven zijn criminaliteit, het stadsleven, en de invloed die de media op mensen hebben. In een aantal van zijn films speelt hij ook zelf een rol, al is het meestal maar een heel kleine rol."@nl,
        "Spike Lee, eigentlich: Shelton Jackson Lee, (* 20. M\u00e4rz 1957 in Atlanta, Georgia) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Drehbuchautor, Produzent und Schauspieler. In seinen Filmen behandelt er gesellschaftspolitische und soziale Themen, insbesondere Rassismus gegen\u00fcber der afro-amerikanischen Bev\u00f6lkerung."@de,
        "Spike Lee, w\u0142a\u015bc. Shelton Jackson Lee (ur. 20 marca 1957 w Atlancie) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, producent, aktor filmowy, najwybitniejszy tw\u00f3rca kina afroameryka\u0144skiego. Tw\u00f3rca teledysk\u00f3w i reklam. Za\u0142o\u017cyciel firmy producenckiej 40 acres and a Mule Filmworks. Dwukrotnie nominowany do Oscara \u2013 za scenariusz oryginalny do filmu R\u00f3b, co nale\u017cy w 1990 roku oraz za dokument 4 Little Girls z 1998 roku. Za film Malaria uhonorowany nominacj\u0105 do Z\u0142otej Palmy."@pl,
        "Spike LeeFichier:Spike Lee (2012).jpg Spike Lee, de son vrai nom Shelton Jackson Lee, est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 mars 1957 \u00e0 Atlanta (G\u00e9orgie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0421\u043f\u0430\u0439\u043a \u041b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Spike Lee; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        """\u201c\u30b9\u30d1\u30a4\u30af\u201d\u30b7\u30a7\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30ea\u30fc\uff08Shelton Jackson "Spike" Lee, 1957\u5e743\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u767a\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u3054\u3068\u306b\u793e\u4f1a\u7684\u30fb\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u554f\u984c\u3092\u6271\u3044\u3001\u8ad6\u4e89\u3092\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3059\u4e8b\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u3068\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u5e38\u52e4\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u306b\u3064\u3044\u3066\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u3042\u308b\u30e2\u30a2\u30cf\u30a6\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6642\u6298\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u4f1a\u793e40\u30a8\u30fc\u30ab\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a2\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30ef\u30fc\u30af\u30b9\u306f1983\u5e74\u4ee5\u676535\u672c\u306e\u6620\u753b\u3092\u516c\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u53f2\u6d3e\u514b\u00b7\u674e\uff08Spike Lee\uff0c1957\u5e743\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u5287\u672c\u5beb\u4f5c\u8005\u53ca\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u7372\u5f97\u827e\u7f8e\u734e\uff0c\u4e26\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u7684\u63d0\u540d\u3002\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u8a0e\u8ad6\u8a31\u591a\u95dc\u65bc\u653f\u6cbb\u8207\u793e\u6703\u7684\u8b70\u984c\uff0c\u4ed6\u4e5f\u6642\u5e38\u5728\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u88e1\u9762\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u5728\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5927\u5b78\u8207\u7d10\u7d04\u5927\u5b78\u6559\u6388\u96fb\u5f71\u3002 \u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\u300c40\u82f1\u755d\u53ca\u4e00\u982d\u9a3e\u5f71\u696d\u300d\uff0840 Acres & A Mule Filmworks\uff09\u5f9e1983\u5e74\u8d77\u5df2\u7d93\u88fd\u4f5c\u4e86\u8d85\u904e35\u90e8\u96fb\u5f71\u3002 2015\u5e74\u88ab\u5965\u65af\u5361\u7ec4\u59d4\u4f1a\u6388\u4e88\u8363\u8a89\u5956\u5373\u5965\u65af\u5361\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002 \u4ed6\u66fe\u7d93\u70ba2K Sports\u7684NBA2K16\u7de8\u5c0e\u6545\u4e8b"@zh;
    owl:sameAs viaf:100242985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Spike_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/100242985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48127a8d-e677-4196-900b-df0d1e3a9ab5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spike_Lee_at_the_2009_Tribeca_Film_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Spike_Lee.
doremus_artist:f208f721-46d4-3871-9733-dea9afb9dfb0
    rdfs:comment
        """A chant\u00e9 aussi sur la sc\u00e8ne du Ch\u00e2telet avec Luis Mariano dans la "Caravelle d'Or".Jacques Doucet est un artiste lyrique (baryton), metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1925 et mort le 17 d\u00e9cembre 2009."""@fr;
    owl:sameAs viaf:4340320;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Doucet_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/4340320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Doucet_(chanteur)>.
doremus_artist:f2ff5e42-5422-3734-a71b-fd34f778098e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        """Evan Parker Shaw (nacido el 5 de abril de 1944, Bristol, Inglaterra) es un saxofonista brit\u00e1nico de la escena del jazz europeo y la libre improvisaci\u00f3n. Ha grabado y tocado de manera prol\u00edfica al lado de muchos colaboradores. Es una figura fundamental en el desarrollo del free jazz europeo y la libre improvisaci\u00f3n. Ha sido pionero o ha aumentado notablemente una serie de t\u00e9cnicas extendidas. El cr\u00edtico Ron Wynn describe a Parker como uno de "los saxofonistas m\u00e1s innovadores e interesantes de Europa... su trabajo solo de saxo no es para los aprensivos"."""@es,
        "Evan Parker est un saxophoniste de jazz et de musiques improvis\u00e9es anglais n\u00e9 le 5 avril 1944 \u00e0 Bristol. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour sa participation au d\u00e9veloppement du free jazz et de la musique improvis\u00e9e en Europe, ainsi que pour le d\u00e9veloppement de techniques tr\u00e8s personnelles au saxophone."@fr,
        "Evan Shaw Parker (* 5. April 1944 Bristol) ist ein britischer Saxophonist (Tenor- und Sopransaxophon). Ausgehend vom Free Jazz hat er sich zu einem der angesehensten europ\u00e4ischen Improvisationsmusiker entwickelt."@de,
        "Evan Shaw Parker (Bristol, 5 april 1944) is een Brits jazzsaxofonist. Met als uitgangspunt de vrije jazz ontwikkelde hij zich tot een belangrijk Europees improvisator. Parker kreeg zijn eerste muzikale opleiding van zijn moeder, die amateurpianist was. Op veertienjarige leeftijd begon hij met saxofoonspelen. Van 1962 tot 1964 studeerde hij aanvankelijk botanica aan de universiteit van Birmingham. Die studie brak hij af om zich volledig op de muziek te kunnen richten. Hij werkte samen met Howard Riley voor hij in 1966 naar Londen trok, om met het Spontaneous Music Ensemble te werken. Daar trof hij Derek Bailey, met wie hij samenwerkte. Ook werkte hij met Tony Oxley. Vanaf 1973 speelde hij regelmatig duo's met Paul Lytton en met de groep van Alexander von Schlippenbach."@nl,
        "Evan Shaw Parker (Bristol, 5 de abril de 1944), \u00e9 um influente saxofonista alto de jazz, brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, de estilo free jazz."@pt,
        "Evan Shaw Parker (born 5 April 1944) is a British free-improvising saxophone player from the European free jazz scene. Recording and performing prolifically with many collaborators, Parker was a pivotal figure in the development of European free jazz and free improvisation. He has pioneered or substantially expanded an array of extended techniques. Critic Ron Wynn describes Parker as \"[a]mong Europe's most innovative and intriguing saxophonists ... his solo sax work isn't for the squeamish.\""@en,
        "\u042d\u0432\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 (en: Evan Parker; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0443\u043c\u0430\u043b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:84228826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/84228826>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evan_Parker_by_Benjamin_Amure.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evan_Parker.
doremus_artist:f35c5895-8f37-358a-8d11-744bee720ec4
    rdfs:comment
        """Petrika Ionesco (born Petric\u0103 Ionescu; 13 October 1946) is a Romanian-born French stage director, scenic designer and playwright. In 1970 he graduated from the "Ion Luca Caragiale" Theatrical Arts Academy in Bucharest, and in the same year he defected while touring Italy. He has staged plays in France, Great Britain, Germany, Irland, Romania, Switzerland, etc. Although he mainly works for the theatre stage, he has also staged shows at Disneyland. He became a French citizen in 1976."""@en;
    owl:sameAs viaf:47024553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petrika_Ionesco>,
        <http://viaf.org/viaf/47024553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petrika_Ionesco.
doremus_artist:f3a42d5a-c3b4-3e87-ab1f-89b6ef2601fb
    owl:sameAs viaf:39562373;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca9766a0-1c30-43e6-a213-bac1334efc4a>.
doremus_artist:f3c84da5-f80f-30f7-8776-198638897e95
    rdfs:comment
        "Roustem Sa\u00eftkoulov est un pianiste franco-russe n\u00e9 \u00e0 Kazan, en Union sovi\u00e9tique, en 1971."@fr;
    owl:sameAs viaf:69205573;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roustem_Sa\u00eftkoulov>,
        <http://viaf.org/viaf/69205573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roustem_Sa√Øtkoulov.
doremus_artist:f41bb989-ce2c-3650-b32d-47fd89a5e168
owl:sameAs viaf:73024691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73024691>.
doremus_artist:f47aebb4-64d5-3d5f-afba-07abde4d38e1
    dbp:birthPlace dbr:Vire;
    dbp:deathPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Castel. Ren\u00e9 Richard Louis Castel, n\u00e9 le 6 octobre 1758 \u00e0 Vire et mort le 15 juin 1832 \u00e0 Reims, est un po\u00e8te et naturaliste fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes au lyc\u00e9e Louis-le-Grand et une \u00e9lection comme procureur-syndic, il fut d\u00e9put\u00e9 du Calvados \u00e0 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative, o\u00f9 il si\u00e9gea parmi les constitutionnels mod\u00e9r\u00e9s, et d\u00e9fendit la monarchie et le roi. Il fut le premier maire de Vire de f\u00e9vrier \u00e0 juillet 1790."@fr,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (* 6. Oktober 1758 in Vire, Normandie; \u2020 15. Juni 1832 in Reims, Champagne) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Naturforscher. Nach seinem Studium am Lyc\u00e9e Louis-le-Grand und der Wahl zum Oberrichter war er Mitglied der Calvados zur Gesetzgebenden Versammlung und verteidigte die Monarchie und den K\u00f6nig. Er war zwischen Februar und Juli 1790 der erste B\u00fcrgermeister von Vire."@de,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (6 October 1758 in Vire \u2013 15 June 1832 in Reims) was a French poet and naturalist. The genus Castela was named after him, honoring his works in botany."@en,
        "Ren\u00e9 Richard Louis Castel (6 de octubre de 1758, Vire - 15 de junio de 1832, Reims) fue un poeta y naturalista franc\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:17441327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Richard_Louis_Castel>,
        <http://viaf.org/viaf/17441327>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceNormandieVireCastel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Richard_Louis_Castel.
doremus_artist:f487b89f-3e9a-3247-9c9b-07af18aea048
owl:sameAs viaf:56794762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56794762>.
doremus_artist:f52f4c2d-fa3e-363e-b2b8-d4ad4b8bb958
owl:sameAs viaf:201557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201557>.
doremus_artist:f5e08fe1-5df6-3472-93b5-9dbcac32acdb
owl:sameAs viaf:24788100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788100>.
doremus_artist:f5feb7cf-c3f7-34bf-9f2f-2c672d07ef37
owl:sameAs viaf:113883361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113883361>.
doremus_artist:f786e822-ecf6-39f5-a3fc-eb0c103110cf
owl:sameAs viaf:293880332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293880332>.
doremus_artist:f88bc646-0f2a-391f-95c4-d0fe5a794e98
owl:sameAs viaf:51884773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884773>.
doremus_artist:f88ed9d7-d426-3d12-af9f-d92d635aeeb1
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Bono, pseudoniem van Paul David Hewson (Dublin, 10 mei 1960), is een Ierse muzikant die vooral bekend is als leadzanger van de rockband U2. Daarnaast staat hij bekend als activist en zet hij zich met verschillende liefdadigheidsprojecten in voor Afrika."@nl,
        "Bono, w\u0142a\u015bc. Paul David Hewson, KBE (ur. 10 maja 1960 w Dublinie) \u2013 irlandzki muzyk, filantrop, lider grupy rockowej U2."@pl,
        "Paul David Hewson (Dublin, 10 de maio de 1960), conhecido por seu nome art\u00edstico Bono (pronuncia\u00e7\u00e3o em ingl\u00eas: /\u02c8b\u0252no\u028a/ BON-oh) \u00e9 um cantor e m\u00fasico irland\u00eas vocalista principal da banda irlandesa de rock U2."@pt,
        "Paul David Hewson (KBE; * 10. Mai 1960 in Dublin, Irland), bekannt als Bono, ist ein irischer Musiker. Er ist S\u00e4nger, Songwriter, Gitarrist und Frontmann der Rockband U2."@de,
        "Paul David Hewson (born 10 May 1960), known by his stage name Bono (/\u02c8b\u0252no\u028a/), is an Irish singer-songwriter, musician, venture capitalist, businessman, and philanthropist. He is best known as the lead vocalist of rock band U2. Bono was born and raised in Dublin, Ireland, and attended Mount Temple Comprehensive School where he met his future wife, Alison Stewart, and the future members of U2. Bono writes almost all U2 lyrics, frequently using religious, social, and political themes. During U2's early years, his lyrics contributed to their rebellious and spiritual tone. As the band matured, his lyrics became inspired more by personal experiences shared with the other members."@en,
        "Paul David Hewson dit Bono, n\u00e9 le 10 mai 1960 \u00e0 Dublin (Irlande), est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien irlandais. Il est le leader et occasionnellement guitariste du groupe irlandais U2."@fr,
        "Paul David Hewson, m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Bono (Dubl\u00edn, 10 de mayo de 1960), es un m\u00fasico irland\u00e9s, conocido por ser el l\u00edder y vocalista del grupo de rock U2 y activista pol\u00edtico, especialmente comprometido con el combate a la pobreza en \u00c1frica y a favor de la cancelaci\u00f3n de la deuda externa de los pa\u00edses del tercer mundo, labor reconocida entre otros por sus nominaciones consecutivas al Premio Nobel de la Paz en 2005 y 2006. Es caballero comendador de honor de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "\u0411\u043e\u0301\u043d\u043e (\u043b\u0430\u0442. Bono, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u043e\u043b \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0425\u044c\u044e\u0301\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Paul David Hewson, 10 \u043c\u0430\u044f 1960, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b U2, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0438 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u0448\u043a\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0411\u043e\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u043e\u0439 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u0628\u0648\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0647\u064f\u0648\u0633\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Paul David Hewson) \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0625\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0628\u0648\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bono) \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 10 \u0645\u0627\u064a\u0648 1960 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0622\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0622\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0648 \u062a\u0648. \u0648\u0644\u062f \u0628\u0648\u0646\u0648 \u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0622\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0648\u0627\u0631\u062a\u0627\u062f \u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629 \u062a\u064a\u0645\u0628\u0644 \u0645\u0627\u0648\u0646\u062a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0644\u062a\u0642\u0649 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0622\u0644\u064a \u0647\u064f\u0648\u0633\u0646 (\u062a\u0632\u0648\u062c\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1982)\u060c \u0648\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u064a\u0648 \u062a\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\u064a\u0646.\u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0648\u0646\u0648 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u0648\u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0645\u0639 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30dc\u30ce\uff08Bono\u30011960\u5e745\u670810\u65e5\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001U2\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30ed\u30f3\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30bd\u30f3 KBE\uff08Paul David Hewson KBE\uff09\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u306e\u5019\u88dc\u306b3\u5ea6\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u535a\u8bfa\uff0cKBE\uff08Bono\uff0c1960\u5e745\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u672c\u540d\u4fdd\u7f57\u00b7\u5927\u536b\u00b7\u4f11\u68ee\uff08Paul David Hewson\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u6416\u6efe\u6a02\u5718U2\u7684\u4e3b\u5531\u517c\u65cb\u5f8b\u5409\u4ed6\u624b\uff0c\u4e50\u961f\u5927\u591a\u6570\u6b4c\u8bcd\u7686\u51fa\u81ea\u535a\u8bfa\u4e4b\u624b\uff0c\u800c\u4e14\u64c5\u7528\u6b4c\u8a5e\u8868\u9054\u5c0d\u653f\u6cbb\u3001\u6642\u5c40\u3001\u793e\u6703\u7684\u770b\u6cd5\uff0c\u8fd1\u4f86\u5247\u6839\u64da\u5bb6\u5ead\u751f\u6d3b\u500b\u4eba\u7d93\u9a57\u4f5c\u70ba\u6b4c\u8a5e\u4f86\u6e90\u3002 \u535a\u8bfa\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u4e3a\u63a8\u52a8\u51cf\u514d\u975e\u6d32\u7b2c\u4e09\u4e16\u754c\u56fd\u5bb6\u7684\u503a\u52a1\u548c\u827e\u6ecb\u75c5\u95ee\u9898\u6e38\u8bf4\u897f\u65b9\u5404\u56fd\u4ee5\u53ca\u68b5\u8482\u5188\u6559\u5ef7\uff0c\u5e76\u66fe\u4ee5\u6559\u5b97\u7279\u4f7f\u7684\u8eab\u4efd\u53c2\u52a0\u516b\u56fd\u8d22\u957f\u4f1a\u8bae\u3002\u66fe\u88ab\u8afe\u8c9d\u723e\u548c\u5e73\u734e\u63d0\u540d\uff0c\u4e26\u4e14\u88ab\u82f1\u570b\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u6388\u52f3\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0\uff08\u4f46\u56e0\u6ce2\u8afe\u672c\u8eab\u975e\u82f1\u570b\u516c\u6c11\uff0c\u6545\u4e0d\u4ee5\u7235\u58eb\u7a31\u547c\uff09\uff0c\u4ee5\u53ca\u7372\u300a\u6642\u4ee3\u96dc\u8a8c\u300b\u9078\u70ba\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:93710720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bono>,
        <http://viaf.org/viaf/93710720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f347782-eb14-40c3-98e2-17b6e1bfe56c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bono_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bono.
doremus_artist:f8ef8966-8ea2-303c-bca2-413e13db6f32
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Domenico Delia-Maria (born Marseilles 1768, died Paris 9 March 1800) was a mandolin virtuoso and dramatic composer of operas."@en,
        "Domenico Della-Maria, dit aussi Dominique Della Maria, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine italienne, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 14 juin 1769 et mort \u00e0 Paris le 9 mars 1800. Il passa dix ans en Italie, re\u00e7ut les le\u00e7ons de Giovanni Paisiello, d\u00e9buta en 1798 par Le Prisonnier (paroles d\u2019Alexandre Duval), op\u00e9ra-comique qui suscita un v\u00e9ritable enthousiasme, et donna en quatre ans six autres op\u00e9ras qui, bien que moins connus, eurent aussi du succ\u00e8s."@fr,
        "Pierre-Antoine-Dominique Della-Maria (* 14. Juni 1769 in Marseille; \u2020 9. M\u00e4rz 1800 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kapellmeister. Della-Marias Familie stammte urspr\u00fcnglich aus Italien. Er war ein Sch\u00fcler Giovanni Paisiellos und als Opernkomponist in Frankreich und Italien sehr erfolgreich."@de;
    owl:sameAs viaf:59348676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Della-Maria>,
        <http://viaf.org/viaf/59348676>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_Della-Maria_by_Godefroy_Engelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Della-Maria.
doremus_artist:f8f99dc6-b1b3-3f8c-a634-73087e627968
owl:sameAs viaf:267966019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267966019>.
doremus_artist:f92a654b-6707-3cfc-828b-53efa928e708
owl:sameAs viaf:344072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/344072>.
doremus_artist:f95e20fa-8d9b-31a6-ac34-28019becdb00
    dbp:birthPlace dbr:Auray;
    rdfs:comment
        "Alain Lanty (born 28 November 1961 in Auray, France) is a French singer, composer and pianist. He has three kids; Mona, Pablo And Vincent Lanty. He has composed songs for a great number of French artists including Renaud, Florent Pagny, Marc Lavoine, Dani, R\u00e9gine, Maurane, H\u00e9l\u00e8ne S\u00e9gara, Jean-Luc Lahaye. Alain Lanty is also a renowned pianist and has played the piano on a number of albums, for Pascal Obispo, Calogero, Johnny Hallyday, Rapha\u00ebl, Isabelle Boulay, Emmanuel Moire, La Grande Sophie, Grand Corps Malade and many others."@en,
        "Alain Lanty est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais. Il est n\u00e9 \u00e0 Auray (Morbihan) le 28 novembre 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:19881539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Lanty>,
        <http://viaf.org/viaf/19881539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20741ab2-ceee-403b-9475-30a01bc48f73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Lanty.
doremus_artist:f9a0950f-c9fb-3e26-a720-477a4dc5aa97
    dbp:birthPlace dbr:Crewe;
    rdfs:comment
        "John Mark Ainsley (* 9. Juli 1963 in Crewe, Cheshire, England) ist ein englischer lyrischer Tenor. John Mark Ainsley begann seine musikalische Ausbildung in Oxford. Anschlie\u00dfend wurde er von Diane Forlano weiter ausgebildet. 1990 hatte er sein Amerika-Deb\u00fct mit Konzerten in New York und Boston und 1992 in Deutschland mit den Berliner Philharmonikern. Seinen ersten Auftritt in \u00d6sterreich hatte er 1993 beim Wiener Musikverein mit der Matth\u00e4uspassion und der Johannespassion unter der Leitung von Peter Schreier. Die Rolle des Evangelisten in Bachs Passionen wurde zu einem wichtigen Teil in seinem Repertoire. Weiterhin bekannt ist Ainsley als Interpret deutscher Lieder."@de,
        "John Mark Ainsley (Crewe, Cheshire, Inglaterra, 9 de julio de 1963) es un tenor ingl\u00e9s, muy prestigioso por sus interpretaciones de m\u00fasica barroca y de Wolfgang Amadeus Mozart, Jan\u00e1\u010dek o Britten. Se inici\u00f3 en coros y estudi\u00f3 con Anthony Rolfe Johnson. Debut\u00f3 en 1987 dirigido por Simon Rattle. En \u00f3pera se destaca en Idomeneo, La clemenza di Tito, Orfeo y Don Ottavio en Don Giovanni.Ha cantado en el Covent Garden, el Festival de Salzburgo, el Festival de Glyndebourne, la \u00d3pera de San Francisco, en M\u00fanich, Viena, Nueva York, etc. En 2007 se uni\u00f3 civilmente al organista William Whitehead."@es,
        "John Mark Ainsley (born 9 July 1963) is an English lyric tenor. Known for his supple voice, Ainsley is particularly admired for his interpretations of baroque music and the works of Wolfgang Amadeus Mozart. More recently he has gravitated successfully towards 20th-century music, singing in operas by Henze, Jan\u00e1\u010dek, and Britten."@en;
    owl:sameAs viaf:74041433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mark_Ainsley>,
        <http://viaf.org/viaf/74041433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19672b19-3fdf-473c-b690-c7adf354665c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Mark_Ainsley.
doremus_artist:f9b33cc4-625c-33d9-b71c-f4d707d2e18d
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        "Christiane Eda-Pierre (born March 24, 1932) is a French lyric coloratura soprano of Martiniquan origin, who sang in a wide variety of roles, from baroque to contemporary works."@en,
        "Christiane Eda-Pierre (n\u00e9e le 24 mars 1932 \u00e0 Fort-de-France) est une soprano fran\u00e7aise, originaire de la Martinique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85862045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Eda-Pierre>,
        <http://viaf.org/viaf/85862045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Eda-Pierre.
doremus_artist:f9ef107b-7cc8-3b76-a642-c0558cb5e653
owl:sameAs viaf:60135523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60135523>.
doremus_artist:fae0fc94-9c9c-38c5-8ee5-c1f548c5b3d6
    rdfs:comment
        """Rhodri Davies (born Aberystwyth, 1971) is a harp player working within the field of free improvisation. He was one of the most prominent members of the London reductionist school of improvised music that was active in the late 1990s and early 2000s and which has been described as being "extremely influential over the last decade". He has created a number of installations and performances which involve destroying or disassembling the harp. In 2010 he was longlisted for the Northern Arts Prize and in 2012 he was awarded a grant by the Foundation for Contemporary Arts."""@en;
    owl:sameAs viaf:78815739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhodri_Davies_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/78815739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rhodri_Davies_(musician)>.
doremus_artist:fafd6ef2-13b3-3812-ba7a-487e4f156855
owl:sameAs viaf:27255351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255351>.
doremus_artist:fb2b010b-b00d-3bf0-9d84-1b2ce10bb938
owl:sameAs viaf:92760366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92760366>.
doremus_artist:fc136a03-aba7-33da-92a3-840ac943923b
owl:sameAs viaf:17509016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17509016>.
doremus_artist:fc775eef-c4f0-3942-b235-56c5a36798a4
owl:sameAs viaf:222452987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222452987>.
doremus_artist:fcf9629e-b528-3f7b-95a2-8034bf322f75
owl:sameAs viaf:42032650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032650>.
doremus_artist:fd0d498b-068f-3f7e-818c-c01fbc8421a2
owl:sameAs viaf:160659037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160659037>.
doremus_artist:fe8b331f-3a64-3f24-a736-c5c916069090
owl:sameAs viaf:4528416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4528416>.
doremus_artist:ffb6731f-e590-3755-a289-b6c6402d9724
owl:sameAs viaf:54331750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331750>.
