@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://an.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0022720a-daf0-39f9-9dfc-145ba070c1e3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Jacopo Ferretti (* 16. Juli 1784; \u2020 7. M\u00e4rz 1852) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Jacopo Ferretti (16 July 1784 \u2013 7 March 1852) was an Italian writer, poet and opera librettist. His name is sometimes written as Giacomo Ferretti. He is most famous for having supplied the libretti for two operas composed by Rossini and for five operas composed by Donizetti."@en,
        "Jacopo Ferretti (n\u00e9 le 16 juillet 1784 \u00e0 Rome et mort dans la m\u00eame ville le 7 mars 1852) \u00e9tait un po\u00e8te, \u00e9crivain et librettiste italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle. Il est parfois appel\u00e9 Giacomo Ferretti, ou encore Jacobo Ferretti."@fr,
        "Letterato estremamente prolifico nei generi pi\u00f9 disparati, scrisse anche numerosi libretti d'opera, tra gli altri per Rossini, Donizetti, Zingarelli, Mayr, Mercadante e Pacini."@it;
    owl:sameAs viaf:61545645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacopo_Ferretti>,
        <http://viaf.org/viaf/61545645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66ab5f11-deee-4712-8168-eab71f2a3a8d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacopo_Ferretti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacopo_Ferretti.
doremus_artist:009b5448-31fd-337d-b2cc-7c68ca9804fc
owl:sameAs viaf:15027302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027302>.
doremus_artist:011d5c93-5d54-38f0-8732-6b398bf92005
    dbp:birthPlace dbr:Forl√¨;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giulietta Simionato (* 12. Mai 1910 in Forl\u00ec, Emilia-Romagna; \u2020 5. Mai 2010 in Rom) war eine italienische Operns\u00e4ngerin mit den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Giulietta Simionato (12 May 1910 \u2013 5 May 2010) was an Italian mezzo-soprano. Her career spanned the period from the 1930s until her retirement in 1966. She famously slapped Maria Callas across the face once, although eventually the two became friends."@en,
        "Giulietta Simionato (Forli, 12 de maio de 1910 \u2014 Roma, 5 de maio de 2010) foi uma mezzo-soprano italiana e uma das maiores cantoras do per\u00edodo p\u00f3s-guerra. Sua carreira teve in\u00edcio depois de d\u00e9cada de 1930 e sua aposentadoria aconteceu no ano de 1966. Foi uma mezzo excelente tanto no repert\u00f3rio dram\u00e1tico quando c\u00f4mico, tanto nos l\u00edricos quanto nos pesados. Ela se apresentou nas maiores casas de \u00f3peras do mundo e trabalhou com os melhores maestros de todos os tempos. Cantou ao lado das maiores sopranos do seu per\u00edodo, incluindo Maria Callas e Renata Tebaldi, e foi admirada pelos companheiros e p\u00fablico pelo seu humor, profissionalismo e carinho."@pt,
        "Giulietta Simionato (Forl\u00ec, 12 mei 1910 - Rome, 5 mei 2010) was een Italiaanse mezzosopraan."@nl,
        "Giulietta Simionato (n\u00e9e le 12 mai 1910 \u00e0 Forl\u00ec, Italie et morte le 5 mai 2010 \u00e0 Rome) est une mezzo-soprano italienne, l'une des plus grandes cantatrices de l'op\u00e9ra italien d'apr\u00e8s-guerre."@fr,
        "Giulietta Simionato (ur. 12 maja 1910 we Forl\u00ec, zm. 5 maja 2010 w Rzymie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran, jedna z legend powojennej sceny operowej, znakomita wykonawczyni zar\u00f3wno r\u00f3l tragicznych, jak i komicznych."@pl,
        "La mezzosoprano italiana Giulietta Simionato (Forl\u00ec, Emilia-Romana, Italia, 12 de mayo de 1910 - Roma, 5 de mayo de 2010) fue una de las grandes voces de la \u00f3pera de postguerra. Su carrera se extendi\u00f3 desde los a\u00f1os 1930 hasta 1966. Simionato fue muy admirada por su canto vibrante en un repertorio amplio, sobresaliendo en roles dram\u00e1ticos y c\u00f3micos, l\u00edricos y pesados. En la l\u00ednea de las grandes mezzosopranos italianas fue la sucesora de Ebe Stignani y la predecesora de Fiorenza Cossotto."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulietta Simionato; 12 \u043c\u0430\u044f 1910, \u0424\u043e\u0440\u043b\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 2010, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30bf\u30fb\u30b7\u30df\u30aa\u30ca\u30fc\u30c8\uff08\u4f0a: Giulietta Simionato\u30011910\u5e745\u670812\u65e5 - 2010\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u30021930\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u304b\u30891966\u5e74\u306e\u5f15\u9000\u307e\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u67c4\u3068\u30b3\u30df\u30ab\u30eb\u306a\u5f79\u67c4\u306e\u3069\u3061\u3089\u3067\u3082\u529b\u5f37\u3044\u6b4c\u5531\u3067\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ca\u30b3\u3001\u30a8\u30c3\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30cb\u30fc\u30cb\u9054\u3068\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082NHK\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u516c\u6f14\u306b\u3001\u7b2c1\u56de\uff081956\u5e74\uff09\u304b\u3089\u7b2c3\u56de\uff081961\u5e74\uff09\u307e\u3067\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u3084\u300e\u30ab\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30ab\u30fc\u30ca\u300f\u3001\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u306a\u3069\u3067\u306e\u540d\u5531\u3067\u3001\u65e5\u672c\u306e\u8074\u8846\u306b\u5f8c\u5e74\u307e\u3067\u8a9e\u308a\u7d99\u304c\u308c\u308b\u540d\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u6669\u5e74\u3001NHK\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3067\u300e\u30df\u30cb\u30e7\u30f3\u300f\u306e\u4e00\u7bc0\u3092\u6b4c\u3046\u6620\u50cf\u304c\u6d41\u3055\u308c\u305f\u304c\u300190\u6b73\u3092\u904e\u304e\u3066\u3082\u306a\u304a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u767a\u58f0\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u7dad\u6301\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulietta_Simionato>,
        <http://viaf.org/viaf/64193146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d77c81f-3042-4e65-be30-fa421beaa8c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulietta_Simionato.
doremus_artist:0192b88a-1f7a-3222-a8e0-2118e0f59d23
    owl:sameAs viaf:61741574;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741574>,
        <http://viaf.org/viaf/90144814504933680846>.
doremus_artist:01b96a68-90b8-3ed2-a781-57ef8ec7242c
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Giuliano Carmignola (* 1951 in Treviso) ist ein italienischer Violinist, der sowohl als klassischer Violinist als auch in der historischen Auff\u00fchrungspraxis aktiv ist."@de,
        "Giuliano Carmignola (Treviso, 1951) is an Italian violinist. Born in Treviso, he studied with his father, then with Luigi Ferro at the Venice Conservatory and afterwards with Nathan Milstein and Franco Gulli at the Accademia Chigiana in Siena, Italy and Henryk Szeryng at the Geneva Conservatory. In 1973, he was awarded a prize in the International Paganini Competition in Genoa."@en,
        "Giuliano Carmignola es un violonista italiano nacido en 1951 en Treviso."@es,
        "Giuliano Carmignola est un violoniste italien n\u00e9 en 1951 \u00e0 Tr\u00e9vise."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30ab\u30eb\u30df\u30cb\u30e7\u30fc\u30e9\uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Giuliano Carmignola\u30011951\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e2\u30c0\u30f3\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u53cc\u65b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85797248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuliano_Carmignola>,
        <http://viaf.org/viaf/85797248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuliano_Carmignola.
doremus_artist:0201bddc-a897-380d-a6ab-92b0f39de252
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Augusta,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Jessye Mae Norman (Augusta, Ge\u00f3rgia, 15 de setembro de 1945) \u00e9 uma soprano estado-unidense, ganhadora quatro vezes do Grammy. Norman \u00e9 uma das mais admiradas cantoras contempor\u00e2neas. \u00c9 uma soprano dram\u00e1tica verdadeira, associada particularmente aos pap\u00e9is das \u00f3peras de Verdi e Beethoven. \u00c9 muito conhecida pela suas qualidades emocionais expressivas e seu um estilo intelectual formid\u00e1vel."@pt,
        "Jessye Mae Norman (born September 15, 1945) is an American Grammy award-winning opera singer and recitalist. A dramatic soprano, Norman is associated in particular with the Wagnerian repertoire, and with the roles of Sieglinde, Ariadne, Alceste, and Leonore. Norman has been inducted into the Georgia Music Hall of Fame and is a Spingarn Medalist. Apart from receiving several honorary doctorates and other awards, she has also received the Grammy Lifetime Achievement Award, the National Medal of Arts, and is a member of the British Royal Academy of Music."@en,
        "Jessye Norman (* 15. September 1945 in Augusta, Georgia, USA) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Sopran). In ihrem gro\u00dfen und vielseitigen Repertoire bilden unter anderem Opern und Lieder der Romantik einen Schwerpunkt, sie ist aber auch als Interpretin von Spirituals und Jazz hervorgetreten."@de,
        "Jessye Norman (Augusta (Georgia), 15 september 1945) is een Amerikaans (klassiek) zangeres."@nl,
        "Jessye Norman (Augusta, Georgia, 15 de septiembre de 1945) es una soprano afroamericana estadounidense. Entre las m\u00e1s admiradas cantantes l\u00edricas de su generaci\u00f3n, continua la tradici\u00f3n iniciada por otras cantantes afroamericanas como Marian Anderson, Leontyne Price, Shirley Verrett, Reri Grist, Grace Bumbry y Martina Arroyo. A su generaci\u00f3n tambi\u00e9n pertenecen las sopranos l\u00edricas Barbara Hendricks y Kathleen Battle. En el campo sinf\u00f3nico vocal se destacan sus grabaciones de canciones con orquesta de Mahler, Strauss, Berlioz, Ravel, Berg y Schoenberg."@es,
        "Jessye Norman (ur. 15 wrze\u015bnia 1945 w Augu\u015bcie) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, sopran dramatyczny. G\u0142os Jessye Norman wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 znaczn\u0105 nietypowo\u015bci\u0105 i jest trudny do jednoznacznej klasyfikacji: \u015bpiewaczka wykonuje najcz\u0119\u015bciej role przeznaczone dla sopranu dramatycznego, ale tak\u017ce, z r\u00f3wnym powodzeniem, mezzosopranowe, a nawet kontraltowe. Jest to wi\u0119c g\u0142os niemieszcz\u0105cy si\u0119 w powszechnie przyj\u0119tym systemie klasyfikacji g\u0142os\u00f3w, a przy tym bardzo pot\u0119\u017cny, cechuj\u0105cy si\u0119 znaczn\u0105 si\u0142\u0105 wyrazu dramatycznego oraz nietypow\u0105 dla sopranu ciemn\u0105 barw\u0105. Odznacza si\u0119 znaczn\u0105 skal\u0105 i tessytur\u0105 (cho\u0107 pod koniec kariery wysokie sopranowe nuty straci\u0142y wiele z dawnego blasku). Dope\u0142niana go majestatyczna prezencja sceniczna (Jessye Norman jest bardzo wysoka i pot\u0119\u017cnej postury) oraz cenione umiej\u0119tno\u015bci aktor"@pl,
        "Jessye Norman, n\u00e9e le 15 septembre 1945 \u00e0 Augusta dans l'\u00c9tat de G\u00e9orgie aux \u00c9tats-Unis, est une soprano am\u00e9ricaine. V\u00e9ritable soprano dramatique du fait de sa voix imposante, Jessye Norman est particuli\u00e8rement associ\u00e9e, \u00e0 ses d\u00e9buts, aux r\u00f4les d'A\u00efda (A\u00efda), Cassandre (Les Troyens), Alceste (Alceste), et L\u00e9onore (Fidelio), avant d'\u00e9largir son r\u00e9pertoire \u00e0 toute la musique des XIXe et XXe si\u00e8cles, principalement allemande et fran\u00e7aise."@fr,
        "\u00c8 stata associata, sin dal suo debutto, ai ruoli drammatici di Aida (Aida), Cassandra (Les Troyens), Alceste (Alceste), e Leonora (Fidelio), prima di volgere la sua attenzione all'intero repertorio della musica del XIX e XX secolo, particolarmente a quella tedesca e francese."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0441\u0441\u0438 \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jessye Norman; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041e\u0433\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30b7\u30fc\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\uff08Jessye Norman, 1945\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110833350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jessye_Norman>,
        <http://viaf.org/viaf/110833350>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bde64de3-01d4-4ed9-afe9-88b7d9db922d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jessye_Norman-_In_Conversation_with_Tom_Hall_cropped_(15952002266).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jessye_Norman.
doremus_artist:0215603e-6994-3f96-935a-7a68dfc77f52
owl:sameAs viaf:160959812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959812>.
doremus_artist:02471fa6-b787-32ab-8fb1-846bf4b22ad1
owl:sameAs viaf:19945604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945604>.
doremus_artist:0258dfeb-7e22-3452-bee7-97a0b18afbf2
    owl:sameAs viaf:84118385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84118385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ji√≠_Kyli√°n.
doremus_artist:032102b1-3243-3d13-ba5f-6c5bcc0ffe4a
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        """Mohammad Esmaili  (Persian: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0633\u0645\u0627\u0639\u06cc\u0644\u06cc\u200e\u200e; b. 1934, Tehran) is an Iranian percussionist. He grew up in a musical family, which included his uncles Morteza Goreenzadeh and Musttappha Goreenzadeh, trumpet and clarinet players. From an early age, Mohammad was impressed by the "father of modern tombak", Hossein Tehrani, which attracted him to this field as a tombak player."""@en,
        "Mohammad Esmaili (en persan: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0633\u0645\u0627\u0639\u06cc\u0644\u06cc), n\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en 1934, est un musicien iranien."@fr;
    owl:sameAs viaf:53599484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Esmaili>,
        <http://viaf.org/viaf/53599484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohammad_Esmaili.
doremus_artist:03fda7e1-6e31-3827-8032-1f4ac1eba271
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thierry Pallesco is a French organist and composer who was born in Paris in 1956."@en,
        "Thierry Pallesco, n\u00e9 \u00e0 Paris le 18 janvier 1956, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76582996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Pallesco>,
        <http://viaf.org/viaf/76582996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Pallesco.
doremus_artist:04083f3f-6266-387e-ac37-c9716e060af6
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Molinari;
    rdfs:comment
        "Ada Falcon (17 sierpnia 1905 - 4 stycznia 2002 ) aktorka argenty\u0144ska, tancerka i piosenkarka tanga argenty\u0144skiego. Nagra\u0142a ponad 200 tang w latach 1920 i 1930."@pl,
        "Ada Falc\u00f3n (17 August 1905 \u2013 4 January 2002) was an Argentine tango dancer, singer and film actress of the 1920s and 1930s. She starred in the film \u00cddolos de la radio in 1934. She was famous for her tango work and made over 200 recordings in the 1920s and 1930s. She shared a long relationship with orchestra leader Francisco Canaro. She mysteriously disappeared from the limelight in 1942 and lived as a recluse until she died in 2002 at age 96."@en,
        "Ada Falc\u00f3n (Buenos Aires, 17 de agosto de 1905 \u2013 C\u00f3rdoba, 4 de enero de 2002) es el seud\u00f3nimo de A\u00edda Elsa Ada Falcone, cantante argentina de tango, que desarroll\u00f3 una exitosa carrera entre 1925 y 1938. Mantuvo una relaci\u00f3n sentimental con el m\u00fasico Francisco Canaro, con quien trabaj\u00f3 diez a\u00f1os. Apodada \u00abLa emperatriz del tango\u00bb, Falc\u00f3n fue la inspiraci\u00f3n de Francisco Canaro para la composici\u00f3n del vals \u00abYo no s\u00e9 qu\u00e9 me han hecho tus ojos\u00bb. Se retir\u00f3 sorpresivamente en 1942 y pas\u00f3 el resto de su vida en un convento de C\u00f3rdoba."@es,
        "A\u00edda Elsa Ada Falc\u00f3n, oder auch Ada Falc\u00f3n (* 17. August 1905 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 4. Januar 2002 in Salsipuedes, Argentinien) war eine argentinische Tango-S\u00e4ngerin und Filmschauspielerin der zwanziger und der drei\u00dfiger Jahre."@de;
    owl:sameAs viaf:32199778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ada_Falc\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/32199778>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9bb20976-5c00-4c24-b817-f802f33cd592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ada_Falc√≥n.
doremus_artist:04bbb4a1-0a55-3ece-adee-679cba765e5f
owl:sameAs viaf:168676999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168676999>.
doremus_artist:05083079-5759-3e38-a4b7-928a6c04cd4f
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Connecticut;
    rdfs:comment
        "Named after the French socialist Gustave Herv\u00e9, she was born in Florence, where she attended a convent school. At the age of ten, however, she and her family left Italy for the United States, settling in Pittsburgh, Pennsylvania, where she later studied at the Pittsburgh Music Institute. In 1948, Nelli sang in Genoa (La Gioconda, conducted by Tullio Serafin) and at the Teatro alla Scala. At the latter theatre, she participated in the Boito Memorial Concert (excerpts from Mefistofele and Nerone, conducted by Toscanini) and starred in eight performances of Aida (with Elena Nicolai as Amneris)."@en;
    owl:sameAs viaf:17412187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herva_Nelli>,
        <http://viaf.org/viaf/17412187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce8ab0ec-8310-4d91-928b-8bf451fba3b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herva_Nelli.
doremus_artist:051ddaa6-9ac2-3e2d-9659-39a93ed398e1
owl:sameAs viaf:68814524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68814524>.
doremus_artist:056842ee-8b7a-3133-9f63-5aa85b051801
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie-Claude Pietragalla (born 2 February 1963 in Paris) is a French dancer and choreographer."@en,
        "Marie-Claude Pietragalla, n\u00e9e \u00e0 Paris le 2 f\u00e9vrier 1963, est une danseuse et chor\u00e9graphe fran\u00e7aise. Elle est \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris de 1990 \u00e0 1998."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0433\u0430\u043b\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Marie-Claude Pietragalla, \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 1979\u20141999 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0441 1998 \u043f\u043e 2003 \u0433\u043e\u0434."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30e9\u30ac\u30e9\uff08Marie-Claude Pietragalla\u30011963\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44461589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Claude_Pietragalla>,
        <http://viaf.org/viaf/44461589>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Claude-Pietragalla_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Claude_Pietragalla.
doremus_artist:06101262-ff14-36c5-8c57-2666f4e80b95
    dbp:birthPlace dbr:Ghagwal;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Alla Rakha (* 29. April 1919 in Ratangarh; \u2020 3. Februar 2000 in Mumbai) war ein indischer Tablaspieler und Komponist, der gelegentlich auch sang und Harmonium spielte. Alla Rakha trat im Alter von 12 Jahren zum ersten Mal \u00f6ffentlich auf. Mit 15 wurde er Sch\u00fcler und lernte das Tablaspiel von Kader Baksh und Gesang von Ashiq Ali Khan. Seit 1936 machte er Aufnahmen f\u00fcr All India Radio in Delhi und arbeitet sp\u00e4ter auch als Komponist und Musiker f\u00fcr die indische Filmindustrie. Sein Hauptt\u00e4tigkeit war aber die klassische Musik."@de,
        "Ustad Alla Rakha, Alla Rakha Khan ou Alla Rakha Qureshi (29 avril 1919 \u2013 3 f\u00e9vrier 2000) est un des grands ma\u00eetres de tabl\u00e2, une des principales percussions de la musique hindoustanie. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands joueurs de tabl\u00e2 du XXe si\u00e8cle. Il a souvent accompagn\u00e9 le sitariste Ravi Shankar, notamment \u00e0 Woodstock en 1969. De 1937 \u00e0 1942, il offre ses services pour la All India Radio o\u00f9 il accompagne les m\u00e9lodistes classiques, et tient la place de directeur musical dans la Film Industry of Bombay (qui n'est autre que la future Bollywood)."@fr,
        "Ustad Allarakha Qureshi (29 April 1919 \u2013 3 February 2000), popularly known as Alla Rakha, was an Indian tabla player. He was a frequent accompanist of sitar player Ravi Shankar."@en,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0430\u043a\u0445\u0430 (29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1919, \u0413\u0432\u0430\u043b\u0438\u043e\u0440 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2000, \u041c\u0443\u043c\u0431\u0430\u0438) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435. \u0421 1940 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 All India Radio. \u041e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c, \u043f\u0438\u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 1960-\u0435 \u0433\u0433., \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0420\u0430\u043a\u0445\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u0412\u0443\u0434\u0441\u0442\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:10044195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alla_Rakha>,
        <http://viaf.org/viaf/10044195>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9b8715a-43cd-4e0b-aa00-f8b8def93164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alla_Rakha_1988.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alla_Rakha.
doremus_artist:068b9910-ecc6-3332-bb31-de142864b801
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Twardowski. Romuald Twardowski est un compositeur polonais n\u00e9 le 17 juin 1930 \u00e0 Vilnius, aujourd'hui en Lituanie."@fr,
        "Romuald Twardowski (* 17. Juni 1930 in Vilnius, heute Litauen) ist ein polnischer Komponist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Romuald Twardowski (born 17 June 1930 in Wilno / Vilnius) - Polish composer. During years of occupation or World War II, he studied violin playing and after the war piano and organ. In the years 1946-1950, he used to be organist in Vilnius churches. In 1952-1957, he studied composition in the conservatory of Vilnius. Later moves to Warsaw and continuous studies at Warsaw Academy of Music in years 1957-60 in Boles\u0142aw Woytowicz class. In year 1963 and 1966 he studied Gregorian chant and medieval polyphony in Nadia Boulanger class in Paris. Since 1971 Romuald Twardowski has been the Professor of Fryderyk Chopin University of Music."@en,
        "Romuald Twardowski (ur. 17 czerwca 1930 w Wilnie) - polski kompozytor i pedagog. W latach II wojny \u015bwiatowej uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, po wojnie - na fortepianie i organach. W latach 1946-50 organista w ko\u015bcio\u0142ach wile\u0144skich: bonifratr\u00f3w, misjonarzy i \u015aw. Jana, gdzie przed 100 laty organistowa\u0142 Stanis\u0142aw Moniuszko. Od 1950 ucze\u0144 Pa\u0144stwowej \u015aredniej Szko\u0142y Muzycznej im. Ta\u0142\u0142at-Kie\u0142pszy, w latach 1952-57 student Pa\u0144stwowego Konserwatorium Litewskiej SRR (kompozycja u Paw\u0142a Tamulianasa i Juliusza Juzeliunasa). W 1957 przez kr\u00f3tki czas pracuje w Poniewie\u017cu na Litwie a w grudniu repatriuje si\u0119 do Polski. Kontynuuje studia kompozytorskie w PWSM w Warszawie w klasie prof. Boles\u0142awa Woytowicza. W 1963 wyje\u017cd\u017ca w ramach stypendium ZKP do Pary\u017ca na studia uzupe\u0142niaj\u0105ce do Nadii Boulanger. Od 1972"@pl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0443\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434 \u0422\u0432\u0430\u0440\u0434\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Romuald Twardowski; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430, \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:7586916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romuald_Twardowski>,
        <http://viaf.org/viaf/7586916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romuald_Twardowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romuald_Twardowski.
doremus_artist:06e1bf4f-eb26-31ec-964b-db677be4c59c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roanoke,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Don Gabriel Pullen (December 25, 1941 \u2013 April 22, 1995) was an American jazz pianist and organist. Pullen developed a strikingly individual style throughout his career. He composed pieces ranging from blues to bebop and modern jazz. The great variety of his body of work makes it difficult to pigeonhole his musical style."@en,
        "Don Pullen (* 25. Dezember 1941 in Roanoke, Virginia; \u2020 22. April 1995 in East Orange, New Jersey) war ein afroamerikanischer US-amerikanischer Jazzpianist, der auf seinem Instrument einen laut Scott Yanow \u00fcberraschend leichten Zugang zum Avantgarde Jazz entwickelte. \u201eSelbst wenn er sich relativ konventioneller Strukturen bediente, sch\u00fcttelte er flinke Klangkaskaden aus dem rechten \u00c4rmel, die zwar nicht so perkussiv wie die von Cecil Taylor waren, daf\u00fcr aber flie\u00dfender und mindestens ebenso aufregend.\u201c"@de,
        "Don Pullen (Roanoke, Virginia, 25 de diciembre de 1944 - 22 de abril de 1995, Los \u00c1ngeles, California) fue un pianista, organista y compositor estadounidense de jazz."@es,
        "Don Pullen (ur. 25 grudnia 1941 w Roanoke, zm. 22 kwietnia 1995 w East Orange) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i organista, kompozytor, aran\u017cer, producent muzyczny, lider zespo\u0142\u00f3w. Nad w\u0142asnym stylem gry pracowa\u0142 przez ca\u0142\u0105 sw\u0105 karier\u0119, komponowa\u0142 utwory zaliczane do bluesa, bebopu czy te\u017c jazzu nowoczesnego."@pl,
        "\u30c9\u30f3\u00b7\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u00b7\u30d7\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Don Gabriel Pullen\u30001941\u5e7412\u670825\u65e5- 1995\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8/\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30d7\u30fc\u30ec\u30f3\u306f\u5f7c\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u901a\u3057\u3066\u9a5a\u304f\u307b\u3069\u500b\u6027\u7684\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u304b\u3089\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u30fb\u6f14\u594f\u3002 \u5f7c\u306e\u591a\u7a2e\u591a\u69d8\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30ab\u30c6\u30b4\u30e9\u30a4\u30ba\u3057\u306b\u304f\u3044\u6027\u8cea\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84970360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Pullen>,
        <http://viaf.org/viaf/84970360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a31f6c3-92cd-4b9d-b929-f168ef12b8cd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Pullen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Pullen.
doremus_artist:074c0453-730c-3013-bcda-e5ca9706d2fa
owl:sameAs viaf:46950437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950437>.
doremus_artist:0a58fa36-3a8b-3a1c-99f5-03b6921a33c8
owl:sameAs viaf:42032201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032201>.
doremus_artist:0b16766d-6708-37f6-a9ca-3169fa045770
owl:sameAs viaf:69197112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69197112>.
doremus_artist:0b76df2b-d238-32da-b55e-d8ad63f095ea
owl:sameAs viaf:14961399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961399>.
doremus_artist:0b809eb9-b9b4-3d33-a4b6-f6bfa49d22ca
owl:sameAs viaf:74144159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74144159>.
doremus_artist:0ba60857-8359-30c1-83c0-6dc0bfa0bce8
owl:sameAs viaf:29727342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29727342>.
doremus_artist:0bdef287-53c1-3cb3-acc4-2aef91f65ba4
    owl:sameAs viaf:17414439;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1454fa0e-e2a9-49f9-a883-1450176646af>.
doremus_artist:0c48e3a4-2290-34cd-a8fd-6d62cd2c2148
owl:sameAs viaf:79169125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169125>.
doremus_artist:0ceca6d8-1c81-3f6a-9520-491fc1a3cb4d
owl:sameAs viaf:100254362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254362>.
doremus_artist:0da526ed-3cab-3839-bd98-c78981fdb38b
owl:sameAs viaf:88098368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098368>.
doremus_artist:0dcf822f-2fa8-367f-9caa-b92265ebeeae
owl:sameAs viaf:42055121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42055121>.
doremus_artist:0debea7d-c7e3-3f5e-9cd3-a14521e0f452
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Enric Madriguera (n. Barcelona, Espa\u00f1a; 17 de febrero de 1904 \u2013 f. Danbury, Connecticut, Estados Unidos; 7 de septiembre de 1973) fue un violinista, compositor y director de orquesta espa\u00f1ol. A juicio de Willy Lizarraga: Los cuarenta (...) son los a\u00f1os decisivos del Latin jazz. Los m\u00fasicos "latinos" se abren camino con sus propias agrupaciones musicales en los clubes m\u00e1s importantes de Nueva York, como la orquesta de Xavier Cugat, o la de Eric Madriguera."""@es,
        "Enric R. Madriguera (Barcelona, 17 February 1904 \u2013 7 September 1973) was a violinist of Catalan origin who was playing concerts as a child before he studied at the Barcelona Conservatory. (The Castilian form of his name is Enrique, which he sometimes used on records.) Whilst still in his twenties he was lead violinist at Boston's and Symphony orchestras before becoming the conductor of the Cuban Philharmonic. He died in retirement in Danbury, Connecticut."@en,
        "Eric Madriguera (eigentlich Enric Madriguera, * 18. Februar 1902 in Barcelona; \u2020 7. September 1973 in Danbury, Connecticut) war ein in Spanien geborener, US-amerikanischer Violinist, Komponist und Big Bandleader im Bereich der Latin Musik und der Popul\u00e4ren Musik. Erkennungsmelodie war der von ihm geschriebene Titel Adios; weitere Kompositionen von Eric Madriguera waren Forbidden Love, Take It Away, Flowers of Spain, Minute Samba und The Language of Love. 1938 dreht Lloyd French einen kurzen Musikfilm mit Madrigueras Orchester. 1946 wirkte er auch an dem Musikfilm The Thrill of Brazil mit."@de;
    owl:sameAs viaf:100256973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enric_Madriguera>,
        <http://viaf.org/viaf/100256973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eaaa457-b736-4315-8e3d-34cb674bb900>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EnricoMadriguera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enric_Madriguera.
doremus_artist:0edc7c7c-af44-3161-b4e9-461be4b7fc2c
owl:sameAs viaf:66659649; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66659649>.
doremus_artist:0f0a4d1c-5609-37dc-ab4d-bea0063d0c61
owl:sameAs viaf:7652669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7652669>.
doremus_artist:0f401f51-6cda-3234-bdff-abb2029c45d2
owl:sameAs viaf:1271130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1271130>.
doremus_artist:0fa0ea84-3d9c-323c-a35d-7842d0ba6697
    dbp:birthPlace dbr:Eisenstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Weigl (* 28. M\u00e4rz 1766 in Eisenstadt; \u2020 3. Februar 1846 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Joseph Weigl (28 March 1766 \u2013 3 February 1846), was an Austrian composer and conductor, born in Eisenstadt, Hungary, Austrian Empire. The son of Joseph Franz Weigl (1740\u20131820), the principal cellist in the orchestra of the Esterh\u00e1zy family, he studied music under Johann Georg Albrechtsberger and Antonio Salieri. He became Kapellmeister at the court theatre in Vienna in 1792, and from 1827 to 1838 was vice-Kapellmeister of the court. He died in Vienna."@en,
        "Joseph Weigl (Eisenstadt, 28 marzo de 1766 - Viena, 3 febrero de 1846), fue un compositor y director de orquesta austriaco. Era hijo de Joseph Franz Weigl (1740\u20131820), el principal cellista de la orquesta de la familia Esterh\u00e1zy. Joseph Weigl estudi\u00f3 m\u00fasica con eminentes profesores, entre ellos Johann Georg Albrechtsberger y Antonio Salieri. En 1792 fue nombrado Kapellmeister del teatro de la corte en Viena. Entre 1827 y 1838 fue vice-Kapellmeister de la corte imperial. Compuso m\u00e1s de 30 \u00f3peras, tanto en italiano como en alem\u00e1n, 18 ballets, m\u00fasica incidental, m\u00fasica sacra, 11 misas y cantatas. Una de sus obras m\u00e1s conocidas es la \u00f3pera Die Schweizerfamilie."@es,
        "Joseph Weigl (n\u00e9 le 28 mars 1766 \u00e0 Eisenstadt et mort le 3 f\u00e9vrier 1846 \u00e0 Vienne) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien. Il est le fils de Joseph Franz Weigl (1740 - 1820), principal violoncelliste de l'orchestre de la maison des Esterh\u00e1zy. Il \u00e9tudie la musique avec Albrechtsberger et Salieri. Il devient ma\u00eetre de chapelle au th\u00e9\u00e2tre de la cour de Vienne en 1792, puis de 1827 \u00e0 1838, vice-ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cour."@fr,
        "Studi\u00f2 a Vienna e fu allievo sia di Johann Georg Albrechtsberger che di Antonio Salieri. Fu compositore assai precoce, tanto che una sua opera (Die betrogene Arglist), scritta quando aveva appena 17 anni, attir\u00f2 l'attenzione di Salieri, compositore di corte, che gli fece avere nel 1791 l'incarico di sostituto direttore dell'orchestra di corte. Compose circa 30 lavori teatrali caratterizzati da una feconda vena melodica, tanto che le arie e le melodie estratte dalle sue opere divennero molto popolari nei salotti dell'epoca e furono utilizzate da altri compositori come spunto per delle variazioni.Oggi Weigl \u00e8 conosciuto principalmente per la sua opera Die Schweizer Familie (La famiglia svizzera, 14 marzo 1809) che nella prima assoluta al Theater am K\u00e4rntnertor di Vienna ha visto la partecipa"@it,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0430\u0439\u0433\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Joseph Weigl; 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1766, \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1846, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0433\u043b\u044f, \u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30eb\uff08Joseph Weigl\u30011766\u5e743\u670828\u65e5 - 1846\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95163366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Weigl>,
        <http://viaf.org/viaf/95163366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/491f5240-78d0-49ac-9286-d8dc6f1f588e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Weigl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Weigl.
doremus_artist:0fd5222e-9d00-3cb9-a666-d3a403e17f64
    owl:sameAs viaf:163253181;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163253181>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8299a2f-3b42-4776-925f-7b83965e5cf3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:riks_Eenvalds.
doremus_artist:10e91c04-3590-340e-82ef-ed2a55e07757
    dbp:birthPlace dbr:≈Å√≥d≈∫;
    dbp:deathPlace dbr:Zakopane;
    rdfs:comment
        "Julian Tuwim (* 13. September 1894 in \u0141\u00f3d\u017a; \u2020 27. Dezember 1953 in Zakopane) war ein polnischer Lyriker."@de,
        """Julian Tuwim (September 13, 1894 \u2013 December 27, 1953), known also under the pseudonym "Oldlen" as a lyricist, was a Polish poet of Jewish descent, born in \u0141\u00f3d\u017a, (then part of the Russian Partition). He was educated in \u0141\u00f3d\u017a and in Warsaw where he studied law and philosophy at Warsaw University. After Poland's return to independence in 1919, Tuwim co-founded the Skamander group of experimental poets with Antoni S\u0142onimski and Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz. He was a major figure in Polish literature, admired also for his contribution to children's literature. He was a recipient of the prestigious Golden Laurel of the Polish Academy of Literature in 1935."""@en,
        "Julian Tuwim (n\u00e9 \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a le 13 septembre 1894 mort \u00e0 Zakopane le 27 d\u00e9cembre 1953) est un po\u00e8te polonais. Il fit ses \u00e9tudes de droit et de philosophie \u00e0 \u0141\u00f3d\u017a et \u00e0 l'universit\u00e9 de Varsovie. En 1919 Tuwim fut, avec Antoni S\u0142onimski, Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz, Jan Lecho\u0144 et Kazimierz Wierzy\u0144ski, cofondateur du groupe Skamander qui postulait la rupture avec la po\u00e9sie symboliste et professait le vitalisme et l'activisme. Figure importante de la litt\u00e9rature polonaise, connue aussi pour sa contribution \u00e0 la litt\u00e9rature pour l'enfance et la jeunesse il \u00e9tait \u00e9galement grand traducteur de la po\u00e9sie russe, fran\u00e7aise, am\u00e9ricaine et latine ainsi qu'\u00e9diteur et collectionneur de curiosit\u00e9s litt\u00e9raires: Czary i czarty polskie (Diables et sortil\u00e8ges polonais), Polski slownik pijacki (Dictionnaire de so\u00fblograph"@fr,
        "Julian Tuwim (ur. 13 wrze\u015bnia 1894 w \u0141odzi, zm. 27 grudnia 1953 w Zakopanem) \u2013 polski poeta \u017cydowskiego pochodzenia, pisarz, autor wodewili, skeczy, librett operetkowych i tekst\u00f3w piosenek; jeden z najpopularniejszych poet\u00f3w dwudziestolecia mi\u0119dzywojennego. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel kabaretu literackiego \u201ePod Picadorem\u201d i grupy poetyckiej \u201eSkamander\u201d. Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik tygodnika \u201eWiadomo\u015bci Literackie\u201d. T\u0142umacz poezji rosyjskiej, francuskiej, niemieckiej oraz \u0142aci\u0144skiej. Brat polskiej literatki i t\u0142umaczki Ireny Tuwim, kuzyn aktora kabaretowego i piosenkarza Kazimierza \u201eLopka\u201d Krukowskiego. Jego bratem stryjecznym by\u0142 aktor W\u0142odzimierz Boru\u0144ski. Podpisywa\u0142 si\u0119 ponad czterdziestoma pseudonimami m.in. Oldlen, Tuvim, Schyzio Frenik, Jan Wim, Pikador, Roch Peki\u0144ski, Ow\u00f3\u017c, Czyli\u017cem, Atoli, Wszak."@pl,
        """Julian Tuwim (\u0141\u00f3d\u017a, Polonia del Congreso, 13 de septiembre de 1894 - Zakopane, Polonia, 27 de septiembre de 1953), tambi\u00e9n conocido por el pseud\u00f3nimo "Oldlen", fue un poeta polaco de origen jud\u00edo. Tuwim tambi\u00e9n desempe\u00f1\u00f3 otros trabajos m\u00e1s all\u00e1 de la poes\u00eda, como en la literatura infantil y en la m\u00fasica (componiendo canciones para su primo Kazimierz Krukowski). Es considerado uno de los autores m\u00e1s importantes de la literatura polaca y cofundador del movimiento literario "Skamander". En 1935 recibi\u00f3 el Laurel de Oro por la Academia Polaca de Literatura."""@es,
        "\u042e\u0301\u043b\u0438\u0430\u043d \u0422\u0443\u0301\u0432\u0438\u043c (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Julian Tuwim; 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041b\u043e\u0434\u0437\u044c, \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953, \u0417\u0430\u043a\u043e\u043f\u0430\u043d\u0435, \u041f\u041d\u0420) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:46777365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julian_Tuwim>,
        <http://viaf.org/viaf/46777365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37d28419-f400-4301-985f-f4e60e81ad26>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julian_Tuwim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julian_Tuwim.
doremus_artist:10ec6852-53e3-3bfc-aa49-869fba546a34
owl:sameAs viaf:100898441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100898441>.
doremus_artist:119e7a49-ff33-3ef7-b59d-42978114812f
owl:sameAs viaf:91597826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91597826>.
doremus_artist:13faff6b-29cc-33da-9837-f4816ef0dc68
owl:sameAs viaf:49553887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49553887>.
doremus_artist:1465e878-3079-3608-937b-5364dc79fcee
owl:sameAs viaf:37195984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37195984>.
doremus_artist:14814ab5-db4d-3bcb-9ba1-001ace8197a9
owl:sameAs viaf:17432456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432456>.
doremus_artist:14a23cf7-3834-3912-9b58-113d0bad2428
    dbp:birthPlace dbr:Szombathely;
    dbp:deathPlace dbr:Extermination_camp;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner (* 9. April 1916 in Szombathely, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 25. Juli 1944 im Zwangsarbeitslager Lukov) war ein j\u00fcdisch-ungarischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner (9 April 1916 in Szombathely, Hungary \u2013 25 July 1944 in Lukov) was a Hungarian composer, pianist and conductor who perished in the Holocaust. Weiner studied piano and conducting at the Budapest Music Academy and was a composition student of Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly from 1934 to 1940. Weiner was married in 1942 to singer Vera R\u00f3zsa. By February 1943, Weiner had been deported by the Nazis to the Lukov forced labor camp in Slovakia where he was later murdered. Kod\u00e1ly attempted to save Weiner and colleague Jen\u0151 Deutsch to no avail."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Weiner est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur hongrois, n\u00e9 \u00e0 Szombathely le 9 avril 1916 et mort le 25 juillet 1944 au camp de travail de Lukov."@fr;
    owl:sameAs viaf:16799320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Weiner>,
        <http://viaf.org/viaf/16799320>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√°szl√≥_Weiner.
doremus_artist:168f383d-b296-32ef-ab52-6bb5b8e5fad5
owl:sameAs viaf:88098404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098404>.
doremus_artist:1862bc72-ed83-3b74-98be-92064241aa4e
    dbp:birthPlace dbr:Yingkou;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Boris Blacher (* 6. Januarjul./ 19. Januar 1903greg. in Newchwang (chinesisch \u725b\u5e84, Pinyin Ni\u00fazhu\u0101ng, heute: Yingkou), China; \u2020 30. Januar 1975 in Berlin) war ein deutsch-baltischer Komponist, Librettist und einflussreicher Kompositionslehrer."@de,
        "Boris Blacher (19 January [O.S. 6 January] 1903 \u2013 30 January 1975) was a German composer and librettist."@en,
        "Boris Blacher (19 de enero de 1903, Newchwang, China - 30 de enero de 1975, Berl\u00edn, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n. Desde 1920, vivi\u00f3 en Berl\u00edn, donde estudi\u00f3 de f\u00edsica, matem\u00e1ticas y arquitectura. Despu\u00e9s estudi\u00f3 composici\u00f3n y musicolog\u00eda y en 1938 comenz\u00f3 a trabajar como profesor en el Conservatorio de Dresde. Desde 1954 hasta 1970, fue director de la Escuela Superior de M\u00fasica de Berl\u00edn. Se cas\u00f3 con la pianista Gerty Blacher-Hertzog, con la que tuvo una hija, la actriz Tatjana Blacher, y un hijo, el violinista Kolja Blacher."@es,
        "Boris Blacher (19 de janeiro de 1903, Newchwang, China - 30 de janeiro de 1975, Berlim, Alemanha) foi um compositor cl\u00e1ssico alem\u00e3o. Foi casado com a pianista Gerty Blacher-Hertzog, com quem teve uma filha, a actriz Tatjana Blacher."@pt,
        "Boris Blacher (Niuzhuang (China), 6 januari 1903 - Berlijn, 30 januari 1975) was een Duitse musicoloog, muziekpedagoog en componist."@nl,
        "Boris Blacher (ur. 6 stycznia?/19 stycznia 1903 w Niuzhuang (obecnie Yingkou), zm. 30 stycznia 1975 w Berlinie) \u2013 kompozytor i muzykolog niemiecki. Ojciec Borisa Blachera by\u0142 Niemcem pochodz\u0105cym z Tallinna, dyrektorem rosyjsko-niemieckiego banku kieruj\u0105cym oddzia\u0142ami tego\u017c banku w Chinach, na Syberii i Mand\u017curii. Boris Blacher ucz\u0119szcza\u0142 do szk\u00f3\u0142 w Yantai, Wuhan, Irkucku i Harbinie. Opanowa\u0142 biegle wiele j\u0119zyk\u00f3w: niemiecki, rosyjski, angielski, chi\u0144ski, w\u0142oski. Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach i fortepianie. Zainteresowa\u0142 si\u0119 teatrem operowym i pracowa\u0142 jako wolontariusz na r\u00f3\u017cnych scenach."@pl,
        "Boris Blacher est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Newchwang, aujourd'hui Yingkou en Chine, le 6 janvier 1903 et mort \u00e0 Berlin le 30 janvier 1975."@fr,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Boris Blacher; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u041d\u044e\u0447\u0436\u0443\u0430\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u043d\u043a\u043e\u0443), \u041a\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Boris Blacher, 1903\u5e741\u670819\u65e5(\u65e7\u66a61\u67086\u65e5) - 1975\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Blacher>,
        <http://viaf.org/viaf/2658754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20f87250-61ae-403a-a046-16cbd59cf7ad>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Blacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Blacher.
doremus_artist:1874b9c2-37b6-3131-8670-6abe722ec6fb
    dbp:birthPlace dbr:F√©camp;
    rdfs:comment
        "Molto attivo presso il cinema francese, \u00e8 noto per aver recitato in Il codice da Vinci di Ron Howard."@it,
        "\u00c9tienne Chicot (* 5. Mai 1949 in F\u00e9camp, Seine-Maritime) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Komponist und Drehbuchautor."@de,
        "\u00c9tienne Chicot (born 5 May 1949) is a French actor and composer."@en,
        "\u00c9tienne Chicot est un acteur, compositeur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 5 mai 1949 \u00e0 F\u00e9camp (Seine-Maritime). Entre cin\u00e9ma et th\u00e9\u00e2tre, \u00c9tienne Chicot aura jou\u00e9 plus de 80 personnages depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:73504343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Chicot>,
        <http://viaf.org/viaf/73504343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âtienne_Chicot.
doremus_artist:19c5e33d-7a8e-3fdc-9719-2ea4dfa33d93
owl:sameAs viaf:5124127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124127>.
doremus_artist:19d2cd40-585b-30a5-abca-5210d8ff4d41
owl:sameAs viaf:42031797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031797>.
doremus_artist:1a3d53da-4c6b-39fa-9095-7e9425b1566e
owl:sameAs viaf:100986108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986108>.
doremus_artist:1a928ad0-92c6-39f0-8a10-a5a346a41740
owl:sameAs viaf:44488255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488255>.
doremus_artist:1ab42463-bead-3198-a127-7d713d921612
    rdfs:comment
        "Viking Dahl, (8 October 1895 - 5 January 1945), was a Swedish composer, active also as a painter and an author. He was brother to K. G. William Dahl. Viking Dahl was born in Osby in Scania and studied at the Royal College of Music 1915-1919 in Stockholm and thereafter in Copenhagen and Berlin. During a stay in Paris 1920, he wrote the dance drama Maison de Fous for Ballets Su\u00e9dois."@en,
        "\u30f4\u30a3\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Viking Dahl\u30011895\u5e7410\u67088\u65e5 - 1945\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60190875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viking_Dahl>,
        <http://viaf.org/viaf/60190875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viking_Dahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viking_Dahl.
doremus_artist:1ba0bb0e-db81-3bc0-b2cb-744b04c98848
owl:sameAs viaf:166018072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166018072>.
doremus_artist:1c0d0b53-0f1d-3c93-bcbd-304e68d5d510
owl:sameAs viaf:306350543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306350543>.
doremus_artist:1ca23b14-50e7-39d5-b0aa-458062f433fe
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Penwill Parsons (* 15. Juni 1929 in Sydney; \u2020 26. Januar 1995 in London) war ein australischer Pianist und Liedbegleiter."@de,
        """Geoffrey Penwill Parsons AO OBE (15 June 1929 \u2013 26 January 1995) was an Australian pianist, most particularly notable as an accompanist to singers and instrumentalists. After the retirement of Gerald Moore, he was generally considered the world's finest and most sympathetic accompanist of lieder singers, "elevating the role of the accompanist to new heights with his musicality, authority and quiet strength of playing"."""@en,
        "Geoffrey Penwill Parsons, n\u00e9 \u00e0 Ashfield (Australie) le 15 juin 1929 et mort \u00e0 Londres le 26 janvier 1995, est un pianiste australien. Il s'est rendu c\u00e9l\u00e8bre en accompagnant en concert et au disque les plus grands chanteurs de lieder, de Christa Ludwig \u00e0 Jessye Norman, en passant par Elisabeth Schwarzkopf, Janet Baker, Thomas Hampson, Lucia Popp, Thomas Allen, Olaf B\u00e4r et d'autres encore."@fr;
    owl:sameAs viaf:104246004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Parsons_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/104246004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/575f99fa-81a8-48ee-b27d-92ca62c32b2e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Geoffrey_Parsons_(pianist)>.
doremus_artist:1d247da0-5d45-30ba-9658-7e6f13f15352
    rdfs:comment
        "Jacques Drillon est un journaliste et un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 juin 1954 \u00e0 Paris.Il suit des \u00e9tudes sup\u00e9rieures de lettres et de cin\u00e9ma \u00e0 Nancy et \u00e0 Metz."@fr;
    owl:sameAs viaf:64004774;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Drillon>,
        <http://viaf.org/viaf/64004774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Drillon.
doremus_artist:1eb73f50-0c35-3db3-9bdb-ab8424de3d6d
    dbp:deathPlace dbr:Vincennes;
    rdfs:comment
        "Michel Paul Philippot (2 February 1925 in Verzy \u2013 28 July 1996 in Vincennes) was a French composer, mathematician, acoustician, musicologist, aesthetician, broadcaster, and educator."@en,
        "Michel Paul Philippot (Verzy, 2 de fevereiro de 1925 - Vincennes, 28 de julho de 1996) foi um compositor, matem\u00e1tico, music\u00f3logo, esteticista, locutor e educador franc\u00eas."@pt,
        "Michel Philippot (n\u00e9 \u00e0 Verzy le 2 f\u00e9vrier 1925, et mort \u00e0 Vincennes le 28 juillet 1996) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:111253415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Philippot>,
        <http://viaf.org/viaf/111253415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Philippot.
doremus_artist:1f4b69d9-d9ad-39da-9e65-9a1c820b0f04
owl:sameAs viaf:66731350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66731350>.
doremus_artist:1f8bbf63-dbc8-3627-9964-ea491a4d2b60
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Colin Carr (born 25 October 1957) is a British cello soloist, chamber musician, recording artist and teacher."@en,
        "\u041a\u043e\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colin Carr; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0445\u0438\u043d\u0430 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043d\u0430. \u0412 1981 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0421 1982 \u043f\u043e 1998 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435, \u0441 1998 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:195566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/195566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Carr.
doremus_artist:203316f1-67a7-302f-8979-622c6b22cd8a
owl:sameAs viaf:100986261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100986261>.
doremus_artist:2063484d-215b-364b-966b-36b085e408b0
owl:sameAs viaf:78781376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781376>.
doremus_artist:207fcd80-0c19-324b-a6d7-65d3b544fdaf
owl:sameAs viaf:171588379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171588379>.
doremus_artist:20b481c3-d78a-34c9-b97e-97559ab4f091
owl:sameAs viaf:10132887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10132887>.
doremus_artist:215329e9-9903-3638-9cd0-6167cfbfb818
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Canton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """John Finley Williamson (June 23, 1887 in Canton, Ohio \u2013 May 28, 1964 in Toledo, Ohio) was the founder of Westminster Choir and co-founder of Westminster Choir College. He is considered to be one of the most influential choral conductors of the twentieth century. He was described by The New York Times as the "dean of American choral directors." He was a 1925 initiate of the Alpha Theta Chapter of Phi Mu Alpha Sinfonia Fraternity, the national fraternity for men in music, at Miami University."""@en;
    owl:sameAs viaf:233032626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Finley_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/233032626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c780425b-21b2-4574-9e5d-85f6a225240f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Finley_Williamson.
doremus_artist:218cd86d-9b89-3342-9bed-9e4d2ee5954d
owl:sameAs viaf:12726104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12726104>.
doremus_artist:223870f3-3a41-3759-b55c-82bf46e96c06
    rdfs:comment
        "Paolo Olmi est un musicien et chef d'orchestre italien n\u00e9 en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:89670422;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paolo_Olmi>,
        <http://viaf.org/viaf/89670422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paolo_Olmi.
doremus_artist:22514010-3df5-3584-9210-d79b23727be3
owl:sameAs viaf:91624158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91624158>.
doremus_artist:22780830-f47e-3508-a046-fb440c3da265
    dbp:birthPlace dbr:Auggen;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Herbert Wernicke (* 24. M\u00e4rz 1946 in Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg; \u2020 16. April 2002 in Basel) war Opernregisseur, B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner."@de,
        "Herbert Wernicke (Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg, 24 de marzo de 1946 - Basilea, 16 de abril de 2002) fue un director de \u00f3pera, escen\u00f3grafo y figurinista alem\u00e1n. Uno de los m\u00e1s pol\u00e9micos de su generaci\u00f3n, su contribuci\u00f3n a la revoluci\u00f3n esc\u00e9nica en la l\u00edrica se ha revalorizado desde su muerte. Estudi\u00f3 piano, flauta y direcci\u00f3n en el Conservatorio de Braunschweig y escenograf\u00eda en la Academia de M\u00fanich. Comenz\u00f3 su carrera en Wuppertal y en 1978 dirigi\u00f3 su primer trabajo en Darmstadt, Belshazzar de Haendel."@es,
        "Herbert Wernicke (March 24, 1946 \u2013 April 16, 2002) was a German opera director and a set and costume designer. He was born in Auggen, Baden-W\u00fcrttemberg. He studied piano, flute, and directing at the conservatory in Braunschweig and set design at the academy in Munich. After starting out as set and costume designer in Landshut and Wuppertal, and directing his first play in Darmstadt, he directed his first opera, Handel's Belsazar, in 1978 in Darmstadt. The majority of Wernicke's artistic work was at the theater in Basel, where he lived since 1990."@en,
        "Herbert Wernicke, n\u00e9 \u00e0 Auggen, Bade-Wurtemberg, le 24 mars 1946, et mort \u00e0 B\u00e2le (Suisse) le 16 avril 2002 (\u00e0 56 ans), est un directeur d'op\u00e9ra, un sc\u00e9nographe et costumier allemand. Il fut l'un des plus pol\u00e9miques de sa g\u00e9n\u00e9ration, mais sa contribution \u00e0 la r\u00e9volution sc\u00e9nique dans l'art lyrique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9valu\u00e9e depuis sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Wernicke>,
        <http://viaf.org/viaf/69191113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Wernicke.
doremus_artist:232767e5-04fe-3b5a-a22f-62eefc6aa39a
    dbp:birthPlace res:Francfort-sur-le-Main;
    rdfs:comment
        "Marc Lewon est un musicien allemand, n\u00e9 en 1972, se d\u00e9diant principalement \u00e0 la musique ancienne. Ses instruments sont le chant, le luth, la guiterne, la vi\u00e8le \u00e0 archet et les violes de la renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:80159972;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Lewon>,
        <http://viaf.org/viaf/80159972>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_lewon_with_lute_www.lewon.de.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Lewon.
doremus_artist:242af205-d440-391d-82b5-6a3ac61dc9a6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Daniel L\u00e9vi (born on 26 August 1961), is a French singer-songwriter, composer and pianist."@en,
        "Daniel L\u00e9vi (ur. 26 sierpnia 1961 roku w Konstantynie, w Algierii) - francuski wokalista, pianista, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "Daniel L\u00e9vi est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Constantine en Alg\u00e9rie. Il enregistrer des chansons de la bande originale du film Parking en 1985."@fr;
    owl:sameAs viaf:10043656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_L\u00e9vi>,
        <http://viaf.org/viaf/10043656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dd81c1c-406d-46fa-aabf-261ed3e9c2aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_L√©vi_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_L√©vi.
doremus_artist:25d33866-3e03-312f-a32d-3c7a6ec15a51
    dbp:birthPlace dbr:Oberndorf_bei_Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ernst M\u00e4rzendorfer (* 26. Mai 1921 in Oberndorf bei Salzburg; \u2020 16. September 2009 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Musikforscher."@de,
        "Ernst M\u00e4rzendorfer (26 May 1921 \u2013 16 September 2009) was an Austrian conductor. He was the first conductor to make a complete recording of the 107 symphonies of Joseph Haydn, and conducted a number of important opera premieres. He was appointed musical director of the Salzburg Festival in Hellbrunn in 1976, where his highlights included twenty stage works by Jacques Offenbach. He was permanent conductor at the Vienna State Opera in from 1961, and often appeared at the Berlin State Opera. In 1979 he revived Franz Schmidt's opera Fredigundis. He died aged 88 in Vienna."@en,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0430 \u0438 \u0432 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d. \u0412 1953\u20141958 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30e1\u30eb\u30c4\u30a7\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Ernst M\u00e4rzendorfer, 1921\u5e745\u670826\u65e5 - 2009\u5e749\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u30b4\u30eb\u30b4\u30bf\u306e\u4e18\u300b\u306e\u521d\u6f14\u306a\u3069\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u9593\u306e1954\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011965\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u30011969\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u3001\u6669\u5e74\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002 1964\u5e74\u306b\u306f\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u632f\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300e\u30eb\u30eb\u7d44\u66f2\u300f\u306e\u65e5\u672c\u521d\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:186852301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_M\u00e4rzendorfer>,
        <http://viaf.org/viaf/186852301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed2e061f-df7e-4ea1-9240-229121056958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_M√§rzendorfer.
doremus_artist:25dd1363-3e3e-3f61-b051-47f7e6efe3d0
owl:sameAs viaf:66904648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66904648>.
doremus_artist:26165973-5dc5-3c6c-9ab9-5505752a96c1
owl:sameAs viaf:24344936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24344936>.
doremus_artist:28318b34-ff3b-3e3c-b308-577a97972c4f
    rdfs:comment
        "Jeffrey Ryan (born 1962 in Toronto, Ontario, Canada) is a Canadian composer. His compositional style ranges from opera, art song, and choral music to chamber ensemble and orchestral works. Ryan has been commissioned by the Cleveland Orchestra, the Windsor Symphony, Esprit Orchestra, Tapestry New Opera Works, the Arditti Quartet, and Elektra Women's Choir. Repeat performances have been presented by such ensembles as the Montreal Symphony Orchestra (Orchestre symphonique de Montr\u00e9al), the Winnipeg Symphony Orchestra, the Thunder Bay Symphony Orchestra, the Victoria Symphony, the Canadian Chamber Choir, the Florida Orchestra, and the South Dakota Symphony Orchestra, as well as numerous art song teams and chamber ensembles."@en;
    owl:sameAs viaf:53791259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Ryan>,
        <http://viaf.org/viaf/53791259>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5a89b10-9964-4695-b272-2fd26253f66d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Ryan.
doremus_artist:28b13d79-b452-30ab-ac04-864fcf15b00e
    owl:sameAs viaf:17410272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c637537-0f98-45fa-9f9d-4e408abdd0ed>.
doremus_artist:293b4c64-e893-39e0-8fbc-27c9cbb1e4bc
owl:sameAs viaf:209773692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209773692>.
doremus_artist:2979ba17-5461-30cd-a5fd-a91b5396db8c
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "Lodovico Giustini (* 12. Dezember 1685 in Pistoia; \u2020 7. Februar 1743 ebenda) war ein italienischer Komponist und Organist. Nur wenig ist \u00fcber das Leben und Wirken von Lodovico Giustini bekannt. Er entstammte eine Musikerfamilie und war in seiner Heimatstadt als Organist in mehreren Kirchen (ab 1734 auch in der Kathedrale) t\u00e4tig. W\u00e4hrend einer l\u00e4ngeren Abwesenheit von Pistoia im Sommer 1732 sind in der nahe gelegenen Hauptstadt der Toskana, Florenz, die Sonate da cimbalo di piano e forte detta volgarmente di martelletti, op. 1, als Auftrag des brasilianischen Geistlichen und Diplomaten Jo\u00e3o de Seixas da Fonseca Borges entstanden. Bei dieser Sonatensammlung handelt es sich um die ersten \u00fcberlieferten Kompositionen, die explizit f\u00fcr das von Bartolomeo Cristofori gegen Ende des 17. Jahrhundert"@de,
        "Lodovico Giustini (12 December 1685 \u2013 7 February 1743) was an Italian composer and keyboard player of the late Baroque and early Classical eras. He was the first known composer ever to write music for the piano."@en,
        "Lodovico Giustini (Pistoia, 12 de diciembre de 1685 - ib\u00eddem, 7 de febrero de 1743) fue un compositor y teclista italiano del Barroco tard\u00edo y de comienzos del per\u00edodo Cl\u00e1sico. Fue el primer compositor en realizar una obra para piano."@es;
    owl:sameAs viaf:39641044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lodovico_Giustini>,
        <http://viaf.org/viaf/39641044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9ab8563-1bd6-4e61-a7a5-1c3354da5b18>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giustini_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lodovico_Giustini.
doremus_artist:29db049a-d6bd-34fe-b2a0-7a7dfefb6811
    rdfs:comment
        "George Guest CBE FRCO (February 9, 1924 - November 20, 2002) was a Welsh organist and choral conductor."@en,
        "George Guest, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Bangor (Pays de Galles), mort le 20 novembre 2002, est un organiste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur gallois."@fr;
    owl:sameAs viaf:105527566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Guest>,
        <http://viaf.org/viaf/105527566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e80b519-7d12-4b67-b874-81fe061facc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Guest.
doremus_artist:2a1dcaac-a368-3bd5-9fe9-ed6c1385c7cc
owl:sameAs viaf:94092505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94092505>.
doremus_artist:2b0319d6-e353-35f5-8ac8-860e1e25ebf1
    rdfs:comment
        "Harry Evan Williams (7 September 1867 \u2013 24 May 1918) was an oratorio tenor with an exceptionally beautiful and tender voice. He recorded almost one hundred 78-RPM records for the Victor Talking Machine Company in the United States and The Gramophone Company (HMV) in England. Williams gave more than 1,000 performances and recitals during his 25-year professional career in England and the United States. Williams was praised most highly by critics for his interpretations of Handel."@en,
        """Harry Evan Williams (7 de septiembre de 1867 minerales Ridge, New York - 24 de mayo de 1918, Akron, Ohio) fue un tenor con una hermosa y tierna voz excepcional. Ha grabado casi un centenar de registros-RPM 78 en la discogr\u00e1fica "Victor Red Seal" en los Estados Unidos y en His Masters Voice (HMV) en Inglaterra. Williams dio m\u00e1s de 1.000 actuaciones y recitales durante sus 25 a\u00f1os de carrera profesional en Inglaterra y los Estados Unidos. Williams fue elogiado por los cr\u00edticos m\u00e1s alto por sus interpretaciones de Haendel."""@es;
    owl:sameAs viaf:64193445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Williams_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64193445>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Evan_Williams_facing_forward_circa_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Evan_Williams_(tenor)>.
doremus_artist:2bcc6411-f723-3805-9a4b-fdeb32f84942
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Jacques Chailley est un musicologue et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 mars 1910 et mort \u00e0 Montpellier le 21 janvier 1999.\u2191 Alain Lompech, Jacques Chailley, musicologue-praticien et infatigable chercheur, Consociatio internationalis music\u00e6 sacr\u00e6, Music\u00e6 scr\u00e6 ministerium, Anno XXXIV-XXXVI (1997 - 1999), Rome, p. 146 - 147"@fr;
    owl:sameAs viaf:108744134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Chailley>,
        <http://viaf.org/viaf/108744134>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chailley-.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Chailley.
doremus_artist:2bf04b4f-14f3-3fa8-a414-b8ca90a51b83
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/H√©ricourt,_Haute-Sa√¥ne>;
    rdfs:comment
        """Johann Jacob Froberger (Stuttgart, 18 de Maio ou 19 de Maio de 1616 \u2014 6 ou 7 de Maio de 1667) foi um compositor e organista alem\u00e3o do Barroco. A m\u00fasica para teclado de Froberger reflete sua vida: cosmopolita, combinando elementos italianos, franceses e alem\u00e3es. Foi organista da corte em Viena, estudou com Frescobaldi em Roma e apresentou-se por toda a Europa. Foi um pioneiro da su\u00edte para teclado, algumas delas bastante pessoais, com subt\u00edtulos como "Queixa, escrita em Londres para afogar a tristeza", composta depois que perdeu todo seu dinheiro para piratas."""@pt,
        "Johann Jakob Froberger (* 18. Mai 1616 in Stuttgart; \u2020 6. (7.) Mai 1667 auf Schloss H\u00e9ricourt bei Montb\u00e9liard, Frankreich) war ein deutscher Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Johann Jakob Froberger (Stuttgart, 18 de mayo de 1616 - H\u00e9ricourt, Francia, 7 de mayo de 1667) fue un compositor, clavecinista y organista alem\u00e1n del Barroco. Su obra est\u00e1 cimentada en las composiciones para teclado, sobre todo suites y tocatas, que se ejecutan indistintamente al clave y al \u00f3rgano, aunque se prefiere su interpretaci\u00f3n con el primero de estos instrumentos. Froberger es el primer gran m\u00fasico alem\u00e1n que asimila tanto la escuela francesa como la italiana y desarrolla estos estilos llev\u00e1ndolos a un lenguaje muy personal, flexible y rico en matices."@es,
        "Johann Jakob Froberger (baptized 19 May 1616 \u2013 7 May 1667) was a German Baroque composer, keyboard virtuoso, and organist. Among the most famous composers of the era, he was influential in developing the musical form of the suite of dances in his keyboard works. His harpsichord pieces are highly idiomatic and programmatic."@en,
        "Johann Jakob Froberger (signeerde zelf 'Han(n)\u00df Froberger', Stuttgart, gedoopt 19 mei 1616 \u2013 kasteel H\u00e9ricourt bij Montb\u00e9liard (Frankrijk), 7 mei 1667) was een Duits componist, klavecinist en organist uit de barokperiode. Invloed van Frobergers klavierkunst is vooral in het werk van H\u00e4ndel hoorbar, maar Froberger had ook invloed op Buxtehude, B\u00f6hm, Pachelbel, Bach tot aan Mozart en Ludwig van Beethoven toe."@nl,
        "Johann Jakob Froberger (ur. 18 maja 1616 w Stuttgarcie, zm. 7 maja 1667 w H\u00e9ricourt) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku, wirtuoz instrument\u00f3w klawiszowych, organista. Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w muzyki na instrumenty klawiszowe przed Bachem."@pl,
        "Johann Jakob Froberger est un musicien, compositeur, organiste et claveciniste, allemand, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart (Wurtemberg) le 18 mai 1616 et mort le 7 mai 1667 \u00e0 H\u00e9ricourt (pr\u00e8s de Montb\u00e9liard), alors d\u00e9pendant du Duch\u00e9 de Wurtemberg. Il occupe une place particuli\u00e8re dans la musique europ\u00e9enne de son temps, ayant \u00e9t\u00e9 plus qu'aucun autre en contact direct avec les plus importantes traditions nationales : italienne, fran\u00e7aise, germanique, n\u00e9erlandaise et anglaise. V\u00e9ritable organisateur de la suite de danses, il est compt\u00e9 au nombre des plus importants compositeurs allemands du XVIIe si\u00e8cle, en ce qui concerne les instruments \u00e0 clavier."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u042f\u0301\u043a\u043e\u0431 \u0424\u0440\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Jakob Froberger; 18 \u043c\u0430\u044f 1616, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1667, \u041c\u0451\u043c\u043f\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430\u0440\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0648\u0628\u0631\u062c\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johann Jakob Froberger) (\u0648. 1616 \u2013 1667 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0634\u062a\u0648\u062a\u063a\u0627\u0631\u062a ."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Johann Jakob Froberger, 1616\u5e745\u670818\u65e5?\u3000\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8 - 1667\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u9580\u4e0b\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u9054\u4eba\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5148\u884c\u3059\u308b\u91cd\u8981\u306a\u9375\u76e4\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Froberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42025252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Jakob_Froberger.
doremus_artist:2c371766-b372-39cb-ab61-1f268f7b8799
owl:sameAs viaf:2310306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2310306>.
doremus_artist:2c4b787f-8fe0-3c3e-ba4b-eaf905c004d4
    owl:sameAs n0:400fcb3a-90c2-42ff-ac07-374256983241;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/400fcb3a-90c2-42ff-ac07-374256983241>.
doremus_artist:2cd00722-230a-36fa-ade0-677a5d2a1690
owl:sameAs viaf:277089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277089>.
doremus_artist:2d1c2973-94fb-38d5-bac2-46bc5f17dd1d
    rdfs:comment
        "John Coates (29 June 1865 \u2013 16 August 1941) was a leading English tenor, who sang in opera and oratorio and on the concert platform. His repertoire ranged from Bach and Purcell to contemporary works, and embraced the major heldentenor roles in Richard Wagner's operas. For more than 40 years, with only a four-year interruption for military service during World War I, he overcame the limitations of a voice that was not naturally large by impressing listeners with his intense artistic expression, lively diction, musical versatility and memorable stage presence."@en;
    owl:sameAs viaf:55524942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Coates_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/55524942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Coates_(tenor)>.
doremus_artist:2d1f3aa2-4548-3874-8024-8e35f755bef1
owl:sameAs viaf:20860123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20860123>.
doremus_artist:2dad46f1-3a01-3a1c-90bc-2584746183bb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Philip Rosseter (* 1568 in London; \u2020 5. Mai 1623 ebenda) war ein britischer Komponist und Lautenspieler. In seiner Jugend war Rosseter einer der Children of the Revels of the Queen (Kinder der k\u00f6niginlichen Lustbarkeiten). 1604 wurde er Mitglied der k\u00f6niglichen Kapelle. Zu seinen Lebzeiten war er mit dem Dichter und Komponistenkollegen Thomas Campion befreundet, zu dessen Texten er viele ayres schrieb, von denen er zwei B\u00fccher ver\u00f6ffentlichte - eines 1601, das andere 1609."@de,
        """Philip Rosseter (1568 \u2013 5 May 1623) was an English composer and musician, as well as a theatrical manager. His family seems to have been from Somerset or Lincolnshire, he may have been employed with the Countess of Sussex by 1596, and he was living in London by 1598. In 1604 Rosseter was appointed a court lutenist for James I of England, a position he held until his death in 1623. Rosseter is best known for A Book of Ayres which was written with Thomas Campion and published in 1601. Some literary critics have held that Campion wrote the poems for Rosseter's songs; however, this seems not to be the case. It is likely that Campion was the author of the book's preface, which criticizes complex counterpoint and "intricate" harmonies that leave the words inaudible. The two men had a close profe"""@en,
        "Philip Rosseter est un luthiste, compositeur et directeur de th\u00e9\u00e2tre anglais, n\u00e9 en 1568 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 5 mai 1623."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ed\u30bb\u30bf\u30fc\uff08Philip Rosseter, 1567\u5e74\u307e\u305f\u306f1568\u5e74 - 1623\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u5287\u5834\u652f\u914d\u4eba\u30021603\u5e74\u304b\u3089\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba1\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ed\u30bb\u30bf\u30fc\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u66f2\u96c6\u300e\u30a8\u30a2\u96c6 A Book of Aires \u300f\u306f\u3001\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002\u6587\u5b66\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u30ed\u30bb\u30bf\u30fc\u306e\u6b4c\u66f2\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a69\u4f5c\u3092\u3057\u305f\u3068\u898b\u306a\u3059\u8005\u3082\u3044\u308b\u3088\u3046\u3060\u304c\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u3053\u308c\u306f\u898b\u5f53\u9055\u3044\u3089\u3057\u3044\u3002\u3068\u306f\u3044\u3048\u3001\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u304c\u66f2\u96c6\u306b\u5e8f\u6587\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306f\u3042\u308a\u305d\u3046\u3060\u3002\u305d\u3053\u306b\u306f\u3001\u904e\u5ea6\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u8907\u96d1\u306a\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3078\u306e\u975e\u96e3\u304c\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30bb\u30bf\u30fc\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306b\u77ed\u304f\u3001\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u3001\u3054\u304f\u77ed\u3044\u53cd\u5fa9\u304c\u3042\u308a\u3001\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u5316\u306b\u614e\u91cd\u3067\u3001\u305d\u308c\u3067\u3044\u3066\u97f3\u697d\u7684\u306a\u767a\u60f3\u529b\u306b\u5bcc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30bb\u30bf\u30fc\u306e\u6b21\u306e\u66f2\u96c6\u306f\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30fc\u30e9\u3001\u30b7\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u304b\u3089\u306a\u308b\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3 Lessons for Consort \u300b\uff081609\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u306f\u81ea\u4f5c\u3084\u4ed6\u4eba\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7de8\u66f2\u3082\u542b\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42189992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Rosseter>,
        <http://viaf.org/viaf/42189992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ebd5d76-26e7-4d8c-88d3-834eb7518a72>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_STC_21332_-_Book_of_Ayres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Rosseter.
doremus_artist:2de3132b-fdff-37b6-a7d6-0573667b53e7
owl:sameAs viaf:48185696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48185696>.
doremus_artist:2e11d22c-3c49-3fd5-96a5-2f8a623d30a7
    dbp:birthPlace dbr:Kleve;
    rdfs:comment
        "Helmut Kretschmar (* 3. Februar 1928 in Kleve) ist ein deutscher Konzert- und Oratoriens\u00e4nger (Tenor) sowie emeritierter Gesangsprofessor an der Hochschule f\u00fcr Musik Detmold."@de,
        "Helmut Kretschmar (born 3 February 1928) is a German classical tenor who spent most of his career performing in concerts and recitals with major orchestras and at important music festivals internationally. Although he focused his career mainly within the concert repertoire, Kretschmar did appear two times on the opera stage, notably singing in the world premiere of Arnold Schoenberg's Moses und Aron in 1954. Possessing a rich and warm lyric tenor voice, Kretschmar excelled in the concert repertoire of Johann Sebastian Bach, George Frideric Handel, Joseph Haydn, and Felix Mendelssohn. Also an admired interpreter of Lieder, Kretschmar performed and recorded a number of works by Franz Schubert, Robert Schumann, and Hugo Wolf."@en;
    owl:sameAs viaf:119363861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kretschmar>,
        <http://viaf.org/viaf/119363861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Kretschmar.
doremus_artist:2f21a06f-d868-33fa-8926-3fa1e478e749
owl:sameAs viaf:29708780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29708780>.
doremus_artist:2f9727c2-c443-3e95-9391-ea211735b72e
owl:sameAs viaf:59269774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269774>.
doremus_artist:2f987f55-7178-3b22-9fd0-c7039c0bfcac
owl:sameAs viaf:80624317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80624317>.
doremus_artist:3014f5b0-fa78-3304-8e30-8918c09e0a0b
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:Providence_Saint_Joseph_Medical_Center;
    rdfs:comment
        "Leonard David Stein (* 1. Dezember 1916 in Los Angeles; \u2020 23. Juni 2004 in Burbank (Los Angeles County)) war ein amerikanischer Musikwissenschaftler, Pianist und Dirigent, der die Neue Musik an der amerikanischen Westk\u00fcste besonders f\u00f6rderte. Der Hochschullehrer an der University of Southern California war der Leiter des dortigen Sch\u00f6nberg-Instituts und galt als einer der Fachleute f\u00fcr das Werk von Arnold Sch\u00f6nberg, dessen Assistent er mehr als zehn Jahre war."@de,
        "Leonard David Stein (December 1, 1916 \u2013 June 23 or 25, 2004) was a musicologist, pianist, conductor, university teacher, and influential in promoting contemporary music on the American West Coast. He was for years Arnold Schoenberg's assistant, music director of the Schoenberg Institute at USC, and among the foremost authorities on Schoenberg's music. He was also an influential teacher in the lives of many younger composers, such as the influential minimalist La Monte Young."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Stein; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 (1941) \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430, \u0441 1935 \u0433., \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0421 1946 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438. \u0412 1974 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u043e 1991 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00abEncounters\u00bb (\u0441 1964 \u0433.), \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043c \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:100248678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/100248678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Stein.
doremus_artist:30bb4348-b70f-389b-9e0f-6e68be7bb3bb
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Teitelbaum (* 19. Mai 1939 in New York City) ist ein Komponist, Synthesizerspieler und Improvisationsmusiker. Teitelbaum hat bei Allen Forte und Mel Powell studiert und Mitte der 1960er seine Studien in Italien bei Luigi Nono und Goffredo Petrassi vertieft. W\u00e4hrend seines Italienaufenthalts war er einer der Mitbegr\u00fcnder des Ensembles Musica Elettronica Viva (gemeinsam mit Alvin Curran und Frederic Rzewski). Er hat auch mit Anthony Braxton, George Lewis (Concerto Grosso auf hatART, 1985), sowie mit Nam June Paik, Joan Jonas, Karl Berger, Dave Holland, Andrew Cyrille und Leroy Jenkins zusammengearbeitet."@de,
        "Richard Teitelbaum (born May 19, 1939) is an American composer, keyboardist, and improvisor. Born in New York City, he is a former student of Allen Forte, Mel Powell, and Luigi Nono. He is best known for his live electronic music and synthesizer performance. For example, he brought the first Moog synthesizer to Europe. He is also involved with world music and uses Japanese, Indian, and western classical instruments and notation. Teitelbaum lives in upstate New York and teaches at Bard College."@en;
    owl:sameAs viaf:27253394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Teitelbaum>,
        <http://viaf.org/viaf/27253394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a67d10e-7f39-40cb-8ae4-020bdd56e9ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Teitelbaum.
doremus_artist:3126716c-bb24-361e-b973-eabad4e3ef5e
    rdfs:comment
        "Bernard Cavanna est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951 \u00e0 Nogent-sur-Marne, pianiste de formation."@fr;
    owl:sameAs viaf:71567929;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Cavanna>,
        <http://viaf.org/viaf/71567929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Cavanna.
doremus_artist:314a4052-a9e5-3f5b-9398-9570fe33661a
    dbp:birthPlace dbr:Munkfors_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Erik Gustaf Geijer (* 12. Januar 1783 auf Hof Rans\u00e4ter, Gemeinde Munkfors; \u2020 23. April 1847 in Stockholm) z\u00e4hlt zu den wichtigsten schwedischen Schriftstellern der Romantik, war aber auch als Komponist t\u00e4tig. Seine sp\u00e4tere lyrische Produktion bestand aus einer Anzahl von einfachen Kurzgedichten zu Musik, die er selbst komponierte. Geijer komponierte auch Instrumentalst\u00fccke wie Klaviersonaten, Streichquartette und schrieb Chorges\u00e4nge."@de,
        "Erik Gustaf Geijer (12 January 1783 \u2013 23 April 1847) was a Swedish writer, historian, poet, philosopher, and composer. His writings served to promote Swedish National Romanticism. He also was an influential advocate of Liberalism."@en,
        "Erik Gustaf Geijer (12 de enero de 1783, Rans\u00e4ter, V\u00e4rmland - 23 de abril de 1847), fue un escritor, compositor e historiador sueco."@es,
        "Erik Gustaf Geijer (Rans\u00e4ter, 12 de janeiro de 1783 - 23 de abril de 1847) foi um escritor, poeta, fil\u00f3sofo, historiador e compositor sueco, membro da Academia Sueca a partir de 1824.Erik Gustaf Gejer foi um dos grandes ide\u00f3logos do romantismo liter\u00e1rio na Su\u00e9cia. No campo da filosofia pol\u00edtica, Erik Gustaf Geijer \u00e9 considerado um dos grandes impulsionadoresdo nacionalismo sueco, tendo evolu\u00eddo de uma posi\u00e7\u00e3o conservadora at\u00e9 acabar por ser um grande defensor do liberalismo a partir de 1838."@pt,
        "Erik Gustaf Geijer (Rans\u00e4ter, 12 januari 1783 \u2013 Stockholm, 23 april 1847) was een Zweeds schrijver, historicus, dichter, filosoof en componist. Hij was een van de belangrijkste vertegenwoordigers van de Zweedse romantiek en het nationalisme. Op latere leeftijd bekeerde Erik Gustaf Geijer zich tot het liberalisme."@nl,
        "Erik Gustaf Geijer (ur. 12 stycznia 1783 w Rans\u00e4ter (V\u00e4rmland), zm. 23 kwietnia 1847 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki historyk, polityk, poeta i kompozytor, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli szwedzkiego romantyzmu w literaturze."@pl,
        "Erik Gustaf Geijer, n\u00e9 le 12 janvier 1783, et mort le 23 avril 1847, est un \u00e9crivain su\u00e9dois, historien, po\u00e8te, philosophe et compositeur. Ses \u00e9crits ont servi \u00e0 promouvoir le nationalisme romantique su\u00e9dois. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 un d\u00e9fenseur influent du lib\u00e9ralisme."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0413\u0435\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Erik Gustaf Geijer; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1783, \u0420\u0430\u043d\u0441\u0435\u0442\u0435\u0440 \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1847, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:7563820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Gustaf_Geijer>,
        <http://viaf.org/viaf/7563820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Gustaf_Geijer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Gustaf_Geijer.
doremus_artist:3184cecb-9aeb-3f98-8c35-f62f377e286d
    owl:sameAs viaf:64205441;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64205441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/183da50a-b033-408e-862b-cab1c2425cff>.
doremus_artist:31a221c2-bd13-3173-b4e0-4405a5b74776
owl:sameAs viaf:187520646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187520646>.
doremus_artist:3265a205-37d0-307f-84f2-7f8587d17ea3
    dbp:birthPlace dbr:Skopje;
    rdfs:comment
        "Esma Red\u017cepowa (lub Red\u017eepova, mac. \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430; ur. 8 sierpnia 1943 w Skopje) \u2013 macedo\u0144ska piosenkarka i kompozytorka pochodzenia romskiego."@pl,
        "Esma Red\u017eepova (Macedonisch: \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430) (Skopje, 8 augustus 1943) is een Macedonische zangeres."@nl,
        "Esma Red\u017eepova (en macedonio, \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430) (nacida el 8 de agosto de 1943) es una cantante, compositora y humanitarista macedonia-roman\u00ed. Durante su vida ha actuado en m\u00e1s de 9.000 conciertos en 30 pa\u00edses, y junto a su marido Stevo Teodosievski ha acogido a cuarenta y siete ni\u00f1os, recibiendo varios reconocimientos por su labor humanitaria. Ha creado m\u00e1s de 500 obras de arte. Esto incluye entre otros, 108 singles, 20 \u00e1lbumes, y 6 pel\u00edculas."@es,
        "Esma Red\u017eepova (mazedonisch: \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430; * 8. August 1943 in Skopje) ist eine mazedonische S\u00e4ngerin."@de,
        "Esma Red\u017eepova-Teodosievska (Macedonian: \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430-\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430 Macedonian pronunciation: [\u02c8\u025bsma r\u025b\u02c8d\u0292\u025bp\u0254va t\u025b\u0254\u02c8d\u0254si\u025bvska]) (born 8 August 1943) is a Macedonian vocalist, songwriter, and humanitarian of Romani ethnicity. Because of her prolific repertoire, which includes hundreds of songs, and because of her contribution to Roma culture and its promotion, she is nicknamed Queen of the Gypsies. Red\u017eepova, together with Vlatko Lozanoski, represented Macedonia in the Eurovision Song Contest 2013 in Malm\u00f6, Sweden."@en,
        "Esma Red\u017eepova-Teodosievska (en mac\u00e9donien \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430-\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430, prononc\u00e9 [\u02c8\u025bsma r\u025b\u02c8d\u0292\u025bp\u0254va t\u025b\u0254\u02c8d\u0254si\u025bvska]), n\u00e9e le 8 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Skopje, est une chanteuse rom, de nationalit\u00e9 yougoslave puis mac\u00e9donienne, \u00e9galement connue pour son engagement humanitaire. Elle est souvent qualifi\u00e9e de reine de la musique tsigane, un titre qui lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 pour la premi\u00e8re fois lors d'un festival en Inde en 1976."@fr,
        "\u042d\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430 (\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434. \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u043d. \u042d\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430-\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430 (\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434. \u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430-\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430); \u0440\u043e\u0434. 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u043a\u043e\u043f\u044c\u0435, \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0412\u043b\u0430\u0442\u043a\u043e \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043e\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 2013\u00bb, \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00ab\u041f\u0440\u0435\u0434 \u0434\u0430 \u0441\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043d\u0438\u00bb"@ru,
        "\u30a8\u30b9\u30de\u30fb\u30ec\u30b8\u30a7\u30dd\u30f4\u30a1\uff08\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u8a9e:\u0415\u0441\u043c\u0430 \u0420\u0435\u045f\u0435\u043f\u043e\u0432\u0430\u30011943\u5e748\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30de\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021956\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u306a\u3063\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u592b\u306e\u30b9\u30c6\u30f4\u30a9\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30b7\u30a8\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u3068\u3082\u306b30\u304b\u56fd\u30679\u5343\u3092\u8d85\u3048\u308b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u304d\u305f\u300243\u4eba\u306e\u5b50\u3069\u3082\u306e\u91cc\u89aa\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u3092\u306f\u3058\u3081\u6570\u591a\u304f\u306e\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304d\u305f\u3002\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u306f500\u3092\u8d85\u3048\u3001108\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300120\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30016\u672c\u306e\u6620\u50cf\u4f5c\u54c1\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85752315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esma_Red\u017eepova>,
        <http://viaf.org/viaf/85752315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/903123a5-f9b0-4cac-aece-747cf0dad732>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esma.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esma_Redepova.
doremus_artist:33a5fec4-a659-3b4f-b379-c6c7c8bebff1
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Patrick Fournillier (born December 26, 1954 in Neuilly-sur-Seine) is a French conductor, particularly associated with opera and with the works of Jules Massenet. He studied in Paris with Louis Fourestier and Pierre Dervaux, then in Strasbourg Conservatoire and Salzburg Mozarteum. Between 1983 and 1986 he was assistant conductor in l'Orchestre National de Lille, then become Artistic Director there. Since 1988 he is Music Director of the Nouvel Orchestre de Saint-\u00c9tienne and, since 1990, co-founder and Music Director of Massenet Festival at Saint \u00c9tienne, bringing many and the most neglected operatic and vocal works of Jules Massenet back to light again."@en,
        "Patrick Fournillier, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il \u00e9tudie \u00e0 Paris avec Louis Fourestier et Pierre Dervaux, puis au conservatoire de Strasbourg et au Mozarteum de Salzbourg. De 1983 \u00e0 1986, il est chef d'orchestre assistant de l'Orchestre national de Lille, dont il devient ensuite directeur artistique. \u00c0 partir de 1988, il est directeur musical du Nouvel Orchestre de Saint-\u00c9tienne et depuis 1990, cofondateur et directeur musical de la Biennale Massenet de Saint-\u00c9tienne qui remet en lumi\u00e8re des \u0153uvres oubli\u00e9es de Jules Massenet."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Fournillier>,
        <http://viaf.org/viaf/32189465>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Fournillier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Fournillier.
doremus_artist:355a47a5-e965-3c68-baed-807f248f0ee0
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Rocheman, n\u00e9 \u00e0 Paris le 23 juillet 1964, est un pianiste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:10047041;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_Rocheman>,
        <http://viaf.org/viaf/10047041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abb67a02-ef2f-4736-8363-0eb823a90730>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Presse2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_Rocheman.
doremus_artist:357ff7e5-4a66-3499-b39e-80585768aea1
owl:sameAs viaf:46962543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962543>.
doremus_artist:35992cb3-f850-3bd2-b29a-21e013e6fc8c
owl:sameAs viaf:44487163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487163>.
doremus_artist:37be67d8-946b-389e-bb66-38b344abd1a1
owl:sameAs viaf:79759710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79759710>.
doremus_artist:37c109e3-cdc2-3959-b7cb-5c7310d6842f
owl:sameAs viaf:76500803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500803>.
doremus_artist:396732db-1745-35d3-ab48-d95a342d2df8
    dbp:birthPlace dbr:West_Virginia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Don Redman (* 29. Juli 1900 in Piedmont, West Virginia als Donald Matthew; \u2020 30. November 1964 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Saxophon, Klarinette, Gesang), Arrangeur und Komponist. Aufgrund seiner f\u00fcr die damaligen Zeit sehr soliden Ausbildung als Arrangeur hatte er einen gro\u00dfen Einfluss auf andere Jazzmusiker."@de,
        """Don Redman (Donald Matthew Redman) n\u00e9 le 29 juillet 1900 \u00e0 Piedmont, Virginie-Occidentale, est un chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. Arrangeur, compositeur, multi-instrumentiste, principalement clarinettiste et saxophoniste, c'est un des g\u00e9ants du jazz de son \u00e9poque. On le surnomme \u00ab The Little giant of jazz \u00bb \u00e0 cause de sa petite taille et de son immense talent. Fils d'un professeur de musique, il sait jouer, \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans d'\u00e0 peu pr\u00e8s tous les instruments \u00e0 vent. Son influence sur le jazz europ\u00e9en de l'apr\u00e8s-guerre est ind\u00e9niable apr\u00e8s sa premi\u00e8re tourn\u00e9e en Europe de 1946 qui marque entre autres Claude Luter et se traduit par un triomphe. Boris Vian, dans ses chroniques sur le jazz,lui consacre un article \u00e9logieux dans la revue "Op\u00e9ra" pour son concert \u00e0 la salle Pleyel."""@fr,
        "Donald Matthew Redman (July 29, 1900 \u2013 November 30, 1964) was an American jazz musician, arranger, bandleader and composer. He was named a member of the West Virginia Music Hall of Fame on May 6, 2009."@en,
        "Donald Matthews Redman, conocido como Don Redman (Piedmont, Virginia Occidental, 29 de julio de 1900 - Nueva York, 30 de noviembre de 1964 ) fue un arreglista, compositor, director de orquesta, cantante, clarinetista, obo\u00edsta y saxofonista estadounidense de jazz tradicional y swing. Don Redman era t\u00edo del tambi\u00e9n saxofonista Dewey Redman y, por tanto, t\u00edo-abuelo de Joshua Redman."@es;
    owl:sameAs viaf:100246988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Redman>,
        <http://viaf.org/viaf/100246988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4a5470b-6ced-4bf5-9fbb-aeaf1646619f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Redman.
doremus_artist:397d44ec-866d-3ad2-968e-1e722e9637c0
    dbp:birthPlace dbr:Louviers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Durufl\u00e9 (* 11. Januar 1902 in Louviers, D\u00e9partement Eure; \u2020 16. Juni 1986 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Maurice Durufl\u00e9 (11 de Janeiro de 1902 - 16 de Junho de 1986) foi um compositor, pedagogo e organista franc\u00eas."@pt,
        "Maurice Durufl\u00e9 (French: [dy\u0281yfle]; 11 January 1902 \u2013 16 June 1986) was a French composer, organist, and teacher."@en,
        "Maurice Durufl\u00e9 (Louviers (Eure), 11 de enero de 1902 \u2014 Louveciennes, 16 de junio de 1986), fue un organista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Maurice Durufl\u00e9 (Louviers, 11 januari 1902 - Louveciennes, 16 juni 1986) was een Frans organist en componist. Zijn oeuvre bestaat uit werken voor orgel, koor, orkest en uit kamermuziek. Zijn bekendste werk is het requiem (opus 9) uit 1947."@nl,
        "Maurice Durufl\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Louviers (Eure) le 11 janvier 1902 et mort \u00e0 Louveciennes le 16 juin 1986, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Maurice Gustave Durufl\u00e9 (ur. 11 stycznia 1902 w Louviers, zm. 16 czerwca 1986 w Louveciennes) \u2013 francuski kompozytor, organista i pedagog, tw\u00f3rca Requiem op. 9 (1947), pierwszy wykonawca Koncertu organowego Francisa Poulenca."@pl,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0414\u044e\u0440\u044e\u0444\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Maurice Durufl\u00e9, 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1902, \u041b\u0443\u0432\u044c\u0435\u0440 \u2014 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1986, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u062f\u0631\u0648\u0641\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0629 Maurice Durufl\u00e9 (\u0648. 11 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1902 \u2013 \u062a. 16 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1986) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u064a\u062c\u062a\u0645\u0639 \u0645\u0639 (\u0648\u064a\u062e\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647) \u0627\u0633\u0645 \u062c\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u0648\u0631\u064a\u0647\u060c \u0627\u0645\u062a\u0644\u0643\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062f\u0631\u0648\u0641\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. "\u0642\u062f\u0627\u0633\u0647" \u0627\u0644\u0645\u0647\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u064a\u0631 1947 \u064a\u0631\u062f\u062f \u0635\u062f\u0649 \u0644\u0642\u062f\u0627\u0633 \u0641\u0648\u0631\u064a\u0647 \u0639\u0646 \u0642\u0631\u0628\u060c \u0648\u0628\u0637\u0631\u0642 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0643\u0630\u0644\u0643\u060c \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0648\u0641\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0646\u0639\u0632\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628. \u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0627 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0642\u0627\u0648\u0645 \u062f\u0631\u0648\u0641\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0628\u0647\u062f\u0648\u0621 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629 \u2013 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u064445 \u0633\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0625\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062f\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0626\u0629 \u060c \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0646 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0647\u0645\u0647 \u0644\u0625\u064a\u062c\u0627\u062f \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u062c\u0648\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u060c \u0627\u0639\u062a\u0631\u0641 \u062f\u0631\u0648\u0641\u0644\u064a\u0647 \u0645\u0631\u0629 \u0623\u0646\u0647 \u0646\u0641\u0633\u0647 "\u0627\u0631\u062a\u0628\u0643" \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u062e\u0630"""@ar,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30ea\u30e5\u30d5\u30ec\uff08Maurice Durufl\u00e9, 1902\u5e741\u670811\u65e5 - 1986\u5e746\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30eb\u30fc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u9577\u5bff\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u524d\u534a\u751f\u3067\u306e\u591a\u5fd9\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u3067\u306e\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306e\u5f8c\u907a\u75c7\u306b\u3088\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u304c\u5236\u7d04\u3055\u308c\u3001\u51fa\u7248\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u300a\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u300b\u3092\u542b\u3081\u3066\u5168\u90e8\u306714\u66f2\u3057\u304b\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u8fea\u5415\u5f17\u83b1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMaurice Durufl\u00e9\uff0c1902\u5e741\u670811\u65e5\uff0d1986\u5e746\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u56fe\u5185\u7c73\u5c14\uff0c\u6210\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u8005\u30021943\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u548c\u58f0\u5b66\u6559\u6388\u30021975\u5e74\u906d\u9047\u8f66\u7978\uff0c\u653e\u5f03\u6f14\u51fa\uff0c1986\u5e74\u901d\u4e16\u3002\u8fea\u5415\u5f17\u83b1\u4e25\u4e8e\u5f8b\u5df1\uff0c\u4ed6\u7684\u516c\u5f00\u4f5c\u54c1\u5f88\u5c11\uff0c\u5199\u6cd5\u4e5f\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\uff0c\u4f46\u8d28\u91cf\u5f88\u9ad8\uff0c\u5177\u6709\u5e84\u4e25\u8083\u7a46\u7684\u7279\u8272\uff0c\u4f53\u73b0\u4e86\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u7684\u8654\u8bda\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u8fea\u5415\u5f17\u83b1\u7684\u59bb\u5b50\u739b\u4e3d-\u739b\u5fb7\u83b1\u5a1c\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u8272\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Durufl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29717780>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Durufle.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Durufl√©.
doremus_artist:3984b1c5-3d89-3824-95c5-43c5a7de2b6c
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (ao\u00fbt 2012). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Michael Sembello est un guitariste et auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 avril 1954 \u00e0 Philadelphie en Pennsylvanie."@fr,
        "Di famiglia italiana, e allievo del grande chitarrista jazz Pat Martino, Sembello ha lavorato inizialmente come chitarrista ed arrangiatore per artisti del calibro di Stevie Wonder, Michael Jackson, Diana Ross, Chaka Khan, Barbra Streisand e Donna Summer, pubblicando il suo primo album nel 1983 Bossa Nova Hotel. Uno dei brani contenuti nell'album, Maniac, \u00e8 stato scelto per la colonna sonora del film Flashdance, facendo guadagnare a Sembello una nomination all'Oscar."@it,
        "Michael Andrew Sembello (born April 17, 1954) is an American musician and songwriter from Philadelphia, Pennsylvania."@en,
        "Michael Sembello (17 de abril de 1954) es un cantante y m\u00fasico estadounidense, nominado al premio \u00d3scar."@es,
        """Michael Sembello (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 17 de abril de 1954) \u00e9 um cantor e m\u00fasico estadunidense, vencedor de um Grammy e indicado para um \u00d3scar. [liga\u00e7\u00e3o inativa] Michael come\u00e7ou a carreira como guitarrista. J\u00e1 trabalhou para nomes como Stevie Wonder, The Temptations, Michael Jackson, Diana Ross, Chaka Khan, George Benson, Barbara Streisand, Stanley Clarke, David Sanborn, e Donna Summer. Em 1983, a can\u00e7\u00e3o "Maniac", do \u00e1lbum Bossa Nova Hotel, fez parte da trilha sonora do filme Flashdance. No mesmo ano, a m\u00fasica foi premiada com um Grammy."""@pt,
        "Michael Sembello (Michael Andrew Sembello, * 17. April 1954 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein amerikanischer Gitarrist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Michael Sembello (ur. 17 kwietnia 1954 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk i autor tekst\u00f3w, najbardziej znany z utworu Maniac, znajduj\u0105cego si\u0119 na \u015bcie\u017cce d\u017awi\u0119kowej do filmu Flashdance, za kt\u00f3ry otrzyma\u0142 nominacj\u0119 do Oscara."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u0421\u0435\u043c\u0431\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Andrew Sembello, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0438, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0445\u0438\u0442\u0443 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abManiac\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1984)."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30bb\u30f3\u30d9\u30ed\uff08\u82f1\u8a9e:Michael Sembello\u30011954\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37111049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sembello>,
        <http://viaf.org/viaf/37111049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcde7037-181e-437f-9417-60a38958c0fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sembello.
doremus_artist:3aa726a3-a970-338d-a173-5ee5f0e7a49b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwich,_England>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boulogne_(disambiguation)>;
    rdfs:comment
        "James Hook (* 3. Juni 1746 in Norwich; \u2020 1827 in Boulogne, Frankreich) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "James Hook (3 June 1746 \u2013 1827) was an English composer and organist."@en,
        "James HookFichier:James Hook by Lemuel Francis Abbott.jpg James Hook (3 juin 1746 - 1827) est un compositeur et organiste anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:99759335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Hook_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/99759335>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Hook_by_Lemuel_Francis_Abbott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Hook_(composer)>.
doremus_artist:3aff8ad0-44a1-373c-94aa-a6fe584d66eb
    owl:sameAs viaf:16468907;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16468907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52034fde-b89c-44e1-ba68-d93df3a56aac>.
doremus_artist:3b2d9b6b-5698-3dac-b562-dd69ef021d4b
    dbp:birthPlace res:Le_Faou;
    rdfs:comment
        "Philippe le Guillou (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1959 au Faou, Finist\u00e8re) est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44301436;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Le_Guillou>,
        <http://viaf.org/viaf/44301436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salon_du_livre_de_Paris_2011_-_Philippe_le_Guillou_-_101.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Le_Guillou.
doremus_artist:3b6c77cd-1d55-3d01-86a7-9a34b3c40c97
owl:sameAs viaf:204079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204079>.
doremus_artist:3bbb247d-44b1-3019-b86f-e1f93ea919a3
owl:sameAs viaf:12547187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12547187>.
doremus_artist:3c9303ba-36a6-3ffe-b615-3aaa36447ab3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Allievo di Olivier Messiaen e Nadia Boulanger, \u00e8 stato uno dei pionieri della musica concreta ed elettronica. Tra il 1949 e il 1958 ha collaborato con il Club d'Essai, fondato da Pierre Schaeffer presso la RTF francese. In questo periodo ha scritto in collaborazione con Schaeffer la Symphonie pour un homme seul."@it,
        "Pierre Henry (* 9. Dezember 1927 in Paris) ist ein zeitgen\u00f6ssischer franz\u00f6sischer Komponist. Er gilt als Wegbereiter der elektronischen Musik und der Musique concr\u00e8te. Seit seinem 10. Lebensjahr, in der Zeit von 1937\u20131947, studierte er am Pariser Konservatorium, u.a. bei Nadia Boulanger, Felix Passerone und Olivier Messiaen. Im Jahr 1958 verlie\u00df Henry das RTF und gr\u00fcndete 1960 zusammen mit Jean Baronnet das erste private elektronische Studio Frankreichs. F\u00fcr die 2006 neu errichtete Stra\u00dfenbahn in M\u00fclhausen schuf Henry individuelle Erkennungsmelodien f\u00fcr die Stationsansagen."@de,
        "Pierre Henry (9 de diciembre de 1927, Par\u00eds) es un m\u00fasico franc\u00e9s considerado como el creador, junto con Pierre Schaeffer, de la llamada m\u00fasica concreta y uno de los padrinos de la m\u00fasica electroac\u00fastica."@es,
        "Pierre Henry (Paris, 9 de Dezembro de 1927) \u00e9 um compositor franc\u00eas, pioneiro da m\u00fasica eletroac\u00fastica. Entre 1949 e 1958, trabalhou no est\u00fadio Club d'Essai da RTF, criado por Pierre Schaeffer. Durante este per\u00edodo, escreveu a pe\u00e7a Symphonie pour un homme seul (1950), em coopera\u00e7\u00e3o com Schaeffer; tamb\u00e9m comp\u00f4s a primeira m\u00fasica concreta a aparecer em um filme comercial, Astrologie ou le miroir de la vie (1952). Henry tamb\u00e9m comp\u00f4s para v\u00e1rios filmes e bal\u00e9s."@pt,
        "Pierre Henry (born 9 December 1927) is a French composer, considered a pioneer of the musique concr\u00e8te genre of electronic music."@en,
        "Pierre Henry (ur. 9 grudnia 1927 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca muzyki konkretnej. W latach 1948-1959 Henry pracowa\u0142 w Club d'Essai, studio RTF utworzonym przez Pierre'a Schaeffera. W tym okresie napisa\u0142 razem z Schaefferem utw\u00f3r Symphonie pour un homme seul oraz pierwsz\u0105 kompozycj\u0119 muzyki konkretnej, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 w filmie komercyjnym \u2013 by\u0142 to kr\u00f3tki metra\u017c Astrologie ou le miroir de la vie. W 2009 roku Henry by\u0142 go\u015bciem Festiwalu Warszawska Jesie\u0144, gdzie wykonano jego utwory."@pl,
        "Pierre Henry est un compositeur fran\u00e7ais de musique \u00e9lectroacoustique n\u00e9 le 9 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Paris. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des p\u00e8res de la musique \u00e9lectroacoustique. Il est connu du grand public pour le morceau Psych\u00e9 Rock de la suite de danses Messe pour le temps pr\u00e9sent. Ce morceau, plus accessible au grand public de par sa partie instrumentale rock, n'est toutefois pas forc\u00e9ment repr\u00e9sentatif de son \u0153uvre musicale, ou de son approche musicale en g\u00e9n\u00e9ral."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Pierre Henry, 1927, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\uff08Pierre Henry, 1927\u5e7412\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea-\u3000\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4e00\u5206\u91ce\u3067\u3042\u308b\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 10\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30af\u30e9\u30b9\u3068\u30a8\u30af\u30ea\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5728\u7c4d\u3002\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306b\u548c\u58f0\u3092\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d1\u30c3\u30bb\u30ed\u30cc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021949\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u55b6\u653e\u9001\u5c40\u306b\u30b7\u30a7\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\u304c\u4f75\u8a2d\u3057\u305f\u300c\u30af\u30e9\u30d6\u30fb\u30c7\u30bb\u30fc\u300d\u306b\u52d9\u3081\u308b\u30021950\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\u3068\u300a\u3072\u3068\u308a\u306e\u7537\u306e\u305f\u3081\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2 Symphonie pour un homme seul \u300b\u3092\u5171\u4f5c\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f8c\u306b\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d9\u30b8\u30e3\u30fc\u30eb\u306e\u632f\u4ed8\u3051\u3067\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u51e6\u5973\u4f5c\u306f\u30011952\u5e74\u306e\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u300c\u5360\u661f\u8853\u307e\u305f\u306f\u751f\u306e\u93e1 Astrologie ou le miroir de la vie \u300d\u306b\u3082\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30ea\u306f\u307b\u304b\u306b\u3082\u6570\u3005\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30f3\u30ea\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u30011967\u5e74\u306e\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u73fe\u5728\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5 Messe pour le temps pr\u00e9sent \u300f\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u53ce\u9332\u66f2\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306b\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d9\u30b8\u30e3\u30fc\u30eb\u304c\u632f\u4ed8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109889893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/109889893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24e0aaa1-7961-4ab8-865e-e736226e41c9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Henry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Henry.
doremus_artist:3c967eb9-07d0-3f0d-b347-86e4060fda73
owl:sameAs viaf:54338988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338988>.
doremus_artist:3f3f97c1-8f1b-361f-b989-ff4af36efb7f
owl:sameAs viaf:64218373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218373>.
doremus_artist:4250c670-c195-3418-a495-0b8a426a1518
    dbp:birthPlace dbr:Gandino;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gasparini.Quirino GaspariniFichier:Defaut.svg Quirino Gasparini (n\u00e9 le 24 octobre 1721 \u00e0 Gandino, dans la province de Bergame, en Lombardie \u2013 mort \u00e0 Turin le 30 septembre 1778) est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Quirino Gasparini (* 24. Oktober 1721 in Gandino (bei Bergamo); \u2020 23. September 1778 in Turin) war ein italienischer Komponist und Cellist."@de,
        "Quirino Gasparini (1721 \u2013 20 September 1778) was an Italian composer, born in Gandino, near Bergamo, Italy. He studied for the priesthood, but largely devoted his life to music, becoming maestro de capello at Turin's cathedral. His compositions are mainly of church music, including a Stabat Mater which is still performed occasionally. He also wrote several operas, including a 1767 setting of Vittorio Amadeo Cigna-Santi's libretto Mitridate, which three years later was set by the 14-year-old Wolfgang Amadeus Mozart for the 1770 Milan carnival."@en,
        "Quirino Gasparini (1721 \u2013 20 de setembro de 1778) foi um compositor italiano nascido em Gandino, pr\u00f3ximo a Bergamo. Gasparini morreu em Turin em 1778."@pt;
    owl:sameAs viaf:19958814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quirino_Gasparini>,
        <http://viaf.org/viaf/19958814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quirino_Gasparini.
doremus_artist:42b4081e-fd45-3094-a832-32add038407d
    dbp:birthPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "Rosemary Joshua (* 16. Oktober 1964 in Cardiff) ist eine walisische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und bekannte H\u00e4ndel-Interpretin."@de,
        "Rosemary Joshua (n\u00e9e le 16 octobre 1964 \u00e0 Cardiff) est une soprano galloise et une interpr\u00e8te sp\u00e9cialiste des op\u00e9ras de Haendel."@fr,
        "Rosemary Joshua a British soprano, particularly known for her performances in Handel's operas. Joshua was born in Cardiff and studied at the Royal College of Music. After completing her studies there, she made her debut at the Aix-en-Provence Festival as Angelica in Handel's Orlando. Other early operatic appearances were Zerlina in Don Giovanni with Scottish Opera, and both Susanna in Le nozze di Figaro and Sophie in Der Rosenkavalier for English National Opera. She has gone on to sing major soprano roles in many of the world's leading opera houses and festivals, including Ad\u00e8le in Die Fledermaus at the Metropolitan Opera, New York; the title role in The Cunning Little Vixen at La Scala, Milan and De Nederlandse Opera in Amsterdam; Anne Trulove in The Rake's Progress at the Glyndebourne Fe"@en,
        "Rosemary Joshua es una soprano l\u00edrica nacida en Cardiff, Gales y especializada en m\u00fasica barroca y cl\u00e1sica dentro de la corriente de per\u00edodo o practica informada. Se destaca en Mozart y Handel. Sus roles principales incluyen Susanna en Las bodas de F\u00edgaro en la English National Opera, Glyndebourne Festival Opera, Cologne Opera, Par\u00eds; el titular en Semele de Handel ( Innsbruck Festival, Opera of Flanders, English National Opera, Aix-en-Provence Festival), la Cleopatra de Giulio Cesare de Handel (Florida Grand Opera), Poppea en Agrippina (La Monnaie in Brussels y el Champs-Elys\u00e9es Opera in Paris) como incursiones en el repertorio contempor\u00e1neo como Anne Trulove de The Rake's Progress (Festival de Glyndebourne) y el titular de The Adventures of the Vixen Bystrou\u0161ka de Leos Janacek."@es;
    owl:sameAs viaf:85567469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosemary_Joshua>,
        <http://viaf.org/viaf/85567469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosemary_Joshua.
doremus_artist:42d42c0c-9888-3d35-9554-4b0345413ea8
    owl:sameAs viaf:23278743;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23278743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Predrag_Miloevi.
doremus_artist:431e12d7-79cd-3f52-8f0c-f8c28e78aa9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salem,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Arthur William Foote (* 5. M\u00e4rz 1853 in Salem, Massachusetts; \u2020 8. April 1937 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist. Gemeinsam mit John Knowles Paine, Horatio Parker, George Chadwick, Edward MacDowell und Amy Beach wird er zur Second New England School gez\u00e4hlt, die als Begr\u00fcnder der eigenst\u00e4ndigen klassischen Musik in den USA gilt."@de,
        """Arthur William Foote (5 March 1853 in Salem, Massachusetts \u2013 8 April 1937 in Boston, Massachusetts) was an American classical composer, and a member of the "Boston Six." The other five were George Whitefield Chadwick, Amy Beach, Edward MacDowell, John Knowles Paine, and Horatio Parker."""@en,
        "Arthur William Foote (n\u00e9 le 5 mars 1853 \u00e0 Salem, dans le Massachusetts \u2013 mort le 4 avril 1937 \u00e0 Boston) est un compositeur classique am\u00e9ricain. Il est l'un des membres de l'\u00e9cole de Boston, avec George Chadwick, Amy Beach, Edward MacDowell, John Knowles Paine et Horatio Parker."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d5\u30c3\u30c8\uff08\u82f1: Arthur William Foote\u30011853\u5e743\u67085\u65e5 - 1937\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30a4\u30f3\u3084\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3001\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u3068\u4e26\u3076\u300c\u7b2c\u4e8c\u6b21\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u697d\u6d3e\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u5ba4\u5185\u697d\u5275\u4f5c\u306e\u9762\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u3092\u57fa\u790e\u4ed8\u3051\u305f\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6700\u521d\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u305d\u306e\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u300119\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u82e5\u3044\u3046\u3061\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3053\u3068\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u5bcc\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArthur Foote\uff0c1853\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1937\u5e744\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u5e08\u4ece\u4f69\u56e0\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u6cd5\u56fd\u8fdb\u4fee\u3002\u56de\u56fd\u540e\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u5e76\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u3002\u5bcc\u7279\u662f19\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u7684\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e3b\u8981\u5199\u4f5c\u5ba4\u5185\u4e50\uff0c\u98ce\u683c\u63a5\u8fd1\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u3002\u4ed6\u8fd8\u5199\u8fc7\u4e00\u4e9b\u97f3\u4e50\u6559\u6750\uff0c\u88ab\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56802682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Foote>,
        <http://viaf.org/viaf/56802682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0145a211-e1b6-4c86-8554-c03137d52877>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Foote_-_American_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Foote.
doremus_artist:4402448b-09a7-34fb-89cb-b5a75f169f33
    rdfs:comment
        "M\u00e1rio da Silveira Meireles Reis (31 December 1907 \u2014 5 October 1981 in Rio de Janeiro), also known as Bacharel do Samba was a popular Brazilian samba singer, active between 1928 and 1971. He collaborated with artists such as Francisco Alves, Carmen Miranda, Aracy de Almeida and Noel Rosa and was particularly successful as a radio singer."@en,
        """M\u00e1rio da Silveira Meireles Reis (Rio de Janeiro, 31 de dezembro de 1907 \u2014 5 de outubro de 1981), o Bacharel do Samba, foi um popular cantor brasileiro da era do r\u00e1dio. Formou-se em Ci\u00eancias Jur\u00eddicas e Sociais na ent\u00e3o Faculdade de Direito da Universidade do Rio de Janeiro, atual Faculdade Nacional de Direito da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), na turma de Ary Barroso (LLB, 1929), de quem era amigo e incentivador, tendo gravado o primeiro sucesso popular de Ary, "Vamos deixar de intimidades"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:48839926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rio_Reis>,
        <http://viaf.org/viaf/48839926>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Miranda_e_Mario_Reis.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:M√°rio_Reis.
doremus_artist:4616fc78-33bc-3bd2-85e3-f1ac50d0a4b0
owl:sameAs viaf:199118005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199118005>.
doremus_artist:47550e4d-0e4b-3c33-995a-dde9c6b66ea5
owl:sameAs viaf:76553442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76553442>.
doremus_artist:478f65ff-4f29-3616-a455-43a6f66ae2ce
    rdfs:comment
        "Guy Skornik (n\u00e9 \u00e0 Paris en 1947) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est un des fondateurs de la radio libre parisienne Ici et Maintenant !."@fr;
    owl:sameAs viaf:56807984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Skornik>,
        <http://viaf.org/viaf/56807984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Skornik.
doremus_artist:49235a45-a081-36f0-8604-22c1ecf6f776
owl:sameAs viaf:58322468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58322468>.
doremus_artist:4a503f26-24d3-3c3f-8448-23609cc37d01
    owl:sameAs viaf:2671213;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fec30599-3e73-435b-9162-33198232d610>.
doremus_artist:4b832fa1-6528-33fb-abe8-be8fd68c4422
    dbp:birthPlace dbr:Crotone;
    rdfs:comment
        "Sergio Cammariere (born November 15, 1960 in Crotone, Italy) is an Italian jazz singer/songwriter. He has released seven albums."@en,
        "\u00c8 cugino del cantautore Rino Gaetano."@it,
        "\u0421\u0435\u0301\u0440\u0434\u0436\u043e \u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u044c\u0435\u0301\u0440\u0435 (\u041a\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0440\u0435) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sergio Cammariere) \u2014 (\u0440\u043e\u0434. 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960 \u0433., \u041a\u0440\u043e\u0442\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u044f\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0414\u0436\u0430\u0437 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0432\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:66701647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Cammariere>,
        <http://viaf.org/viaf/66701647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/195c36c7-ef2f-4d21-bdbc-6d65dade8216>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cammariere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Cammariere.
doremus_artist:4c900b61-ed9d-3376-9d36-e8f3a56dcb9a
owl:sameAs viaf:12611479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12611479>.
doremus_artist:4d09c625-91a7-3500-a22b-b201d8196ba1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Peoria,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Deer_Isle,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Dan Fogelberg (n\u00e9 Daniel Grayling Fogelberg) est un chanteur (auteur, compositeur, interpr\u00e8te, musicien et r\u00e9alisateur) n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Peoria, dans l'\u00c9tat de l'Illinois, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 Deer Isle, dans l'\u00c9tat du Maine, aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Daniel Grayling "Dan" Fogelberg (August 13, 1951 \u2013 December 16, 2007) was an American musician, songwriter, composer, and multi-instrumentalist whose music was inspired by sources as diverse as folk, pop, rock, classical, jazz, and bluegrass. He is best known for his early 1980s hits, including "Longer" (1980), "Leader of the Band" (1981), and "Same Old Lang Syne" (1981)."""@en,
        "Daniel Grayling Fogelberg (Peoria, Illinois, 13 augustus 1951 - Maine, 16 december 2007) was een Amerikaans singer-songwriter."@nl,
        "Daniel Grayling Fogelberg (ur. 13 sierpnia 1951 w Peorii, zm. 16 grudnia 2007 w Deer Isle, Maine) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i multiinstrumentalista."@pl,
        "Daniel Grayling Fogelberg, mais conhecido como Dan Fogelberg, (Peoria, Illinois, 13 de agosto de 1951 \u2013 16 de dezembro de 2007) foi um cantor, compositor e multi-instrumentista estadunidense. A m\u00fasica de Dan era um misto de v\u00e1rias influ\u00eancias como jazz, cl\u00e1ssica e pop. Lan\u00e7ou v\u00e1rios discos mas seu maior \u00eaxito foi Phoenix de 1979. Em 2004, Fogelberg foi diagnosticado com c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em estado avan\u00e7ado. Logo foi submetido ao tratamento mas n\u00e3o consegui vencer a doen\u00e7a. Faleceu em 16 de dezembro de 2007 em sua casa no estado americano do Maine na companhia da esposa."@pt,
        "Daniel Grayling Fogelberg, m\u00e1s conocido por Dan Fogelberg (Peoria, Illinois, 13 de agosto de 1951-Deer Isle, Maine, 16 de diciembre de 2007), fue un cantante, compositor e instrumentista estadounidense cuya m\u00fasica se inspira en fuentes tan diversas como la popular, el pop, la m\u00fasica cl\u00e1sica, el jazz y el blue grass.[cita requerida]"@es,
        "Daniel Grayling \u201eDan\u201c Fogelberg (* 13. August 1951 in Peoria, Illinois; \u2020 16. Dezember 2007 in Deer Isle, Maine) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist und Multiinstrumentalist."@de,
        """La sua musica si ispir\u00f2 al folk, pop, rock, alla musica classica, al jazz e al country blues. \u00c8 principalmente conosciuto per il suo brano di maggior successo, che fu una hit nel 1981, con il titolo "Leader of the Band". \u00c8 venuto a mancare nel 2007 stroncato da un male incurabile."""@it,
        """\u30c0\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Daniel Grayling "Dan" Fogelberg, 1951\u5e748\u670813\u65e5 - 2007\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u53d9\u60c5\u7684\u306a\u6b4c\u8a5e\u3068\u6e29\u304b\u307f\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u58f0\u3067\u300170\u5e74\u4ee3\u304b\u308980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u7d76\u5927\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u300cLonger\u300d\u3001\u300cSame Old Lang Syne\u300d\uff08\u90a6\u984c\u306f\u300e\u61d0\u304b\u3057\u304d\u604b\u4eba\u306e\u6b4c\u300f\u3002\u73fe\u5b9f\u306e\u4f53\u9a13\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u300cHard to Say\u300d\u306a\u3069\u3001\u65e5\u672c\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u66f2\u3082\u591a\u3044\u3002"""@ja,
        "\u4e39\u00b7\u4f5b\u683c\u67cf\uff08\u82f1\u6587\uff1aDaniel Grayling Fogelberg\uff0c1951\u5e748\u670813\u65e5\uff0d2007\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u97f3\u6a02\u985e\u578b\u6a6b\u8de8\u6c11\u8b20\u3001\u6d41\u884c\u3001\u6b50\u6d32\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u3001\u7235\u58eb\u6a02\u4ee5\u53ca\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Fogelberg>,
        <http://viaf.org/viaf/2656086>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1a7ac99-2ea9-4d3e-b17f-1cad379e46ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Fogelberg_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Fogelberg.
doremus_artist:4e5b7c6e-cb68-3fd3-953e-64759ffd1551
    rdfs:comment
        "Norman Cocker (1889\u20131953) was an organist and composer for organ. Cocker was born in Yorkshire and became a chorister at Magdalen College, Oxford. He was awarded the Organ Scholarship at Merton College, Oxford, but never completed his degree after being sent down, on his own admission, for not doing enough work. He was appointed Assistant Organist at Manchester Cathedral in 1920, becoming Organist there in 1943, and later held appointments in various churches and cinemas in the city. Cocker was also an amateur magician. Norman Cocker is today remembered mainly for his 'Tuba Tune' (1922)."@en;
    owl:sameAs viaf:56202436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Cocker>,
        <http://viaf.org/viaf/56202436>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Cocker.
doremus_artist:4e8c13f6-e04a-327e-a1bb-96cab7d1b42d
owl:sameAs viaf:65162249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65162249>.
doremus_artist:4eca2586-dd34-3d5b-8b3a-6993ae9f0efb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """George Melachrino (born George Miltiades; 1 May 1909 \u2013 18 June 1965) was a musician, movie composer, and musical director who was English born of Greek and Italian descent. He was an accomplished player of the violin, viola, oboe, clarinet and saxophone. In 1956, his orchestra's track, "Autumn Concerto", reached number 18 in the UK Singles Chart, and remained in the chart for nine weeks. Melachrino frequently performed on BBC and American Armed Forces Radio. He vied with Mantovani in trying to dominate the post World War II easy listening audiences."""@en,
        "George Melachrino (ur. 1 maja 1909, zm. 18 czerwca 1965) \u2013 angielski muzyk, kompozytor i kierownik muzyczny pochodzenia w\u0142oskiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:17423980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Melachrino>,
        <http://viaf.org/viaf/17423980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e36f3b6-c2b1-45a2-9c8f-457fa4d40061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Melachrino.
doremus_artist:4eef760e-f128-3ece-abf8-4b5fb4bcfe68
owl:sameAs viaf:54338789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338789>.
doremus_artist:4f8e12a3-44e3-3ce7-90e0-c463f2d575c6
owl:sameAs viaf:103221927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221927>.
doremus_artist:4f910335-57ee-3119-a821-6946c7073ebb
    rdfs:comment
        "Vincent David, n\u00e9 en novembre 1974 \u00e0 Paris, est un saxophoniste issu de la tradition fran\u00e7aise du saxophone cr\u00e9\u00e9e par Marcel Mule et qui s'est ouvert \u00e0 l'improvisation et \u00e0 la cr\u00e9ation contemporaine. il est professeur au conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional de Versailles."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260502;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_David>,
        <http://viaf.org/viaf/32260502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincent_David.
doremus_artist:508f3fbc-c0d3-3b75-be28-453fd88c44c8
owl:sameAs viaf:170690299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170690299>.
doremus_artist:514132fe-fa64-3b2c-a585-570d2d944e8d
owl:sameAs viaf:171113131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171113131>.
doremus_artist:515f2bc1-2e0b-3b36-9f4d-9d89a9c9092c
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Herford;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Raphael (* 30. April 1903 in Berlin; \u2020 19. Oktober 1960 in Herford) war ein deutscher Komponist."@de,
        "G\u00fcnter Raphael (30 April 1903 \u2013 19 October 1960) was a German composer. Born in Berlin, Raphael is the grandson of composer Albert Becker. His first symphony was premiered by Wilhelm Furtw\u00e4ngler in 1926 in Leipzig. From 1926 to 1934 he taught in Leipzig, but illness and the rise of Fascism - he was declared a half-Jew - made this difficult for him. For surviving the Nazis while managing his illness he was awarded the Franz-Liszt award in 1948. His students include Kurt Hessenberg."@en,
        "G\u00fcnter Raphael (Berlijn, 30 april 1903 - Herford, 19 oktober 1960) was een Duitse componist."@nl,
        "G\u00fcnter Raphael G\u00fcnter Raphael (n\u00e9 le 30 avril 1903 \u00e0 Berlin \u2013 mort le 19 octobre 1960 \u00e0 Herford) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u30ae\u30e5\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\uff08G\u00fcnter Raphael, 1903\u5e744\u670830\u65e5 - 1960\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42106851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Raphael>,
        <http://viaf.org/viaf/42106851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√ºnter_Raphael.
doremus_artist:51c19225-9017-3414-865b-340b0efbd8b8
    owl:sameAs viaf:2662960;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e57464f2-577f-47dc-a90d-681996236b35>.
doremus_artist:52080b7d-e99f-342b-9dae-39e4070e26e0
owl:sameAs viaf:28586096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28586096>.
doremus_artist:523a3a87-be33-319c-8f9c-5f42c620b8a6
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jacques Morali (* 4. Juli 1947 in Paris; \u2020 15. November 1991 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Musikproduzent aus der Disco-\u00c4ra, der sich vor allem als Gr\u00fcnder und treibende Kraft hinter der Discoband Village People einen Namen machte."@de,
        "Jacques Morali (4 July 1947 \u2013 15 November 1991) was a groundbreaking French Disco & Dance music singer/songwriter, producer, arranger and creator of novelty acts like The Ritchie Family and Village People."@en,
        "Jacques Morali (4 de julho de 1947 - 15 de novembro de 1991) foi um grande compositor e produtor franc\u00eas da era disco. Nos anos 70, Juntamente com seu amigo e produtor, o marroquino Henri Belolo, Morali criou os grupos Village People e Ritchie Family. Jacques faleceu v\u00edtima de complica\u00e7\u00f5es de sa\u00fade em decorr\u00eancia da AIDS. Henri Belolo ainda atua no mecado fonogr\u00e1fico."@pt,
        "Jacques Morali, n\u00e9 le 4 juillet 1947 et mort le 15 novembre 1991, est un auteur-compositeur fran\u00e7ais de musique disco."@fr;
    owl:sameAs viaf:22349528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Morali>,
        <http://viaf.org/viaf/22349528>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c18e863-85dc-4be0-95cb-c81af71ac5d1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Morali.
doremus_artist:523b5050-df4a-3011-8f1a-836d1163e529
owl:sameAs viaf:42042718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42042718>.
doremus_artist:52f86406-5f0a-3a96-9a84-12aad8aaabc9
owl:sameAs viaf:10167818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10167818>.
doremus_artist:53a03af1-87a1-308e-84c2-b354e3cbf9e4
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harrison. Donald Harrison (n\u00e9 le 23 juin 1960 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "Donald Harrison (Nueva Orleans, Luisiana, 23 de junio de 1960) es un saxofonista estadounidense de jazz, relacionado con las corrientes denominadas neo tradicionalismo y smooth jazz."@es,
        "Donald Harrison, Jr. (born June 23, 1960) is an American jazz saxophonist from New Orleans, Louisiana."@en,
        "Donald \u201eDuck\u201c Harrison (* 23. Juni 1960 in New Orleans) ist ein amerikanischer Jazz-Alt-, Sopransaxophonist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:32183394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/32183394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d049f2-8d05-47e1-ac46-19962a7eb4fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donald_Harrison,_Jr..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Harrison.
doremus_artist:5460d279-a886-3868-b981-c0e711a25e8c
    rdfs:comment
        "Robert Rocca (de son vrai nom Robert Paul Joseph Canaveso) est un chansonnier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 juillet 1912 \u00e0 Paris et mort le 11 avril 1994 \u00e0 Bougival.\u2191 Il existe en Italie du nord une commune du nom de Rocca Canavese\u2191 Norice sur LesGens du cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:263248104;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Rocca>,
        <http://viaf.org/viaf/263248104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Rocca.
doremus_artist:5482c521-2e0d-3bbf-8df8-01c69ff5bbce
    rdfs:comment
        "Julien Copeaux (1972 - 2003) est un compositeur de musique contemporaine fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7666208;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Copeaux>,
        <http://viaf.org/viaf/7666208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Copeaux.
doremus_artist:549c20f2-3f41-39f9-9872-91e2d4d70452
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:San_Sebasti√°n;
    rdfs:comment
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s (* 24. Dezember 1863 in Madrid; \u2020 2. Juni 1939 in San Sebasti\u00e1n) war ein spanischer Geiger, Dirigent und Komponist."@de,
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s (24 December 1863 \u2013 2 June 1939) was a Spanish violinist, composer and conductor who divided much of his career between Madrid and London. He originally made his name as a virtuoso violinist and later as one of Spain\u2019s greatest conductors. He conducted the first Spanish performance of Igor Stravinsky's The Rite of Spring, and of Richard Strauss's Don Quixote (1915; with Juan Ruiz Casaux, cello). His many pupils included Maud MacCarthy (later Omananda Puri), the wife of the composer John Foulds."@en,
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s (Madri, 24 de dezembro de 1863 \u2014 San Sebasti\u00e1n, 2 de junho de 1939) foi um violinista, maestro e compositor espanhol. \u00c9 um dos principais representantes da escola de violinos da Espanha. Dividiu parte de sua carreira entre Madri e Londres. Originalmente fez seu nome como um violinista virtuoso e mais tarde como um dos maiores maestros da Espanha."@pt,
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s (Madrid, 24 de diciembre de 1863 \u2014 San Sebasti\u00e1n, 2 de junio de 1939) fue un violinista, director de orquesta y compositor espa\u00f1ol. Es uno de los principales representantes de la escuela violin\u00edstica espa\u00f1ola."@es,
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s (n\u00e9 \u00e0 Madrid le 24 d\u00e9cembre 1863 et mort \u00e0 Saint-S\u00e9bastien le 2 juin 1939) est un violoniste, chef d'orchestre et compositeur espagnol."@fr,
        "Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s, (Madrid, 24 december 1863 \u2013 San Sebastian, 2 juni 1939) was een Spaans violist, componist en dirigent. Al op jonge leeftijd begon hij zijn muziekstudie als violist aan het conservatorium van Madrid bij maestro Jes\u00fas de Monasterio. Vervolgens, om zijn techniek te perfectioneren, studeerde hij verder aan het conservatorium van Brussel bij Henri Vieuxtemps, waar hij cum laude slaagde. Zijn derde grote leermeester was Joseph Joachim in Berlijn. In 1885, amper 22 jaar oud, werd hij solist in het symfonieorkest van Berlijn en kort daarop gaf hij zijn eerste kleine concerten."@nl,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 \u0410\u0440\u0431\u043e\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Enrique Fern\u00e1ndez Arb\u00f3s; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1863, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1939, \u0421\u0430\u043d-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0425\u0435\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0412\u044c\u0451\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043e\u043a \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 \u0410\u0440\u0431\u043e\u0441 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 1888 \u0433. \u0417\u0434\u0435\u0441\u044c \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0432 1894\u20141916 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430); \u0432 1912 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043d\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446 \u0443\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432"@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30dc\u30b9\uff08Enrique Fernandez Arbos, 1863\u5e7412\u670824\u65e5 - 1939\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bcd\u56fd\u3084\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6559\u6388\u8077\u3092\u5f97\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u968f\u4e00\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u7bc9\u304d\u30011886\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c1890\u5e74\u306b\u8a2a\u82f1\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3082\u540d\u58f0\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u5c0f\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u4e16\u754c\u306e\u4e2d\u5fc3\u300f\uff08El Centro de la Tierra, 1895\u5e74\uff09\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30d9\u30cb\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300e\u30a4\u30d9\u30ea\u30a2\u300f\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u65bd\u3057\u3066\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u7248\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u540c\u66f2\u96c6\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u304c\u30a2\u30eb\u30dc\u30b9\u306e\u7de8\u66f2\u304c\u3059\u3067\u306b\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3092\u77e5\u3063\u3066\u3001\u3084\u3080\u306a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u306e\u304c\u300e\u30dc\u30ec\u30ed\u300f\u3067\u3042\u308b\u3001\u3068\u3044\u3046\u30a8\u30d4\u30bd\u30fc\u30c9\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32179030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Fern\u00e1ndez_Arb\u00f3s>,
        <http://viaf.org/viaf/32179030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec47c80d-5f78-48d7-9ec7-0e36f3f7a88b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernandez-Arbos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Fern√°ndez_Arb√≥s.
doremus_artist:54c214d0-d534-38d7-a34c-5809b77f1b24
    owl:sameAs viaf:90843703;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90843703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e6bd6fe-76be-43bd-a420-e9c5ace9c721>.
doremus_artist:5597e735-8ef9-363a-ac83-61b6d1b40240
owl:sameAs viaf:100961750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100961750>.
doremus_artist:563e9cba-ae20-3769-acd3-b1ff5115112e
owl:sameAs viaf:64037065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64037065>.
doremus_artist:57d21e39-0040-341a-996e-3eff5b1ef0ea
owl:sameAs viaf:192480976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192480976>.
doremus_artist:57f103af-ffa0-35a8-b47a-df462a2f4ad7
owl:sameAs viaf:285530615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/285530615>.
doremus_artist:58fcfcd5-b1cd-3e77-8916-a5ba22b9f2e8
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harrell was born to musician parents in New York City: his father was the baritone Mack Harrell and his mother, Marjorie McAlister Fulton (1909\u20131962), was a violinist. At the age of eight, he decided to learn to play the cello. When he was 12, his family moved to Dallas, Texas, where he studied with Lev Aronson (1912\u20131988). After attending Denton High School, Harrell studied at the Juilliard School in New York with Leonard Rose and then at the Curtis Institute of Music in Philadelphia with Orlando Cole. He made his debut in 1961 playing with the New York Philharmonic Orchestra at Carnegie Hall."@en,
        "Lynn Harrell (* 30. Januar 1944 in New York City) ist ein US-amerikanischer Violoncellist von internationalem Rang."@de,
        "Lynn Harrell, n\u00e9 le 30 janvier 1944 \u00e0 New York, est un violoncelliste am\u00e9ricain. N\u00e9 de parents musiciens (son p\u00e8re, Mack Harrell, est baryton et sa m\u00e8re, Marjorie Fulton, violoniste), Harrell d\u00e9cide \u00e0 l'\u00e2ge de huit ans d'apprendre le violoncelle. Apr\u00e8s avoir termin\u00e9 ses \u00e9tudes secondaires, il \u00e9tudie \u00e0 la Juilliard School de New York puis au Curtis Institute of Music de Philadelphie o\u00f9 il a comme professeurs Leonard Rose et Orlando Cole. Il fait ses d\u00e9buts en 1961 avec l'Orchestre philharmonique de New York au Carnegie Hall."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u043d \u0425\u0430\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lynn Harrell; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1944, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30ec\u30eb\uff08Lynn Harrell\u30011944\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u6797\u6069\u00b7\u54c8\u745e\u723e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLynn Harrell\uff0c1944\u5e741\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u53e4\u5178\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u6797\u6069\u00b7\u54c8\u745e\u723e\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u7236\u6bcd\u90fd\u662f\u97f3\u6a02\u5bb6\uff1a\u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u662f\u7537\u4e2d\u97f3\u9ea5\u514b\u00b7\u54c8\u745e\u723e\uff0c\u4ed6\u7684\u6bcd\u89aa\u746a\u55ac\u91cc\u00b7\u9ea5\u5361\u5229\u65af\u7279\u00b7\u5bcc\u723e\u9813\uff081909\u81f31962\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:6118222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Harrell>,
        <http://viaf.org/viaf/6118222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/813d4c5f-e81e-4d6a-b6fc-510b9baca853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LynnHarrell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lynn_Harrell.
doremus_artist:59359da4-b1d5-371e-bbf1-d67543eaae66
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Antonio Bernacchi) (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1690 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 \u2013\u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1756) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0645\u062f\u0646 \u0623\u0647\u0645\u0647\u0627 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0645\u064a\u0648\u0646\u062e \u0648\u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627. \u062a\u062a\u0644\u0645\u0630 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0641\u0631\u0627\u0646\u062a\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u064a\u0633\u062a\u0648\u0643\u064a. \u0648\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0643\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Antonio Bernacchi (* 23. Juni 1685 in Bologna; \u2020 1. M\u00e4rz 1756 ebenda) war ein italienischer Kastrat, der unter anderem in London, M\u00fcnchen und Wien t\u00e4tig und zu seiner Zeit einer der ber\u00fchmtesten italienischen S\u00e4nger war."@de,
        "Antonio Maria Bernacchi (23 June 1685 \u2013 1 March 1756) was an Italian castrato, composer, and teacher of singing. He studied with Francesco Antonio Pistocchi. His pupils included Farinelli, for a brief period during 1727, and the tenor Anton Raaff. Nowadays Bernacchi is best remembered for his association with the composer George Frideric Handel, in six of whose operas he sang."@en,
        "Antonio Maria Bernacchi (Bologna, 1690 \u2013 1756) was een Italiaanse altocastraat, met een zeer lange carri\u00e8re. Hij was \u00e9\u00e9n van de beroemdste Italiaanse zangers van zijn tijd en zelfs \u00e9\u00e9n van de favoriete zangers van Handel. Hij trad onder andere op in Londen, M\u00fcnchen en Wenen. Zijn leermeester was Francesco Antonio Pistocchi. Pistocchi zei over zijn beste leerling: \"Mijn grootste droefenis is dat ik jou heb leren zingen en jij alleen maar wil spelen\". \"Hij imiteert fluiten en oboes en andere behendige maar onmenselijke eigenschappen van instrumenten.\""@nl,
        "Antonio Maria Bernacchi (n\u00e9 le 23 juin 1685 \u00e0 Bologne et mort le 1er mars 1756 dans la m\u00eame ville) est un chanteur classique castrat, un compositeur et un professeur de chant italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Maria Bernachi (1685-1756) naci\u00f3 en 1685 en Bolonia, cuna de los grandes castrati. Su figura y su voz causaron reacciones opuestas a lo largo de toda su carrera, al parecer pose\u00eda una voz de un timbre para nada especial pero manejada con una t\u00e9cnica que lo elevaban a un nivel de virtuos\u00edsimo superior entre mucho de sus colegas. Sus detractores lo acusaban de, aparte de no tener una voz especial, ser un mal actor y un int\u00e9rprete inexpresivo.Pose\u00eda un registro de contralto con una emisi\u00f3n de pecho sonora y vibrante que luego caracteriz\u00f3 a Farinelli y Carestini.La caracter\u00edstica m\u00e1s sobresaliente del canto de Bernacchi era su tendencia a usar su voz como instrumento, en sus cadencias con frecuencia imitaba el sonido del oboe o la flauta con gran facilidad como tambi\u00e9n sonidos no human"@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u043a\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Maria Bernacchi; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1685, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2015 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1756, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442). \u041f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043a\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0420\u0438\u0447\u044c\u0435\u0440\u0438, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0430 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0431\u0435\u0438 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u041d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1703 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432: \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u043a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0442\u0442\u0438, \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438, \u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0438, \u041f\u0430\u043b\u043b\u0430\u0432\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e, \u0412\u0438\u043d\u0447\u0438. \u0421 1720 \u043f\u043e 1727 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0431\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:5250697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Bernacchi>,
        <http://viaf.org/viaf/5250697>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Bernacchi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Bernacchi.
doremus_artist:594adb5f-3297-3fe9-82ef-edc220f5ada1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Smith. Lawrence Leighton Smith, n\u00e9 le 8 avril 1936 \u00e0 Portland en Oregon et mort le 25 octobre 2013 \u00e0 Colorado Springs dans le Colorado (\u00e0 77 ans), est un chef d'orchestre et un pianiste am\u00e9ricain. Il est le premier chef d'orchestre am\u00e9ricain \u00e0 \u00eatre enregistr\u00e9 avec l'Orchestre philharmonique de Moscou."@fr,
        "Lawrence Leighton Smith, an American conductor and pianist, was born April 8, 1936 in Portland, Oregon and died on October 25, 2013 in Colorado Springs, Colorado. He studied piano with Ariel Rubstein in Portland and Leonard Shure in New York. He earned bachelor's degrees from Portland State University in 1956 and Mannes College of Music in 1959. He also earned a doctorate from the University of Louisville in 1992."@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Leighton Smith; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e-\u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430 (\u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442). \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0420\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0422\u0435\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438, \u0417\u0430\u0440\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u041b\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u0440\u0438\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e, \u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430, \u041e\u0442\u0442\u043e \u041b\u044e\u043d\u0438\u043d\u0433 \u0438 \u0434\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0414\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430 (1988) \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30c8\u30f3\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Lawrence Leighton Smith, 1936\u5e744\u67088\u65e5 - 2013\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661956\u5e74\u306b\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661959\u5e74\u306b\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011992\u5e74\u306b\u30eb\u30a4\u30d3\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u6b74\u3092\u6301\u3064\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30b8\u30a2\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u30ba\u3001\u30b6\u30e9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3001\u30eb\u30c3\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u3001\u30b8\u30a7\u30cb\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ec\u30eb\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\u3001\u30d4\u30f3\u30ab\u30b9\u30fb\u30ba\u30fc\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117589644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Leighton_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/117589644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Leighton_Smith.
doremus_artist:5a0a2fb3-8c84-35ec-aaa2-2bca60c8700b
    owl:sameAs viaf:7524679;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257807335>,
        <http://viaf.org/viaf/7524679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e2f7b7e-0441-4777-bd5e-b4c8d82eaccd>.
doremus_artist:5a1eef26-ba22-3389-8572-ed5db5402f4c
owl:sameAs viaf:61844908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61844908>.
doremus_artist:5a4c145a-d36f-3725-9373-1d787a589a3c
owl:sameAs viaf:60502405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60502405>.
doremus_artist:5c5605b3-a526-3633-80f1-7080f81989d4
    dbp:birthPlace res:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Patrice H\u00e9ral, n\u00e9 en 1965 \u00e0 Montpellier, est un batteur et percussionniste de Jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:39586861;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_H\u00e9ral>,
        <http://viaf.org/viaf/39586861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrice-heral-2010-ffm-053.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_H√©ral.
doremus_artist:5c80cf58-fb15-3a4a-96c9-130578b24bf0
owl:sameAs viaf:1169140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1169140>.
doremus_artist:5cbeaeb8-9134-3744-8140-545ab82e8c47
owl:sameAs viaf:39568132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568132>.
doremus_artist:5ea732e0-f796-317e-b891-537dfd49429d
    owl:sameAs viaf:27254573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254573>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e49c5b3-810d-43a4-b5ff-040b087cdf6a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marijan_Lipovek.
doremus_artist:60a26043-390e-3c1a-b01a-cf901417d09b
owl:sameAs viaf:342981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/342981>.
doremus_artist:6100c039-7752-37ad-85d8-d92cd7a0f22b
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Bryce David Dessner (born April 23, 1976) is an American composer and guitarist based in Paris, best known as a member of the Grammy Award-nominated band The National. Dessner has also made a name for himself as an acclaimed composer. His orchestral, chamber, and vocal compositions have been commissioned by the Los Angeles Philharmonic, Ensemble Intercontemporain, Metropolitan Museum of Art (for the New York Philharmonic), Kronos Quartet, BAM Next Wave Festival, Barbican Centre, Edinburgh International Festival, Sydney Festival, eighth blackbird, S\u014d Percussion, New York City Ballet, and many others. His work \u2018Murder Ballads\u2019 featured on eighth blackbird's album Filament, an album he also produced and performs on, won the 2016 Grammy Award for Best Chamber Music/Small Ensemble Performance. "@en,
        "Bryce David Dessner (n\u00e9 le 23 avril 1976) est un compositeur et guitariste nord am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:305992734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryce_Dessner>,
        <http://viaf.org/viaf/305992734>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryce_Dessner_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryce_Dessner.
doremus_artist:6111cf0a-ca4e-3e51-8db7-2f9302a48c98
    rdfs:comment
        "Robert Scipion, n\u00e9 \u00e0 Bougival (Yvelines) en 1921 et mort le 3 d\u00e9cembre 2001, est un journaliste et verbicruciste fran\u00e7ais.Il est \u00e9lev\u00e9 dans une famille bourgeoise ne cachant pas ses sympathies pour les Croix de Feu. D\u00e8s sa sortie de l\u2019adolescence, il baigne dans le milieu surr\u00e9aliste autour des cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales du groupe Octobre et des fr\u00e8res Pr\u00e9vert. Pierre le cin\u00e9aste, le prend comme assistant sur Adieu L\u00e9onard (1943), film o\u00f9 il est figurant avec son ami Jacques-Laurent Bost."@fr;
    owl:sameAs viaf:22248385;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Scipion>,
        <http://viaf.org/viaf/22248385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Scipion.
doremus_artist:6113cbfc-afb0-30df-9d80-0c8cbba56931
    rdfs:comment
        "Daniel Propper, n\u00e9 \u00e0 Stockholm en 1969, est un pianiste su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:49513363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Propper>,
        <http://viaf.org/viaf/49513363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Propper.
doremus_artist:62f4ff8a-c168-3049-830f-a61ee17d92ed
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Regina Isabel Luisa Pacini Quintero (January 6, 1871, Lisbon, Portugal - September 18, 1965, Buenos Aires, Argentina) was a lyric soprano, First Lady of Argentina, who married with the Argentine political Marcelo Torcuato de Alvear."@en,
        "Regina Pacini Quintero (Lisboa, Portugal; 6 de enero de 1871 - Buenos Aires, Argentina; 18 de septiembre de 1965) fue una soprano l\u00edrica ligera, Primera Dama argentina y benefactora portuguesa, de madre espa\u00f1ola y padre italiano."@es;
    owl:sameAs viaf:206990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Pacini>,
        <http://viaf.org/viaf/206990>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regina_Pacini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Pacini.
doremus_artist:6377fa71-aa4d-3ee4-9f76-c24d8c21aac7
    dbp:birthPlace dbr:Rodas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Grande interprete della guajira, canzone rusticana dal ritmo a met\u00e0 strada tra il punto e il son, grazie al suo stile languido e malinconico ed al suo canto elegante e raffinato, fu uno dei cantanti pi\u00f9 popolari di tutta l'America Latina ed \u00e8 tutt'oggi ancora molto apprezzato. Durante la sua carriera scrisse pochissime canzoni, tra le quali la celebre El Carretero, eseguita in tutto il mondo in tantissime versioni diverse, ma ne interpret\u00f2 a centinaia e, tra il 1930 ed il 1955, Portabales fu il pi\u00f9 richiesto interprete di musica cubana. Inoltre scrissero per lui, tra gli altri, \u00d1ico Saquito e Miguel Matamoros."@it,
        "Guillermo Portabales (Jos\u00e9 Guillermo Quesada del Catillo) (* 6. April 1911 in Rodas, in der heutigen Provinz Cienfuegos; \u2020 25. Oktober 1970) war ein kubanischer S\u00e4nger und Gitarrist, der den Guajira-Stil von den 1930er bis in die 1960er Jahre popul\u00e4r machte. Er genie\u00dft in ganz Lateinamerika hohe Popularit\u00e4t. Mit elf Jahren begann er als Druckerassistent in der Provinz Cienfuegos zu arbeiten. 1940 kehrte Portabales nach Havanna zur\u00fcck, um dort mit dem Trio Matamoros zu spielen. Er unternahm eine Tournee durch die Vereinigten Staaten und blieb f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit in Barranquilla in Kolumbien."@de,
        "Guillermo Portabales (born Jos\u00e9 Guillermo Quesada Castillo, Rodas, Cuba, 6 April 1911 \u2013 San Juan, Puerto Rico, 25 October 1970) was a Cuban singer-songwriter and guitarist who popularized the guajira style of Cuban music from the 1930s through the 1960s. His languid, melancholy, intensely lyrical guajiras and his elegant, stylish singing made him popular throughout Latin America, where he is still revered."@en,
        "Jos\u00e9 Guillermo Quesada Castillo, m\u00e1s conocido como Guillermo Portabales (Rodas, Cuba, 6 de abril de 1911 - San Juan, Puerto Rico, 25 de octubre de 1970), fue un compositor y guitarrista cubano que populariz\u00f3 entre los a\u00f1os treinta y sesenta la guajira, un estilo cubano de m\u00fasica campesina. Sus l\u00e1nguidas, melanc\u00f3licas y l\u00edricas guajiras, as\u00ed como su estilo elegante de cantar lo hicieron popular en toda Am\u00e9rica Latina."@es,
        "Jos\u00e9 Guillermo Quesada del Catillo, dit Guillermo Portabales, est un chanteur et guitariste cubain n\u00e9 le 6 avril 1911 \u00e0 Rodas, et mort \u00e0 Porto Rico dans un accident le 25 octobre 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillermo_Portabales>,
        <http://viaf.org/viaf/66660104>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillermo_Portabales.
doremus_artist:63b6e8d3-ae71-356f-b9ee-787d399e8937
    dbp:birthPlace dbr:Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Grello (1915\u20131978) was a French singer and film actor."@en,
        "Jacques Marcel Ga\u00ebtan Greslot dit Jacques Grello, n\u00e9 le 28 avril 1915 \u00e0 Saint-Ouen (Seine-Saint-Denis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 mars 1978 \u00e0 Paris, est un acteur et chansonnier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Grello>,
        <http://viaf.org/viaf/49408124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acb6c84b-9c9f-469b-ac64-cff0d50d1af3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Grello.
doremus_artist:64b00c3e-42c2-33b4-a4d0-e37b15a1399b
    dbp:deathPlace dbr:Hereford;
    rdfs:comment
        "William Felton (1715 \u2013 6 December 1769) was an English composer. William Felton was born in Market Drayton, Shropshire. He was educated in Manchester and at St. John's, Cambridge, where he graduated B.A. in 1738 and M.A. in 1745. He was vicar-choral in the choir of Hereford in 1741, custos of the vicars-choral in 1769, and chaplain to the Princess Dowager of Wales (Augusta of Saxe-Gotha). He died 6 December 1769, and was buried in Hereford Cathedral."@en,
        "William Felton est un organiste, claveciniste et compositeur anglais, n\u00e9 \u00e0 Drayton (Shropshire) en 1715 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Hereford le 6 d\u00e9cembre 1769."@fr;
    owl:sameAs viaf:32264815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Felton_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32264815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Felton_(composer)>.
doremus_artist:66a65c71-4bd2-3f81-a24b-ade02db14bfe
owl:sameAs viaf:232291862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232291862>.
doremus_artist:670d6ef7-55ae-3af1-831d-d6b8a4310d6d
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Richard Dean \u201eRick\u201c Margitza (* 24. Oktober 1961 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist und Komponist. Margitzas Vorfahren waren aus der Slowakei stammende Roma. Sein Gro\u00dfvater v\u00e4terlicherseits spielte ungarische Zigeunermusik auf der Violine, der Gro\u00dfvater m\u00fctterlicherseits war Jazzbassist, sein Vater klassischer Violinist; er spielte \u00fcber drei\u00dfig Jahre im Detroit Symphony Orchestra. So erlernte Margitza bereits im Alter von vier Jahren das Violinspiel, sp\u00e4ter kam eine klassische Klavierausbildung hinzu."@de,
        "Rick Margitza (born October 24, 1961 in Dearborn, Michigan) is an American jazz tenor saxophonist. Margitza's paternal grandfather, a Hungarian Gypsy violinist, taught him to play the violin at the age of four. His father also played violin with the Detroit Symphony Orchestra. Following this he played piano and oboe, and settled on tenor sax while in Fordson high school. He attended several colleges: Wayne State University, Berklee College of Music, University of Miami and Loyola University New Orleans. He toured with Maynard Ferguson and Flora Purim in the 1980s, and moved to New York City in 1988, where he played with Miles Davis."@en,
        "Rick Margitza est un saxophoniste am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 octobre 1961 \u00e0 D\u00e9troit, Michigan, aux \u00c9tats-Unis. En 1988, il s'installe \u00e0 New York, o\u00f9 il joue notamment avec Miles Davis. Entre 1989 et 1991, il enregistre pour le label Blue Note. On le voit notamment aux c\u00f4t\u00e9s de Eddie Gomez, Tony Williams, Bobby Hutcherson, Maria Schneider, McCoy Tyner et Chick Corea."@fr;
    owl:sameAs viaf:19869118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rick_Margitza>,
        <http://viaf.org/viaf/19869118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc171442-5c37-4fc2-a2bd-7c85e0e4498c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rick_Margitza_Pori_Jazz_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rick_Margitza.
doremus_artist:67413f59-36ad-335e-8a17-0d603ce17784
owl:sameAs viaf:46954828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954828>.
doremus_artist:67c89e54-0d42-3d0e-88d0-c1761cf09d19
owl:sameAs viaf:15065211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15065211>.
doremus_artist:68af1fca-ffab-3923-8146-1840c29fea92
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Maximilian Osejevitsj Steinberg (Russisch: \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041e\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) (4 juli 1883 \u2013 6 december 1946) was een Russisch componist en docent aan het Konservatorija im. N.V.Rimskogo-Korsakova (Russisch: \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041d.\u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430) van Sint-Petersburg, waar hij gedurende 40 jaar compositie doceerde. Naast een 5-tal symfonie\u00ebn schreef hij nog 2 strijkkwartetten, een vioolconcert en diverse kleinere werken voor orkest, koor en solo-instrumenten. Steinberg was leraar van onder anderen Dmitri Sjostakovitsj en Sergej Prokofjev."@nl,
        "Maximilian Osseievitch Steinberg (en russe : \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041e\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433), n\u00e9 \u00e0 Vilnius, Lituanie le 4 juillet (22 juin) 1883 et mort \u00e0 L\u00e9ningrad le 6 d\u00e9cembre 1946, est un compositeur russe de musique classique et un professeur de musique."@fr,
        "Maximilian Ossejewitsch Steinberg (russisch \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041e\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; * 22. Junijul./ 4. Juli 1883greg. in Vilnius; \u2020 6. Dezember 1946 in Leningrad) war ein russischer Komponist."@de,
        "Maximilian Osseyevich Steinberg (Russian \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041e\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; July 4, 1883 [O.S. 22 June] \u2013 December 6, 1946) was a composer of classical music born in Vilnius, Lithuania."@en,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d \u041e\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0428\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (22 \u0438\u044e\u043d\u044f (4 \u0438\u044e\u043b\u044f) 1883 \u0433\u043e\u0434, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946 \u0433\u043e\u0434, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 5 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0430\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0437\u044b\u00bb (\u043f\u043e \u041e\u0432\u0438\u0434\u0438\u044e, 1913) \u0438 \u00ab\u0422\u0438\u043b\u044c \u0423\u043b\u0435\u043d\u0448\u043f\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c\u00bb (\u043f\u043e \u0428. \u0414\u0435 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0443, 1936), \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1934), \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0417\u044f\u0442\u044c \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d \u041e\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 / Maximilian Osseyevich Shteinberg, *1883\u5e747\u67084\u65e5 \u30f4\u30a3\u30eb\u30ca - \u20201946\u5e7412\u67086\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3068\u4e26\u3076\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u3082\u306b\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29713656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Steinberg>,
        <http://viaf.org/viaf/29713656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilian_Steinberg.
doremus_artist:68d831cb-935c-361a-b4bc-2f5959e8565e
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robert Woodcock (bap. 9 October 1690 \u2013 died 10 April 1728) was an English marine painter, musician, and composer who lived during the Baroque period. He is notable for having published the earliest known flute concertos, and the earliest known English oboe concertos."@en;
    owl:sameAs viaf:24809946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Woodcock>,
        <http://viaf.org/viaf/24809946>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Woodcock_-_A_Battle_Between_English_and_Dutch_Ships.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Woodcock.
doremus_artist:68e679f1-534b-3ccf-a0a5-774bb75b3233
owl:sameAs viaf:89850419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89850419>.
doremus_artist:6977f823-45bd-3d43-aba9-bd7b08e5d282
owl:sameAs viaf:42030875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030875>.
doremus_artist:6989c3d8-187a-3dfd-a476-36c2f9b37028
owl:sameAs viaf:79177616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177616>.
doremus_artist:6a834fa6-6fcc-3236-b757-2247cfa6bfbd
    dbp:birthPlace dbr:Igarapava;
    dbp:deathPlace dbr:Cotia;
    rdfs:comment
        "Jair Rodrigues de Oliveira (* 6. Februar 1939 in Igarapava; \u2020 8. Mai 2014 in Cotia) war ein brasilianischer S\u00e4nger, der einer der bekanntesten und erfolgreichsten Interpreten der Samba der 1960er und 1970er Jahre war."@de,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (February 6, 1939 \u2013 May 8, 2014) was a Brazilian musician and singer. He is the father of Luciana Mello and Jair Oliveira, who also followed in his footsteps and became musicians."@en,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (Igarapava, 6 de febrero de 1939 \u2014 Cotia, 8 de mayo de 2014) fue un cantante brasile\u00f1o, padre de Luciana Mello e Oliveira Jair (que siguieron su carrera musical)."@es,
        "Jair Rodrigues de Oliveira (Igarapava, 6 de fevereiro de 1939 \u2014 Cotia, 8 de maio de 2014) foi um cantor brasileiro."@pt,
        "Jair Rodrigues de Oliveira, n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Igarapava (S\u00e3o Paulo) et mort le 8 mai 2014 \u00e0 Cotia (S\u00e3o Paulo), est un chanteur br\u00e9silien (samba, M\u00fasica Popular Brasileira, musique du Sert\u00e3o)."@fr,
        "Noto nel suo paese sin dagli anni sessanta come interprete di samba per il carnevale di Rio de Janeiro, ha avuto un momento di popolarit\u00e0 anche in Italia negli anni settanta. I suoi figli Luciana Mello e Jair Oliveira hanno intrapreso anche loro la carriera musicale con discreto successo."@it;
    owl:sameAs viaf:233494530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jair_Rodrigues>,
        <http://viaf.org/viaf/233494530>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jair_Rodrigues_no_BRAVO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jair_Rodrigues.
doremus_artist:6a84c15d-ff06-3b6e-8faa-8e84e3f5c8cc
    owl:sameAs viaf:41766123;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41766123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/623ac230-ff29-4718-ab21-e6a8a3a6f5b6>.
doremus_artist:6adfa59f-b090-3069-b1b6-018e07aa352b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Eccles (1668 - 12 de janeiro de 1735) foi um compositor Ing\u00eas."@pt,
        "John Eccles (1668 \u2013 12 January 1735) was an English composer. Born in London, eldest son of professional musician Solomon Eccles, John Eccles was appointed to the King's Private Music in 1694, and in 1700 became Master of the King's Musick. Also in 1700 he finished second in a competition to write music for William Congreve's masque The Judgement of Paris (John Weldon won). He was the only Master of the King's Musick in the history of the post to serve four monarchs (King William III, Queen Anne, King George I and King George II)."@en,
        "John Eccles (Londres 1668 - 12 janvier 1735) est un compositeur anglais. Il avait acquis aupr\u00e8s de ses contemporains une bonne r\u00e9putation par ses musiques d'op\u00e9ra."@fr,
        """John Eccles (Londres, 1668 \u2013 12 de enero de 1735) fue un compositor ingl\u00e9s. Era el hijo mayor del m\u00fasico profesional Solomon Eccles. John Eccles fue nombrado para la King's Private Musick en 1694, y en 1700 se convirti\u00f3 en Master of the King's Musick. Tambi\u00e9n en 1700 termin\u00f3 segundo en una competici\u00f3n para escribir m\u00fasica para la masque de William Congreve titulada The Judgement of Paris ("El juicio de Paris"). Gan\u00f3 John Weldon. Era el \u00fanico Master of the King's Musick en la historia del puesto que sirvi\u00f3 a cuatro monarcas (rey Guillermo III, la reina Ana, el rey Jorge I y el rey Jorge II)."""@es,
        "John Eccles (ur. w 1668 roku w Londynie, zm. 12 stycznia 1735 w Hampton Wick, obecnie Richmond upon Thames) \u2013 brytyjski kompozytor barokowy. W roku 1691 Eccles wyda\u0142 zbi\u00f3r pie\u015bni. W 1693 zosta\u0142 teatralnym kompozytorem w Drury Lane Theatre, kiedy cz\u0119\u015b\u0107 aktor\u00f3w odesz\u0142a z teatru i za\u0142o\u017cy\u0142a w\u0142asn\u0105 trup\u0119 w Lincoln\u2019s Inn Fields. W 1695 roku Eccles zosta\u0142 dyrektorem muzyki teatralnej w Drury Lane. Tworzy\u0142 muzyk\u0119 teatraln\u0105, muzyk\u0119 ceremonialn\u0105 dla dworu i wiele pie\u015bni. Mia\u0142 tytu\u0142 muzyka kr\u00f3lewskiego (musician-in-ordinary to the king). Skomponowa\u0142 liczne ody dla Wilhelma III."@pl,
        "John Eccles, seltener auch Eagles (* vermutlich um 1668 in London; \u2020 12. Januar 1735 in Hampton Wick) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u042d\u043a\u043a\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Eccles; 1668, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1735, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d-\u0430\u043f\u043e\u043d-\u0422\u0435\u043c\u0441, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u042d\u043a\u043a\u043b\u0437\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17490032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Eccles_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17490032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acb319e1-9502-48fb-87da-f516ef7912d1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Eccles_(composer)>.
doremus_artist:6b3f42a9-78bb-3cf6-a9af-52f8cb8a5686
owl:sameAs viaf:258214018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258214018>.
doremus_artist:6b7ca322-a482-3dd1-ab3a-1b549d0cd5bb
owl:sameAs viaf:59268417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268417>.
doremus_artist:6b8b1e0f-dc37-3f05-9bc1-de1319b08e68
owl:sameAs viaf:90966264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90966264>.
doremus_artist:6c75b3a6-d179-36bd-b4af-6d42eabddc8e
owl:sameAs viaf:267616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267616>.
doremus_artist:6c79d118-2c2b-3076-b423-3556ed7180b7
    dbp:birthPlace dbr:Vacqueyras;
    dbp:deathPlace dbr:Rhodope_Mountains;
    rdfs:comment
        "Raimbaut de Vaqueiras (1165 ?-1207 ?) est un troubadour proven\u00e7al. Originaire de Vacqueyras entre Carpentras et Orange, \u00ab Raimbaut \u00e9tait le fils d'un pauvre chevalier de Provence du ch\u00e2teau de Vaqueiras ; son p\u00e8re avait nom Peiror et il passait pour fou \u00bb."@fr,
        "Raimbaut de Vaqueiras (auch: de Vacqueiras und de Vacqueyras; * in Vacqueyras, Vaucluse, Provence; \u2020 nach 1202) war ein s\u00fcdfranz\u00f6sischer Trobador aus Vacqueyras in der Provence, der haupts\u00e4chlich in Italien wirkte. Raimbaut spielte eine wichtige Rolle bei der Vermittlung der s\u00fcdfranz\u00f6sischen Trobadordichtung nach Italien \u2013 wo er auch Dante und Petrarca noch beeinflusst hat \u2013 und bei der Aufnahme neuer romanischer Anregungen in diese Dichtungstradition."@de,
        "Raimbaut de Vaqueiras (ca. 1180 - 1207) was een Proven\u00e7aals troubadour en in zijn latere leven, ridder. Hij verbleef tijdens zijn leven met name aan de Italiaanse hoven."@nl,
        "Raimbaut de Vaqueiras o Riambaut de Vaqueyras (activo desde aproximadamente 1180 y fallecido el 4 de septiembre de 1207) fue un trovador provenzal y, m\u00e1s tarde, caballero. Su vida gir\u00f3 principalmente en torno a la corte en Italia hasta 1203, cuando se incorpor\u00f3 a la Cuarta Cruzada."@es,
        "Raimbaut de Vaqueiras or Vaqueyras (fl. 1180 \u2013 1207) was a Proven\u00e7al troubadour and, later in his life, knight. His life was spent mainly in Italian courts until 1203, when he joined the Fourth Crusade. Raimbaut's works include a multilingual poem, Eras quan vey verdeyar where he used French, Italian, Galician-Portuguese and Gascon, together with his own Proven\u00e7al."@en,
        "Raimbaut de Vaqueiras, Rambaldo di Vaqueiras (ok. 1150-1207) - poeta prowansalski, trubadur. Urodzony w zamku Vaquerais (Vaucluse). Karier\u0119 rozpoczyna\u0142 na dworze Wilhelma d\u2019Orange, wkr\u00f3tce jednak wyjecha\u0142 do W\u0142och, tam go\u015bci\u0142a w Genui i na dworze Bonifacego markiza z Monferrato (Piemont). Z tego okresu znane s\u0105 utwory opiewaj\u0105ce zalety Beatrice, c\u00f3rki Bonifacego. Razem ze swoim panem walczy\u0142 przeciwko Lombardom. P\u00f3\u017aniej wyjecha\u0142 na Sycyli\u0119 i z Henrykiem VI walczy\u0142 przeciw Normanom. w 1202 wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w IV wyprawie krzy\u017cowej. Zgin\u0105\u0142 walcz\u0105c u boku swego pana Bonifacego podczas walk z Bu\u0142garami oko\u0142o 1207."@pl,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u0431\u0430\u0443\u0442 \u0412\u0430\u043a\u0435\u0439\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 (Raimbaut de Vaqueiras; \u043e\u043a. 1150-1165, \u0412\u0430\u043a\u0435\u0439\u0440\u0430\u0441 \u2014 \u043e\u043a. 1207, \u0420\u043e\u0434\u043e\u043f\u044b, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1180-1207) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30f3\u30d0\u30a6\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a1\u30b1\u30a4\u30e9\u30b9\uff08Raimbaut de Vaqueiras, \u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1180\u5e74 - 1207\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u8a9e\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3002\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u9a0e\u58eb\u3002\u305d\u306e\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u306f1203\u5e74\u307e\u3067\u3067\u3001\u4ee5\u5f8c\u306f\u7b2c4\u56de\u5341\u5b57\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93761889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raimbaut_de_Vaqueiras>,
        <http://viaf.org/viaf/93761889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raimbaut_de_Vaqueiras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raimbaut_de_Vaqueiras.
doremus_artist:6d210505-5ee3-3f01-8811-67eb08a6dc23
    dbp:birthPlace dbr:J√∂nk√∂ping_County;
    rdfs:comment
        """Susanne Ingegerd Ryd\u00e9n (born 2 October 1962) is a Swedish soprano who has been called "Sweden's most renowned singer". She specializes in early music and has performed across Europe and abroad."""@en;
    owl:sameAs viaf:72463020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanne_Ryd\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/72463020>,
        <http://viaf.org/viaf/7377192>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susanne_Ryden_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanne_Ryd√©n.
doremus_artist:6d774e53-6e79-3fa2-95dc-26312a95ef65
    owl:sameAs viaf:38131937;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38131937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2132dc4-ff19-469a-a866-122d7f06eda4>.
doremus_artist:6dc9166e-c8e8-315a-bb3b-922f08dc16d1
owl:sameAs viaf:48677563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48677563>.
doremus_artist:6ddb3fff-c994-3ce1-89f0-ae1cea0e14ca
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Colin Tilney (Londen, 31 oktober 1933) is een Brits klavecinist, pianoforte-speler en muziekpedagoog."@nl,
        "Colin Tilney (born 31 October 1933) is a harpsichordist, fortepianist and teacher."@en,
        "Colin Tilney est un claveciniste, pianofortiste et professeur britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 31 octobre 1933."@fr;
    owl:sameAs viaf:27254443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Tilney>,
        <http://viaf.org/viaf/27254443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b48bde12-5299-42f8-bb4f-617a834f33b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Tilney.
doremus_artist:6e8423a6-aa0f-3645-9643-1ca6d69f9965
    dbp:birthPlace dbr:S√§ter_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Varberg;
    rdfs:comment
        "G\u00f6sta Nystroem (* 13. Oktober 1890 in Silvberg, Gemeinde S\u00e4ter; \u2020 9. August 1966 in Varberg, Hallands l\u00e4n) war ein schwedischer Komponist und Maler."@de,
        "G\u00f6sta Nystroem (Silvberg, 13 October 1890 \u2013 S\u00e4r\u00f6, 9 August 1966) was a Swedish composer. Nystroem, originally Nystr\u00f6m, was born in Silvberg, Sweden, a parish in the province of Dalarna, but spent most of his childhood in \u00d6sterhaninge near Stockholm, at the time a small village but nowadays a suburban district. His father was a headmaster and an organist. In his younger days, Nystroem was both a composer and a painter (one of the first Swedish Cubists), but when he was about thirty years old, he eventually decided to focus on music."@en,
        "G\u00f6sta Nystroem (Silvberg, 13 octobre 1890 \u2013 S\u00e4r\u00f6, 9 ao\u00fbt 1966) est un compositeur et critique musical et un peintre su\u00e9dois."@fr,
        "G\u00f6sta Nystroem (Silvberg, gemeente S\u00e4ter, 13 oktober 1890 \u2013 S\u00e4r\u00f6, 9 augustus 1966) was een Zweeds componist, muziekcriticus en kunstschilder."@nl,
        "\u0419\u0451\u0441\u0442\u0430 \u041d\u044e\u0301\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. G\u00f6sta Nystroem; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1890, \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1966, \u0421\u0435\u0440\u0451, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a (\u0441 1941)."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30ec\u30e0\uff08G\u00f6sta Nystroem\u30011890\u5e7410\u670813\u65e5 - 1966\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b3\u30c3\u30d1\u30eb\u30d9\u30ea\u770c \u30b7\u30eb\u30f4\u30d9\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b5\u30d0\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u4e3b\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u3067\u6d3b\u52d5\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30e2\u30c0\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u898b\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u304b\u3089\u898b\u308b\u3068\u7a4f\u5065\u306a\u30e2\u30c0\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5317\u6b27\u7684\u3067\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u8981\u7d20\u304c\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u6182\u9b31\u3084\u60b2\u3057\u307f\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f62\u3067\u8868\u73fe\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u4eba\u3068\u3057\u3066\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d77\u304b\u3089\u5927\u304d\u306a\u30a4\u30f3\u30b9\u30d4\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u4ea4\u97ff\u66f2\u30926\u66f2\u4f5c\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u300c\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u30fb\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30b7\u30f4\u30a1\u300d\u3068\u300c\u6d77\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u3002\u4ed6\u306b\u4ea4\u97ff\u8a69\u300c\u5317\u6975\u6d77\u300d\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u30fb\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34648744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00f6sta_Nystroem>,
        <http://viaf.org/viaf/34648744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√∂sta_Nystroem.
doremus_artist:6f565835-b006-31a0-a9c6-0b75e0bcda92
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Fermo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Giordani dit Giordanello, n\u00e9 \u00e0 Naples le 19 d\u00e9cembre 1751 et mort \u00e0 Fermo le 4 janvier 1798, est un compositeur italien. Son fr\u00e8re, Tommaso Giordani (1730-1806) est \u00e9galement compositeur."@fr,
        "Giuseppe Giordani o Giordaniello (N\u00e1poles, 19 de diciembre de 1751 \u2013 Fermo, 4 de enero de 1798) fue un compositor italiano, principalmente de \u00f3pera."@es,
        "Giuseppe Tommaso Giovanni Giordani (December 19, 1751, Naples \u2013 January 4, 1798, Fermo) was an Italian composer, mainly of opera. Giordani's parents were Domenico Giordani and Anna Maria Tosato. He studied music in Naples with Domenico Cimarosa and Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli. In 1774 he was appointed as music director of the chapel of the Duomo of Naples. His first opera (L'Epponina) was released in 1779. His sacred drama La distruzione di Gerusalemme was a notable success at the Teatro San Carlo of Naples in 1787. He became maestro di cappella at the Cathedral of Fermo in 1791."@en,
        "Giuseppe Tommaso Giovanni Giordani (Giordano) (* 19. Dezember 1751 in Neapel; \u2020 4. Januar 1798 in Fermo) war ein italienischer Komponist der Klassik, sein wichtigster Schaffensbereich war die Oper."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Giordani), \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giordanello; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1751 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1798 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0435\u0440\u043c\u043e, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Giordani\u30011751\u5e7412\u670819\u65e5 - 1798\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47111099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giordani>,
        <http://viaf.org/viaf/47111099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7751b951-762c-467f-afb4-96ca711cd458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Giordani.
doremus_artist:6f575b04-5a38-346f-9403-5f1ab9b80420
owl:sameAs viaf:61752530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61752530>.
doremus_artist:6f88aeb7-cfc9-32c6-903d-c5868f2fd9d8
    owl:sameAs viaf:19865761;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195940318>,
        <http://viaf.org/viaf/19865761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa25cd1f-beeb-4718-b4bb-d3da4f53539f>.
doremus_artist:6fa88360-5c16-3ef5-8d4d-53a93ce99e88
    rdfs:comment
        "L\u00e1zaro Ros (May 11, 1925 \u2013 February 8, 2005) was an Afro-Cuban singer. His music borrowed much from Africa, as he performed music of the Lucum\u00ed culture, of the Yoruba people from modern-day Nigeria, and of the Arar\u00e1 culture of the Dahomeyan people from modern-day Benin. Ros was largely self-taught, and first learned to sing by learning the chants associated with Santer\u00eda, a religion based in the Lucum\u00ed and Arar\u00e1 cultures."@en;
    owl:sameAs viaf:9442680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1zaro_Ros>,
        <http://viaf.org/viaf/9442680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f91f3052-3338-4a24-b85c-7e4a853f94fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√°zaro_Ros.
doremus_artist:6fe00348-b2ac-3597-a33c-f476b0f68a0e
owl:sameAs viaf:79979463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79979463>.
doremus_artist:706bc477-1c0c-36ff-8d0a-ecfaef971cd6
owl:sameAs viaf:947779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/947779>.
doremus_artist:71595997-a5fc-3e37-b08c-03e32b63ef86
owl:sameAs viaf:39238768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39238768>.
doremus_artist:715f856d-f694-3d11-8211-4dea49daa6e0
owl:sameAs viaf:73859642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73859642>.
doremus_artist:7258fc4c-1c44-326b-803b-3cc5e6add380
owl:sameAs viaf:39579905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579905>.
doremus_artist:72944b18-3eef-3708-bb35-4d08b6a48c7f
owl:sameAs viaf:42047626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42047626>.
doremus_artist:72bcfda8-7a7e-351b-a49a-e8f4468fac08
    rdfs:comment
        """Uwe Grodd (born 29 November 1958 in Stuttgart) is a German conductor and flautist, currently living in Auckland (New Zealand). He has performed and recorded internationally for over 25 years. Grodd conducted the gala opening night of the Handel Festival in Halle in Germany of 2003 with "Le Choeur des Musiciens du Louvre" from Grenoble followed by a highly successful season of H\u00e4ndel's rediscovered opera, Imeneo in the Halle Opera House. His appointment to conduct the Auckland Choral Society (Auckland Choral) was confirmed at Holy Trinity Cathedral, Auckland, on 28 September 2008, in a concert that concluded with Anton Bruckner's Locus iste, Handel's Coronation Anthems and "David Roi"."""@en;
    owl:sameAs viaf:71598484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uwe_Grodd>,
        <http://viaf.org/viaf/71598484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uwe_Grodd.
doremus_artist:73030f1c-d6f1-31a8-b60a-ddaede8e4db4
owl:sameAs viaf:49518310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49518310>.
doremus_artist:733680bd-367d-333a-a94d-305b118f01de
owl:sameAs viaf:138923025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138923025>.
doremus_artist:735fb188-627d-33a0-b842-4aabbdc37654
owl:sameAs viaf:17547509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17547509>.
doremus_artist:73883e67-b1fa-39f3-a763-e5b2d5d55ef2
owl:sameAs viaf:95576436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95576436>.
doremus_artist:73980f80-4a93-3946-a6e2-510d9704cc24
owl:sameAs viaf:22560758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22560758>.
doremus_artist:75398075-d2ac-3371-98ef-9495f866e11d
    rdfs:comment
        "Boyan Vodenitcharov (Bulgarian: \u0411\u043e\u044f\u043d \u0412\u043e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432) (born 1960) is a Bulgarian pianist and composer. While a student in Sofia's State Conservatory (where he was later a teacher) he won the 1982 National Composition Competition, and was awarded 3rd prizes in the XXXIII Concorso Busoni and the X Queen Elisabeth competition. After finishing his studies he began an international concert career. In 1991 Vodenitcharov settled in Belgium. He is a teacher at Brussels' Koninklijk Conservatorium."@en,
        "Boyan Vodenitcharov, n\u00e9 en 1960 est un pianiste bulgare."@fr;
    owl:sameAs viaf:79977435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boyan_Vodenitcharov>,
        <http://viaf.org/viaf/79977435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boyan_Vodenitcharov.
doremus_artist:753e72dd-ea6b-3a97-a4a6-c753782b7370
    owl:sameAs viaf:56921350;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56921350>,
        <http://viaf.org/viaf/81516404>.
doremus_artist:75bcc5d9-a653-3c72-8472-92378d21f196
    rdfs:comment
        "Itamar Golan, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1970 \u00e0 Vilnius (Lituanie), est un pianiste isra\u00e9lien.Il \u00e9migre en Isra\u00ebl avec ses parents \u00e0 l'\u00e2ge d'un an. Il \u00e9tudie le piano avec Lara Vodovoz et Emmanuel Krazovsky et donne son premier r\u00e9cital \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans.De 1985 \u00e0 1989, une bourse de l'American-Israeli Cultural Foundation lui permet de poursuivre sa formation aux \u00c9tats-Unis au New England Conservatory de Boston aupr\u00e8s de Leonard Shure et Patricia Zander."@fr;
    owl:sameAs viaf:12501632;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Itamar_Golan>,
        <http://viaf.org/viaf/12501632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Itamar_Golan.
doremus_artist:769a02e9-4513-34bc-b575-38d755b161dd
    rdfs:comment
        "Cristina Ortiz ( Salvador of Salvador da Bahia, 17 april 1950 - ) is een Braziliaans pianiste. Cristina Ortiz kreeg vanaf haar vierde levensjaar pianolessen, onder andere van Magda Tagliaferro. Nadat zij een beurs had gekregen van de Franse regering vertrok zij op haar vijftiende naar Parijs om daar haar studie te vervolgen. Ze leeft alweer geruime tijd in Engeland, ze is getrouwd en heeft twee dochters."@nl,
        "Cristina Ortiz (born April 17, 1950, in Bahia) is a Brazilian pianist."@en,
        "Cristina Ortiz (nacida el 17 de abril de 1950, en Bahia) es una pianista brasile\u00f1a."@es,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Cristina Ortiz, 1950\u5e74 -\u3000\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30ba\uff08\u307e\u305f\u306f\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ba\uff09\u3068\u3082\u8a18\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25738879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristina_Ortiz>,
        <http://viaf.org/viaf/25738879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c53e87a-8913-4a61-8d4d-b05d7ccbcd51>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristina_Ortiz.
doremus_artist:76f87dab-2477-381c-bc89-f189328c1fc8
owl:sameAs viaf:19555958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19555958>.
doremus_artist:7764aaf8-7b99-3803-90ca-b33804107e41
    dbp:birthPlace res:Casablanca;
    rdfs:comment
        "Jean Schultheis est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 octobre 1943 \u00e0 Casablanca (Maroc), rendu c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 son tube Confidence pour confidence, sorti en 1981."@fr;
    owl:sameAs viaf:74117927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Schultheis>,
        <http://viaf.org/viaf/74117927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d689e2a-0581-43c6-80b2-a464a14692ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Schultheis.
doremus_artist:77ad727a-ed07-3957-9380-d37a2e4c5502
    rdfs:comment
        "The Finnish mezzo-soprano Lilli Paasikivi is principal soloist of the Finnish National Opera. Her roles have included Marguerite (in Opera North's La damnation de Faust ) and Octavian (in Der Rosenkavalier). She has also performed as Fricka in Das Rheingold with the Berlin Philharmonic under Sir Simon Rattle. In 2007, she performed as Ariel in Sibelius's incidental music to The Tempest at the Royal Albert Hall, London, in the 42nd BBC Prom. In April 2008, she performed Ernest Chausson's Po\u00e8me de l'amour et de la mer with the Melbourne Symphony Orchestra. In November 2008, she sang Elgar's Sea Pictures and The Dream of Gerontius with the Sydney Symphony Orchestra under Vladimir Ashkenazy."@en;
    owl:sameAs viaf:74043372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilli_Paasikivi>,
        <http://viaf.org/viaf/74043372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d41d14b-c834-45f3-8d76-41b8a3ecbc12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lilli_Paasikivi.
doremus_artist:782be622-8164-36ca-a4f4-32cb9eca523c
owl:sameAs viaf:15037561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037561>.
doremus_artist:78424045-ffd6-34f3-ac3b-324bd16088bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Altadena,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Come cantante, si \u00e8 cimentata soprattutto nei film come Mulan, Alice nel Paese delle Meraviglie, West Side Story e Mary Poppins. Ha lavorato anche in diversi musical, tra cui Nine, Follies, James Joyce's The Dead e My Fair Lady. Dal primo matrimonio con il cantautore Ernest Gold durato dal 1950 al 1969 ha avuto tre figli: Andrew (1951-2011, morto per un arresto cardiaco); Marta e Melanie. Si \u00e8 sposata altre due volte: con il dottor Lajos "Fritz" Frederick Fenster dal 1971 al 1975 e dal 1983 alla morte \u00e8 stata sposata con il musicista jazz Albert David Block."""@it,
        "Margaret Nixon McEathron (* 22. Februar 1930 in Altadena, Kalifornien; \u2020 24. Juli 2016 in New York City, New York) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Bei amerikanischen Filmproduktionen lieh sie anderen Darstellerinnen mehrmals ihre Gesangsstimme."@de,
        "Margaret Nixon McEathron (February 22, 1930 \u2013 July 24, 2016), known professionally as Marni Nixon, was an American soprano and playback singer for featured actresses in movie musicals. She was best known for dubbing the singing voices of the leading actresses in films, including The King and I, West Side Story, and My Fair Lady. Besides her voice work in films, Nixon's varied career included some film roles of her own, television, opera, musicals on Broadway and elsewhere throughout the United States, concerts with major symphony orchestras, and recordings."@en,
        "Margaret Nixon McEathron dite Marni Nixon, est une chanteuse et com\u00e9dienne am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Altadena (Californie) et morte le 24 juillet 2016 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York). Elle est surtout connue pour avoir doubl\u00e9 pour le chant Deborah Kerr dans Le Roi et moi (1956), Natalie Wood dans West Side Story (1961) et Audrey Hepburn dans My Fair Lady (1964), bien qu'elle n'apparaisse pas au g\u00e9n\u00e9rique."@fr,
        """Marni Nixon (geboren als Margaret Nixon McEathron Altadena, 22 februari 1930 \u2013 Manhattan, New York 24 juli 2016) was een Amerikaanse sopraan en actrice bij musicalfilms. Andrew Gold was haar zoon. Ze studeerde zang bij onder andere Carl Ebert en zong mee in diverse opera's en musicals. In 1998 was haar stem te horen in de film Mulan (Oma). Haar autobiografie "I Could Have Sung All Night" kwam uit in 2006. Nixon overleed op 24 juli 2016 op 86-jarige leeftijd aan de gevolgen van borstkanker."""@nl,
        "Marni Nixon (ur. 22 lutego 1930 w Altadenie, zm. 24 lipca 2016 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska sopranistka. Jej najbardziej znan\u0105 dzia\u0142alno\u015bci\u0105 by\u0142o podk\u0142adanie \u015bpiewu w musicalach filmowych, takich jak The King and I, West Side Story i My Fair Lady. Poza prac\u0105 w filmach artystka wyst\u0119powa\u0142a r\u00f3wnie\u017c w telewizji, operze, musicalach scenicznych oraz koncertowa\u0142a z orkiestrami symfonicznymi."@pl,
        "Marni Nixon, nacida Margaret Nixon McEathron (Altadena, California, 22 de febrero de 1930-24 de julio de 2016), fue una soprano estadounidense famosa por realizar el doblaje de las voces de actrices famosas para las canciones de conocidas pel\u00edculas musicales. Esto le hizo ganarse el sobrenombre de \u00abla voz de Hollywood\u00bb (The Voice of Hollywood). Dedic\u00f3 gran parte de su carrera a la interpretaci\u00f3n en conciertos con orquestas sinf\u00f3nicas en giras por todo el mundo y actu\u00f3 en \u00f3peras y musicales en los Estados Unidos."@es,
        """Marni Nixon, nome art\u00edstico de Margaret McEathron (Altadena, 22 de fevereiro de 1930 - Nova York, 24 de julho de 2016) foi uma soprano americana famosa sobretudo por ter dublado muitas das principais estrelas de Hollywood em grandes musicais do cinema. Por esta raz\u00e3o, ficou conhecida pelos apelidos "The Ghostess with the Mostess" (sem correspond\u00eancia em portugu\u00eas) e "The Voice of Hollywood" ("A Voz de Hollywood"). Al\u00e9m de cantora e dubladora, chegou a trabalhar como atriz, integrando o elenco do filme A novi\u00e7a rebelde ("The Sound of Music", 1965), onde interpretou a Irm\u00e3 Sophia."""@pt,
        "\u041c\u0430\u0440\u043d\u0438 \u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marni Nixon, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0438\u0442\u0440\u043e\u043d (Margaret Nixon McEathron), 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930 \u2014 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0434\u0443\u0431\u043b\u044f\u0436 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u044f\u00bb (1956), \u00ab\u0412\u0435\u0441\u0442\u0441\u0430\u0439\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb (1961) \u0438 \u00ab\u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb (1964). \u0412 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u2014 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0423\u0430\u0439\u0437\u0430 \u00ab\u0417\u0432\u0443\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30cb\u30fb\u30cb\u30af\u30bd\u30f3\uff08Marni Nixon, 1930\u5e742\u670822\u65e5 - 2016\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u6570\u3005\u306e\u8457\u540d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5973\u512a\u306e\u6b4c\u5531\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u5439\u304d\u66ff\u3048\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u305f\u300c\u6700\u5f37\u306e\u30b4\u30fc\u30b9\u30c8\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u304c\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\u306b\u79fb\u884c\u3057\u3066\u4ee5\u964d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5168\u76db\u671f\uff081950\u5e74\u4ee3\uff5e60\u5e74\u4ee3\uff09\u3092\u3001\u305d\u306e\u6b4c\u58f0\u3067\u652f\u3048\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u300c\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u58f0\u300d\u300c\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3092\u6551\u3063\u305f\u9670\u306e\u7acb\u5f79\u8005\u300d\u306a\u3069\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34649765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marni_Nixon>,
        <http://viaf.org/viaf/34649765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bc4aee5-3f5f-4af9-bce1-d89064ce2bcc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marni_Nixon_09.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marni_Nixon.
doremus_artist:785cdd74-0a53-32a0-9fef-e27a1b553a8b
owl:sameAs viaf:119684109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119684109>.
doremus_artist:78a91174-bef3-3d24-aae2-f3111dd37101
    dbp:birthPlace dbr:Chile;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Sebastian Santa Maria (1959\u20131996) was a Chilean-Swiss musician. He was born in 1959 in Santiago, Chile, but settled in Lausanne, Switzerland at age 17. He played the piano in several clubs in Lausanne until beginning a fertile career as a composer, composing a number of songs including some made for Catherine Lara, Bernard Lavilliers, for Viktor Lazlo's album My Delicious Poisons and Isabelle Adjani. Santa Maria died of adrenoleukodystrophy in 1996 in Lausanne."@en,
        "Sebastian Santa Maria, n\u00e9 le 24 septembre 1959 \u00e0 Santiago et mort le 20 octobre 1996 \u00e0 Lausanne, est un pianiste et compositeur helv\u00e9tico-chilien."@fr,
        "Sebasti\u00e1n Santa Mar\u00eda P\u00e9rez (* Santiago de Chile, 24 de septiembre de 1959 - \u2020 Lausanne, 20 de octubre de 1996) fue un cantante y compositor chileno de jazz-rock radicado en Suiza, pa\u00eds donde logr\u00f3 el \u00e9xito internacional con temas como Keep On Singing y Hope, entre otros. Falleci\u00f3 v\u00edctima de Adrenoleucodistrofia en 1996."@es;
    owl:sameAs viaf:42035891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Santa_Maria>,
        <http://viaf.org/viaf/42035891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/703a86ca-fc4f-4a19-b5e2-c078ca410dab>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastian_Santa_Maria.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Santa_Maria.
doremus_artist:7a5930bc-0720-3621-8b0d-02769430dfc3
owl:sameAs viaf:61733640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733640>.
doremus_artist:7b1fe49f-fb51-30a3-b885-f847f2f97195
    dbp:birthPlace dbr:Bouzar√©ah;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (octobre 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Kamel MessaoudiFichier:F73-kamel-messaoudi.jpg"@fr,
        "Kamal Messaoudi (arabisch \u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a) (* 30. Januar 1961 in Bouzaria, Algerien; \u2020 10. Dezember 1998 in Algier) war ein algerischer Musiker und Komponist. 1983 ver\u00f6ffentlichte er sein erstes Album mit dem Titel Schmaa. Im Jahr 1998 starb Massoaudi in Algier im Alter von 37 Jahren an den Folgen eines Autounfalls."@de,
        "Kamel Messaoudi (Arabic: \u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a\u200e\u200e) , (30 January 1961; Bouzar\u00e9ah, Algeria \u2013 10 December 1998; Algiers) was an Algerian Chaabi music performer."@en,
        "\u0643\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f\u064a (1961 - 1998) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u0632\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u062a\u062a\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0632\u0641\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062a\u064a\u0632\u064a \u0648\u0632\u0648. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062a\u0623\u0644\u0642\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u060c \u0633\u0637\u0639 \u0646\u062c\u0645\u0647 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0639\u0629. \u0644\u0645 \u064a\u0645\u0647\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u064a\u062a\u0645 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0632\u062e\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0631\u0624\u064a\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u062a\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:203563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kamel_Messaoudi>,
        <http://viaf.org/viaf/203563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kamel_Messaoudi.
doremus_artist:7b543c1d-48c0-3f9d-9105-547c8e51f700
owl:sameAs viaf:42101050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42101050>.
doremus_artist:7b9d15a6-b9ea-34f0-93d1-41da86e62baa
    rdfs:comment
        "Delphine Collot est une soprano fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274267;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Delphine_Collot>,
        <http://viaf.org/viaf/59274267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Delphine_Collot.
doremus_artist:7bdcb1fa-215e-3c09-89f7-01316e342105
owl:sameAs viaf:74602005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74602005>.
doremus_artist:7c1da840-00ed-331c-b22c-6c6b42367816
    rdfs:comment
        "Ulla Miilmann (born 1972) is a Danish flautist. Since 1994, she has been the principal flautist of the Danish National Symphony Orchestra. In 2006, she was nominated for a Grammy Award in the category Best Soloist Performance with Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:51981752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulla_Miilmann>,
        <http://viaf.org/viaf/51981752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulla_Miilmann.
doremus_artist:7cfbfad6-da98-3f77-be6e-55672328c9a4
    rdfs:comment
        "Manny Oquendo (1\u00ba de enero de 1931 - 25 de marzo de 2009) fue un percusionista estadounidense. Su nombre completo es Jos\u00e9 Manuel \u201cManolo\u201d Manny Oquendo. Nacido en la Gran Manzana (New York) con ra\u00edces puertorrique\u00f1as, Manny Oquendo comenz\u00f3 a tocar desde edad temprana. Su inter\u00e9s inicial y final siempre fueron los timbales y bong\u00f3s. Su maestr\u00eda en dichos instrumentos le permiti\u00f3 prestar sus servicios \u2014ya sea tocando o grabando\u2014 con: Tito Rodr\u00edguez, Pupy Campo, Tito Puente, Larry Harlow, Johnny Pacheco, Vicentico Vald\u00e9s, Marcelino Guerra, Miguelito Vald\u00e9s, Joe Cuba, Vit\u00edn Avil\u00e9s, Israel L\u00f3pez \u201cCachao\u201d, Quincy Jones, Jos\u00e9 Curbelo, Alfredito Vald\u00e9s, Dinah Washington, Charlie Palmieri, Eddie Palmieri, Vic Damone, Chico O\u2019Farrill, Claudio Ferrer, Ralph Robles, Steve Turre, Billy Taylor, Mon Rive"@es,
        """Manny Oquendo (Brooklyn, 1 januari 1931 - New York, 25 maart 2009) was een Amerikaans slagwerker. Zijn belangrijkste instrument waren de timbales en hij was sterk be\u00efnvloed door het Cubaans drummen. Oquendo groeide op in New York en begon percussie te studeren in 1945. Hij speelde mee in een aantal tropische en Latijns-Amerikaanse bands als Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Chano Pozo, Jose Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jose Curbelo en Pupi Campo."""@nl,
        """Manny Oquendo (January 1, 1931 \u2013 March 25, 2009) was a percussionist of Puerto Rican ancestry. His main instruments were bong\u00f3s and timbales. [See: "Timbales Demonstration" (Manny Oquendo) and "The Martillo [Bongo] Pattern" (Manny Oquendo)]. Oquendo grew up in New York City and began studying percussion in 1945. He worked in the bands of tropical and Latin music ensembles such as Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Luciano "Chano" Pozo, Jos\u00e9 Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jos\u00e9 Curbelo, and Pupi Campo."""@en,
        """Manny Oquendo est un percussionniste am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er janvier 1931 et mort le 25 mars 2009 \u00e0 New York. Il jouait principalement des timbales. Il a grandi \u00e0 New York et a comment \u00e0 apprendre \u00e0 jouer des percus en 1945. Il joue ensuite dans les groupes de musique tropicale et de musique latine de Carlos Valero, Luis del Campo, Juan "El Boy" Torres, Chano Pozo, Jose Budet, Juanito Sanabria, Marcelino Guerra, Jose Curbelo, et Pupi Campo. En 1950, il joue du bongo dans l'orchestre du grand Tito Puente. Puis il joue avec Tito Rodr\u00edguez en 1954 et Vincentico Valdes en 1955."""@fr;
    owl:sameAs viaf:44500254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manny_Oquendo>,
        <http://viaf.org/viaf/44500254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1269a1ea-6979-4337-b832-653110dc3435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manny_Oquendo.
doremus_artist:7d5f0a6d-24a0-35ea-b9ec-b7bb67573a67
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Irving Caesar (* 4. Juli 1895 in New York City; \u2020 18. Dezember 1996 in New York City) war ein US-amerikanischer Songwriter und Komponist, bekannt f\u00fcr verschiedene Beitr\u00e4ge zum Great American Songbook. Caesar ist insbesondere f\u00fcr die Songs Tea for Two (ein Jazzstandard, geschrieben 1925 f\u00fcr die Broadwayshow No, No, Nanette, Musik Vincent Youmans), Just a Gigolo (englischer Text 1929), Swanee (mit George Gershwin, ein Hit f\u00fcr Al Jolson) Sometimes I\u2019m Happy (Sometimes I\u2019m Blue) (1927, Musik Youmans), I Want to Be Happy (mit Youmans 1925 f\u00fcr No, No, Nanette) und Animal Crackers in My Soup (ein Shirley Temple Hit in Curly Top 1935, mit Ray Henderson, Ted Koehler) bekannt. Er schrieb Texte zu \u00fcber 700 Songs und trug zu 44 Broadway-Shows bei."@de,
        """Irving Caesar (July 4, 1895 \u2013 December 18, 1996) was an American lyricist and theater composer who wrote lyrics for numerous song standards including "Swanee," "Sometimes I'm Happy," "Crazy Rhythm," and "Tea for Two," one of the most frequently recorded tunes ever written. In 1972 he was inducted into the Songwriters Hall of Fame"""@en,
        "Irving Caesar (Nueva York, Estados Unidos, 4 de julio de 1895 - Nueva York, Estados Unidos, 18 de diciembre de 1996) fue un letrista y compositor de teatro y musical del Tin Pan Alley que escribi\u00f3 letras de trascendentes canciones como Swanee, Sometimes I'm Happy, Crazy Rhythm o Tea for Two, este \u00faltimo uno de los temas m\u00e1s grabados jam\u00e1s escritos. Fue incluido en el prestigioso Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores. Los hermanos Caesar se educaron en el Instituto Chappaqua de Nueva York."@es,
        "Irving Caesar est un compositeur, dramaturge, librettiste et lyriciste am\u00e9ricain d'ascendance roumaine, n\u00e9 Isidor Keiser le 4 juillet 1895 \u00e0 New York, ville o\u00f9 il est mort le 18 d\u00e9cembre 1996."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\uff08Irving Caesar\u30011895\u5e747\u67084\u65e5 - 1996\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u8a5e\u3057\u305f\u697d\u66f2\u306b\u306f\u3001\u300cSwanee\u300d\u3001\u300cSometimes I'm Happy\u300d\u3001\u300cCrazy Rhythm\u300d\u3084\u3001\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u983b\u7e41\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u697d\u66f2\u306e\u3072\u3068\u3064\u3067\u3042\u308b\u300c\u4e8c\u4eba\u3067\u304a\u8336\u3092 (Tea for Two)\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u7236\u30e2\u30ea\u30b9\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff08Morris Keiser\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3001\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\u3082\u751f\u307e\u308c\u305f\u6642\u306e\u672c\u540d\u306f\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff08Isidor Keiser\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u3002\u5144\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\uff08Arthur Caesar\uff09\u306f\u3001\u9577\u3058\u3066\u3001\u6620\u753b\u811a\u672c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\u5144\u5f1f\u306f\u3001\u5b50\u3069\u3082\u306e\u9803\u304b\u3089\u5341\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306e\u30e8\u30fc\u30af\u30d3\u30eb\uff08Yorkville\uff09\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u540c\u3058\u8fd1\u96a3\u3067\u80b2\u3063\u305f\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u5144\u5f1f\u3068\u306f\u5b50\u3069\u3082\u306e\u9803\u304b\u3089\u9854\u306a\u3058\u307f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u3001\u3000\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30c1\u30e3\u30d1\u30af\u30a2\uff08Chappaqua\uff09\u306eChappaqua Mountain Institute\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54415815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Caesar>,
        <http://viaf.org/viaf/54415815>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irving_Caesar_(1930).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Caesar.
doremus_artist:7d644a02-792b-3026-bed1-189eb1c5b7dd
owl:sameAs viaf:205810114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205810114>.
doremus_artist:7d8dcb63-4ad2-3dcf-9119-59e0c0c937f6
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Silver_Spring,_Maryland>;
    rdfs:comment
        """Joe Glazer (June 19, 1918 \u2013 September 19, 2006), closely associated with labor unions and often referred to as "labor's troubadour," was an American folk musician who recorded more than thirty albums over the course of his career."""@en;
    owl:sameAs viaf:5828637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Glazer>,
        <http://viaf.org/viaf/5828637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98a10aed-987d-4323-b801-5c783f910be4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Glazer.
doremus_artist:7e49c222-0ccc-3441-b764-60f3eb51bf8d
owl:sameAs viaf:232941427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232941427>.
doremus_artist:7e814d24-2cc3-3c06-ae41-44bfff369bcb
owl:sameAs viaf:19307273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19307273>.
doremus_artist:7ead1abb-7f2a-33ee-8026-b27aa0cc61cf
owl:sameAs viaf:56822108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822108>.
doremus_artist:7f42cac0-14a3-3ec6-b27a-4d141c36f03e
    dbp:birthPlace dbr:Malm√∂;
    rdfs:comment
        "Stig Evald B\u00f6rje Westerberg, born 26 November 1918 in Malm\u00f6, Sweden, died 1 July 1999 in Liding\u00f6, was a Swedish conductor and pianist, whose career was based mostly in his home country."@en,
        "Stig Westerberg est un chef d'orchestre su\u00e9dois, n\u00e9 \u00e0 Malm\u00f6 (Su\u00e8de) le 26 novembre 1918 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Liding\u00f6 (Su\u00e8de) le 1er juillet 1999."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0433 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Stig Westerberg; 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999, \u041b\u0438\u0434\u0438\u043d\u0433\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0443 \u0422\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0413\u0430\u0440\u0430\u0433\u0443\u044f \u0438 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u041a\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438. \u0412 1941\u20141945 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30b0\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30a4\u30a7\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c6\u30eb\u30d9\u30ea\uff08Stig Evald B\u00f6rje Westerberg,, 1918\u5e7411\u670826\u65e5 - 1999\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8519391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stig_Westerberg>,
        <http://viaf.org/viaf/8519391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stig_Westerberg.
doremus_artist:7f55808d-6913-3910-98ac-e39571978627
owl:sameAs viaf:14962818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962818>.
doremus_artist:7f96d22f-c810-32b2-89ae-06a0287d7cd5
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Louis Wolfe Gilbert (* 31. August 1886 in Odessa; \u2020 13. Juli 1970 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist russischer Herkunft, der im Alter von einem Jahr in die USA kam. Er komponierte 1927 den Walzer Ramona, mit dem als Foxtrott 1960 die Blue Diamonds einen gro\u00dfen Erfolg hatten."@de,
        "Louis Wolfe Gilbert (August 31, 1886 \u2013 July 12, 1970) was a Russian-born American songwriter."@en,
        "Louis Wolfe Gilbert (Odessa, 31 augustus 1886 \u2013 Los Angeles, 12 juli 1970) was een Amerikaans liedjesschrijver en componist van Joods-Russische komaf."@nl,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1970, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74115868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L._Wolfe_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/74115868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9640354-c80b-4fe7-ab2c-7b5c68674157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/L._Wolfe_Gilbert>.
doremus_artist:7f9b4946-a659-305e-a897-38eafe1a3ba3
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Romania;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Edward G. Robinson (born Emanuel Goldenberg; December 12, 1893 \u2013 January 26, 1973) was a Romanian-born American actor. A popular star on stage and screen during Hollywood's Golden Age, he appeared in 40 Broadway plays and more than 100 films during a 50-year career. He is best remembered for his tough-guy roles as a gangster, such as his star-making film Little Caesar and Key Largo."@en,
        "Edward G. Robinson o Edward Goldenberg Robinson (en y\u00eddico, \u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e0\u05d1\u05e2\u05e8\u05d2: Emanuel Goldenberg; Bucarest, 12 de diciembre de 1893 - Los \u00c1ngeles, 26 de enero de 1973) fue un actor estadounidense de origen rumano que trabaj\u00f3 en el teatro y en el cine."@es,
        "Edward G. Robinson, (nome de batismo Emmanuel Goldenberg) (Bucareste, 12 de dezembro de 1893 \u2014 Hollywood, 26 de janeiro de 1973) foi um ator de cinema romeno naturalizado norte-americano, que notabilizou-se em filmes como Alma no lodo,1931; Paix\u00f5es em f\u00faria,1948; A mesa do diabo,1965. Ele foi o primeiro ator de Hollywood a fazer sucesso interpretando pap\u00e9is de homens rudes, estilo que depois seria seguido por James Cagney e Humphrey Bogart, por exemplo."@pt,
        "Edward G. Robinson, geboren als Emanuel Goldenberg (* 12. Dezember 1893 in Bukarest, Rum\u00e4nien; \u2020 26. Januar 1973 in Los Angeles), war ein amerikanischer Schauspieler. Nach einer Karriere am Theater in New York schaffte er in den fr\u00fchen 1930er Jahren den Durchbruch zum Star in Hollywood als Gangster Rico Bandello im Film Little Caesar. Obwohl er vor allem als bedeutender Gangsterdarsteller in Erinnerung geblieben ist, verk\u00f6rperte er auch eine lange Reihe von anderen Figuren in Filmen wie Frau ohne Gewissen, Die zehn Gebote und Soylent Green. Robinson spielte in \u00fcber hundert Filmen; er erhielt einen Ehrenoscar und wird auf der Liste der f\u00fcnfzig gr\u00f6\u00dften amerikanischen Filmstars aller Zeiten des American Film Institute auf Rang 24 gef\u00fchrt."@de,
        "Edward G. Robinson; w\u0142a\u015bciwie Emanuel Goldenberg (ur. 12 grudnia 1893 w Bukareszcie, zm. 26 stycznia 1973 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy urodzony w Rumunii w rodzinie \u017cydowskiej."@pl,
        "Edward G. RobinsonFichier:Edward G. Robinson - still.jpg Edward G. Robinson, de son vrai nom Emanuel Goldenberg, est un acteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, d'origine roumaine, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1893 \u00e0 Bucarest, mort d'un cancer le 26 janvier 1973 \u00e0 Hollywood (Californie)."@fr,
        "Edward Goldenberg Robinson, geboren als Emanuel Goldenberg (Boekarest, 12 december 1893 - Hollywood, 26 januari 1973) was een Amerikaans acteur van Roemeens-joodse afkomst."@nl,
        "Inconfondibile figura bassa e tarchiata, con il viso schiacciato e gli occhi dal taglio vagamente orientale, raggiunse la popolarit\u00e0 come interprete di ruoli di gangster nell'era del proibizionismo, sia in chiave realista come in Piccolo Cesare (1931) e L'isola di corallo (1948), sia in chiave parodistica come ne Il piccolo gigante (1933) e in Un bandito in vacanza (1938). L'American Film Institute ha inserito Robinson al ventiquattresimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward G. Robinson, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emanuel Goldenberg); 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1893 \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1973) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440.\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 24-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u00ab100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u062c\u064a. \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 ( \u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646\u0628\u0631\u063a\u061b 12 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1893\u0645- 26 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1973\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627.\u0643\u0627\u0646 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u060c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0643\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0639\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a\u060c \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0631\u064a\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u064a\u0635\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631 (Little Caesar)\u060c \u0648\u062f\u0648\u0631 \u0631\u0648\u0643\u0648 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0643\u064a \u0644\u0627\u0631\u063a\u0648 . \u0648\u0644\u0647 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0627 \u062a\u064f\u0646\u0633\u0649 \u0645\u062b\u0644 \u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0648\u0646 \u0643\u064a\u0632 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0648\u064a\u0636 \u0645\u0632\u062f\u0648\u062c \u060c \u0648\u062f\u0648\u0631 \u062f\u0627\u064a\u062b\u0646 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631. \u0648\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0644\u0640\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0634\u0647\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1973\u0645. \u0648\u062f\u062e\u0644 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0647\u064a \u062a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0646\u062c\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fbG\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Edward G. Robinson, 1893\u5e7412\u670812\u65e5 - 1973\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u6027\u683c\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u300150\u5e74\u306e\u4ff3\u512a\u751f\u6d3b\u3067101\u672c\u306e\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u7f57\u5bbe\u900a\uff08Edward G. Robinson\uff0c1893\u5e7412\u670812\u65e5\uff0d1973\u5e741\u670826\u65e5\uff0c\u610f\u7b2c\u7eea\u8bed\uff1a\u05e2\u05de\u05e0\u05d5\u05d0\u05dc \u05d2\u05d0\u05b8\u05dc\u05d3\u05e0\u05d1\u05e2\u05e8\u05d2)\uff0c\u662f\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u51fa\u751f\u7684\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u597d\u83b1\u575e\u9ec4\u91d1\u65f6\u4ee3\u7684\u5f53\u7ea2\u660e\u661f\u3002\u4ed6\u66fe\u6f14\u8fc7\u5f88\u591a\u8ba9\u4eba\u96be\u5fd8\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u50cf\u662f\u300a\u5c0f\u51ef\u6492\u300b\u91cc\u7684Rico\u548c\u300a\u76d6\u4e16\u67ad\u96c4\u300b\uff08Key Largo\uff09\u91cc\u7684Rocco\u3002\u5176\u4ed6\u4ee4\u4eba\u96be\u5fd8\u7684\u89d2\u8272\u8fd8\u5305\u62ec\u9ed1\u8272\u7535\u5f71\u300a\u53cc\u91cd\u8d54\u507f\u300b\uff08Double Indemnity\uff09\u4e2d\u7684Barton Keyes\u548c\u300a\u5341\u8beb\u300b\uff08The Ten Commandments\uff09\u4e2d\u7684Dathan\u30021973\u5e74\u5728\u7f57\u5bbe\u900a\u53bb\u4e16\u540e\u4e24\u4e2a\u6708\uff0c\u4ed6\u88ab\u8ffd\u6388\u5965\u65af\u5361\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002\u4ed6\u88ab\u6536\u5165\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u9009\u51fa\u768425\u4e2a\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u7537\u660e\u661f\u540d\u5355\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39505454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_G._Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/39505454>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_G._Robinson_-_still.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_G._Robinson>.
doremus_artist:7fc41b10-af6e-36f9-9973-0f66687df536
owl:sameAs viaf:262057081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262057081>.
doremus_artist:7fdecc40-6e8e-3cae-a35e-70f5b0cd87dc
    dbp:birthPlace dbr:Pozna≈Ñ;
    rdfs:comment
        "Wojciech Drabowicz (*24 de marzo de 1966, Poznan, Polonia;\u2020 27 de marzo de 2007, Poznan) fue un bar\u00edtono polaco de destacada actuaci\u00f3n internacional, especialmente en el Festival de Glyndebourne, hasta su desaparici\u00f3n con s\u00f3lo 41 a\u00f1os."@es,
        "Wojciech Drabowicz (ur. 24 marca 1966 w Poznaniu, zm. 27 marca 2007) \u2013 polski \u015bpiewak (baryton). U\u017cywa\u0142 tak\u017ce oficjalnie zdrobnienia swojego imienia, by\u0142 znany po prostu jako Wojtek Drabowicz."@pl,
        "Wojtek Drabowicz (also Wojciech Drabowicz) (24 March 1966 \u2013 27 March 2007) was a Polish operatic baritone who was a leading performer at the Polish National Opera from 1989 through 2007. He also was active as a guest performer at major opera houses and concert stages throughout Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:80030935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wojtek_Drabowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/80030935>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73e823b6-a051-40fb-9727-fed2ea328cfc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wojtek_Drabowicz.
doremus_artist:8020ad06-aeca-36c8-baa4-bb3775589359
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Monroe_County,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David Leio Diamond foi um compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1ssica nascido em 9 de julho de 1915 e falecido a 13 de junho de 2005. Nasceu em Rochester, Nova York e estudou no Cleveland Institute of Music e no Eastman School of Music baixo a supervis\u00e3o de Bernard Rogers."@pt,
        "David Leo Diamond (* 9. Juli 1915 in Rochester, N.Y.; \u2020 13. Juni 2005 in Brighton, Monroe County) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "David Leo Diamond (July 9, 1915 \u2013 June 13, 2005) was an American composer of classical music."@en,
        "David Leo Diamond (n\u00e9 \u00e0 Rochester (New York) le 9 juillet 1915 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Brighton le 13 juin 2005) est un compositeur am\u00e9ricain de musique savante."@fr,
        "David Leo Diamond fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica nacido el 9 de julio de 1915 y fallecido el 13 de junio de 2005. Naci\u00f3 en Rochester, Nueva York y estudi\u00f3 en el Cleveland Institute of Music y en el Eastman School of Music bajo la supervisi\u00f3n de Bernard Rogers."@es,
        "Studi\u00f2 al Cleveland Institute of Music e alla Eastman School Of Music con Bernard Rogers, ma ricevette lezioni anche da Roger Sessions a New York e da Nadia Boulanger a Parigi. Vinse per 3 volte la Guggenheim Fellowshiped \u00e8 considerato uno dei migliori compositori statunitensi della sua generazione.Le sue composizioni sono saldamente legate al sistema tonale o tutt'al pi\u00f9 a quello modale; la sua inconfondibile scrittura musicale \u00e8 tipicamente americana, come dimostrano gli ampi passaggi, l'orchestrazione brillante, l'immediata urgenza espressiva. Non di rado si sente l'influsso della scuola francese. Nell'ultimo periodo creativo, invece, la sua musica vir\u00f2 decisamente verso il cromatismo."@it,
        "\u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0434 \u041b\u0435\u043e \u0414\u0430\u0301\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Leo Diamond; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1915, \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0435 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0434\u0435 \u0420\u0438\u0431\u043e\u043f\u044c\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0441\u0442\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0441\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0448\u0435\u043d\u0441\u0430 \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435. \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438. \u0412 1951\u20141965 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421 1973 \u0433. \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 25 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0432 1988 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041b\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d. \u0423\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0414\u0430\u0439\u0430\u043c\u043e\u043d\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0443"@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30aa\u30fb\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9(David Leo Diamond 1915\u5e747\u67089\u65e5 - 2005\u5e746\u670813\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64195457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Diamond_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64195457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e9546f3-7820-48b9-bd89-a2ca53c63442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Diamond_1987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Diamond_(composer)>.
doremus_artist:8097e575-b8ae-3e6a-9898-4581dec7ed20
    rdfs:comment
        "Derek Hammond-Stroud, OBE (10 January 1926 \u2013 14 May 2012) was an English baritone opera singer best known for his performances of German lieder and his international performances in opera, particularly the roles of Alberich in Wagner's Der Ring des Nibelungen, Herr Faninal in Der Rosenkavalier and Beckmesser in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg. He also made recordings, including a series of recordings of the Gilbert and Sullivan patter roles."@en;
    owl:sameAs viaf:20854645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Hammond-Stroud>,
        <http://viaf.org/viaf/20854645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e7f9bcd-7446-4080-9740-97d52789cf46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Hammond-Stroud.
doremus_artist:81b4341d-14bc-3647-8881-6d25fa271ba4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbia,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Bill Anderson (* 1. November 1937 als James William Anderson in Columbia, South Carolina) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter, der in der Countryszene seit den 1950er Jahren ungew\u00f6hnlich erfolgreich war. Seine wenig kr\u00e4ftige Stimme brachte ihm den Spitznamen \u201eWhispering Bill\u201c ein."@de,
        """James William Anderson III (born November 1, 1937), known as Bill Anderson, is an American country music singer, songwriter and television personality. He has been a member in long standing of the weekly Grand Ole Opry radio program and stage performance in Nashville, Tennessee. He has released more than 40 studio albums and has reached No. 1 on the country charts seven times: "Mama Sang a Song" (1962), "Still" (1963), "I Get the Fever" (1966), "For Loving You" (with Jan Howard, 1967), "My Life (Throw It Away If I Want To)" (1969), "World of Make Believe" (1974), and "Sometimes" (with Mary Lou Turner, 1976). Twenty-nine more of his singles have reached the top ten."""@en;
    owl:sameAs viaf:90672079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Anderson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/313503297>,
        <http://viaf.org/viaf/90672079>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Anderson-Opry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Anderson_(singer)>.
doremus_artist:825147ef-2f55-3edb-b859-0ac0a3733893
    dbp:birthPlace dbr:Folkestone;
    rdfs:comment
        "George Posford, n\u00e9 Benjamin George Ashwell (23 March 1906 in Folkestone \u2013 24 April 1976 in Worplesdon), was an English composer. b. Benjamin George Ashwell, 23 March 1906, Folkestone, Kent, England, d. 24 April 1976, Worplesdon, Surrey, England. Graduating from Cambridge University, Posford planned a law career but the successful interpolation in an early 1930s touring version of Lavender of a song he had written with Rodney Hobson prompted him towards a new career. After studying at the Royal College of Music, Posford composed many songs, often with librettist-lyricist Eric Maschwitz. For radio, they wrote Goodnight, Vienna, which then became a 1932 film, starring Anna Neagle and Jack Buchanan (US title: Magic Night), and a stage show. Posford and Maschwitz then wrote The Gay Hussar (1933"@en,
        "George Posford, n\u00e9 le 23 mars 1906 \u00e0 Folkestone et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Worplesdon le 24 avril 1976, est un compositeur anglais d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:37106695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Posford>,
        <http://viaf.org/viaf/37106695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Posford.
doremus_artist:828fd257-5220-37d8-ba99-e00a1e3daa9c
owl:sameAs viaf:10040997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040997>.
doremus_artist:82cb71ac-be90-3813-9adf-f6437598a4e1
    rdfs:comment
        "Joseph Clavel (n\u00e9 \u00e0 Nantes, le 20 d\u00e9cembre 1800 - mort \u00e0 Sill\u00e9-le-Guillaume, le 31 ao\u00fbt 1852) \u00e9tait un violoniste fran\u00e7ais du XIXe si\u00e8cle, professeur au conservatoire de Paris.D'abord destin\u00e9 au barreau comme son p\u00e8re Joseph, avocat d'Angers, une blessure qu'il re\u00e7ut tout enfant d'un taureau furieux le fit se vouer \u00e0 la musique : il faut dire que son p\u00e8re s'\u00e9tait fait conna\u00eetre d'abord comme acteur sous le nom du Beau Gabriel.Sa famille est originaire de Lyon, son grand-p\u00e8re y \u00e9tait marchand \u00e9picier.Joseph Clavel f\u00fbt \u00e9l\u00e8ve dans la classe de Rodolphe Kreutzer en 1813 et obtint son premier prix de violon en 1818 avec le Concerto en R\u00e9 mineur de Viotti . "@fr;
    owl:sameAs viaf:263395220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Clavel>,
        <http://viaf.org/viaf/263395220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Clavel.
doremus_artist:8373da9b-c5ce-38e5-93fc-4d586e2b85a4
owl:sameAs viaf:49458751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49458751>.
doremus_artist:84aa757a-bd96-3091-8e00-050b1b0504b6
    owl:sameAs viaf:54341710;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3259f04a-bb12-409e-bb0d-836bf8b62d18>.
doremus_artist:86124b9b-c633-39c8-af8e-8b7917933e1f
owl:sameAs viaf:10921549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10921549>.
doremus_artist:8819f4af-a359-361c-9d9b-3c3314172551
owl:sameAs viaf:2679708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2679708>.
doremus_artist:88327521-4479-376e-bb91-9fac9dbbaece
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger  (* 29. Dezember 1986 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger (born 29 December 1986) is a French pianist, organist, and composer. His repertoire extends from Bach to Barraqu\u00e9 and the works of his own contemporaries. He was born in Paris on 29 December 1986. When he was eight years old he began studying piano at the Acad\u00e9mie Maurice Ravel in Saint-Jean de Luz and then added studies in organ and composition. He entered the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris in 2000, where he received highest honors in piano, accompaniment, improvisation at the piano and at the organ, and chamber music. His compositions include:"@en,
        "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 29 d\u00e9cembre 1986."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a \u041d\u044e\u0431\u0443\u0440\u0436\u0435\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041d\u043e\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u0444\u0440.  Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Neuburger; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32250940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric_Neuburger>,
        <http://viaf.org/viaf/32250940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Fr√©d√©ric_Neuburger.
doremus_artist:89088a2c-8c1a-3ed4-9519-9c1a771e958b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marin Marais (* 31. Mai 1656 in Paris; \u2020 15. August 1728 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist."@de,
        "Marin Marais (French: [ma\u0281\u025b\u0303 ma\u0281\u025b]; 31 May 1656, Paris \u2013 15 August 1728, Paris) was a French composer and viol player. He studied composition with Jean-Baptiste Lully, often conducting his operas, and with master of the bass viol Monsieur de Sainte-Colombe for six months. He was hired as a musician in 1676 to the royal court of Versailles. He did quite well as court musician, and in 1679 was appointed ordinaire de la chambre du roy pour la viole, a title he kept until 1725. He was the father of the composer Roland Marais (c. 1685 \u2013 c. 1750)."@en,
        "Marin Marais (Parijs, 31 mei 1656 \u2013 Parijs, 15 augustus 1728) was een Franse componist van barokke muziek, grotendeels voor strijkinstrumenten. Het grootste deel van zijn werkzame leven diende hij het Franse hof te Versailles. Hij wordt beschouwd als een belangrijke vertegenwoordiger van de Franse school van componisten voor viola da gamba (basse de viole) en was zelf ook een uitstekend gambist. Hij componeerde vier opera's, stukken voor trio's (fluit, viool en viola da gamba) en vele composities voor viola da gamba en basso continuo. Zijn werk werd tijdens zijn leven volop uitgevoerd en was tot ver buiten de Franse grenzen bekend."@nl,
        "Marin Marais (Paris, 31 de maio de 1656 \u2014 Paris, 15 de agosto de 1728) foi um compositor e gambista franc\u00eas do per\u00edodo barroco. Estudou  composi\u00e7\u00e3o com Jean-Baptiste Lully e frequentemente regia as \u00f3peras do mestre. Estudou viola da gamba com Monsieur de Sainte-Colombe por seis meses. Posteriormente foi contratado como m\u00fasico do Pal\u00e1cio de Versailles em 1676. Teve sucesso como m\u00fasico da corte e, em 1679, foi indicado ordinaire de la chambre du roy pour la viole, t\u00edtulo que manteve at\u00e9 1725."@pt,
        "Marin Marais (Par\u00eds, 31 de mayo de 1656 \u2013 ib\u00edd., 15 de agosto de 1728) fue un violagambista y compositor franc\u00e9s, disc\u00edpulo de Jean-Baptiste Lully y de Monsieur de Sainte-Colombe. En 1676 fue contratado como m\u00fasico de la corte de Luis XIV de Francia. Destac\u00f3 en ese puesto, y en 1679 fue nombrado ordinaire de la chambre du roi pour la viole, t\u00edtulo que conserv\u00f3 hasta 1725. Existe una edici\u00f3n integral de las piezas de viola, publicada por \u00c9ditions J. M. Fuzeau."@es,
        "Marin Marais (ur. 31 maja 1656 w Pary\u017cu, zm. 15 sierpnia 1728 tam\u017ce) \u2013 francuski muzyk i kompozytor. By\u0142 uczniem Jeana-Baptiste\u2019a Lully\u2019ego i s\u0142ynnego muzyka graj\u0105cego na violi da gamba Jeana de Sainte-Colombe\u2019a. W 1676 Marais zosta\u0142 zatrudniony w Wersalu, a 3 lata p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 mianowany \u201eordinaire de la chambre du roy pour la viole\u201d, kt\u00f3ry to tytu\u0142 zachowa\u0142 a\u017c do 1725. Niewiele wiadomo o jego \u017cyciu prywatnym. 21 wrze\u015bnia 1676 po\u015blubi\u0142 pary\u017cank\u0119 Catherine d\u2019Amicourt. Mieli 19 dzieci."@pl,
        "Marin Marais, baptis\u00e9 \u00e0 Paris le 31 mai 1656, date possible mais non certaine de sa naissance (le 31 mai est donn\u00e9 pour sa date de naissance par \u00c9vrard Titon du Tillet) et mort le 15 ao\u00fbt 1728 \u00e0 Paris \u00e9galement, est un violiste ou gambiste et compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0435\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Marin Marais; 31 \u043c\u0430\u044f 1656, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1728, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430."@ru,
        "\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\uff08\u30de\u30ec\u30fc\u3001Marin Marais\u30011656\u5e745\u6708\uff08\u6d17\u793c\uff1a31\u65e5\uff09 - 1728\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d0\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\uff08\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\uff09\u594f\u8005\u3002 \u30d1\u30ea\u5357\u306e\u8ca7\u6c11\u8857\u3067\u898b\u7fd2\u3044\u9774\u8077\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30661667\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u7b2c\u4e00\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u6a5f\u95a2\u3060\u3063\u305f\u30b5\u30f3=\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3=\u30ed\u30af\u30bb\u30ed\u30ef\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u5165\u308a\u30011672\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e3\u30d7\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u306e\u3082\u3068\u306b\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 \u8056\u6b4c\u968a\u3092\u51fa\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u3092\u30b5\u30f3\u30c8=\u30b3\u30ed\u30f3\u30d6\u306a\u3069\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u30ea\u30e5\u30ea\u9580\u4e0b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e3\u30f3=\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30e9\u30eb\u30a6\u30a7\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3082\u3042\u3063\u3066\u30011676\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u305d\u3057\u30661679\u5e748\u67081\u65e5\u304b\u3089\u306f\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3082\u9ad8\u304f\u30011693\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a2\u30eb\u30b7\u30fc\u30c9\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u305d\u3057\u3066\u5f8c\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u307e\u305f\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u306e\u512a\u308c\u305f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002 1676\u5e749\u670821\u65e5\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u59bb\u306e\u30ad\u30e3\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c0\u30df\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u5341\u6570\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u306e\u3046\u3061\u3001\u6570\u4eba\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u306a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u5170\u00b7\u9a6c\u96f7\uff08Marin Marais\u30011656\u5e745\u6708\uff08\u6d17\u793c\uff1a31\u65e5\uff09 - 1728\u5e748\u670815\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u3001\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\u5357\u90e8\u7684\u8d2b\u6c11\u533a\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u89c1\u4e60\u978b\u5320\u3002\u5e7c\u5c11\u65f6\u671f\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u534e\u53d7\u5230\u80af\u5b9a\uff0c\u4e8e1667\u5e74\u8fdb\u5165\u5f53\u65f6\u5df4\u9ece\u6700\u597d\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u673a\u6784\u5723\u65e5\u8033\u66fc\u5965\u585e\u5c14\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\uff0c1672\u5e74\u4e3a\u6b62\u4e00\u76f4\u5e08\u4ece\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u30fb\u6c99\u666e\u9f99\u3002\u5531\u8bd7\u73ed\u4e4b\u540e\u8ddf\u968f\u6851\u7279\u79d1\u9686\u5e03(Monsieur de Sainte-Colombe)\u5b66\u4e60\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u5e76\u88ab\u5415\u5229\u95e8\u4e0b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8ba9-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u62c9\u5362\u57c3\u7279\uff08Jean-Fran\u00e7ois Lalouette\uff09\u6316\u6398\uff0c1676\u5e74\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u6b4c\u5267\u9662\u30021679\u5e748\u67081\u65e5\u8d77\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u8def\u6613\u5341\u56db\u7684\u5bab\u5ef7\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e8e1693\u5e74\u548c\u5415\u5229\u5408\u4f5c\u521b\u4f5c\u4e86\u6b4c\u5267\u300a\u963f\u5c14\u897f\u5fb7\u300b\u5e76\u79f0\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u6307\u6325\u3002\u6669\u5e74\u4ece\u4e8b\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u7684\u6559\u5b66\u3002 1676\u5e749\u670821\u65e5\u4e8e\u5361\u7279\u7433\u5a1c\u7ed3\u5a5a\uff0c\u6709\u5341\u51e0\u4e2a\u5b50\u5973\uff0c\u5176\u4e2d\u6570\u4eba\u4e5f\u6709\u97f3\u4e50\u9020\u8be3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marin_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/59270271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ea915d-3441-48fe-b1ad-e832e1410ea7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marin_Marais_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marin_Marais.
doremus_artist:890dba6b-4e7d-3635-8983-cffc06624dad
owl:sameAs viaf:7674457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7674457>.
doremus_artist:893af18f-10ca-366a-b762-503ccdca0578
    dbp:birthPlace dbr:Montargis;
    rdfs:comment
        "Patricia Petibon (* 27. Februar 1970 in Montargis) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie wurde vor allem durch ihre Interpretationen franz\u00f6sischer und italienischer Barockmusik bekannt."@de,
        "Patricia Petibon (Montargis, Francia, 27 de febrero 1970) es una soprano de coloratura francesa."@es,
        "Patricia Petibon (born 27 February 1970) is a French  Ligera coloratura soprano acclaimed for her interpretations of French Baroque music."@en,
        "Patricia Petibon (nascida em 27 de Fevereiro de 1970) \u00e9 uma soprano coloratura francesa que tem sido aclamada pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es da M\u00fasica barroca francesa. Nascida em Montargis, come\u00e7ou por estudar artes pl\u00e1sticas e s\u00f3 depois estudou musicologia no Conservat\u00f3rio de Paris, onde se licenciou, tendo obtido o primeiro pr\u00e9mio do Conservat\u00f3rio em 1995. Petibon \u00e9 casada com o compositor franc\u00eas Eric Tanguy, de quem teve um filho, Leonard."@pt,
        "Patricia Petibon (ur. 27 lutego 1970 w Montargis) francuska \u015bpiewaczka, sopran koloraturowy, znana jako wykonawczyni muzyki francuskiego baroku. Najpierw studiowa\u0142a sztuki plastyczne, p\u00f3\u017aniej przyj\u0119to j\u0105 do Konserwatoium Paryskiego (po uzyskaniu stopnia licencjackiego z zakresu muzykologii). Pierwsza nagrod\u0119 Konserwatorium zdoby\u0142a w 1995. Petibon jest \u017con\u0105 francuskiego kompozytora Erica Tanguy z kt\u00f3rym ma syna, Leonarda."@pl,
        "Patricia Petibon est une soprano colorature fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1970 \u00e0 Montargis. Artiste \u00e9clectique, elle se fait conna\u00eetre dans le r\u00e9pertoire de la musique baroque fran\u00e7aise puis aborde le r\u00e9pertoire classique avec Mozart et le r\u00e9pertoire moderne avec Francis Poulenc. Tr\u00e8s \u00e0 l'aise dans les r\u00f4les d'amoureuse, d'ing\u00e9nue perverse, berg\u00e8re ou jeunes femmes excentriques, elle aborde en 2010 un des r\u00f4les les plus complexes de l'op\u00e9ra du XXe si\u00e8cle, sombre et tragique, aux antipodes de son registre habituel, celui de Lulu d'Alban Berg."@fr,
        "Patricia Petibon \u00e8 un soprano di coloratura. Artista eclettica, \u00e8 nota per il suo repertorio di musica barocca, inizialmente incentrata su quella francese, al quale aggiunge un repertorio classico con Mozart e un repertorio moderno con Francis Poulenc. Molto a suo agio nei ruoli amorosi, d'ingenua perversa, contadina o di giovani eccentriche, ha affrontato nel 2010 uno dei ruoli pi\u00f9 complessi dell'opera del XX secolo, cupo e tragico, agli antipodi del suo registro abituale, Lulu di Alban Berg."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044f \u041f\u0451\u0442\u0438\u0431\u043e\u043d (\u0444\u0440. Patricia Petibon; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1970, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0436\u0438, \u0434\u0435\u043f. \u041b\u0443\u0430\u0440\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30d7\u30c6\u30a3\u30dc\u30f3\uff08Patricia Petibon, 1970\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29728953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Petibon>,
        <http://viaf.org/viaf/29728953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04f2946e-2f03-4b45-832d-ac04b054dacd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Petibon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Petibon.
doremus_artist:89ce7357-a635-381d-b2cb-224633285e0f
    dbp:birthPlace dbr:Fulnek;
    dbp:deathPlace dbr:Yugoslavia;
    rdfs:comment
        "Franz Konwitschny (* 14. August 1901 in Fulnek, Nordm\u00e4hren; \u2020 28. Juli 1962 in Belgrad) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Franz Konwitschny (August 14, 1901, Fulnek, Moravia \u2013 July 28, 1962, Belgrade) was a German conductor and violist. He started his career on the viola, playing in the Leipzig Gewandhaus Orchestra under Wilhelm Furtw\u00e4ngler. In 1925, he moved to Vienna, where he played the viola with the Fitzner Quartet. He also began teaching at the Wiener Volkskonservatorium. He later became a conductor, joining the Stuttgart Opera in 1927. From 1949 until his death he was principal conductor of the Leipzig Gewandhaus Orchestra. From 1953 until 1955 he was also principal conductor of the Dresden Staatskapelle and from 1955 onward he led the Berlin State Opera."@en,
        "Franz Konwitschny (Fulnek, Moravia, 14 de agosto de 1901 - Belgrado, 28 de julio de 1962) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Franz Konwitschny (ur. 14 sierpnia 1901 w Fulneku, zm. 28 lipca 1962 w Belgradzie) \u2013 niemiecki dyrygent i skrzypek. Pochodzi\u0142 z rodziny morawskich muzyk\u00f3w. W latach 1920\u20131923 uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach w Akademii Muzycznej w Brnie, w latach 1923\u20131925 w Konserwatorium w Lipsku, pracuj\u0105c dorywczo jako skrzypek i altowiolista w orkiestrze lipskiego Gewandhausu. W 1925 gra\u0142 na alt\u00f3wce w kwartecie Fitznera w Wiedniu. W 1930 zosta\u0142 mianowany generalnym dyrektorem muzycznym miasta Freiburg im Breisgau, a w 1938 dyrektorem opery we Frankfurcie nad Menem. Zmar\u0142 podczas podr\u00f3\u017cy koncertowej w Belgradzie."@pl,
        "Franz Konwitschny est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Fulnek (Moravie du Nord) le 14 ao\u00fbt 1901 et mort le 28 juillet 1962 \u00e0 Belgrade."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u043e\u043d\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Franz Konwitschny; 1901\u20141962) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b3\u30f3\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30cb\u30fc\uff08Franz Konwitschny, 1901\u5e748\u670814\u65e5\u30d5\u30eb\u30cd\u30af - 1962\u5e747\u670828\u65e5 \u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u652f\u914d\u4e0b\u6642\u4ee3\u306e\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5317\u90e8\u306e\u30d5\u30eb\u30cd\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u3001\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff09\u3001\u51b7\u6226\u958b\u59cb\u5f8c\u306f\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6771\u5074\u8af8\u56fd\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3002\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f1a\u54e1\u306e\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30cb\u30fc\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Konwitschny>,
        <http://viaf.org/viaf/71578471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9eed3166-cbd6-4943-bbec-167a6f7bf4c6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-41810-0001,_Franz_Konwitschny.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Konwitschny.
doremus_artist:8a1d7609-8952-391b-93f3-af2bea18f646
owl:sameAs viaf:266060824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266060824>.
doremus_artist:8bf2537c-6f03-3156-abf1-2bd6f05b87e5
owl:sameAs viaf:26971137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26971137>.
doremus_artist:8c78fe5d-fbc9-3f6a-8a46-a404fd705b38
owl:sameAs viaf:53959690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53959690>.
doremus_artist:8cacb79d-3e50-3cbc-a39f-e7a9879b9c62
owl:sameAs viaf:54341214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341214>.
doremus_artist:8ccf61e5-ed15-3124-a590-b151f35263f4
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Robert Tear (8 de mar\u00e7o de 1939 - 29 de mar\u00e7o de 2011) foi um tenor e maestro gal\u00eas."@pt,
        "Robert Tear (n\u00e9 le 8 mars 1939 \u00e0 Barry, au pays de Galles et mort le 29 mars 2011) est un t\u00e9nor britannique, chanteur sc\u00e9nique et d'\u0153uvres sacr\u00e9es. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des trois plus grands t\u00e9nors britanniques de l'\u00e8re moderne, les autres \u00e9tant Peter Pears et Philip Langridge."@fr,
        "Robert Tear CBE (* 8. M\u00e4rz 1939 in Barry, Wales; \u2020 29. M\u00e4rz 2011 in London) war ein britischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger (lyrischer Tenor). Er galt neben Peter Pears und Philip Langridge als einer der besten britischen Ten\u00f6re seiner Zeit."@de,
        """Robert Tear, (pronounced to rhyme with "hear") CBE (8 March 1939 \u2013 29 March 2011) was a Welsh tenor singer, teacher and conductor. He first became known singing in the operas of Benjamin Britten in the mid-1960s. From the 1970s until his retirement in 1999 his main operatic base was the Royal Opera House, Covent Garden; he appeared with other opera companies in the UK, mainland Europe, the US and Australia. Generally avoiding the Italian repertoire, which did not suit his voice, Tear became known in leading and character roles in German, British and Russian operas."""@en,
        "Robert Tear, CBE (Barry, Gales, 8 de marzo de 1939- Londres, Inglaterra, 29 de marzo de 2011) fue un tenor gal\u00e9s, uno de los m\u00e1s prestigiosos del siglo XX en el Reino Unido, junto a Peter Pears, Stuart Burrows, Philip Langridge y Anthony Rolfe-Johnson, estos \u00faltimos pertenecientes a su generaci\u00f3n. Se destac\u00f3 en papeles contempor\u00e1neos, cl\u00e1sicos y en la \u00faltima etapa de su carrera, se especializ\u00f3 en roles de car\u00e1cter Su \u00faltimo papel fue el Emperador en Turandot de Giacomo Puccini. Desde 1961 estuvo casado con Hilary Thomas, padre de dos hijas: Becky y Lizzie."@es;
    owl:sameAs viaf:10034886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Tear>,
        <http://viaf.org/viaf/10034886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88b6ac2b-a8b6-4ba4-9f8b-def833f8c3e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Tear.
doremus_artist:8f13f0a3-4ac9-34bf-b9dc-49d7a13ad4e0
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Fredrik Pacius (* 19. M\u00e4rz 1809 in Hamburg; \u2020 8. Januar 1891 in Helsinki) war ein deutscher Komponist, der \u00fcberwiegend in Finnland t\u00e4tig war."@de,
        """Fredrik Pacius (born Friedrich Pacius) (; March 19, 1809 \u2013 January 8, 1891) was a German composer and conductor who lived most of his life in Finland. He has been called the "Father of Finnish music". Pacius was born in Hamburg. He was appointed music teacher at the University of Helsinki in 1834. In Helsinki he founded a musical society, the student choir Akademiska S\u00e5ngf\u00f6reningen and an orchestra. In 1848 Pacius wrote the music to the poem "V\u00e5rt land" by Johan Ludvig Runeberg, which was to become Finland's national anthem. Pacius\u2019s music was also used for the Estonian national anthem "Mu isamaa, mu \u00f5nn ja r\u00f5\u00f5m" and the Livonian national anthem Min iz\u0101m\u014d, min sindim\u014d."""@en,
        "Fredrik Pacius (\u00e9crit aussi Friedrich ou Frederik Pacius), n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 19 mars 1809 et mort \u00e0 Helsinki le 8 janvier 1891, est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Fredrik Pacius o Friedrich Pacius (19 de marzo de 1809 - 8 de enero de 1891) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n que vivi\u00f3 la mayor parte de su vida en Finlandia. Ha sido llamado el \u00abPadre de la m\u00fasica finlandesa\u00bb. En 1852 compuso Kung Karls jakt/Kaarle-kuninkaan mets\u00e4stys (\u00abLa Caza del Rey Carlos\u00bb) que fue la primera \u00f3pera finlandesa, con un libreto propio del nacionalismo rom\u00e1ntico. El libreto fue escrito por el autor e historiador Zacharias Topelius en cercana colaboraci\u00f3n con el compositor."@es,
        "Friedrich Pacius lub Fredrik Pacius (ur. 19 marca 1809 w Hamburgu, zm. 8 stycznia 1891 w Helsinkach) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i pedagog muzyczny, przez wiele lat zwi\u0105zany z Finlandi\u0105, nazywany \u201eOjcem muzyki fi\u0144skiej\u201d."@pl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a \u041f\u0430\u0446\u0438\u0443\u0441 (\u0444\u0438\u043d. Fredrik Pacius, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0430\u0446\u0438\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. Friedrich Pacius, 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1809, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFredrik Pacius\uff0c\uff1b1809\u5e743\u670819\u65e5\uff0d1891\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u662f\u5fb7\u570b\u7537\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5927\u90e8\u5206\u6642\u9593\u4f4f\u65bc\u82ac\u862d\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u300c\u82ac\u862d\u97f3\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\u3002 \u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\u65bc1809\u5e74\u5728\u5fb7\u570b\u6f22\u5821\u51fa\u751f\u3002\u4ed6\u57281834\u5e74\u88ab\u59d4\u4efb\u70ba\u8d6b\u723e\u8f9b\u57fa\u5927\u5b78\u97f3\u6a02\u5c0e\u5e2b\u3002  \u5f17\u96f7\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u5e15\u4fee\u65af\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fredrik_Pacius>,
        <http://viaf.org/viaf/71578952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06d925cc-ead6-42f4-9e8b-cc7d7aedc884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pacius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fredrik_Pacius.
doremus_artist:8f4123a9-0144-3d64-89e2-b0c8b96be245
owl:sameAs viaf:56217191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56217191>.
doremus_artist:8f851231-fd8b-3823-ad46-4df8279a4e7c
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "David Hansen (* 1981 in Sydney, Australien) ist ein Countertenor und Mezzosopranist."@de,
        "David Hansen (born 6th October 1981) is an Australian countertenor."@en,
        "David Hansen est un contre-t\u00e9nor australien n\u00e9 en 1981 \u00e0 Sydney."@fr;
    owl:sameAs viaf:256075514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hansen_(countertenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/256075514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Hansen_(countertenor)>.
doremus_artist:8fa8cf5d-1ae8-38b0-afb1-9a0f053a8e3e
    rdfs:comment
        "John Ford (Fulham (Londen), 1 juli 1948) is een Britse zanger en basgitarist."@nl,
        "John Ford (born 1 July 1948 in Fulham, London[, England) is an English singer-songwriter and musician. He relocated to the United States in mid 1980s and now resides on the North Shore of Long Island, New York."@en;
    owl:sameAs viaf:65649642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Ford_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/65649642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Ford_(musician)>.
doremus_artist:909dd703-ca95-38fd-ad70-fc19fbdbad93
    rdfs:comment
    "Suzanne Ramon est une violoncelliste n\u00e9e \u00e0 Budapest en 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:2726877;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Suzanne_Ramon>,
        <http://viaf.org/viaf/2726877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Suzanne_Ramon.
doremus_artist:9125c546-8f82-352d-9f0a-297ee26bb49d
owl:sameAs viaf:68547328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68547328>.
doremus_artist:913df933-7fe3-3b02-a315-f1bdb4359bb7
owl:sameAs viaf:85871501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85871501>.
doremus_artist:9142154d-57c6-31fe-b5c2-538f66dc3499
    rdfs:comment
        "Andreas Dippel (30 November 1866 \u2013 12 May 1932) was a German-born operatic tenor and impresario who from 1908 to 1910 was the joint manager (with Giulio Gatti-Casazza) of the New York Metropolitan Opera."@en,
        "Andreas Dippel (30. November 1866 in Kassel \u2013 12. Mai 1932 in Hollywood, Kalifornien) war ein deutschamerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor), Theaterschauspieler und -leiter sowie Impresario und Gesangsp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:35554530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Dippel>,
        <http://viaf.org/viaf/35554530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Dippel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Dippel.
doremus_artist:91e0321a-9e88-3c40-98a9-e7eeaa9232ea
    owl:sameAs viaf:12536167;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12536167>,
        <http://viaf.org/viaf/233424055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9534815f-0c03-493c-b224-2b38ba9f9971>.
doremus_artist:91fc7c56-ea07-3a38-8638-2125d05ee838
owl:sameAs viaf:69239437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69239437>.
doremus_artist:9253a381-99d6-3d42-88a1-655fe73f045d
owl:sameAs viaf:278169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278169>.
doremus_artist:931affd6-57fd-391f-b711-cf3d1c8d8377
owl:sameAs viaf:39641796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39641796>.
doremus_artist:93c5a56f-c143-329e-8bdf-b4e9529fc72c
owl:sameAs viaf:232620196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232620196>.
doremus_artist:94736ad2-299f-3473-954e-9598bf5a77d3
owl:sameAs viaf:69150475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69150475>.
doremus_artist:94b6500c-8acd-3fef-926e-3feba810c84e
owl:sameAs viaf:48275377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48275377>.
doremus_artist:961a8c6b-ffd3-3a61-9514-41ded62c0694
owl:sameAs viaf:54465470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54465470>.
doremus_artist:963d1eb1-113d-383c-890e-d4d1f7c98e54
owl:sameAs viaf:4519308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4519308>.
doremus_artist:986b233a-fbe7-3f23-b70b-73bd45347e7b
    dbp:birthPlace dbr:Ixelles;
    dbp:deathPlace dbr:Ixelles;
    rdfs:comment
        "Marc Moulin (* 1. September 1942 in Ixelles; \u2020 26. September 2008) war ein belgischer Jazz- und Fusionmusiker (Piano, Hammondorgel, Keyboards, Synthesizer), Musikproduzent und Autor. Er geh\u00f6rte zu den Pionieren des Electro Jazz."@de,
        "Marc Moulin (16 August 1942 \u2013 26 September 2008) was a Belgian musician and journalist (print, radio, TV). In the early seventies he was the leader of the jazz-rock group Placebo (not to be confused with the English alternative rock band with the same name). He went on to become a member of the avant-rock band Aksak Maboul in 1977 and also formed the pop group Telex in 1978. Moulin was one of Belgium's jazz legends, making jazz-influenced records for over 30 years."@en,
        "Marc Moulin (Elsene (Brussel), 16 augustus 1942 - aldaar, 26 september 2008) was een Belgisch muzikant. Hij begon als jazzmuzikant, schreef en produceerde talrijke succesnummers van het Franse chanson en was ook radio- en televisiepresentator, kroniekschrijver en auteur van boeken en toneelstukken."@nl,
        "Marc Moulin (nacido el 16 de agosto de 1942 en Bruselas - fallecido el 26 de septiembre de 2008) era un pianista y productor belga de jazz. Estudi\u00f3 econom\u00eda y ciencias pol\u00edticas y fue productor de radio, humorista y dramaturgo."@es,
        "Marc Moulin, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1942 et mort le 26 septembre 2008, est un pianiste, compositeur, animateur et producteur radio, humoriste, chroniqueur et touche-\u00e0-tout belge."@fr,
        "Nel 1977 fu uno dei membri della band Avant-Rock Aksak Maboul, e, nel 1978 form\u00f2 la band pop Telex. Lo stile jazz ai quali si rif\u00e0 la sua musica ha reso Marc Moulin per oltre 30 anni, una delle leggende del Jazz belga."@it;
    owl:sameAs viaf:85710626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Moulin>,
        <http://viaf.org/viaf/85710626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Moulin.
doremus_artist:987dc992-260b-3939-a786-7a8ac0ec7619
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Province_of_Valencia;
    rdfs:comment
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (also Juan Bautista Josep, Valencian: Joan) (6 September 1644 in Algemes\u00ed near Valencia \u2013 29 April 1712 in Valencia) was a Spanish organist and composer at Valencia Cathedral. He is considered by many to have been the greatest Spanish Baroque composer, and has been called the Spanish Bach."@en,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (bautizado en Algemes\u00ed el 6 de septiembre de 1644 - Valencia, 29 de abril de 1712) fue un organista y compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica barroca."@es,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles (getauft am 6. September 1644 in Algemes\u00ed, Provinz Valencia; \u2020 29. April 1712 ebenda) war ein spanischer Organist und Barockkomponist."@de,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles Barber\u00e0 (ook: Juan Baptista Josep Cavanilles) (gedoopt te Algemesi, Valencia, op 6 september 1644 - Valencia, 29 april 1712) was een Spaans componist en organist."@nl,
        "Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles, baptis\u00e9 le 6 septembre 1644 \u00e0 Algemes\u00ed (province de Valence) et mort le 29 avril 1712 \u00e0 Valence, est un organiste et compositeur espagnol."@fr,
        "Juan Cabanilles (Algemes\u00ed, 6 de setembro de 1644; Val\u00eancia, 29 de abril de 1712) foi um organista espanhol e compositor do per\u00edodo da Renascen\u00e7a. \u00c9 tido como o \u00faltimo compositor da tradi\u00e7\u00e3o de uma escola de m\u00fasica ib\u00e9rica para tecla que come\u00e7ou em Antonio de Cabez\u00f3n e Ant\u00f3nio Carreira, o Velho. \u00c9 com a m\u00fasica para tecla de Cabanilles que se assiste \u00e0 transi\u00e7\u00e3o do Tento, g\u00e9nero tipicamente ib\u00e9rico, para a Sonata de tradi\u00e7\u00e3o italiana, g\u00e9nero que se internacionalizou entre o s\u00e9c. XVII e o s\u00e9c. XVIII."@pt,
        "Probabilmente Cabanilles cominci\u00f2 la sua carriera musicale come cantante del coro della chiesa locale. La sua formazione musicale si perfezion\u00f2 durante i suoi studi sacerdotali presso la Cattedrale di Valencia, per poi essere nominato, a 20 anni, secondo organista della cattedrale, il 15 maggio 1665. Un anno dopo, a seguito della morte del suo predecessore, diviene primo organista. Il 22 settembre del 1668 venne ordinato sacerdote. Mantenne la sua carica di primo organista per 45 anni, ma, a partire dal 1703, la sua salute lo obblig\u00f2 spesso a farsi sostituire."@it,
        """Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  msza 6-g\u0142. z towarzyszeniem basso continuo 
*  Magnificat 12-g\u0142. (niedoko\u0144czony) 
*  psalm 12-g\u0142. 
*  2 villancicos 3- i 15-g\u0142. z towarzyszeniem basso continuo  
*  versos: 30 do hymn\u00f3w, 7 do Salve Regina, 32 do Magnificatu, 10 do nieszpor\u00f3w i ok. 500 do psalm\u00f3w 
*  2 cykle ordinarium 
*  96 pojedynczych werset\u00f3w mszalnych 
*  49 opracowa\u0144 hymn\u00f3w 
*  183 tienta 
*  6 toccat 
*  2 batalie 
*  cykle wariacji"""@pl,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u041a\u0430\u0431\u0430\u043d\u0438\u043b\u044c\u0435\u0441 (Joan Baptiste Josep Cabanilles, 1644\u20141712) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b XVII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421 1665 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0438 (en:Valencia Cathedral). \u0412 1668 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043d. \u0417\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 (\u0442\u043e\u043a\u043a\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0430\u0441\u0441\u0430\u043a\u0430\u043b\u044c\u0438, \u0433\u0430\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u044b, \u0442\u044c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0441 \u0438 \u0434\u0440.). \u0415\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0425\u043e\u0441\u0435 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441."@ru,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30a6\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30d0\u30cb\u30fc\u30ea\u30a7\u30b9\uff08Juan Bautista Jos\u00e9 Cabanilles, 1644\u5e749\u67086\u65e5 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u8fd1\u90ca\u30a2\u30eb\u30d8\u30e1\u30b7\uff08Algemesi\uff09 - 1712\u5e744\u670829\u65e5 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u8056\u30de\u30ea\u30a2\u5927\u8056\u5802\uff08en:Saint Mary of Valencia Cathedral\uff09\u3067\u50cd\u3044\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u30ab\u30d0\u30cb\u30fc\u30ea\u30a7\u30b9\u3092\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5049\u5927\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8003\u3048\u3001\u6642\u306b\u306f\u300c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86519358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Bautista_Cabanilles>,
        <http://viaf.org/viaf/86519358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdc51e5c-1a3c-43ea-8219-4ddcb831f363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Bautista_Cabanilles.
doremus_artist:991f4004-a083-3603-b894-1604ac2b5462
owl:sameAs viaf:24851989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24851989>.
doremus_artist:99d4573f-5cc6-3365-82f8-ecc1b42beb88
owl:sameAs viaf:39574236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574236>.
doremus_artist:99d61b30-b12c-3d1e-873a-0685b79ff595
    rdfs:comment
        "Jacques Mahieux, n\u00e9 le 24 juin 1946 \u00e0 Guise, est un musicien fran\u00e7ais. Chanteur, auteur-compositeur et instrumentiste, il est en particulier connu pour avoir jou\u00e9 de la batterie dans plusieurs formations de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025920;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Mahieux>,
        <http://viaf.org/viaf/42025920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Mahieux.
doremus_artist:99e158e8-1aa4-32fa-9e89-59f6eb397a40
    dbp:birthPlace dbr:Isle_of_Man;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Era nato a Douglas, nell'Isola di Man, da genitori inglesi."@it,
        "Robin Hugh Gibb (CBE; * 22. Dezember 1949 in Douglas, Isle of Man; \u2020 20. Mai 2012 in London) war ein britischer S\u00e4nger, Komponist und Texter. Bekannt wurde er vor allem als Leads\u00e4nger der Popgruppe Bee Gees, die mit mehr als 200 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern zu den kommerziell erfolgreichsten Bands der Musikgeschichte geh\u00f6rt. Robin Gibb komponierte den Gro\u00dfteil der Hits, die sich in den britischen Charts platzierten. 1994 wurde er in die Songwriters Hall of Fame aufgenommen. 2004 erhielt er die Ehrendoktorw\u00fcrde f\u00fcr Musik an der Universit\u00e4t Manchester."@de,
        "Robin Hugh Gibb (Douglas, 22 december 1949 \u2013 Londen, 20 mei 2012) was een Britse zanger, afkomstig van het eiland Man. Samen met zijn broer Barry en tweelingbroer Maurice maakte hij jarenlang deel uit van de Bee Gees. Solo had hij ook een aantal hits, waarvan de nummer 1-hit Saved by the bell uit 1969 het bekendst is."@nl,
        "Robin Hugh Gibb (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1949 \u00e0 Douglas dans l'\u00eele de Man \u2013 mort le 20 mai 2012 \u00e0 Londres) est un musicien britannique, membre des Bee Gees avec son fr\u00e8re Barry et avec son jumeau Maurice, jusqu'en 2003, date de la mort de ce dernier."@fr,
        "Robin Hugh Gibb (ur. 22 grudnia 1949 w Douglas, zm. 20 maja 2012 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk, jeden z trzech braci tworz\u0105cych zesp\u00f3\u0142 Bee Gees. By\u0142 bratem bli\u017aniakiem Maurice'a Gibba."@pl,
        "Robin Hugh Gibb CBE (Douglas, Ilha de Man, 22 de dezembro de 1949 \u2014 Londres, 20 de maio de 2012) foi um m\u00fasico, cantor e compositor brit\u00e2nico. Foi um dos membros fundadores da famosa banda de pop Bee Gees. Era irm\u00e3o de Barry Gibb, Andy Gibb e g\u00eameo de Maurice Gibb, falecido em 2003, e que tamb\u00e9m era um dos membros dos Bee Gees. Foi conhecido pelos shows com a Neue Philharmonie Frankfurt, a mais reconhecida orquestra do mundo.Robin possu\u00eda uma carreira a solo de sucesso, com v\u00e1rios hits e \u00e1lbuns."@pt,
        "Robin Hugh Gibb, CBE (22 December 1949 \u2013 20 May 2012) was a British singer, songwriter and record producer, best known as a member of the pop group the Bee Gees. He gained worldwide fame with his brothers Barry and Maurice Gibb (Robin's twin). Their younger brother Andy was also a singer. Robin also had his own successful solo career. As an instrumentalist, Gibb primarily played a variety of keyboards, notably piano, organ and Mellotron on the Bee Gees album Odessa (1969); he also played acoustic guitar and organ on his debut solo album Robin's Reign (1970)."@en,
        "Robin Hugh Gibb, CBE (Douglas, Isla de Man, 22 de diciembre de 1949 \u2013 Londres, Inglaterra, 20 de mayo de 2012) fue un cantante y compositor brit\u00e1nico. Tuvo un hermano mellizo, Maurice Gibb, que falleci\u00f3 nueve a\u00f1os antes, el 12 de enero de 2003 en Miami Beach. Gibb fue muy conocido por formar parte del tr\u00edo de los Bee Gees, uno de los grupos brit\u00e1nicos y del g\u00e9nero pop m\u00e1s conocidos de todos los tiempos. Adem\u00e1s de Maurice tuvo un hermano mayor, Barry Gibb (n. 1946), y un hermano menor, Andy Gibb (1958-1988), que tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en un astro musical hasta su s\u00fabita muerte a los treinta a\u00f1os."@es,
        "\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d \u0425\u044c\u044e \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin Hugh Gibb; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441, \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u044d\u043d\u201420 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Bee Gees, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u043e \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 Bee Gees \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        """\u0631\u0648\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robin Gibb) (22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1949\u060c \u062f\u0648\u063a\u0644\u0627\u0633\u060c \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0646 \u2014 20 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012\u060c \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0646\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0631\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0628\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u0647 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u064a \u062c\u064a\u0632 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0648\u0623\u062e\u0648\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0623\u0645 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0623\u062e\u0648\u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0645 \u0623\u062e \u0631\u0627\u0628\u0639 \u0622\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u064b \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0627\u064b \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064b \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b. \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u064a\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 "\u0631\u0627\u062a\u0644 \u0633\u0646\u064a\u0643\u0633" \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0646\u0634\u0633\u062a\u0631 \u0628\u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641\u060c \u0644\u0639\u0628 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u0627\u0633\u0627\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u064a\u0628\u0648\u0631\u062f \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0648\u062a\u0631\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632 "Bee Gees' 1st" \u0633\u0646\u0629 (1967) \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 "Odessa"\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 Robin Reign (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062f\u0631 \u0633\u0646\u0629 1970)."""@ar,
        "\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Robin Gibb\u30011949\u5e7412\u670822\u65e5 - 2012\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30de\u30f3\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30022\u4eba\u306e\u5144\u5f1f\uff08\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u30893\u4eba\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u4e0b\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u3066\u304b\u3089\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306f1\u5104\u679a\u4ee5\u4e0a\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304c\u58f2\u308c\u305f\u3001\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30dd\u30c3\u30d7\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f85\u8cd3\u00b7\u96e8\u679c\u00b7\u5409\u5e03\uff0cCBE\uff08Robin Hugh Gibb\uff0c1949\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u53ca\u5531\u7247\u76e3\u88fd\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5c6c\u5730\u66fc\u5cf6\u7684\u9996\u5e9c\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff0c\u96d9\u89aa\u90fd\u662f\u82f1\u570b\u4eba\u3002\u4ed6\u5728\u5409\u5e03\u65af\u5bb6\u65cf\u4e94\u59d0\u5f1f\u6392\u884c\u7b2c\u4e09\uff08\u57281969\u5e74\uff0c\u56e0\u70ba\u7f85\u8cd3\u8ddf\u5df4\u91cc\u548c\u7d93\u7406\u4eba\u5435\u67b6\u800c\u55ae\u98db\uff0c\u59d0\u59d0 Lesley \u6210\u70ba\u4ee3\u5531\uff09\uff0c\u662f\u96d9\u80de\u80ce\u5f1f\u5f1f\u83ab\u91cc\u65af\uff08Maurice Ernest Gibb\uff09\u7684\u54e5\u54e5\u3002\u4ed6\u8207\u83ab\u91cc\u65af\u548c\u54e5\u54e5\u5df4\u91cc\u00b7\u5409\u5e03\uff08Barry Alan Crompton Gibb\uff09\u5728\u6fb3\u6d32\u7d44\u6210\u7684\u6a02\u968aBee Gees\u805e\u540d\u4e16\u754c\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u6416\u6efe\u6a02\u548c\u8fea\u65af\u79d1\u9ad8\u5cf0\u6642\u9593\u7684\u4ee3\u8868\u6a02\u5718\uff0c\u958b\u5275\u4e86\u591a\u7a2e\u65b0\u7a4e\u7684\u6f14\u5531\u65b9\u5f0f\uff0c\u5f71\u97ff\u5341\u5206\u6df1\u9060\uff0c\u6210\u70ba\u53f2\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u652f\u6a02\u968a\u3002\u5728\u8207\u5927\u8178\u764c\u53ca\u809d\u764c\u9577\u671f\u640f\u9b25\u5f8c\uff0c\u7f85\u8cd3\u65bc2012\u5e745\u670820\u65e5\u901d\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7462\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84962865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/84962865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71bcb5be-394c-4c04-bb38-35982e8a94d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Gibb_(Bee_Gees)_-_TopPop_1973_1.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Gibb.
doremus_artist:9a36cd85-ade2-3022-9509-0be9cdbb905b
    rdfs:comment
        "Sigurd Bj\u00f6rling (2 November 1907 - 8 April 1983) was a Swedish operatic baritone. He made his debut as Alfio in Cavalleria Rusticana in 1935 at Royal Swedish Opera. He specialized in Wagnerian roles, among them Wotan, Telramund, Amfortas, Hans Sachs and Kurwenal.His United States debut came on October 3, 1950, in San Francisco (as Kurwenal), and next year he was the first postwar-Wotan at the Bayreuth Festival. On November 15, 1952, he made his debut at the Metropolitan Opera, singing there for a full season. He sang his last performance in 1974. He appeared in the 1979 film Kejsaren."@en;
    owl:sameAs viaf:49407350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigurd_Bj\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/49407350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigurd_Bj√∂rling.
doremus_artist:9aa28c9a-205e-34f3-9d22-e3a5e104fbfe
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Pujaudran;
    rdfs:comment
        "Joseph Victor Am\u00e9d\u00e9e Capoul (27 February 1839 \u2013 18 February 1924) was a French operatic tenor with a lyric voice and a graceful singing style."@en,
        "Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul (27. Februar 1839 in Toulouse \u2013 18. Februar 1924 in Pujaudran) war ein franz\u00f6sischer Lyrischer Tenor und Operns\u00e4nger, des Weiteren Librettist, Gesangslehrer und Opernregisseur."@de,
        "Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul, n\u00e9 \u00e0 Toulouse, le 27 f\u00e9vrier 1839 et mort \u00e0 Pujaudran le 18 f\u00e9vrier 1924, est un t\u00e9nor fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0430\u043f\u0443\u043b\u044c (\u0444\u0440. Joseph-Am\u00e9d\u00e9e-Victor Capoul; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:54900525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Capoul>,
        <http://viaf.org/viaf/54900525>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_Capoul_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Capoul.
doremus_artist:9bd20d39-d768-3c2a-ac02-5226a6f72b87
owl:sameAs viaf:119019291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119019291>.
doremus_artist:9c867584-d02b-348f-9a98-c0d165c256ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pittsburg,_California>;
    rdfs:comment
        """Peter "Pete" Michael Escovedo (born 13 July 1935 in Pittsburg, California) is a Mexican-American musician percussionist."""@en,
        "Peter Michael Escovedo (Pittsburg, California, 13 de julio de 1935) es un percusionista estadounidense de jazz latino, de origen mexicano."@es,
        "Peter \u00ab Pete \u00bb Michael Escovedo III est un musicien percussionniste mexicano-am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:32194289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pete_Escovedo>,
        <http://viaf.org/viaf/32194289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0647b845-c442-4a61-8c2d-cdb22dcee253>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pete_Escovedo_White_House_oct_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pete_Escovedo.
doremus_artist:9dc2bbe1-8c2c-335f-91ad-0e3afa12d756
    owl:sameAs viaf:64311396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64311396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b011c417-a795-469a-ae9d-c7fac859c892>.
doremus_artist:9e197eb5-e371-3d42-9d86-7c87a750587c
    dbp:birthPlace dbr:Rh√¥ne;
    dbp:deathPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Marchat (1902\u20131966) was a French film actor who appeared in around fifty films during his career. He made his film debut in 1931 and appeared in Maurice Tourneur's Departure the same year."@en,
        "Jean Marchat (8 de junio de 1902 \u2013 2 de octubre de 1966) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico de nacionalidad francesa. Nacido en Grigny, fue miembro de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Falleci\u00f3 en Neuilly-sur-Seine y fue enterrado en el Cementerio de Montfort-l'Amaury."@es,
        "Jean Marchat est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Grigny (Rh\u00f4ne) le 8 juin 1902 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine) le 2 octobre 1966, soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re de Montfort-l'Amaury."@fr;
    owl:sameAs viaf:44498056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Marchat>,
        <http://viaf.org/viaf/44498056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Marchat.
doremus_artist:9e663a07-674f-3074-84c8-7ef8220f50af
    rdfs:comment
        "Krishna Mohan Bhatt (Hindi: \u0915\u0943\u0937\u094d\u0923 \u092e\u094b\u0939\u0928 \u092d\u091f\u094d\u091f) (born 1949) is a sitar player, teacher and scholar from Jaipur, India. He comes from a family of musicians in Jaipur. His father, the late Shashi Mohan Bhatt, a sitarist of great repute and a professor at the University of Rajasthan, Jaipur trained many musicians in the family including Krishna Bhatt, Manju Mehta in Ahmedabad and Vishwa Mohan Bhatt. Krishna Bhatt\u2019s forefathers migrated from the south of India (Andhra Pradesh) to the state of Rajasthan in the northwest, a princely state then, to seek employment in the \u201cGunijankh\u0101n\u0101\u201d (department of learned scholars) of the Maharaja of Jaipur. They were Sanskrit scholars, poets, and musicians."@en;
    owl:sameAs viaf:71579940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krishna_Bhatt>,
        <http://viaf.org/viaf/71579940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krishna_Bhatt.
doremus_artist:9f15b1fa-1822-3756-b415-9130756eb238
owl:sameAs viaf:4762044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4762044>.
doremus_artist:9f5af5d6-0db8-3520-aaf8-56ebc4d7306a
owl:sameAs viaf:59272487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272487>.
doremus_artist:a035bff3-3dba-342b-aeec-8b20281bda19
    dbp:birthPlace dbr:New_Zealand;
    rdfs:comment
        """Dame Kiri Janette Te Kanawa ONZ DBE AC (pronounced /\u02cck\u026ari t\u1d7b \u02c8k\u0251\u02d0n\u0259w\u0259/; born Claire Mary Teresa Rawstron, 6 March 1944) is a New Zealand soprano who has had a successful international opera career since 1968. She possesses a warm full lyric soprano voice, which has been described as "mellow yet vibrant, warm, ample and unforced". Although she now only rarely sings in operas, Te Kanawa still frequently performs in concert and recital, while giving masterclasses and supporting young opera singers in launching their careers."""@en,
        "Dame Kiri Janette Te Kanawa ONZ, AC, DBE (Gisborne, 6 maart 1944) is een Nieuw-Zeelandse operazangeres. In 1981 zong ze tijdens de bruiloft van Prins Charles en Diana Frances Spencer. Te Kanawa werd als Claire Mary Teresa Rawstron geboren te Gisborne op het Noordereiland van Nieuw-Zeeland. Ze heeft zowel Maori als Europees bloed, maar er is maar weinig bekend over haar natuurlijke ouders, doordat ze als baby werd geadopteerd door een Ierse moeder en een Maori vader. Haar onderwijs genoot ze op het Saint Mary's College Auckland. In haar tienerjaren was ze een popster, en was ze een populair entertainer in clubs in Nieuw-Zeeland."@nl,
        "Dame Kiri Te Kanawa (en ingl\u00e9s {{|\u02cc|k|\u026a|r|i|_|t|i-|_|\u02c8|k|\u0251\u02d0|n|\u0259|w|\u0259}}, en espa\u00f1ol {{|\u02cc|k|\u026a|r|i|_|t|\u00e9-|_|_|k|\u0251\u02d0|n|'\u0251\u02d0|w|\u0251\u02d0}}), DBE (Gisborne, Isla Norte, Nueva Zelanda, 6 de marzo de 1944), registrada al nacer con el nombre Claire Mary Teresa Rawstron, es una cantante de \u00f3pera (de tesitura soprano) neozelandesa-irlandesa-maor\u00ed. La soprano es considerada una suprema exponente de su generaci\u00f3n en papeles de Wolfgang Amadeus Mozart y Richard Strauss, con exitosas incursiones en el repertorio de Giuseppe Verdi, Georg Friedrich H\u00e4ndel y la m\u00fasica francesa. De gran belleza f\u00edsica y porte que la hizo ideal para encarnar princesas, condesas y personajes nobles, su voz, de textura y timbre f\u00e1cilmente reconocibles la convirtieron en una de las m\u00e1ximas divas de los a\u00f1os ochenta."@es,
        "Dame Kiri Te Kanawa, DBE, ONZ, eigentlich Claire Mary Teresa Rawstron, (* 6. M\u00e4rz 1944 in Gisborne, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kiri Te Kanawa (ur. 6 marca 1944 w Gisborne) \u2013 sopranistka nowozelandzka."@pl,
        "Kiri Te Kanawa DBE, ONZ (Gisborne, 6 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 uma aclamada soprano l\u00edrica neozelandesa. O seu report\u00f3rio vai do s\u00e9culo XVII ao s\u00e9culo XX. \u00c9 particularmente dedicada \u00e0s obras de Mozart, Richard Strauss, Verdi, Handel e Puccini."@pt,
        "Kiri Te Kanawa est une soprano n\u00e9o-z\u00e9landaise d\u2019origine m\u0101ori, n\u00e9e le 6 mars 1944 \u00e0 Gisborne en Nouvelle-Z\u00e9lande. En 1981, environ 600 millions de t\u00e9l\u00e9spectateurs ont pu la voir chanter \u00ab Let the Bright Seraphim \u00bb de Haendel lors du mariage de Charles, prince de Galles, et de Lady Diana Spencer."@fr,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0435\u0442 \u0422\u0435 \u041a\u00e1\u043d\u0430\u0432\u0430 (\u043c\u0430\u043e\u0440\u0438 Kiri Janette Te Kanawa, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u043b\u044d\u0440 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Claire Mary Teresa Rawstron, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u0413\u0438\u0441\u0431\u043e\u0440\u043d, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0414\u0430\u043c\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0643\u064a\u0631\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u062a \u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u0627\u0648\u0627\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 (\u062a\u064f\u0646\u0637\u0642 /\u02cck\u026ari t\u026a \u02c8k\u0251:n\u0259w\u0259/ \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f\u064e\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1944\u0645\u060c \u0641\u064a \u062c\u064a\u0633\u0628\u0648\u0631\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627) \u0648\u0647\u064a \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0646\u064a\u0648\u0632\u064a\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0648\u0631\u064a \u062d\u0638\u064a\u062a \u0628\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1968\u0645. \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627  \u0648\u0647\u064a \u062a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0635\u0648\u062a\u064b\u0627 \u062f\u0627\u0641\u0626\u064b\u0627 \u0642\u0648\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0644\u063a\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629. \u062a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u064b\u0627 \u0648\u062b\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a \u0648\u0647\u0627\u0646\u062f\u0644 \u0648\u0628\u0648\u062a\u0634\u064a\u0646\u064a."@ar,
        "\u30ad\u30ea\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30c6\u30fb\u30ab\u30ca\u30ef\uff08Dame Kiri Janette Te Kanawa, ONZ, AC, DBE, 1944\u5e743\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u58f0\u697d\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5947\u91cc\u00b7\u73cd\u5167\u7279\u00b7\u7279\u00b7\u5361\u5a1c\u5a03\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff0cONZ\uff0cAC (Dame Kiri Janette Te Kanawa\uff0c1944\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7d10\u897f\u862d\u4eba\uff0c\u6bdb\u5229\u53ca\u611b\u723e\u862d\u6df7\u8840\u5152\uff0c\u4e16\u754c\u805e\u540d\u7684\u6292\u60c5\u5973\u9ad8\u97f3\u3002\u5361\u5a1c\u5a03\u5973\u7235\u96c6\u795e\u79d8\u8207\u7aef\u838a\u65bc\u4e00\u8eab\uff0c\u5176\u55d3\u97f3\u6eab\u6f64\u67d4\u7f8e\uff0c\u5bcc\u542b\u6bcd\u6027\u3002\u7537\u9ad8\u97f3\u9b4f\u5361\u58eb\u5f62\u5bb9\u5979\u7684\u6b4c\u8072\u662f\u300c\u4e00\u53ea\u98c4\u7136\u7684\u98a8\u7b8f\u300d\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u856d\u63d0\u5247\u8d0a\u8b7d\u5979\u4f3c\u300c\u6625\u98a8\u88e1\u6d6e\u6f3e\u7684\u7b1b\u97f3\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42025635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kiri_Te_Kanawa>,
        <http://viaf.org/viaf/42025635>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kiri_Te_Kanawa_-_November,_2011.improved.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kiri_Te_Kanawa.
doremus_artist:a06c0794-4c3f-394f-9bff-cb60fe5fcd0b
owl:sameAs viaf:2658059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658059>.
doremus_artist:a0c496af-0c8d-30ed-9858-3e495b4923ad
    owl:sameAs viaf:5119997;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f58d69d7-fc17-419f-8348-e11bcc7fd1dc>.
doremus_artist:a12aa3fe-4efa-3300-8a71-44945b9c8fbe
owl:sameAs viaf:34719889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34719889>.
doremus_artist:a1693704-8535-3f05-8755-bf6e5d9bef63
    dbp:birthPlace dbr:Chongqing;
    rdfs:comment
        "(This is a Chinese name; the family name is Li.) Li Yundi (simplified Chinese: \u674e\u4e91\u8fea; traditional Chinese: \u674e\u96f2\u8fea; pinyin: L\u01d0 Y\u00fand\u00ed) (born October 7, 1982) is a Chinese classical pianist. He is also popularly known as Yundi and formerly Yundi Li. Born in Chongqing, Li is most well known for being the youngest pianist to win the International Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin Piano Competition, in 2000, at the age of 18, and to be a judge for it in 2015. He currently resides in Beijing."@en,
        "Li Yundi (chinesisch \u674e\u4e91\u8fea, Pinyin L\u01d0 Y\u00fand\u00ed, IPA: [l\u00ec jy\u030cnd\u0325\u01d0]) (* 7. Oktober 1982 in Chongqing, Volksrepublik China) ist ein chinesischer Pianist. Seit etwa 2012 verwendet Yundi Li nur mehr seinen Vornamen Yundi als K\u00fcnstlernamen, wie dies bereits einige K\u00fcnstler vor ihm taten, etwa Solomon Cutner."@de,
        "Li Yundi (chino simplificado: \u674e\u4e91\u8fea; chino tradicional: \u674e\u96f2\u8fea; pinyin: L\u01d0 Y\u00fand\u00ed) (Chongqing, China, 7 de octubre de 1982) es un pianista chino. Tambi\u00e9n es conocido popularmente por la inversi\u00f3n de su nombre: Yundi Li. Es m\u00e1s conocido por ser el pianista m\u00e1s joven en ganar el Concurso Internacional de Piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin a la edad de 18 a\u00f1os en el a\u00f1o 2000. Li reside en la actualidad en la ciudad de Hong Kong, donde sigue dando conciertos con la Orquesta Filarm\u00f3nica de Hong Kong."@es,
        "Li Yundi, na Zachodzie cz\u0119sto pisany jako Yundi Li (ur. 7 pa\u017adziernika 1982 w Chongqingu) \u2013 chi\u0144ski pianista, laureat I nagrody na XIV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie (2000)."@pl,
        "Nel 2000 fu il pi\u00f9 giovane ed il primo di nazionalit\u00e0 cinese a vincere il Concorso pianistico internazionale Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin di Varsavia."@it,
        "Yundi Li (Chinees: \u674e\u4e91\u8fea, pinyin: L\u01d0 Y\u00fand\u00ed) (Chongqing, China, 7 oktober 1982), die zijn naam bij optredens en plaatopnamen soms beperkt tot Yundi, is een Chinees klassiek pianist. Hij is vooral bekend omdat hij de jongste winnaar ooit van het Internationaal Frederick Chopin Piano Concours is."@nl,
        "Yundi Li (chinois simplifi\u00e9 : \u674e\u4e91\u8fea ; chinois traditionnel : \u674e\u96f2\u8fea ; pinyin : L\u01d0 Y\u00fand\u00ed), n\u00e9 le 7 octobre 1982 \u00e0 Chongqing en Chine, est un pianiste classique virtuose chinois. Il est le plus jeune gagnant du prestigieux Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin, qu'il remporte \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans en 2000 lors de la XIVe \u00e9dition. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 notamment dans Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin et Franz Liszt."@fr,
        "\u041b\u0438 \u042e\u043d\u044c\u0434\u0438 (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u674e\u4e91\u8fea, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: L\u01d0 Y\u00fand\u00ed; \u0440\u043e\u0434. 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0427\u0443\u043d\u0446\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 (2000 \u0433\u043e\u0434)."@ru,
        "\u30e6\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\uff08Yundi Li, \u4e2d: \u674e\u96f2\u8fea, 1982\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u30fb\u91cd\u6176\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 2000\u5e74\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f\u7b2c14\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d6\u30fc\u30cb\u30f3\u4ee5\u676515\u5e74\u3076\u308a\u306b\u7b2c1\u4f4d\u3067\u306e\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u4e00\u8e8d\u6ce8\u76ee\u3092\u6d74\u3073\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u512a\u52dd\u306f\u4e2d\u56fd\u4eba\u3067\u306f\u521d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\u5f8c\u3082\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30ea\u30a8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u9999\u6e2f\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u3066\u540c\u5730\u306b\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u674e\u4e91\u8fea\uff081982\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u91cd\u5e86\u4eba\uff0c\u56fd\u9645\u8457\u540d\u94a2\u7434\u5bb6\u30022000\u5e74\u5728\u7b2c\u5341\u56db\u5c4a\u8096\u90a6\u56fd\u9645\u94a2\u7434\u6bd4\u8d5b\u4e2d\u83b7\u5f97\u91d1\u5956\uff0c\u6210\u4e3a\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u83b7\u5956\u8005\u30022001\u5e74\u4e0e\u73af\u7403\u5531\u7247\u516c\u53f8\u65d7\u4e0b\u54c1\u724c\u5fb7\u610f\u5fd7\u7559\u58f0\u673a\u516c\u53f8\uff08DG\uff09\u7b7e\u8ba2\u5531\u7247\u5408\u7ea6\uff0c\u6210\u4e3a\u9996\u4f4d\u4e0eDG\u7b7e\u7ea6\u7684\u534e\u4eba\u94a2\u7434\u5bb6\u30022009\u5e74\u4e0eDG\u5408\u7ea6\u5230\u671f\u7ec8\u6b62\u540e\uff0c\u674e\u4e91\u8fea\u8f6c\u7b7eEMI\u30022012\u5e74\uff0c\u674e\u4e91\u8fea\u4e0e\u73af\u7403\u5531\u7247\u516c\u53f8\u518d\u6b21\u7b7e\u7ea6\uff0c\u91cd\u8fd4DG\uff0c\u5e76\u63a8\u51fa\u65b0\u5531\u7247\u300a\u8d1d\u591a\u82ac\u594f\u9e23\u66f2\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85686475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Li_Yundi>,
        <http://viaf.org/viaf/85686475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30112b10-43cc-40bc-a6fc-537f09413eb6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_Yundi_Li.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Li_Yundi.
doremus_artist:a19a2f32-7e7a-330b-af94-f1bdef403b66
    owl:sameAs viaf:254609691;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254609691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Badych.
doremus_artist:a1cdf93c-ce6c-325d-b1b5-603cb4e6d8b2
owl:sameAs viaf:266819614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266819614>.
doremus_artist:a203ab2d-ccb7-34c8-bf46-76029224bbd9
owl:sameAs viaf:75085661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75085661>.
doremus_artist:a249177d-dd0b-3880-8f3a-16a6a4617433
owl:sameAs viaf:49486482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49486482>.
doremus_artist:a285b5dc-9182-34ad-9440-3ad85d4f239c
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_de_Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Harold Gramatges (* 26. September 1918 in Santiago de Cuba; \u2020 16. Dezember 2008 in Havanna) war ein kubanischer Komponist und Kompositionslehrer. Gramatges war ein Sch\u00fcler von Aaron Copland. Er leitete am Konservatorium von Havanna eine Kompositionsklasse und unterrichtete fr\u00fcher dort auch Musik\u00e4sthetik und -geschichte. Von 1961 bis 1964 war er kubanischer Botschafter in Frankreich. Danach leitete er die von ihm gegr\u00fcndete Musikabteilung des Kulturzentrums Casa de las Am\u00e9ricas in Havanna."@de,
        "Harold Gramatges (26 September 1918 \u2013 16 December 2008) was a Cuban composer, pianist, and teacher. Gramatges was born in Santiago, Cuba. In 1941, he entered the conservatory in Santiago de Cuba to study under professor Dulce Mar\u00eda Serret, and went on to study composition at the Municipal Conservatoire of Havana with Amadeo Rold\u00e1n and Jos\u00e9 Ard\u00e9vol (Rodriguez 2001), and with professor Flora Mora.In 1942, he travelled to United States to complete his studies at Berkshire Music Center under Aaron Copland (composition) and Serge Koussevitzky (conducting) (Rodriguez 2001)."@en,
        "Harold Gramatges (Santiago de Cuba, 26 de septiembre de 1918 - La Habana, 16 de diciembre de 2008) fue un compositor, pianista y profesor cubano. Considerado como uno de los m\u00e1s importantes representantes de la creaci\u00f3n musical cubana del siglo XX, su labor pedag\u00f3gica ha representado un invaluable aporte a la ense\u00f1anza musical de su pa\u00eds, a trav\u00e9s de seis d\u00e9cadas."@es,
        "\u0410\u0301\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0301\u0442\u0445\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Harold Gramatges; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e-\u0434\u0435-\u041a\u0443\u0431\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2008, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30e9\u30de\u30c8\u30d8\u30b9\uff08Harold Gramatges\u30011918\u5e749\u670826\u65e5 - 2008\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30fc\u30d0\u51fa\u8eab\u3002\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30b4\u30fb\u30c7\u30fb\u30af\u30fc\u30d0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30cf\u30d0\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30de\u30c7\u30aa\u30fb\u30ed\u30eb\u30c0\u30f3\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021942\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u30cf\u30d0\u30ca\u5e02\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u548c\u58f0\u30fb\u4f5c\u66f2\u30fb\u97f3\u697d\u7f8e\u5b66\u30fb\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u97f3\u697d\u9662\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021959\u5e74\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u5f8c\u3001\u97f3\u697d\u56e3\u4f53\u300c\u30ab\u30b5\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30b9\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30b9\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1961\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u99d0\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u4f7f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3068\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u878d\u5408\u3092\u56f3\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:53132081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Gramatges>,
        <http://viaf.org/viaf/53132081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Gramatges.
doremus_artist:a2aaf064-16d1-3770-9a26-b9cbf1fab85b
owl:sameAs viaf:66789261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66789261>.
doremus_artist:a301e81e-1093-3a9f-900e-32b890412d84
owl:sameAs viaf:51953107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51953107>.
doremus_artist:a318ef9d-13c6-3268-9938-a7f723eb7174
    dbp:birthPlace dbr:Martina_Franca;
    dbp:deathPlace dbr:Martina_Franca;
    rdfs:comment
        "Dopo aver ricevuto i primi rudimenti di musica dal padre Fortunato, a diciannove anni fu a Napoli, dove studi\u00f2 canto con Gregorio Sciroli. L'anno successivo fece la sua prima apparizione in pubblico cantando in un'opera del suo maestro Sciroli, Il barone deluso, rappresentata a Roma. Successivamente si esib\u00ec per alcuni anni a Napoli, dove tra il 1752 e il 1756 fu al servizio della cappella reale, a Torino e poi nuovamente a Roma. Il 10 luglio 1753 \u00e8 Mint\u00e9o nella prima assoluta di L'eroe cinese di Baldassarre Galuppi e in novembre Rodoaldo in Ricimero re de' goti di Galuppi con Gaetano Majorano al Teatro San Carlo di Napoli.Dopo il 1759 part\u00ec per un luogo viaggio che lo condusse prima a Venezia, poi a Madrid e infine a Stoccarda. Nella citt\u00e0 tedesca, dove rimase dal 1762 e 1769, fu nominato"@it,
        "Giuseppe Aprile (28 October 1731 \u2013 11 January 1813) was an Italian castrato singer and music teacher. He was also known as 'Sciroletto' or 'Scirolino'. Aprile was born in Martina Franca. After studying with Gregorio Sciroli, composer and singing instructor, in Naples, he began his singing career in 1752 at the Teatro San Carlo in Naples. He then began a great career, performing in prominent theatres throughout Italy, Germany, and even Madrid. His voice could reach E5. He withdrew from the stage in 1785 and became a singing instructor in Naples. Domenico Cimarosa, Michael Kelly and Emma, Lady Hamilton were among his pupils. See: List of music students by teacher: A to B#Giuseppe Aprile. He wrote a popular book on singing instruction, The Italian Method of Singing, with 36 Solfeggi (1791)."@en,
        "Giuseppe Aprile (Martina Franca, 28 octobre 1731 \u2013 Martina Franca, 11 janvier 1813) est un castrat et professeur de musique italien. Il est aussi connu comme \u00ab Sciroletto \u00bb ou \u00ab Scirolino \u00bb en honneur de son ma\u00eetre (un d\u00e9riv\u00e9 du nom de son professeur Gregorio Sciroli)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Aprile>,
        <http://viaf.org/viaf/24865407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Aprile_-_Placidi_venti_ameni_-_British_Library_Add_MS_14193_f7101v.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Aprile.
doremus_artist:a3d92972-6326-3ef7-ad71-a807af318532
owl:sameAs viaf:93123057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93123057>.
doremus_artist:a44a27fa-c051-3c6d-8091-1d5cb3fdd945
    dbp:birthPlace dbr:Perleberg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        """Charlotte "Lotte" Lehmann (February 27, 1888 \u2013 August 26, 1976) was a German soprano who was especially associated with German repertory. She gave memorable performances in the operas of Richard Strauss, Richard Wagner, Ludwig van Beethoven, Puccini, Mozart, and Massenet. The Marschallin in Der Rosenkavalier, Sieglinde in Die Walk\u00fcre and the title-role in Fidelio are considered her greatest roles. During her long career, Lehmann also made more than five hundred recordings. Her performances in the world of Lieder are considered among the best ever recorded."""@en,
        "Charlotte Lehmann (* 27. Februar 1888 in Perleberg, Kreis Westprignitz; \u2020 26. August 1976 in Santa Barbara, Kalifornien) war eine deutschamerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rte neben Erna Berger, Elisabeth Gr\u00fcmmer, Hilde G\u00fcden, Martha M\u00f6dl und Elisabeth Schwarzkopf zu den herausragenden deutschen Sopranistinnen des 20. Jahrhunderts und war auch als Schriftstellerin und Dichterin bekannt."@de,
        "Lotte Lehmann (* 27 de febrero de 1888, Perleberg, Brandeburgo, Alemania-\u2020 26 de agosto de 1976, Santa B\u00e1rbara, California) fue una cantante de \u00f3pera y lieder alemana, a la que se asocia especialmente con el repertorio alem\u00e1n. Memorable int\u00e9rprete de las \u00f3peras de Richard Strauss; la Mariscala en Der Rosenkavalier es considerado su mejor papel. Lehmann es considerada una cantantes dram\u00e1ticas m\u00e1s notables de todos los tiempos y junto a Elisabeth Schwarzkopf, Elisabeth Gr\u00fcmmer, Elisabeth Schumann, Frida Leider y Martha M\u00f6dl, entre las sopranos alemanas m\u00e1s destacadas del siglo XX."@es,
        "Lotte Lehmann (Perleberg, 27 de fevereiro de 1888, \u2013 Santa B\u00e1rbara, 26 de agosto de 1976) foi uma soprano alem\u00e3 naturalizada norte-americana, que se notabilizou no repert\u00f3rio de \u00f3peras e lieder germ\u00e2nicas. Foi uma das int\u00e9rpretes mais marcantes das \u00f3peras de Richard Strauss e uma das artistas mais famosas e influentes no meio art\u00edstico na primeira metade do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Lotte Lehmann (ur. 27 lutego 1888 w Perleberg, Niemcy, zm. 26 sierpnia 1976 w Santa Barbara, Kalifornia, Stany Zjednoczone) \u2013 niemiecka sopranistka."@pl,
        "Lotte LehmannFichier:Lotte Lehmann 01.jpg Lotte Lehmann, n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1888 \u00e0 Perleberg en Prusse et morte le 26 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Santa Monica en Californie, est une cantatrice allemande naturalis\u00e9e am\u00e9ricaine. C\u00e9l\u00e8bre soprano lyrico-dramatique, r\u00e9put\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations de Schubert, de Beethoven, de Strauss et de Wagner, elle s'\u00e9tablit \u00e0 Vienne en 1914 et chanta pendant vingt\u2011quatre ans \u00e0 l'op\u00e9ra, cr\u00e9ant notamment le r\u00f4le du compositeur dans l'Ariane \u00e0 Naxos de Richard Strauss en 1916."@fr,
        "\u041b\u043e\u0301\u0442\u0442\u0430 \u041b\u0435\u0301\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Lotte Lehmann, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Charlotte Sophie Pauline Lehmann; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888, \u041f\u0435\u0440\u043b\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u044f\u0440\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c6\uff08\u30ed\u30c3\u30c6\uff09\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\uff08Charlotte (Lotte) Lehmann, 1888\u5e742\u670827\u65e5 - 1976\u5e748\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300f\u306e\u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30ea\u30f3\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u4eba\u751f\u306e\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u8a18\u61b6\u306b\u6b8b\u308b\u5f79\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30eb\u30ec\u30d9\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u52c9\u5f37\u3057\u305f\u5f8c\u30011910\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002 1914\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011916\u5e74\u306b\u306f\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u5f7c\u5973\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u300e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300f\uff081916\u5e74\uff09\u3001\u300e\u5f71\u306e\u306a\u3044\u5973\u300f\uff081919\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a4\u30f3\u30c6\u30eb\u30e1\u30c3\u30c4\u30a9\u300f\uff081924\u5e74\uff09\u304a\u3088\u3073\u300e\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300f\uff081933\u5e74\uff09\u3084\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u521d\u6f14\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u7acb\u3061\u4f1a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3068\u540c\u3058\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3082\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011924\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u4ed5\u4e8b\u306b\u52a0\u3048\u3001\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\u306f\u6b4c\u66f2\u306e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u5f15\u9000\u5f8c\u3082\u3053\u3061\u3089\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u9577\u3044\u6b4c\u624b\u4eba\u751f\u4e2d\u3001500\u3092\u8d85\u3048\u308b\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74013520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lotte_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/74013520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee00f71a-b5ac-4b64-96fc-fdfd8bd903a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lotte_Lehmann_in_Beethoven's_Fidelio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lotte_Lehmann.
doremus_artist:a511e218-aed6-3708-ad12-6dc4102e25e9
owl:sameAs viaf:59277938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277938>.
doremus_artist:a5b334c7-d0c6-3fd6-9287-abebcd86192d
owl:sameAs viaf:2671705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2671705>.
doremus_artist:a5bb45f0-891b-34fd-9948-bb51f4fbcb20
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rugby,_Warwickshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Richard James Bradshaw, O.Ont (26 April 1944 \u2013 15 August 2007) was a British opera conductor and the General Director of the Canadian Opera Company (COC) in Toronto."@en,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u0440\u044d\u0434\u0448\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard James Bradshaw) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:17431653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bradshaw_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/17431653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Bradshaw_(conductor)>.
doremus_artist:a5e4e79c-986a-3fd5-b647-fe18b6471867
    rdfs:comment
        "Lorna Cooke deVaron (born January 17, 1921) is an American choral conductor. She is one of the pre-eminent choral conductors of the 20th century, having given the world premiere or American premiere of many important works by Benjamin Britten, Leonard Bernstein, Samuel Barber, Aaron Copland, Irving Fine, Gunther Schuller, Daniel Pinkham, and others. DeVaron founded the New England Conservatory Chorus, which she directed from 1947 to 1988."@en;
    owl:sameAs viaf:22330527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorna_Cooke_deVaron>,
        <http://viaf.org/viaf/22330527>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2585cd72-6682-40f6-9734-34cb1ab3da3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorna_Cooke_deVaron.
doremus_artist:a65b77f3-8093-3919-adeb-e36665c2f7e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tel_Aviv,_Israel>;
    rdfs:comment
        "Inon Barnatan (born 1979 in Tel Aviv, Israel) is an Israeli Classical pianist. Inon Barnatan is a classical pianist living in New York City. He has studied under Victor Derevianko, Maria Curcio and Christopher Elton at The Royal Academy of Music. He often performs works by contemporary composers such as George Crumb, George Benjamin, Kaija Saariaho, and Judith Weir. Barnatan regularly performs with cellist Alisa Weilerstein. Barnatan has received many prestigious awards, such as The Avery Fischer Career Grant in 2009 and The Andrew Wolf Memorial Award."@en;
    owl:sameAs viaf:68691161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inon_Barnatan>,
        <http://viaf.org/viaf/68691161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inon_Barnatan.
doremus_artist:a662429c-aa48-3ef6-9519-a740f55dd13c
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Guill\u00e9n de Castro ou, en valencien, Guillem de Castro (Valence, 1569-Madrid, 1631) est un auteur dramatique espagnol. Il est le contemporain de Lope de Vega, qui en fait l'\u00e9loge dans son Laurier d'Apollon."@fr,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellvis (1569 \u2013 28 July 1631) was a Spanish dramatist of the Spanish Golden Age."@en,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (* 4. November 1569 in Valencia; \u2020 28. Juli 1631 in Madrid) war einer der bedeutendsten Dramatiker in Spaniens sogenanntem \u201eGoldenen Zeitalter\u201c (Siglo de Oro). Guill\u00e9n de Castro hat insgesamt etwa 35 Dramen verfasst. Am bekanntesten geblieben ist sein St\u00fcck Las mocedades del Cid (dt. Die Jugendtaten des Cid, entstanden zwischen 1605 und 1615), das auf dem Romanzen-Zyklus um den spanischen Nationalhelden El Cid basiert und dem franz\u00f6sischen Autor Pierre Corneille als Vorlage f\u00fcr sein erfolgreiches St\u00fcck Le Cid (1636) diente."@de,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (Valencia, 4 de noviembre de 1569 \u2013 Madrid, 28 de julio de 1631), en valenciano Guillem de Castro, fue un dramaturgo espa\u00f1ol, considerado como el m\u00e1s importante de la escuela valenciana de fines del siglo XVI y uno de los m\u00e1s se\u00f1eros de la comedia nueva lopesca, desarrollada a partir de la irrupci\u00f3n en el teatro de Lope de Vega."@es,
        "Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds (ur. 4 listopada 1569 w Walencji, zm. 28 lipca 1631 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski poeta barokowy, w ojczy\u017anie uznawany za jednego z najwi\u0119kszych liryk\u00f3w dramatycznych, piewca katolicyzmu."@pl,
        "\u00c8 considerato il pi\u00f9 importante rappresentante della scuola valenciana della fine del XVI secolo e uno dei pi\u00f9 famosi seguaci di Lope de Vega, nella corrente detta della commedia nuova. Ha pubblicato 26 commedie e gli sono attribuite altre 9 opere drammatiche. La sua fama \u00e8 legata a Las mocedades del Cid, scritta tra il 1605 e il 1615, basata sui romances scritti a proposito della storia del Cid. Las mocedades \u00e8 stata ripresa anche da Pierre Corneille nel suo Le Cid del 1636."@it,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u0434\u0435 \u041a\u0430\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0438-\u0411\u0435\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. D. Guill\u00e9n de Castro y Bellv\u00eds, 1569\u20141627) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u7eaa\u5ec9\u00b7\u5fb7\u00b7\u5361\u65af\u7279\u7f57\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGuill\u00e9n de Castro y Bellvis\uff09\uff0c\uff081569\u5e74\uff0d1631\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u5199\u4f5c\u4e86\u8bb8\u591a\u90e8\u4f5c\u54c1\uff0c\u5e76\u5bf9\u585e\u4e07\u63d0\u65af\u7684\u8457\u4f5c\u8fdb\u884c\u4e86\u620f\u5267\u6539\u7f16\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u74e6\u4f26\u897f\u4e9a\u6587\u5b66\u4f1a\u7684\u521b\u529e\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61577828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guill\u00e9n_de_Castro_y_Bellvis>,
        <http://viaf.org/viaf/61577828>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guill√©n_de_Castro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guill√©n_de_Castro_y_Bellvis.
doremus_artist:a67cd3dc-c638-3797-95d6-eef9c75b4e5b
owl:sameAs viaf:24786015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786015>.
doremus_artist:a67e368f-49a3-3d1f-b03c-87d19e61985b
owl:sameAs viaf:67350764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67350764>.
doremus_artist:a6fe0dfd-01cf-351c-ab64-f85da6885342
    dbp:birthPlace dbr:M√ºrzzuschlag;
    rdfs:comment
        "Johannes Wildner (* 5. M\u00e4rz 1956 in M\u00fcrzzuschlag, Steiermark) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Johannes Wildner (born 1956) is an Austrian conductor, conducting professor, and former member violinist with the Vienna Philharmonic."@en,
        "Johannes Wildner (nacido en M\u00fcrzzuschlag en 1956) es un director de orquesta austriaco. Johannes Wildner estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta, viol\u00edn y musicolog\u00eda. Durante a\u00f1os ha sido miembro de la Filarm\u00f3nica de Viena y de la orquesta de la \u00d3pera Estatal de Viena. Despu\u00e9s de desempe\u00f1ar cargos como director principal de la \u00d3pera Estatal de Praga (1994-95) y primer director permanente de la \u00d3pera de Leipzig (1996-98), Johannes Wildner fue el director musical gneral de la Nueva Orquesta Filarm\u00f3nica de Westfalia (Alemania) durante diez a\u00f1os desde 1997. Ha sido nombrado principal director invitado de la Orquesta de Conciertos de la BBC en Londres con efecto desde septiembre de 2010."@es,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0430\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1990\u20141993 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1994\u20141995 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 1996\u20141998 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1997\u20142007 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 (\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435\u043d\u0435)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Johannes Wildner, 1956\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30df\u30e5\u30eb\u30c4\u30c4\u30fc\u30b7\u30e5\u30e9\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3068\u30d1\u30eb\u30de\u3067\u30aa\u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u6307\u63ee\u3092\u6559\u308f\u308a\u3001\u307e\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u53ca\u3073\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5728\u7c4d\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u56fd\u7acb\u30b3\u30b7\u30c4\u30a7\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\uff081990-1992\uff09\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\uff081994-95\uff09\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c\u4e00\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\uff081996-98\uff09\u3092\u7d4c\u3066\u30011997\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30a4\u30a8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068BBC\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u5c3c\u65af\u00b7\u7dad\u7279\u7d0d\uff08\u5fb7\u8a9e\uff1aJohannes Wildner\uff1b1956\u5e743\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u5965\u5730\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\u4ee5\u53ca\u5927\u5b78\u6559\u6388\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113537466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Wildner>,
        <http://viaf.org/viaf/113537466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Wildner.
doremus_artist:a734054a-7b05-31a3-978f-95c0ed725ebf
    rdfs:comment
        "\u00c1kos Szelev\u00e9nyi (souvent nomm\u00e9 Akosh S. simplement) n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1966 \u00e0 Debrecen en Hongrie est un saxophoniste de free jazz, influenc\u00e9 par les musiques d'Europe centrale."@fr;
    owl:sameAs viaf:37113902;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Akosh_Szelev\u00e9nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/37113902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0254a906-df5e-4e52-b26c-ebda9469a61d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Akosh_Szelev√©nyi.
doremus_artist:a746ee41-bf97-3068-8135-0e438d54e39d
    owl:sameAs viaf:35145542361996640788;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35145542361996640788>.
doremus_artist:a748ed02-e5ae-3369-bd21-c926779905fb
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (d\u00e9cembre 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Il a particip\u00e9 \u00e0 une cin\u00e9phonie avec le violoniste Jacques Thibaud. Il accompagnait aussi parfois la cantatrice Ninon Vallin."@fr,
        "Tasso Janopoulo (16 October 1897 in Alexandria \u2013 1970 in Paris) was an Egyptian pianist of Greek descent, and a naturalised French citizen. He collaborated with musicians such as Henryk Szeryng, Jacques Thibaud, Paul Tortelier, Pierre Fournier and Ninon Vallin as an accompanist."@en;
    owl:sameAs viaf:119911291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tasso_Janopoulo>,
        <http://viaf.org/viaf/119911291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tasso_Janopoulo.
doremus_artist:a838c3a1-d7db-39ee-b04c-0eb34728f6a0
owl:sameAs viaf:5120243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120243>.
doremus_artist:a84631a0-dff6-3645-a0a8-3fd5526de1f0
owl:sameAs viaf:3631867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3631867>.
doremus_artist:a85de48b-e599-3a98-ad54-531322f6a19d
owl:sameAs viaf:51549193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51549193>.
doremus_artist:a8910f7e-671e-3777-a05e-a4e21732880f
    rdfs:comment
        "Zuill Bailey (born 1972) is an American cellist, chamber musician, and artistic director.A graduate of the Peabody Institute of the Johns Hopkins University and the Juilliard School, he has appeared with major orchestras internationally. He is a professor of cello at the University of Texas at El Paso. Bailey has an exclusive international recording contract with the Telarc label."@en;
    owl:sameAs viaf:85570985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zuill_Bailey>,
        <http://viaf.org/viaf/85570985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zuill_Bailey.
doremus_artist:a8a7ad40-0543-3965-b55d-5cc5e464cc73
    rdfs:comment
    "Marie Samuelsson (born 15 February 1956) is a Swedish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:56584043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Samuelsson>,
        <http://viaf.org/viaf/56584043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Samuelsson.
doremus_artist:a8c11dc7-a824-33c8-adda-d03f6576a5e4
owl:sameAs viaf:49539666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49539666>.
doremus_artist:a8c203c7-7d2c-30cc-a0ea-2a0989c060f9
owl:sameAs viaf:24812976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812976>.
doremus_artist:a8e5e39c-13d2-30de-8a0a-eca72ead86cb
    rdfs:comment
        "Liza Lehmann (11 July 1862 \u2013 19 September 1918) was an English operatic soprano and composer, known for her vocal compositions. After vocal studies with Alberto Randegger and Jenny Lind, and composition studies with teachers including Hamish MacCunn, Lehmann made her singing debut in 1885 in London and pursued a concert career for nearly a decade. In 1894, she married and left the stage. She then concentrated on composing music, becoming known for song cycles, art songs, parlour songs and children's songs. She also composed several pieces for the stage and wrote a textbook on singing. In 1910, she toured the United States, where she accompanied her own songs in recitals. She was the first president of the Society of Women Musicians and became a professor of singing at the Guildhall School "@en,
        "Liza Lehmann (Londen, 11 juli 1862 \u2013 aldaar 19 september 1918) was een Brits sopraan en componist."@nl,
        "\u30ea\u30b6\u30fb\u30ec\u30fc\u30de\u30f3\uff08Liza Lehmann, 1862\u5e747\u670811\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - 1918\u5e749\u670819\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e3b\u306b\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2665927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liza_Lehmann>,
        <http://viaf.org/viaf/2665927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liza_Lehmann_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liza_Lehmann.
doremus_artist:a977aae4-83ce-3b8d-9045-c6418d746597
owl:sameAs viaf:21002272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21002272>.
doremus_artist:aa31e780-1ecd-38e7-8c8d-a17043624038
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Pierlot (1921\u20132007) was a French oboist."@en,
        "Pierre Pierlot (Parijs, 26 april 1921 - 9 januari 2007) was een van de beroemdste Franse hobo\u00efsten."@nl,
        "Pierre Pierlot (Par\u00eds, 26 de abril 1921 - 9 de enero 2007) fue considerado como uno de los obo\u00edstas franceses de m\u00e1s renombre internacional."@es,
        "Pierre Pierlot (n\u00e9 le 26 avril 1921 \u00e0 Paris et mort le 9 janvier 2007 \u00e0 Paris est l'un des hautbo\u00efstes fran\u00e7ais les plus renomm\u00e9s."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u043e (\u0444\u0440. Pierre Pierlot; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2007) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1941) \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0411\u043b\u0451\u0437\u0435 (\u0433\u043e\u0431\u043e\u0439) \u0438 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0430 \u0423\u0431\u0440\u0430\u0434\u0443 (\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c). \u0412 1949 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435. \u041f\u044c\u0435\u0440\u0443 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u044b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041c\u0438\u0439\u043e (1958) \u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (1972), \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0435\u0440\u0430 (1949). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u043d\u0438, \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u044b, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30ed\uff08Pierre Pierlot, 1921\u5e744\u670826\u65e5 - 2007\u5e741\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pierlot>,
        <http://viaf.org/viaf/37103116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7748b3a-9dc5-4ffa-a87d-faa052e727f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Pierlot.
doremus_artist:aa3bf454-15c9-3df5-a611-3c5b2aa5d583
    dbp:birthPlace dbr:Heerlen;
    rdfs:comment
        "Agnes Giebel (* 10. August 1921 in Heerlen, Niederlande) ist eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Agnes Giebel (born August 10, 1921) is a German soprano. She was born in Heerlen, in the Netherlands, where she lived the first years of her life. She studied at the Folkwang Hochschule in Essen and made her first public appearance as a singer in 1947. Her career lasted until the 1990s during which she established a wide-ranging discography."@en,
        "Agnes Giebel est une soprano allemande n\u00e9e \u00e0 Heerlen (Limbourg n\u00e9erlandais) le 10 ao\u00fbt 1921. Sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire baroque et plus particuli\u00e8rement de Jean-S\u00e9bastien Bach, elle fut appr\u00e9ci\u00e9e pour sa voix remarquable et ses interpr\u00e9tations d\u00e9licates. Elle refusa toujours de chanter dans un op\u00e9ra, se limitant aux concerts et \u00e0 une abondante production discographique. Elle enregistra notamment des cantates de Jean-S\u00e9bastien Bach sous la direction de Fritz Werner (Erato) et les Passions de Bach sous celle d'Eugen Jochum (Philips)."@fr,
        "\u30a2\u30b0\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30fc\u30d9\u30eb\uff08Agnes Giebel\u30011921\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30d5\u5dde\u30d8\u30fc\u30eb\u30ec\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u751f\u307e\u308c\u3066\u304b\u3089\u3059\u3050\u306b\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30f4\u30a1\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d2\u30eb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30bb\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u30021950\u5e74\u306bRIAS\u653e\u9001\u5c40\u306e\u4f01\u753b\u3057\u305f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u9023\u7d9a\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u72ec\u5531\u3092\u52d9\u3081\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306f1990\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114919703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnes_Giebel>,
        <http://viaf.org/viaf/114919703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_roe-neg_0006440_2_035_Agnes_Giebel_(S√§ngerin).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnes_Giebel.
doremus_artist:aa4a6cc7-266b-3772-9c80-b0c0ae71eed3
    owl:sameAs viaf:10102643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10102643>,
        <http://viaf.org/viaf/311426191>.
doremus_artist:aabc3a62-0749-3665-b0f2-2dfdab3881d5
    dbp:birthPlace dbr:Holborn;
    dbp:deathPlace dbr:London_Borough_of_Hillingdon;
    rdfs:comment
        "Alfred Edward Marks OBE (28 January 1921 \u2013 1 July 1996) was a British actor and comedian."@en,
        "Alfred Edward Marks OBE (28 de enero de 1921 \u2013 1 de julio de 1996) fue un actor y humorista brit\u00e1nico."@es;
    owl:sameAs viaf:21874258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Marks>,
        <http://viaf.org/viaf/21874258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Marks.
doremus_artist:aae1a307-d928-3721-9cd3-0b8af3a226d2
owl:sameAs viaf:19945978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945978>.
doremus_artist:ab93f465-a471-3741-9780-2897a62b0fe4
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    rdfs:comment
        "Iva Bittov\u00e1 (* 22. Juli 1958 in Brunt\u00e1l) ist eine tschechische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Violinistin. Als Musikerin international bekannt wurde sie durch den Dokumentarfilm \u00fcber Fred Frith \u201eStep Across The Border\u201c (1990), in dem sie zusammen mit Pavel Fajt zu sehen ist."@de,
        "Iva Bittov\u00e1 (born 22 July 1958) is a Czech avant-garde violinist, singer, and composer. She began her career as an actress in the mid-1970s, appearing in several Czech feature films, but switched to playing violin and singing in the early 1980s. She started recording in 1986 and by 1990 her unique vocal and instrumental technique gained her international recognition. Since then, she has performed regularly throughout Europe, the United States and Japan, and has released over eight solo albums."@en,
        "Iva Bittov\u00e1 (n\u00e9e le 22 juillet 1958 \u00e0 Brunt\u00e1l) est une actrice, chanteuse et violoniste tch\u00e8que."@fr,
        "Iva Bittov\u00e1 (ur. 22 lipca 1958 w Brunt\u00e1lu) \u2013 czeska awangardowa skrzypaczka, wokalistka i kompozytorka. Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w po\u0142owie lat 70., wyst\u0119puj\u0105c w kilku czeskich filmach. We wczesnych latach 80. zacz\u0119\u0142a gra\u0107 na skrzypcach i \u015bpiewa\u0107. Jej unikatowy spos\u00f3b \u015bpiewu oraz technika gry przynios\u0142y jej mi\u0119dzynarodow\u0105 s\u0142aw\u0119. Nagra\u0142a kilkana\u015bcie p\u0142yt."@pl,
        "\u0418\u0301\u0432\u0430 \u0411\u0438\u0301\u0442\u0442\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Iva Bittov\u00e1; \u0440. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 70-\u0445, \u0441\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043d\u043e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 80-\u0445). \u041e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u043a 90-\u043c\u0443 \u0435\u0451 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0422\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a1\u30fb\u30d3\u30c8\u30f4\u30a1\uff08Iva Bittov\u00e1, 1958\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a2\u30d0\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306a\u30ed\u30de\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d3\u30c3\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u3001\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u4f55\u672c\u304b\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u5f8c\u30011980\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u30e1\u30a4\u30f3\u3068\u3059\u308b\u30021986\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011990\u5e74\u9803\u306b\u306f\u3001\u305d\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u6b4c\u5531\u3001\u6f14\u594f\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u304c\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u65e5\u672c\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3044\u30018\u679a\u3092\u8d85\u3059\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3068\u4e26\u884c\u3057\u3066\u3001\u6642\u3005\u3060\u304c\u3001\u4eca\u306a\u304a\u6620\u753b\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022003\u5e74\u306b\u3001Zena\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u6620\u753b\u300e\u30b8\u30a7\u30e9\u30ea\u300f\u306f\u3001\u7b2c76\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u5916\u56fd\u8a9e\u6620\u753b\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7596909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iva_Bittov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/7596909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/597399a4-57a5-4c51-8eb2-b2cf7b13a871>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iva_Bittova_2103.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iva_Bittov√°.
doremus_artist:ac44a981-99da-386b-8645-6954b5996677
owl:sameAs viaf:19448106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19448106>.
doremus_artist:ac5edb74-a826-3d82-bf69-3951d27d551b
owl:sameAs viaf:54104006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54104006>.
doremus_artist:ac681396-1761-380d-92bc-74cdcf514450
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Degout est un Artiste lyrique fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 juin 1975. Il a grandi \u00e0 Saint-Jean-de-Niost, dans l'Ain et vit depuis 1995 \u00e0 Lyon. Il est Chevalier dans l'Ordre des Arts et des Lettres."@fr;
    owl:sameAs viaf:62770609;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Degout>,
        <http://viaf.org/viaf/62770609>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_degout_2010_ndg_0086_edited-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:St√©phane_Degout.
doremus_artist:aca1de92-ff5d-3f33-9915-415dcecc0533
owl:sameAs viaf:11974178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11974178>.
doremus_artist:acef8ab7-d0ba-36b0-ae83-8d1f06a6139d
owl:sameAs viaf:79176120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176120>.
doremus_artist:ae2cba0e-6e08-37b8-a520-9d046e427393
owl:sameAs viaf:7686189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7686189>.
doremus_artist:aeeebc23-e9c3-3ce6-b0ce-047233183232
    rdfs:comment
        "Laurent Qu\u00e9nelle est un violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1970.  Il \u00e9tudie le violon \u00e0 Saint-Maur, puis avec  Denes Zsigmondy \u00e0 la Washington University de Seattle et au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris avec Pierre Doukan.  Laurent Quenelle est laur\u00e9at de la \u00ab Seattle Young Artist Competition \u00bb, du \u00ab Mayor of London Prize \u00bb et des fondations Cziffra et Sasakawa."@fr;
    owl:sameAs viaf:29821062;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Qu\u00e9nelle>,
        <http://viaf.org/viaf/29821062>,
        <http://viaf.org/viaf/35145542367696641503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Qu√©nelle.
doremus_artist:af02a542-9e33-3d7b-a730-32c091eae8cb
    dbp:birthPlace dbr:Orthez;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jeanne Gerville-R\u00e9ache (26 March 1882 \u2013 5 January 1915) was a French operatic contralto from the Belle \u00c9poque. She possessed a remarkably beautiful voice, an excellent singing technique, and wide vocal range which enabled her to perform several roles traditionally associated with mezzo-sopranos in addition to contralto parts. Her career began successfully in Europe just before the turn of the twentieth century. She later came to the North America in 1907 where she worked as an immensely popular singer until her sudden death in 1915. She is particularly remembered for her portrayal of Dalila in Camille Saint-Sa\u00ebns' Samson et Dalila, which she helped establish as an important part of the repertory within the United States. She also notably portrayed the role of Genevi\u00e8ve in the world premier"@en,
        "Jeanne Gerville-R\u00e9ache (Orthez, 26 mars 1882-New York, 5 janvier 1915) est une chanteuse fran\u00e7aise d'op\u00e9ra, contralto. Sa large gamme vocale lui permet d'aborder plusieurs r\u00f4les traditionnellement associ\u00e9s au mezzo-sopranos. Elle commence sa carri\u00e8re avec succ\u00e8s en Europe, puis part aux \u00c9tats-Unis en 1907 o\u00f9 elle devient tr\u00e8s populaire. Elle est particuli\u00e8rement connue pour son r\u00f4le de Dalila dans l\u2019\u0153uvre de Camille Saint-Sa\u00ebns, Samson et Dalila ."@fr;
    owl:sameAs viaf:46317287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Gerville-R\u00e9ache>,
        <http://viaf.org/viaf/46317287>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne_Gerville-R√©ache_1903.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Gerville-R√©ache.
doremus_artist:af23e59a-e823-38a3-a849-1cfc540f4da0
    dbp:birthPlace dbr:Heraklion;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Methoni,_Messenia>;
    rdfs:comment
        """Janus Plousiadenos (~1429-1500) was a 15th-century Greek Renaissance scholar, hymnographer and composer born in Crete. Plousiadenos was in favor of the Union of the Orthodox and Catholic Churches and wrote extensively on the subject. The 1455 Defensio synodi Florentinae, often misattributed to Gennadius Scholarius is in fact his work. Plousiadenos was also an avid composer and hymnographer and dedicated several of his works to his friend and fellow Greek scholar Cardinal Bessarion. His sacred compositions for the Orthodox church use a discantus technique, thus achieving a polyphonic texture, a practice that underlines the innovative character of his works in regard to the usually considered as monophonic "byzantine chant" just before the fall of the Eastern Roman Empire."""@en,
        "J\u00f3zef z Metony w\u0142a\u015bciwie Jan Plusjaden (gr.: \u0399\u03c9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bb\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u0394\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2, J\u014dann\u0113s Plousiadenos, ur. ok. 1430 na Krecie, zm. 9 sierpnia 1500 w Metonie) \u2013 biskup i teolog bizanty\u0144ski, zwolennik unii Ko\u015bcio\u0142\u00f3w."@pl;
    owl:sameAs viaf:51682715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janus_Plousiadenos>,
        <http://viaf.org/viaf/284001069>,
        <http://viaf.org/viaf/51682715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janus_Plousiadenos.
doremus_artist:b01448d7-cc91-37e7-89ce-c851148cafe5
owl:sameAs viaf:16491674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16491674>.
doremus_artist:b0de9a88-422a-3dc1-a0ad-87926619f7eb
owl:sameAs viaf:12516132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516132>.
doremus_artist:b15f8800-69a2-39a7-a2f9-8d7954231026
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir McGhee. Brownie McGhee (30 novembre 1915 \u00e0 Knoxville, Tennessee - 16 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Oakland, Californie) est un chanteur et guitariste de blues et de chants traditionnels. Dot\u00e9 d'une superbe voix, claire et puissante, il enregistra de nombreux titres avec Sonny Terry, et quelques-uns avec son fr\u00e8re Stick McGhee."@fr,
        "Brownie McGhee, cuyo nombre de nacimiento era Walter McGhee, fue un guitarrista y cantante de blues, nacido en Knoxville, Tennessee, el 30 de noviembre de 1915, y fallecido en Oakland, California, el 16 de febrero de 1996."@es,
        "McGhee inizi\u00f2 il suo apprendistato musicale cantando in cori gospel del Tennessee. Successivamente impar\u00f2 a suonare la chitarra e inizi\u00f2 a viaggiare per gli Stati Uniti. Due incontri in particolare si rivelarono importanti: il primo con Blind Boy Fuller, che divenne il suo mentore, il secondo con Sonny Terry, con cui avvi\u00f2 una delle collaborazioni pi\u00f9 durature e fortunate nella storia del blues. Negli anni Sessanta, sulla scia del Folk Revival, Terry & McGhee conobbero ulteriore fama a New York, influenzando musicisti come Woody Guthrie e Bob Dylan."@it,
        """Walter "Brownie" McGhee (Knoxville (Tennessee), 30 november 1915 - Oakland (Californi\u00eb), 16 februari 1996) was een Amerikaans folk- en blueszanger en -gitarist. Hij werd bekend door zijn samenwerking met mondharmonicaspeler Sonny Terry."""@nl,
        """Walter Brown "Brownie" McGhee (November 30, 1915 \u2013 February 16, 1996) was an African-American folk music and Piedmont blues singer and guitarist, best known for his collaboration with the harmonica player Sonny Terry."""@en,
        "Walter \u201eBrownie\u201c McGhee (* 30. November 1915 in Knoxville, Tennessee; \u2020 16. Februar 1996 in Oakland, Kalifornien) war Bluesgitarrist und -s\u00e4nger. Er wuchs in einer musikalischen Familie auf, in der er Gitarre und Klavier spielen lernte. Zun\u00e4chst begann er als Gospels\u00e4nger in einem Quartett und als Stra\u00dfens\u00e4nger beim Smoky Mountain Resort. Sein Bluesstil war von der Ostk\u00fcste, der sogenannte Piedmont Blues."@de;
    owl:sameAs viaf:24787962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brownie_McGhee>,
        <http://viaf.org/viaf/24787962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d48cb68-cd4d-49fe-b7a8-d31deb678fe8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brownie_McGhee.
doremus_artist:b22605ca-b35b-3ed6-b07c-9574e5693b93
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Grant-Lee Phillips (* 1. September 1963 in Stockton, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Er ist vor allem bekannt geworden als S\u00e4nger, Gitarrist und Songschreiber der Band Grant Lee Buffalo (1992\u20131999)."@de,
        "Grant-Lee Phillips (born Bryan G. Phillips, 1963) is an American singer-songwriter and multi-instrumentalist."@en,
        "Grant-Lee PhillipsFichier:Grant-Lee Phillips in Concert 2009-11-20.jpg Grant-Lee Phillips en novembre 2009 Grant Lee Phillips est un musicien am\u00e9ricain de folk rock, n\u00e9 le 1e septembre 1963 \u00e0 Stockton en Californie."@fr,
        "Le sue doti di polistrumentista sono evidenti nei suoi album solisti dove suona chitarre acustiche ed elettriche, basso, banjo, mandolino, armonica, batteria, pianoforte e sintetizzatori."@it;
    owl:sameAs viaf:14974179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant-Lee_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/14974179>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grant-Lee_Phillips_in_Concert_2009-11-20.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant-Lee_Phillips.
doremus_artist:b230da84-9a2f-38c1-b572-20eefb95b4d7
owl:sameAs viaf:73465145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73465145>.
doremus_artist:b261163d-2dfd-3b6a-a7c7-297aa9560c84
    owl:sameAs viaf:64191241;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75ee5050-1250-40ab-ba85-1d06ebc21472>.
doremus_artist:b26509a8-46c5-36ad-97cf-7a701b8f42c6
owl:sameAs viaf:14092746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14092746>.
doremus_artist:b2d92ce5-ea46-34ff-88ad-f5b946f154c2
owl:sameAs viaf:77527282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77527282>.
doremus_artist:b3b46515-7ae1-31ff-b191-fc8ef98ae044
    dbp:birthPlace dbr:Tartu;
    rdfs:comment
        "Helena Tulve (* 28. April 1972 in Tartu) ist eine estnische Komponistin."@de,
        "Helena Tulve (Tartu, 28 april 1972) is een Estisch componiste. Haar eerste muzikale opleiding kreeg ze op een opleidingsinstituut in Tallinn van Alo Poldm\u00e4e. Later kreeg ze nog verdere opleiding door Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr aan de Estse Muziekacademie (1989-1992). Ze was lange tijd de enige leerlinge van hem. Ze kreeg de vrijheid, in tegenstelling tot haar voorgangers om in Parijs de gaan studeren aan het Conservatoire sup\u00e9rieur de musique bij Jacques Carpentier. Haar afstudeerproject verdiende de eerste prijs. Tijdens haar verblijf was ze ook in de gelegenheid te werken bij/ studeren aan het IRCAM en kwam daarbij in contact met de spectralisten. Ze volgde tot slot nog masterclasses bij Gy\u00f6rgy Ligeti en Marco Stroppa. Tegelijk verdiepte ze zich in Gregoriaanse zang."@nl,
        "Helena Tulve (born April 28, 1972 in Tartu) is an Estonian composer. Born in Tartu, she studied composition at the Tallinn Secondary Music School under Alo P\u00f5ldm\u00e4e and from 1989\u20131992 at the Estonian Academy of Music with Erkki-Sven T\u00fc\u00fcr, being the latter\u2019s sole student of composition thus far. In 1994 Tulve graduated with the Premier Prix from Jacques Charpentier\u2019s composition class at the Conservatoire Superieur de Paris. Between 1993 and 1996 she furthered her knowledge of Gregorian chant. She has also attended Gy\u00f6rgy Ligeti\u2019s and Marco Stroppa\u2019s summer courses."@en;
    owl:sameAs viaf:119168605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helena_Tulve>,
        <http://viaf.org/viaf/119168605>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac05f3c4-a11f-44e7-ae51-528d6ab08be0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helena_Tulve.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helena_Tulve.
doremus_artist:b437e738-e830-3dd5-a4af-8a49204b64c7
owl:sameAs viaf:233271680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233271680>.
doremus_artist:b58d0cd7-8124-30ae-aa62-caee37e8a2a7
owl:sameAs viaf:71594406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71594406>.
doremus_artist:b803dce5-9451-336d-bb5d-97199b60049c
    rdfs:comment
        """Liu Fang (Chinese: t \u5289\u82b3, s \u5218\u82b3, p Li\u00fa F\u0101ng; b. 1974) is one of the most prominent pipa players in the world. Described in the media as the "empress of pipa" (L'actualit\u00e9), "divine mediator" (World), "the greatest ambassadress of the art of the pipa", Liu Fang is known as \u201cpossessing virtuoso technique, grace and a unique empathy toward the music she plays \u2013 whether it is a traditional and folk tune or a modern Western composition\u201d (All Music Guide). "She has an extraordinary focused, poised presence in her manner and her playing. In a lesser player this is just a trained formality; the body of material and techniques for her instruments is extremely highly developed, passed down through centuries. But Liu Fang\u2019s total devotion to her playing has moved her beyond perfect execution to the cre"""@en,
        "Liu Fang (chino simplificado: \u5218\u82b3, chino tradicional: \u5289\u82b3; Kunming, Yunnan, 1974 -), solista de pipa y de guzheng, residente en Montreal desde 1996. Liu Fang empez\u00f3 a estudiar Pipa a la edad de seis a\u00f1os y dio su primer concierto como solista cuando ten\u00eda s\u00f3lo nueve. En 1986 toc\u00f3 para la reina Isabel de Inglaterra en la visita de Su Majestad a China. Laureada con diversos premios provinciales y nacionales, se gradu\u00f3 por el Conservatorio de M\u00fasica de Shangai, donde adem\u00e1s estudi\u00f3 el Guzheng, un tipo de c\u00edtara china. Se traslad\u00f3 a Canad\u00e1 en 1996."@es,
        "Liu Fang (em chin\u00eas tradicional:\u5289\u82b3; e em chin\u00eas simplificado: \u5218\u82b3, Kunming, Yunnan, 10 de Maio 1974 -), solista de Pipa (instrumento musical) y de Guzheng (C\u00edtara chinesa), residente en Montreal desde 1996."@pt,
        "Liu Fang (ur. 10 maja 1974 w Kunmingu, w Chinach) \u2013 chi\u0144ska artystka graj\u0105ca na instrumentach klasycznych pipa i guzheng, obecnie mieszkaj\u0105ca w Montrealu, w Kanadzie. Wykonuje przede wszystkim chi\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 klasyczn\u0105 oraz tradycyjn\u0105 chi\u0144sk\u0105 muzyk\u0119 ludow\u0105; a tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne kompozycje autor\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata. W 2001 otrzyma\u0142a nagrod\u0119 rz\u0105du kanadyjskiego Future Generations Millennium Prize. W bran\u017cy uwa\u017cana jest za wirtuoza oraz artystk\u0119, obdarzon\u0105 wielk\u0105 empati\u0105."@pl,
        "Liu Fang (vereenvoudigd Chinees: \u5218\u82b3; traditioneel Chinees: \u5289\u82b3; Kunming, Yunnan, 1974) is een Chinees musicus. Ze vertolkt traditionele Chinese muziek op de pipa en guzheng (Zheng). Liu Fang is geboren in 1974 in Kunming, China. Ze begon pipa (de Chinese variant van de luit) te spelen toen ze 6 jaar was. Al snel begon ze voor publiek op te treden als een soort wonderkind. Zo trad ze op voor Koningin Elisabeth II toen die een koninklijk bezoek bracht aan China. Liu Fang ontving meerdere provinciale en nationale prijzen."@nl,
        "Liu Fang (\u5218\u82b3 : Li\u00fa F\u0101ng), n\u00e9e en 1974 \u00e0 Kunming dans la province du Yunnan, est une musicienne chinoise dont l'instrument principal est le pipa, une sorte de luth chinois."@fr,
        "Liu Fang, (chinesisch \u5289\u82b3; * 1974 in Kunming, Provinz Yunnan) ist eine chinesische Musikerin. Sie ist als Interpretin traditioneller chinesischer Musik auf den Instrumenten pipa und guzheng (Zheng) international bekannt."@de,
        "\u041b\u044e \u0424\u0430\u043d (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u5289\u82b3, \u0443\u043f\u0440. \u5218\u82b3, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Li\u00fa F\u0101ng, \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1974, \u041a\u0443\u043d\u044c\u043c\u0438\u043d) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u043f\u0435 \u0438 \u0433\u0443\u0447\u0436\u044d\u043d\u0435. \u041e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0438\u043f\u0435 \u0432 6 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e 9. \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e 11 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II. 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041b\u044e \u0424\u0430\u043d \u0432 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c Earlymusic \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433"@ru,
        "\u5289 \u82b3\uff08\u30ea\u30e5\u30a6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u3001Liu Fang\u30011974\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u7435\u7436\u3068\u53e4\u7b5d\u594f\u8005\u3002\u96f2\u5357\u7701\u306e\u6606\u660e\u5e02\u3067\u751f\u307e\u308c\u30016\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u7435\u7436\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021986\u5e74\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5973\u738b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u4e2d\u56fd\u8a2a\u554f\u306e\u969b\u3001\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u5289\u82b3\u306f\u7701\u5185\u3067\u3001\u307e\u305f\u56fd\u5185\u3067\u3001\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u53e4\u7b5d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1996\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5289\u82b3\uff081974\u5e74\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u4e2d\u570b\u6606\u660e\uff0c1993\u5e74\u7562\u696d\u65bc\u4e0a\u6d77\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c1996\u5e74\u79fb\u5c45\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u64c5\u7435\u7436\u3001\u53e4\u7b8f\uff0c\u5f97\u5230\u5a92\u9ad4\u3001\u5c08\u5bb6\u548c\u542c\u773e\u7d66\u65bc\u6781\u9ad8\u7684\u8d0a\u8b7d\u3002\u5289\u82b3\u7684\u591a\u5834\u97f3\u6a02\u6703\u88ab\u52a0\u62ff\u5927\u3001\u8377\u862d\u3001\u82f1\u570b\u3001\u6cd5\u570b\u3001\u5fb7\u570b\u3001\u897f\u73ed\u7259\u7b49\u570b\u570b\u5bb6\u5ee3\u64ad\u96fb\u53f0\u548c\u96fb\u8996\u53f0\u9304\u88fd\u4e26\u64ad\u653e\u30022006\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u7372\u734e\u5531\u7247\u5305\u62ec\u50b3\u7d71\u7435\u7436\u548c\u53e4\u7b8f\u7368\u594f\u66f2\u516d\u9996\uff0c\u4ee5\u53ca\u4e8c\u91cd\u594f\u5373\u8208\u4e94\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32207490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liu_Fang>,
        <http://viaf.org/viaf/32207490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb8eab6c-7334-454e-84f6-9605f7d1fefd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Liu_Fang.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liu_Fang.
doremus_artist:bc95fd21-402b-3a10-a61c-3db3a78b89c3
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charlotte Gainsbourg (Londen, 21 juli 1971) is een Franse actrice en zangeres. Ze is de dochter van Serge Gainsbourg en Jane Birkin."@nl,
        "Charlotte Gainsbourg (Londres, 21 de julio de 1971) es una actriz y cantante francesa. Hija de Serge Gainsbourg y Jane Birkin, empez\u00f3 su carrera cinematogr\u00e1fica muy temprano impulsada por su madre. Vive junto a Yvan Attal, actor y director con quien tiene dos hijos, Ben y Alice. Particip\u00f3 en distintas producciones en ingl\u00e9s y franc\u00e9s."@es,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg (Londres, 21 de julho de 1971) \u00e9 uma atriz e cantora anglo-francesa.\u00c9 filha do ator, compositor e cantor franc\u00eas Serge Gainsbourg e da atriz Jane Birkin. Cresceu numa fam\u00edlia ligada ao teatro e \u00e0 m\u00fasica. Fez o seu primeiro filme em 1984, Paroles et musique. Em 1986 ganhou o C\u00e9sar de atriz mais promissora pela sua participa\u00e7\u00e3o no filme L'\u00e9ffront\u00e9e. Em 2000, voltou a ganh\u00e1-lo, desta vez de melhor atriz coadjuvante no filme La B\u00fbche. Atualmente vive e trabalha em Fran\u00e7a, onde \u00e9 casada com o ator e realizador Yvan Attal, pai dos seus dois filhos."@pt,
        """Charlotte Lucy Gainsbourg (born 21 July 1971) is a British-French actress and singer. She is the daughter of English actress Jane Birkin and French singer and songwriter Serge Gainsbourg. After making her musical debut with her father on the song "Lemon Incest" at the age of twelve, she released an album with her father at the age of fifteen. More than twenty years passed before she released three albums as an adult (5:55, IRM and Stage Whisper) to commercial and critical success. Gainsbourg has also appeared in many films, including several directed by Lars von Trier, and has received both a C\u00e9sar Award and the Cannes Film Festival Best Actress Award."""@en,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg (ur. 21 lipca 1971 w Londynie) \u2013 brytyjsko-francuska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Charlotte Lucy Gainsbourg [g\u025b\u0303z\u02c8bur] (* 21. Juli 1971 in London, England, Vereinigtes K\u00f6nigreich; eigentlich Charlotte Lucy Ginsburg) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Charlotte Lucy Ginsburg, dite Charlotte Gainsbourg, est une actrice et chanteuse franco-britannique, n\u00e9e le 21 juillet 1971 \u00e0 Londres. Elle est la fille de Jane Birkin et Serge Gainsbourg."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha vinto due Premi C\u00e9sar, un Prix d'interpr\u00e9tation f\u00e9minine al Festival di Cannes, un Premio Bodil e un Premio Robert. \u00c8 una delle attrici francesi pi\u00f9 note e pi\u00f9 richieste a livello internazionale."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0301\u0442\u0442\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438\u0301 \u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Lucy Gainsbourg; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0644\u0648\u0633\u064a \u063a\u0627\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Charlotte Lucy Gainsbourg) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 21 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1971 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u062c\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0633\u064a\u0631\u062c \u063a\u064a\u0646\u0633\u0628\u0648\u0631\u060c \u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 12 \u0639\u0627\u0645 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Lemon Incest \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 15 \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0645\u0631 20 \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a 3 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0648\u0647\u064a 5:55 \u0648 IRM \u0648 Stage Whisper \u0648\u062d\u0642\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 \u0634\u0628\u0642 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u062f\u0646\u0645\u0627\u0631\u0643\u064a \u0644\u0627\u0631\u0633 \u0641\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u064a\u064a\u0631 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a 2013 \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d (\u0641\u0644\u0645) \u0641\u064a 2009 \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649."@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30b2\u30f3\u30ba\u30d6\u30fc\u30eb\uff08Charlotte Gainsbourg, 1971\u5e747\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u590f\u7da0\u8482\u00b7\u9732\u897f\u00b7\u7518\u65af\u67cf\u683c (Charlotte Lucy Gainsbourg\uff0c1971\u5e747\u670822\u65e5\uff0d) \u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u88d4\u7684\u6cd5\u570b\u6b4c\u624b\u8207\u6f14\u54e1\uff0c\u5728\u5341\u4e94\u6b72\u6642\u8207\u7236\u89aa\u4e00\u8d77\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u5979\u6210\u5e74\u5f8c\u7e3d\u5171\u767c\u884c\u4e09\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u7372\u5f97\u5546\u696d\u4e0a\u7684\u6210\u529f\uff1b2000\u5e74\u7372\u5f97\u51f1\u6492\u734e\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\uff1b\u8fd1\u4f86\u5979\u983b\u7e41\u6f14\u51fa\u4e39\u9ea5\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u62c9\u65af\u00b7\u99ae\u00b7\u63d0\u723e\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4e26\u57282009\u5e74\u56e0\u6f14\u51fa\u300a\u6492\u65e6\u7684\u60c5\u8207\u617e\u300b\u800c\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117388632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Gainsbourg>,
        <http://viaf.org/viaf/117388632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6efa29c6-9995-48e0-9eaf-3809464a39a7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlotte_Gainsbourg_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Gainsbourg.
doremus_artist:bc9eb59e-b280-302b-a1ec-aa38273797d7
    rdfs:comment
        "Harald Bj\u00f8rk\u00f8y is a Norwegian tenor from Trondheim, Norway. He made his debut in 1982 and has since then been singing concerts in Europe and in the USA. In 1991 he made his debut at Weill Recital Hall at Carnegie Hall, New York City. He is a professor of music at the Grieg Academy at the University of Bergen, has appeared with many of the Norwegian Symphony Orchestras and has been a guest in main roles at the Norwegian Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:119048932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_Bj\u00f8rk\u00f8y>,
        <http://viaf.org/viaf/119048932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Bj√∏rk√∏y.
doremus_artist:bd6f2d5a-ebdf-3abd-86ec-3c7410be8e8b
    rdfs:comment
        "Sigbj\u00f8rn Bernhoft Osa (3 May 1910 \u2013 2 February 1990) was a Norwegian fiddler and traditional folk musician. He was one of the best known Norwegian performers of folk music in the 1900s."@en;
    owl:sameAs viaf:29743967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigbj\u00f8rn_Bernhoft_Osa>,
        <http://viaf.org/viaf/29743967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigbj√∏rn_Bernhoft_Osa.
doremus_artist:be63ef72-a3c0-3711-bd88-fee1bd5020b9
owl:sameAs viaf:213865851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213865851>.
doremus_artist:be82bb87-5fb9-31b8-ab82-c8257e1e0f4a
owl:sameAs viaf:76510253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510253>.
doremus_artist:bf436d78-1d47-37c2-98b1-01af4c604f4c
owl:sameAs viaf:7305235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7305235>.
doremus_artist:bf637158-ffab-3954-b5a0-d83645d53b56
    rdfs:comment
        "Richard Bernas (born April 21, 1950 in New York City) is a British-based conductor. He studied music at York University (UK) and conducting with Witold Rowicki in Warsaw (1976). After a period working as a pianist and percussionist \u2013 when he collaborated with such composers as Karlheinz Stockhausen, John Cage, Earle Brown and Morton Feldman and played in the live electronic improvising group Gentle Fire - he founded the new music ensemble Music Projects/London (1978) . The ensemble toured in Europe, recorded for the BBC and other radio stations, appeared at major UK Festivals and recorded for NMC, Virgin, Factory and Decca. His recording of John Casken's opera Golem with Music Projects/London won the Gramophone Award for Contemporary Music (1991)."@en;
    owl:sameAs viaf:29722136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bernas>,
        <http://viaf.org/viaf/29722136>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bernas.
doremus_artist:bf65503e-e7b8-3cf3-a8fc-32b4056a1412
owl:sameAs viaf:25763571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25763571>.
doremus_artist:bf9368ad-ea13-3d08-8fe3-9c7294b99900
    dbp:birthPlace dbr:Middelburg;
    dbp:deathPlace dbr:Middelburg;
    rdfs:comment
        "Pieter Bustijn (Dutch pronunciation: [\u02c8pit\u0259r \u02c8b\u0275st\u025bin]; also Pierre Bustyn or Pieter Buystijn [\u02c8pit\u0259r \u02c8b\u0153yst\u025bin]; baptized in 1649 \u2013 22 November 1729) was a Dutch composer, organist, harpsichordist and carillon player of the Baroque period. Bustijn occupies a very minor place in music literature: only one of his works, in fact, has been discovered, the IX Suittes pour le Clavessin. This work, one opus number, was printed in Amsterdam in 1712 by the famous publisher Estienne Roger."@en,
        "Pieter Bustijn (getauft 1649 in Middelburg; \u2020 22. November 1729 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Organist. Bustijn verbrachte sein gesamtes Leben in seiner Heimat. Er war Organist und Carilloneur an der Nieuwe Kerk in Middelburg. Zu seinen Kompositionen geh\u00f6ren mehrere Cembalosuiten. Abschriften dieser 1712 bei Estienne Roger in Amsterdam gedruckten Suiten, befanden sich in der Sammlung von Johann Sebastian Bach."@de,
        "Pieter Bustijn (soms ook geschreven als Pierre Bustyn of Pieter Buystijn; gedoopt in 1649 \u2013 22 november 1729) was een Nederlands componist, organist, en beiaardier uit de barokperiode. Over Bustijns leven is maar weinig bekend, met name door het feit dat een groot deel van het archief van Middelburg (zijn thuisstad) in 1940 verloren ging. Zijn familie kwam mogelijk uit Luik. In 1681 werd hij organist in de Nieuwe Kerk van Middelburg, na de dood van Remigius Schrijver (mogelijk zijn leraar)."@nl,
        "Pieter Bustijn (\u00b0 1649 - \u2020 22 novembre 1729), francis\u00e9 parfois en Pierre Bustyn par les \u00e9diteurs, est un musicien, organiste et carillonneur n\u00e9erlandais actif \u00e0 la fin du XVIIe et au d\u00e9but du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30c6\u30eb\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\uff08Pieter Bustijn, 1649\u5e74\uff08\u30df\u30c7\u30eb\u30d6\u30eb\u30d5\uff09 - 1729\u5e74\uff08\u30df\u30c7\u30eb\u30d6\u30eb\u30d5\uff09\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:28579322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pieter_Bustijn>,
        <http://viaf.org/viaf/28579322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pieter_Bustijn.
doremus_artist:bfc874f8-f479-3e2e-a0c2-d1af841ddc4b
    rdfs:comment
        "Patrick Power ONZM, MMus Hons (born 6 June 1947) is a New Zealand tenor. He has sung nearly all the lyric tenor repertoire in most of the major opera companies and festivals in Europe and North America. He was educated at St. Patrick's College, Silverstream, University of Otago, University of Auckland, Auckland Teachers College, L'Universit\u00e0 per Stranieri, Perugia, and the University of Waikato. He is currently lecturing in Voice, Languages for Singers and Vocal Pedagogy at the Elder Conservatorium of Music, University of Adelaide. He was made an Officer of the Order of New Zealand, ONZM, in 2003 for his services to music and opera in New Zealand and internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:57807870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Power_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/57807870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Power_(tenor)>.
doremus_artist:c09141cf-2e50-30ea-8ab4-08dbb67a8f48
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Jean Christian Talgorn (* 2. Juli 1961 in Toulouse, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn (born 2 July 1961 in Toulouse, France) is a French composer for film and television. He studied music at the Paris Conservatoire where his teachers included Sabine Lacoraet and Yvonne Loriod, but he completed his studies on his own. In 1987 he moved to the United States where he began to compose film music. He also wrote the official music to accompany the Olympic flame for the 1992 Winter Olympic Games. Notable film scores include Edge of Sanity (1989), Delta Force 2: The Colombian Connection (1990), Robot Jox (1990), Fortress (1992) and The Temp (1993). He also has an extensive catalogue of concert music, and has often conducted his own works in concert and recording sessions. He has also conducted and recorded film scores of others with the Royal Scottish National Orche"@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films, n\u00e9 le 2 juillet 1961 \u00e0 Toulouse."@fr,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bf\u30eb\u30b4\u30fc\u30f3\uff08Fr\u00e9d\u00e9ric Talgorn\u30011961\u5e747\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115867844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Talgorn>,
        <http://viaf.org/viaf/115867844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fr√©d√©ric_Talgorn.
doremus_artist:c103364d-fb96-34e0-9383-9ba4b10fc701
    owl:sameAs viaf:2348145857098822922040;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2348145857098822922040>,
        <http://viaf.org/viaf/27268621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Michael_Haneke.
doremus_artist:c1d015ae-3ca5-3fde-b2c4-d8af761cc013
owl:sameAs viaf:252752120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252752120>.
doremus_artist:c21409b2-431f-38d1-bad5-285ee7e34a15
owl:sameAs viaf:37128047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37128047>.
doremus_artist:c31408d7-f1e2-31b6-9dd0-d1422fff8fab
owl:sameAs viaf:45515870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45515870>.
doremus_artist:c4344dc2-e344-3d83-9eda-787fb0197e48
    dbp:birthPlace dbr:Royal_Tunbridge_Wells;
    rdfs:comment
        "Alec McCowen (n\u00e9 le 26 mai 1925 \u00e0 Tunbridge Wells) est un acteur britannique. Apr\u00e8s avoir beaucoup tourn\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision britannique, il obtient un r\u00f4le relativement important dans le film Frenzy r\u00e9alis\u00e9 par Alfred Hitchcock en 1972, dans lequel il interpr\u00e8te l'Inspecteur Chef Oxford. Il obtiendra plus tard un autre r\u00f4le dans un film de grande envergure en tant que Q, dans le James Bond ind\u00e9pendant Jamais plus jamais (Never Say Never Again, 1983). Il appara\u00eet ensuite notamment dans Le Temps de l'innocence (1993) et Gangs of New York (2002) de Martin Scorsese."@fr,
        "Alec McCowen (ur. 26 maja 1925) \u2013 angielski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        """Alexander Duncan "Alec" McCowen CBE (born 26 May 1925) is an English actor. He is known for his work in numerous film and stage productions."""@en,
        "Alexander Duncan (Alec) McCowen (Tunbridge Wells, Kent, 26 mei 1925) is een Engelse acteur en toneelregisseur."@nl,
        "Alexander \u201eAlec\u201c Duncan McCowen (* 26. Mai 1925 in Tunbridge Wells, England) ist ein britischer Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Conosciuto soprattutto per la sua interpretazione de In viaggio con la zia di George Cukor per cui ebbe la nomination al Golden Globe per il miglior attore non protagonista nel 1973. Tra gli altri suoi film si ricorda Frenzy di Alfred Hitchcock (1972) e Mai dire mai di Irvin Kershner (1983). \u00c8 apparso anche nei film di Martin Scorsese L'et\u00e0 dell'innocenza e Gangs of New York."@it;
    owl:sameAs viaf:85145399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_McCowen>,
        <http://viaf.org/viaf/85145399>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alec_McCowen.
doremus_artist:c53f3a29-9144-34c2-83d0-6362e021e573
    owl:sameAs viaf:421144783040912487340;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/421144783040912487340>.
doremus_artist:c5d3437b-4308-312f-8764-f5d858913315
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "France Clidat (Nantes, 22 November 1932 \u2013 Paris, 17 May 2012) was a French pianist renowned for her interpretations of the works of Franz Liszt, a great many of which she recorded, and Erik Satie, whose complete piano works she recorded."@en,
        "France Clidat (n\u00e9e le 22 novembre 1932 \u00e0 Nantes et morte le 17 mai 2012 \u00e0 Paris) est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u041a\u043b\u0438\u0434\u0430\u0301 (\u0444\u0440. France Clidat, 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u041d\u0430\u043d\u0442 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30c0\uff08France Clidat\u30011932\u5e7411\u670822\u65e5 - 2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u5168\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69115119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/France_Clidat>,
        <http://viaf.org/viaf/69115119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:France_Clidat.
doremus_artist:c6a04746-d4c3-3200-888a-776dad35a019
owl:sameAs viaf:169407329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169407329>.
doremus_artist:c7ac756f-7045-3b95-ab22-9e47a1f4e977
owl:sameAs viaf:64196711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196711>.
doremus_artist:c7b2b83c-6297-3ae3-8461-be4d8323362b
owl:sameAs viaf:55273908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55273908>.
doremus_artist:c7d9274b-2052-363b-a715-e01de06ba508
owl:sameAs viaf:37126891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126891>.
doremus_artist:c7e788a7-e2ef-3f17-9eb9-90db5dbf6bb5
owl:sameAs viaf:37100435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100435>.
doremus_artist:c93e7307-cbfe-3d37-9284-996df36ad07f
    owl:sameAs viaf:196973;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196973>,
        <http://viaf.org/viaf/219059020>.
doremus_artist:c9b95cba-4b52-3ef6-91e5-e2a575d41c67
    rdfs:comment
        "Michel Mella est un chanteur de g\u00e9n\u00e9rique, adaptateur, com\u00e9dien de doublage et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Il est n\u00e9 le 11 octobre 1950, fils de Fred Mella (Compagnon de la chanson d'origine italienne) et de Suzanne Avon (com\u00e9dienne d'origine canadienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:46956684;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Mella>,
        <http://viaf.org/viaf/46956684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Mella.
doremus_artist:c9e95944-0099-3061-8db0-545b54eefbfe
owl:sameAs viaf:27396689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27396689>.
doremus_artist:cab97348-c8f9-35a6-a27e-f553dc9b8455
owl:sameAs viaf:31786667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31786667>.
doremus_artist:cb51a801-390c-3884-b926-11e800df6a09
owl:sameAs viaf:26845093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26845093>.
doremus_artist:cba5b8ea-b6b3-3e8c-811d-f2ef4b8f7d4c
owl:sameAs viaf:251025033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251025033>.
doremus_artist:cd734792-3736-30d3-923e-d4b9aa330516
owl:sameAs viaf:85890446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85890446>.
doremus_artist:ce893b04-5b8d-31ea-94d7-1d1a363749be
    rdfs:comment
        "Louis Bessi\u00e8res est un auteur-compositeur de chansons n\u00e9 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Luchon (Haute-Garonne) le 23 ao\u00fbt 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Issy-les-Moulineaux le 22 novembre 2011.\u2191 Notice sur Lesgensducin\u00e9ma.com\u2191 Annonce dans la presse"@fr;
    owl:sameAs viaf:44484363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Bessi\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/44484363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61c96f39-f4db-433f-af2d-7195cfc2316c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Bessi√®res.
doremus_artist:cf278f38-ab9c-3d25-8dd6-f0b322f1c7c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Dorado,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Shara Nova (previously Worden) is the lead singer and songwriter for My Brightest Diamond. As a composer she is most recognized for her choral compositions and the baroque chamber opera "You Us We All". New music composers Sarah Kirkland Snider, David Lang, Steve Mackey and Bryce Dessner have composed pieces for Nova's voice. She has recorded as a guest vocalist with David Byrne, Laurie Anderson, The Decemberists, Sufjan Stevens, Jedi Mind Tricks, The Blind Boys of Alabama and Stateless as well as extensive collaborations with visual artists Matthew Ritchie and Matthew Barney. She was formerly the frontwoman of AwRY. On March 3, 2016 Shara legally changed her last name from Worden to Nova."""@en,
        "Shara Worden (* 22. April 1974 in Michigan) ist Multiinstrumentalistin sowie S\u00e4ngerin und Songwriterin des Projekts My Brightest Diamond."@de,
        "Shara Worden \u00e8 la cantante principale e l'ideatrice del progetto My Brightest Diamond. Prima di questo \u00e8 stata corista per Sufjan Stevens, e la frontwoman della band AwRY"@it;
    owl:sameAs viaf:305992733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shara_Nova>,
        <http://viaf.org/viaf/305992733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f80defee-0ef7-4238-8558-3cd6e3e76ed8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shara_Worden.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shara_Worden.
doremus_artist:cfb7d51a-ee65-3bb2-a8ba-d0ff4837aa02
owl:sameAs viaf:257132771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257132771>.
doremus_artist:cfc04a93-973c-3db2-8277-a81ac8e73ddd
owl:sameAs viaf:17478864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17478864>.
doremus_artist:d00cccc7-9d73-3bf8-a2ad-d72a7e17fef3
    dbp:birthPlace dbr:Lommatzsch;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Ernst Hans F\u00e4hrmann (* 17. Dezember 1860 in Lommatzsch; \u2020 29. Juni 1940 in Dresden) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Hans F\u00e4hrmann (December 17, 1860, Lommatzsch (Saxony) \u2013 June 29, 1940, Dresden) was a German composer of Romantic music and organist."@en;
    owl:sameAs viaf:52440070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_F\u00e4hrmann>,
        <http://viaf.org/viaf/52440070>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_F√§hrmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_F√§hrmann.
doremus_artist:d07c7300-e4cf-3651-9410-9a6aa763829d
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pi\u00f1eiro. Ignacio Pi\u00f1eiro 1888-1969, n\u00e9 et mort \u00e0 La Havane, est un musicien cubain dont le nom est attach\u00e9 \u00e0 l\u2019orchestre Septeto Nacional."@fr,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (*1888 - \u2020 1969), fue un m\u00fasico cubano que naci\u00f3 y muri\u00f3 en La Habana, fundador de la orquesta Septeto Nacional. Est\u00e1 considerado uno de los m\u00e1s importantes exponentes del son cubano y sus variantes."@es,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (Havana, 21 de maio de 1888 - 12 de mar\u00e7o de 1969) foi um compositor cubano. Foi um importante membro da m\u00fasica cubana, especializando-se em rumba, fazendo parte de importantes grupos musicais de seu pa\u00eds, como o El Sexteto Nacional de Ignacio Pi\u00f1eiro ou os Los Roncos.."@pt,
        "Ignacio Pi\u00f1eiro Mart\u00ednez (May 21, 1888 \u2013 March 12, 1969) was a Cuban musician, bandleader and composer whose career started in rumba and flowered in the rise of the son. He was one of the most important composers of son music; in total he wrote about 327 numbers, mostly sones."@en;
    owl:sameAs viaf:51889966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Pi\u00f1eiro>,
        <http://viaf.org/viaf/51889966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21bd1736-525e-4b18-89f2-2de041ed8eb1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Occidente.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacio_Pi√±eiro.
doremus_artist:d0e7629c-8001-3eb6-b2f2-6be87e1375b7
owl:sameAs viaf:199129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199129>.
doremus_artist:d10601de-9446-3a8d-9d81-3393d7747a5d
    owl:sameAs viaf:94039661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94039661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eda35f55-c5be-4a84-b353-1c19f39415c7>.
doremus_artist:d13c29d9-d93e-39d6-b3b2-cdedcc9e7f35
owl:sameAs viaf:207831937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207831937>.
doremus_artist:d18cc616-a964-302a-9f29-3c3b50f8a51b
    dbp:birthPlace dbr:Erfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Schweinfurt;
    rdfs:comment
        """Georg Christoph Bach (1642 - 1697) fue un compositor y poeta alem\u00e1n. Hijo de Christoph Bach, naci\u00f3 en Erfurt. Vivi\u00f3 en Arnstadt, donde fue profesor en Heinrichs en 1661 y despu\u00e9s cantor en la iglesia de San Bartolom\u00e9 en Themar con encargos did\u00e1cticos en la Schola Themarensis en 1668, y en Schweinfurt (Baviera) en 1684. Muri\u00f3 en esta \u00faltima ciudad. De sus obras s\u00f3lo queda la cantata Siehe, wie fein und lieblich ist es (aprox. 1689). Fue padre de Johann Valentin Bach (1669-1720) y abuelo de: 
*  Johann Lorenz Bach. 
*  Johann Elias Bach."""@es,
        "Georg Christoph Bach (6 September 1642 \u2013 27 April 1697) was a German composer. He was the son of Christoph Bach and the elder brother of Johann Sebastian Bach's father Johann Ambrosius Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:59268752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Christoph_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/59268752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Christoph_Bach.
doremus_artist:d1a7596a-f0a5-3976-b10c-2848ccd6fa6a
owl:sameAs viaf:2736046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2736046>.
doremus_artist:d1c67f63-e461-3924-bb99-1ced40302bfb
    dbp:birthPlace dbr:Uxbridge;
    rdfs:comment
        """Cleo Laine (ur. 28 pa\u017adziernika 1927 w Southall) \u2013 brytyjska wokalistka jazzowa i aktorka. Pierwsz\u0105 piosenk\u0119 za\u015bpiewa\u0142a w 1940 w filmie "Z\u0142odziej z Bagdadu". Swoj\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a na pocz\u0105tku lat 50. W 1976 nagra\u0142a wraz z Rayem Charlesem oper\u0119 George'a Gershwina "Porgy and Bess". Wyst\u0105pi\u0142a w wielu filmach i spektaklach teatralnych."""@pl,
        "Cleo Laine, DBE (conocida tambi\u00e9n como Lady Dankworth, Uxbridge, 28 de octubre de 1927) es una actriz y cantante inglesa de jazz y pop; Laine es la \u00fanica artista femenina que ha recibido nominaciones al Premio Grammy en jazz, m\u00fasica popular y m\u00fasica cl\u00e1sica. Es la viuda del compositor de jazz Sir John Dankworth. Ha recibido diversos reconocimientos, entre ellos el Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal jazz femenina por Cleo at Carnegie: The 10th Anniversary Concert en la ceremonia de 1986."@es,
        "Cleo LaineFichier:Cleo Laine.jpg Cleo Laine (n\u00e9e le 28 octobre 1927, Southall, Middlesex) est une chanteuse de jazz et une actrice britannique. Son titre de Dame (depuis 1997) vient du fait qu'elle est membre de l'Ordre de l'Empire britannique."@fr,
        "Dame Cleo Laine (geboren als: Clementina Dinah Campbell) (Southall, Londen, 28 oktober 1927) is een Brits jazzzangeres en actrice. Laine werd geboren als dochter van een zwarte Jamaicaanse vader en een Engelse moeder, die haar al op jonge leeftijd naar zang- en danslessen stuurde. Ze werkte onder andere als kapster en bibliothecaresse, trouwde en kreeg een zoon. Het huwelijk hield geen stand. Ze pakte het zingen pas weer serieus op rond haar 25ste. Ze deed een succesvolle auditie bij John Dankworth, werd aangenomen en ging bij de Dankworthband optreden."@nl,
        """Dame Cleo Laine, Lady Dankworth, DBE (born 28 October 1927) is an English jazz and pop singer and an actress, known for her scat singing and for her vocal range. Though her natural range is that of a contralto, she is able to produce a "G above high C", giving her an overall compass of well over three octaves. Laine is the only female performer to have received Grammy nominations in the jazz, popular and classical music categories. She is the widow of jazz composer Sir John Dankworth."""@en,
        "Dame Cleo Laine, Lady Dankworth, DBE, geboren als Clementina Dinah Campbell (* 28. Oktober 1927 in Middlesex, Gro\u00dfbritannien) ist eine englische Jazz-S\u00e4ngerin, klassische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "\u041a\u043b\u0435\u043e \u041b\u044d\u0439\u043d (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0438\u043d\u0430 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0431\u043e\u043b\u043b, \u0432 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0414\u044d\u043d\u043a\u0443\u043e\u0440\u0442; \u0440. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u041c\u0438\u0434\u0434\u043b\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043a\u044d\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438; \u0432\u0434\u043e\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u044d\u043d\u043a\u0443\u043e\u0440\u0442\u0430. \u041a\u043b\u0435\u043e \u041b\u044d\u0439\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u043e\u0439-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e Grammy \u0437\u0430 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0412 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0435\u0451 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30aa\u30fb\u30ec\u30fc\u30f3\uff08Dame Cleo Laine, 1927\u5e7410\u670828\u65e5 \u30df\u30c9\u30eb\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30bf\u30a4\u30f3\u30fb\u30c0\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u3067\u540d\u9ad8\u3044\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5927\u5fa1\u6240\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5404\u90e8\u9580\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u552f\u4e00\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5122171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cleo_Laine>,
        <http://viaf.org/viaf/5122171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51394536-9baa-4e6e-9db6-0b6137c111e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cleo_Laine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cleo_Laine.
doremus_artist:d20a7cdf-8a1f-33cd-be1d-b70ea54e184c
    rdfs:comment
        "Christopher Francis Palmer (9 September 1946 \u2013 22 January 1995) was an English composer, arranger and orchestrator; biographer of composers, champion of lesser-known composers and writer on film music and other musical subjects; record producer; and lecturer. He was involved in a very wide range of projects and his output was prodigious. He came to be regarded as one of the finest symphonic orchestrators of his generation. He was dedicated to the conservation, recording and promotion of classic film scores by composers such as Bernard Herrmann, Dimitri Tiomkin, Franz Waxman, Mikl\u00f3s R\u00f3zsa, Elmer Bernstein and others. He wrote full biographies as well as sleeve notes, radio scripts, reviews and articles, on composers such as Benjamin Britten, Frederick Delius, Karol Szymanowski, Arthur Bliss"@en;
    owl:sameAs viaf:64272141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Palmer>,
        <http://viaf.org/viaf/100995780>,
        <http://viaf.org/viaf/64272141>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Palmer.
doremus_artist:d25ab97b-eec7-3ed4-aeb6-fea7081412d0
owl:sameAs viaf:181146552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181146552>.
doremus_artist:d2db14f4-a648-3b42-9e68-8c4fb2ff6e92
owl:sameAs viaf:5240394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5240394>.
doremus_artist:d306986d-5328-343d-993e-978e18fea1b5
owl:sameAs viaf:1621641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1621641>.
doremus_artist:d30c0f46-2e98-3863-84d5-2c72e5e4a308
    owl:sameAs viaf:230687220;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230687220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa7966fd-9343-493f-9bff-20fadab2f299>.
doremus_artist:d31e1946-d1d7-317b-b285-b2bdba400ea9
owl:sameAs viaf:173265771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173265771>.
doremus_artist:d39d2c53-4831-341a-be85-3e7f81336644
owl:sameAs viaf:71711670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71711670>.
doremus_artist:d4f67418-4387-38c8-a04d-8fb931d034e0
owl:sameAs viaf:79168335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168335>.
doremus_artist:d5c7c8d5-1702-3215-ad4b-77d6dd0bee6a
owl:sameAs viaf:79694037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79694037>.
doremus_artist:d64318a4-583b-3a01-b192-d77cb404fcbb
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Joseph Millson (* 27. April 1974 in Berkshire, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Joseph Millson (born 27 April 1974) is an English actor and singer. He trained at the Rose Bruford College of Speech and Drama in Sidcup, Kent."@en,
        "Joseph Robert Millson es un actor ingl\u00e9s mejor conocido por sus numerosas participaciones en teatro y por haber interpretado a Sam Morgan en la serie Peak Practice y a Luc Hemingway en la serie Holby City."@es,
        "Millson casou-se com a cantora e atriz Caroline Fitzgerald, no ver\u00e3o de 1999. Os dois tiveram dois filhos, Jessica e Gabriel. Em meados de 2012, ele passou a sair com a atriz Michelle Dockery , por cinco meses. Em outubro de 2012, foi noticiado em v\u00e1rios meios de comunica\u00e7\u00e3o que eles tinham divorciados. Millson se casou com sua atual esposa Sarah-Jane Potts , enquanto eles estavam trabalhando em Holby City, s\u00e9rie de drama m\u00e9dico. Os dois casaram-se em 31 de dezembro de 2013."@pt,
        "Si \u00e8 diplomato alla Rose Bruford College of Speech and Drama di Sidcup."@it;
    owl:sameAs viaf:29867129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Millson>,
        <http://viaf.org/viaf/29867129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Millson.
doremus_artist:d657ab53-7242-37cd-a4e2-7838895e8049
    dbp:birthPlace dbr:Wilhelmshaven;
    rdfs:comment
        "Thomas Hengelbrock (* 9. Juni 1958 in Wilhelmshaven) ist ein deutscher Violinist, Dirigent und Spezialist f\u00fcr historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Thomas Hengelbrock (born 9 June 1958 in Wilhelmshaven) is a German violinist, musicologist, stage director and conductor. He is the founder and director of the Balthasar-Neumann-Chor and the Balthasar-Neumann-Ensemble. Since 2011, he has been the principal conductor of the NDR Symphony Orchestra."@en,
        "Thomas Hengelbrock (n. 9 de junio de 1958, Wilhelmshaven, Baja Sajonia, Alemania) es un director de orquesta, violinista y music\u00f3logo alem\u00e1n. Es el fundador y director del Ensemble Balthasar Neumann, una formaci\u00f3n que pretende interpretar con criterios historicistas obras de todo tipo de \u00e9pocas. Desde 2011 es tambi\u00e9n el director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Radio del Norte de Alemania, con sede en Hamburgo. Ha realizado incursiones en el campo de la direcci\u00f3n esc\u00e9nica de \u00f3peras."@es,
        "Thomas Hengelbrock (n\u00e9 le 9 juin 1958 \u00e0 Wilhelmshaven) est un violoniste et chef d'orchestre allemand sp\u00e9cialiste de la restitution de la musique baroque."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0425\u0435\u0301\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Thomas Hengelbrock, 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0441\u0445\u0430\u0444\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\uff08Thomas Hengelbrock, 1958\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17414795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hengelbrock>,
        <http://viaf.org/viaf/17414795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Hengelbrock.
doremus_artist:d66a449e-a113-3933-ad38-68419be02fc8
owl:sameAs viaf:74947406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74947406>.
doremus_artist:d66e3e93-3bc5-3d78-a4ac-a9dea3217af7
    owl:sameAs viaf:4243281;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4243281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eimuntas_Nekroius.
doremus_artist:d75a6f49-2b59-360d-89d3-abf5aac57518
    dbp:birthPlace dbr:Karlskoga;
    rdfs:comment
        "Gunhild Margareta Hallin Ekerot (born 20 February 1931) is a Swedish opera singer, composer and actress. Hallin was appointed Hovs\u00e5ngerska (Royal Court singer) along with Erik Saed\u00e9n, in 1966, and was awarded the Jussi Bj\u00f6rling Scholarship in 1970. She was elected as member of the Swedish Society of Composers in 1990 and was awarded the honorary academic title of Professors namn in 2001. In 2006 she received the coveted Gunn W\u00e5llgren Award."@en;
    owl:sameAs viaf:29735132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margareta_Hallin>,
        <http://viaf.org/viaf/29735132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margareta_Hallin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margareta_Hallin.
doremus_artist:d9fd8ede-4c64-387c-850e-0cd84c60560f
owl:sameAs viaf:64129602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64129602>.
doremus_artist:da246a78-a7a4-3380-ba1d-1dd3a90dbe1c
owl:sameAs viaf:85681642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85681642>.
doremus_artist:dad5dfd4-bde3-3f45-a00e-91d7536d9940
owl:sameAs viaf:9104423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9104423>.
doremus_artist:db837198-7a73-3239-9e8d-1a834b46efbe
owl:sameAs viaf:11354513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11354513>.
doremus_artist:db9a9d3d-38a3-3cae-bf0f-ad36a549821d
owl:sameAs viaf:107296203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107296203>.
doremus_artist:dc9bb42e-f750-3b64-8c58-cf070db370af
    rdfs:comment
        "Gerard Schwarz (born August 19, 1947) is an American conductor and trumpeter. He was the music director of the Seattle Symphony Orchestra from 1985 to 2011. He served as Music Director of Lincoln Center's Mostly Mozart festival between 1982 and 2001. From 2001 to 2006, Schwarz was music director of the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra (RLPO). He also served as Music Director of the Los Angeles Chamber Orchestra, the New York Chamber Symphony and Music Advisor to Tokyo's Orchard Hall in conjunction with the Tokyo Philharmonic."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerard Schwarz; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947, \u0423\u0438\u0445\u043e\u0443\u043a\u0435\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u0438\u0437 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u0434\u043e 1973 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u043e\u0439 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0441 1966 \u0433. \u0428\u0432\u0430\u0440\u0446 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c. \u0421 1985 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 2001\u20142006 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043c \u00ab\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mostly Mozart Festival; 1982\u20142001), \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\uff08\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30e5\u30a6\u30a9\u30fc\u30c4\u3001Gerard Schwarz, 1947\u5e748\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30021983\u5e74\u306b\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011985\u5e74\u3088\u308a\u305d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u51fa\u8eab\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u306a\u3069\u6570\u679a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u9593\u30011966\u5e74\u304b\u3089\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u59cb\u3081\u308b\u30021982\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u30e2\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u306f\u65b0\u65e7\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30c7\u30ed\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3092\u542b\u3080\u9332\u97f3\u306f\u3001\u307b\u307c100\u70b9\u306b\u4e0a\u308b\u3002\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306f\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u4ea4\u97ff\u8a69\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104818229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerard_Schwarz>,
        <http://viaf.org/viaf/104818229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard_Schwarz_portrait_painting_by_Michele_Rushworth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerard_Schwarz.
doremus_artist:dd5a086b-e4e4-3959-8097-24a690a8debb
owl:sameAs viaf:18872115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18872115>.
doremus_artist:dd72ffae-49bf-36b7-b3a3-910aadb1a0e5
owl:sameAs viaf:45446121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45446121>.
doremus_artist:ddd832d7-3aa7-308e-b78e-49ffe6763490
    rdfs:comment
        "Philippe Leroux est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 septembre 1959 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:34576652;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Leroux_(compositeur_contemporain)>,
        <http://viaf.org/viaf/34576652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Leroux_(compositeur_contemporain)>.
doremus_artist:dde23ac0-b000-39cf-bc13-e791d7f76793
owl:sameAs viaf:80210284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80210284>.
doremus_artist:de34b206-df22-306d-bd4f-0871eb3a6750
owl:sameAs viaf:80117819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80117819>.
doremus_artist:de7c2449-25cd-358c-8fde-5cca859721e0
owl:sameAs viaf:170213919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170213919>.
doremus_artist:de855bbe-69d2-32f5-b059-a81bd25929ea
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Lorenzo Lulier (* um 1662 in Rom; \u2020 29. M\u00e4rz 1700 ebenda) war ein italienischer Violonist, Cellist, Posaunist und Komponist."@de,
        "Giovanni Lorenzo Lulier, nicknamed Giovannino del Violone (Little John of the Violone) (c. 1662 \u2013 29 March 1700) was a Baroque Italian composer, cellist and trombone player of Spanish descent."@en,
        "Giovanni Lorenzo Lulier, surnomm\u00e9 Giovannino del Violone (Rome, vers 1662, Rome 29 mars 1700) est un compositeur, violoncelliste et tromboniste italien."@fr,
        "Nato da famiglia di probabile origine spagnola, allievo di Pietro Simone Agostini, Lulier fu virtuoso di violone e compositore. Tra il 1676 al 1699 suon\u00f2 regolarmente nella Chiesa di San Luigi dei Francesi e il 13 ottobre 1679 entr\u00f2 a far parte della Congregazione di Santa Cecilia. Nel marzo 1681 entr\u00f2 al servizio del cardinale Benedetto Pamphili e dal 1688 suon\u00f2 come trombonista nei Musici del Campidoglio. Quando nel 1690 Pamphili lasci\u00f2 Roma, Lulier, insieme ai violinisti Arcangelo Corelli e Matteo Fornari, entr\u00f2 alle dipendenze del cardinale Pietro Ottoboni, rimanendovi fino alla morte. Negli anni '90 suon\u00f2 anche per la famiglia Borghese.Mor\u00ec improvvisamente, a Roma, il 29 marzo 1700."@it;
    owl:sameAs viaf:39644530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Lorenzo_Lulier>,
        <http://viaf.org/viaf/39644530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Lorenzo_Lulier.
doremus_artist:df8ba5b1-bd06-359f-b252-9f7f61a39b81
owl:sameAs viaf:236763161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236763161>.
doremus_artist:dfbe2247-d0b4-3eb7-83f1-dc0d0194ce64
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wauchope,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        "Iva Davies AM, (born Ivor Arthur Davies, 22 May 1955), is an Australian singer, songwriter, composer, multi-instrumentalist, and record producer. He came to prominence in the early 1980s as lead singer of the rock band Icehouse."@en,
        "Iva Davies, AO (Wauchope, Nueva Gales del Sur, 22 de mayo de 1955), nacido Ivor Arthur Davies, es un cantautor e instrumentista australiano, l\u00edder de la banda de synth pop, new wave y rock Icehouse."@es;
    owl:sameAs viaf:2680400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iva_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/2680400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8621afb7-f021-415b-9692-6699b7527930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iva_Davies.
doremus_artist:dfc18f51-ba89-3596-a92c-84b692045d28
owl:sameAs viaf:194436776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194436776>.
doremus_artist:dffdba7b-d363-3596-bd85-29ec14fd8f3e
    rdfs:comment
        "Mykola Mykolayovych Hobdych (born March 28, 1961 in Bytkiv, Ukraine) is a Ukrainian choral conductor, known for being the founder and director of the Kyiv Chamber Choir. He founded the Kyiv Chamber Choir in 1990 with alumni of the Kiev State Conservatory."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u0431\u0434\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0411\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u043f\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0411\u044b\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0414\u0440\u043e\u0433\u043e\u0431\u044b\u0447\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438 \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u043a\u0430 \u0420\u0435\u0432\u0443\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0435 \u00ab\u0414\u0443\u043c\u043a\u0430\u00bb. \u0421 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0417\u043b\u0430\u0442\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u0438\u0439 \u041a\u0438\u0435\u0432\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80150842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mykola_Hobdych>,
        <http://viaf.org/viaf/80150842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mykola_Hobdych.
doremus_artist:e00fb210-dd74-34c9-adf9-bb9adcb24389
    rdfs:comment
        "Claude Chappuys, n\u00e9 \u00e0 Amboise (Indre-et-Loire) vers 1500 et mort le 17 novembre 1575, est un po\u00e8te fran\u00e7ais.\u2191 Parfois \u00e9crit aussi Chapuys, Chappuis ou Chapuis."@fr;
    owl:sameAs viaf:227387298;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Chappuys>,
        <http://viaf.org/viaf/227387298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Chappuys.
doremus_artist:e02dcc28-da05-31a4-b39a-02de18701d1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kenner,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Conosciuto anche come "Mr. Personality" per uno dei suoi pi\u00f9 grandi successi, Personality."""@it,
        "Lloyd Price (* 9. M\u00e4rz 1933 in Kenner, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Rhythm & Blues- und Rock-\u2019n\u2019-Roll-S\u00e4nger, der vor allem in den 1950er und fr\u00fchen 1960er Jahren erfolgreich war."@de,
        """Lloyd Price (9 de mar\u00e7o de 1933) \u00e9 um cantor americano. Sua primeira grava\u00e7\u00e3o, "Lawdy Miss Clawdy" foi um enorme sucesso na Specialty Records em 1952, e apesar de continuar a revelar-se, nenhuma de suas can\u00e7\u00f5es foram t\u00e3o populares, at\u00e9 alguns anos mais tarde, quando remixadas em Nova Orleans, conseguiu vencer uma s\u00e9rie de sucessos nacionais."""@pt,
        """Lloyd Price (born March 9, 1933) is an American R&B vocalist, known as "Mr. Personality", after one of his million-selling hits. His first recording, "Lawdy Miss Clawdy", was a hit for Specialty Records in 1952. He continued to release records, but none were as popular until several years later, when he refined the New Orleans beat and achieved a series of national hits. He was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1998."""@en,
        "Lloyd Price (ur. 9 marca 1933) to ameryka\u0144ski muzyk zwi\u0105zany ze gatunkami rhythm and blues i rock and roll. Piosenkarz by\u0142 wybitnym przedstawicielem pierwotnego, po\u0142udniowego stylu R&B pozbawionego jeszcze popowych nalecia\u0142o\u015bci typowych dla p\u00f3\u017aniejszych produkcji. Najwi\u0119kszym przebojem z wczesnego okresu tw\u00f3rczo\u015bci Price'a by\u0142 standard Lawdy Miss Clawdy nagrany w 1950. W ko\u0144cu lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych XX wieku Lloyd Price w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 w zyskuj\u0105cy popularno\u015b\u0107 nurt rock and rolla, zachowuj\u0105c jednak silne wp\u0142ywy pierwotnego bluesa. Do najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w artysty z tego okresu nale\u017ca\u0142y Stagger Lee, Personality, Oooh, Oooh, Oooh, Restless Heart, Tell Me Pretty Baby, Ain't It a Shame i I'm Gonna Get Married. W czasie swej d\u0142ugiej kariery (koncertowa\u0142 jeszcze w 1993 roku) wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi muzy"@pl,
        "Lloyd Price est un chanteur am\u00e9ricain de rhythm and blues, n\u00e9 \u00e0 Kenner (Louisiane) le 9 mars 1933, qui a \u00e9t\u00e9 populaire \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950 et dans les ann\u00e9es 1960."@fr,
        "\u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u041f\u0440\u0430\u0439\u0441 (\u0440. 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 R&B-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440\u0435 (\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430), \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c, Lawdy Miss Clawdy, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430  Specialty Records \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 R&B-\u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c; \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0436\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c, \u0442\u0435\u043c \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430 Personality. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u044e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438."@ru,
        """\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30b9 (Lloyd Price\u30011933\u5e743\u67089\u65e5 - ) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u306eR&B\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f1952\u5e74\u30d2\u30c3\u30c8\u3001"Lawdy Miss Clawdy"\u3067\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306f\u3001\u3053\u306e\u66f2\u3092\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u6642\u4ee3\u3092\u7bc9\u304f\u306e\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u4e00\u66f2\u3068\u8b9a\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:79167486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lloyd_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/79167486>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LloydPrice1996.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lloyd_Price.
doremus_artist:e11e2e47-5cb0-3b38-a6c6-653ad62a0d8c
owl:sameAs viaf:61815692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61815692>.
doremus_artist:e138d4e6-8f51-3caa-8800-a193cf54b39f
owl:sameAs viaf:24806697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24806697>.
doremus_artist:e19db472-5d30-373f-a5db-d31eaee7f97a
owl:sameAs viaf:195842570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195842570>.
doremus_artist:e1c6093a-af63-355a-ae58-faf577982333
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "John White, n\u00e9 le 5 avril 1936 \u00e0 Berlin en Allemagne, est un compositeur britannique de musique exp\u00e9rimentale et \u00e9galement associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste."@fr,
        "White was born in Berlin to an English father and German mother. The family moved to London at the outbreak of war. Originally a sculptor, White decided on a composition career when he heard Messiaen's Turangal\u00eela-Symphonie.He studied composition at the London Royal College of Music from 1955\u201358 with Bernard Stevens and analysis privately with Elisabeth Lutyens. Upon graduation, White became the musical director of the Western Theatre Ballet, and then professor of composition at the Royal College of Music from 1961\u201367. He is a skilled pianist and tuba player and has written extensively for both instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:50342690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_White_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/50342690>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John-white.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_White_(composer)>.
doremus_artist:e2037dc9-a17a-3f22-b63a-071cfd8a6340
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giuseppina Finzi-Magrini (Turin, 1878 - Desio, 1944) was an Italian soprano. Finzi-Magrini made her debut in 1896 as Oscar in Lucia di Lammermoor. She was remembered for her style and moderation. In retirement she turned to teaching. Her students included the Danish baritone Frantz Rabinowitz (1918\u20131948)."@en;
    owl:sameAs viaf:32190307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppina_Finzi-Magrini>,
        <http://viaf.org/viaf/32190307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppina_Finzi-Magrini.
doremus_artist:e2ff0d69-eb7c-3c35-aa01-aca5bfae9c14
owl:sameAs viaf:66714227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66714227>.
doremus_artist:e369512c-3ccd-3ddd-a09b-ab51fde347ee
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (3 March 1766 \u2013 25 December 1835) was an Austrian librettist, theater director archivist and lawyer. He was the son of Christoph Sonnleithner, brother of Ignaz von Sonnleithner and uncle of Franz Grillparzer and Leopold von Sonnleithner. He was a personal friend and attorney of Ludwig van Beethoven, and he wrote numerous librettos, among them, Beethoven's stage opera Fidelio, Faniska by Luigi Cherubini and Agnes Sorel by Adalbert Gyrowetz."@en,
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (Viena, 3 de mar\u00e7o de 1876 \u2014 Viena, 25 de dezembro de 1835) foi um libretista austr\u00edaco. \u00c9 dele o libreto da \u00fanica \u00f3pera de Beethoven: Fidelio."@pt,
        "Joseph Ferdinand Sonnleithner (ou von Sonnleithner), n\u00e9 \u00e0 Vienne le 3 mars 1766 et mort le 25 d\u00e9cembre 1835 dans la m\u00eame ville, est un librettiste, directeur de th\u00e9\u00e2tre, archiviste et juriste autrichien. Il \u00e9tait le fils de Christoph Sonnleithner, fr\u00e8re de Ignaz Sonnleithner et oncle de Franz Grillparzer et Leopold von Sonnleithner. Il \u00e9tait ami et avocat de Ludwig van Beethoven et \u00e9crivit plusieurs livrets d'op\u00e9ra, notamment ceux de Fidelio pour Beethoven, de Faniska pour Luigi Cherubini et d'Agnes Sorel pour Adalbert Gyrowetz."@fr,
        "Joseph Sonnleithner (* 3. M\u00e4rz 1766 in Wien; \u2020 26. Dezember 1835 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Librettist, Theaterleiter und Archivar."@de;
    owl:sameAs viaf:100229717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Sonnleithner>,
        <http://viaf.org/viaf/100229717>,
        <http://viaf.org/viaf/304942358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18a72d35-beb7-4792-a8ea-7ac24d5e83f1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Sonnleithner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Sonnleithner.
doremus_artist:e369fcfc-1598-31ef-8313-d3219b277b1e
owl:sameAs viaf:162042367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162042367>.
doremus_artist:e41825f7-3867-3bdd-9134-d30e652cba12
owl:sameAs viaf:305313943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305313943>.
doremus_artist:e42ae7a1-cf55-36ff-809d-63e8b5f73932
owl:sameAs viaf:34643155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643155>.
doremus_artist:e5c712d2-7d0f-350b-b912-0044c4655e31
owl:sameAs viaf:259082549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259082549>.
doremus_artist:e5d7fc1c-8b48-340c-9521-e239cb5c60a7
    rdfs:comment
        "Dan Locklair (born 1949) is an American composer. He holds the position of Composer-in-Residence at Wake Forest University in Winston-Salem, North Carolina where he is also a Professor of Music. Locklair has written numerous works ranging from organ solos to compositions for full orchestra, but he is most often noted for his sacred music. Locklair was born in Charlotte, North Carolina in 1949. He was a professional organist by age 14; he is a graduate of Mars Hill College and also holds a Doctor of Musical Arts degree from the Eastman School of Music."@en,
        "Dan Steven Locklair (Charlotte, 7 augustus 1949) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en organist."@nl;
    owl:sameAs viaf:37336273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Locklair>,
        <http://viaf.org/viaf/37336273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Locklair.
doremus_artist:e64fac2d-ad52-330d-b25a-6ef223ef838e
owl:sameAs viaf:37103747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103747>.
doremus_artist:e64ffd71-0fe0-3b2d-9451-a6ba69da938b
    dbp:birthPlace dbr:Thuringia;
    rdfs:comment
        "Annette Markert (born in Kaltensundheim, Thuringia) is a |German classical mezzo-soprano and alto."@en;
    owl:sameAs viaf:116059584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Markert>,
        <http://viaf.org/viaf/116059584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annette_Markert.
doremus_artist:e7a01b25-8d82-37b8-80e2-a23996b59e8d
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Arne (homonymie). Michael Arne (Covent Garden, Londres, 14 janvier 1740 - 1786), fils du compositeur Thomas Arne, fut lui-m\u00eame compositeur. Son \u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est Lass with the Delicate Air."@fr,
        "Michael Arne (1740 or 1741 \u2013 14 January 1786) was an English composer, harpsichordist, organist, singer, and actor. He was the son of the composer Thomas Arne and the soprano Cecilia Young, a member of the famous Young family of musicians of the seventeenth and eighteenth centuries. Like his father, Arne worked primarily as a composer of stage music and vocal art song, contributing little to other genres of music. He wrote several songs for London's pleasure gardens, the most famous of which is Lass with the Delicate Air (1762). A moderately prolific composer, Arne wrote nine operas and collaborated on at least 15 others. His most successful opera, Cymon (1767), enjoyed several revivals during his lifetime and into the early nineteenth century."@en,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0410\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Arne) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0410\u0440\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27251009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Arne>,
        <http://viaf.org/viaf/27251009>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Arne_by_Zoffany.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Arne.
doremus_artist:e7c2af8c-9b27-30dc-b17a-57f9ddc7099f
owl:sameAs viaf:54384232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54384232>.
doremus_artist:e9176515-5b9f-3206-a3d7-8e7f1bcc06d0
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Fu condirettore del Living Theatre insieme a Judith Malina, dopo la morte di Julian Beck nel 1985. I due si sono sposati nel 1988.Sebbene il suo cognome fosse Reznik, adott\u00f2 lo pseudonimo di Reznikov che era il cognome originale della sua famiglia prima dell'emigrazione negli Stati Uniti. A causa di una polmonite ebbe un ictus il 13 aprile 2008, in seguito al quale fu messo in coma farmacologico. Mor\u00ec per complicazioni indotte dalla polmonite il 3 maggio 2008 a 57 anni. Ha un figlio di nome James Reznik, che vive in California."@it,
        "Hanon Reznikov (born Howard Reznick; September 23, 1950 \u2013 May 3, 2008) was an American actor and writer. He was also the co-director of The Living Theatre in New York City together with Judith Malina following Julian Beck's death in 1985."@en,
        "Hanon Reznikov (geboren als Howard Reznik, * 23. September 1950 in Brooklyn, New York; \u2020 3. Mai 2008 in New York City) war ein amerikanischer Theater- und Film- Schauspieler, Autor, Regisseur und Co-Direktor des The Living Theatre in New York City (mit Judith Malina) seit dem Tod von Julian Beck 1985. Seit 1988 war er mit Judith Malina verheiratet. Am 13. April 2008, erlitt er einen Gehirnschlag, gefolgt von einer Lungenentz\u00fcndung und lag in einem klinischen Koma, um seine Atmung zu unterst\u00fctzen. Er starb am 3. Mai 2008, im Alter von 57 Jahren."@de,
        "Hanon Reznikov (nome de nascimento Howard Reznik - Brooklyn, Nova Iorque, 23 de setembro de 1950 - Nova Iorque, 3 de maio de 2008. Foi um ator norte-americano, escritor, e co-diretor do Living Theatre de Nova Iorque, junto com Judith Malina, ap\u00f3s a morte de Julian Beck em 1985. Casou-se com Malina em 1988. Embora seu sobrenome de nascimento fosse Reznik, ele trocou para Reznikov, que era o sobrenome de sua fam\u00edlia antes da imigra\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos."@pt;
    owl:sameAs viaf:79173968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanon_Reznikov>,
        <http://viaf.org/viaf/79173968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanon_Reznikov.
doremus_artist:e94d985d-880a-35ba-9f12-bcc701d20e86
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Miguel Llobet Sol\u00e9s (Barcelona, 18 de octubre de 1878 - Barcelona, 22 de febrero de 1938), guitarrista y compositor, nacido en Barcelona (Espa\u00f1a). Su contempor\u00e1neo y pupilo, Andr\u00e9s Segovia, lleg\u00f3 a ser mucho m\u00e1s famoso. A Llobet se le reconoce como un gran virtuoso de la guitarra; realiz\u00f3 numerosas giras de conciertos por Europa y Am\u00e9rica. Recientemente su m\u00fasica empieza a volver a tenerse en consideraci\u00f3n gracias a la difusi\u00f3n de su obra por parte de guitarristas como Carles Trepat o Stefano Grondona."@es,
        "Miguel Llobet Sol\u00e9s (kat. Miquel Llobet i Sol\u00e9s; * 18. Oktober 1878 in Barcelona; \u2020 22. Februar 1938 ebenda) war ein spanischer Gitarrist und Komponist. Er ist der bedeutendste Repr\u00e4sentant der Schule T\u00e1rregas und galt damals als gr\u00f6\u00dfter spanischer Gitarrenvirtuose."@de,
        "Miguel Llobet Sol\u00e9s est un compositeur et un guitariste espagnol n\u00e9 le 18 octobre 1878 \u00e0 Barcelone et mort dans cette m\u00eame ville le 22 f\u00e9vrier 1938 (\u00e0 59 ans). On lui doit les premiers enregistrements de guitare classique, r\u00e9alis\u00e9s d\u00e8s 1925."@fr,
        "Miquel Llobet Sol\u00e9s (18 October 1878 \u2013 22 February 1938) was a classical guitarist, born in Barcelona (Catalonia, Spain). Llobet was a renowned virtuoso who toured Europe and America extensively. He made well known arrangements of Catalan folk songs for the solo guitar and is also the composer of original works."@en,
        "\u041c\u0438\u0433\u0435\u0301\u043b\u044c \u041b\u044c\u043e\u0431\u0435\u0301\u0442 \u0421\u043e\u043b\u0435\u0301\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Miguel Llobet Sol\u00e9s; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1878, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1938, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0422\u0430\u0440\u0440\u0435\u0433\u0438."@ru,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ea\u30e7\u30d9\u30fc\u30c8\u307e\u305f\u306f\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ea\u30e7\u30d9\u30c3\u30c8\uff08Miguel Llobet, 1878\u5e7410\u670818\u65e5 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca - 1938\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bf\u30ec\u30ac\u306e\u9ad8\u5f1f\u3067\u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u306e\u6069\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ea\u30e7\u30d9\u30fc\u30c8\u300d\u306f\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3051\u308b\u6163\u7528\u7684\u306a\u8868\u8a18\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306f\u3001\u8a9e\u672b\u306et\u306b\u6bcd\u97f3\u304c\u3064\u3044\u3066\u3044\u306a\u3044\u3053\u3068\u304b\u3089\u5bdf\u305b\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u300c\u30ea\u30e7\u30d9\u30c3\u30c8\u300d\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u5834\u5408\u306f\u30b8\u30e7\u30d9\u30c3\u30c8\uff09\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u672c\u540d\u306f\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ea\u30e7\u30d9\u30c3\u30c8\uff1d\u30bd\u30ec\u30b9\uff08Miguel Llobet Sol\u00e9s\uff09\u3002 \u30bb\u30b4\u30d3\u30a2\u3084\u30a4\u30a8\u30da\u30b9\u306e\u3088\u3046\u306a\u6280\u5de7\u306e\u83ef\u3084\u304b\u3055\u306f\u7121\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u89e3\u91c8\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u306b\u9332\u97f3\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u300120\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5fa9\u8208\u306e\u5049\u5927\u306a\u7acb\u5f79\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u90f7\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u304c\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u6c11\u8b21\u300a\u9ce5\u306e\u6b4c\u300b\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u81ea\u5206\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u3068\u3057\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30ea\u30e7\u30d9\u30fc\u30c8\u3082\u90f7\u571f\u306e\u6c11\u8b21\u300a\u30a2\u30e1\u30ea\u30a2\u306e\u907a\u8a00\u300b\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3001\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u3067\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3001\u305d\u306e\u65cb\u5f8b\u306b\u4e0d\u673d\u306e\u540d\u58f0\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u696d\u7e3e\u306f\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u304c\u9032\u3081\u3089\u308c\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16118493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Llobet>,
        <http://viaf.org/viaf/16118493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a155809f-b74a-466e-aad5-afa74065dba6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guitarra_d'Antonio_de_Torres,_MDMB_626,_al_Museu_de_la_M√∫sica_de_Barcelona.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Llobet.
doremus_artist:ea191c2c-483c-3a24-94c8-e2c3de61f6ca
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "6\u4ee3\u76ee\u30b1\u30ea\u30fc\u4f2f\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u30ad\u30f3\uff08Thomas Alexander Erskine, 6th Earl of Kellie, 1732\u5e749\u67081\u65e5 - 1781\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021756\u5e74\u307e\u3067\u306fFentoun\u5b50\u7235\u3001\u30d4\u30c3\u30c6\u30f3\u30a6\u30a3\u30fc\u30e0\u537f\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u7279\u7b46\u306b\u5024\u3059\u308b\u624d\u80fd\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u56fd\u969b\u7684\u540d\u58f0\u3092\u3001\u6d3e\u624b\u306a\u7fd2\u7656\u306f\u60aa\u540d\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3068\u306a\u3063\u3066\u306f\u3001\u5f7c\u3092\u77e5\u308b\u4eba\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u3044\u306a\u3044\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f\u6700\u8fd1\u306b\u306a\u3063\u3066\u3001\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u305f\u5f7c\u306e\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u304c\u306a\u3055\u308c\u300118\u4e16\u7d00\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3001\u3068\u304f\u306b\u521d\u671f\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u3001\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002 \u71b1\u5fc3\u306a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u4f1a\u54e1\u3067\u3082\u3042\u308a\u30011760\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u3001\u30a8\u30a4\u30b7\u30e3\u30f3\u30c8\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30c3\u30b8\u306e\u7b2c4\u4ee3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u9078\u4efb\u3055\u308c\u30016\u5e74\u9593\u3001\u305d\u306e\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021763\u5e74\u304b\u30891765\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30ed\u30c3\u30b8\u3067\u3082\u7b2c24\u4ee3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u3001\u30a2\u30fc\u30b9\u30ad\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u66f2\u306f\u308f\u305a\u304b\u3057\u304b\u306a\u3044\u3068\u601d\u308f\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011989\u5e74\u306bKilravock\u57ce\u3067\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u542b\u30802\u3064\u306e\u539f\u7a3f\u304c\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u66f2\u306e\u6570\u306f2\u500d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30029\u66f2\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3068\u30019\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30b5\u30fc\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30fc\u30b9\u30ad\u30f3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u95a2\u5fc3\u306f\u5fa9\u6d3b\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u53ce\u3081\u305fCD\u3082\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "Thomas Alexander Erskine, 6. Earl of Kellie (* 1. September 1732 auf Kellie Castle bei Arncroach; \u2020 9. Oktober 1781 in Br\u00fcssel), war ein schottischer Violinist und Komponist des Vorklassik."@de,
        "Thomas Alexander Erskine, 6th Earl of Kellie (1 September 1732 \u2013 9 October 1781), styled Viscount Fentoun and Lord Pittenweem until 1756, was a Scottish musician and composer whose considerable talent brought him international fame and his rakish habits notoriety, but nowadays is little known. Recent recordings of his surviving compositions have led to him being re-evaluated as one of the most important British composers of the 18th century, as well as a prime example of Scotland's music."@en,
        "Thomas Alexander Erskine, zesde graaf van Kellie (1 september 1732 \u2013 Brussel, 9 oktober 1781), bijgenaamd the musical earl, was een Brits violist en componist. Hij was een zoon van Alexander Erskine, die hij in 1756 opvolgde als graaf van Kellie. Hij wijdde zichzelf aan de muziek, studeerde in Mannheim onder Stamic en bleek een meer dan verdienstelijke violist en een getalenteerde componist te zijn. Dr. Burney zei dat hij over meer muzikale kennis beschikte dan welke amateur dan ook en dat hij bijzonder snel componeerde. Zijn stijl wordt omschreven als luidruchtig, vlot en vol enthousiasme. Het grootste deel van zijn composities is echter waarschijnlijk verloren gegaan. De musical earl was jarenlang dirigent van de concerten van de St. Cecilia Society in Edinburgh."@nl;
    owl:sameAs viaf:71598510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Erskine,_6th_Earl_of_Kellie>,
        <http://viaf.org/viaf/71598510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12faea69-dec2-4152-815e-925f69f5748c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/6thEarlOfKellie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Erskine,_6th_Earl_of_Kellie>.
doremus_artist:ea197a57-6ba9-3967-8980-661af7e06237
    owl:sameAs viaf:170866279;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170866279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b2c0f48-a1db-4b1c-932a-8e1f340db066>.
doremus_artist:eb30f6b9-9517-37d2-a007-5d3821007234
owl:sameAs viaf:17420298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420298>.
doremus_artist:eb746406-3e37-3001-942b-c1177ce4e5a8
owl:sameAs viaf:80072958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80072958>.
doremus_artist:ecdfaf41-c0c0-3108-9a85-e36c9b4c3867
owl:sameAs viaf:73744949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73744949>.
doremus_artist:ee1b702a-3bc3-3359-9493-59c73357b569
owl:sameAs viaf:65186867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186867>.
doremus_artist:eea57ca6-79a9-3d61-9056-7f88265b3c0d
    dbp:birthPlace dbr:Upper_Silesia;
    rdfs:comment
        "Helmut Pampuch (* 30. Januar 1940 in Gro\u00dfmahlendorf, Oberschlesien; \u2020 20. M\u00e4rz 2008) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Buffotenors)."@de,
        "Helmut Pampuch (30 January 1940 \u2013 20 March 2008) was a German opera singer. Pampuch, a native of Upper Silesia, was a member, from 1973 to 2005, of the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf, where he sang numerous parts of the buffo tenor repertoire, for instance Dr. Blind in Die Fledermaus. His most famous role was that of Mime in Patrice Ch\u00e9reau's production of Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen 1976 at the Bayreuth Festival. He died in 2008, aged 68, after long illness."@en;
    owl:sameAs viaf:11040033;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Pampuch>,
        <http://viaf.org/viaf/11040033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Pampuch.
doremus_artist:eeb4a010-c6f3-31cb-b551-5fa2dc2658a9
    owl:sameAs viaf:56867464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56867464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ce42f8a-fe5a-4ff1-8430-dbb68a1a8977>.
doremus_artist:ef1396b8-b0fd-3e4c-9b37-6a1c4e000315
owl:sameAs viaf:46308468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46308468>.
doremus_artist:ef9a58f4-ee92-344a-8018-b6f1766cb8c1
    dbp:birthPlace dbr:Nov√°_≈ò√≠≈°e;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Paul Wranitzky (Pavel Vranick\u00fd) est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre tch\u00e8que, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1756 \u00e0 Neureisch (maintenant Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e en Moravie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 1808 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Paul Wranitzky, tschechisch Pavel Vranick\u00fd (* 30. Dezember 1756 in Neureisch, Markgrafschaft M\u00e4hren; \u2020 26. September 1808 in Wien) war ein deutsch-m\u00e4hrisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent der Wiener Klassik."@de,
        "Pavel Vranick\u00fd (ook: Pavel Vranitzk\u00fd en ook: Paul Wranitzky) (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e (Duits: Neureich), bij Tel\u010d in Moravi\u00eb, 30 december 1756 \u2013 Wenen, 26 september 1808) was een Tsjechisch componist, dirigent en violist. Hij is de broer van de componist Anton\u00edn Vranick\u00fd."@nl,
        "Pavel Vranick\u00fd, germanizado como Paul Wranitzky (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e, Moravia, 13 de junio de 1761 - Viena, Austria, 6 de agosto de 1820), fue un compositor y violinista austr\u00edaco. D\u00edscipulo de Kraus, fue violinista de la capilla del conde Esterhazy, en la \u00e9poca que la dirig\u00eda Haydn, y de 1785 hasta su muerte, fue director de la \u00d3pera de la corte a Viena. Dotado de gran fecundidad, compuso diversas \u00f3peras, entre elles la titulada Oberon. Su hermano Anton\u00edn Vranick\u00fd (1761-1820) tambi\u00e9n fue m\u00fasico de la \u00e9poca."@es,
        "Pavel Vranick\u00fd, later Germanized as Paul Wranitzky (30 December 1756 \u2013 29 September 1808), was a Moravian classical composer. His half brother, Anton\u00edn, was also a composer."@en,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c (\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b) \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Paul Wranitzky; 30 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1756, \u041d\u043e\u0432\u0430 - \u0420\u0436\u0438\u0448\u0435, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f, \u2014 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0412\u0435\u043d\u044b, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Pavel Vranick\u00fd, 1756\u5e7412\u670830\u65e5\u3001\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30a7 - 1808\u5e749\u670826\u65e5\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\uff08\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Paul Wranitzky\uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u540c\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u89aa\u53cb\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3082\u5f7c\u306e\u3053\u3068\u3092\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u3001\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30fc\u30bd\u30f3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u591a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3001\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u30fb\u4ea4\u97ff\u66f2\u30fb\u5354\u594f\u66f2\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30aa\u30d9\u30ed\u30f3\u3001\u5996\u7cbe\u306e\u738b\u300f\uff081789\u5e74\uff09\u306f\u597d\u8a55\u3067\u3001\u30b7\u30ab\u30cd\u30fc\u30c0\u30fc\u304c\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u300e\u9b54\u7b1b\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3055\u305b\u308b\u30d2\u30f3\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u5f1f\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aPavel Vranick\u00fd\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aPaul Wranitzky\uff0c1756\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1808\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u795e\u5b66\uff0c1776\u5e74\u6765\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u5e08\u4ece\u6d77\u987f\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5230\u57c3\u65af\u7279\u54c8\u9f50\u4efb\u804c\uff0c1790\u5e74\u4efb\u5267\u9662\u6307\u6325\uff0c\u638c\u7ba1\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u4e8b\u52a1\u3002\u4ed6\u6307\u6325\u4e86\u6d77\u987f\u7684\u300a\u521b\u4e16\u7eaa\u300b\u548c\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u9996\u6f14\u3002\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u662f\u65e9\u671f\u5fb7\u8bed\u6b4c\u5267\u7684\u5178\u8303\uff0c\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u5219\u4f53\u73b0\u4e86\u4ed6\u5bf9\u7ba1\u5f26\u4e50\u5f62\u5f0f\u7684\u6df1\u523b\u7406\u89e3\u3002 \u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u7684\u5f1f\u5f1f\u5b89\u4e1c\u5b81\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27330009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Wranitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/27330009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vranicky350.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Wranitzky.
doremus_artist:f01fafab-6e3f-33eb-a1ee-b2b90c0a73f6
owl:sameAs viaf:69193857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193857>.
doremus_artist:f0289036-c0b7-3946-a852-4714b99c087d
owl:sameAs viaf:49408614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408614>.
doremus_artist:f0351060-d238-3e75-9d21-7baad8dc6fac
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (* um 1705 in Turin; \u2020 11. Januar 1755 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und S\u00e4nger."@de,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (Tur\u00edn, 1705 - Par\u00eds, 11 de enero de 1755) fue un compositor y clavecinista franc\u00e9s."@es,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (ca. 1705 \u2013 11 January 1755) was a French composer and harpsichordist. Born in Turin, Royer went to Paris in 1725, and in 1734 became ma\u00eetre de musique des enfants de France, responsible for the musical education of the children of the king, Louis XV. Together with the violinist Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville, Royer directed the Concert Spirituel, starting in 1748. Royer was at the Paris Op\u00e9ra during the 1730s and the 1750s, writing six operas himself, of which the best known is the ballet-h\u00e9ro\u00efque Za\u00efde, reine de Grenade. In 1753 he acquired the prestigious position of music director of the chambre du roi (the king's chamber), and in the same year was named director of the Royal Opera orchestra. He died in Paris."@en,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer (ur. ok. 1705, zm. 11 stycznia 1755) \u2013 francuski kompozytor i klawesynista. Urodzi\u0142 si\u0119 w Turynie. Przyjecha\u0142 do Pary\u017ca w 1725 roku, a w 1734 roku sta\u0142 si\u0119 de musique des ma\u00eetre enfants de France - muzykiem odpowiedzialnym za edukacj\u0119 muzyczn\u0105 syn\u00f3w kr\u00f3la Ludwika XV. Wraz ze skrzypkiem Jean-Joseph Cassan\u00e9a de Mondonville kierowa\u0142 wyst\u0119pami publicznymi kapeli Concert Spirituel pocz\u0105wszy od 1748 roku. W latach 1730-50 skomponowa\u0142 dla Opery Paryskiej sze\u015b\u0107 oper, z kt\u00f3rych najbardziej znany jest balet Zaide, reine de Grenade. W 1753 roku obj\u0105\u0142 presti\u017cowe stanowisko dyrektora muzycznego chambre du roi- pokoj\u00f3w kr\u00f3lewskich. W tym samym roku zosta\u0142 mianowany dyrektorem orkiestry Opery Kr\u00f3lewskiej. Zmar\u0142 w Pary\u017cu."@pl,
        "Joseph-Nicolas-Pancrace Royer, n\u00e9 \u00e0 Turin en 1705 et mort \u00e0 Paris le 11 janvier 1755, est un musicien, compositeur et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430-\u041f\u0430\u043d\u043a\u0440\u0430\u0441 \u0420\u0443\u0430\u0439\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Joseph-Nicolas-Pancrace Royer; 1705, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1755, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30d1\u30f3\u30af\u30e9\u30b9\u30fb\u30ed\u30ef\u30a4\u30a8\uff08Joseph-Nicolas-Pancrace Royer 1705\u5e74\u9803 - 1755\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c8\u30ea\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011725\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u79fb\u4f4f\u30021734\u5e74\u306bma\u00eetre de musique des enfants de France\u3059\u306a\u308f\u3061\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021748\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u3068\u5171\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30ea\u30c1\u30e5\u30a8\u30eb\u3092\u6307\u5c0e\u30021730\u5e74\u4ee3\u30681750\u5e74\u4ee3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u30666\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300a\u30b0\u30ec\u30ca\u30c0\u306e\u5973\u738b\u30b6\u30a4\u30fc\u30c9 H\u00e9ro\u00efque Za\u00efde, reine de Grenade\u300b\u304c\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021753\u5e74\u3001\u6804\u8a89\u3042\u308b\u738b\u5ba4\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u62dd\u547d\u3002\u540c\u5e74\u3001\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69118425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Nicolas-Pancrace_Royer>,
        <http://viaf.org/viaf/69118425>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbb081a4-69c7-417e-a3b2-aef9cbe12e27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Royer_composant_Za√Øde.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph-Nicolas-Pancrace_Royer.
doremus_artist:f0b28e1c-d479-3fac-9772-21ee23425516
owl:sameAs viaf:2151964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2151964>.
doremus_artist:f0ba2f5b-2967-3dcd-9bee-e14a5e02100a
owl:sameAs viaf:22433906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22433906>.
doremus_artist:f14a07da-4483-3d1c-94e7-2768aaa97363
    rdfs:comment
        "Jeremy White is an English bass, with an international career in opera, concerts and recording. He is noted for the wide range of his repertoire, which ranges from early to contemporary music. White was born in Liverpool, and studied at Queen's College, Oxford. He has worked as a professional musician since graduation, spending many years as a member of the BBC Singers. He debuted at the Royal Opera House, Covent Garden in 1991 and has sung at each subsequent season. Jeremy was one of the soloists who performed at the Gala Evening which inaugurated the newly re-opened house."@en;
    owl:sameAs viaf:74064300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_White_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/74064300>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeremyWhite.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeremy_White_(bass)>.
doremus_artist:f18ed70c-2a23-3346-9f38-39fe217e9273
    rdfs:comment
        "Robert Gambill (* 31. M\u00e4rz 1955 in Indianapolis, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        "Robert Gambill (born March 31, 1955 in Indianapolis) is an opera singer (Heldentenor)."@en;
    owl:sameAs viaf:62708896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Gambill>,
        <http://viaf.org/viaf/62708896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Gambill.
doremus_artist:f1cb45d8-0b5f-3cea-8d2b-e06a1c608381
owl:sameAs viaf:103221650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103221650>.
doremus_artist:f3c75d63-05e8-3c6f-a823-6106ceedb13c
owl:sameAs viaf:42099369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42099369>.
doremus_artist:f3fdc62b-a8ac-3d77-b6b1-54793859bf5b
owl:sameAs viaf:54468350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54468350>.
doremus_artist:f4206944-2dd0-381c-9260-0e7da115b06e
    owl:sameAs viaf:37109140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109140>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tibor_Szemz.
doremus_artist:f4395660-872e-3073-9d17-ed6745514966
owl:sameAs viaf:79880687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79880687>.
doremus_artist:f45c8d00-93de-3d2a-a284-b93de40106aa
    owl:sameAs viaf:66652850;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dezs_R√°nki.
doremus_artist:f4b72f6f-dfa8-359e-8a73-1147e491a17d
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Monterey,_California>;
    rdfs:comment
        "George Martin Stoll (Minneapolis, 7 mei 1902 - Monterey, 17 januari 1985) was een Amerikaans violist, dirigent, arrangeur en componist van filmmuziek. Zijn naam is verbonden aan musicalfilms van MGM uit de jaren 1930 tot 1950, waaronder Strike Up the Band, For Me and My Gal, Anchors Aweigh waarvoor hij de Oscar voor beste filmmuziek won, en Meet Me in Las Vegas. Op de aftiteling is zijn naam vaak Georgie Stoll, soms George E. Stoll."@nl,
        "George Stoll (n\u00e9 le 7 mai 1905[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Minneapolis et mort le 18 janvier 1985 (\u00e0 79 ans) \u00e0 Monterey en Californie) est un musicien, chef d'orchestre, compositeur et violoniste am\u00e9ricain, associ\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge d'or des com\u00e9dies musicales de la MGM entre 1940 et 1960. Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 sous le nom de George E. Stoll ou Georgie Stoll."@fr,
        "George \u201eGeorgie\u201c Martin (E.) Stoll (* 7. Mai 1902 in Minneapolis, Minnesota; \u2020 17. Januar 1985 in Monterey, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmkomponist und Musikalischer Leiter bei \u00fcber 90 Filmen und gewann bei der Oscarverleihung 1946 den Oscar f\u00fcr die beste Filmmusik in dem Film Urlaub in Hollywood."@de,
        "Georgie Stoll (7 May 1905 in Minneapolis, MN \u2013 18 January 1985 in Monterey, CA) was a musical director, conductor, composer and jazz violinist, associated with the Golden Age of Metro-Goldwyn-Mayer musicals and performers from the 1940s to 1960s. Born George Martin Stoll, he was also later credited as George E. Stoll (sometimes without the middle initial)."@en;
    owl:sameAs viaf:66655541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgie_Stoll>,
        <http://viaf.org/viaf/66655541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6af5c8bb-97d2-4233-b01a-39f3d8237af4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgie_Stoll.
doremus_artist:f513ed87-1644-3bf1-87d5-5964b6e9d068
owl:sameAs viaf:294480694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294480694>.
doremus_artist:f558a61a-9ffd-3d2d-97ab-fd300c825c45
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl Favreau est un guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 octobre 1939 \u00e0 Paris.Il a fait carri\u00e8re comme guitariste accompagnateur de Georges Brassens, d'Yves Duteil et de Maxime Le Forestier. Il chantait parfois une ou deux chansons lors des concerts de ce dernier, et enregistra un premier album sur sa suggestion."@fr;
    owl:sameAs viaf:225420161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl_Favreau>,
        <http://viaf.org/viaf/225420161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff896ccd-0fa5-4e86-929a-0def3e767327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jo√´l_Favreau.
doremus_artist:f61246d8-4365-3313-bfba-a3a69e27b96d
owl:sameAs viaf:32204285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32204285>.
doremus_artist:f6402635-34c6-3b6e-b789-5af3325da04c
owl:sameAs viaf:34667568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667568>.
doremus_artist:f7053f78-fde8-3d9f-b1b1-b8019c9bbbeb
owl:sameAs viaf:156144732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156144732>.
doremus_artist:f7071645-f457-30ab-aa03-167a51a130d2
    rdfs:comment
        "Maud Linder est une r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 27 juin 1924. Fille du cin\u00e9aste Max Linder, elle s'est distingu\u00e9e par son travail de restauration et de remise en valeur de l'\u0153uvre de son p\u00e8re."@fr,
        "Maud Lydie Linder (* 27. Juni 1924) ist eine franz\u00f6sische Journalistin, Filmhistorikerin und Dokumentarfilmerin."@de,
        "Maud Lydie Linder (born 27 June 1924) is a French journalist, film historian and documentary film director."@en;
    owl:sameAs viaf:66523393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maud_Linder>,
        <http://viaf.org/viaf/66523393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maud_Linder.
doremus_artist:f8a8d752-eab2-3e19-9d3d-07e1849b8a78
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Arizona;
    rdfs:comment
        "Larkin Douglass Watson III (24 de febrero de 1921 \u2014 1 de mayo de 1989) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Larkin Douglass Watson III (February 24, 1921 \u2014 May 1, 1989) was an American actor. He was best known for his portrayal of Mac Cory on the daytime soap opera Another World."@en;
    owl:sameAs viaf:51901869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglass_Watson>,
        <http://viaf.org/viaf/51901869>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Douglass_Watson_circa_1950s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglass_Watson.
doremus_artist:fa11d1e2-74d8-30a4-8a45-5cdea709950a
owl:sameAs viaf:242950798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/242950798>.
doremus_artist:fa3f6a2c-e392-3b5b-969f-8293bc0f2967
owl:sameAs viaf:232875807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232875807>.
doremus_artist:fa567e75-d8bb-37a2-a690-79cd1849b7b2
owl:sameAs viaf:32260573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260573>.
doremus_artist:fa79cd26-e543-3fc9-a2fc-63fa1cd0230b
owl:sameAs viaf:12103094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12103094>.
doremus_artist:fab7fb7a-b2cf-3f72-bb1b-4ed2216f953f
owl:sameAs viaf:5123123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123123>.
doremus_artist:fb3440ec-04bf-3d90-9957-2ff9b1c631af
owl:sameAs viaf:101104139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101104139>.
doremus_artist:fb8a23a4-2333-31b6-9295-9c4cfef7fec9
owl:sameAs viaf:36942240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36942240>.
doremus_artist:fc3c8ae5-9c01-3711-8c87-539356aca087
owl:sameAs viaf:19864098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864098>.
doremus_artist:fc6b3761-e149-3cd9-9a92-b44ecb1f3a14
    dbp:birthPlace dbr:Arezzo;
    rdfs:comment
        """Fabio Bidini (born in Arezzo on 11 June 1968) is an Italian pianist. He was a finalist at the Van Cliburn International Piano Competition in Fort Worth in 1993. He teaches at the Colburn School in Los Angeles, where he holds a piano chair endowed by philanthropist Carol Colburn Grigor. Previously he taught at the Hochschule f\u00fcr Musik "Hanns Eisler" in Berlin, Germany."""@en,
        "Fabio Bidini (n\u00e9 \u00e0 Arezzo le 11 juin 1968) est un pianiste italien, finaliste du concours international de piano Van-Cliburn \u00e0 Fort Worth en 1993. par ailleurs, il est enseignant \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Berlin en Allemagne."@fr;
    owl:sameAs viaf:12500315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fabio_Bidini>,
        <http://viaf.org/viaf/12500315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fabio_Bidini.
doremus_artist:fc944d88-6f36-3606-914d-c29e0e34fc38
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Chorzelski (born 1971) is a classical violist, conductor, and teacher. As a violist he is active both as a soloist and as member of the Belcea Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:80933465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Chorzelski>,
        <http://viaf.org/viaf/80933465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Chorzelski.
doremus_artist:fcb9c866-86bb-378c-8d65-0792ae70a428
owl:sameAs viaf:2082262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2082262>.
doremus_artist:fd04795d-98ec-39d4-a433-280608b7c715
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Nato a Praga dove ha studiato presso il Conservatorio della sua citt\u00e0, con Josef Micka (violino) e conPavel Dedecek e Metod Dolezil (conduzione). A lui si deve soprattutto la formazione del famoso "Quartetto Smetana" (Smetanovo Kvarteto) insieme con i violinisti Jaroslav Rybensky e Lubomir Kostecky e con il violoncellista Antonin Kohout. Egli aveva convinto i suoi colleghi a presentarsi in pubblico, dopo il primo concerto del 6 novembre 1945 a Praga, eseguendo ogni programma completamente a memoria."""@it,
        "V\u00e1clav Neumann (* 29. September 1920 in Prag; \u2020 2. September 1995 in Wien) war ein tschechischer Dirigent, Violin- und Viola-Spieler."@de,
        "V\u00e1clav Neumann (20 de setembro de 1920 - 2 de setembro de 1995) foi um maestro, violinista e violetista checo. Neumann nasceu em Praga, onde ele estudou no Conservat\u00f3rio de Praga, com Josef Micka (Violino) e com Pavel Dedecek e Metod Dolezil (condu\u00e7\u00e3o). Ele foi o co-fundador e primeiro violinista do Quarteto Smetana, posteriormente tomando o cardo de condutor em Karlovy e Brno. Em 1956 ele tornou-se maestro da \u00d3pera Komische em Berlim, deixando o posto em 1964 para tornar-se maestro da Orquestra Gewandhaus de Leipzig. Ele ficou em Leipzig at\u00e9 1968, quando ele tornou-se maestro principal da Filarm\u00f4nica Checa, posto que ocupou at\u00e9 1990. Neumann lecionou condu\u00e7\u00e3o na Academia de M\u00fasica de Praga, onde teve alunos ilustres, como Oliver von Dohn\u00e1nyi e Vitezslav Podrazil."@pt,
        "V\u00e1clav Neumann (29 September 1920 \u2013 2 September 1995) was a Czech conductor, violinist and viola player. Neumann was born in Prague, where he studied at the Prague Conservatory with Josef Micka (violin), and Pavel D\u011bde\u010dek and Metod Dole\u017eil (conducting). He co-founded the Smetana Quartet, playing 1st violin and then viola, before conducting in Karlovy Vary and Brno. In 1956, he began to conduct at the Komische Oper in Berlin, leaving in 1964 to become conductor of the Leipzig Gewandhaus Orchestra. He stayed there until 1968, when he became principal conductor of the Czech Philharmonic, a post he held until 1990."@en,
        "V\u00e1clav Neumann (Praag, 29 september 1920 \u2013 Wenen, 2 september 1995) was een Tsjechische dirigent, musicoloog, historicus en filosoof."@nl,
        "V\u00e1clav Neumann (Praga, 29 de septiembre de 1920- Viena, 2 de septiembre de 1995) fue un director de orquesta, violinista y viola checo, muy prestigioso como int\u00e9rprete de los compositores de su pa\u00eds (especialmente de la obra de Smetana, Dvo\u0159\u00e1k, Martin\u016f y Miloslav Kabel\u00e1\u010d)."@es,
        "V\u00e1clav Neumann, n\u00e9 le 29 septembre 1920 \u00e0 Prague et mort le 2 septembre 1995 \u00e0 Vienne, est un chef d'orchestre, violoniste et altiste tch\u00e8que."@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u0446\u043b\u0430\u0432 \u041d\u043e\u0301\u0439\u043c\u0430\u043d (\u0447\u0435\u0448. V\u00e1clav Neumann; 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30f3 \uff08V\u00e1clav Neumann, 1920\u5e749\u670829\u65e5 - 1995\u5e749\u67082\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021968\u5e74\u304b\u308920\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u4e0a\u3052\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Neumann>,
        <http://viaf.org/viaf/39562789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wiener_Flotenuhr1982.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:V√°clav_Neumann.
doremus_artist:fd1b8c26-266e-35a3-bb4f-fedf235f3f8d
    rdfs:comment
        "Farida Khanum (* 1935 in Kolkata) ist eine pakistanische Ghasel-S\u00e4ngerin und wird als \u201eK\u00f6nigin des Ghasels\u201c (Malika-e-Ghazal) bezeichnet. Khanum wurde zwar in Kolkata geboren, wuchs in Amritsar auf und wanderte mit der Familie 1947 nach Rawalpindi in Pakistan aus. 1950 gab sie ihr erstes Konzert zusammen mit bekannten S\u00e4ngern wie Zeenat Begum und Iqbal Begum. Nach ihrer Heirat Mitte der 1950er zog sie nach Lahore. \u00d6ffentliche Auftritte wurden ihr von ihrem Ehemann untersagt. Erst ab 1964 durfte sie wieder vor Publikum singen."@de,
        "Farida Khanum is a Pakistani Classical Singer from the Punjab. The Times of India has called her Malika-e-Ghazal (Queen of Ghazal)."@en;
    owl:sameAs viaf:55700265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farida_Khanum>,
        <http://viaf.org/viaf/55700265>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Farida_Khanum_rehearsing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farida_Khanum.
doremus_artist:fd2a54ef-77c0-32dd-b45c-810a45ccd991
owl:sameAs viaf:17434116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17434116>.
doremus_artist:fd3c262c-5626-3a07-bf3c-37b728f65de4
owl:sameAs viaf:15062952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062952>.
doremus_artist:fd91371b-b78d-3e9a-a45f-e927033671ee
    rdfs:comment
        "John Poole n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Birmingham est un organiste et chef de ch\u0153ur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85136588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/John_Poole>,
        <http://viaf.org/viaf/85136588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Poole.
doremus_artist:fdb28699-2ff3-33b5-b5c2-9bd317ac0717
    rdfs:comment
        "Philippe Sireuil est un metteur en sc\u00e8ne et professeur belge n\u00e9 le 14 novembre 1952 \u00e0 L\u00e9opoldville.Il a cofond\u00e9, avec Marcel Delval et Michel Dezoteux, le Th\u00e9\u00e2tre Varia en 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:54408780;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Sireuil>,
        <http://viaf.org/viaf/54408780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Sireuil.
doremus_artist:fdf9e32c-6b72-322d-b9ea-dbef438420f5
    dbp:birthPlace dbr:Steyr;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Baptist Mayrhofer (* 22. Oktober 1787 in Steyr; \u2020 5. Februar 1836 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dichter und enger Freund des Komponisten Franz Schubert."@de,
        "Johann Baptist Mayrhofer (22 October 1787 \u2013 5 February 1836), was an Austrian poet and librettist. He is best known for his close friendship with the composer Franz Schubert."@en,
        "Johann Baptist Mayrhofer (n\u00e9 le 22 octobre 1787 \u00e0 Steyr, mort le 5 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 Vienne) est un po\u00e8te autrichien, grand ami de Franz Schubert."@fr;
    owl:sameAs viaf:44331620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Mayrhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/44331620>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45b58e89-c6e2-475e-b470-60d1b27506a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Schwind_Johann_Mayrhofer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Mayrhofer.
doremus_artist:fe62bdfe-b09d-3883-b71b-ad61f03dd6cc
owl:sameAs viaf:25888585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25888585>.
doremus_artist:feb88f76-fa94-39f1-b15c-2bcb4142211a
    dbp:deathPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Peire Vidal (Fin XIIe si\u00e8cle - d\u00e9but du XIIIe si\u00e8cle - on perd sa trace vers 1205) Fils d\u2019une famille ais\u00e9e de Toulouse, ce troubadour est \u00e0 la fois un po\u00e8te de l\u2019amour et un homme public : options politiques et amours tumultueuses sont \u00e9troitement li\u00e9es. Esprit libre et ind\u00e9pendant, il s\u2019instaure en conseiller des suzerains, et son franc parler lui vaut quelques revers du destin. Son \u0153uvre \u00e0 l\u2019esth\u00e9tique travaill\u00e9e et pr\u00e9sente, \u00e9mouvante, l\u00e9g\u00e8re, nous conserve l\u2019image d\u2019un amoureux \u00e9ternel mais \u00e0 chaque fois passionn\u00e9 et sinc\u00e8re ; elle amorce aussi une nouvelle forme de l\u2019art des troubadours."@fr,
        "Peire Vidal (born mid-12th century) was an Old Occitan troubadour. Forty-five of his songs are extant. The twelve that still have melodies bear testament to the deserved nature of his musical reputation. Peire was also associated with Raimon Jaufre Barral, viscount of Marseille and brother-in-law of Vierna. Barral's son-in-law, Hugh of Baux, was also a patron of Peire Vidal. The troubadour Blacatz, a relative of Hugh's and of modest wealth, was a patron."@en,
        "Peire Vidal (ur. 1175, zm. 1205) \u2013 trubadur. Wed\u0142ug jego vida syn ku\u015bnierza i najwi\u0119kszy spo\u015br\u00f3d \u015bpiewak\u00f3w. Peire rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 trubadura na dworze Rajmunda V z Tuluzy, by\u0142 tak\u017ce zwi\u0105zany z kr\u00f3lem Alfonsem II Arago\u0144skim i Bonifacym z Montferratu. By\u0107 mo\u017ce wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w Trzeciej krucjacie. Pi\u0119\u0107dziesi\u0105t pi\u0119\u0107 jego pie\u015bni zachowa\u0142o si\u0119 do dnia dzisiejszego. Dwana\u015bcie z nich posiada oryginaln\u0105 melodi\u0119 i \u015bwiadczy o tym, \u017ce jego s\u0142awa by\u0142a w pe\u0142ni zas\u0142u\u017cona. Opisywany by\u0142 tak\u017ce jako z\u0142o\u015bliwy plotkarz."@pl,
        "Peire Vidal o Peire Vidals (1150-1210) fue un trovador occitano de Toulouse, en activo de 1175 a 1205. Hijo de un peletero; fue protegido del conde Ram\u00f3n V de Tolosa, en cuya corte comenz\u00f3 su carrera. M\u00e1s tarde estuvo al servicio del vizconde Barral de Marsella, de Alfonso II el casto, rey de Arag\u00f3n y conde de Barcelona, de Bonifacio de Montferrato y de Ricardo Coraz\u00f3n de Le\u00f3n. Presum\u00eda de ser el mejor de los caballeros y el m\u00e1s enamorado, pero en su poes\u00eda tambi\u00e9n se expresa la nostalgia por la ausencia de su pa\u00eds."@es,
        "Poeta dalle origini borghesi trascorse una vita avventurosa e inquieta. Prese spesso parte alle contese del suo tempo cambiando spesso padrone e orientamento pur mantenendo una libera indipendenza di giudizio. Ebbe come protettori Raimondo V di Tolosa, Blacatz, Bonifacio I di Monferrato, Alfonso II di Aragona (1190-1195) e probabilmente Alberto Malaspina."@it,
        "\u041f\u0435\u0439\u0440\u0435 \u0412\u0438\u0434\u0430\u043b\u044c (\u043e\u043a\u0441. Peire Vidal) (1175\u20141205) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0430 V \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043c \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u043c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0435. \u0414\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c 45 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30da\u30a4\u30ec\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\uff08Peire Vidal, 1180\u5e74? - 1206\u5e74?\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u5730\u65b9\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u3002\u6bdb\u76ae\u5546\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 \u30da\u30a4\u30ec\u306f\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u30ec\u30a4\u30e2\u30f35\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u3001\u3064\u3044\u3067\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306e\u30d0\u30e9\u30eb\u5b50\u7235\u3001\u30a2\u30e9\u30b4\u30f3\u738b\u306e\u30d5\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd2\u4e16\u3001\u30e2\u30f3\u30d5\u30a7\u30e9\u306e\u30dc\u30cb\u30d5\u30a7\u30fc\u30b9\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c91\u4e16\uff08\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u7345\u5b50\u5fc3\u738b\uff09\u306a\u3069\u3092\u30d1\u30c8\u30ed\u30f3\u3068\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u5357\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u306a\u3069\u3092\u65c5\u3057\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u5c11\u3057\u304b\u308f\u3063\u305f\u6027\u683c\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u304c\u3001\u540c\u6642\u306b\u9ad8\u3044\u7cbe\u795e\u6027\u3092\u6301\u3063\u305f\u9b45\u529b\u7684\u306a\u7537\u6027\u3067\u3001\u30b4\u30b7\u30c3\u30d7\u3082\u3042\u3063\u305f\u3088\u3046\u3060\u3002\u5f7c\u306e\u8a69\u306f\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\u306b\u3042\u3075\u308c\u3001\u5f37\u3044\u611f\u53d7\u6027\u3068\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u306a\u69cb\u6210\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u3063\u305f\u8a69\u306e\u3046\u306145\u500b\u306f\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306112\u306e\u8a69\u306f\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u3082\u4f1d\u627f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112610700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peire_Vidal>,
        <http://viaf.org/viaf/100909946>,
        <http://viaf.org/viaf/112610700>,
        <http://viaf.org/viaf/99145542378296640712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._27_-_Peire_Vidal_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peire_Vidal.
doremus_artist:fec13f4d-950a-358b-a817-8f16f3295c38
    owl:sameAs viaf:59295326;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Zero_Mostel.
doremus_artist:fec71e16-12b1-3cac-a85b-b90b5892bada
owl:sameAs viaf:24793085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793085>.
doremus_artist:ff9e94fc-6dd4-32f9-bbf1-c6e0e4eee7ab
owl:sameAs viaf:86282804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86282804>.
