@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00b2be6b-ab98-36ee-961a-496df7a7426d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nigg. Serge Nigg, n\u00e9 le 6 juin 1924 \u00e0 Paris et mort en cette ville le 12 novembre 2008, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Serge Nigg (* 6. Juni 1924 in Paris; \u2020 12. November 2008 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Serge Nigg studierte ab 1941 am Pariser Konservatorium Harmonielehre bei Olivier Messiaen und Kontrapunkt bei Simone Pl\u00e9-Caussade. 1945 begegnete er Ren\u00e9 Leibowitz, der ihn in die Dodekaphonie einf\u00fchrte. Nach einem Konzert f\u00fcr Klavier und Bl\u00e4ser und einem f\u00fcr Klavier und Streicher (beide 1943) und der sinfonischen Dichtung Timour waren seine Variations pour piano et 10 instruments von 1946 das erste streng dodekaphonisch komponierte Werk eines franz\u00f6sischen Komponisten. Es wurde beim Festival International de Musique dod\u00e9caphonique, das Leibowitz 1947 organisierte, uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Serge Nigg (June 6, 1924 \u2013 November 12, 2008) was a French composer, born in Paris."@en,
        "Serge Nigg (Parijs, 6 juni 1924 - 12 november 2008) was een Frans toondichter."@nl,
        "Serge Nigg (Par\u00eds, 6 de junio de 1924 - Par\u00eds, 12 de noviembre de 2008) es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0421\u0435\u0440\u0436 \u041d\u0438\u0433 (\u0444\u0440. Serge Nigg; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1924, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30cb\u30b0\uff08Serge Nigg, 1924\u5e746\u67086\u65e5 \u30d1\u30ea - 2008\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59139480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Nigg>,
        <http://viaf.org/viaf/59139480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Nigg.
doremus_artist:00bc6a9d-c0a3-3852-8f8c-00c0399b8d68
owl:sameAs viaf:61872227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61872227>.
doremus_artist:01539e72-7fe0-323a-b44e-3ef2a68be236
owl:sameAs viaf:34647948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647948>.
doremus_artist:0206cd27-4874-3a90-891f-3b992f9b6876
owl:sameAs viaf:170803389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170803389>.
doremus_artist:02909cc2-b063-3557-ada7-334ff82f913c
owl:sameAs viaf:22260340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22260340>.
doremus_artist:03390601-c424-3c0f-8146-da91ac9b8e5e
owl:sameAs viaf:19864469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864469>.
doremus_artist:03dec54b-38c3-3555-96c3-e582d45cc8a2
owl:sameAs viaf:89837161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89837161>.
doremus_artist:0525fe23-bf45-3b07-a536-18b6b76e6e6a
owl:sameAs viaf:75368466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75368466>.
doremus_artist:07076b40-db90-384a-b027-b8e24a9703c3
    dbp:birthPlace dbr:Sabadell;
    rdfs:comment
        "Narciso Casanovas (1747\u20131799) was a Spanish composer who became a Benedictine monk in 1763 at Montserrat, where he remained for the rest of his life. As well as sacred music, he wrote single-movement sonatas for the keyboard."@en,
        "Narciso Casanovas (ur. w 1747, zm. w 1799) \u2013 hiszpa\u0144ski organista i kompozytor. W roku 1763 wst\u0105pi\u0142 do zakonu benedyktyn\u00f3w w Montserrat, gdzie pozosta\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. Jego dzie\u0142o obejmuje kompozycje sakralne, jak msze, magnificaty i psalmy. Pisa\u0142 te\u017c jednocz\u0119\u015bciowe sonaty na instrumenty klawiszowe oraz fugowane utwory na organy, ale w stylu muzyki klawesynowej \u2013 o lekkiej i \u017cywej teksturze. Oko\u0142o 50 jego utwor\u00f3w zachowa\u0142o si\u0119 w manuskryptach."@pl,
        "\u041d\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0441\u043e \u041a\u0430\u0441\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Narciso Casanovas; 1747, \u0421\u0430\u0431\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c \u2014 1799, \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439-\u043c\u043e\u043d\u0430\u0445, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 (\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f). \u0412 1763 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 (\u043c\u0435\u0441\u0441\u044b, \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0442\u044b, \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0444\u0443\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 50 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0432 1799 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:76506354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Casanovas>,
        <http://viaf.org/viaf/76506354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narciso_Casanovas.
doremus_artist:07877af1-dd32-3427-9711-1ed145d81617
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Vladimirovich Sofronitsky (or Sofronitzky; Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439, Vladimir Sofronitskij; May 8 [O.S. April 25] 1901 \u2013 August 26, 1961) was a Soviet-Russian classical pianist, best known as an interpreter of the Russian composer Alexander Scriabin, whose daughter he married."@en,
        "Vladimir Vladimirovitch Sofronitsky (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439; ISO 9 : Vladimir Vladimirovi\u010d Sofronickij), n\u00e9 le 8 mai 1901 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, mort le 26 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Moscou, est un pianiste russe, \u00e9l\u00e8ve spirituel du compositeur et pianiste Alexandre Scriabine."@fr,
        "Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Sofronitsky (en ruso : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439), nacido el 8 de mayo de 1901 en San Petersburgo, muerto el 26 de agosto de 1961 en Mosc\u00fa, fue un pianista ruso, alumno espiritual del compositor y pianista Aleksandr Scriabin."@es,
        "Wladimir Wladimirowitsch Sofronizki (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Vladimir Vladimirovi\u010d Sofronickij; * 25. Apriljul./ 8. Mai 1901greg. in Sankt Petersburg; \u2020 26. August 1961 in Moskau) war ein russischer Pianist und Sch\u00fcler, Nachfolger und Schwiegersohn von Alexander Skrjabin."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (8 \u043c\u0430\u044f) 1901, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1942). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943)."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bd\u30d5\u30ed\u30cb\u30fc\u30c4\u30ad\u30a3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 / Vladimir Sofronitsky\u30011901\u5e744\u670825\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1961\u5e748\u670826\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u306b\u3057\u3066\u305d\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306e\u7d99\u627f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u907a\u5150\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4f5b\u62c9\u8fea\u7c73\u5c14\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\uff08Vladimir Vladimirovich Sofronitsky / Sofronitzky\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439\uff0c\u201cVladimir Sofronitskij\u201d\uff0c1901\u5e745\u67088\u65e5\uff0d1961\u5e748\u670826\u65e5\uff0c\u4fc4\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4fc4\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e5f\u662f\u5176\u5cb3\u7236\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u65af\u514b\u91cc\u4e9e\u8cd3\u7684\u97f3\u4e50\u8be0\u91ca\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34644647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Sofronitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/34644647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/В.Сфороницкий.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Sofronitsky.
doremus_artist:0927c44b-d5e7-35ec-8214-f3efee24583f
owl:sameAs viaf:146831324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146831324>.
doremus_artist:0967bc95-6977-3863-aca4-fc197b65d06c
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)\u0627\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u064a\u0647 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646 (10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1908 - 27 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 1992 ) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0627\u062e\u0635\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0648\u0631 , \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 , \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0642\u062f\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646 \u0648\u0645\u062a\u0646\u0627\u0633\u0642 , \u0648\u064a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u062a\u0628\u062f\u064a\u0644 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0627\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 , \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0646\u064a\u0648\u0646"@ar,
        "Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen (ur. 10 grudnia 1908 w Awinionie, zm. 27 kwietnia 1992 w Clichy) \u2013 francuski kompozytor, organista, nauczyciel i z zami\u0142owania ornitolog. Messiaen w wieku 11 lat wst\u0105pi\u0142 do konserwatorium paryskiego, gdzie studiowa\u0142 gr\u0119 na organach i kompozycj\u0119, a w\u015br\u00f3d jego nauczycieli znale\u017ali si\u0119: Paul Dukas, Maurice Emmanuel, Charles-Marie Widor i Marcel Dupr\u00e9. W 1931 zosta\u0142 g\u0142\u00f3wnym organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Tr\u00f3jcy w Pary\u017cu i pozosta\u0142 na tym stanowisku przez 61 lat. Do najs\u0142ynniejszych jego student\u00f3w nale\u017celi Pierre Boulez, Yvonne Loriod (zosta\u0142a drug\u0105 \u017con\u0105 kompozytora), Karlheinz Stockhausen, Iannis Xenakis, Gerard Grisey, George Benjamin i Betsy Jolas."@pl,
        "Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen [m\u025bsj\u0251\u0303], n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 Avignon et mort le 27 avril 1992 \u00e0 Clichy (Hauts-de-Seine), est un compositeur, organiste, pianiste fran\u00e7ais. Son \u0153uvre trouve ses sources dans une profonde ferveur catholique, un go\u00fbt prononc\u00e9 pour le plain-chant m\u00e9di\u00e9val, les rythmes hindous ainsi que grecs. L'Ascension (1933), le Quatuor pour la fin du Temps (1940), les Vingt regards sur l'Enfant-J\u00e9sus (1944), la Turangal\u00eela-Symphonie (1946-48), Saint Fran\u00e7ois d'Assise et la Messe de la Pentec\u00f4te, entre autres \u0153uvres majeures, ont contribu\u00e9 \u00e0 faire d'Olivier Messiaen l'un des compositeurs les plus influents de la musique contemporaine de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Olivier Eug\u00e8ne Prosper Charles Messiaen (Aussprache [m\u025bsj\u0251\u0303]) (* 10. Dezember 1908 in Avignon; \u2020 27. April 1992 in Clichy, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Kompositionslehrer und Organist."@de,
        "Olivier Eug\u00e8ne Prosper Charles Messiaen (Avignon, 10 december 1908 \u2013 Parijs, 27 april 1992) was een Franse componist, organist en pianist, een van de belangrijkste en invloedrijkste componisten van de twintigste eeuw, wiens onconventionele werk sterk be\u00efnvloed is door de rooms-katholieke geloofsleer."@nl,
        "Olivier Messiaen (Avinh\u00e3o, 10 de dezembro de 1908 \u2013 Clichy, 27 de abril de 1992) foi um compositor, organista e ornitologista franc\u00eas. Autor de vasta produ\u00e7\u00e3o, que se estende pela m\u00fasica para \u00f3rg\u00e3o, piano, de c\u00e2mara, vocal (com ou sem instrumentos), concertante, sinf\u00f3nica, coral-sinf\u00f3nica e uma \u00f3pera \u2013 S\u00e9timo Quadro do S\u00e3o Francisco de Assis."@pt,
        "Olivier Messiaen (Avi\u00f1\u00f3n, 10 de diciembre de 1908 - Clichy, \u00cele-de-France, 27 de abril de 1992) fue un compositor, organista y ornit\u00f3logo franc\u00e9s. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds a la edad de 11 a\u00f1os, y tuvo como profesores a Paul Dukas, Marcel Dupr\u00e9, Maurice Emmanuel y Charles-Marie Widor. Fue designado organista en la Iglesia de la Santa Trinidad de Par\u00eds en 1931, puesto que ocup\u00f3 hasta su muerte."@es,
        "Olivier-Eug\u00e8ne-Prosper-Charles Messiaen (French: [\u0254livje m\u025bsj\u0251\u0303]; December 10, 1908 \u2013 April 27, 1992) was a French composer, organist, and ornithologist, one of the major composers of the 20th century. His music is rhythmically complex; harmonically and melodically it often uses modes of limited transposition, which he abstracted from his early compositions and improvisations. Messiaen also drew on his Roman Catholic faith for his pieces."@en,
        "Si iscrisse al conservatorio di Parigi all'et\u00e0 di 11 anni ed ebbe tra i suoi professori musicisti del calibro di Paul Dukas, Maurice Emmanuel, Charles-Marie Widor e Marcel Dupr\u00e9. Nel 1931 ottenne il posto di organista della chiesa de la Sainte-Trinit\u00e9 a Parigi, incarico che mantenne fino alla morte. Nel 1940, durante l'invasione tedesca della Francia fu fatto prigioniero ed internato nello Stalag VIII-A, un campo di lavoro presso G\u00f6rlitz. Qui, trovando casualmente tra i suoi compagni di prigionia tre musicisti, compose, col beneplacito del responsabile del campo appassionato di musica, una delle sue composizioni pi\u00f9 note, il Quatuor pour la fin du temps (Quartetto per la fine del Tempo) per clarinetto, violino, violoncello e pianoforte. La prima fu eseguita il 15 gennaio 1941 davanti a cir"@it,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435\u0301 \u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0301\u0440 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Olivier Eug\u00e8ne Charles Prosper Messiaen [\u0254li\u02c8vje m\u025b\u02c8sj\u025b\u0303]}; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1992, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u043b\u0430-\u0413\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0440\u043d\u0438\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e, \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u0443\u044e \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445-\u043b\u0438\u0431\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 30-\u0445 \u0433\u0433.)."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30d7\u30ed\u30b9\u30da\u30fc\u30eb\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\uff08Olivier-Eug\u00e8ne-Prosper-Charles Messiaen\u30011908\u5e7412\u670810\u65e5 - 1992\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5967\u7acb\u4f5b\u00b7\u6885\u6e58\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aOlivier Messiaen \u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u0254livje m\u025bsj\u0251\u0303]\uff0c1908\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1992\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u98a8\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u666e\u904d\u516c\u8a8d\u70ba\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u6700\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u5e38\u878d\u5165\u8907\u96dc\u7684\u7bc0\u594f\u8a9e\u8a00\uff08\u4ed6\u79c1\u4e0b\u937e\u611b\u53e4\u5e0c\u81d8\u548c\u5370\u5ea6\u97f3\u6a02\uff09\uff0c\u4e26\u4ee5\u300c\u6709\u9650\u79fb\u8abf\u8abf\u5f0f\u300d\uff08\u6885\u6e58\u81ea\u4ed6\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u4e2d\u63d0\u51fa\u7684\u6982\u5ff5\uff09\u92ea\u9673\u51fa\u548c\u8072\u8207\u65cb\u5f8b\u3002\u6885\u6e58\u8eab\u70ba\u4e00\u4f4d\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\uff0c\u66f2\u4f5c\u4e2d\u5e38\u6d41\u9732\u51fa\u4ed6\u5c0d\u4fe1\u4ef0\u7684\u8654\u8aa0\u3002 \u4ed6\u6642\u5e38\u9060\u884c\uff0c\u56e0\u800c\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u878d\u5165\u4e86\u591a\u6a23\u5143\u7d20\uff0c\u4f8b\u5982\u65e5\u672c\u97f3\u6a02\u3001\u7336\u4ed6\u5dde\u5e03\u840a\u65af\u5cfd\u8c37\u570b\u5bb6\u516c\u5712\u7684\u98a8\u666f\u4ee5\u53ca\u8056\u65b9\u6fdf\u5404\u7684\u751f\u6d3b\u7b49\u3002\u6885\u6e58\u66fe\u5f62\u5bb9\uff0c\u7576\u4ed6\u807d\u898b\u548c\u97f3\u3001\u5c24\u5176\u662f\u6839\u64da\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u8abf\u5f0f\u6240\u8b5c\u51fa\u7684\u548c\u8072\u6642\uff0c\u6703\u4e0d\u7531\u81ea\u4e3b\u7522\u751f\u5171\u9cf4\u3001\u806f\u60f3\u5230\u8272\u5f69\uff08\u5373\u6240\u8b02\u7684\u806f\u89ba\u73fe\u8c61\uff09\uff0c\u9032\u800c\u5c07\u9019\u4e9b\u8272\u5f69\u7d50\u5408\u3001\u8f49\u5316\u5165\u65cb\u5f8b\u4e4b\u4e2d\u3002\u6709\u4e00\u6bb5\u6642\u9593\uff0c\u4ed6\u5168\u5fc3\u6295\u5165\u95dc\u65bc\u300c\u5168\u5e8f\u5217\u4e3b\u7fa9\u300d\u53c3\u6578\u5316\u7684\u5be6\u9a57\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u5f8c\u4e16\u8a8d\u5b9a\u662f\u5e8f\u5217\u4e3b\u7fa9\u9818\u57df\u7684\u9769\u65b0\u5148\u92d2\u3002\u4ed6\u662f\u9996\u4f4d\u5728\u7ba1\u5f26\u6a02\u66f2\u4e2d\u4f7f\u7528\u99ac\u7279\u8afe\u7434\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104038300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Messiaen>,
        <http://viaf.org/viaf/104038300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6e5c5f4-984e-432a-87b8-b6afa288bca1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Messiaen1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Messiaen.
doremus_artist:0ab2fadf-73e4-3e4e-b11a-47d10c388d12
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Joseph Di\u00e9mer (* 14. Februar 1843 in Paris; \u2020 21. Dezember 1919 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Louis-Joseph Di\u00e9mer (14 February 1843 \u2013 21 December 1919) was a French pianist and composer. He was the founder of the Soci\u00e9t\u00e9 des Instruments Anciens in the 1890s, and gave recitals on the harpsichord. His output as a composer was extensive, including a piano concerto and a quantity of salon pieces, all more or less forgotten these days."@en,
        "Louis-Joseph Di\u00e9mer (ur. 14 lutego 1843 w Pary\u017cu, zm. 21 grudnia 1919 tam\u017ce) \u2013 francuski pianista i kompozytor."@pl,
        "Louis-Joseph Di\u00e9mer, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1843 \u00e0 Paris et mort le 21 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Paris, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Louis-Joseph Di\u00e9mer; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1843, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1919, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u0438\u0437\u0434\u0430\u043b \u0434\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f: \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437 \u00ab\u0416\u0438\u0434\u043e\u0432\u043a\u0438\u00bb \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u00bb. \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0443 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044e \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437 \u00ab\u0411\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0434\u0430\u043c\u044b\u00bbruen \u0411\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u044c\u0451, \u0430 \u0442\u043e\u0442, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0424\u0430 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0447. 20."@ru,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\uff08Louis-Joseph Di\u00e9mer, 1843\u5e742\u670814\u65e5 - 1919\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021890\u5e74\u4ee3\u306b\u53e4\u697d\u5668\u5354\u4f1a\uff08Soci\u00e9t\u00e9 des Instruments Anciens\uff09\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u3088\u308b\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u50ac\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6570\u591a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011\u66f2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u4ed6\u306b\u30b5\u30ed\u30f3\u97f3\u697d\u98a8\u306e\u697d\u66f2\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u305d\u308c\u3089\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u9867\u307f\u3089\u308c\u306a\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32262740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Di\u00e9mer>,
        <http://viaf.org/viaf/32262740>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Diémer_by_Étienne_Carjat_c1860s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Diémer.
doremus_artist:0b6dba3a-286a-3449-b434-554718a74e55
owl:sameAs viaf:47817970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47817970>.
doremus_artist:0cd6c0f4-f96c-3145-bd40-4e37f9207ba5
owl:sameAs viaf:19999196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19999196>.
doremus_artist:0e310821-bbe1-3b49-9928-b55088320eac
    owl:sameAs viaf:79164647;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250506289>,
        <http://viaf.org/viaf/79164647>.
doremus_artist:103d51df-94c0-35d2-a767-20d556e70a1d
owl:sameAs viaf:56798610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798610>.
doremus_artist:10e3acb3-0299-3b8d-947f-adcbb9aea9f3
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ex marito di Carla Bley e padre di Karen Mantler, con le quali ha spesso suonato, ha al suo attivo collaborazioni con diversi altri artisti, tra cui Robert Wyatt, Cecil Taylor, London Symphony Orchestra, Jack Bruce, Marianne Faithfull, John Greaves e Don Preston. Nell'arco della carriera si \u00e8 impegnato nella realizzazione, produzione e distribuzione di musica indipendente, al di fuori del circuito delle grandi etichette discografiche."@it,
        """Michael "Mike" Mantler es un trompetista, trombonista y compositor austriaco de jazz, nacido en Viena el 10 de agosto de 1943."""@es,
        "Michael Mantler (* 10. August 1943 in Wien) ist ein Komponist und Trompeter im Bereich des Jazz und der zeitgen\u00f6ssischen Neuen Musik."@de,
        "Michael Mantler (Wenen, 10 augustus 1943 is een van oorsprong Oostenrijks jazztrompettist, jazzcomponist, dirigent en producer."@nl,
        "Michael Mantler (born August 10, 1943) is an Austrian composer and trumpeter in new jazz and contemporary music."@en,
        "Michael Mantler (ur. 10 sierpnia 1943 w Wiedniu) \u2013 austriacki tr\u0119bacz i kompozytor nowego jazzu i muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej."@pl,
        "Michael Mantler, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1943 \u00e0 Vienne, en Autriche, est un trompettiste et compositeur de jazz et de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Mantler>,
        <http://viaf.org/viaf/17408109>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Mantler_-1030491.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Mantler.
doremus_artist:10eddb70-d99c-3b1a-9912-5b6a68c48d24
owl:sameAs viaf:88080282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080282>.
doremus_artist:11926c9c-59a9-3b77-84eb-88cf97d74cdb
    dbp:birthPlace res:Le_Vésinet;
    rdfs:comment
        "Patrick Font, n\u00e9 le 27 septembre 1940 au V\u00e9sinet, est un humoriste et chansonnier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:36180319;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Font>,
        <http://viaf.org/viaf/36180319>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a6055e9-9201-44a4-84ef-6f8f5b278773>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Font_et_Denis_Zavarise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Font.
doremus_artist:11ef1e19-fa92-3cdd-a1af-c17a2570fd97
    dbp:birthPlace dbr:Bottrop;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008) \u0623\u0648\u063a\u0633\u062a \u0625\u064a\u0641\u0631\u062f\u064a\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: August Everding)\u0648\u0644\u062f 31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1928 \u0641\u064a \u0628\u0648\u062a\u0631\u0648\u0628 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 26 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1999 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "August Everding (* 31. Oktober 1928 in Bottrop; \u2020 26. Januar 1999 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Regisseur, Manager, Kulturpolitiker und Intendant."@de,
        "August Everding (German pronunciation: [\u02c8a\u028a\u0261\u028ast \u02c8e\u02d0v\u0250d\u026a\u014b]) (31 October 1928; Bottrop, Germany \u2013 26 January 1999; Munich) was a German opera director and administrator. He studied at the Universities of Bonn and Munich, where launching his career in the 1950s. He was a member of the Roman Catholic fraternity Katholischer Studentenverein Arminia Bonn, a founder fraternities of the Kartellverband katholischer deutscher Studentenvereine. From 1968 onwards he worked as a director in Hamburg, before moving back to Munich in 1977 to become the General Intendant of the Bayerische Staatsoper. In the following years he also directed in Bayreuth, the Deutsche Oper Berlin, Zurich Opera,"@en,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30a8\u30d5\u30a1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0 (August Everding, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8a\u028a\u0261\u028ast \u02c8e\u02d0v\u0250d\u026a\u014b], 1928\u5e7410\u670831\u65e5\u30dc\u30c3\u30c8\u30ed\u30c3\u30d7\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\uff09\uff0d1999\u5e741\u670826\u65e5\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3)\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dc\u30f3\u5927\u5b66\u3068\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u54f2\u5b66\u7b49\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011950\u5e74\u4ee3\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u30d4\u30fc\u30ec\u306b\u304a\u3051\u308b\u4e0b\u7a4d\u307f\u304b\u3089\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u5f7c\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5b66\u751f\u9023\u76df\u5354\u4f1a\uff08Kartellverband katholischer deutscher Studentenvereine\uff09\u306e\u6bcd\u4f53\u3067\u3042\u308b\u30dc\u30f3\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5b66\u751f\u56e3\u4f53\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1968\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6f14\u51fa\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u30011977\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u7fcc\u5e74\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u304a\u3051\u308b\u3055\u307e\u3088\u3048\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u306e\u6f14\u51fa\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6f14\u51fa\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021983\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b2\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4\u5287\u5834\u3001\u56fd\u7acb\u5287\u5834\uff08Staatsschauspiel\uff09\u3092\u542b\u3080\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30a8\u30d5\u30a1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u306f\u3001\u59bb\u30684\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u3044\u305f\u30021999\u5e74\u3001\u30ac\u30f3\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64175844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Everding>,
        <http://viaf.org/viaf/64175844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Everding.
doremus_artist:12821fd3-03b4-30a3-8097-a25d37725704
owl:sameAs viaf:305143185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305143185>.
doremus_artist:1297073e-0662-395e-9aa1-0f849c1e0e47
    rdfs:comment
        "Alexandra Silocea (born 1984) is a Romanian pianist. Silocea was born to parents with German and Russian ancestry. She began piano lessons at age eight at the Constanta Music School. From 1995, she studied music at the George Enescu Music School in Bucharest. In 2000 she began studies in Vienna at the University for Music and Performing Arts. Among her teachers there were Oleg Maisenberg, Michael Krist, and Christof Berner. Silocea was awarded the Herbert von Karajan Scholarship for the 2003-2004 school term."@en;
    owl:sameAs viaf:170798403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandra_Silocea>,
        <http://viaf.org/viaf/170798403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandra_Silocea.
doremus_artist:12e60178-cfba-31cc-b1e7-176881bd20be
owl:sameAs viaf:81013945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81013945>.
doremus_artist:12fa0eed-e7eb-3d68-a4cf-7d55528ef83f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (or Thomas Bertin de la Dou\u00e9) (1680 \u2013 6 February 1743) was a French composer of the Baroque era. He worked as an organist for the Theatines, as a musician for the Duc d'Orl\u00e9ans and as a violinist and harpsichordist at the Paris Op\u00e9ra (between 1714 and 1734). He wrote sacred music, songs, trios for two violins and basso continuo, and several operas."@en,
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (ou Thomas Bertin de la Dou\u00e9) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1680 et mort dans la m\u00eame ville le 6 f\u00e9vrier 1743."@fr,
        "Toussaint Bertin de la Dou\u00e9 (tambi\u00e9n conocido como Thomas Bertin de la Dou\u00e9) (1680\u2014 6 de febrero de 1743) fue un compositor franc\u00e9s del Barroco. Trabaj\u00f3 como organista para los Teatinos, como m\u00fasico en la corte del Duque de Orl\u00e9ans y como violinista y clavecinista en la Acad\u00e9mie Royale de Musique entre 1714 y 1734. Compuso m\u00fasica sacra, canciones, trios para dos violines y bajo continuo, adem\u00e1s de varias \u00f3peras."@es;
    owl:sameAs viaf:129228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toussaint_Bertin_de_la_Dou\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/129228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toussaint_Bertin_de_la_Doué.
doremus_artist:133c93b7-6dee-3228-ac65-e0f157b8f5a9
owl:sameAs viaf:59282845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282845>.
doremus_artist:13608860-0375-37cb-9b7d-aa5c26810638
owl:sameAs viaf:39572328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572328>.
doremus_artist:1414a895-2278-3b73-bf20-c6b2a7a6ae4a
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Constance Hauman (born 1961) is a soprano. She attended Northwestern University. Constance Hauman is credited with having the only live recording of Alban Berg's Lulu (Chandos) in the title role; recorded in Copenhagen 1996 at the Queen of Denmark's Castle. Shifting from her longstanding classical career, Constance Hauman's first full-length release of original songs, Falling Into Now, was voted one of the Best Albums of 2015 by pop music critics from The Guardian newspaper, United Kingdom."@en;
    owl:sameAs viaf:76525173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constance_Hauman>,
        <http://viaf.org/viaf/76525173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constance_Hauman.
doremus_artist:14f5ebc7-433f-3444-9c01-84973cdcba46
owl:sameAs viaf:11064579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11064579>.
doremus_artist:14f662cf-32cc-3349-8db4-d98ce4e99ea9
    owl:sameAs viaf:108260467;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108260467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c72aeaf8-31b1-49a2-8b93-f47fec9d3309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yji_Takahashi.
doremus_artist:15823408-dabf-3ee4-b692-e3bf49d39dee
owl:sameAs viaf:61740093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740093>.
doremus_artist:15fbe929-98ad-3027-b866-688717494057
owl:sameAs viaf:25547652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25547652>.
doremus_artist:1638d85e-52c8-3ab9-aba8-9ed1278440b2
owl:sameAs viaf:201902573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201902573>.
doremus_artist:168b37e5-c6be-3b82-b889-eceec3fbbb31
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Giuseppe De Luca. Giuseppe De Luca (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1876 \u00e0 Rome - mort le 26 ao\u00fbt 1950 \u00e0 New York) \u00e9tait un baryton italien."@fr,
        "Giuseppe De Luca (* 25. Dezember 1876 in Rom; \u2020 26. August 1950 in New York) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Giuseppe De Luca (25 December 1876 \u2013 26 August 1950), was an Italian baritone who achieved his greatest triumphs at the Metropolitan Opera in New York City. He notably created roles in the world premieres of two operas by Giacomo Puccini: Sharpless in Madama Butterfly (at La Scala, Milan, 1904) and the title role in Gianni Schicchi (Metropolitan Opera, 1918)."@en,
        "Giuseppe De Luca (n. Roma; 25 de diciembre de 1876 - f. Nueva York; 26 de agosto de 1950), fue un bar\u00edtono italiano cuyos mayores triunfos fueron en el Metropolitan Opera. Fue el creador de dos roles de las \u00f3peras de Giacomo Puccini: Sharpless en Madama Butterfly (en La Scala, Milan, 1904) y Gianni Schicchi (Metropolitan Opera, 1918). Adem\u00e1s cre\u00f3 el Marques Griselidis de Massenet, Michonnet en Adriana Lecouvreur, y Sancho Panza en Don Quichotte con Feodor Chaliapin."@es,
        "Giuseppe de Luca (25 de Dezembro de 1876 - 26 de Agosto de 1950) foi um bar\u00edtono italiano que teve grandes momentos no Metropolitan Opera House. De Luca nasceu em Roma. Estudou na mesma cidade com dois famosos professores: Venceslao Persichini e Antonio Cotogni e fez sua estr\u00e9ia em Piacenza em 1897 cantando o personagem Valentin em Faust de Gounod. Morreu em Nova Iorque aos 73 anos de idade."@pt,
        "Giuseppe de Luca (ur. 25 grudnia 1876 w Rzymie, zm. 26 sierpnia 1950 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, baryton. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Rzymie, pocz\u0105tkowo prywatnie, nast\u0119pnie w Academia de Santa Cecilia, obdarzony d\u017awi\u0119cznym g\u0142osem oraz umiej\u0119tno\u015bci\u0105 doskona\u0142ej artykulacji oraz frazowania, zadebiutowa\u0142 ju\u017c w 1897 roku jako Valentin w operze Ch. Gounoda \u2013 Faust (Piacenza). Zaanga\u017cowany zosta\u0142 nast\u0119pnie w Lizbonie, ale zn\u00f3w w latach 1902-04 wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w trzech miejskich prapremierach w Mediolanie w rodzinnych W\u0142oszech (Adriana Lecouvreur, Siberia, Madame Butterfly)."@pl,
        "Svolse la gran parte della carriera al Metropolitan Opera House di New York."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0435 \u041b\u0443\u043a\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe De Luca; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5fb7\u76e7\u5361\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe De Luca\uff1b1991\u5e7410\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u8db3\u7403\u904b\u52d5\u54e1\u3002\u5728\u5834\u4e0a\u7684\u4f4d\u7f6e\u662f\u524d\u92d2\u3002\u4ed6\u73fe\u5728\u6548\u529b\u65bc\u610f\u5927\u5229\u8db3\u7403\u7532\u7d1a\u806f\u8cfd\u7403\u968a\u4e9e\u7279\u862d\u5927\u8db3\u7403\u4ff1\u6a02\u90e8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_De_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/14958002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1a8dd69-8c1f-48a6-8b0e-70bd1727c304>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppi_de_luca.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_De_Luca.
doremus_artist:17f53fed-e322-3e83-bf67-fde3e8d6147b
owl:sameAs viaf:84561895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84561895>.
doremus_artist:180ff6ea-c2bf-32d2-8c6c-1fcd8822ae9b
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00f6rg Schellenberger est un hautbo\u00efste allemand n\u00e9 \u00e0 Munich le 13 f\u00e9vrier 1948."@fr,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger (* 13. Februar 1948 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Oboist und Dirigent."@de,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger (1948, Alemania) es un obo\u00edsta de reconocido prestigio. Obtuvo la los diecisiete a\u00f1os de edad el primer premio del Concurso de J\u00f3venes M\u00fasicos de Alemania, lo que le supuso una beca para ampliar su formaci\u00f3n en Interlochen, en el estado norteamericano de M\u00edchigan. A ello seguir\u00edan estudios en M\u00fanich, con Manfred Clement, as\u00ed como clases magistrales con Heinz Holliger. Durante todo este tiempo, Schellenberger particip\u00f3 en numerosos conciertos, muchos de ellos dedicados a la m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        "Hansj\u00f6rg Schellenberger is a German oboist and conductor born in 1948. He won the first prize at the German Jugend musiziert Competition with seventeen, which led to a scholarship enabling him to further his education at Interlochen (Michigan, USA). He continued his studies in Munich with Manfred Clement and he attended master classes with Heinz Holliger. During this period he took part in numerous concerts, many of them dedicated to contemporary music, and obtained prizes in several international competitions, among them, second prize in the ARD International Music Competition in Munich."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Hansj\u00f6rg Schellenberger, 1948\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hansj\u00f6rg_Schellenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/5118904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e64d59b-cb95-4939-84e6-eead400983fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hansjörg_Schellenberger.
doremus_artist:18942755-0497-3c04-bbaa-f970df9665fa
    dbp:birthPlace dbr:Wesel;
    rdfs:comment
        "Heribert Beissel (* 1933 in Wesel) ist ein deutscher Dirigent. Beissel studierte nach dem Abitur am Collegium Augustinianum Gaesdonck an der Hochschule f\u00fcr Musik in K\u00f6ln, u.a. Dirigieren bei G\u00fcnther Wand und Komposition bei Frank Martin. In Bonn begann Beissel eine Dirigentenlaufbahn und gr\u00fcndete dort 1968 den Chur C\u00f6lnischen Chor Bonn, den er bis heute leitet. Zu Beissels musikalischem Repertoire geh\u00f6ren neben Orchestermusik auch Opern, Ballett- und Chormusik. Zeitweilig arbeitete Beissel gleichzeitig mit mehreren Orchestern. So war er vierzehn Jahre lang Chefdirigent der Hamburger Symphoniker und dirigierte an der Staatsoper Hamburg in John Neumeiers sinfonischen Ballettinszenierungen. Von 1979 bis 1984 war er Leiter des Folkwang-Kammerorchesters in Essen. Beissel war auch 1986 Gr\u00fcnder d"@de,
        "Heribert Beissel (born 27 March 1933, Wesel, Germany) is a German orchestra conductor. His discography covers composers from Bach to Debussy. He is an alumnus of the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln where he studied conducting with G\u00fcnter Wand and composition with Frank Martin. He began his conducting career in Bonn, and in 1968 founded the Chur C\u00f6lnischen Chor Bonn, which he still directs. During the 2009/2010 concert season he will conduct the Klassische Philharmonie Bonn, the Brandenburgisches Staatsorchester Frankfurt and the Chur C\u00f6lnischer Choir Bonn."@en,
        "\u0425\u0435\u0440\u0438\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Heribert Beissel; \u0440\u043e\u0434. 1933, \u0412\u0435\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0430. \u0412 1968 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0445\u043e\u0440 \u00abChur C\u00f6lnischer Chor Bonn\u00bb \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u0441\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c; \u0441 1986 \u0433. \u0432 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0445\u043e\u0440\u0443 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0437\u0434\u0435\u0441\u044c \u0436\u0435 \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klassische Philharmonie Bonn). \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1973\u20141987 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1991\u20141998 \u0433\u0433. \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0432 2001\u20142006 \u0433\u0433. \u2014 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85870058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heribert_Beissel>,
        <http://viaf.org/viaf/85870058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heribert_Beissel.
doremus_artist:18a1302f-b437-3d84-84a7-5d00eb021da3
    rdfs:comment
        "Joseph Banowetz (born December 5, 1936) is an American-born pianist, pedagogue, author, and editor, currently teaching at the University of North Texas. Banowetz is an expert on the music of the Russian Romantic Composer, Anton Rubinstein."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0430\u043d\u043e\u0432\u0435\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Banowetz; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1936) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:61974388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Banowetz>,
        <http://viaf.org/viaf/61974388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Banowetz.
doremus_artist:19b37185-d34e-37c8-b579-7ec2a2cf64e7
owl:sameAs viaf:40555583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40555583>.
doremus_artist:19d312c4-6a25-379b-b9cd-88376b16b11f
owl:sameAs viaf:25942423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25942423>.
doremus_artist:19f20297-e570-39f1-9270-0a9526ce4fac
owl:sameAs viaf:304319242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304319242>.
doremus_artist:1a543a38-76cb-3f4a-8e37-bae458e185a0
owl:sameAs viaf:79906825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79906825>.
doremus_artist:1a74498e-c2d0-35cc-bbf0-7d7ea256a04d
owl:sameAs viaf:180342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/180342>.
doremus_artist:1a97ee0e-f610-33ac-8492-8a04d3bc7edc
owl:sameAs viaf:29839716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29839716>.
doremus_artist:1af24b68-aa3b-33dd-b3c8-d78a2f085223
    rdfs:comment
        "Dora Labbette (4 March 1898 \u2013 3 September 1984) was an English soprano. Her career spanned the concert hall and the opera house. She conspired with Sir Thomas Beecham to appear at the Royal Opera House masquerading as an Italian singer by the name of Lisa Perli. Away from professional concerns she had an affair with Beecham, with whom she had a son."@en;
    owl:sameAs viaf:54336227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dora_Labbette>,
        <http://viaf.org/viaf/54336227>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa377791-0a05-4ffa-b949-508b9d133cd4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dora_Labbette.
doremus_artist:1bf66705-87a4-3063-9c58-36aad6fbc8dc
owl:sameAs viaf:32311772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32311772>.
doremus_artist:1c4df189-c069-3635-8aeb-77e0afa9973b
owl:sameAs viaf:10607532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10607532>.
doremus_artist:1cf63d9b-3bb0-3974-b2b7-7cb2ffceac3f
owl:sameAs viaf:120740496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740496>.
doremus_artist:1d1cdada-4f48-3399-bbd3-3849cdcaf3f3
    rdfs:comment
        "Norman Ayrton is an actor, director, and theatre instructor. He was born in London, England on 25 September 1924. As a young man, Ayrton's home was bombed during the London Blitz, forcing him to relocate to the countryside. He later described this experience as having given him the courage to pursue a career in theatre. He trained for the stage at the Old Vic School under the tutelage of Michel Saint-Denis before joining the company in 1948. After spending several years acting in repertory theatre in Farnham and Oxford, Ayrton returned to the Old Vic Theatre in 1951 to teach movement. The following year he opened his own teaching studio in London, though he also taught at the Royal Shakespeare Theatre in Stratford."@en;
    owl:sameAs viaf:229699682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Ayrton>,
        <http://viaf.org/viaf/229699682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Ayrton.
doremus_artist:1d756148-dc18-3a17-86f5-8c15bc75d0cc
    dbp:birthPlace dbr:Esher;
    dbp:deathPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "Richard George Angas (18 April 1942 \u2013 20 August 2013) was a British bass singer, particularly associated with English National Opera, but who also sang with other UK opera companies and in Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:51883223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Angas>,
        <http://viaf.org/viaf/51883223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Angas.
doremus_artist:1e07b732-a5e8-33c5-83af-97a13649d29a
    owl:sameAs viaf:54335725;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89ea0cee-1457-4c74-8fb8-32e7f0cb46e6>.
doremus_artist:1e3a7297-66ce-34f1-8074-c0216fa4519c
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    rdfs:comment
        "1980\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30021985\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u306e\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30ec\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30ea\u30b5\u30f3\u300d\u306b\u52a0\u5165\u30021987\u5e74\u306b\u81ea\u3089\u300117\u4e16\u7d00\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30ea\u30c6\u30e5\u30a8\u30eb\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5f93\u6765\u7121\u540d\u3060\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u4f5c\u54c1\u306e\u767a\u6398\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u5275\u7acb15\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u884c\u306a\u3063\u305f\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u300a\u6c34\u4e0a\u306e\u97f3\u697d\u300b\u3068\u300a\u738b\u5bae\u306e\u82b1\u706b\u306e\u97f3\u697d\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u7dfb\u5bc6\u306a\u6b74\u53f2\u8003\u8a3c\u3068\u5927\u4eba\u6570\u306b\u3088\u308b\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 2002\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u300c\u30e9\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u3092\u8a2d\u7acb\u30022004\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002"@ja,
        "Herv\u00e9 Niquet (* 28. Oktober 1957 in Abbeville) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent und Cembalist."@de,
        "Herv\u00e9 Niquet (born on October 28, 1957) is a French conductor, harpsichordist, tenor, and the director of Le Concert Spirituel, specializing in French Baroque music."@en,
        "Herv\u00e9 Niquet est un chef d'orchestre et claveciniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Abbeville le 28 octobre 1957. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque."@fr,
        "\u042d\u0440\u0432\u0435\u0301 \u041d\u0438\u043a\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Herv\u00e9 Niquet, 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0410\u0431\u0432\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:85567513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Niquet>,
        <http://viaf.org/viaf/85567513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervé_Niquet.
doremus_artist:1f5d579e-6c8b-3766-8644-25b0d2c03554
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Foveau, n\u00e9 en 1886 est un trompettiste et fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de trompette au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris de 1925 \u00e0 1947.  Il est mort en 1957."@fr;
    owl:sameAs viaf:278530887;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Foveau>,
        <http://viaf.org/viaf/278530887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eugène_Foveau.
doremus_artist:1fb5fe9e-13a8-3f35-9501-8c37f80baa1c
owl:sameAs viaf:139965878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/139965878>.
doremus_artist:1fd66622-242d-3943-94dc-6882095c9e5f
owl:sameAs viaf:19872007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872007>.
doremus_artist:1ff1055d-2db6-33d5-81d1-7177e3768ce9
owl:sameAs viaf:58836238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58836238>.
doremus_artist:1ff7569c-05e7-39dd-ba64-2d6d8f62b359
    rdfs:comment
        """Karen Matheson OBE (born 11 February 1963) is a Scottish folk singer, who frequently sings in Scottish Gaelic. She is lead singer of the group Capercaillie and was a member of Dan Ar Braz's group L'H\u00e9ritage des Celtes, with whom she often sang lead vocals, either alone or jointly with Elaine Morgan. She and Morgan received much acclaim for their joint lead vocal on the Breton language song "Diwanit Bugale", the French entry to the Eurovision Song Contest 1996. She made a cameo appearance in the 1995 movie Rob Roy singing the song "Ailein duinn"."""@en,
        "Karen MathesonFichier:Photo - Festival de Cornouaille 2013 - Dan ar Braz en concert le 27 juillet - 036.jpg Karen Matheson lors du concert de Dan Ar Braz au festival de Cornouaille 2013 afin de marquer les 20 ans des d\u00e9buts de l'H\u00e9ritage des Celtes. Karen Matheson, n\u00e9e le 11 f\u00e9vrier 1963, est une chanteuse \u00e9cossaise. Elle est le leader du groupe folk \u00e9cossais Capercaillie depuis 1984, ann\u00e9e de cr\u00e9ation du groupe. Elle poursuit en parall\u00e8le une carri\u00e8re solo et a enregistr\u00e9 4 albums. Elle a particip\u00e9 \u00e0 l'album Sarac'h de Denez Prigent et collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec Dan Ar Braz."@fr;
    owl:sameAs viaf:25821860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karen_Matheson>,
        <http://viaf.org/viaf/25821860>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2013_-_Capercaillie_-_8628.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karen_Matheson.
doremus_artist:20946137-f202-37f0-be2d-81d726109219
owl:sameAs viaf:64198639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198639>.
doremus_artist:215ca754-a0b9-3ae6-b085-adea52663927
    owl:sameAs n0:6d61b159-6efc-49e1-8803-0bc82e1bcdcf;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6d61b159-6efc-49e1-8803-0bc82e1bcdcf>.
doremus_artist:21698f08-8e46-3088-a755-a48836878aae
    rdfs:comment
        "Patrick Juzeau est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux en 1950 et mort en 2004 dans la m\u00eame ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:27272069;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Juzeau>,
        <http://viaf.org/viaf/27272069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Juzeau.
doremus_artist:216cd339-4ad8-3fc6-b4de-cf1f5fa321e0
owl:sameAs viaf:46948337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948337>.
doremus_artist:21912b0e-7f9b-339d-902c-0303909df833
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich;
    rdfs:comment
        "Malcolm Lockyer (5 October 1923 - 28 June 1976) was a British film composer and conductor. In his early years he developed an interest in dance and from here gathered an interest in music. At the age of nineteen he became a musician in the Royal Air Force and in 1944 joined the Buddy Featherstonhaugh Sextet. His biggest successes in composition were for the BBC series' Friends and Neighbours (1954) and The Pursuers (1961) for which he wrote the themes. His film scores include The Pleasure Girls (1965), Island of Terror (1966), Night of the Big Heat (1967), The Vengeance of Fu Manchu (1967) and Sandy the Seal (1969). He also composed the music for the 1965 film Dr. Who and the Daleks, some arrangements from that film have since been released on a CD called The Eccentric Dr. Who."@en,
        "Malcolm Neville Lockyer (* 5. Oktober 1923 in Greenwich; \u2020 28. Juni 1976 in London) war ein britischer Pianist, Komponist und Dirigent. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das britische Kino der 1960er und 1970er Jahre, darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Geheimnis im blauen Schlo\u00df, Marrakesch, Insel des Schreckens, Die Rache des Dr. Fu Man Chu oder T\u00f6dlicher Tag."@de;
    owl:sameAs viaf:87770956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Lockyer>,
        <http://viaf.org/viaf/87770956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cfef180-d7ac-437d-93da-c08e009d8bc6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Lockyer.
doremus_artist:21b39a12-5e8e-3bec-a2eb-a7caa537e1c3
owl:sameAs viaf:69124392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124392>.
doremus_artist:22143abe-5683-3cd9-990d-53edb3a2a7a3
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Koubi. Guy Mardel, de son vrai nom Mardoch\u00e9e Elkoubi, n\u00e9 le 30 juin 1944 \u00e0 Oran, est un auteur-compositeur et chanteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Guy Mardel (* 30. Juni 1944 in Oran als Mardoch\u00e9e Elkoubi) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger algerischer Abstammung. Seine ersten 15 Jahre verbrachte Mardel in Algerien, 1959 kam er nach Frankreich und bet\u00e4tigte sich dort als S\u00e4nger einer Jazz-Band. 1963 erhielt er einen Plattenvertrag beim franz\u00f6sischen Label disc`AZ und ver\u00f6ffentlichte zwei Singles. Danach wurde er von der \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunkanstalt ORTF ausgew\u00e4hlt, Frankreich beim Eurovision Song Contest 1965 in Neapel zu vertreten. Er erreichte mit seinem Chanson N\u2019avoue jamais den 3. Platz."@de,
        """Guy Mardel (born Mardoch\u00e9e Elkoubi, 30 June 1944, Oran, French Algeria) is a French singer, best known for his participation in the 1965 Eurovision Song Contest. Mardel lived his first 15 years in Algeria before moving to France in 1959. He later enrolled in law school, while singing recreationally with a jazz band. He signed a contract with AZ Records in 1963 and released two singles before being chosen internally by channel ORTF in 1965 to represent France in that year's Eurovision Song Contest with the song "N'avoue jamais" ("Never admit"). At the contest, held in Naples on 20 March, "N'avoue jamias" finished in third place of the 18 entries."""@en,
        "Guy Mardel, geboren als Mardoch\u00e9e Elkoubi (Oran, 30 juni 1944), is een Frans zanger."@nl,
        "Guy Mardel, nacido como Mardoch\u00e9e Elkoubi, (Or\u00e1n, en la entonces Argelia francesa, 30 de junio de 1944), es un cantante franco argelino. Conocido principalmente a ra\u00edz de haber representado a Francia en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1965. Mardel no pudo sacar todo el provecho esperado de su \u00e9xito en el Festival de Eurovisi\u00f3n, a pesar de probar fortuna en otros pa\u00edses como Espa\u00f1a, Brasil, Jap\u00f3n... y de seguir lanzando sencillos hasta los a\u00f1os 1980. En los a\u00f1os 70 se hizo productor, creando su propio discogr\u00e1fica, MM, en 1977. En 2006 se traslad\u00f3 a Jerusal\u00e9n para estudiar la tor\u00e1."@es,
        "Guy Mardel, nome verdadeiro: Mardoch\u00e9e Elkoubi, (Or\u00e3o, 30 de junho de 1944-) \u00e9 um compositor e cantor franc\u00eas."@pt;
    owl:sameAs viaf:24789052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Mardel>,
        <http://viaf.org/viaf/24789052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37631c7b-7cbd-4446-b6fe-c8accc9d5ccf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1965_-_Guy_Mardel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Mardel.
doremus_artist:2224b8ad-24b0-3046-bebb-62aac1fec041
owl:sameAs viaf:54339954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339954>.
doremus_artist:2266de0c-700a-3b47-96e1-7066ff5fed0e
owl:sameAs viaf:148177906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148177906>.
doremus_artist:2266ebe3-7658-31d1-ae7f-4dd28df3bd48
owl:sameAs viaf:49466204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49466204>.
doremus_artist:238598c4-ca5f-3b4e-965d-707b1e86d54b
owl:sameAs viaf:23409442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23409442>.
doremus_artist:246cfcbc-ab1d-308f-8097-60a389ddc894
owl:sameAs viaf:43096687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43096687>.
doremus_artist:248b812b-d968-3320-842e-9bed4bb3ebe3
owl:sameAs viaf:119905582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119905582>.
doremus_artist:2493805f-e544-346e-8e2d-fb2931bc8178
owl:sameAs viaf:51954694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51954694>.
doremus_artist:255ea314-fad7-3fb9-9d79-ed04baa64eee
    rdfs:comment
        "Alexandre Brussilovsky (born 1953) is a Soviet-born French violinist and conductor. Alexandre Brussilovsky was born in Ukraine and completed his musical education at the Moscow Tchaikovsky Conservatory under Yuri Yankelevich, Maya Glezarova, Felix Andrievsky and Leonid Kogan. He won top prizes at several international competitions, including the Grand Prix at the International Prague Competition in 1969, and the 1st Grand Prize and Albert Roussel Special Prize at the Marguerite Long-Jacques Thibaud International Competition in 1975. In 1985, after having been prohibited from performing abroad for eight years, Brussilovsky was able to leave the USSR and establish his residency in France. He rebuilt his career, dividing his time between concert performances and teaching. At the same time, hi"@en,
        "Alexandre Brussilovsky, n\u00e9 en RSS d'Ukraine en 1953, est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine russe. Alexandre Brussilovsky fait toutes ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire Tchaikovski de Moscou avec les ma\u00eetres Yuri Yankelevitch, Maya Glezarova, Felix Andrievsky et Leonid Kogan. Il obtient de grands prix internationaux tels que le Concours International de Prague en 1969 puis le 1er Grand Prix et le Prix sp\u00e9cial Albert Roussel du Concours international Marguerite Long-Jacques Thibaud \u00e0 Paris en 1975. Interdit de concerts \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pour des raisons politiques pendant de nombreuses ann\u00e9es, il quitte l\u2019URSS et s\u2019installe en France en 1985 o\u00f9 il partage ses activit\u00e9s entre concerts et enseignement tout en cr\u00e9ant son propre ensemble, l\u2019Ensemble Ricercata de Paris."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u042f\u043a\u043e\u0432\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u0443\u0441\u0438\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1953 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:74029126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Brussilovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/74029126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Brussilovsky.
doremus_artist:2592f65a-37e2-3039-b0ae-fe2c33bff6a4
owl:sameAs viaf:64193575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193575>.
doremus_artist:265091d3-cc74-3d07-ae93-ec2385088c55
    rdfs:comment
        "Robert Lannoy, n\u00e9 le 18 juin 1915 \u00e0 Saint-Amand-les-Eaux, dans le d\u00e9partement du Nord, mort en 1979, est un compositeur, second laur\u00e9at du Prix de Rome en 1946, il fut ensuite directeur du conservatoire de Lille pendant 33 ans, jusqu'\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:49491598;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Lannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/49491598>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Lannoy.
doremus_artist:2726acde-d85e-3f1c-9b71-b8df6bf805e0
owl:sameAs viaf:19880333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19880333>.
doremus_artist:27305db1-138e-3627-9000-82d5ffe8a1c2
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Shura Cherkassky (Odessa, 7 oktober 1909 - Londen, 27 december 1995) was een Amerikaanse klassiek pianist van Oekra\u00efense afkomst die te Londen woonde, bekend door zijn briljante en eigenzinnige vertolkingen van het romantisch repertoire. Zijn spel kenmerkte zich door een superieure techniek en een prachtige klank. Cherkassky's familie vluchtte in 1917 naar de Verenigde Staten om te ontsnappen aan de Russische Revolutie. Hij studeerde het romantische repertoire aan het Curtis Institute of Music onder J\u00f3zef Hofmann."@nl,
        "Shura Cherkassky (Ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 de octubre de 1911 \u2013 27 de diciembre de 1995) fue un pianista americano cl\u00e1sico conocido por sus interpretaciones del repertorio rom\u00e1ntico. Su manera de tocar estuvo caracterizada por una t\u00e9cnica virtuosa y una tonalidad del piano muy cant\u00e1bile. En sus \u00faltimos a\u00f1os, Cherkassky residi\u00f3 en Gran Breta\u00f1a."@es,
        "Shura Cherkassky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 October 1909 \u2013 27 December 1995) was an American classical pianist known for his performances of the romantic repertoire. His playing was characterized by a virtuoso technique and singing piano tone. For much of his later life, Cherkassky resided in Britain."@en,
        "Shura Cherkassky (russe : \u0428\u0443\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 octobre 1909 - 27 d\u00e9cembre 1995) \u00e9tait un pianiste classique juif am\u00e9ricain n\u00e9 Russe, connu pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire romantique. Son jeu \u00e9tait caract\u00e9ris\u00e9 par une technique virtuose, une sonorit\u00e9 d'une grande tendresse et surtout une inventivit\u00e9 hors de pair (qui le conduisit par exemple \u00e0 souligner dans ses interpr\u00e9tations des contrechants tr\u00e8s personnels). Longtemps pendant la derni\u00e8re p\u00e9riode de sa vie, Cherkassky a r\u00e9sid\u00e9 au Royaume-Uni."@fr,
        "Shura Cherkassky (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0428\u0443\u0440\u0430) \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439/Alexander Isaakowitsch (Schura) Tscherkasski; * 7. Oktober 1909 in Odessa; \u2020 29. Dezember 1995 in London) war ein j\u00fcdischer Pianist aus S\u00fcdrussland. Er kam als Kind in die USA und verbrachte die letzten 34 Jahre seines Lebens in London."@de,
        "\u0428\u0443\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shura Cherkassky, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1995, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30fc\u30e9\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Shura Cherkassky, 1909\u5e7410\u67087\u65e5 - 1995\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30b5\u30fc\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439\uff09\u3002\u5f93\u6765\u306f1911\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\u81ea\u8eab\u304c\u6669\u5e74\u306b\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u3078\u8d74\u3044\u3066\u8abf\u67fb\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u751f\u5e74\u304c\u78ba\u5b9a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shura_Cherkassky>,
        <http://viaf.org/viaf/32182808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f240111-fdb8-4ab4-a579-7352d94b1579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shura_Cherkassy_-_Israel_Philharmonic_TLV1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shura_Cherkassky.
doremus_artist:274f2ca7-977a-3763-a2f0-541e5e4ebeca
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Singapore;
    rdfs:comment
        "Arpad Jo\u00f3 (born, Budapest, Hungary, 1948; died 4 July 2014, Singapore) was a Hungarian conductor and concert pianist."@en,
        "\u0410\u0301\u0440\u043f\u0430\u0434 \u0419\u043e\u0301\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Jo\u00f3 \u00c1rp\u00e1d; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0411\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0434\u043e\u0448\u0430 \u0438 \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0442\u0430. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435."@ru,
        "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u306b\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\uff16\u6b73\u306e\u6642\u306b\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30029\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5b66\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u9ad8\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ac\u30fc\u30c8\u3001\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30c9\u30b7\u30e3\u3001\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30b9\u30c8\uff1d\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u30011964\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3078\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u305f\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u3067\u306f\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u30011969\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30f4\u30a3\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011977\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011983\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u30011988\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021998\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u81ea\u3089\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30b7\u30f3\u30ac\u30dd\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arpad_Jo\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/76500520>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arpad_Joó.
doremus_artist:2778085c-79f3-3fe3-a4ee-c45e6b3ededa
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Juri Fjodorowitsch Fajer (auch Yuri Faier oder Yuri Fayer; russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0439\u0435\u0440; * 5.jul./ 17. Januar 1890greg. in Kiew; \u2020 3. August 1971 in Moskau) war ein russischer Ballett-Dirigent."@de,
        "Yuri Fyodorovich Fayer (also seen as Faier also known as Feuer, from the word fire in Yiddish) (17 January [O.S. 5 January] 1890 \u2013 3 August 1971) was a Soviet Jewish conductor, highly notable in ballet. He was the chief ballet conductor at the Bolshoi Theatre from 1923 to 1963."@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0301\u0439\u0435\u0440 (1890 \u2015 1971) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1951). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1946, 1947, 1950)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u30eb\uff08\u9732: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0430\u0439\u0435\u0440\u3001 Yuri Fyodorovich Faier\u30011890\u5e741\u670817\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61\u67085\u65e5\uff09 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1971\u5e748\u67083\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081951\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10042511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Fayer>,
        <http://viaf.org/viaf/10042511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Fayer.
doremus_artist:27c07609-9770-35df-b523-de900f0513e6
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Savall. Arianna Savall Figueras, n\u00e9e \u00e0 B\u00e2le en 1972, est une harpiste et soprano espagnole, fille du chef d'orchestre et musicien catalan Jordi Savall et de Montserrat Figueras, et s\u0153ur de Ferran Savall."@fr,
        "Arianna Savall (* 1972 in Basel) ist eine spanische Harfenistin, Sopranistin und Komponistin. Arianna stammt aus einer katalanischen Musikerfamilie, sie ist die Tochter von Montserrat Figueras und Jordi Savall, ihr Bruder Ferran Savall ist ebenfalls Musiker. Sie studierte klassische Harfe bei Magdalena Barrera in Barcelona und Gesang bei Mar\u00eda Dolores Aldea. 1996 erhielt sie das Harfendiplom, 2000 das Gesangsdiplom des Konservatoriums Terrassa. Ihr Aufbaustudium absolvierte sie unter anderem an der Schola Cantorum Basiliensis."@de,
        "Arianna Savall Figueras (Basilea, Suiza, 1972) es una soprano, compositora y arpista espa\u00f1ola, hija del m\u00fasico Jordi Savall y de la cantante Montserrat Figueras, y hermana de Ferran Savall, tambi\u00e9n m\u00fasico."@es,
        "Arianna Savall i Figueras (born 1972 in Basel, Switzerland) is a Swiss-born Spanish classical singer, harpist and composer."@en,
        "I suoi genitori Montserrat Figueras e Jordi Savall e suo fratello Ferran Savall sono anch'essi musicisti. Nel 1991, a Barcellona, intraprende lo studio dell'arpa classica con Magdalena Barrera e di canto con Mar\u00eda Dolores Aldea, al conservatorio di Terrassa, dove, nel 1996 consegue il diploma d'arpa e nel 2000 il diploma di canto. Partecipa a numerose incisioni di Alia Vox sia come cantante che come arpista."@it;
    owl:sameAs viaf:85557037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arianna_Savall>,
        <http://viaf.org/viaf/85557037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9846b065-0d97-4232-aecc-31a281108b72>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arianna_Savall_4036.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arianna_Savall.
doremus_artist:27fcb86d-03e8-3f4f-beca-d467c79faa23
    owl:sameAs viaf:12495150;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60311dcf-acc9-49b2-b771-e5d1e2b8dcc5>.
doremus_artist:281f5bc2-ff11-3381-b1e1-fa5d26b877a2
owl:sameAs viaf:54339487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339487>.
doremus_artist:284a1df6-9cb7-39bb-aa70-28b71ca71bd3
owl:sameAs viaf:103244885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103244885>.
doremus_artist:29db2ec8-b246-3e90-be8c-b732e8677e0d
    dbp:birthPlace res:Italie;
    rdfs:comment
        "Giulio Cesare Barbetta (n\u00e9 en 1540 \u00e0 Padoue \u2013 mort en 1603) est un compositeur italien. Il a compos\u00e9 pour le luth."@fr;
    owl:sameAs viaf:54342363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giulio_Cesare_Barbetta>,
        <http://viaf.org/viaf/32943490>,
        <http://viaf.org/viaf/54342363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giulio_Cesare_Barbetta.
doremus_artist:2a0fcb08-f4b0-310f-84b8-f7917c06525f
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Glenn Spearman (* 14. Februar 1947 in New York City; \u2020 8. Oktober 1998 in Berkeley) war ein amerikanischer Tenorsaxophonist des Free Jazz."@de,
        "Glenn Spearman (February 14, 1947 \u2013 October 8, 1998) was an American jazz tenor saxophonist. He was specifically associated with free jazz and experimental music. Spearman was active in Oakland, California from the late 1960s, but moved to Paris in 1972, where he founded an ensemble called Emergency. This group recorded several albums on Brain Records in the 1970s, performed on radio and television in France, and appeared at the festival in Avignon. He spent time as an artist-in-residence in Rotterdam and touring through Europe before returning to the United States in 1983. Following his return he worked in the Cecil Taylor Unit, working primarily out of San Francisco, though he performed on both sides of the Atlantic through the 1980s. In the 1990s, he led a Double Trio which included Lar"@en;
    owl:sameAs viaf:76506813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Spearman>,
        <http://viaf.org/viaf/76506813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1042ffd9-57b7-4dd6-b669-59baec69b773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Spearman.
doremus_artist:2a31e0f0-ee71-3c77-84b1-ca122e09e08a
owl:sameAs viaf:24809161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24809161>.
doremus_artist:2a5a3769-f788-3b42-87b1-80858379fbb6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Alta_Loma,_Texas>;
    rdfs:comment
        """John Lee Ham (born July 3, 1946) is an American country music singer known professionally as Johnny Lee. His 1980 single "Lookin' for Love" became a crossover hit, spending three weeks at number 1 on the Billboard country singles chart while also appearing in the Top 5 on the Billboard Pop chart and Top 10 on Billboard's Adult Contemporary chart. He racked up a series of country hits in the early and mid-1980s."""@en,
        "Johnny Lee (* 3. Juli 1946 in Texas City, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker."@de;
    owl:sameAs viaf:38587915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Lee_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/38587915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/707ec36f-97f0-4f69-9fc0-22f6eb620289>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Lee.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Lee_(singer)>.
doremus_artist:2b06478e-1222-3deb-bf55-91d846375574
owl:sameAs viaf:69124929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124929>.
doremus_artist:2b2d0455-e4d5-34a0-b1ac-4ba41a2e53f7
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Caplet (23 November 1878 \u2013 22 April 1925) was a French composer and conductor now known primarily through his orchestrations of works by Claude Debussy."@en,
        "Andr\u00e9 Caplet (Le Havre, 23 de noviembre de 1878 - Neuilly-sur-Seine, 22 de abril de 1925). Compositor y director de orquesta franc\u00e9s, fue una figura importante en la vida musical de principios del siglo XX. Amigo y colaborador de Debussy, y con un fuerte sentimiento religioso, compuso obras principalmente para la voz."@es,
        "Andr\u00e9 Caplet (Le Havre, 23 november, 1878 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 22 april 1925) was een Franse componist, violist en dirigent en kreeg, naast zijn orkestraties van werken van Claude Debussy, vooral bekendheid door zijn gewijde muziek. Caplet studeerde aan het Conservatorium van Parijs, bij Leroux en Lenepveu, behaalde in 1901 de Prix de Rome met de cantate Myrrha en studeerde vervolgens bij Debussy."@nl,
        "Andr\u00e9 Caplet, n\u00e9 au Havre le 23 novembre 1878 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 22 avril 1925, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Caplet (* 23. November 1878 in Le Havre; \u2020 22. April 1925 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent."@de,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30d7\u30ec\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u30ad\u30e3\u30d7\u30ec\u3001Andr\u00e9 Caplet, 1878\u5e7411\u670823\u65e5\u3000\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb - 1925\u5e744\u670822\u65e5\u3000\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300e\u8056\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u6b89\u6559\u300f\u3068\u300e\u304a\u3082\u3061\u3083\u7bb1\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u8005\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u5927\u5e45\u306b\u88dc\u7b46\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300e\u6708\u306e\u5149\u300f\u300e\u5b50\u4f9b\u306e\u9818\u5206\u300f\u306a\u3069\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30ab\u30d7\u30ec\u81ea\u8eab\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u975e\u5e38\u306b\u500b\u6027\u7684\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u60b2\u3057\u3044\u304b\u306a\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u898b\u904e\u3054\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u30021910\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08Boston Opera House\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f93\u8ecd\u4e2d\u306b\u6bd2\u30ac\u30b9\u3092\u5438\u3063\u3066\u795e\u7d4c\u3092\u5192\u3055\u308c\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u306b\u80f8\u819c\u708e\u3092\u4f75\u767a\u3057\u3066\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304c\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30ab\u30d7\u30ec\u3082\u4e2d\u4e16\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u305d\u306e\u75d5\u8de1\u306f\u6210\u719f\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3044\u3061\u3058\u308b\u3057\u304f\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u5361\u666e\u83b1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Caplet\uff0c1878\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d1925\u5e744\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4ece\u52d2\u963f\u5f17\u5c14\u5230\u7fc1\u5f17\u52d2\u5c14\u7684\u4e00\u8258\u8239\u4e0a\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u97f3\u4e50\u795e\u7ae5\u30021901\u5e74\u4ed6\u83b7\u5f97\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c\u540d\u5217\u62c9\u5a01\u5c14\u4e4b\u524d\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u6210\u4e3a\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u597d\u53cb\u548c\u52a9\u624b\uff0c\u4e3a\u5fb7\u5f6a\u897f\u7684\u8bb8\u591a\u4e50\u66f2\u505a\u4e86\u914d\u5668\u5de5\u4f5c\uff08\u5982\u300a\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u7684\u6b89\u96be\u300b\uff0c\u300a\u513f\u7ae5\u56ed\u5730\u300b\u7b49\uff09\u30021910\u5e74\u5230\u6ce2\u58eb\u987f\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u804c\uff0c\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u540e\u53c2\u519b\u5165\u4f0d\uff0c\u5728\u6218\u6597\u4e2d\u53d7\u5230\u6bd2\u6c14\u653b\u51fb\uff0c\u7559\u4e0b\u540e\u9057\u75c7\uff0c1925\u5e74\u6b7b\u4e8e\u80f8\u819c\u708e\u3002\u5361\u666e\u83b1\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u5178\u578b\u7684\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u53d7\u5fb7\u5f6a\u897f\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002\u4ed6\u6700\u51fa\u8272\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17406972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Caplet>,
        <http://viaf.org/viaf/17406972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/698d6fa5-003a-46d3-af1c-12298f4ef94a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Caplet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Caplet.
doremus_artist:2d17470f-993d-3e3f-92c6-af7720f37c60
owl:sameAs viaf:205648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205648>.
doremus_artist:2d1c0b43-6783-38a9-8bd7-27b27c770e57
owl:sameAs viaf:37107232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107232>.
doremus_artist:2ded6608-0f5e-3e8d-989b-e20382dcccee
owl:sameAs viaf:88080092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080092>.
doremus_artist:2ef7e7d0-1ebf-3e36-9b46-54520a40aa5d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erich Kunz (* 20. Mai 1909 in Wien; \u2020 8. September 1995 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Erich Kunz (20 May 1909 in Vienna \u2013 8 September 1995 in Vienna) was an Austrian operatic light baritone, particularly associated with the roles of Papageno and Beckmesser. He studied in Vienna with Lierhammer and Duhan, and made his stage debut in Opava, as Osmin, in 1933. He then sang in Plauen (1936\u201337), Breslau (1937\u201341). He made guest appearances at the Paris Op\u00e9ra, and sang at the Metropolitan Opera in New York (1952\u201354). An outstanding singing-actor with a superb sense of comedy, he also enjoyed great success in operetta."@en,
        "Erich Kunz (20 de Maio de 1909 - 8 de Setembro de 1995) foi um bar\u00edtono austr\u00edaco, particularmente associado com os pap\u00e9is de Papageno e Beckmesser. Ele estudou em Viena com Lierhammer e Duhan, e fez sua estr\u00e9ia em Opava, como Osmin em 1933. Ele ent\u00e3o cantou em Plauen de 1936 at\u00e9 1937 e em Breslau de 1937 at\u00e9 1941. Ele fez sua estr\u00e9ia na \u00d3pera Estatal de Viena em 1940, onde ele rapidamente se estabeleceu como um especialista em pap\u00e9is de Mozart, como Figaro, Leporello, Guglielmo, Papageno e tamb\u00e9m cantou esses pap\u00e9is no Festival de Salzburgo e no Festival Aix-en-Provence. Ele tamb\u00e9m foi renomado pela interpreta\u00e7\u00e3o de Beckmesser. Kunz se apresentou pela primeira vez no Festival de Bayreuth em 1943, permanecendo l\u00e1 at\u00e9 1951. Ele fez apari\u00e7\u00f5es na \u00d3pera de Paris e no Metropolitan Opera de Nova"@pt,
        "Erich Kunz (Viena, 20 de mayo de 1909 - Viena, 8 de septiembre de 1995) fue un bar\u00edtono l\u00edrico austriaco, particularmente asociado con los roles de Papageno de La flauta m\u00e1gica de Mozart y Beckmesser en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Wagner. Estudi\u00f3 en Viena y debut\u00f3 en 1933 en Opava, Checoslovaquia como Osmin en El rapto en el serrallo de Mozart, cantando luego en Plauen (1936-37) y Breslau (1937-41). Debut\u00f3 en la Wiener Staatsoper en 1940 siendo favorito en papeles mozartianos como Figaro, Leporello, Guglielmo y Papageno y en operetas de Johann Strauss, Franz Leh\u00e1r y Lortzing."@es,
        "Erich Kunz Erich Kunz (n\u00e9 le 20 mai 1909 \u00e0 Vienne \u2013 mort le 8 septembre 1995 \u00e0 Vienne) est un baryton autrichien. Il \u00e9tait membre de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne depuis 1940 et y interpr\u00e9tait encore de petits r\u00f4les \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. Il \u00e9tait sp\u00e9cialis\u00e9 dans les r\u00f4les comiques ou humoristiques."@fr,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0443\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Erich Kunz; 20 \u043c\u0430\u044f 1909, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30af\u30f3\u30c4\uff08Erich Kunz, 1909\u5e745\u670820\u65e5 - 1995\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u559c\u5287\u7684\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u5f79\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u7279\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u7d76\u5bfe\u4e0d\u52d5\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5360\u3081\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u306f1940\u5e74\u304b\u3089\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u540c\u5287\u5834\u306e\u6226\u5f8c\u5206\u3060\u3051\u3067\u3001\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed249\u56de\u3001\u30d1\u30d1\u30b2\u30fc\u30ce338\u56de\u3001\u30ec\u30dd\u30ec\u30ed211\u56de\u3068\u3044\u3046\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u8fd1\u3065\u304f\u306e\u3082\u4e0d\u53ef\u80fd\u306a\u8a18\u9332\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u3066\u3044\u308b\u3002\u6f14\u6280\u306b\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5f79\u306e\u3046\u3061\u304b\u3089\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\u306e\u30d5\u30ed\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u300e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300f\u57f7\u4e8b\u9577\u306a\u3069\u306e\u53f0\u8a5e\u5f79\u3067\u3082\u516c\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306b\u300e\u3053\u3046\u3082\u308a\u300f\u3067\u306f\u30d5\u30a1\u30eb\u30b1\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u300e\u30b3\u30b7\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c6\u300f\u306e\u30b0\u30ea\u30a8\u30eb\u30e2\u3001\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u30d9\u30c3\u30af\u30e1\u30c3\u30b5\u30fc\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u751f\u6b4c\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u8b21\u306e\u9332\u97f3\u3082\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u54e1\u516c\u6f14\u306e\u969b\u306b\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Kunz>,
        <http://viaf.org/viaf/19865844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf4e7cb6-938d-4c66-935c-d1df4387c09c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Kunz.
doremus_artist:2f05852d-edde-3a04-b1f0-8b50b9ac38b4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleks\u00e9i Volodin (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043d) es un pianista ruso nacido en 1977."@es,
        "Alexei Volodin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043d; born 1977) is a Russian pianist. He was born in St. Petersburg, and began taking piano lessons there at the age of nine. A year later he moved to Moscow, where he studied first with Irina Chaklina and later with Tatiana Zelikman at the Gnessin Music School. In 1994 he enrolled at the Moscow Conservatoire and at the end of his studies there in 2001 in the master class of Professor Eliso Virsaladze. 2001/2002 he rounded off his studies at the Theo Lieven International Piano Foundation in Como. He was 2003 the winner of the 9th Concours G\u00e9za Anda in Zurich"@en,
        "Alexei Volodin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043d, wiss. Transliteration Aleksej Wolodin, * 17. Juli 1977 in Leningrad) ist ein russischer Pianist."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1977, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u044d\u043a\u0441\u043a\u043b\u044e\u0437\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u00abSteinway&Sons\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14529080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Volodin>,
        <http://viaf.org/viaf/14529080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexey_Volodin_pianist2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Volodin.
doremus_artist:2f60da1c-3a63-3b03-b8f3-ad29f5dd2aa6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Dreux;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Danican Philidor the elder [French: l'a\u00een\u00e9] (c.\u20091652 \u2013 11 August 1730), a member of the Philidor family of French musicians and referred to as Andr\u00e9 Danican Philidor le p\u00e8re after 1709, was a music librarian, instrumentalist, and composer. He is chiefly known as the organizer and principal copyist of what is now known as the Philidor Collection of French Baroque manuscript scores."@en,
        "Andr\u00e9 Danican Philidor, genannt \u201el\u2019ain\u00e9\u201c (* 1652 in Versailles; \u2020 11. August 1730 in Dreux) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Hofmusiker und Musikarchivar unter K\u00f6nig Ludwig XIV."@de,
        "Andr\u00e9 Danican PhilidorFichier:Andr\u00e9 Danican Philidor.jpg Portrait par un anonyme de Philidor \u00ab l\u2019A\u00een\u00e9 \u00bb tenant la fameuse Marche Royale de 1678 que le Roi aimait tant Andr\u00e9 Danican Philidor dit \u00ab Philidor l\u2019A\u00een\u00e9 \u00bb est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles vers 1652 et mort \u00e0 Dreux le 11 ao\u00fbt 1730. Biblioth\u00e9caire et copiste du roi Louis XIV, il poss\u00e9dait le titre d'Ordinaire de la Musique du Roi."@fr;
    owl:sameAs viaf:46856218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Danican_Philidor_the_elder>,
        <http://viaf.org/viaf/46856218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Danican_Philidor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Danican_Philidor_the_elder.
doremus_artist:3057a13d-2ac4-3739-aa12-e7850d51ca0f
    dbp:birthPlace dbr:Hove;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Roger (Cuthbert) Quilter (Hove (Engeland), 1 november 1877 \u2013 Londen, 21 september 1953) was een Brits componist. Hij was het derde van totaal zeven kinderen van Sir William Cuthbert Quilters, een welgestelde zakenman (onder andere in 1881 oprichter van de "National Telephone Company"), later een baronet, en kunstverzamelaar."""@nl,
        "Roger Cuthbert Quilter (1 November 1877 \u2013 21 September 1953) was an English composer, known particularly for his songs."@en,
        "Roger Cuthbert Quilter, n\u00e9 le 1er novembre 1877 \u00e0 Hove \u2013 mort le 21 septembre 1953 \u00e0 Londres, est un compositeur britannique. Il est surtout connu pour ses m\u00e9lodies."@fr,
        "Roger Quilter (* 1. November 1877 in Hove; \u2020 21. September 1953 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Roger Quilter, 1877\u5e7411\u67081\u65e5 - 1953\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u30db\u30f4\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30ab\u30b9\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u537f\u306f\u6e96\u7537\u7235\u3067\u3001\u7f8e\u8853\u54c1\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3080\u3002\u5b66\u53cb\u306b\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30b7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a9\u30a2\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u304c\u3044\u305f\u30021890\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u3001\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306e\u5f7c\u306e\u540d\u58f0\u306f\u3001\u6b4c\u66f2\u3068\u3001\u7ae5\u8b21\u3092\u7e54\u308a\u4ea4\u305c\u305f\u300e\u5b50\u3069\u3082\u305f\u3061\u306e\u5e8f\u66f2\u300f\u3084\u3001\u5287\u97f3\u697d\u304b\u3089\u7de8\u3093\u3060\u7d44\u66f2\u300e\u8679\u306e\u7d42\u308f\u308b\u5834\u6240\u306b\u300f\u306a\u3069\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u652f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u3089\u4f55\u4eba\u304b\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u306f\u7279\u7b46\u306b\u5024\u3059\u308b\u3002 \u30af\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u66f8\u3044\u305f\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u5168\u90e8\u3067100\u66f2\u3092\u8d8a\u3048\u3001\u3055\u3089\u306b\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u82f1\u8a9e\u306e\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u3082\u3042\u308b\u3002\u6709\u540d\u306a\u66f2\u306b\u3001\u300e\u611b\u306e\u54f2\u5b66\u300f\u3001\u300e\u6765\u305f\u308c\u3001\u6b7b\u3088\u300f\u3001\u300e\u3082\u3046\u6ce3\u3044\u3066\u304f\u308c\u308b\u306a\u300f\u3001\u300e\u6d77\u8fba\u3067\u300f\u3001\u300e\u304a\u304a\u3001\u50d5\u306e\u604b\u4eba\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30cb\u30b9\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u300e\u8d64\u3044\u82b1\u3073\u3089\u3001\u512a\u3057\u304f\u7720\u308b\u300f\u306f\u5f7c\u306e\u521d\u671f\u306e\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u306b\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u65e2\u306b\u5f8c\u306e\u5186\u719f\u3057\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30ba\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u300275\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u795d\u3046\u76ee\u524d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Quilter>,
        <http://viaf.org/viaf/39563025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa968bcf-8c70-49eb-aae1-3b907b60d7e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blue_plaque_for_Roger_Quilter_in_Hove..JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Quilter.
doremus_artist:3172ee5f-7a5f-31dc-93c9-5913bccf325b
    owl:sameAs viaf:32192033;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32192033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88fefe3b-111c-4047-9cdd-4054a8b56191>.
doremus_artist:318977a7-3be0-3482-9dd2-1e3fc1f66069
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Franco Donatoni (* 9. Juni 1927 in Verona; \u2020 17. August 2000 in Mailand) war ein italienischer Komponist. Er studierte in Mailand, Bologna und Rom und wirkte danach als Professor an den Konservatorien in Bologna und Mailand. 1965 erhielt er einen Ruf an das Konservatorium in Turin. Dem musikalischen Stil der Avantgarde seiner Zeitgenossen stand er eher fern, er orientierte sich an tonalen Formen. Sein Schaffen umfasst Werke verschiedener Gattungen und Besetzungen, darunter ein Ballett, eine Streichersinfonie, Kammermusik und Musik f\u00fcr Tasteninstrumente."@de,
        "Franco Donatoni (9 June 1927 \u2013 17 August 2000) was an Italian composer."@en,
        "Franco Donatoni (9 juin 1927 \u00e0 V\u00e9rone, Italie - 17 ao\u00fbt 2000 \u00e0 Milan, Italie) est un compositeur d'avant-garde italien et un p\u00e9dagogue."@fr,
        "Franco Donatoni (Verona, 9 de junho de 1927 \u2014 Mil\u00e3o, 17 de agosto de 2000) foi um compositor contempor\u00e2neo italiano."@pt,
        "Franco Donatoni (Verona, 9 de junio de 1927 - Mil\u00e1n, 17 de agosto de 2000) fue un compositor y director de orquesta italiano."@es,
        "Franco Donatoni (Verona, 9 juni 1927 - Milaan 17 augustus 2000) was een Italiaans componist. De prominente Finse dirigent en componist Esa-Pekka Salonen was een leerling van hem."@nl,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u043a\u043e \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Donatoni, 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2000, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30c9\u30ca\u30c8\u30fc\u30cb\uff08Franco Donatoni\u30011927\u5e746\u67089\u65e5 - 2000\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111440307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Donatoni>,
        <http://viaf.org/viaf/111440307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donatoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Donatoni.
doremus_artist:31a35715-7195-3a36-9e11-0fd2651f0bfb
owl:sameAs viaf:301179341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301179341>.
doremus_artist:321db57c-1c12-334e-8c97-9d237f13f2f8
    dbp:birthPlace dbr:Calatayud;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Melchor Baltasar Gaspar Nebra Blasco (Calatayud, 6 de enero de 1702 \u2013 Madrid, 11 de julio de 1768) fue un compositor espa\u00f1ol."@es,
        "Jos\u00e9 Melchor Baltasar Gaspar Nebra Blasco (January 6, 1702 \u2013 July 11, 1768) was a Spanish composer."@en,
        "Jos\u00e9 Melchor Baltasar Gaspar de Nebra Blasco (* 6. Januar 1702 in Calatayud; \u2020 11. Juli 1768 in Madrid) war ein spanischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Jos\u00e9 de NebraFichier:Defaut.svg Jos\u00e9 Melchor Baltasar Gaspar Nebra Blasco (n\u00e9 \u00e0 Calatayud le 6 janvier 1702 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid le 11 juillet 1768) est un organiste et un compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:206339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_de_Nebra>,
        <http://viaf.org/viaf/206339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d7881bf-7c49-43b0-963a-cc7b08b91b48>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_de_Nebra.
doremus_artist:3306973b-b13f-379e-ac05-a7aa18d0087a
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Nanny (* 24. M\u00e4rz 1872 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 12. Oktober 1942 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Kontrabassist, Komponist, Instrumentalp\u00e4dagoge sowie ein Pionier der so genannten historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "\u00c9douard Nanny (March 24, 1872 in Saint-Germain-en-Laye \u2013 October 12, 1942 in Paris) was an important French double bass player, teacher, and composer. He was a longtime professor of double bass at the Paris Conservatory."@en,
        "\u00c9douard Nanny (Saint-Germain-en-Laye, le 24 mars 1872 \u2013 Paris, le 12 octobre 1942) est un joueur, professeur et compositeur fran\u00e7ais de contrebasse. Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 de concerts des Instruments anciens, Nanny a connu un certain succ\u00e8s en \u00e9crivant un concerto pour contrebasse et orchestre sous le nom du c\u00e9l\u00e8bre contrebassiste Domenico Dragonetti (1763-1846). Il \u00e9crivit \u00e9galement un autre concerto pour contrebasse en mi mineur sous son propre nom et quelques autres pi\u00e8ces pour cet instrument."@fr;
    owl:sameAs viaf:19878431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Nanny>,
        <http://viaf.org/viaf/19878431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Nanny.
doremus_artist:33f1edb8-57d6-3c64-afb7-68b0bc3f6773
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Benny Green (* 4. April 1963 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist des Modern Jazz und des Mainstream Jazz."@de,
        "Benny Green (Nueva York, 4 de abril de 1963) es un pianista de jazz norteamericano."@es,
        "Benny Green (born April 4, 1963) is an American hard bop jazz pianist who was a member of Art Blakey's Jazz Messengers. He has been compared to Bud Powell in style and counts him as an influence."@en,
        "Benny Green est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 New York le4 avril 1963."@fr,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Benny Green\u30011963\u5e744\u67084\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30ad\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30e1\u30c3\u30bb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119740525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Green_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/119740525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28b5fcc9-6bac-418d-971c-4138558a689c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Green_(pianist).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Benny_Green_(pianist)>.
doremus_artist:3441dc07-a079-3793-a5e7-a9d0ff0a0be7
owl:sameAs viaf:28359325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28359325>.
doremus_artist:34fa8acc-5229-36b0-8c15-097d1ff79c07
    dbp:birthPlace dbr:Rousínov;
    dbp:deathPlace dbr:Senomaty;
    rdfs:comment
        "Karel Burian (also Carl Burrian) (12 January 1870 \u2013 25 September 1924) was a renowned Czech operatic tenor who had an active international career spanning the 1890s to the 1920s. A Heldentenor, Burian earned acclaim in Europe and America for his powerful performances of the heaviest Wagnerian roles. His voice is preserved on numerous recordings made for Path\u00e9 Records, the Gramophone Company, the Gramophone & Typewriter Company (and its successor HMV) and the Victor Recording Company."@en,
        "Karel Burian, auch Carl Burrian und Karl Burian (* 12. Januar 1870 in Rous\u00ednov, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 25. September 1924 in Senomaty, Tschechoslowakei) war ein b\u00f6hmisch-tschechischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Tenor."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043b \u0411\u0443\u0301\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0447\u0435\u0448. Karel Burian, \u043d\u0435\u043c. Carl Burrian; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1870, \u0420\u0443\u0441\u0438\u043d\u043e\u0432 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0421\u0435\u043d\u043e\u043c\u0430\u0442\u044b) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29850329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Burian>,
        <http://viaf.org/viaf/29850329>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burrian_Portrait3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Burian.
doremus_artist:351d7dca-e7a8-3d19-9c3d-5b63a918d04a
    dbp:birthPlace res:Belgique;
    dbp:deathPlace
    <http://fr.dbpedia.org/resource/Montreuil_(Seine-Saint-Denis)>;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste de Cupis de Camargo est un violoniste virtuose et compositeur, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles, baptis\u00e9 \u00e0 Saint-Nicolas le 23 novembre 1711 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Montreuil pr\u00e8s de Paris en 1788.Il \u00e9tait le fils de Ferdinand-Joseph de Cupis Camargo, professeur de violon et ma\u00eetre \u00e0 danser rue de la Montagne \u00e0 Bruxelles, et d'Anne de Smet.Il \u00e9tait le fr\u00e8re de la c\u00e9l\u00e8bre danseuse Marie-Anne de Camargo et du violoncelliste Fran\u00e7ois Cupis de Renoussard.Il s'\u00e9tablit \u00e0 Paris o\u00f9 il \u00e9pousa Constance Dufour, fille d'un bourgeois de Paris, qui le rendit p\u00e8re de deux gar\u00e7ons, Jean-Baptiste et Marc-Suzanne-Jean.Compositeur, il \u00e9tait surtout l'un des virtuoses les plus c\u00e9l\u00e8bres de son temps, ce qui lui permit en 1750 d'acqu\u00e9rir la charge de lieutenant du Parc royal de Vincennes ainsi que la capitainerie de la Garenne royale. "@fr;
    owl:sameAs viaf:56874771;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Cupis_de_Camargo>,
        <http://viaf.org/viaf/56874771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Baptiste_de_Cupis_de_Camargo.
doremus_artist:36c09d7b-f42a-33d6-8819-1a7b8beabc25
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Dimitri Terzakis (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b5\u03c1\u03b6\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2; born March 12, 1938 in Athens) is a Greek composer. His father was the author Angelos Terzakis. From 1959\u20131964 Terzakis studied composition with Yannis Papaioannou at the Athens Hellenic Conservatory, followed by five years spent at the Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne, Germany where he studied composition with Bernd Alois Zimmermann and electronic music with Herbert Eimert. Works by Terzakis have been performed at the International Society for Contemporary Music Festival in Basle (1970), the Darmstadt Artists' Colony summer courses (1970) and the Hamburg Das Neue Werk series (1972). He taught counterpoint and fugue (1974\u201394) and Byzantine music and composition (1989\u201394) at the Musikhochschule, D\u00fcsseldorf. In 1980 he began to organize summer cours"@en,
        "Dimitri Terzakis (griechisch \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b5\u03c1\u03b6\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2, * 12. M\u00e4rz 1938 in Athen) ist ein deutsch-griechischer Komponist."@de,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30eb\u30c4\u30a1\u30ad\u30b9(Dimitri Terzakis)\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:225264715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Terzakis>,
        <http://viaf.org/viaf/225264715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Terzakis.
doremus_artist:36ea360a-3efd-38fc-9d6e-05b1acd64d25
owl:sameAs viaf:17422113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17422113>.
doremus_artist:38c6903c-644d-33ae-a01f-629372abe4dc
owl:sameAs viaf:170416375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170416375>.
doremus_artist:39680aeb-0e16-37d1-89e9-9fa2697cca76
    dbp:birthPlace dbr:Bechyně;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ricevette la sua prima formazione musicale a Bechyn\u011b col cantor Jan Pokorny. Cantante dal 1752 al 1758 presso il Collegio gesuita di Breznice, una volta a Praga lavor\u00f2 come violinista nell'Istituto gesuita di San Venceslao studiando filosofia, teologia e legge. V\u00e1clav Pichl mor\u00ec il 23 gennaio 1805 in seguito a un infarto mentre stava suonando un concerto per violino nel Palazzo Lobkowitz. Aveva 63 anni."@it,
        "V\u00e1clav (Wenzel) Pichl est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 25 septembre 1741 \u00e0 Bechyne (pr\u00e8s de T\u00e1bor en Boh\u00eame) et mort le 23 janvier 1805 \u00e0 Vienne"@fr,
        "V\u00e1clav (ook wel Wenzel of Wenceslaus) Pichl (Bechyn\u011b, 25 september 1741 \u2013 Wenen, 23 januari 1805) was een Tsjechische klassieke componist. Ook was hij violist, dirigent en schrijver."@nl,
        "V\u00e1clav Pichl (25 September 1741 \u2013 23 January 1805; known in German as Wenzel Pichl) was a classical Czech composer of the 18th Century. He was also a violinist, music director and writer. Pichl was born at Bechyn\u011b, Bohemia. His first musical training was at Bechyne with the cantor Jan Pokorn\u00fd. He served as a singer between the years 1752-1758 at the Jesuit college at B\u0159eznice. In Prague, he was a violinist at the Jesuit seminary of Saint Wenceslaus and his studies while at the university were philosophy, theology and law."@en,
        "V\u00e1clav Pichl (auch Wenzel Pichl; * 25. September 1741 in Bechyn\u011b, B\u00f6hmen; \u2020 23. Januar 1805 in Wien, \u00d6sterreich) war ein tschechischer Geiger, Komponist und Musikdirektor."@de,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30d4\u30d5\u30eb\uff08V\u00e1clav Pichl, 1741\u5e749\u670825\u65e5, \u5357\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u30fb\u30d9\u30d2\u30cb\u30a7\uff08Bechyn\u011b\uff09 - 1805\u5e741\u670823\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u697d\u9577\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30d2\u30eb\uff08Wenzel Pichl \uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u5730\u5143\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30dd\u30b3\u30eb\u30cb\u30fc\u3088\u308a\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021752\u5e74\u304b\u30891758\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ec\u30ba\u30cb\u30c1\u30a7\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u7cfb\u795e\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3073\u306a\u304c\u3089\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u51fa\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u7cfb\u306e\u8056\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u4e0a\u7d1a\u795e\u5b66\u6821\u306b\u52e4\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u30fb\u795e\u5b66\u30fb\u6cd5\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u308b\u3002 1762\u5e74\u306b\u30c6\u30a3\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ce\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30bc\u30b2\u30eb\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021765\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3001\u30aa\u30e9\u30c7\u30a2\u306e\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30d1\u30bf\u30c1\u30c3\u30c1\u5927\u53f8\u6559\u306e\u79c1\u8a2d\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u3053\u306e\u697d\u56e3\u304c1769\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30cf\u30eb\u30c6\u30a3\u30d2\u4f2f\u7235\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42036132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Pichl>,
        <http://viaf.org/viaf/42036132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VaclavPichl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Pichl.
doremus_artist:39a7c1f3-a1ff-3c56-a87a-5f7937144bbd
    dbp:birthPlace dbr:Archduchy_of_Austria;
    dbp:deathPlace dbr:Austria-Hungary;
    rdfs:comment
        "Il cavaliere Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel oltre che musicologo \u00e8 stato botanico, geologo, dottore in legge. \u00c8 noto soprattutto per aver compilato il catalogo completo delle opere di Wolfgang Amadeus Mozart che da lui prende il nome."@it,
        "Ludwig Alois Ferdinand Ritter von K\u00f6chel (Stein (Krems an der Donau), 14 januari 1800 - Wenen, 3 juni 1877) was een Oostenrijks musicoloog."@nl,
        "Ludwig Alois Ferdinand Ritter von K\u00f6chel (ur. 14 stycznia 1800 w Stein, Dolna Austria, zm. 3 czerwca 1877 w Wiedniu) \u2013 austriacki pisarz, kompozytor, botanik i wydawca. Ludwig von K\u00f6chel studiowa\u0142 prawo w Wiedniu (uzyska\u0142 tytu\u0142 doktora praw) i przez 15 lat by\u0142 opiekunem czterech syn\u00f3w arcyksi\u0119cia Karola. Jego wynagrodzeniem by\u0142 tytu\u0142 szlachecki i hojna zap\u0142ata, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a mu sp\u0119dzi\u0107 reszt\u0119 \u017cycia w roli niezale\u017cnego naukowca. \u00d3wcze\u015bni uczeni byli pod g\u0142\u0119bokim wra\u017ceniem jego bada\u0144 botanicznych w P\u00f3\u0142nocnej Afryce, na P\u00f3\u0142wyspie Iberyjskim, w Wielkiej Brytanii i Rosji."@pl,
        "Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel (* 14. J\u00e4nner 1800 in Stein, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 3. Juni 1877 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Jurist, Historiker und Naturforscher. Er wurde bekannt als Autor des K\u00f6chelverzeichnisses."@de,
        "Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel (14 janvier 1800 - 3 juin 1877) est un \u00e9crivain, compositeur, botaniste et \u00e9diteur autrichien."@fr,
        "Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel (German: [\u02c8k\u0153\u00e7\u0259l]; 14 January 1800 \u2013 3 June 1877) was an Austrian musicologist, writer, composer, botanist and publisher. He is best known for cataloguing the works of Mozart and originating the 'K-numbers' by which they are known (K for K\u00f6chel)."@en,
        """Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel (Stein, 14 de Janeiro de 1800 \u2013 3 de Junho de 1877) foi um music\u00f3logo, escritor, compositor, bot\u00e2nico e editor austr\u00edaco. Ficou conhecido por catalogar as obras de Mozart e por conceber os n\u00fameros "K" das suas obras."""@pt,
        "Ludwig Alois Friedrich Ritter von K\u00f6chel (Stein, Baja Austria,14 de enero de 1800 - Viena, Austria, 3 de junio de 1877) fue un escritor, compositor, bot\u00e1nico, editor y admirador de la obra musical de Wolfgang Amadeus Mozart, cuya obra catalog\u00f3 a mediados del siglo XIX. Von K\u00f6chel tambi\u00e9n financi\u00f3 en parte la primera edici\u00f3n completa de las obras de Mozart que public\u00f3 Breitkopf & H\u00e4rtel desde 1877 hasta 1905. En ella se utiliz\u00f3 la clasificaci\u00f3n en 24 categor\u00edas propuesta por K\u00f6chel."@es,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0437 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0451\u0445\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Alois Ferdinand Ritter von K\u00f6chel, \u0433\u0434\u0435 Ritter \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041a\u0451\u0445\u0435\u043b\u044e \u0432 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1800 \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0428\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041a\u0440\u0435\u043c\u0441\u0430). \u041e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u044e\u0440\u0438\u0441\u043f\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 15 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b1\u30c3\u30d8\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Ludwig Alois Ferdinand Ritter von K\u00f6chel, 1800\u5e741\u670814\u65e5 - 1877\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u690d\u7269\u5b66\u8005\u3001\u9271\u7269\u5b66\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u6b63\u78ba\u306b\u306f\u30b1\u30c3\u30d2\u30a7\u30eb['k\u0153\u00e7\u0259l]\u30021862\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5168\u4f5c\u54c1\u76ee\u9332\u3092\u51fa\u7248\u3001\u305d\u3053\u3067\u4f5c\u54c1\u306b\u632f\u3089\u308c\u305f\u756a\u53f7\u306f\u30b1\u30c3\u30d8\u30eb\u756a\u53f7\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5728\u3082\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u963f\u6d1b\u4f0a\u65af\u00b7\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u00b7\u91cc\u7279\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u6b47\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLudwig Alois Ferdinand Ritter von K\u00f6chel\uff0c1800\u5e741\u670814\u65e5\u591a\u7459\u6cb3\u7554\u514b\u96f7\u59c6\u65af - 1877\u5e746\u67083\u65e5\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u690d\u7269\u5b66\u5bb6\u548c\u51fa\u7248\u5546\uff0c\u56e0\u7ed9\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u591a\u4f0a\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u8fdb\u884c\u7f16\u53f7\u7684\u514b\u6b47\u5c14\u76ee\u5f55\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u514b\u6b47\u5c14\u51fa\u751f\u4e8e\u591a\u7459\u6cb3\u7554\u514b\u96f7\u59c6\u65af\uff0c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\u3002\u514b\u6b47\u5c14\u5728\u67e5\u7406\u5927\u516c\u5bb6\u62c5\u4efb\u5bb6\u5ead\u6559\u5e08\u957f\u8fbe\u5341\u4e94\u5e74\uff0c\u4e5f\u4e3a\u514b\u6b47\u5c14\u5e26\u6765\u4e86\u4e30\u539a\u7684\u7ecf\u6d4e\u56de\u62a5\uff0c\u4f7f\u4e4b\u53ef\u4ee5\u81ea\u7531\u4ece\u4e8b\u5404\u79cd\u5b66\u672f\u6d3b\u52a8\u3002\u514b\u6b47\u5c14\u66fe\u5728\u5317\u975e\u3001\u4f0a\u6bd4\u5229\u4e9a\u534a\u5c9b\u3001\u82f1\u56fd\u3001\u5317\u89d2\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u4ece\u4e8b\u690d\u7269\u5b66\u7814\u7a76\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u514b\u6b47\u5c14\u8fd8\u81f4\u529b\u4e8e\u5730\u7406\u5b66\u548c\u77ff\u7269\u5b66\u7814\u7a76\u3002\u5f53\u7136\uff0c\u514b\u6b47\u5c14\u5bf9\u97f3\u4e50\u6700\u4e3a\u559c\u7231\uff0c\u4e5f\u662f\u8428\u5c14\u8328\u5821\u83ab\u624e\u7279\u5927\u5b66\u7684\u6210\u5458\u3002  \u8def\u5fb7\u7ef4\u5e0c\u00b7\u91cc\u7279\u5c14\u00b7\u51af\u00b7\u514b\u6b47\u5c14\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5967\u5730\u5229\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9935400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Ritter_von_K\u00f6chel>,
        <http://viaf.org/viaf/9935400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Ritter_von_Köchel.
doremus_artist:3a8e54c5-6e0d-3ea9-96d0-eb2662aa5642
owl:sameAs viaf:27186674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27186674>.
doremus_artist:3ae20f64-a30f-3a33-98d8-c1aca9428116
    dbp:birthPlace dbr:Huyton;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0643\u0633 \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Rex Harrison) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a (5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1908-2 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1990) \u0628\u0637\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0633\u064a\u062f\u062a\u064a \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645."@ar,
        "Reginald Carey (Rex) Harrison (Huyton, Engeland, 5 maart 1908 - New York, 2 juni 1990) was een Engels film- en theateracteur. Hij speelde voornamelijk charmante, ietwat ondeugende personages, waarvan zijn rol als professor Henry Higgins in My Fair Lady waarschijnlijk het best bekend is."@nl,
        "Reginald Carey Harrison, (n. 5 de marzo de 1908 - m. 2 de junio de 1990), conocido como Rex Harrison, fue un actor de teatro y cine ingl\u00e9s."@es,
        "Rex Harrison, w\u0142a\u015bc. Reginald Carey Harrison (ur. 5 marca 1908 w Huyton, zm. 2 czerwca 1990 w Nowym Jorku) \u2013 sir, angielski aktor teatralny i filmowy. Zdobywca Oscara. Karier\u0119 zaczyna\u0142 na scenach teatralnych Liverpoolu w wieku 16 lat, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 na londy\u0144skim West Endzie. W kinie debiutowa\u0142 w 1930, po wojnie zacz\u0105\u0142 grywa\u0107 w produkcjach hollywoodzkich. Jego kariera zosta\u0142a przyhamowana po samob\u00f3jstwie aktorki Carole Landis (1948) \u2013 Harrison nie zamierza\u0142 dla niej rozwie\u015b\u0107 si\u0119 z Lilli Palmer (b\u0119d\u0105c\u0105 trzeci\u0105 z jego sze\u015bciu \u017con). Najs\u0142ynniejsze role zagra\u0142 w latach 60. Wyst\u0105pi\u0142 w superprodukcji Kleopatra u boku Elizabeth Taylor i Richarda Burtona (1963), za rol\u0119 profesora Henry'ego Higginsa w musicalu My Fair Lady w 1965 zdoby\u0142 Oscara, zagra\u0142 tak\u017ce papie\u017ca Juliusza II w  Udr\u0119ce i ekstazi"@pl,
        """Sir Reginald Carey "Rex" Harrison (5 March 1908 \u2013 2 June 1990) was an English actor of stage and screen. Harrison began his career on the stage in 1924. He won his first Tony Award for his performance as Henry VIII in the play Anne of the Thousand Days in 1949. He won his second Tony for the role of Professor Henry Higgins in the stage production of My Fair Lady in 1957. He reprised the role for the 1964 film version, which earned him a Golden Globe Award and Best Actor Oscar."""@en,
        "Sir Reginald Carey \u201eRex\u201c Harrison (* 5. M\u00e4rz 1908 in Huyton, Lancashire, England; \u2020 2. Juni 1990 in New York City, New York) war ein britischer Schauspieler. Er gewann 1965 den Oscar als bester Hauptdarsteller."@de,
        "Sir Reginald \u201cRex\u201d Carey Harrison (Huyton, Lancashire, 5 de mar\u00e7o de 1908 - Nova Iorque, 2 de junho de 1990) foi um ator de teatro e cinema brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, e ganhador do Oscar e do Tony Award."@pt,
        "Sir Rex Harrison (n\u00e9 Reginald Carey Harrison), est un acteur britannique n\u00e9 le 5 mars 1908 \u00e0 Huyton dans le Lancashire (actuellement dans le Merseyside) et mort le 2 juin 1990 \u00e0 New York d'un cancer du pancr\u00e9as."@fr,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u00ab\u0420\u0435\u043a\u0441\u00bb \u041a\u044d\u0440\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Reginald Carey "Rex" Harrison; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1908, \u0425\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041c\u043e\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043b\u0435\u0434\u0438\u00bb."""@ru,
        "\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30bd\u30f3\uff08Rex Harrison KBE\u3001\u672c\u540d: Reginald Carey Harrison\u30011908\u5e743\u67085\u65e5 - 1990\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30ec\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u96f7\u514b\u65af\u00b7\u54c8\u91cc\u905c\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Reginald Carey "Rex" Harrison\uff0c1908\u5e743\u67085\u65e5\uff0d1990\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:64050786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rex_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/64050786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5153ba3-2e3f-4b82-bda8-166c2aaa17ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rex_Harrison_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rex_Harrison.
doremus_artist:3b446354-2319-3af9-8e6a-dc56b6cbbf9d
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Nathan Abshire (* 27. Juni 1913 bei Gueydan, Louisiana; \u2020 13. Mai 1981 in Basile, Louisiana) war ein US-amerikanischer Akkordeonspieler im Bereich der Cajun-Musik. Er geh\u00f6rt zu den Vertretern des Louisiana Blues und des Swamp Blues."@de,
        """Nathan Abshire (1913-1981) est un accord\u00e9oniste cadien (1913-1981). Il est connu surtout pour sa chanson Pine Grove Blues. 
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis   
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de l\u2019Acadie Portail de l\u2019Acadie   
* Portail de la Seconde Guerre mondiale Portail de la Seconde Guerre mondiale"""@fr,
        "Nathan Abshire (June 27, 1913 near Gueydan, Louisiana \u2013 May 13, 1981, Basile, Louisiana) was an American Cajun accordion player who, along with Iry LeJeune, was responsible for the renaissance of the accordion in Cajun music in the 1940s."@en;
    owl:sameAs viaf:54341562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathan_Abshire>,
        <http://viaf.org/viaf/54341562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nathan_Abshire.
doremus_artist:3b4dfa42-03b5-3e63-90d5-9048603c98a8
owl:sameAs viaf:9459912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9459912>.
doremus_artist:3c412349-2942-3d1a-9dbb-3c00a4372e3c
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Chris Kenner (* 25. Dezember 1929 in New Orleans, Louisiana; \u2020 25. Januar 1976) war ein US-amerikanischer Songwriter und S\u00e4nger im Bereich Rhythm and Blues (R&B)."@de,
        """Christophe "Chris" Kenner (December 25, 1929 \u2013 January 25, 1976) was a New Orleans R&B singer and songwriter, best known for two hit singles in the early 1960s, which became staples in the repertoires of many other musicians."""@en,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b1\u30ca\u30fc\uff08Chris Kenner\u30011929\u5e7412\u670825\u65e5 \u2013 1976\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306eR&B\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306e\u3075\u305f\u3064\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14966393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Kenner>,
        <http://viaf.org/viaf/14966393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3548a0ec-9093-4bb5-81cc-8a4190bba793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Kenner.
doremus_artist:3c750a74-145a-3394-8ddb-40f22a192ccc
owl:sameAs viaf:169393593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169393593>.
doremus_artist:3d2b2f3b-1a2a-3c5f-aded-1a62d923ecab
    rdfs:comment
        "Patricia Dallio est une musicienne et compositrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Chaumont dans la Haute-Marne le 3 novembre 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:39583038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patricia_Dallio>,
        <http://viaf.org/viaf/39583038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/624170db-fc7b-470b-9f14-458bfa629496>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_dallio_aux_capteurs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patricia_Dallio.
doremus_artist:3d3fa6e4-ee1a-31a2-a863-52a66177fec2
owl:sameAs viaf:24793173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793173>.
doremus_artist:3d4d3416-3dbe-3457-b159-1d20f7097bc4
owl:sameAs viaf:56796370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796370>.
doremus_artist:3d4e8498-c89c-35bc-955a-2ac259391d77
    rdfs:comment
        "Francisco de Madina Igarz\u00e1bal, connu comme le p\u00e8re Madina ou Aita Madina, n\u00e9 \u00e0 Ognate au Pays basque espagnol, le 29 janvier 1907 et mort dans la m\u00eame ville le 30 juin 1972, est un pr\u00eatre conventuel et compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:5131472;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francisco_de_Madina>,
        <http://viaf.org/viaf/5131472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francisco_de_Madina.
doremus_artist:3d94a476-5818-3545-8764-3c29670675e2
owl:sameAs viaf:2681734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681734>.
doremus_artist:3dd815d4-9515-3d96-9604-04317c4937cd
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Fils d'aubergiste, n\u00e9 dans un quartier ouvrier de Berlin, Hermann Scherchen, tr\u00e8s vite passionn\u00e9 par la musique, conna\u00eetra les chemins de traverse d'un autodidacte. Jeune, il apprend \u00e0 jouer de l'alto et devient altiste d\u00e8s l'\u00e2ge de seize ans. De 1907 \u00e0 1910, il joue r\u00e9guli\u00e8rement avec l'Orchestre Bl\u00fcthner (de) et temporairement, avec l'Orchestre Philharmonique de Berlin."@fr,
        "Hermann Carl Julius Scherchen (* 21. Juni 1891 in Berlin; \u2020 12. Juni 1966 in Florenz) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Hermann Scherchen (21 June 1891 \u2013 12 June 1966) was a German conductor."@en,
        "Hermann Scherchen (Berlijn, 21 juni 1891 \u2013 Florence, 12 juni 1966) was een Duits dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Hermann Scherchen (Berlim, 21 de junho de 1891 - Floren\u00e7a, 12 de junho de 1966) foi um maestro  alem\u00e3o. Destacou-se como defensor da m\u00fasica de vanguarda, da qual foi um dos principais int\u00e9rpretes."@pt,
        "Hermann Scherchen (Berl\u00edn, Imperio alem\u00e1n, 21 de junio de 1891 \u2013 Florencia, Italia, 12 de junio de 1966) fue un director y arreglista alem\u00e1n especialista en compositores cl\u00e1sicos del siglo XX tales como Richard Strauss, Anton Webern, Alban Berg y Edgar Var\u00e8se."@es,
        "Hermann Scherchen (ur. 21 czerwca 1891 w Berlinie, zm. 12 czerwca 1966 we Florencji) \u2013 niemiecki dyrygent."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u0428\u0435\u0301\u0440\u0445\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hermann Scherchen, 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1966, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\uff08Hermann Scherchen\u30011891\u5e746\u670821\u65e5 - 1966\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u63a8\u9032\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u300c\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d2\u30a7\u30f3\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u820d\u5c14\u5174 (Hermann Scherchen 1891\u5e746\u670821\u65e5\u4e8e\u67cf\u6797 - 1966\u5e746\u670812\u65e5\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428) \u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61733025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Scherchen>,
        <http://viaf.org/viaf/61733025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cb9e067-aebd-45c1-83e0-cafe96aecad4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SCHERCHEN.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Scherchen.
doremus_artist:3df5d66e-4e66-3035-8eb1-794b0165551c
owl:sameAs viaf:102397764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397764>.
doremus_artist:3e52a344-8c82-33a4-a5a1-2fec28916c50
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Bill Le Sage Bill Le Sage (n\u00e9 William Alfred Le Sage le 20 janvier 1927 \u00e0 Hackney, Londres, Angleterre, et mort le 31 octobre 2001 \u00e0 Ealing) est un pianiste, vibraphoniste, compositeur et arrangeur de jazz anglais."@fr,
        """William A. "Bill" Le Sage (20 January 1927, London \u2013 31 October 2001, London) was a British pianist, vibraphonist, arranger, composer and bandleader. His credits include the scores for the films The Tell-Tale Heart (1960), Strip Tease Murder (1961), The Court Martial of Major Keller (1961), Tarnished Heroes (1961), The Silent Invasion (1962) and What Every Woman Wants (1962). A self-taught musician, after working with several small combos, he joined "Geraldo's Navy" and played on Cunard's transatlantic liner, the Queen Mary sailing to New York, where he worked with Lennie Tristano."""@en,
        "William A. \u201eBill\u201c Le Sage (* 20. Januar 1927 in London; \u2020 31. Oktober 2001 ebenda) war ein britischer Jazz-Pianist, Vibraphonist, Arrangeur und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:163624129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Le_Sage>,
        <http://viaf.org/viaf/163624129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30142cb9-0363-42ef-b4fa-def779d9b66d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Le_Sage.
doremus_artist:3f728b6e-d4c0-3822-afd1-23b79fa19315
    rdfs:comment
        "Wilber Morris (* 27. November 1937 in Los Angeles als Wilbur Morris; \u2020 8. August 2002 in Livingston (New Jersey)) war ein US-amerikanischer Jazzbassist und Bandleader. Morris spielte als Kind Schlagzeug. 1954 ging er zur US-Luftwaffe, wo er bis 1962 blieb und zum Kontrabass wechselte. In dieser Zeit spielte er in San Francisco mit Musikern wie Pharoah Sanders oder Sonny Simmons. Anschlie\u00dfend kehrte er in seine Geburtsstadt zur\u00fcck, wo er mit Horace Tapscott und Arthur Blythe arbeitete. 1978 zog er nach New York, wo er bei Billy Bang und David Murray spielte (insbesondere in dessen Oktett). In seinem eigenen Trio spielten Dennis Charles und Saxophonist Charles Tyler (an dessen Stelle sp\u00e4ter David Murray trat). 1983 entstand auf dem DIW-Label das Album \u201eWilber Force\u201c. Sp\u00e4ter arbeitete er mit "@de,
        "Wilber Morris (November 27, 1937 - August 8, 2002) was an American jazz double bass player and bandleader. He was the brother of the cornetist, composer, and conductor Butch Morris. Wilber Morris recorded widely, and performed with such musicians as Pharoah Sanders, Sonny Simmons, Alan Silva, Joe McPhee, Horace Tapscott, Butch Morris, Arthur Blythe, Charles Gayle, William Parker, and Billy Bang, Charles Tyler, Dennis Charles, Roy Campbell, Avram Fefer, Alfred 23 Harth, Borah Bergman and Rashied Ali."@en;
    owl:sameAs viaf:2676048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilber_Morris>,
        <http://viaf.org/viaf/2676048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilber_Morris.
doremus_artist:3f7fa784-0234-3217-bc62-e06ce7192dce
owl:sameAs viaf:37125327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125327>.
doremus_artist:4072a237-4389-3c50-8628-856416c4151f
    rdfs:comment
        "Jacques Taddei, n\u00e9 le 5 juin 1946 \u00e0 Nice et mort le 24 juin 2012 \u00e0 Paris, est un pianiste et organiste fran\u00e7ais. Il est titulaire des orgues Cavaill\u00e9-Coll de la basilique Sainte-Clotilde entre 1993 et 2012, apr\u00e8s en avoir \u00e9t\u00e9 cotitulaire \u00e0 partir de 1987.\u2191 Mort du pianiste et organiste Jacques Taddei dans LeParisien.fr (25 juin 2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:71584635;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Taddei>,
        <http://viaf.org/viaf/71584635>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ste_Clotilde_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Taddei.
doremus_artist:40a39cad-a793-3e5a-a5e9-c612f7b33e60
owl:sameAs viaf:5124278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124278>.
doremus_artist:411f5f7b-fd2d-39aa-b43f-acd77813d5c2
owl:sameAs viaf:61846981; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61846981>.
doremus_artist:413bbe62-4ab2-3b64-b8b7-ff7eea64f34e
    owl:sameAs viaf:66744842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66744842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b551fd95-794d-4742-ae42-06b723b06e7a>.
doremus_artist:41ba7ae6-1ec8-3eb5-b440-241cb8330855
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pembroke,_Pembrokeshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Daniel Jenkyn Jones (* 7. Dezember 1912 in Pembroke, Wales; \u2020 23. April 1993 in Swansea, Wales) war ein walisischer Komponist und Dirigent. Er stammte aus einer musikalischen Familie; sein Vater Jenkyn Jones war ebenfalls Komponist, seine Mutter S\u00e4ngerin. Jones komponierte u.a. 14 Symphonien, die vierte davon hat er Dylan Thomas gewidmet. Am 1968 wurde Jones von K\u00f6nigin Elisabeth II. zum Officer des Order of the British Empire ernannt."@de,
        "Daniel Jenkyn Jones (Pembroke (Pembrokeshire), 7 december 1912 \u2013 Swansea, 23 april 1993) was een Welsh componist. Zijn vader was een bankmanager en amateurcomponist. Hij groeide op in Swansea en studeerde aan de Engelse taal en letterkunde aan de Universiteit van Wales en later muziek aan de Royal Academy of Music, onder meer bij Henry Wood, de dirigent en Harry Franjeon (compositie). Een beurs gaf hem de gelegenheid het buitenland te bezoeken, waaronder Tsjechoslowakije, Frankrijk, Nederland en Duitsland. Niet alleen voor muziek-, maar ook voor zijn taalstudie. Later zou hij daar in de Tweede Wereldoorlog gebruik van maken als ontcijferaar van codes voor strijdkrachten."@nl,
        "Daniel Jenkyn Jones (n\u00e9 \u00e0 Pembroke le 7 d\u00e9cembre 1912 et mort \u00e0 Swansea le 23 avril 1993) est un compositeur de musique classique, qui a travaill\u00e9 en Grande-Bretagne. Il a utilis\u00e9 aussi bien la technique s\u00e9rielle et que la technique tonale. Il est surtout connu pour ses quatuors et treize symphonies et de ses r\u00e9glages de morceau pour le pi\u00e8ce de Dylan Thomas Under Milk Wood."@fr,
        """Daniel Jenkyn Jones OBE (7 December 1912 \u2013 23 April 1993) was a composer of classical music, who worked in Britain. He used both serial and tonal techniques. He is best known for his quartets and thirteen symphonies (some composed in his own system of 'Complex Metres') and for his song settings for Dylan Thomas's play, "Under Milk Wood"."""@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Daniel Jones, 1912\u5e7412\u67087\u65e5 - 1993\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u8a9e\u5b66\u306b\u7cbe\u901a\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u80fd\u529b\u306f\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30d6\u30ec\u30c3\u30c1\u30ec\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u6697\u53f7\u89e3\u8aad\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u751f\u304b\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u7279\u7b46\u3059\u3079\u304d\u306f\u5e7c\u306a\u3058\u307f\u3067\u3042\u3063\u305f\u30c7\u30a3\u30e9\u30f3\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3068\u306e\u53cb\u60c5\u3067\u3042\u308d\u3046\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u5f7c\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u5287\u306e\u300eUnder Milk Wood\u300f\u306b\u66f2\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c4\u756a\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u3068\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u306e\u4f1d\u8a18\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1968\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a9\u30f3\u30b8\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f12\u66f2\u306e\u756a\u53f7\u4ed8\u304d\u4ea4\u97ff\u66f2\u3068\u3001\u756a\u53f7\u306a\u3057\u306e\u300c\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30b7\u30eb\u306e\u601d\u3044\u51fa\u3078\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300d\u30018\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u542b\u3080\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102395001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102395001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Jones_(composer)>.
doremus_artist:41d029c7-0e39-3cc1-adf9-d3b70eff40c2
    rdfs:comment
        "Gilbert Laffaille est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 25 avril 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:19948192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Laffaille>,
        <http://viaf.org/viaf/19948192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/406857b2-0367-4732-af87-1afe8e4f54b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilbert_Laffaille.
doremus_artist:42397de5-771a-3e46-afdd-fc422bcc31dd
    dbp:birthPlace dbr:Tribschen;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Siegfried Helferich Richard Wagner (* 6. Juni 1869 in Tribschen bei Luzern; \u2020 4. August 1930 in Bayreuth) war ein deutscher Komponist, Librettist und Dirigent. Von 1908 bis zu seinem Tod leitete er die Bayreuther Festspiele."@de,
        "Siegfried Helferich Richard Wagner (Tribschen bij Luzern, Zwitserland, 6 juni 1869 \u2013 Bayreuth, 4 augustus 1930) was een Duits componist, dirigent en directeur van de Bayreuther Festspiele."@nl,
        "Siegfried Wagner (6 June 1869 \u2013 4 August 1930) was a German composer and conductor, the son of Richard Wagner. He was an opera composer and the artistic director of the Bayreuth Festival from 1908 to 1930."@en,
        "Siegfried Wagner (6 de junio de 1869, Triebschen, Lucerna, Suiza - 4 de agosto de 1930, Bayreuth, Alemania) fue un compositor alem\u00e1n e hijo del m\u00fasico Richard Wagner que tuvo a su cargo el Festival de Bayreuth entre 1908 y 1930."@es,
        "Siegfried Wagner (ur. 6 czerwca 1869 w Lucernie, zm. 4 sierpnia 1930 w Bayreuth) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i re\u017cyser. Syn Richarda Wagnera i Cosimy Wagner. Po matce by\u0142 wnukiem wybitnego w\u0119gierskiego wirtuoza pianisty i kompozytora Franciszka Liszta. Ucze\u0144 Engelberta Humperdincka i J. Kniesego. Jako dyrygent wyst\u0119powa\u0142 w wielu krajach Europy. Od 1892 by\u0142 asystentem, potem dyrygentem, re\u017cyserem, od 1909 dyrektorem generalnym Festiwali Wagnerowskich w Bayreuth. Po\u015blubi\u0142 Winifred Wagner z d. Williams (ur. 1897) i mia\u0142 4 dzieci: Wielanda (1917\u20131966), Friedelind (1918\u20131991), Wolfganga (1919\u20132010) i Veren\u0119 (ur. 1920)."@pl,
        "Siegfried Wagner, n\u00e9 \u00e0 Tribschen (Suisse) le 6 juin 1869 et mort \u00e0 Bayreuth le 4 ao\u00fbt 1930, est un compositeur et chef d'orchestre allemand, fils de Richard Wagner et petit-fils de Franz Liszt."@fr,
        "Siegfried nasceu em 1869 filho de Richard Wagner e sua esposa Cosima Wagner (nasc. Liszt), em Triebschen, Lake Lucerne. Atrav\u00e9s de sua m\u00e3e, era neto de Franz Liszt, de quem recebeu alguma instru\u00e7\u00e3o em harmonia. Depois de ter completado seus estudos secund\u00e1rios em 1889, estudou com Engelbert Humperdinck, mas foi mais fortemente atra\u00eddo para uma carreira de arquiteto e estudou arquitectura em Berlim e em Karlsruhe. Em 1892 empreendeu uma viagem \u00e0 \u00c1sia com um amigo, o compositor Ingl\u00eas Clement Harris. Durante a viagem decidiu abandonar a arquitectura e comprometer-se com a m\u00fasica."@pt,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Helferich Richard Wagner; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1869, \u0422\u0440\u0438\u0431\u0448\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041a\u043e\u0437\u0438\u043c\u044b, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1908\u20141930 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Siegfried Herferich Richard Wagner, 1869\u5e746\u67086\u65e5 - 1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u30b3\u30b8\u30de\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u5b50\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u5b6b\u3002"@ja,
        "\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSiegfried Wagner\uff0c1869\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1930\u5e748\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e4b\u5b50\uff0c\u674e\u65af\u7279\u7684\u5916\u5b59\u3002\u4ed6\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c\u540e\u6765\u4ece\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5b66\u751f\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b\u5b66\u4e60\u30021896\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1908\u5e74\u6210\u4e3a\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u4f5c\u670918\u90e8\u6b4c\u5267\u548c\u4e00\u4e9b\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u3001\u58f0\u4e50\u66f2\uff0c\u4f46\u6c34\u5e73\u4e0d\u9ad8\uff0c\u57fa\u672c\u6cbf\u88ad\u4e86\u5176\u7236\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u76ee\u524d\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u51fa\u3002 \u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u662f\u4e00\u540d\u53cc\u6027\u604b\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14794453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/14794453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e14012c0-56bf-4746-8b94-1df391fac113>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegfried_Wagner_(composer).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Wagner.
doremus_artist:4314db45-4554-30e9-aaf6-d1b648f38f48
owl:sameAs viaf:5249480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5249480>.
doremus_artist:434f65c4-4f89-324a-b16d-a33bc70f76a6
    rdfs:comment
        "Michel Massot (* 25. Oktober 1960 in Halle (Belgien)) ist ein belgischer Jazz- und Improvisationsmusiker (Tuba, Euphonium und Posaune)."@de,
        "Michel Massot (Halle, 25 oktober 1960) is een Belgische jazztuba\u00efst en -trombonist. Massot studeerde aan het Conservatorium van Luik. In het midden van de jaren 80 richtte hij met saxofonist Fabrizio Cassol en drummer Michel Debrulle de band Trio Bravo op. Nadat Cassol was vertrokken en vervangen door de Franse saxofonist Laurent Cahors werd de naam van de band in 1993 gewijzigd in Trio Grande. Behalve als (band)speler, is hij ook leraar aan het Conservatorium van Luik, waar hij vrije improvisatie doceert."@nl,
        "Michel Massot (born 25 October 1960 in Halle) is a Belgian tuba and trombone jazz musician. He studied at Conservatoire de Li\u00e8ge. He founded Trio Bravo with saxophonist Fabrizio Cassol and drummer Michel Debrulle in the middle of the 1980s. The band became Trio Grande in 1993 after the departure of Fabrizio Cassol, who was replaced by French saxophonist Laurent Dehors. Beside this, he also played with various musicians such as Garrett List, Henri Pousseur, Michel Hatzigeorgiou, Kris Defoort, Evan Parker and Kenny Wheeler (in the Klaus K\u00f6nig Orchestra)."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Michel Massot; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:46950910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Massot>,
        <http://viaf.org/viaf/46950910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0994cd15-28de-4a15-93ed-207d12d92b73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Massot_BJF_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Massot.
doremus_artist:438ff3e5-f033-3b95-a298-ef4c05c9c6d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_France>;
    rdfs:comment
        "Michel Sogny is a pianist, composer and doctor of philosophy who developed a new approach to teaching the piano. His method has enabled many students of all ages to enjoy practicing this instrument, as piano playing is generally considered to be unattainable if not taught during childhood Many of his literary and musical works have been published by French publishing companies. Michel Sogny created in 2000 his own foundation SOS Talents to support gifted young pianists, and still devotes efforts to developing their talent throughout his method."@en;
    owl:sameAs viaf:51880616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Sogny>,
        <http://viaf.org/viaf/51880616>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Sogny.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Sogny.
doremus_artist:44487a56-3b1a-3494-a60e-8e4f32edb760
owl:sameAs viaf:13456174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13456174>.
doremus_artist:44e78210-64c8-34c3-843f-4072466d11da
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Dopo aver ricevuto i primi insegnamenti dalla madre, studi\u00f2 con Alexander Goldenweiser di Mosca, e poi al conservatorio della sua citt\u00e0. La sua affermazione in campo internazionale \u00e8 stata definitiva e perentoria, tanto da determinare uno storico e assai felice incontro con Herbert von Karajan. Ha vissuto a Firenze insegnando all'Accademia Musicale di Firenze; svolgeva anche un'importante attivit\u00e0 come docente dell'Accademia Pianistica Internazionale "Incontri col maestro" di Imola. Pur riproponendo la tecnica trascendentale propria della scuola pianistica russa, aveva uno stile interpretativo personalissimo, nel quale si alternavano momenti di stupefatto lirismo con irruenti accenti eroici."""@it,
        "Lasar Naumowitsch Berman (russisch \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d; * 26. Februar 1930 in Leningrad; \u2020 6. Februar 2005 in Florenz) war ein russischer Pianist. Er hatte seinen ersten Auftritt im Alter von sieben Jahren im Moskauer Bolschoi-Theater. Sein Talent wurde ab 1939 durch eine Ausbildung bei Alexander Goldenweiser, Wladimir Sofronizki und Swjatoslaw Richter am Moskauer Konservatorium weiter gef\u00f6rdert. 1999 wurde Berman f\u00fcr sein Wirken als Dozent und von 1995 bis 2000 als Gastprofessor zum Ehrensenator der Hochschule f\u00fcr Musik Franz Liszt in Weimar ernannt."@de,
        "Lazar Naoumovitch Berman (en russe : \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) est un pianiste sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Leningrad (Union sovi\u00e9tique ; redevenue Saint-P\u00e9tersbourg) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Florence (Italie)."@fr,
        "Lazar Naumovich Berman (Russian: \u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d, Lazar\u02b9 Naumovi\u010d Berman; February 26, 1930 \u2013 February 6, 2005) was a Soviet Russian classical pianist. Berman was appointed an Honoured Artist of the RSFSR in 1988."@en,
        "Lazar Naumovitsj Berman (Russisch: \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d) (Leningrad, 26 februari 1930 \u2013 Florence, 6 februari 2005) was een Sovjet-Russische klassieke pianist. Hij was een van de laatste vertegenwoordigers van de Russische romantische school. In 1975 mocht hij toch een tournee doorheen de Verenigde Staten maken en dit leidde tot een aantal concerten en plaatopnamen in de daaropvolgende jaren, onder meer met Herbert von Karajan in het eerste pianoconcerto van Tsjaikovski. Ook nam hij Liszts complete Ann\u00e9es de p\u00e8lerinage op."@nl,
        "L\u00e1zar Na\u00famovich Berman (ruso: \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, Lasari Naumovi\u010d Berman) (San Petersburgo, 26 de febrero de 1930 - Florencia, 6 de febrero de 2005) fue un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica, disc\u00edpulo de Sviatoslav Richter. Debut\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa desde 1940 hasta 1957, en Londres en 1958 y en Nueva York en 1976. Son muy apreciadas sus interpretaciones de Liszt, Schumann, Chaikovski, Skriabin y Rajm\u00e1ninov."@es,
        "\u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d (26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru,
        "\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041b\u0430\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u041d\u0430\u0443\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u30e9\u30fc\u30b6\u30ea\u30fb\u30ca\u30a6\u30fc\u30de\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30d3\u30a7\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b: Lazar' Naumovi\u010d Berman\u30011930\u5e742\u670826\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2005\u5e742\u67086\u65e5 \u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u306b\u300c\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u300d\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u7b2c\u4e00\u97f3\u7bc0\u306b\u5f37\u52e2\u304c\u7f6e\u304b\u308c\u308b\u305f\u3081\u300c\u30e9\u30fc\u30b6\u30ea\u300d\u304c\u8fd1\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lazar_Berman>,
        <http://viaf.org/viaf/14957547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b468084e-d9c2-4350-b85f-6aa81dc07538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lazar_Berman.
doremus_artist:45400ee0-c089-3912-9fdc-d54dbda65ff3
owl:sameAs viaf:94003300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94003300>.
doremus_artist:459b559f-abc7-314b-8a5f-f49c944b02d6
    dbp:birthPlace dbr:Torup_Castle;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Franz Adolf Friedrich Schober (\u00e0 partir de 1801 von Schober), n\u00e9 le 17 mai 1796 au ch\u00e2teau de Torup pr\u00e8s de Malm\u00f6 et mort le 13 septembre 1882 \u00e0 Dresde, est un po\u00e8te et librettiste autrichien, qui fut aussi lithographe, acteur \u00e0 Breslau et Legationsrat \u00e0 Weimar."@fr,
        "Franz Adolf Friedrich Schober, ab 1801 von Schober (* 17. Mai 1796 auf Schloss Torup bei Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. September 1882 in Dresden) war ein \u00f6sterreichischer Dichter, Librettist und Lithograf sowie Schauspieler in Breslau und Legationsrat in Weimar."@de,
        "Franz Adolf Friedrich Schober, since 1801 von Schober (born 17 May 1796, Torup Castle at Malm\u00f6, Sweden; died 13 September 1882 in Dresden), was an Austrian poet, librettist, lithographer, actor in Breslau and Legationsrat in Weimar. Schober wrote lyric poetry and in 1821 the libretto for Franz Schubert's opera Alfonso und Estrella and other vocal pieces."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc [\u3053\u306e\u8a18\u4e8b\u306f\u3001\u3000\u3092\u7ffb\u8a33\u4e2d\u306e\u3082\u306e\u3067\u3059\u3002] Franz Adolf Friedrich Schober, ab 1801 von Schober (* 17. Mai 1796[1] auf Schloss Torup bei Malm\u00f6, Schweden; \u2020 13. September 1882 in Dresden) war ein \u00f6sterreichischer Dichter, Librettist und Lithograf sowie Schauspieler in Breslau und Legationsrat in Weimar. \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc\uff081801\u5e74\uff08[1]\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011796\u5e74\uff095\u670817\u65e5\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30de\u30eb\u30e1\u306b\u3042\u308b\u30c8\u30eb\u30fc\u30d7\u9928\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011882\u5e74\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6ca1\u3057\u305f\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u53f0\u672c\u4f5c\u8005\u30fb\u77f3\u7248\u5de5\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30aa\u306e\u5f79\u8005\u3001\u305d\u3057\u3066\u3001\u30ef\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u306e\u516c\u4f7f\u9928\u53c2\u4e8b\u5b98\uff08\u5916\u4ea4\u5b98\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 Franz von Schober vor Schloss Torup, Gem\u00e4lde von Leopold Kupelwieser\u753b\u5bb6\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u3000\u30af\u30fc\u30da\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30b6\u30fc\u306e\u63cf\u3044\u305f\u8096\u50cf\u753b\u3001\u300c\u30c8\u30eb\u30fc\u30d7\u57ce\u306e\u524d\u306b\u7acb\u3064\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u3000\u30d5\u30a9\u30f3\u3000\u30b7\u30e7\u30fc\u30d0\u30fc\u300d\u3000\u3000(\u633f\u5165\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6709\u540d\u306a\u8096\u50cf\u753b\u306e\u8aac\u660e) 1 Leben \u3000\u3000\u3000\u3000\u3000\u3000\u751f\u6daf"@ja;
    owl:sameAs viaf:12340977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Schober>,
        <http://viaf.org/viaf/12340977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cac7116-eaeb-4aee-8ed5-7d93da6239dc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F.v.S..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_von_Schober.
doremus_artist:45b5db64-6066-345e-8c26-cc8b7b8fd85f
owl:sameAs viaf:54397333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54397333>.
doremus_artist:461d507f-b5b0-37a6-9485-c31f631c6c95
owl:sameAs viaf:40643532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40643532>.
doremus_artist:4641b92f-d0e1-3185-958e-bfafb8c980c5
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "I capelli di colore rosso tagliati corti e le efelidi sul viso sono, fin dalle prime apparizioni sullo schermo, i suoi lineamenti caratteristici. Il personaggio che interpreta \u00e8 spesso una donna dall'apparenza fragile e timorosa che, a confronto con partner maschili dinamici e particolarmente virili, si lascia andare a azioni di insospettabile coraggio."@it,
        "Marl\u00e8ne Jobert (* 4. November 1940 in Algier) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und Schriftstellerin."@de,
        "Marl\u00e8ne Jobert (Algiers, 4 november 1943) is een Franse actrice en schrijfster. Ze heeft een twintigjarige carri\u00e8re van dertig langspeelfilms achter de rug, bijna uitsluitend dramafilms, komische films en misdaadfilms. Ze genoot vooral bekendheid in de jaren zeventig, haar meest productieve periode. Ze is de moeder van actrice Eva Green."@nl,
        "Marl\u00e8ne Jobert (born 4 November 1940) is a French actress, singer and author."@en,
        "Marl\u00e8ne Jobert (ur. 4 listopada 1940 w Algierze) \u2013 francuska aktorka. Studiowa\u0142a sztuki pi\u0119kne w Dijon i aktorstwo w Pary\u017cu. Debiutowa\u0142a na scenie w 1963, w filmie w 1966. Obecnie nie wyst\u0119puje w filmach, zajmuje si\u0119 pisaniem ksi\u0105\u017cek dla dzieci. Jest matk\u0105 aktorki Evy Green."@pl,
        "Marl\u00e8ne Jobert, n\u00e9e le 4 novembre 1940 \u00e0 Alger, est une actrice, romanci\u00e8re et conteuse pour enfants fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043b\u0435\u043d \u0416\u043e\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Marl\u00e8ne Jobert, 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:70973446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marl\u00e8ne_Jobert>,
        <http://viaf.org/viaf/70973446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marlène_Jobert_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marlène_Jobert.
doremus_artist:46855316-bf76-3f46-b486-3cdbc9998d7a
owl:sameAs viaf:3275009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3275009>.
doremus_artist:46c891af-2507-388b-a3b3-93fcfc956e0a
    dbp:birthPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        "Eithne N\u00ed Bhraon\u00e1in, conhecida como Enya, (Gaoth Dobhair, 17 de maio de 1961) \u00e9 uma cantora, instrumentista e compositora irlandesa. Enya \u00e9 uma translitera\u00e7\u00e3o aproximada de como Eithne \u00e9 pronunciado na l\u00edngua irlandesa. Uma das artistas mais ricas do Reino Unido, Enya possui uma fortuna de R$ 450 milh\u00f5es."@pt,
        "Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in (Gweedore, Donegal; 17 de mayo de 1961), m\u00e1s conocida simplemente como Enya, es una cantante y compositora irlandesa de m\u00fasica new age. Enya comenz\u00f3 su carrera musical en 1979, cuando se uni\u00f3 por un breve periodo a Clannad, el grupo musical formado por varios de sus hermanos y t\u00edos, antes de lanzar su carrera como solista. Con su \u00e1lbum Watermark, lanzado en 1988, alcanz\u00f3 relevancia internacional, y Enya empez\u00f3 a resultar conocida por su sonido \u00fanico, caracterizado por el empleo de m\u00faltiples \u00abcapas de voz\u00bb, sintetizadas a partir de la propia, melod\u00edas folk, fondos de sintetizador y reverberaciones et\u00e9reas. Ha cantado en diez idiomas diferentes a lo largo de su carrera, interpretando las letras de la letrista Roma Ryan, principalmente en su idioma natal, ga\u00e9lico"@es,
        "Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in (anglicised as Enya Patricia Brennan; born 17 May 1961), better known as her stage name Enya, is an Irish singer, songwriter, musician and producer. Born into a musical family and raised in the Irish speaking area of Gweedore in County Donegal, Enya began her professional music career at eighteen when she joined her family's Celtic band Clannad in 1980 on keyboards and backing vocals. She left in 1982 with their manager and producer Nicky Ryan to pursue a solo career, with Ryan's wife Roma Ryan as her lyricist. Enya developed her distinct sound over the following four years with multi-tracked vocals and keyboards with elements of New age, Celtic, classical, church, and folk music. She has sung in ten languages."@en,
        "Enya (/\u025bn\u02b2\u0259/), n\u00e9e Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in (/\u025bn\u02b2\u0259 p\u02e0at\u032a\u02e0r\u02b2\u0259ci\u0259 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n/ \u2014 parfois rencontr\u00e9 sous la forme anglicis\u00e9e Enya Brennan) le 17 mai 1961 \u00e0 Gaoth Dobhair (Irlande), est l'une des artistes irlandaises solo ayant vendu le plus d'albums. \u00ab Enya \u00bb est une approximation phon\u00e9tique de la prononciation de \u00ab Eithne \u00bb en ga\u00e9lique irlandais."@fr,
        "Enya [/\u025bn\u02b2\u0259/] (* 17. Mai 1961 als Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in /\u025bn\u02b2\u0259 \u02c8p\u02e0\u0251\u02d0d\u033a.\u027e\u02e0\u026a\u0261\u02b2i\u02d0n\u02b2 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n/ in Gaoth Dobhair, County Donegal, Irland) ist eine irische New-Age-Musikerin, S\u00e4ngerin und Songwriterin mit bis 2008 \u00fcber 70 Millionen weltweit verkauften Alben. Der Name Enya (Enya Patricia Brennan) ist die anglisierte Schreibweise des h\u00e4ufigen irischen Vornamens Eithne, der in der Sprache der Heimat der S\u00e4ngerin so ausgesprochen wird. Er bedeutet \u201ekleines Feuer\u201c."@de,
        "Enya \u00e8 una approssimazione fonetica derivata dalla pronuncia in lingua gaelica irlandese del vero nome della cantante, Eithne (\u02c8\u025bn\u02b2\u0259); il nome completo in gaelico, Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in, corrisponde all'inglese Enya O' Brennan, ovvero Figlia di Brennan. Dietro alla sua figura musicale, ruota in realt\u00e0 un trio composto dalla cantante stessa, che compone le musiche, suona e canta, Nicky Ryan, produttore e arrangiatore, e Roma Ryan, che scrive i testi in diverse lingue."@it,
        "Enya, geboren als Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in (fonetische uitspraak: Enja nj\u00ed Wr\u00e9nanj) (Gaoth Dobhair (County Donegal), 17 mei 1961) is een Ierse zangeres. Enya stelt eigenlijk drie personen voor: Eithne zelf, Roma Ryan die de teksten schrijft en Nicky Ryan die de albums produceert."@nl,
        "Enya, w\u0142a\u015bc. Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in, w uproszczeniu Enya Brennan (ur. 17 maja 1961 w Gaoth Dobhair (Gweedore)) \u2013 irlandzka instrumentalistka, kompozytorka i wokalistka, graj\u0105ca muzyk\u0119 new age z elementami muzyki celtyckiej. Czterokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy. Nagrania wokalistki sprzeda\u0142y si\u0119 na ca\u0142ym \u015bwiecie w nak\u0142adzie ponad 80 mln egzemplarzy."@pl,
        "\u042d\u0301\u043d\u0438\u044f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Enya, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0301\u043d\u044c\u044f \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0448\u0430 \u041d\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0301\u043d\u043d\u0430\u043d, \u0438\u0440\u043b. Eithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in; /\u02c8\u025bn\u02b2\u0259 p\u0259\u02c8tr\u026a\u0283\u0259 n\u02b2i\u02d0 \u02c8v\u02e0\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n\u02b2/) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u043e\u0439\u0438 \u0411\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u043d."@ru,
        "\u0625\u0646\u064a\u0627  Enya (\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0646\u064a \u0641\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 (Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 17 \u0645\u0627\u064a\u0648\u060c 1961 \u0641\u064a \u0643\u0648\u064a\u062f\u0648\u0631\u060c \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u062f\u0648\u0646\u064a\u062c\u0627\u0644\u060c \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0625\u0646\u064a\u0627 \u0628\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 Enya Brennan) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a 1980 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0627\u0646\u0636\u0645\u062a \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0643\u0644\u0627\u0646\u0627\u062f\u060c \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u062a\u062a\u0631\u0643\u0647\u0645 \u0644\u062a\u0644\u062d\u0642 \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u00ab \u0648\u0627\u062a\u0631\u0645\u0627\u0631\u0643 \u00bb (\u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0631\u0642\u0645\u064a\u0629) \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642\u0647 \u0641\u064a 1988\u060c \u062f\u0641\u0639 \u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0628\u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0637\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629\u060c \u0648\u0623\u0635\u062f\u0627\u0621 \u0623\u062b\u064a\u0631\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30f3\u30e4\uff08Enya [\u025bn\u02b2\u0259]\u3001\u672c\u540d Eithne Patricia N\u00ed Bhraon\u00e1in [\u025bn\u02b2\u0259 p\u0259\u02c8tr\u026a\u0283\u0259 n\u02b2i\u02d0 v\u027e\u02e0i\u02d0n\u032a\u02e0a\u02d0n]\u30011961\u5e745\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u306f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u81ea\u8eab\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6069\u96c5\uff08\u611b\u723e\u862d\u8a9e\uff1aEithne P\u00e1draig\u00edn N\u00ed Bhraon\u00e1in\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aEnya Patricia Brennan\uff1b1961\u5e745\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u611b\u723e\u862d\u5171\u548c\u570b\u8457\u540d\u72ec\u7acb\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u82e5\u4ee5\u6a02\u968a\u800c\u8a00\uff0c\u6069\u96c5\u4e00\u8a5e\u5247\u5305\u62ec\uff1a\u6069\u96c5\u672c\u4eba\uff08\u8ca0\u8cac\u4f5c\u66f2\u53ca\u6f14\u51fa\uff09\u3001Nicky Ryan\uff08\u8ca0\u8cac\u5c08\u8f2f\u88fd\u4f5c\uff09\u3001\u4ee5\u53caRoma Ryan\uff08Nicky Ryan\u4e4b\u59bb\uff0c\u8ca0\u8cac\u586b\u8a5e\uff09\u3002\u6069\u96c5\uff08Enya\uff09\u6b64\u540d\u5be6\u5247\u662f\u611b\u723e\u862d\u8a9e\u540d\u7a31\uff08Eithne\uff09\u5728\u82f1\u8a9e\u4e2d\u7684\u62fc\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116294507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enya>,
        <http://viaf.org/viaf/116294507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0547e58f-fb56-49f0-8f61-972c84cb457f>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4967c0a1-b9f3-465e-8440-4598fd9fc33c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enyasweet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enya.
doremus_artist:482bad87-abed-3f6a-859b-73daa1775eb3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Bouquet (* 6. November 1925 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Michel Bouquet (6 de novembro de 1925) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Michel Bouquet (Parijs, 6 november 1925) is een Frans acteur die zowel voor het toneel als voor de film werkt. Pas in 2011 kondigde hij aan dat hij zich terugtrok uit de toneelwereld."@nl,
        "Michel Bouquet (born 6 November 1925) is a French film actor. He has appeared in more than 100 films since 1947. He was born in Paris, France."@en,
        "Michel Bouquet (ur. 6 listopada 1925 w Pary\u017cu) \u2212 francuski aktor teatralny i filmowy, laureat dw\u00f3ch Cezar\u00f3w za najlepsz\u0105 rol\u0119 m\u0119sk\u0105 (w roku 2002, za film Comment j'ai tu\u00e9 mon p\u00e8re i w roku 2006, za film Le Promeneur du champ de Mars)."@pl,
        "Michel Bouquet, n\u00e9 le 6 novembre 1925 dans le 14e arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Le 26 d\u00e9cembre 2011, il annonce qu'il renonce \u00e0 se produire sur sc\u00e8ne. Il continuera n\u00e9anmoins \u00e0 participer \u00e0 des productions de films pour le cin\u00e9ma ou la t\u00e9l\u00e9vision. En 2013 et en 2014 on le retrouve sur sc\u00e8ne dans Le roi se meurt, la pi\u00e8ce d'Eug\u00e8ne Ionesco, et en 2015 et 2016 dans la pi\u00e8ce \u00c0 torts et \u00e0 raisons \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans, au sommet de son art."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u0443\u043a\u0435 (\u0444\u0440. Michel Bouquet, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0411\u0443\u043a\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043b\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u2014 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb. \u0412 1960-1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u0443\u043a\u0435 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0422\u0440\u044e\u0444\u0444\u043e \u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0430\u0431\u0440\u043e\u043b\u044f."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30b1\uff08Michel Bouquet\u30011926\u5e7411\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u6f14\u5287\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30b1\u3001\u30d6\u30b1\u30fc\u3068\u3082\u3002 1991\u5e74\u306e\u300e\u30c8\u30c8\u30fb\u30b6\u30fb\u30d2\u30fc\u30ed\u30fc\u300f\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6620\u753b\u8cde\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022002\u5e74\u30682006\u5e74\u306e2\u56de\u3001 \u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u4e3b\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117996974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Bouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/117996974>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MBouquet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Bouquet.
doremus_artist:496b2eb5-9c13-3909-b694-e812d3a53f02
owl:sameAs viaf:85618320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85618320>.
doremus_artist:498e6a57-b4b4-355c-b67e-21af0f0a98e3
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Culturalmente e linguisticamente franco-fiammingo, fu attivo nel tardo Rinascimento ed agli inizi dell'era barocca, trascorse quasi tutta la sua vita in Italia Egli divenne uno dei pi\u00f9 famosi compositori napoletani della fine del XVI secolo; alcuni dei suoi esperimenti con la scala cromatica (cromatismo) sono stati probabilmente influenzati dalla vicinanza con Carlo Gesualdo, con cui collabor\u00f2."@it,
        "Giovanni de Macque (Giovanni de Maque, Jean de Macque) (1548/1550 \u2013 September 1614) was a Netherlandish composer of the late Renaissance and early Baroque, who spent almost his entire life in Italy. He was one of the most famous Neapolitan composers of the late 16th century; some of his experimentation with chromaticism was likely influenced by Gesualdo, who was an associate of his."@en,
        "Jean de Macque (* um 1548 in Valenciennes; \u2020 September 1614 in Neapel) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Organist und Kapellmeister der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        "Jean de Macque (Giovanni de Macque, parfois di Macque), n\u00e9 vers 1550 \u00e0 Valenciennes et mort en septembre 1614, est un compositeur franco-flamand de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque qui a effectu\u00e9 l'essentiel de sa carri\u00e8re en Italie et est fondateur de l'\u00e9cole napolitaine."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043a (\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0434\u0435 \u041c\u0430\u043a\u0435) (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni de Macque, \u0444\u0440. Jean de Macque, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1548 \u0438 1550, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1614, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30c7\u30fb\u30de\u30c3\u30af\uff08Giovanni de Macque, 1548\u5e74\u307e\u305f\u306f1550\u5e74 - 1614\u5e749\u6708\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2661724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_de_Macque>,
        <http://viaf.org/viaf/2661724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_de_Macque.
doremus_artist:499f06f0-efd6-3b47-a472-09248c35afb5
    dbp:birthPlace dbr:Teuchern;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Reinhard Keiser (9 January 1674 \u2013 12 September 1739) was a popular German opera composer based in Hamburg. He wrote over a hundred operas. Johann Adolf Scheibe (writing in 1745) considered him an equal to Johann Kuhnau, George Frideric Handel and Georg Philipp Telemann (also associated with the Oper am G\u00e4nsemarkt), but his work was largely forgotten for many decades."@en,
        "Reinhard Keiser (Teuchern, 10 januari 1674 - Hamburg, 12 september 1739) was een barokcomponist en operaproducent. Keiser had een rusteloze natuur, telkens weer andere posities vervullend."@nl,
        "Reinhard Keiser (Teuchern, Alemania, 9 de enero de 1674 - Hamburgo, 12 de septiembre de 1739) fue un compositor de \u00f3pera popular alemana residente en Hamburgo. Escribi\u00f3 m\u00e1s de un centenar de \u00f3peras. En 1745, el cr\u00edtico musical Johann Adolf Scheibe le considera igual a Johann Kuhnau, Georg Friedrich H\u00e4ndel y Georg Philipp Telemann (tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con la Opera de Hamburgo), pero su trabajo fue olvidado durante muchos decenios."@es,
        "Reinhard Keiser (getauft 12. Januar 1674 in Teuchern; \u2020 12. September 1739 in Hamburg) war ein deutscher Komponist und Opernproduzent."@de,
        "Reinhard Keiser (ur. w styczniu 1674, zm. 12 wrze\u015bnia 1739) \u2013 niemiecki kompozytor epoki baroku. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie w Hamburgu. Skomponowa\u0142 ponad 100 oper. W roku 1745 Johann Adolph Scheibe stwierdzi\u0142, \u017ce Keiser jest r\u00f3wnie dobrym kompozytorem jak Johann Kuhnau, Georg Friedrich H\u00e4ndel i Georg Philipp Telemann (r\u00f3wnie\u017c zwi\u0105zany z oper\u0105 hambursk\u0105 - Oper am G\u00e4nsemarkt), lecz po \u015bmierci zosta\u0142 zapomniany i dopiero od niedawna wraca do \u0142ask. Najs\u0142ynniejsz\u0105 z jego oper jest Croesus (Krezus) z roku 1710, wystawiona ponownie w 1730 r."@pl,
        "Reinhard Keiser \u2014 baptis\u00e9 le 12 janvier 1674 \u00e0 Teuchern en Saxe-Anhalt ; mort le 12 septembre 1739 \u00e0 Hambourg \u2014 est un compositeur allemand de musique baroque."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Reinhard Keiser; 1673\u20141739) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff08Reinhard Keiser, 1674\u5e741\u67089\u65e5 - 1739\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7d04100\u66f2\u306e\u6b4c\u5287\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u30011745\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30d9\u304b\u3089\u3001\u30af\u30fc\u30ca\u30a6\u3084\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3086\u304b\u308a\u306e\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3068\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3068\u4e26\u3076\u5de8\u5320\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u5927\u65b9\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10039877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Keiser>,
        <http://viaf.org/viaf/10039877>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oper_am_Gänsemarkt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhard_Keiser.
doremus_artist:4a485ebf-6f87-3ba4-a754-6ba6e9255043
    rdfs:comment
        """Jean-Luc Fillon "Oboman" est hautbo\u00efste, joueur de cor anglais, contrebassiste, bassiste, chef d'orchestre, compositeur et arrangeur. Il d\u00e9bute en 1987 comme hautbois solo \u00e0 l\u2019Orchestre Symphonique d\u2019Europe et, depuis 2001, encha\u00eene de nombreuses r\u00e9alisations afin de pr\u00e9senter le caract\u00e8re novateur et original du hautbois et du cor anglais dans le jazz et les musiques improvis\u00e9es en rapprochant \u00ab chaque jour davantage ces instruments de l\u2019esprit du jazz \u00bb. Depuis 1989, Jean-Luc Fillon est le chef d'orchestre de l'Orchestre d\u00e9partemental d\u2019harmonie des Yvelines (ODHY), il est aussi depuis 2009 directeur artistique du Festival Sons 9 \u00e0 Paris."""@fr,
        "Jean-Luc Fillon is a French oboist, English Horn player, double bass player, electric bass player, orchestra conductor and composer. He began in 1987 as oboe soloist in the European Symphonic Orchestra, and since 2001, Fillon has made numerous musical compositions that use the oboe and English Horn in jazz and improvisation."@en,
        "Jean-Luc Fillon ist ein franz\u00f6sischer Multiinstrumentalist (Oboe, Englisch Horn, Kontrabass, Bassgitarre) der auch als Dirigent und Komponist t\u00e4tig ist. Fillon hat die Oboe, die in den letzten Jahrzehnten weitgehend auf die Klassik beschr\u00e4nkt war, f\u00fcr die improvisierte Musik (wieder)entdeckt und dabei einen neuen Klang im Jazz kreiert."@de;
    owl:sameAs viaf:46971167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Fillon>,
        <http://viaf.org/viaf/46971167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Luc_Fillon.
doremus_artist:4acc169e-aaa7-3384-91d3-8a68ffe46a4f
    owl:sameAs viaf:48695998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48695998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vestards_imkus.
doremus_artist:4b9b889e-b352-3d2f-a375-11ce81d2a991
owl:sameAs viaf:24801673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24801673>.
doremus_artist:4bd2b5d4-45c3-3851-81fc-596caf5cee68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nassau,_Bahamas>;
    dbp:deathPlace dbr:Aarhus;
    rdfs:comment
        "Etta Cameron (* 21. November 1939 in Nassau auf den Bahamas; \u2020 4. M\u00e4rz 2010 in Aarhus, D\u00e4nemark) war eine d\u00e4nische Jazz-, Gospel- und Blues-S\u00e4ngerin."@de,
        "Etta Cameron (b. Ettamae Louvita Coakley, November 21, 1939, Nassau, Bahamas \u2013 March 4, 2010, Aarhus, Denmark) was a Bahamian\u2013Danish singer. She especially sang jazz and gospel, and left her mark in the Danish music culture through her entire career from her arrival in Denmark in the 1970s. She was made a Knight of Dannebrog in 1997. Etta Cameron was also well known as one of the judges in the first two seasons of Scenen er din, the Danish version of the American TV show Star Search."@en,
        "Etta Cameron, (Nassau, Bahama's, 21 november 1939 \u2013 Aarhus, 4 maart 2010) geboren als Ettamae Louvita Coakley, was een Deense zangeres en actrice. Ze werd vooral bekend op het gebied van van gospel, jazz en blues."@nl;
    owl:sameAs viaf:79967104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Etta_Cameron>,
        <http://viaf.org/viaf/79967104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c686e408-a01c-4ba1-8610-fb1d8d89ea09>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-J0325-0017-001,_Manfred_Krug_und_Etta_Cameron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Etta_Cameron.
doremus_artist:4bf4b196-38a6-3b70-b024-8e2d7d7926d4
    dbp:birthPlace dbr:West_Wales;
    rdfs:comment
        "Wynne Evans (born 27 January 1972) is a Welsh tenor. Known for his role as the tenor Gio Compario in the Gocompare.com insurance adverts on television in the United Kingdom, he sang the role of Ubaldo Piangi in the 25th anniversary production of Andrew Lloyd Webber's The Phantom of the Opera at the Royal Albert Hall. He also responded to the New Zealand All Blacks' Haka in 2004, singing 'Cwm Rhondda'. He went on to sing at over 30 Welsh International rugby matches."@en;
    owl:sameAs viaf:22331473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wynne_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/22331473>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc8f1121-f8bb-4026-a6de-620a74a28547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/A_Song_In_My_Heart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wynne_Evans.
doremus_artist:4cb24180-a5f9-3d62-ad13-4f9b4104386f
    rdfs:comment
        "Pascale Rouet, n\u00e9e en 1961, est une organiste, professeur d'orgue et concertiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66079224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pascale_Rouet>,
        <http://viaf.org/viaf/66079224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascale_Rouet.
doremus_artist:4cba6164-7371-309f-b718-f853a6736d87
    owl:sameAs viaf:74053387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74053387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be3dc60e-880f-4c66-b773-499d1e0fccdf>.
doremus_artist:4cc024af-9196-3ef1-b4a7-b680db5a21c8
    owl:sameAs viaf:84370158;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84370158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shz_Takiguchi.
doremus_artist:4db9b895-e065-3993-b67e-31ca31401623
    dbp:birthPlace dbr:Limburg_an_der_Lahn;
    rdfs:comment
        "Christoph Pr\u00e9gardien (* 18. Januar 1956 in Limburg an der Lahn) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Lyrischer Tenor)."@de,
        "Christoph Pr\u00e9gardien (Limburg an der Lahn, 18 de enero de 1956) es un tenor l\u00edrico alem\u00e1n especializado en oratorio, m\u00fasica sinf\u00f3nico-vocal, m\u00fasica de c\u00e1mara y \u00f3pera."@es,
        "Christoph Pr\u00e9gardien (born 18 January 1956) is a German lyric tenor whose career is closely associated with the roles in Mozart operas, as well as performances of Lieder, oratorio roles, and Baroque music. He is well known for his performances and recordings of the Evangelist roles in Bach's St John Passion and St Matthew Passion. In opera, Pr\u00e9gardien has made stage appearances in major European houses, performing leading roles as Tamino, Don Ottavio, Tito, Count Almaviva, Fenton, and Monteverdi's Ulisse."@en,
        "Christoph Pr\u00e9gardien, n\u00e9 le 18 janvier 1956, est un t\u00e9nor allemand, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque et le lied."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434\u044c\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Christoph Pr\u00e9gardien, 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041b\u0438\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433-\u043d\u0430-\u041b\u0430\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d7\u30ec\u30ac\u30eb\u30c7\u30a3\u30a8\u30f3\uff08Christoph Pr\u00e9gardien\u30011956\u5e741\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u73fe\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5dde\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u6b4c\u3046\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3084\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021978\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3002 \u9332\u97f3\u696d\u7e3e\u306f100\u3092\u8d85\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u304f\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30ea\u30fc\u30c8\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u6d3b\u8e8d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u798f\u97f3\u53f2\u5bb6\u306e\u5f79\u3067\u3068\u304f\u306b\u8457\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30d8\u30f3\u3001\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u3001\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\u3089\u3001\u8457\u540d\u306a\u53e4\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306e\u5171\u6f14\u304c\u591a\u304f\u3001\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ad\u30eb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30ea\u30fc\u30e0\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u307e\u3067\u53ca\u3076\u3002\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u8005\u306b\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b2\u30fc\u30b9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u3092\u4f34\u3046\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u77e5\u6027\u6d3e\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u300c\u30de\u30a4\u30a2\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u6b4c\u66f2\u96c6\u300d\u3067\u97f3\u697d\u306e\u53cb\u793e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u58f0\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85449538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Pr\u00e9gardien>,
        <http://viaf.org/viaf/85449538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06bdfba6-40b6-407d-8ede-d77e3b94db30>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannespassion_Leugnung_Anfang.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Prégardien.
doremus_artist:4e069a1f-5923-3bc1-800f-35e03924bece
owl:sameAs viaf:266340502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266340502>.
doremus_artist:4e5f0763-5ac2-3233-911a-b347d5b6036f
owl:sameAs viaf:232746073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232746073>.
doremus_artist:4e9d7d69-45a7-32d2-b7ae-65dacf4a47a9
owl:sameAs viaf:16465909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16465909>.
doremus_artist:4ebb1986-44ff-3213-8f30-060d29abc3fe
    rdfs:comment
        "Xavier Phillips, n\u00e9 en 1971 \u00e0 Paris, est un violoncelliste fran\u00e7ais. Il est le fr\u00e8re du violoniste Jean-Marc Phillips-Varjab\u00e9dian."@fr;
    owl:sameAs viaf:74048849;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Xavier_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/74048849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xavier_Phillips.
doremus_artist:4f3c6827-b756-3bbd-8c51-f5292cbe5931
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Albert Auguste Androt (* 1781 in Paris; \u2020 19. August 1804 in Rom) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Androt studierte ab 1796 am im Vorjahr durch Bernard Sarrette gegr\u00fcndeten Pariser Konservatorium. Er z\u00e4hlte damit zu den ersten Sch\u00fclern dieser Institution, die 1796 ihren Unterrichtsbetrieb aufnahm. Er studierte hier bei Fran\u00e7ois-Joseph Gossec und war 1803 der erste Tr\u00e4ger des von der Acad\u00e9mie des Beaux-Arts neu ausgeschriebenen Prix de Rome, den er f\u00fcr die Kantate Alcyone (nach einem Text von Antoine-Vincent Anault) erhielt."@de,
        "Albert Auguste Androt (1781-August 19, 1804) was a French composer."@en,
        "Albert Auguste Androt Albert Auguste Androt est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1781 \u00e0 Paris et mort le 19 ao\u00fbt 1804 \u00e0 Rome."@fr;
    owl:sameAs viaf:49533565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Androt>,
        <http://viaf.org/viaf/49533565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Androt.
doremus_artist:4f8a6bcc-c63c-30a2-8b6f-4e7b48361f48
    owl:sameAs viaf:144548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/144548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Rosini.
doremus_artist:506e5c89-81c2-37a6-9b18-4a44efe71521
owl:sameAs viaf:76558971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76558971>.
doremus_artist:51103001-f129-395b-b739-92c999ac9b3d
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Vésinay;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 (\u00c9douard Antoine Marie) Fleury (* 25. Juli 1903 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 6. August 1995 in Le V\u00e9sinet) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Andr\u00e9 Edouard Antoine Marie Fleury (25 July 1903 \u2013 6 August 1995) was a French composer, pianist, organist, and pedagogue."@en,
        "Andr\u00e9 \u00c9douard Antoine Marie Fleury, n\u00e9 le 25 juillet 1903 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1995 au V\u00e9sinet, est un organiste, compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Fleury_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/10033157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/André_Fleury_(organist)>.
doremus_artist:5252dc0f-2227-37a8-bb5b-e23aa4a4aee9
    owl:sameAs viaf:54464906;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54464906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a48530e2-adcc-4ab5-ad2c-63995c6a2e01>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebb3a146-e67b-462d-840f-6c0a86f027d5>.
doremus_artist:52596b4d-ce93-3451-87b7-5257dd7d4fbb
    dbp:birthPlace dbr:Oderzo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Alberto Martini (24 de noviembre de 1876 - 8 de noviembre de 1954) fue un pintor, dise\u00f1ador, grabador e ilustrador gr\u00e1fico italiano. Seg\u00fan la cr\u00edtica, su obra transcurre de lo "elegante y \u00e9pico" a lo "grotesco y macabro". Martini es considerado uno de los precursores del surrealismo."""@es,
        """Alberto Martini (November 24, 1876 \u2013 November 8, 1954) was an Italian painter, engraver, illustrator and graphic designer. Critics have described Martini's range of work from "elegant and epic" to "grotesque and macabre" and consider him one of the precursors of Surrealism."""@en,
        "Alberto Martini, n\u00e9 Alberto Giacomo Spiridione Martini le 24 novembre 1876 \u00e0 Oderzo et mort \u00e0 Milan le 8 novembre 1954 (\u00e0 77 ans), est un peintre, graveur et illustrateur italien, consid\u00e9r\u00e9 comme un pr\u00e9curseur du surr\u00e9alisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:100163805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/100163805>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlbertoMartiniSelfPortrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Martini.
doremus_artist:525d33e8-cd3e-3748-9580-72423c9a3ef2
owl:sameAs viaf:27276597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276597>.
doremus_artist:5269c7be-8c95-35fe-80ae-7f903102fbe7
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Guarnieri (Venecia, 1 de febrero de 1880 - Mil\u00e1n, 25 de noviembre de 1952) fue un director de orquesta, compositor y violochelista italiano. Miembro de una familia de tradici\u00f3n musical (su padre, Luigi fue contrabajista, y sus hermanos Francesco y Guglielmina, violinistas), estudi\u00f3 violonchelo en Venecia, y \u00f3rgano y composici\u00f3n con Marco Enrico Bossi. Comienza como instrumentista, formando parte del Cuarteto Martucci. Debuta como director en Siena en 1904, apareciendo sucesivamente en Viena (1912), Buenos Aires (1913), Florencia (Parsifal, en 1914), y, finalmente, en 1922, la Scala de Mil\u00e1n, donde dirigir\u00e1 asiduamente hasta el final de su carrera, particularmente las \u00f3peras de Wagner, de las que se hizo especialista. Tambi\u00e9n dirigi\u00f3 preferentemente \u00f3peras raras, tanto cl\u00e1sicas como"@es,
        "Antonio Guarnieri (Veneti\u00eb, 1 februari 1880 - Milaan, 25 november 1952) was een Italiaans dirigent, componist en cellist. Guarnieri kwam uit een muzikale familie. Zijn vader Luigi was contrabassist, zijn broer en zus Francesco en Guglielmina waren violisten. Hij studeerde cello in Veneti\u00eb en vervolgens orgel en orgelcompositie bij Marco Enrico Bossi. Hij maakte carri\u00e8re als cellist, en maakte deel uit van belangrijke ensembles als het Quartetto Martucci. Daarna wijdde hij zich aan orkestdirectie. Hij werkte in de belangrijkste theaters in Itali\u00eb en daarbuiten. Tussen 1912 en 1913 was hij dirigent van de Italiaanse Opera in Wenen en van het Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. In 1922 maakte hij zijn debuut in het Teatro alla Scala in Milaan met de opera Lohengrin van Wagner. Hij was ook docent or"@nl,
        "Antonio Guarnieri (Venice, Italy, 1 February 1880 \u2014 Milan, Italy, 25 November 1952) was an Italian conductor and cellist. After playing cello in the Martucci string quartet he turned to conducting in 1904, being engaged by the Vienna Court Opera in 1912. He succeeded Arturo Toscanini at La Scala in 1929 and stayed there until shortly before his death. A highly regarded technician at the podium, he conducted many important world premi\u00e8res, Ottorino Respighi's Belfagor, for instance."@en,
        "Antonio Guarnieri (Venise, 1er f\u00e9vrier 1880 \u2013 Milan, 25 novembre 1952) est un chef d'orchestre, compositeur et violoncelliste italien. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des grands chefs italiens de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Sa direction \u00e9tait appr\u00e9ci\u00e9e pour la clart\u00e9 et la recherche de la qualit\u00e9 des sons et ainsi que pour l'attention qu'il pr\u00eatait aux chanteurs. Sa gestuelle \u00e9taient c\u00e9l\u00e8bre, \u00e9conome jusqu'\u00e0 la quasi immobilit\u00e9, qui dominait les orchestres. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des interpr\u00e8tes les plus proches de Wagner, de Brahms, de l'op\u00e9ra fran\u00e7ais et de Vivaldi. Il a \u00e9t\u00e9 internationalement connu et a \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9 dans les grands centres musicaux d'Europe et d'Am\u00e9rique: Milan, Vienne, Madrid, Buenos Aires etc. On ne conserve de lui que tr\u00e8s peu d'enregistrements."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra italiani della prima met\u00e0 del Novecento. Della sua direzione si apprezzavano la chiarezza, la nitidezza dei suoni e la concertazione dei cantanti. Celebri erano il gesto, scarno fino all'immobilit\u00e0, che dominava le orchestre e lo sguardo, acuto e penetrante, che stregava gli orchestrali. Viene considerato uno dei pi\u00f9 penetranti interpreti di Wagner, Brahms, dell'opera francese e di Vivaldi. Ebbe fama internazionale e fu apprezzato nei maggiori centri musicali d'Europa e d'America: Milano, Vienna, Madrid, Buenos Aires ecc. Di lui restano pochissime incisioni. Vere e proprie rarit\u00e0."@it,
        "\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u66f2\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306f\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30dc\u30c3\u30b7\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30c3\u30c1\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u304c\u30011904\u5e74\u306b\u30b7\u30a8\u30fc\u30ca\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002 1912\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u30011913\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u30011914\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u30011915\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u30ae\u306e\u300c\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5674\u6c34\u300d\u306e\u521d\u6f14\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021922\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u632f\u3063\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b7\u30a8\u30fc\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u7b49\u3067\u6559\u97ad\u3082\u3068\u308a\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30de\u30c7\u30eb\u30ca\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:13186210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Guarnieri>,
        <http://viaf.org/viaf/13186210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Guarnieri.
doremus_artist:52e0a5c9-da04-358a-93d3-35c2ee6f7aba
    owl:sameAs viaf:116725268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116725268>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9175eb0b-1293-4750-964a-87df991e5ea5>.
doremus_artist:52e489b9-caeb-36c8-a65f-4406a26872da
owl:sameAs viaf:29720836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720836>.
doremus_artist:53dabe8e-0750-36b3-82c8-5609c21b7696
    dbp:birthPlace dbr:Redruth;
    rdfs:comment
        "Alan Opie OBE (born 22 March 1945, Redruth) is a Cornish baritone, primarily known as an opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:113845024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Opie>,
        <http://viaf.org/viaf/113845024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba0ef1c5-4f6d-4b62-b5b3-68fa15ca450d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Opie.
doremus_artist:53f8f84f-bc1f-33b5-af1f-b49719481656
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Romina Francesca Power (* 2. Oktober 1951 in Los Angeles, Kalifornien) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie war in den 1980er Jahren Teil des erfolgreichen Pop-Duos Al Bano & Romina Power."@de,
        "Romina Francesca Power (born 2 October 1951) is an Italian-American singer and actress born in Los Angeles. She has been part of the very successful musical duo Al Bano and Romina Power, together with her then-husband Albano Carrisi."@en,
        "Romina Francesca Power (ur. 2 pa\u017adziernika 1951 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Romina Francesca Power Welter (Los \u00c1ngeles, Estados Unidos, 2 de octubre de 1951) es una actriz y cantante estadounidense naturalizada italiana, hija del actor Tyrone Power y de la actriz Linda Christian. Estuvo casada con el cantante italiano Al Bano durante tres d\u00e9cadas (1970-1999), con quien form\u00f3 un d\u00fao musical y con el que tuvo cuatro hijos: Ylenia Maria (1970-1994), Yari Marco (1973), Cristel Chiara (1985) y Romina Iolanda (1987)."@es,
        "Romina Power (Los Angeles, 2 oktober 1951) is een Italiaans-Amerikaans zangeres en actrice. Power is de oudste dochter van de Amerikaanse acteurs Tyrone Power en Linda Christian. Nadat het huwelijk van haar ouders spaak was gelopen, verhuisde Romina met haar moeder Linda en haar zus Taryn naar Europa, waar ze voornamelijk in Spanje en Itali\u00eb woonden. Alhoewel Romina op school zat in Engeland, speelde ze op 14-jarige leeftijd al mee in een film. Ze speelde later ook in andere films mee en leerde zo haar man Al Bano kennen. Ze trouwde met hem in 1970 en datzelfde jaar namen ze nog Storia di due innamorati op. Ze zouden zo'n 30 jaar samen zingen en waren erg populair in Itali\u00eb en Duitsland."@nl,
        "Romina Power, n\u00e9e le 2 octobre 1951, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricano-italienne."@fr,
        "\u0420\u043e\u043c\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Romina Francesca Power; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0410\u043b\u044c \u0411\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u7f57\u7c73\u5a1c\u00b7\u4f5b\u5170\u745f\u65af\u5361\u00b7\u73c0\u5c14\uff08Romina Francesca Power\uff0c1951\u5e7410\u67082\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5728\u7f8e\u56fd\u51fa\u751f\u7684\u610f\u5927\u5229\u5973\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u5458\u3002\u5979\u66fe\u4e0eAlbano Carrisi\u4e00\u540c\u7ec4\u6210\u4e50\u961f\u5e76\u5148\u540e2\u6b21\u4ee3\u8868\u610f\u5927\u5229\u53c2\u52a0\u300a\u6b27\u6d32\u6b4c\u5531\u5927\u8d5b\u300b\u30022\u4eba\u8fd8\u4e00\u540c\u83b7\u5f97\u8fc71984\u5e74\u5723\u96f7\u83ab\u97f3\u4e50\u8282\u51a0\u519b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:107192588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Romina_Power>,
        <http://viaf.org/viaf/107192588>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5562addf-0d76-4a9c-8a94-8b57a6aaec5e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Romina_Power_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Romina_Power.
doremus_artist:550c6ba0-0a9c-31f2-8965-2a7f5c516679
    dbp:birthPlace dbr:Hüttensteinach;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Walter Franck (* 16. April 1896 in H\u00fcttensteinach, Herzogtum Sachsen-Meiningen; \u2020 10. August 1961 in Garmisch-Partenkirchen, Freistaat Bayern) war ein deutscher B\u00fchnen- und Filmschauspieler."@de,
        "Walter Franck (16 April 1896 \u2013 10 August 1961) was a German film actor. He appeared in 32 films between 1926 and 1952."@en;
    owl:sameAs viaf:71602508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/71602508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000028_003_Szenenbilder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Franck.
doremus_artist:55211b9c-4157-3cde-9566-4f52d31e7f62
owl:sameAs viaf:85831739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85831739>.
doremus_artist:564438dd-db4d-36ab-9c83-9725fc9a90c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wahoo,_Nebraska>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Howard Hanson, n\u00e9 Howard Harold Hanson le 28 octobre 1896 \u00e0 Wahoo (Nebraska) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Rochester (\u00c9tat de New York), est un compositeur, chef d'orchestre, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain."@fr,
        "Howard Harold Hanson (* 28. Oktober 1896 in Wahoo, Nebraska; \u2020 26. Februar 1981 in Rochester, New York) war ein US-amerikanischer Pianist, Dirigent und Komponist. Hanson wuchs als Sohn schwedischer Einwanderer in einer kleinen lutherischen Gemeinde in Nebraska auf. Er studierte in New York Klavier. Das Seitenthema des Kopfsatzes aus seiner 2. Sinfonie (\u201eRomantische\u201c) fand Verwendung als Filmmusik im Finale und Abspann des Science-Fiction-Films Alien \u2013 Das unheimliche Wesen aus einer fremden Welt."@de,
        "Howard Harold Hanson (28 de octubre, 1896, Wahoo, Nebraska - 26 de febrero, 1981, Nueva York) fue un director de orquesta, compositor y educador estadounidense. Estudi\u00f3 en Italia con Ottorino Respighi y le fue otorgado el Premio Roma en 1921. Cuando regres\u00f3 a los Estados Unidos en 1924, se volvi\u00f3 director de la Escuela de M\u00fasica de Eastman y permaneci\u00f3 en el puesto durante 40 a\u00f1os, transformando a la escuela en una instituci\u00f3n de renombre mundial."@es,
        "Howard Harold Hanson (October 28, 1896 \u2013 February 26, 1981) was an American composer, conductor, educator, music theorist, and champion of American classical music. As director for 40 years of the Eastman School of Music, he built a high-quality school and provided opportunities for commissioning and performing American music. He won a Pulitzer Prize (in 1944 for his Symphony no. 4) and received numerous other awards."@en,
        "Howard Harold Hanson (Wahoo (Nebraska), 28 oktober 1896 - Rochester (New York), 26 februari 1981) was een Amerikaans componist, dirigent, pianist en muziekpedagoog."@nl,
        """Howard Harold Hanson - (ur. 28 pa\u017adziernika 1896 w Wahoo, zm. 26 lutego 1981 w Rochester) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, dyrygent i pedagog. Urodzi\u0142 si\u0119 w Wahoo w stanie Nebraska. Jego rodzice byli Szwedami. Studiowa\u0142 w Luther College w Wahoo, w Institute of Musical Art w Nowym Jorku oraz w Northwestern University w Evanston, gdzie w latach 1915\u20131916 by\u0142 asystentem. W roku 1919 zosta\u0142 dziekanem Conservatory of Fine Arts w College of the Pacific w San Jose. W 1921 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 American Prix de Rome za utw\u00f3r "California Forest Play of 1920". W latach nast\u0119pnych wyst\u0119powa\u0142 cz\u0119sto jako dyrygent, prowadz\u0105c orkiestry zar\u00f3wno w USA jak i w Europie."""@pl,
        "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Howard Harold Hanson, 1896\u5e7410\u670828\u65e5 - 1981\u5e742\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u597d\u3093\u3067\u5317\u6b27\u6587\u5316\u3092\u984c\u6750\u3068\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u4e00\u822c\u306b\u306f\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u54c8\u7f57\u5fb7\u00b7\u6c49\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHoward Harold Hanson\uff0c1896\u5e7410\u670828\u65e5\uff0d1981\u5e742\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u5178\u8840\u7edf\u7684\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002 \u6c49\u68ee\u4e8e1896\u5e74\u751f\u4e8e\u5185\u5e03\u62c9\u65af\u52a0\u5dde\u7684\u74e6\u80e1\u5e02\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u897f\u5317\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5230\u7f57\u9a6c\u8fdb\u4fee\u3002\u56de\u56fd\u540e\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u4f0a\u65af\u7279\u66fc\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3002\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e3e\u884c\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u4e13\u573a\u97f3\u4e50\u4f1a\u548c\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u4e13\u95e8\u5ba3\u4f20\u63a8\u5e7f\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u65b0\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u6709\u660e\u663e\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u503e\u5411\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u4f46\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u201c\u5317\u6b27\u201d\uff0c\u7b2c\u4e8c\u4ea4\u54cd\u66f2\u201c\u6d6a\u6f2b\u201d\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79168361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Hanson>,
        <http://viaf.org/viaf/79168361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea21beac-3c76-40f5-85a4-0974ac5f3762>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Howard_Hanson_House_from_SE_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Hanson.
doremus_artist:56ee42b4-2a4c-3951-b7cd-dcfa54410727
owl:sameAs viaf:37206163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37206163>.
doremus_artist:574248d9-68b5-3032-ba5f-283872e2f73b
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Peter Winter (baptized 28 August 1754 \u2013 17 October 1825) was a German opera composer who followed Mozart and preceded Weber, acting as a bridge between the two in the development of German opera. (His name is sometimes given as Peter von Winter.) Besides his dramatic works he composed concertos for wind and orchestra and some sacred music, including 26 masses."@en,
        "Peter von Winter (1754 Mannheim - 17 oktober 1825 M\u00fcnchen) was een Duitse operacomponist, zangleraar en kapelmeester. Zijn bekendste werken zijn de Singspielen Das unterbrochene Opferfest uit 1796 en Das Labyrinth uit 1798."@nl,
        "Peter von Winter (baptis\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1754 \u00e0 Mannheim, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Munich le 17 octobre 1825) est un compositeur allemand d'op\u00e9ra qui a suivi Mozart et pr\u00e9c\u00e9d\u00e9  Weber, agissant comme un pont entre les deux dans le d\u00e9veloppement de l'op\u00e9ra allemand."@fr,
        "Peter von Winter (getauft 28. August 1754 in Mannheim; \u2020 17. Oktober 1825 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Gesangslehrer und Kapellmeister."@de,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\uff08Peter Winter\u3001\u307e\u305f\u306fPeter von Winter\u30011754\u5e74 - 1825\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89072210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Winter>,
        <http://viaf.org/viaf/89072210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d76deb9-7103-42a3-9b88-10e817bd0c75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Winter_1815.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Winter.
doremus_artist:58924ae6-9dfb-3dbc-8ac4-5c43978964c7
owl:sameAs viaf:24486163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24486163>.
doremus_artist:597cb2cc-77a4-3aa3-810e-c83d9cdfb660
owl:sameAs viaf:178403854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178403854>.
doremus_artist:5ab11b3f-dd66-3d10-a87e-c76dbbb1e000
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Girard (* 12. Januar 1963 in Saint-F\u00e9licien, Qu\u00e9bec, Kanada) ist ein kanadischer Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Fran\u00e7ois Girard (born January 12, 1963) is a French-Canadian director and screenwriter particularly noted for his innovative film Thirty Two Short Films About Glenn Gould. Born in Quebec, Girard's career began on the Montreal art video circuit. In 1990, he produced his first feature film, Cargo; he attained international recognition following his 1993 Thirty Two Short Films About Glenn Gould, a series of vignettes about the life of piano prodigy Glenn Gould. In 1998, he wrote and directed The Red Violin, which follows the ownership of a red violin over several centuries. The Red Violin won an Academy Award for Best Original Score, thirteen Genie Awards and nine Jutra Awards."@en,
        "Fran\u00e7ois Girard (nacido el 12 de enero de 1963), es un guionista y director de cine canadiense, particularmente conocido por la pel\u00edcula Thirty Two Short Films About Glenn Gould, sobre la vida del pianista prodigio Glenn Gould."@es,
        "Fran\u00e7ois Girard est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, acteur et metteur en sc\u00e8ne qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9 le 12 janvier 1963 \u00e0 Saint-F\u00e9licien, au Lac-Saint-Jean (Qu\u00e9bec, Canada). Il s'est fait conna\u00eetre internationalement gr\u00e2ce \u00e0 son film Le Violon rouge."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b8\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois Girard\u30011963\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107492219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Girard>,
        <http://viaf.org/viaf/107492219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Girard.
doremus_artist:5b647b26-5254-3424-833b-98139efd56ef
owl:sameAs viaf:203949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203949>.
doremus_artist:5bc7944b-6268-37e9-b5e1-ad29bdece22d
owl:sameAs viaf:119648210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119648210>.
doremus_artist:5c6881ef-9c90-3773-be11-822c8e8ef8e2
owl:sameAs viaf:201779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201779>.
doremus_artist:5ca64baf-318c-37a1-9735-876e118562af
    rdfs:comment
        "Rolf Gehlhaar (born 30 December 1943) in Breslau (now Wroc\u0142aw, Poland), is an American composer, Professor in Experimental Music at Coventry University and researcher in assistive technology for music. His works are for both acoustic and electro-acoustic media, though he is best known for his work with computer-controlled composition, and for his interactive installations such as Sound=Space (1985), HeadSpace (2000), CaDaReMi (2006), Walking on Earth (2007), and has for many years collaborated with Luis Miguel Girao of Artshare, Aveiro, Portugal ()."@en,
        "Rolf Gehlhaar (geb. 30. Dezember 1943 in Breslau, heute Wroc\u0142aw, Polen) ist ein US-amerikanischer Komponist, Professor f\u00fcr Experimentelle Musik an der Coventry University (England) und Forscher in den unterst\u00fctzenden Technologien f\u00fcr Musik bzw. f\u00fcr das Musizieren."@de;
    owl:sameAs viaf:32181916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Gehlhaar>,
        <http://viaf.org/viaf/32181916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Gehlhaar.
doremus_artist:5ca91afc-4a1a-30a9-8c28-4e414cc29af2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Richard Cassilly (December 14, 1927 \u2013 January 30, 1998) was an American operatic tenor who had a major international opera career between 1954-90. Cassilly "was a mainstay in the heldentenor repertory in opera houses around the world for 30 years", and particularly excelled in Wagnerian roles like Tristan, Siegmund and Tannh\u00e4user, and in dramatic parts that required both stamina and vocal weight, such as Giuseppe Verdi's Otello and Camille Saint-Sa\u00ebns's Samson."""@en;
    owl:sameAs viaf:19947873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cassilly>,
        <http://viaf.org/viaf/19947873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f09ad93b-6bd5-4b24-8f48-5809b66ea3f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Cassilly.
doremus_artist:5d730912-0da5-3e0b-8485-7780d62fbb4f
    rdfs:comment
        "William James Kirkpatrick (February 27, 1838 \u2013 September 20, 1921) was born in Duncannon, Pennsylvania to a schoolteacher and musician, Thomas Kirkpatrick. He was exposed to and given formal training in music at a very young age. In 1854, he moved to Philadelphia to study music and carpentry. It was here that he studied vocal music under Professor T. Bishop. Kirkpatrick was a versatile musician playing the cello, fife, flute, organ, and violin. He joined the Harmonia and the Haydn Sacred Music Societies where he was exposed to many great composers. In 1855, he became involved in the Wharton Street Methodist Episcopal Church serving the choir with his musical talent and teaching Sunday school."@en;
    owl:sameAs viaf:34654021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_J._Kirkpatrick>,
        <http://viaf.org/viaf/34654021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c081b40-dae2-4573-af29-fd2bb989b34f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/William_J._Kirkpatrick>.
doremus_artist:5d982e2f-6d00-349a-b809-25ed08b87ea3
    dbp:birthPlace dbr:Kasaba;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alberto Hemsi (27 June 1898 \u2013 8 October 1975) was a composer of the 20th Century Classical era. His work in the field of ethnomusicology and integration of Sephardic melodies has been noted as parallel to B\u00e9la Bart\u00f3k's collection of traditional Hungarian music and consequent integration to his music."@en;
    owl:sameAs viaf:24859316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Hemsi>,
        <http://viaf.org/viaf/24859316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Hemsi.
doremus_artist:5e39572f-ad9b-3fb3-ae72-d6e3672733f5
    owl:sameAs viaf:37110097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37110097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b668ebaa-ba85-4dff-8e41-7dca43277394>.
doremus_artist:5f50ae12-b589-3e7d-960b-cd23651eec66
    dbp:birthPlace dbr:Peristeri;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Grigoris Bithikotsis (Greek \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03c0\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03ce\u03c4\u03c3\u03b7\u03c2 [\u0263ri\u02c8\u0263oris bi\u03b8i\u02c8kotsis]; December 11, 1922 - April 7, 2005) was a popular Greek folk singer/songwriter with a career spanning five decades."@en,
        "Grigoris Bithikotsis (griechisch \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03c0\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03ce\u03c4\u03c3\u03b7\u03c2, * 11. Dezember 1922 in Peristeri, Griechenland, als Sohn von Ioannis und Tassia Bithikotsis; \u2020 7. April 2005 in Athen, Griechenland) war \u2013 wie etwa auch Stelios Kazantzidis \u2013 einer der bedeutendsten griechischen S\u00e4nger des 20. Jahrhunderts. Bithikotsis war zweimal verheiratet, zuletzt mit Metaxia. Aus der ersten Ehe entstammen die T\u00f6chter Anna und Tasia. Der Sohn Grigoris Bithikotsis junior tritt inzwischen ebenfalls als S\u00e4nger auf."@de,
        "Grigoris Bithikotsis, grec. \u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03c0\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03ce\u03c4\u03c3\u03b7\u03c2 (ur. 11 grudnia 1922 w Peristeri, zm. 7 kwietnia 2005 w Atenach), popularny piosenkarz grecki, wykonawca muzyki folkowej. Jego piosenki sta\u0142y si\u0119 jednymi z najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w w Grecji. Urodzi\u0142 si\u0119 w biednej rodzinie w 1922. W 1959 pozna\u0142 kompozytora Mikisa Theodorakisa, producenta znanych piosenek folkowych. Bithikotsis skomponowa\u0142 ponad 80 piosenek, m.in. Stu Belami to ouzeri, Tha simanoun oi kampanes, Toy Votanikou o magas, Axion Esti i wiele innych."@pl,
        "Grig\u00f3ris Bithik\u00f3tsis (\u0393\u03c1\u03b7\u03b3\u03cc\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03c0\u03b9\u03b8\u03b9\u03ba\u03ce\u03c4\u03c3\u03b7\u03c2), n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Ath\u00e8nes, o\u00f9 il meurt le 7 avril 2005, est un chanteur grec. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands chanteurs et paroliers de la musique grecque. Il commence \u00e0 jouer du bouzouki tr\u00e8s t\u00f4t, en cachette car son p\u00e8re n'appr\u00e9ciait pas le rebetiko. En 1959, il rencontre Mikis Theodorakis. Ils vont alors collaborer pour produire des chansons qui restent encore tr\u00e8s populaires aujourd'hui. Bithikotisis participe \u00e0 la cr\u00e9ation d'un nouveau genre musical grec, qui a suivi le rebetiko, le la\u00efko."@fr,
        "Si da giovane et\u00e0 inizi\u00f2 a suonare il bouzouki. Nel 1959, conobbe Mikis Theodorakis con quale inizi\u00f2 una lunga collaborazione. Bithikotisis particip\u00f2 alla creazione di un nuovo genere musicale greco, che \u00e8 venuto dopo il rebetiko, il la\u00efk\u00f3.Per le sue idee politiche di sinistra fu esiliato nell'isola di Makronissos."@it;
    owl:sameAs viaf:66674410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigoris_Bithikotsis>,
        <http://viaf.org/viaf/66674410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02ce99a6-1613-4219-a244-4cbbd956106e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigoris_Bithikotsis.
doremus_artist:5fd453ab-ec9b-395e-96ff-a33e74b0dfe1
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Hampstead;
    rdfs:comment
        "Bert Jansch (* 3. November 1943 in Glasgow; \u2020 5. Oktober 2011 in London) war ein britischer Folk-S\u00e4nger und -Gitarrist."@de,
        "Bert Jansch (Glasgow, Escocia, 3 de noviembre de 1943 \u2013 Londres, Inglaterra, 5 de octubre de 2011) fue un m\u00fasico escoc\u00e9s de folk miembro fundador de la banda Pentangle. Jansch fue un m\u00fasico ic\u00f3nico, su influencia es notable en artistas como Al Stewart, Paul Simon, Johnny Marr, Elton John, Bernie Taupin, Bernard Butler, Jimmy Page, Nick Drake, Graham Coxon, Donovan, Neil Young, Fleet Foxes y Devendra Banhart. Recibi\u00f3 dos premios Grammy a la carrera art\u00edstica en los Premios Folk de la BBC: una, en 2001, por sus logros en solitario y el otro, en 2007, como miembro de Pentangle."@es,
        """Herbert "Bert" Jansch (3 November 1943 \u2013 5 October 2011) was a Scottish folk musician and founding member of the band Pentangle. He was born in Glasgow and came to prominence in London in the 1960s, as an acoustic guitarist, as well as a singer-songwriter. He recorded at least 25 albums and toured extensively from the 1960s to the 21st century. Jansch received two Lifetime Achievement Awards at the BBC Folk Awards: one, in 2001, for his solo achievements and the other, in 2007, as a member of Pentangle."""@en,
        "Herbert Jansch (Glasgow, 3 de novembro de 1943* / 5 de outubro de 2011\u2020), mais conhecido por Bert Jansch, \u00e9 um m\u00fasico escoc\u00eas, ex-integrante da banda Pentangle. Morreu aos 67, v\u00edtima de um c\u00e2ncer no pulm\u00e3o."@pt,
        "Herbert Jansch (Glasgow, 3 november 1943 - 5 oktober 2011), beter bekend als Bert Jansch, was een Schotse folkmuzikant en \u00e9\u00e9n van de stichters van de band Pentangle. In de jaren 60 werd hij sterk be\u00efnvloed door de gitarist Davey Graham en folkzangers als Anne Briggs. Hij stond voornamelijk te boek als vooruitstrevend akoestisch gitarist."@nl,
        "Herbert Jansch, connu sous le nom de Bert Jansch, n\u00e9 le 3 novembre 1943 \u00e0 Glasgow et mort le 5 octobre 2011, est un musicien \u00e9cossais de musique folk."@fr,
        "Herbert \u201eBert\u201d Jansch (ur. 3 listopada 1943 w Glasgow, zm. 5 pa\u017adziernika 2011 w Londynie) - szkocki muzyk folkowy, za\u0142o\u017cyciel grupy Pentagle. W latach 60. by\u0142 jednym z najbardziej wp\u0142ywowych szkockich muzyk\u00f3w folkowych, by\u0142 znany z bardzo charakterystycznego brzemienia gitary. W trakcie swojej kariery nagra\u0142 ponad 25 album\u00f3w. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wp\u0142yn\u0119\u0142a na tw\u00f3rc\u00f3w z wielu nurt\u00f3w muzycznych, takich jak: Al Stewart, Paul Simon, Johnny Marr, Elton John, Bernie Taupin, Bernard Butler, Jimmy Page, Nick Drake, Graham Coxon, Donovan, Neil Young, Fleet Foxes i Devendra Banhart."@pl,
        "\u00c8 stato membro fondatore dei Pentangle. Negli anni sessanta ha subito l'influenza del chitarrista Davey Graham e della cantante folk Anne Briggs. \u00c8 conosciuto soprattutto per l'innovativo stile chitarristico, ma \u00e8 anche cantante e cantautore. La sua opera ha influenzato artisti come Bernard Butler, Jimmy Page, Ian Anderson, Nick Drake, Donovan, Johnny Marr (chitarrista degli Smiths) e Neil Young. La sua instancabile opera di rielaborazione di materiale folk britannico anglosassone gli \u00e8 valsa il premio Lifetime Achievement Award dalla BBC (2001)."@it,
        """\u0414\u0436\u0435\u043d\u0448, \u0411\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert "Bert" Jansch; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943 \u2014 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011) \u2014 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u00ab\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f Pentangle.\u0415\u0433\u043e \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0431\u0435\u0441\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f Led Zeppelin \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0440\u0430."""@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\uff08Bert Jansch, 1943\u5e7411\u67083\u65e5 - 2011\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30da\u30f3\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u5275\u7acb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u672c\u540d\u3092Herbert Jansch\uff08\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\uff09\u3068\u8a00\u3046\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c94\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u524a\u9664\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18139847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Jansch>,
        <http://viaf.org/viaf/18139847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7f95537-2b48-403d-9ac2-f1fc7aad0960>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BertJansch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Jansch.
doremus_artist:5ff4a4b9-28d4-35f8-9366-7831a1d3d313
owl:sameAs viaf:81924685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81924685>.
doremus_artist:609cadc8-db94-31f7-bf7f-191a1a459328
    dbp:birthPlace dbr:Comilla;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Sachin Dev Burman (1 October 1906 \u2013 31 October 1975) was an Indian music composer. A member of the Tripura royal family, he started his career with Bengali films in 1937. Later he began composing for Hindi movies, and became one of the most noted Bollywood film music composers. S D Burman composed music for over 100 movies, including Hindi and Bengali films. Apart from being a versatile composer, he also sang songs in light semi classical and folk style of Bengal. His Son Rahul Dev Burman was also a celebrated music composer for Bollywood films."@en,
        "Sachin Dev Burman (1 de octubre de 1906 \u2020 31 de octubre de 1975) fue un cantante y compositor indio. Fue uno de los reconocidos directores de la m\u00fasica de Bollywood. SD Burman compuso temas musicales para 100 pel\u00edculas, incluyendo para el cine hindi y bengal\u00ed. Adem\u00e1s de ser un compositor vers\u00e1til, tambi\u00e9n interpret\u00f3 temas musicales al estilo popular de Tripura. Su hijo Rahul Dev Burman, fue tambi\u00e9n un director musical mientras su padre, Nabadwipchandra Dev Burman era cantante."@es,
        "Sachin Dev Burman (h\u00e4ufig nur S. D. Burman; bengalisch: \u09b6\u099a\u09c0\u09a8 \u09a6\u09c7\u09ac \u09ac\u09b0\u09cd\u09ae\u09a3 \u015aac\u012bn Dev Barma\u1e47; * 1. Oktober 1906 in Kumilla, Bangladesch; \u2020 31. Oktober 1975 in Mumbai) war ein indischer Komponist des Hindi-Films."@de;
    owl:sameAs viaf:66653498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S._D._Burman>,
        <http://viaf.org/viaf/66653498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51801ca0-5ffe-4dcf-b27e-09bd8baedcbc>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/S_d_barman,Comilla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/S._D._Burman>.
doremus_artist:619f1a23-47f6-351f-8cd9-89e80d4b56b8
owl:sameAs viaf:12490188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490188>.
doremus_artist:61d06ba1-a86a-39e6-ac16-61059880d7a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gadsden,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Il suo innovativo stile chitarristico ha costituito un modello fondamentale per lo sviluppo del rock and roll classico e del rock moderno in generale. Il mensile Rolling Stone lo ha inserito al 29\u00ba posto nella sua classifica dei 100 migliori chitarristi di sempre."@it,
        """Scotty Moore (Gadsden, 27 de dezembro de 1931 \u2014 Nashville, 28 de junho de 2016) foi um guitarrista norte-americano. Tocou com Elvis Presley no per\u00edodo de 1954 at\u00e9 1968. \u00c9 membro do "Hall da fama do rock". Foi considerado o 29\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone. O guitarrista morreu em Nashville no dia 28 de junho de 2016, aos 84 anos, depois de passar meses com a sa\u00fade fr\u00e1gil."""@pt,
        """Winfield Scott "Scotty" Moore III (December 27, 1931 \u2013 June 28, 2016) was an American guitarist and recording engineer. He is best known for his backing of Elvis Presley in the first part of his career, between 1954 and the beginning of Elvis's Hollywood years."""@en,
        """Winfield Scott "Scotty" Moore III (Gadsden, Tennessee, 27 de diciembre de 1931-28 de junio de 2016) fue un guitarrista estadounidense. Su fama se debe a haber sido el guitarrista de Elvis Presley, desde los inicios de la carrera del cantante (al fichar por la discogr\u00e1fica Sun Records) hasta los primeros a\u00f1os de su etapa hollywoodiense. (Scotty Moore fue el guitarrista de Elvis desde 1954 hasta fines de la d\u00e9cada de 1960, aunque hubo algunos problemas por medio). El 28 de junio de 2016, y tras meses de problemas de salud, Scotty Moore falleci\u00f3 en Nashville, Tennessee."""@es,
        "Winfield Scott Moore III (Gadsden, 27 december 1931 \u2013 Nashville, 28 juni 2016), bekend als Scotty Moore, was een Amerikaans gitarist die vanwege zijn scherpe maar ook soepele en bluesy gitaarspel op de jaren-vijftig singles van Elvis Presley geldt als de feitelijke uitvinder van de rockabilly gitaarstijl en zo de gitaar vestigde als het hoofdinstrument van de rock-'n-roll. Moores gitaarstijl was voor een groot deel verantwoordelijk voor het geluid van Presleys singles; zijn beukende akkoorden en scherpe solo's inspireerden toekomstige rockgitaristen, onder wie Keith Richards, George Harrison, Jeff Beck, Jimmy Page, Bruce Springsteen, Mark Knopfler en Chris Isaak. 'Alle anderen wilden Elvis zijn. Ik wilde Scotty zijn,' aldus Keith Richards in Moores autobiografie."@nl,
        "Winfield Scott Moore III dit Scotty Moore, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1931 pr\u00e8s de Gadsden (Tennessee) et mort le 28 juin 2016 \u00e0 Nashville (Tennessee), est un guitariste am\u00e9ricain l\u00e9gendaire, faisant partie du panth\u00e9on du rock 'n' roll. Il est surtout connu pour avoir accompagn\u00e9 Elvis Presley dans la premi\u00e8re partie de sa carri\u00e8re, entre 1954 et les premiers pas d'Elvis \u00e0 Hollywood."@fr,
        """Winfield Scott Moore III, "Scotty" (ur. 27 grudnia 1931 w Gadsden, zm. 28 czerwca 2016 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta rock'n'rollowy, graj\u0105cy z Elvisem Presleyem. Uwa\u017cany za jedn\u0105 z legend gitary. W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 44. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone. W 2000 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "Winfield Scott \u201eScotty\u201c Moore III (* 27. Dezember 1931 in Tennessee; \u2020 28. Juni 2016 in Nashville) war ein US-amerikanischer Musiker. Er wurde als Gitarrist von Elvis Presley bekannt."@de,
        "\u0421\u043a\u043e\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Scotty Moore; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0412\u0438\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434 \u0421\u043a\u043e\u0442 \u041c\u0443\u0440 \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Winfield Scott Moore III; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931, \u0413\u0430\u0440\u0441\u0434\u0435\u043d, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438 \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b (\u0441 1954 \u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434). \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441 \u0420\u0438\u043a\u0438 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c. \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442\u0438 \u041c\u0443\u0440 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0417\u0430\u043d\u044f\u043b 44-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d. \u041d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432 8 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1948\u20141952 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043b\u043e\u0442\u0435. \u0423\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b \u0427\u0435\u0442\u0443 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441\u0443. \u0414\u043e \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 Starlite Wranglers."@ru,
        "\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2 (Scotty Moore) \u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30a6\u30a3\u30f3\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30e0\u30fc\u30a23\u4e16 \uff08Winfield Scott Moore III\u30011931\u5e7412\u670827\u65e5 - 2016\u5e746\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u5357\u90e8\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306f\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3002\u30e0\u30fc\u30a2\u306f\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u3068\u51fa\u4f1a\u3046\u524d\u306f\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u304c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f1954\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u62c5\u5f53\u3002\u305d\u306e\u3042\u3068\u3001\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u304c\u5fb4\u5175\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u9664\u968a\u5f8c\u306f\u30011968\u5e74\u307e\u3067\u4e3b\u306b\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u3068\u5225\u308c\u305f\u3042\u3068\u306f\u3001\u3082\u3068\u306e\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u304c\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c44\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c29\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44485918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scotty_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/44485918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/874219f5-21d4-4fca-be69-02421e638c16>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scotty_Moore.
doremus_artist:62177d22-e964-360a-aba2-518ab30dade3
    owl:sameAs viaf:71698140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71698140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd757480-1a98-47f9-94f5-2cab78a4f051>.
doremus_artist:62ba21fe-ed9b-3199-b6a0-04ab9516562a
owl:sameAs viaf:116851874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116851874>.
doremus_artist:62e4ffff-a25f-3a9c-a610-2ccf4e98b702
owl:sameAs viaf:50338395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50338395>.
doremus_artist:63345d01-238a-338f-b775-37e641e3e741
owl:sameAs viaf:46948424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948424>.
doremus_artist:63c0e18d-b78d-3e7a-864f-fec3b0ecfe42
    dbp:birthPlace dbr:Dunedin;
    rdfs:comment
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu (1976, Dunedin) es un bajo-bar\u00edtono neozeland\u00e9s, hijo de padres samoanos."@es,
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu (born in 1976, in Dunedin, New Zealand) is a bass baritone opera singer. Born to Samoan parents who had emigrated to New Zealand, he was educated in Dunedin. He studied both Law and Music at the University of Otago, graduating with a Bachelor of Laws in 1999. Lemalu's wife is the Croatian mezzo-soprano Sandra Martinovic, with whom he has given joint recitals. He lives in London with his wife and their son."@en,
        "Jonathan Fa'afetai Lemalu, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Dunedin, est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9o-z\u00e9alandais, d'origine samoane. Il chante dans le registre de baryton basse. Il a \u00e9tudi\u00e9 le droit et la musique \u00e0 l'universit\u00e9 d'Otago, en \u00e9tant dipl\u00f4m\u00e9 en 1999. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e9galement au Royal College of Music (RCM), en remportant la m\u00e9daille d'or du college en 2002 et le prix Kathleen Ferrier en 2002. Il a remport\u00e9 le prix de la Royal Philharmonic Society comme Jeune artiste de l'ann\u00e9e en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:64260533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Lemalu>,
        <http://viaf.org/viaf/64260533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Lemalu.
doremus_artist:6444dd60-b926-30f7-8dd3-f3747ca52bb0
owl:sameAs viaf:51892541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892541>.
doremus_artist:64e8528f-e3b3-370b-a179-4ab14124b723
    rdfs:comment
        "Atarah Ben-Tovim, MBE (born 1940) is a British flautist and children's concert presenter. Born in Wales, Ben-Tovim played her first television concerto live at the Royal Albert Hall, at the age of fourteen. She was principal flautist with the National Youth Orchestra, and then from 1963-75 principal flautist with the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra. She left the RLPO to found Atarah's Band in 1975, a group which sought to improve children's experiences with classical music. Atarah was awarded the MBE in 1980 for her work in this field and by the time that the band called time, it had played to over three million people."@en;
    owl:sameAs viaf:7646359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atarah_Ben-Tovim>,
        <http://viaf.org/viaf/7646359>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atarah_Ben-Tovim.
doremus_artist:65a12724-f5c4-32b2-a76a-3990a74fd326
owl:sameAs viaf:14957534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957534>.
doremus_artist:66f1d8b4-fea8-3e00-84c6-082bc44182e1
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2013) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2015) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 : '\u062a\u0639\u064a\u064a\u0646 B\u00e9cquer \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649' \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 :- \u0645\u0644\u062e\u0635 \u0639\u0645\u0644 :- (( \u0634\u0639\u0627\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 ))"@ar,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (* 17. Februar 1836 in Sevilla als Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; \u2020 22. Dezember 1870 in Madrid) war einer der bekanntesten Autoren der spanischen Romantik."@de,
        "Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, n\u00e9 Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida Insausti de Vargas B\u00e9cquer Bausa le 17 f\u00e9vrier 1836 \u00e0 S\u00e9ville et mort le 22 d\u00e9cembre 1870 (\u00e0 34 ans) \u00e0 Madrid, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et dramaturge espagnol."@fr,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, better known as  Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, (February 17, 1836, Seville - December 22, 1870) was a Spanish post-romanticist poet and writer (mostly short stories), also a playwright, literary columnist, and talented in drawing. Today he is considered one of the most important figures in Spanish literature, and is considered by some as the most read writer after Cervantes. He adopted the alias of B\u00e9cquer as his brother Valeriano B\u00e9cquer, a painter, had done earlier. He was associated with the post-romanticism movement and wrote while realism was enjoying success in Spain. He was moderately well known during his life, but it was after his death that most of his works were published. His best known works are the Rhymes and the Legends, usually published "@en,
        "Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida, m\u00e1s conocido como Gustavo Adolfo B\u00e9cquer (Sevilla, 17 de febrero de 1836-Madrid, 22 de diciembre de 1870), fue un poeta y narrador espa\u00f1ol, perteneciente al movimiento del Romanticismo. Por ser un rom\u00e1ntico tard\u00edo, ha sido asociado igualmente con el movimiento posrom\u00e1ntico. Aunque en vida ya alcanz\u00f3 cierta fama, solo despu\u00e9s de su muerte y tras la publicaci\u00f3n del conjunto de sus escritos obtuvo el prestigio que hoy se le reconoce."@es,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 17 de Fevereiro de 1836 - Madrid, 22 de Dezembro de 1870) foi um poeta e escritor castelhano, um dos expoentes da literatura do Romantismo."@pt,
        """Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida (Sevilla, 1836 - Madrid, 1870), kortweg Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, was een Spaanse toneelschrijver en dichter. Hij wordt tot de bekendste schrijvers van de Spaanse romantiek gerekend. Zijn bekendste werken zijn de Rimas ("Rijmen") en de Leyendas ("Legendes"), die tegenwoordig doorgaans samen als de Rimas y leyendas worden uitgegeven. Deze gedichten en verhalen vormen een onlosmakelijk onderdeel van de Spaanse literatuur en behoren tot de verplichte stof van middelbare scholieren in de Spaanstalige wereld."""@nl,
        "Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez B\u00e9cquer \u2212 hiszpa\u0144ski pisarz z okresu romantyzmu. Pochodzi\u0142 z Sewilli, z rodziny o tradycjach artystycznych. Jego ojciec Jos\u00e9 Dom\u00ednguez B\u00e9cquer, brat Valeriano Dom\u00ednguez B\u00e9cquer i wuj Joaqu\u00edn Dom\u00ednguez B\u00e9cquer byli malarzami. Gustavo uczy\u0142 si\u0119 malarstwa, m.in. w pracowni swego wuja, ale bardziej poci\u0105ga\u0142a go kariera literacka. Debiutowa\u0142 jako poeta w lokalnej prasie sewilskiej. W 1854 r. przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Madrytu, gdzie zacz\u0105\u0142 prac\u0119 jako dziennikarz. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z licznymi periodykami, w kt\u00f3rych publikowa\u0142 artyku\u0142y krytycznoliterackie, a tak\u017ce poezje i opowiadania. W latach 1864-1865 by\u0142 redaktorem pisma El Contempor\u00e1neo."@pl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u00e9\u043a\u043a\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0443\u0441\u0442\u00e1\u0432\u043e \u0410\u0434\u00f3\u043b\u044c\u0444\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u0301\u043d\u0433\u0435\u0441 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u0301\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo Dom\u00ednguez Bastida; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1836, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\uff08Gustavo Adolfo B\u00e9cquer, 1836\u5e742\u670817\u65e5 - 1870\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6563\u6587\u4f5c\u5bb6\u3002\u6292\u60c5\u8a69\u306b\u512a\u308c\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u56fd\u6c11\u7684\u8a69\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b0\u30b9\u30bf\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b2\u30b9\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0(Gustavo Adolfo Claudio Dom\u00ednguez Bastida)\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30b1\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5065\u5eb7\u3068\u5bb6\u5ead\u306b\u6075\u307e\u308c\u305a\u3001\u4e0d\u9047\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u3063\u305f\u672b\u306b\u592d\u6298\u3002\u6b7b\u5f8c\u306b\u552f\u4e00\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u6292\u60c5\u8a69\u96c6\u300f\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u8a69\u306e\u6e90\u6d41\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u5f8c\u4e16\u306e\u8a69\u4eba\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39390815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Adolfo_B\u00e9cquer>,
        <http://viaf.org/viaf/39390815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4dabb23b-e7f8-4b50-a742-c6c2c26d8450>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Becquer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustavo_Adolfo_Bécquer.
doremus_artist:67f14b59-ed20-355d-bc60-2fb89297d180
owl:sameAs viaf:61590117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61590117>.
doremus_artist:69295caf-a4f4-3534-81db-7f8fe877fd9d
    dbp:birthPlace dbr:Port_Louis;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francis Thom\u00e9 (Fran\u00e7ois Thom\u00e9, * 18. Oktober 1850 in Port Louis/Mauritius; \u2020 16. November 1909 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Francis Thom\u00e9 studierte Komposition bei Jules Duprato und Ambroise Thomas, Klavier bei Antoine Fran\u00e7ois Marmontel und Orgel bei C\u00e9sar Franck am Pariser Konservatorium. Neben Klavierwerken komponierte er zwei Opern, eine Operette, Ballette, Chorwerke und Lieder."@de,
        "Francis Thom\u00e9 (October 18, 1850, Port Louis, Mauritius \u2013 November 16, 1909, Paris), was a French pianist and composer. He studied at the Paris Conservatoire with Jules Duprato and Ambroise Thomas. After leaving the Conservatoire he became well known as a composer of salon pieces and was in demand as a pianist and teacher. His music was particularly successful in the French provinces, and two of his operas were first performed outside Paris. He became popular towards the end of the 19th century as a composer of accompanied poems, but is also known for his stage works which encompassed various genres, including ballet, pantomime, incidental music (for a wide range of plays), bleuettes, and operettas, such as Baron Fric (1886)."@en,
        "Fran\u00e7ois (Francis) Luc Joseph Thom\u00e9 (Port Louis, Mauritius, 18 oktober 1850 \u2013 Parijs, 16 november 1909) is een Mauritiaanse componist en pianist."@nl,
        "Fran\u00e7ois Luc Joseph Thom\u00e9 dit Francis Thom\u00e9 est un pianiste et compositeur n\u00e9 \u00e0 Port-Louis (\u00eele Maurice) le 18 octobre 1850 et mort \u00e0 Paris le 16 novembre 1909. Au Conservatoire de Paris, il suivit la classe de composition de Jules Duprato et d'Ambroise Thomas et obtint un second prix de piano, un second prix d'harmonie et un premier prix de fugue. Ses \u00e9tudes termin\u00e9es, il commen\u00e7a \u00e0 s'occuper de composition, tout en se livrant \u00e0 l'enseignement. Francis Thom\u00e9, qui avait \u00e9pous\u00e9 une fille de la grande cantatrice Mme Anna de Lagrange, s'\u00e9tait aussi occup\u00e9 de critique musicale."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Thom\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/12493043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Thomé.
doremus_artist:6aa0c019-e8d7-3b59-a02f-dd72bdc134c8
owl:sameAs viaf:38097872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38097872>.
doremus_artist:6aeaf98b-0c74-324e-ba78-c4e087e59909
owl:sameAs viaf:76596815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76596815>.
doremus_artist:6b2a40f5-f020-3f55-a9c1-779932246c4f
owl:sameAs viaf:24788320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788320>.
doremus_artist:6b425cfe-a3b0-3fb5-b941-807b4857e2d4
    owl:sameAs viaf:122138662;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122138662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/778f22a1-236d-44e2-8e77-bbe17bc8f0f1>.
doremus_artist:6ba7179f-f7ab-3ada-bcab-7296b8728dad
    dbp:birthPlace dbr:Chełm;
    rdfs:comment
        "Ida Haendel (* 15. Dezember 1928 in Che\u0142m) ist eine britische Violinistin polnischer Herkunft."@de,
        "Ida Haendel (ur. 15 grudnia 1928 w Che\u0142mie) \u2013 \u015bwiatowej s\u0142awy brytyjska skrzypaczka polskiego pochodzenia."@pl,
        "Ida Haendel Ida Haendel est une violoniste britannique n\u00e9e \u00e0 Che\u0142m (Pologne) le 15 d\u00e9cembre 1928 selon son autobiographie."@fr,
        "Ida Haendel, CBE (born 15 December 1928) is a British violinist of Polish birth."@en,
        "Ida Haendel, CBE(Che\u0142m, Polonia, 15 de diciembre de 1928) es una violinista polaca de origen jud\u00edo, nacionalizada brit\u00e1nica. Ida Haendel naci\u00f3 en Che\u0142m, una peque\u00f1a ciudad al este de Polonia; comenz\u00f3 a tocar el viol\u00edn a los tres a\u00f1os, a los cuatro empez\u00f3 a estudiar en el Conservatorio de Varsovia con Miecyzslaw Michalowicz y a los cinco gan\u00f3 el Concurso Hubermann. A los siete fue finalista en el Concurso Internacional de Viol\u00edn Henryk Wieniawski, que aquel a\u00f1o ganaron Ginette Neveu (16 a\u00f1os, primer premio) y David Oistrakh (27 a\u00f1os, segundo premio)."@es,
        "\u0418\u0301\u0434\u0430 \u0413\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ida Haendel; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1928, \u0425\u0435\u043b\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a4\u30c0\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\uff08Ida Haendel CBE\u30011928\u5e7412\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d8\u30a6\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6700\u9577\u8001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u3088\u308a\u5929\u624d\u3068\u79f0\u305b\u3089\u308c\u30015\u6b73\u306b\u3057\u3066\u3059\u3067\u306b\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306a\u3069\u3092\u3082\u306e\u306b\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u3001\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u82f1\u8ecd\u30fb\u7c73\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u92ed\u3044\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u3001\u30cb\u30e5\u30a2\u30f3\u30b9\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u97f3\u8272\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3060\u304c\u3001\u6c17\u54c1\u3088\u308a\u306f\u611f\u60c5\u8868\u51fa\u306e\u6fc0\u3057\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5973\u6027\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u4e00\u982d\u5730\u3092\u629c\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u540c\u90f7\u306e\u5148\u8f29\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3078\u306e\u50be\u5012\u3092\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u3082\u6df1\u3044\u95a2\u5fc3\u3068\u7406\u89e3\u3092\u793a\u3057\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3084\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6a21\u7bc4\u7684\u6f14\u594f\u306e\u4e00\u3064\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u82f1\u56fd\u697d\u58c7\u3078\u306e\u529f\u52b4\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u30011991\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u305f\u3002 \u697d\u5668\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u30a6\u30b9\uff081696\u5e74\u88fd\uff09\u3092\u4f7f\u7528\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:52762658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ida_Haendel>,
        <http://viaf.org/viaf/52762658>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49a03f1a-6a23-4433-9442-997596b81daf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ida_Haendel,_CBE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ida_Haendel.
doremus_artist:6bb8f768-752b-3f3c-b763-b12bf719a717
owl:sameAs viaf:171262655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171262655>.
doremus_artist:6d5c7bd0-f0f0-3729-81b6-bad29f93a8c6
owl:sameAs viaf:41252561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41252561>.
doremus_artist:6de97389-1717-3349-b7c8-066baf690e15
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Eddie Palmieri (* 15. Dezember 1936 in New York City) ist US-amerikanischer Pianist und Orchesterleiter. Er gilt als einer der Wegbereiter des lateinamerikanischen, kubanischen und afro-kubanischen Jazz, und ist auch im Salsa und New York Salsa beheimatet."@de,
        "Eddie Palmieri (born December 15, 1936) is a Grammy Award-winning pianist, bandleader, musician and composer of Puerto Rican ancestry. He is the founder of the bands \"La Perfecta,\" \"La Perfecta II\" and \"Harlem River Drive.\""@en,
        "Eddie Palmieri, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1936, dans le sud du Bronx (New York), de parents portoricains d'origine Corse, est un c\u00e9l\u00e8bre pianiste, compositeur, arrangeur, producteur et leader de groupes de musique latine. Il est le fr\u00e8re de Charlie Palmieri, consid\u00e9r\u00e9 plut\u00f4t comme un artiste de jazz."@fr,
        "Eduardo Palmieri (Nueva York, EUA; 15 de diciembre de 1936), est\u00e1 reconocido como uno de los artistas m\u00e1s innovadores en la historia de la m\u00fasica latina siendo uno de los pioneros de la Salsa."@es,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30d1\u30eb\u30df\u30a8\u30ea\uff08Eddie Palmieri, 1936\u5e7412\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u53ca\u3073\u30b5\u30eb\u30b5\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30e9\u30c6\u30f3\u3068\u3044\u3046\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76507817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Palmieri>,
        <http://viaf.org/viaf/76507817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Palmieri.
doremus_artist:6dff2c57-c8a7-3c83-a155-bb5fcb01b579
    owl:sameAs viaf:66651344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66651344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc63a914-272d-4b95-9221-61adcce6f793>.
doremus_artist:702de711-f721-3cb5-a7cd-2f0e2b6014cd
owl:sameAs viaf:316820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316820>.
doremus_artist:709ff18b-2556-3784-b024-bd7c42f06677
owl:sameAs viaf:201221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201221>.
doremus_artist:70a2204e-e420-3cff-bbfa-8c1217f4672f
    dbp:birthPlace dbr:Normandy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Vicq d'Azyr (French: [feliks vik dazi\u0281]; 23 April 1748 \u2013 20 June 1794) was a French physician and anatomist, the originator of comparative anatomy and discoverer of the theory of homology in biology."@en,
        "F\u00e9lix Vicq d\u2019Azyr (* 23. April 1748 in Valognes; \u2020 20. Juni 1794 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Arzt, vergleichender Anatom und einer der bedeutendsten Neuroanatomen seiner Zeit."@de,
        "F\u00e9lix Vicq d\u2019Azyr (ou Vicq-d\u2019Azyr selon les sources), n\u00e9 le 23 avril 1748 \u00e0 Valognes et mort le 20 juin 1794 (2 messidor an II) \u00e0 Paris, est un m\u00e9decin, anatomiste et naturaliste fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'anatomie compar\u00e9e et \u00e0 l'origine de la th\u00e9orie de l'homologie en biologie. Il est c\u00e9l\u00e8bre pour avoir \u00e9t\u00e9 le m\u00e9decin de la reine Marie-Antoinette. On lui doit aussi d'importantes d\u00e9couvertes en neuroanatomie, notamment celle d'un faisceau reliant diverses structures c\u00e9r\u00e9brales impliqu\u00e9es dans la m\u00e9moire et qui porte son nom. Il se montre critique \u00e0 l'\u00e9gard de la fumigation, tr\u00e8s en vogue au XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "F\u00e9lix Vicq-d'Azyr o Vicq d'Azyr (Valognes (Manche), 23 de abril de 1748 - Par\u00eds, 20 de junio de 1794). M\u00e9dico y anatomista franc\u00e9s."@es,
        "F\u00e9lix Vicq-d'Azyr ou Vicq d'Azyr (Valognes (Normadia), 23 de abril de 1748 - Paris, 20 de junho de 1794) foi um m\u00e9dico e anatomista franc\u00eas, pioneiro da anatomia comparada. Ocupou o lugar 1 da Academia Francesa a partir de 1788. Foi o \u00faltimo m\u00e9dico de Maria Antonieta, a quem tentou proteger. Foi tamb\u00e9m professor de medicina veterin\u00e1riana escola de Alfort, e Superintendenet das epidemias. Vicq d'Azyr morreu de tuberculose em 1794 em pleno Reino do Terror. Nesse dia tinha assistido ao Festival do Ser Supremo de Maximilien Robespierre."@pt,
        "F\u00e9lix Vicq-d\u2019Azyr (ur. 23 kwietnia 1746 w Valognes, zm. 20 czerwca 1794) \u2013 francuski lekarz i anatom, pionier anatomii por\u00f3wnawczej i odkrywca zasady homologii. By\u0142 ostatnim lekarzem kr\u00f3lowej Marii Antoniny. Jako anatom wprowadzi\u0142 czo\u0142owe przekroje przez m\u00f3zgowie i zastosowa\u0142 jako pierwszy konserwacj\u0119 tkanek m\u00f3zgu w alkoholu, co u\u0142atwia\u0142o p\u00f3\u017aniejsze wykonywanie ci\u0119\u0107. Opisa\u0142 miejsce sinawe i w 1776 roku pr\u0105\u017cek warstwy ziarnistej wewn\u0119trznej, kt\u00f3ry jest szczeg\u00f3lnie szeroki w okolicy bruzdy ostrogowej, znany dzi\u015b jako pr\u0105\u017cek Vicq-d\u2019Azyra."@pl,
        "\u0412\u0438\u043a-\u0434'\u0410\u0437\u0438\u0440 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441  (1746\u20141794) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430 \u0433\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0432\u0440\u0430\u0447\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0435\u0442\u0442\u044b. \u0412 1773 \u0433., \u0435\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445. \u0412 1774 \u0433. \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30b8\u30fc\u30eb\uff08F\u00e9lix Vicq d'Azyr \u30011746\u5e744\u670823\u65e5 \u2013 1794\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u533b\u5b66\u8005\u3001\u89e3\u5256\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bd4\u8f03\u89e3\u5256\u5b66\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u7570\u306a\u308b\u751f\u7269\u306e\u9593\u306e\u76f8\u540c\u306e\u7406\u8ad6\u3092\u767a\u898b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u83f2\u529b\u514b\u65af\u00b7\u7ef4\u514b\uff0d\u8fbe\u5409\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aF\u00e9lix Vicq-d\u2019Azyr\uff0c1748\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1794\u5e746\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u533b\u751f\uff0c\u89e3\u5256\u5b66\u5bb6\u3002\u88ab\u8a89\u4e3a\u6bd4\u8f83\u89e3\u5256\u5b66\u4ee5\u53ca\u751f\u7269\u540c\u6e90\u7406\u8bba\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u3002\u4ed6\u5728\u795e\u7ecf\u89e3\u5256\u5b66\u9886\u57df\u4e5f\u6709\u91cd\u8981\u7684\u53d1\u73b0\u30021788\u5e74\u6210\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u672f\u9662\u9662\u58eb\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u8fd8\u66fe\u62c5\u4efb\u7684\u739b\u4e3d\u00b7\u5b89\u6258\u74e6\u5185\u7279\u738b\u540e\u7684\u533b\u751f\u30021794\u5e74\u75c5\u5352\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:144856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Vicq-d'Azyr>,
        <http://viaf.org/viaf/144856>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_vicq_dazyr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Félix_Vicq-d'Azyr>.
doremus_artist:714c13a5-06c0-3b8e-996b-2283f862bf2f
owl:sameAs viaf:54405846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54405846>.
doremus_artist:71c46624-6bdf-3f65-851e-2416fe12e79d
owl:sameAs viaf:27376106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27376106>.
doremus_artist:721dfab5-04db-3649-9e45-70284480ec49
    rdfs:comment
        "Almut R\u00f6ssler (R\u00f6\u00dfler), n\u00e9e le 12 juin 1932 \u00e0 Beverungen, est une organiste et chef de ch\u0153ur allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:92492814;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Almut_R\u00f6ssler>,
        <http://viaf.org/viaf/92492814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Almut_Rössler.
doremus_artist:72311ab5-d6dd-33d9-939c-75d58063c0e4
    rdfs:comment
        "William \u201cBill\u201d Crofut III (* 14. Dezember 1935 in Cleveland, Ohio; \u2020 25. Januar 1999 in Sandisfield, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Banjospieler und Folks\u00e4nger. Crofut besuchte Anfang der 1950er Jahre das Allegheny College und hatte dort Hornunterricht. Entscheidenden Einfluss auf seine musikalische Laufbahn als Folks\u00e4nger hatte Pete Seeger, bei dem er auch Banjounterricht hatte. Als wichtig f\u00fcr seine musikalische Entwicklung bezeichnete er au\u00dferdem den Jazzklarinettisten Tony Scott und den klassischen Pianisten Peter Lang."@de,
        "William \u201cBill\u201d Crofut III (December 14, 1935 \u2013 January 25, 1999) was an American folksinger. During his career he recorded more than 20 albums and CDs in genres ranging from folk, children\u2019s songs, jazz, to classical. He also gave concerts in more than fifty countries, and appeared at the White House and Carnegie Hall. His musical influences included Pete Seeger, clarinetist Tony Scott, and pianist Peter Lang. Crofut also experimented with different performance styles and instrumentations, such as performing classical music on the banjo."@en;
    owl:sameAs viaf:50896046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Crofut>,
        <http://viaf.org/viaf/50896046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Crofut.
doremus_artist:7348af0e-c5e2-36a6-826e-efba28aa1a7d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hempstead,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Shannon Maureen McNally (born March 17, 1973) is an American singer-songwriter."@en,
        "Shannon Maureen McNally (nacida el 17 de marzo de 1973) es una cantautora estadounidense."@es,
        "Shannon McNally (* 17. M\u00e4rz 1973 in Hempstead, Long Island, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Musikerin (Singer-Songwriter). Sie hat einen Abschluss (Bachelor) in Anthropologie vom Franklin and Marshall College (Lancaster County). Ihre Musik kann den Genres Alternative Country und Roots Rock zugeordnet werden."@de;
    owl:sameAs viaf:47021305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shannon_McNally>,
        <http://viaf.org/viaf/47021305>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fecf18b-9461-4927-b7d7-45df236baf98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shannon_McNally_Saint_Asbury_Park_NJ_LHCollins_05182013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shannon_McNally.
doremus_artist:74a0086f-2fe6-35af-aa51-8f19b8f97c28
    owl:sameAs viaf:123697;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10bf2af-27dc-48c5-9557-fabbf0bee367>.
doremus_artist:75b6988d-0b78-3b27-bfc8-d2ee53eb5eba
owl:sameAs viaf:95316099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95316099>.
doremus_artist:76dfe82a-2218-3a53-8824-f67fc8eb15e5
owl:sameAs viaf:112445605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112445605>.
doremus_artist:76ea955a-e9f7-3949-be8e-739a7dead75f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Katia Skanavi (born in Moscow, 1971) is a Russian pianist of Greek descent. Skanavi started a concert career after being awarded the XXII Long-Thibaud Competition's 3rd prize at 18. In 1994 she won Athens' Maria Callas Grand Prize."@en,
        "Katia Skanavi, n\u00e9e le 11 d\u00e9cembre 1971 \u00e0 Moscou en Union sovi\u00e9tique, est une pianiste de nationalit\u00e9s russe et grecque."@fr;
    owl:sameAs viaf:24793932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katia_Skanavi>,
        <http://viaf.org/viaf/24793932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katia_Skanavi.
doremus_artist:77c26524-703c-39f6-a21a-00681821232c
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Ivanovitch Martynov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u043d\u043e\u0432) est un compositeur russe n\u00e9 \u00e0 Moscou le 20 f\u00e9vrier 1946. Il est connu pour ses \u0153uvres dans les genres du concerto, de la musique orchestrale, de la musique de chambre et de la musique chorale."@fr,
        "Vladimir Martynov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0301\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0301\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u0301\u043d\u043e\u0432) (Moscow, 20 February 1946) is a Russian composer, known for his music in the concerto, orchestral music, chamber music and choral music genres."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0301\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u0432\u0301\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u0301\u043d\u043e\u0432 (20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\uff08Vladimir Martynov, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0442\u044b\u043d\u043e\u0432, 1946\u5e742\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\u3001\u30de\u30eb\u30c8\u30a5\u30a4\u30ce\u30d5\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u4e16\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306a\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u304c\u767d\u773c\u8996\u3055\u308c\u3001\u8eab\u306e\u5371\u967a\u3068\u307e\u3067\u306f\u3044\u304b\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u4eca\u5f8c\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u4e0d\u5229\u76ca\u3092\u751f\u3058\u304b\u306d\u306a\u3044\u5f53\u6642\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u306b\u3042\u3063\u3066\u3001\u305d\u306e\u904b\u52d5\u3092\u63a8\u9032\u3057\u305f\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u306a\u304c\u3089\u3001\u4f5c\u66f2\u3078\u306e\u8208\u5473\u3092\u52df\u3089\u305b\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30e1\u30ba\u30eb\u30e2\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30b7\u30c7\u30ea\u30cb\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u308f\u308b\u30021971\u5e74\u3001\u5352\u696d\u3002 \u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30bb\u30ea\u30a8\u30eb\u97f3\u697d\u306e\u6280\u6cd5\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\uff09\u3067\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300f\uff081966\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300f\uff081968\u5e74\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300eHexagramme\uff08\u516d\u5341\u56db\u5366\uff09\u300f\uff081971\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff081973\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u305d\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\u306f\u3001\u305d\u3053\u3067\u300c\u30d6\u30fc\u30e1\u30e9\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u7d50\u6210\u3092\u624b\u4f1d\u3046\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u300eSeraphic Visions from St. Francis of Assisi\uff08\u30a2\u30c3\u30b7\u30b8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u304b\u3089\u3000\u71be\u5929\u4f7f\u306e\u5e7b\u8996\uff09\u300f\uff081978\u5e74\uff09\u3068\u3044\u3046\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116687749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Martynov>,
        <http://viaf.org/viaf/116687749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fce348ea-05cd-4533-850d-fee25d42019f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Martynov.
doremus_artist:77c9b2c5-0c67-3bd9-9fc4-863c3c06dc06
    dbp:birthPlace res:Pierrelatte;
    rdfs:comment
        "David Guerrier, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1984 \u00e0 Pierrelatte (Dr\u00f4me), est un trompettiste et corniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44509708;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Guerrier>,
        <http://viaf.org/viaf/44509708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Guerrier.
doremus_artist:7894b263-d2ce-34e4-bf2f-5c3daebf9be7
    rdfs:comment
        "Laszlo Varga (13 d\u00e9cembre 1924 \u2013 11 d\u00e9cembre 2014) est un violoncelliste hongrois, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, connu dans le monde entier en tant que soliste et autorit\u00e9 comme professeur de violoncelle."@fr,
        "Laszlo Varga (December 13, 1924 \u2013 December 11, 2014) was a Hungarian-born American cellist who had a worldwide status as a soloist, recording artist, and authoritative cello teacher."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Varga L\u00e1szl\u00f3, 1924\u5e7412\u670813\u65e5 - 2014\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5730\u5143\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30f4\u30a7\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30ec\u30aa\u30fc\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u308a\u5f37\u5236\u52b4\u50cd\u3092\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3001\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u304c\u89e3\u6563\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u81ea\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u66f2\u3092\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3084\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u508d\u3089\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u4e00\u65b9\u3067\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30b5\u30f3\u30bf\u30af\u30eb\u30fc\u30ba\u6821\u3084\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u5927\u5b66\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u7b49\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b5\u30e9\u30bd\u30fc\u30bf\u306e\u81ea\u5b85\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33199929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laszlo_Varga_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/33199929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Laszlo_Varga_(cellist)>.
doremus_artist:7a0083da-f850-3f05-84a4-6999074145c6
    rdfs:comment
        "Thomas Ford (* um 1580; \u2020 17. November 1648) war ein englischer Komponist, Lautenist, Gambist und Dichter. Er wurde von  Henry Frederick Stuart, dem Sohn Jakobs I., an den K\u00f6nigshof berufen. Als Musiker wirkte er f\u00fcr den Prinzen Henry von 1610 bis 1612, f\u00fcr den Prinzen Karl 1617\u201325 und, nachdem dieser K\u00f6nig Karl I. geworden war, weiter bis zum Ausbruch des Englischen B\u00fcrgerkriegs 1642. Neben John Dowland war er der Hauptvertreter der Komponistengeneration vor Henry Lawes. Ford liegt in St Margaret\u2019s in Westminster begraben."@de,
        "Thomas Ford (ca. 1580 \u2013 buried 17 November 1648) was an English composer, lutenist, viol player and poet."@en;
    owl:sameAs viaf:262353347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Ford_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/262353347>,
        <http://viaf.org/viaf/67517858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d83c346-e012-4ef2-962f-291aaefed688>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Ford_(composer)>.
doremus_artist:7a252e99-fbd9-34f5-a6be-ca4b7babb940
    rdfs:comment
        "Anne-Claude Villars, n\u00e9e \u00e0 Uccle (Belgique) le 14 octobre 1945, est une violoniste fran\u00e7aise. Premier prix du Conservatoire de Paris puis laur\u00e9ate du Concours de Barcelone et du Concours de musique de chambre de Colmar, elle re\u00e7oit l'enseignement de Joseph Calvet, Jacques F\u00e9vrier et des membres du Quatuor Amadeus. Sous la direction de Joseph Calvet, elle fonde le Quatuor Elys\u00e9en avec Simone Fayrabend (alto) et Odile Poisson (piano)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37128289;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne-Claude_Villars>,
        <http://viaf.org/viaf/37128289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne-Claude_Villars.
doremus_artist:7affb2a7-3cd7-3999-9a4b-7363bad25471
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Daniel M\u00fcller-Schott (* 1976 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Cellist."@de,
        "Daniel M\u00fcller-Schott (born 1976 in Munich, Germany) is a German cellist. He studied with Walter Nothas, Austrian cellist Heinrich Schiff and British cellist Steven Isserlis. Violinist Anne-Sophie Mutter personally coached him in her foundation, thanks to which he could later spend one year studying with Mstislav Rostropovich. Aged 15, he aroused enthusiasm by winning the first prize in the International Tchaikovsky Competition for young musicians in Moskow in 1992. He plays a cello by Matteo Goffriller, Venice, 1727."@en,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0428\u043e\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Daniel M\u00fcller-Schott; \u0440\u043e\u0434. 1976, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0412 1992 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041d\u043e\u0442\u0430\u0441\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u0438\u0444\u0444\u0430 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d\u0434\u0430 \u0410\u043d\u043d\u0435-\u0421\u043e\u0444\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0442\u0435\u0440, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0439, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0438 \u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:46959415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_M\u00fcller-Schott>,
        <http://viaf.org/viaf/46959415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Müller-Schott.
doremus_artist:7d572f9a-c8d2-3718-a80f-e6ee316a32bb
    dbp:birthPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Albert Ferber (29 March 1911 \u2013 11 January 1987) was a Swiss pianist who had an international performing career that spanned four decades and took him across the world (and indeed occasionally into other worlds)."@en,
        "Albert Ferber, n\u00e9 le 29 mars 1911 \u00e0 Lucerne (Suisse) et mort le 11 janvier 1987, est un pianiste suisse."@fr,
        """\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30de\u30fc\u3001\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3042\u3068\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u6ede\u5728\u6642\u306b\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u304b\u3089\u52a9\u8a00\u3092\u3082\u3089\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021939\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30c1\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5b66\u6821\u3067\u52a9\u624b\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u65b9\u9762\u3067\u3082\u4ed5\u4e8b\u3092\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30eb\uff1d\u30b9\u30df\u30b9\u76e3\u7763\u306e"The Hangman Waits"\u3084"Death in the Hand"\u7b49\u3067\u306f\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30ba\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u30c8\u76e3\u7763\u306e"The Mark of Cain"\u3067\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u5f79\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:94081196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Ferber>,
        <http://viaf.org/viaf/94081196>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Ferber.
doremus_artist:7d667897-d022-3f12-b6d1-642ac1c2de7e
    owl:sameAs viaf:56721582;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56721582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05812a7d-deff-4cd1-9087-08de9ff77581>.
doremus_artist:7e414913-f4ee-36b6-bbe7-9eedd0a04d4b
owl:sameAs viaf:79698471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79698471>.
doremus_artist:7f3a7593-6301-3815-b529-5482cfca45a8
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Petersburg,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jarom\u00edr Weinberger (* 8. Januar 1896 in Prag; \u2020 8. August 1967 in Saint Petersburg, Florida) war ein tschechischer Komponist."@de,
        "Jarom\u00edr Weinberger (January 8, 1896 \u2013 August 8, 1967) was a Czech American composer."@en,
        "Jarom\u00edr Weinberger, (Kr\u00e1lovsk\u00e9 Vinohrady, nu: Praag 8 januari 1896 \u2013 Saint Petersburg (Florida), 8 augustus 1967), was een Tsjechisch (Boheems) componist. Vanaf 1948 was hij een Amerikaans componist."@nl,
        "Jarom\u00edr Weinberger, n\u00e9 le 8 janvier 1896 \u00e0 Prague (R\u00e9publique tch\u00e8que, alors Autriche-Hongrie), mort le 8 ao\u00fbt 1967 \u00e0 St. Petersburg (Floride, \u00c9tats-Unis), est un compositeur et p\u00e9dagogue d'origine tch\u00e8que, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1948."@fr,
        "\u30e4\u30ed\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30b2\u30eb\uff08Jarom\u00edr Weinberger, 1898\u5e741\u67088\u65e5 - 1967\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30e4\u30ed\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u3001\u307e\u305f\u306f\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30b8\u30a7\u30ed\u30de\u30a4\u30a2\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30d0\u30fc\u30ac\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30a4\u30b9\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u300120\u6b73\u306e\u6642\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u6559\u6388\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u306b\u5728\u7c4d\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u52e2\u529b\u4f38\u9577\u304b\u3089\u9003\u308c\u30661939\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306b\u4e00\u6642\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u304c\u3001\u518d\u3073\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308a\u30011948\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u5f8c\u8133\u816b\u760d\u3092\u767a\u75c7\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u3078\u306e\u4eba\u3005\u306e\u7121\u7406\u89e3\u3068\u8ca7\u56f0\u3082\u91cd\u306a\u308a\u3001\u85ac\u7269\u306b\u3088\u308a1967\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30bb\u30f3\u30c8\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\u3067\u81ea\u6bba\u3092\u9042\u3052\u305f\u3002 \u5f7c\u306f100\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u6b4c\u5287\u300a\u30d0\u30b0\u30d1\u30a4\u30d7\u5439\u304d\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30f3\u30c0\u300b\uff08Svanda dudak, 1927\u5e74\uff09\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u611b\u3057\u304d\u58f0\u300b\uff08Die geliebte Stimme, 1931\u5e74\uff09\u306e\u307b\u304b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u300c\u5927\u304d\u306a\u6817\u306e\u6728\u306e\u4e0b\u3067\u300d\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u7f57\u7c73\u5c14\u00b7\u9b4f\u56e0\u8d1d\u683c\u5c14\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJarom\u00edr Weinberger\uff0c1898\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1967\u5e748\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6e29\u4f2f\u683c\uff0c\u7f8e\u7c4d\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5e03\u62c9\u683c\u4e00\u4e2a\u72b9\u592a\u88d4\u5bb6\u5ead\uff0c\u66fe\u8ddf\u968f\u7ef4\u6377\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u8bfa\u74e6\u514b\u548c\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u96f7\u683c\u5b66\u4e60\uff0c1939\u5e74\u9003\u4ea1\u7f8e\u56fd\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u6df1\u53d7\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u5f71\u54cd\uff0c\u901a\u4fd7\u6613\u61c2\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u6b4c\u5267\u300a\u98ce\u7b1b\u624b\u4ec0\u4e07\u8fbe\u300b\uff08en:Schwanda the Bagpiper\uff09\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5176\u4e2d\u7684\u201c\u6ce2\u5c14\u5361\u4e0e\u8d4b\u683c\u201d\u3002 \u9b4f\u56e0\u8d1d\u683c\u5c14\u4e8e1967\u5e748\u67088\u65e5\u81ea\u6740\u8eab\u4ea1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:20452967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jarom\u00edr_Weinberger>,
        <http://viaf.org/viaf/20452967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1baf138c-e312-4dc1-b155-ffb8a2ca5038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaromír_Weinberger.
doremus_artist:7fb604f3-4b4d-3fc6-b301-25175ba1136f
    owl:sameAs viaf:61733746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295417824>,
        <http://viaf.org/viaf/61733746>.
doremus_artist:811952b0-5f87-32f4-a6ee-6ef6e1c37d76
    dbp:birthPlace dbr:Skellefteå;
    rdfs:comment
        "Dan-Olof Bertil Stenlund (born 25 October 1937 in Skellefte\u00e5) is a Swedish university professor and choir conductor."@en,
        "Dan-Olof Stenlund (* 25. Oktober 1937 in Skellefte\u00e5 als Dan Olof Bertil Stenlund) ist ein schwedischer Hochschulprofessor und Chordirigent."@de;
    owl:sameAs viaf:59296218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan-Olof_Stenlund>,
        <http://viaf.org/viaf/59296218>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan-Olof_Stenlund.
doremus_artist:81b7e411-68d6-3756-8c0a-fcc5ca71f7ae
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Portugal;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Alfredo Cristiano Keil (3 July 1850 \u2013 4 October 1907) was a Portuguese romantic composer and painter. Keil was born in Lisbon, the son of Johann Christian Keil (son of Johann Georg Keil and wife Elisabeth ...) and wife (m. Lisbon, 30 August 1848) Maria Josefina Stellflug (daughter of Matias Stellflug and wife Barbara ...). He was of German origin, and was the great Portuguese romantic composer. He was also considered the last important Portuguese painter in the romantic style. He studied in Munich and Nuremberg with the German romantic painters Kaulbach and von Kreling. Returning to Portugal, where he continued his studies, he became a well known romantic painter, being also the contemporary of the naturalist generation, with his melancholic intimate scenes and landscapes."@en,
        "Alfredo Cristiano Keil (Lisboa, 3 de julho de 1850 \u2014 Hamburgo, 4 de outubro de 1907) foi um compositor, pintor, poeta, arque\u00f3logo e coleccionador de arte portugu\u00eas. Keil \u00e9 conhecido como o compositor do hino nacional portugu\u00eas (A Portuguesa)."@pt,
        "Alfredo Cristiano Keil (n\u00e9 le 3 juillet 1850 \u00e0 Lisbonne \u2013 mort le 4 octobre 1907 \u00e0 Hambourg) est un compositeur, peintre et collectionneur d\u2019art portugais. Il est n\u00e9 de parents d\u2019origine allemande tous deux n\u00e9s au Portugal. En 1891, il compose l\u2019hymne national du Portugal, A Portuguesa. En peinture, il a \u00e9t\u00e9 l\u2019\u00e9l\u00e8ve de Wilhelm von Kaulbach \u00e0 Nuremberg. L\u2019architecte Francisco Keil do Amaral \u00e9tait son petit-fils."@fr,
        "Alfredo Keil (* 3. Juli 1850 in Lissabon; \u2020 4. Oktober 1907 in Hamburg) war ein portugiesischer Komponist, Maler und Sammler portugiesischer Kunst. Bekannt ist Keil als Komponist der portugiesischen Nationalhymne (A Portuguesa)."@de,
        "Alfredo Keil (Lisboa, 8 de julio de 1850 \u2014 1907) fue un compositor de m\u00fasica, pintor, poeta, arque\u00f3logo y coleccionista de arte portugu\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u041a\u0435\u0439\u043b\u044c (\u043f\u043e\u0440\u0442. Alfredo Keil; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1850, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:71580168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Keil>,
        <http://viaf.org/viaf/71580168>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/AlfredoKeil_Bust.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Keil.
doremus_artist:8278d52f-3e39-3ad0-8ccc-4fb83d217e03
owl:sameAs viaf:45476129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45476129>.
doremus_artist:82c55348-80d3-3367-8d53-e67fc741d08f
owl:sameAs viaf:17489586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489586>.
doremus_artist:836e0475-ed8f-3e33-966d-130c6c02f3c8
owl:sameAs viaf:5127107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127107>.
doremus_artist:83dca00d-40a2-33fe-9e38-99ccca8324cb
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anna Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m CBE (married name Olow; 7 May 1927 \u2013 20 November 2009) was a Swedish soprano who performed both opera and song, and was known as a leading interpreter of the works of Jan\u00e1\u010dek, Rachmaninov and Sibelius. She was particularly well known for her recordings of the lead soprano roles in the three Jan\u00e1\u010dek operas Jen\u016ffa, K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1, and The Makropoulos Affair, all of which received Gramophone Awards. The Gramophone critic John Warrack described her portrayal of K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 as \"establishing by an infinity of subtle touches and discreet, sensitive singing the picture of K\u00e1ta as the richest and most human character in the drama.\""@en,
        "Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m (n\u00e9e le 7 mai 1927 \u00e0 Stockholm, o\u00f9 elle est morte le 20 novembre 2009) est une chanteuse lyrique (soprano) su\u00e9doise."@fr,
        "Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m, CBE(honoraria) (7 de mayo de 1927 \u2013 20 de noviembre de 2009) fue una soprano y directora de opera sueca.Considerada una de las m\u00e1s vers\u00e1tiles y exquisitas cantantes y actrices de su era en repertorio ruso, eslavo, mozartiano y moderno fue particularmente admirada en Suecia y el Reino Unido donde recibi\u00f3 una condecoraci\u00f3n honoraria CBE en 1985."@es,
        "Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m (* 7. Mai 1927 in Stockholm; \u2020 20. November 2009 ebenda) war eine schwedische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ricopr\u00ec anche ruoli di attrice, come in Le avventure di Picasso del 1978"@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0451\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Elisabeth Anna S\u00f6derstr\u00f6m, 7 \u043c\u0430\u044f 1927, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12492928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_S\u00f6derstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/12492928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9c6f587-2afd-4167-b8f5-3d3eb318d7b5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Soderstrom-1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Söderström.
doremus_artist:83ff641f-9494-3d50-aeb4-0dc5fcff1ec5
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Mireille Delunsch (* 2 de noviembre de 1962 en Mulhouse, Francia) es una soprano lirica francesa. Estudi\u00f3 voz y musicolog\u00eda en el Conservatorio de Estrasburgo debutando en la Op\u00e9ra du Rin en Mulhouse, en Bor\u00eds Godunov. Su amplio repertorio se centraliza en \u00f3pera del barroco y m\u00fasica contempor\u00e1nea con \u00e9nfasis en m\u00fasica francesa destac\u00e1ndose el repertorio grabado con el director Marc Minkowski. Ha cantado Violetta en La traviata de Verdi, Louise de Charpentier, Fricka en El oro del Rin, Donna Elvira en Don Giovanni de Mozart y la institutriz en La vuelta de tuerca de Benjamin Britten."@es,
        "Mireille Delunsch (* 2. November 1962 in M\u00fclhausen, Elsass) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mireille Delunsch (born 2 November 1962) is an opera soprano. She was born in Mulhouse, France, and studied musicology and voice at the Conservatoire de Strasbourg. Her debut was at the Op\u00e9ra du Rhin in Mulhouse, in Mussorgsky's Boris Godunov. Her repertory is wide, from Baroque opera to 20th-century art songs, with an emphasis on French music. She is well known for the operas she has sung under the direction of French conductor Marc Minkowski."@en,
        "Mireille Delunsch, n\u00e9e \u00e0 Mulhouse le 2 novembre 1962, est une soprano lyrique fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0438\u0440\u0435\u0439 \u0414\u0435\u043b\u044e\u043d\u0448 (\u0444\u0440. Mireille Delunsch, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:69840551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mireille_Delunsch>,
        <http://viaf.org/viaf/69840551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/171ea1f7-14df-4e43-8bba-683744480e88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mireille_Delunsch.
doremus_artist:840158bf-71d0-39ad-ab95-dfe4e62a0ed7
owl:sameAs viaf:232811996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232811996>.
doremus_artist:841e2a58-9ac1-34b2-9d4c-7ad10af25f4c
    owl:sameAs viaf:39562872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/215394ba-3d0c-4b57-b284-ec5bb4a5ad25>.
doremus_artist:84cb9e59-0e76-39cd-9aca-e736c01d55f8
owl:sameAs viaf:59261239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59261239>.
doremus_artist:85e7f0eb-f2bd-36ff-a04d-4338058d7bcd
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Lem\u00eatre, n\u00e9 le 25 janvier 1952, est un musicien de th\u00e9\u00e2tre et un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34650593;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Lem\u00eatre>,
        <http://viaf.org/viaf/34650593>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Lemêtre_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Lemêtre.
doremus_artist:86a5a12a-9ff4-306e-811b-8db92c90c6b1
owl:sameAs viaf:34645871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645871>.
doremus_artist:8797d569-9933-3c52-aa61-c9c6ebda2099
owl:sameAs viaf:59215273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59215273>.
doremus_artist:88218ced-c925-319e-8676-4d8187fcb66b
    owl:sameAs viaf:85116618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85116618>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e132c066-a494-40e1-94c1-87c8091962b5>.
doremus_artist:883e98f3-a13e-37c5-9e85-40b608c664cf
    rdfs:comment
        "Gervais-Fran\u00e7ois Couperin, n\u00e9 le 22 mai 1759 \u2014 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1826, \u00e0 Paris, est le dernier repr\u00e9sentant de la c\u00e9l\u00e8bre dynastie de compositeurs et organistes Couperin."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717640;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gervais-Fran\u00e7ois_Couperin>,
        <http://viaf.org/viaf/29717640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gervais-François_Couperin.
doremus_artist:8918d301-308d-36cc-aa27-6f560f9dc7a7
owl:sameAs viaf:69235802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69235802>.
doremus_artist:893ae395-ba12-3947-bfa2-f9b4328854b2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (* 28. September 1934 in Paris) ist franz\u00f6sische Filmschauspielerin, Model, S\u00e4ngerin und Sexsymbol. Nach ihrer Filmkarriere in den 50er und 60er Jahren wurde sie vor allem als Tierschutzaktivistin und Symbolfigur der franz\u00f6sischen Rechten bekannt."@de,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (French: [b\u0281i\u0292it ba\u0281\u02c8do]; born 28 September 1934) is a French actress, singer and fashion model, who later became an animal rights activist. She was one of the best known sex symbols of the 1950s and 1960s and was widely referred to by her initials, B.B."@en,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (Paris, 28 de Setembro de 1934) \u00e9 uma ex-atriz e atual ativista francesa. Conhecida por suas iniciais, BB, \u00e9 considerada o grande s\u00edmbolo sexual dos anos 50 e 60. Tornou-se ativista dos direitos animais, ap\u00f3s se retirar do mundo do entretenimento e se afastar da vida p\u00fablica."@pt,
        "Brigitte Anne-Marie Bardot (Par\u00eds, 28 de septiembre de 1934) es una actriz y cantante francesa, icono de la moda y s\u00edmbolo sexual de mediados del siglo XX. Adem\u00e1s es activista de derechos de los animales, fundadora y presidenta de la fundaci\u00f3n que lleva su nombre."@es,
        """Brigitte Bardot (Parijs, 28 september 1934) is een Frans fotomodel, actrice en zangeres. Als ondeugende "stoeipoes" en frivole pin-upgirl maakte ze zeer snel internationaal furore en vooral in Europa vormde ze een icoon van de jaren vijftig. Als sekssymbool was zij een Frans antwoord op de Amerikaanse Marilyn Monroe (MM). Haar naam werd vaak afgekort als BB, wat vanwege de alliteratie erg voor de hand lag, maar wat nog meer populair werd door een tophit van Dario Moreno (1961), waarin Bardot in het Frans en Portugees wordt bezongen."""@nl,
        "Brigitte Bardot, n\u00e9e Brigitte Anne-Marie Bardot le 28 septembre 1934 \u00e0 Paris, est une actrice de cin\u00e9ma, ancien mannequin et chanteuse fran\u00e7aise, militante de la cause animale, fondatrice et pr\u00e9sidente de la fondation qui porte son nom. Elle met un terme \u00e0 sa carri\u00e8re d'actrice en 1973 et se consacre depuis lors \u00e0 la d\u00e9fense des animaux."@fr,
        "Brigitte Bardot, w\u0142a\u015bciwie Brigitte Anne Marie Bardot (ur. 28 wrze\u015bnia 1934 w Pary\u017cu) \u2013 francuska modelka, piosenkarka i aktorka filmowa, symbol seksapilu w latach 50. i 60. XX wieku, p\u00f3\u017aniej tak\u017ce dzia\u0142aczka na rzecz ochrony praw zwierz\u0105t."@pl,
        "Dopo gli esordi come danzatrice classica, diviene prima modella, posando per svariate copertine di riviste di moda, quindi attrice e infine, dal 1962, cantante. Negli anni del successo si consacr\u00f2 come un'icona sexy. Dal 1962, inoltre, \u00e8 un'attivista per i diritti degli animali, attivit\u00e0 che l'ha assorbita completamente a partire dal suo abbandono del cinema avvenuto nel 1972."@it,
        "\u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0301\u0442 \u0410\u043d\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Brigitte Anne-Marie Bardot [b\u0281i.\u0292it ba\u0281.do]; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0418 \u0411\u043e\u0433 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443\u00bb 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1950\u20141960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0441\u0435\u043a\u0441-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041c\u044d\u0440\u0438\u043b\u0438\u043d \u041c\u043e\u043d\u0440\u043e \u0434\u043b\u044f \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 21-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 48 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 80 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445. \u0421 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0440\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0437\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0436\u0438\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440"@ru,
        "\u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 : Brigitte Bardot\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1934\u060c \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u062f\u062e\u0644\u062a \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0646\u0631\u0648\u0627\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u062a\u0627\u064a\u0644\u0648\u0631 \u0627\u0648\u062f\u0631\u064a \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0647\u064a\u0628\u0648\u0631\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062e \u0643\u0645\u0627 \u0635\u0646\u0641\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0642\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0647\u0627\u062f\u0626\u0629 \u0627\u0644\u064a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0636\u0648\u0627\u0621 \u062d\u064a\u062b \u0627\u0633\u062a\u0642\u0637\u0628\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u062e\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0645\u0631\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0638\u0647\u0631\u062a \u0628\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0625\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d \u0643\u064a \u062a\u0633\u0631\u0642 \u0642\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0641\u062a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0643\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0643\u0631\u0648\u0647\u0629 \u0639\u0644\u064a \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062d\u0632\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633\u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0646\u0647\u0627 (\u0627\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0645\u062c\u0631\u062f \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0636\u0627\u0626\u062d\u064a\u0629 \u0648\u062a\u062e\u0648\u0636 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u062c\u062d\u064a\u0645) \u0628\u0631\u064a\u062c\u064a\u062a \u0639\u0645\u0644\u062a \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0627\u0646\u062a\u0642\u062f\u062a \u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0633\u0628\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u062c\u0645\u0627\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0648\u062e\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0645\u0631\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u062d\u0644\u062a \u0633\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644 1958 \u062a\u062d\u064a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 1965 \u0634\u0627\u0644\u0648\u0643\u0648 1968 \u0641"@ar,
        "\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c8\u30fb\u30d0\u30eb\u30c9\u30fc\uff08Brigitte Bardot\u30011934\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea16\u533a\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u52d5\u7269\u4fdd\u8b77\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u982d\u6587\u5b57\u304c B.B.\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u540c\u3058\u767a\u97f3\u3067\u300c\u8d64\u3093\u574a\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e b\u00e9b\u00e9\u3068\u304b\u3051\u3066\u300cBB\u300d\u304c\u611b\u79f0\u3068\u306a\u308b\u3002\u732b\u306e\u3088\u3046\u306a\u76ee\u306b\u307c\u3066\u3063\u3068\u3057\u305f\u5507\u304c\u611b\u3089\u3057\u304f\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u300d\u3068\u3082\u5f62\u5bb9\u3055\u308c\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u78a7\u59ec\u00b7\u82ad\u94ce\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBrigitte Bardot\uff0c\u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[b\u0281i\u0292it ba\u0281\u02c8do]\uff1b1934\u5e749\u670828\u65e5\uff0d\uff0c\uff09\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5973\u660e\u661f\uff0c\u6635\u79f0\u201cBB\u201d\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u6027\u611f\u5c0f\u732b\u201d\u3002 \u82ad\u675c\u51fa\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u5c11\u5973\u65f6\u4fbf\u4ee5\u7f8e\u8c8c\u95fb\u540d\uff0c\u88ab\u65f6\u5c1a\u6742\u5fd7\u300aELLE\u300b\u53d1\u6398\u62c5\u4efb\u6a21\u7279\u30021952\u5e74\uff0c\u5979\u8eab\u7740\u6bd4\u57fa\u5c3c\u51fa\u6f14\u9996\u90e8\u7535\u5f71\u300a\u7a7f\u6bd4\u57fa\u5c3c\u7684\u59d1\u5a18\u300b\uff0c\u4e00\u4e3e\u5960\u5b9a\u81ea\u5df1\u6027\u611f\u5973\u795e\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u4f7f\u5f97\u6bd4\u57fa\u5c3c\u8fc5\u901f\u6d41\u884c\u3002\u540c\u5e74\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u4e0e\u7f57\u6770\u00b7\u74e6\u8fea\u59c6\u540c\u5c45\u30021956\u5e74\uff0c\u5979\u51fa\u6f14\u74e6\u8fea\u59c6\u7684\u7535\u5f71\u300a\u4e0a\u5e1d\u5275\u9020\u5973\u4eba\u300b\uff0c\u5927\u80c6\u66b4\u9732\u7684\u8868\u6f14\u4f7f\u5f97\u5979\u5728\u7f8e\u56fd\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u6025\u5267\u4e0a\u5347\uff0c\u4e0e\u739b\u4e3d\u83b2\u00b7\u68a6\u9732\u4e26\u7a31\u897f\u65b9\u6d41\u884c\u6587\u5316\u6027\u611f\u8c61\u5fb5\uff0c\u88ab\u89c6\u4e3a\u6027\u89e3\u653e\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u5979\u4e00\u5ea6\u524d\u5f80\u597d\u83b1\u575e\u53d1\u5c55\uff0c\u4e0e\u5bc7\u514b\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u7b49\u5f71\u661f\u6709\u8fc7\u5408\u4f5c\u3002 1973\u5e74\uff0c\u78a7\u59ec\u00b7\u82ad\u94ce\u5ba3\u5e03\u606f\u5f71\uff0c\u6b64\u540e\u6210\u4e3a\u79ef\u6781\u7684\u52a8\u7269\u4fdd\u62a4\u4e3b\u4e49\u6d3b\u52a8\u5206\u5b50\u3002 \u6574\u4e2a1950\u5e74\u4ee3\u81f31960\u5e74\u4ee3\uff0c\u5979\u7684\u8eab\u5f71\u5728\u4e0d\u77e5\u591a\u5c11\u7537\u4eba\u7684\u7eee\u68a6\u4e2d\u6447\u66f3\u3002\u5979\u7684\u91d1\u53d1\u6c38\u6052\u84ec\u677e\uff0c\u6731\u5507\u6c38\u8fdc\u8f7b\u542f\uff0c\u5982\u68a6\u4f3c\u5e7b\u7684\u773c\u795e\u6c38\u6052\u5929\u771f\u65e0\u90aa\u5374\u53c8\u5145\u6ee1\u8bf1\u60d1\uff0c\u66f4\u4e0d\u7528\u8bf4\u9752\u6625\u65e0\u654c\u7684\u7f8e\u4e3d\u8eaf\u4f53\u2026\u2026\u4eba\u4eec\u53eb\u5979B.B\uff0c\u6027\u611f\u5c0f\u732b(Sex Kitten)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49211553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Bardot>,
        <http://viaf.org/viaf/49211553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efbdded5-ab91-4bb7-ba57-f36d7413eb70>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brigitte_Bardot_-_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Bardot.
doremus_artist:897834c4-a972-372e-be32-0b6f3adfeae6
    dbp:birthPlace dbr:Meeder;
    dbp:deathPlace dbr:Göttingen;
    rdfs:comment
        "Johann Nikolaus Forkel (* 22. Februar 1749 in Meeder bei Coburg; \u2020 20. M\u00e4rz 1818 in G\u00f6ttingen) war ein deutscher Organist und Musikforscher. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der (historischen) Musikwissenschaft."@de,
        "Johann Nikolaus Forkel (22 February 1749 \u2013 20 March 1818) was a German musician, musicologist and music theorist."@en,
        "Johann Nikolaus Forkel (22 de Fevereiro de 1749 - 20 de Mar\u00e7o de 1818), foi um musicista, music\u00f3logo e te\u00f3rico alem\u00e3o. Nasceu em Meeder em Coburg. Era filho de um sapateiro e desde cedo recebeu treinamento musical especialmente no manejo do teclado com Johann Heinrich Schulthesius, que era o Kantor local. Em outros aspectos relacionados \u00e0 sua educa\u00e7\u00e3o musical foi um autodidata, especialmente com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria. Adolescente, atuou como cantor e estudou leis durante dois anos na Universidade de G\u00f6ttingen; permaneceu ligado \u00e0 Universidade por mais de cinq\u00fcenta anos durante os quais ocupou diversos cargos, inclusive o de professor de teoria musical, organista, professor de teclado e, eventualmente, diretor do departamento de m\u00fasica da Universidade. Em 1787, recebeu da institui\u00e7\u00e3o, o t\u00edtulo d"@pt,
        "Johann Nikolaus Forkel (22 de febrero de 1749 - 20 de marzo de 1818) fue un m\u00fasico, music\u00f3logo y te\u00f3rico musical alem\u00e1n."@es,
        "Johann Nikolaus Forkel (Meeder in Coburg, 22 februari 1749 \u2013 20 maart 1818) was een Duits musicus, componist en musicoloog."@nl,
        "Johann Nikolaus Forkel (Meeder, pr\u00e8s de Cobourg; le 22 f\u00e9vrier 1749 - G\u00f6ttingen, le 20 mars 1818) fut un organiste et historiographe allemand de la musique. Premier biographe de Johann Sebastian Bach, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs de la musicologie."@fr,
        "Johann Nikolaus Forkel (ur. 22 lutego 1749 w Meeder, zm. 20 marca 1818 w Getyndze) \u2013 niemiecki muzykolog i kompozytor. Studiowa\u0142 prawo na uniwersytecie w Getyndze, z kt\u00f3rym by\u0142 nast\u0119pnie zwi\u0105zany przez ponad 50 lat. W 1787 otrzyma\u0142 doktorat honoris causa tej uczelni. Uwa\u017cany jest za tw\u00f3rc\u0119 muzykologii historycznej; dopiero on wprowadzi\u0142 histori\u0119 muzyki i teori\u0119 jako dziedzin\u0119 naukow\u0105."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0424\u043e\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Nikolaus Forkel; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1749, \u041c\u0435\u0434\u0435\u0440 \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818, \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30b1\u30eb\uff08Johann Nikolaus Forkel 1749\u5e742\u670822\u65e5 - 1818\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19798385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nikolaus_Forkel>,
        <http://viaf.org/viaf/19798385>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Nikolaus_Forkel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nikolaus_Forkel.
doremus_artist:89e7c139-3098-32df-9312-03cec58a9b95
owl:sameAs viaf:267237467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267237467>.
doremus_artist:8abfedac-51c3-36a8-a398-da3412518681
owl:sameAs viaf:27256043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256043>.
doremus_artist:8acf23b6-ee94-332f-9e20-b48fdefb5e82
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Danbury,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """("Sendak" redirects here. For the surname, see Sendak (surname).) Maurice Bernard Sendak (/\u02c8s\u025bnd\u00e6k/; June 10, 1928 \u2013 May 8, 2012) was an American illustrator and writer of children's books. He became widely known for his book Where the Wild Things Are, first published in 1963. Born to Jewish-Polish parents, his childhood was affected by the death of many of his family members during the Holocaust. Besides Where the Wild Things Are, Sendak also wrote works such as In the Night Kitchen, Outside Over There, and illustrated many works by other authors including the Little Bear books by Else Holmelund Minarik."""@en,
        "Maurice Bernard Sendak (* 10. Juni 1928 in New York City, New York; \u2020 8. Mai 2012 in Danbury, Connecticut) war ein US-amerikanischer Illustrator, Kinderbuchautor und B\u00fchnenmaler. Er wurde mit einem neuen Realismus in der Kinderbuchliteratur bekannt, der zun\u00e4chst auf gro\u00dfen Widerstand gesto\u00dfen war. Sein popul\u00e4rstes Werk ist Wo die wilden Kerle wohnen."@de,
        "Maurice Bernard Sendak (Brooklyn, 10 de junho de 1928 - Connecticut, 8 de maio de 2012) foi um ilustrador e autor de literatura infantil americano. Ele se tornou amplamente conhecido pelo seu livro Where the Wild Things Are, publicado pela primeira vez em 1963. Nascido de pais judeus-poloneses, sua inf\u00e2ncia foi afetada pela morte de muitos de seus familiares durante o Holocausto. Al\u00e9m de Onde Vivem os Monstros, Sendak tamb\u00e9m escreveu obras como In the Night Kitchen e Outside Over There, al\u00e9m do livro ilustrado O Pequeno Urso. Sendak morreu em 2012 depois de sofrer um acidente vascular cerebral."@pt,
        "Maurice Bernard Sendak (Brooklyn, New York, 10 juni 1928 \u2013 Danbury, Connecticut, 8 mei 2012) was een Amerikaanse schrijver en illustrator van kinderboeken. Zijn bekendste werk is het boek Where the Wild Things Are (1963). Het boek werd in Nederland uitgeven onder de titel Max en de Maximonsters. Sendak schreef en illustreerde ook een tekenfilmserie genaamd Bumble Ardy, gebaseerd op zijn eigen boek. Jim Henson deed daarbij de stem van Bumble Ardy. Sendak illustreerde verder de Kleine Beer-serie, geschreven door Else Holmelund Minarik. In 2003 won Sendak de Astrid Lindgrenprijs."@nl,
        "Maurice Bernard Sendak (Brooklyn, Nueva York, 10 de junio de 1928 - Danbury, Connecticut, 8 de mayo de 2012) fue un ilustrador y escritor de literatura infantil estadounidense."@es,
        "Maurice Bernard Sendak (ur. 10 czerwca 1928 w Brooklynie, zm. 8 maja 2012 w Danbury) \u2013 ameryka\u0144ski pisarz, autor i ilustrator dzieci\u0119cej literatury. Najbardziej znany ze swojej ksi\u0105\u017cki Tam, gdzie \u017cyj\u0105 dzikie stwory, kt\u00f3ra zosta\u0142a po raz pierwszy opublikowana w 1963 roku. Pochodzi\u0142 z rodziny \u017cydowskich emigrant\u00f3w z Polski."@pl,
        "Maurice Bernard Sendak, n\u00e9 le 10 juin 1928 \u00e0 Brooklyn \u00e0 New York et mort le 8 mai 2012 \u00e0 Danbury dans le Connecticut, est un auteur et illustrateur de litt\u00e9rature d'enfance et de jeunesse, c\u00e9l\u00e8bre pour son album Max et les maximonstres publi\u00e9 en 1963."@fr,
        "\u00c8 conosciuto principalmente per il libro Nel paese dei mostri selvaggi, pubblicato nel 1963."@it,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0435\u0301\u043d\u0434\u0430\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Sendak; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1928, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 8 \u043c\u0430\u044f 2012, \u0414\u0430\u043d\u0431\u0435\u0440\u0438, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043a\u0430 \u0441 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u0422\u0430\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0442 \u0447\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0449\u0430\u00bb (1963). \u041f\u0440\u0438 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0434\u0430\u043a\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044e \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c: \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u043d\u0430 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a."@ru,
        "\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0633\u064a\u0646\u062f\u0627\u0643 (\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Maurice Sendak \u061b 10 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1928 - 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012):\u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0648\u0644\u062f \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u064a\u0646 \u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644 (\u0623\u064a\u0646 \u0647\u064a \u0627\u0644\u0623\u0634\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0629 1963).\u062a\u0648\u0641\u064a \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0639\u0627\u0645 2012 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0628\u062c\u0644\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0645\u0627\u063a ."@ar,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30bb\u30f3\u30c0\u30c3\u30af\uff08Maurice Sendak, 1928\u5e746\u670810\u65e5 - 2012\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u7d75\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u7d042000\u4e07\u90e8\u58f2\u308c\u305f\u300e\u304b\u3044\u3058\u3085\u3046\u305f\u3061\u306e\u3044\u308b\u3068\u3053\u308d\u300f\u3092\u306f\u3058\u3081\u300180\u518a\u3092\u8d85\u3048\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u7d75\u672c\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u3084\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u306b\u3082\u3068\u308a\u304f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u4f2f\u7d0d\u5fb7\u00b7\u6851\u9054\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMaurice Bernard Sendak\uff0c1928\u5e746\u670810\u65e5\uff0d2012\u5e745\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u7d10\u7d04\u5e02\u5e03\u9b6f\u514b\u6797\u5340\uff0c\u8457\u540d\u5152\u7ae5\u6587\u5b78\u5716\u756b\u66f8\u4f5c\u5bb6\u53ca\u63d2\u756b\u5bb6\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba1963\u5e74\u51fa\u7248\u7684\u300a\u91ce\u7378\u570b\u300b\uff08Where the Wild Things Are\uff09\uff0c\u9019\u500b\u4f5c\u54c1\u66fe\u88ab\u6539\u7de8\u6210\u96fb\u5f71\u300a\u91ce\u7378\u5192\u96aa\u6a02\u5712\u300b\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u4e94\u5ea6\u7372\u5f97\u7f8e\u570b\u5716\u756b\u66f8\u6700\u9ad8\u69ae\u8b7d\u51f1\u8fea\u514b\u734e\uff08Caldecott Medal\uff09\u3002\u540c\u6642\u4ed6\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u7372\u5f97\u570b\u969b\u5b89\u5f92\u751f\u63d2\u756b\u5927\u734e\uff08Hans Christian Andersen Award\uff09\u7684\u7f8e\u570b\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96213928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Sendak>,
        <http://viaf.org/viaf/96213928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Sendak.
doremus_artist:8b3a86b3-b954-356c-9dea-2630ee2b1060
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyrénées-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        "Rolande Falcinelli (* 18. Februar 1920 in Paris; \u2020 11. Juni 2006 in Pau) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin, Musikp\u00e4dagogin und Organistin."@de,
        "Rolande Falcinelli (18 February 1920 \u2013 11 June 2006) was a French organist, pianist, composer, and pedagogue."@en,
        "Rolande Falcinelli, n\u00e9e le 18 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 11 juin 2006 \u00e0 Pau, est une musicienne fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 organiste, pianiste, compositrice, improvisateur et p\u00e9dagogue. Elle est l'une des premi\u00e8res femmes organiste de profession."@fr;
    owl:sameAs viaf:19865166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolande_Falcinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/19865166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolande_Falcinelli.
doremus_artist:8c33de40-8df1-3ad4-8a33-7e0c5801bb50
owl:sameAs viaf:34784598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34784598>.
doremus_artist:8c93a8e2-ab69-34c6-9735-5c0827fed8a9
    dbp:birthPlace dbr:Bielefeld;
    rdfs:comment
        "Hannes Wader (* 23. Juni 1942 in Bielefeld-Gadderbaum als Hans Eckard Wader) ist ein deutscher Musiker und Liedermacher. Zun\u00e4chst bekannt geworden als sozialkritischer Chansonnier, der Einfluss auf die Studentenbewegung aus\u00fcbte, wandte sich Wader sp\u00e4ter dem traditionellen deutschen und plattdeutschen Liedgut zu. Seit Ende der 1970er Jahre engagierte er sich verst\u00e4rkt als DKP-Mitglied und trat auf zahlreichen politischen Veranstaltungen auf. Arbeiterlieder und sozialistische Hymnen machten damals einen wichtigen Teil seines Repertoires aus. Seit den 1990er Jahren interpretiert Wader verst\u00e4rkt Werke von Dichtern fr\u00fcherer Epochen wie Joseph von Eichendorff und Carl Michael Bellman."@de,
        """Hannes Wader (born Hans Eckard Wader on 23 June 1942) is a German singer-songwriter ("Liedermacher"). He was an important figure in German leftist circles from the 1970s to the present, with his songs covering such themes as socialist and communist resistance to oppression in Europe and other places like Latin America. He both wrote new songs and played versions of older historical works."""@en,
        "Hannes Wader (nacido el 23 de junio de 1942) es un cantante y compositor alem\u00e1n. Fue una figura importante en los c\u00edrculos alemanes de izquierda de los a\u00f1os 1970 en adelante ya que sus canciones abarcan temas tales como la resistencia socialista y comunista a la opresi\u00f3n en Europa."@es,
        "Hannes Wader (ur. 23 czerwca 1942 w Bielefeld) \u2212 niemiecki wokalista, gitarzysta i autor piosenek. Tworzy pie\u015bni oparte g\u0142\u00f3wnie na niemieckiej muzyce ludowej. Tw\u00f3rca tekst\u00f3w, cz\u0119sto wykonuj\u0105cy tak\u017ce wiersze poet\u00f3w, takich jak Joseph von Eichendorff.W latach 1977-1991 by\u0142 cz\u0142onkiem Niemieckiej Partii Komunistycznej. Pogl\u0105dy lewicowe cz\u0119sto przewijaj\u0105 si\u0119 w jego tw\u00f3rczo\u015bci muzycznej."@pl,
        "Hannes Wader est un musicien et compositeur allemand. Avec Reinhard Mey, Konstantin Wecker, Dieter S\u00fcverkr\u00fcp ou encore Gerhard Sch\u00f6ne, il est l\u00b4un des derniers paroliers allemands[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Ses th\u00e8mes sont port\u00e9s par la contestation sociale, le mouvement \u00e9tudiant des ann\u00e9es 1960, et le folklore plattdeutsch. Depuis la fin des ann\u00e9es 1970 il est engag\u00e9 au sein du Parti Communiste d\u00b4Allemagne de l'Ouest. Plus r\u00e9cemment il a interpr\u00e9t\u00e9 des po\u00e8tes plus anciens, tels Joseph von Eichendorff ou Carl Michael Bellman."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hannes Wader, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u0411\u0438\u043b\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445 \u0441 1970 \u0433., \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0443\u0433\u043d\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0430 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0412\u0430\u0434\u0435\u0440 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 1977\u20141991 \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:47187617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hannes_Wader>,
        <http://viaf.org/viaf/47187617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f07b5d3a-b385-4244-ad6e-ea6b5ccbe1ae>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannes_Wader,_Augsburg_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hannes_Wader.
doremus_artist:8d8a3dd9-b70e-3555-84aa-951b1d899ed4
owl:sameAs viaf:59377758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59377758>.
doremus_artist:8e87e6ef-2814-37e2-bc20-7fd75f9906c9
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """Bernard "Bunny" Brunel (ur. 2 marca 1950 w Nicei) \u2013 ameryka\u0144ski basista francuskiego pochodzenia. Od 1979 roku prowadzi solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto m.in. z takimi wykonawcami jak: Didier Lockwood, Chick Corea, Michel Polnareff oraz Kazumi Watanabe. Ponadto od 2000 roku wsp\u00f3\u0142tworzy supergrup\u0119 CAB."""@pl,
        "Bernard 'Bunny' Brunel is a French-born American bass guitarist who has played with various jazz notables including Chick Corea, Herbie Hancock, Wayne Shorter, and others. He is a founding member of the jazz fusion band CAB, and is also involved in musical instrument design and film and television scoring."@en,
        "Bernard (Bunny) Brunel (Nice, 2 maart 1950) is een Amerikaans bassist van Franse afkomst. Brunel begon op 15-jarige leeftijd contrabas te spelen en schakelde vervolgens over op fretloze basgitaar. Hij kocht in 1965 een Fender Precision Bass waar hij zelf de frets uit haalde."@nl;
    owl:sameAs viaf:39568301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bunny_Brunel>,
        <http://viaf.org/viaf/39568301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e0f21d3-4002-4f14-9bf4-6d2717c0a806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bunny_Brunel.
doremus_artist:8eba951e-6cdf-30b6-909b-a771cfaac8ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Balashov_(town)>;
    rdfs:comment
        "Dmitri Liss (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u0438\u0441\u0441) (Balasjov (oblast Saratov), 1960) is een Russische dirigent. Hij heeft de leiding van het Filharmonisch Orkest van de Oeral en bezet vanaf 2016 dezelfde functie bij de philharmonie zuidnederland."@nl,
        "Dmitry Liss (born 1960) is a Russian conductor considered to be one of the greatest European conductors of his generation. He is also the artistic director and chief conductor of the Ural Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori direttori d'orchestra del nostro secolo, grazie al suo stile pulito ed elegante. \u00c8 direttore artistico e musicale dell'Orchestra Filarmonica degli Urali."@it,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u041b\u0438\u0441\u0441 (28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0411\u0430\u043b\u0430\u0448\u043e\u0432 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430 2008 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2011)."@ru;
    owl:sameAs viaf:74135140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Liss>,
        <http://viaf.org/viaf/74135140>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitriy_Liss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Liss.
doremus_artist:8efa339b-82e6-3052-8997-0354d398dfec
    rdfs:comment
        "Paul Makanowitzky (June 20, 1920 Stockholm \u2013 February 24, 1998 Freeport, Maine) was an American violinist, and violin teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:6344827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Makanowitzky>,
        <http://viaf.org/viaf/6344827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Makanowitzky.
doremus_artist:8f79427a-cf9b-3224-9f9f-fb4b5be37d3b
owl:sameAs viaf:310540174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310540174>.
doremus_artist:90adf7b4-8534-3aa3-8f5d-a00327158a48
owl:sameAs viaf:75381442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75381442>.
doremus_artist:90c6d486-35f0-359f-8540-9864e528e2b2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Yale,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0634\u064a\u0633\u0646\u064a \u0647\u0646\u0631\u064a "\u062a\u0634\u064a\u062a" \u0628\u064a\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Chesney Henry "Chet" Baker Jr) (\u0648\u0644\u062f 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1929 - 13 \u0645\u0627\u064a\u0648 1988) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u062c\u0627\u0632 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0634\u064a\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u062c\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064a \u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0626\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0626\u064a\u0628\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647 \u062a\u0634\u0648\u0634 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0625\u062f\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u062d\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0633\u062c\u0646. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0627\u062f \u0646\u062c\u0627\u062d\u0647. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0628\u0639\u062f \u0633\u0642\u0648\u0637\u0647 \u0645\u0646 \u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u062f\u0642."""@ar,
        "Chesney (Chet) Henry Baker, Jr. (Yale, Oklahoma, 23 december 1929 \u2013 Amsterdam, 13 mei 1988) was een Amerikaans trompettist en zanger."@nl,
        """Chesney Henry "Chet" Baker, Jr. (December 23, 1929 \u2013 May 13, 1988) was an American jazz trumpeter, flugelhornist, and vocalist. Baker earned much attention and critical praise through the 1950s, particularly for albums featuring his vocals (Chet Baker Sings, It Could Happen to You). Jazz historian Dave Gelly described the promise of Baker's early career as "James Dean, Sinatra, and Bix, rolled into one". His well-publicized drug habit also drove his notoriety and fame; Baker was in and out of jail frequently before enjoying a career resurgence in the late 1970s and '80s."""@en,
        """Chesney Henry "Chet" Baker, Jr. (Yale, Oklahoma, 23 de dezembro de 1929 \u2013 Amesterd\u00e3o, 13 de maio de 1988) foi um trompetista e cantor de jazz norte-americano."""@pt,
        "Chesney Henry Baker, Jr. dit \u00ab Chet Baker \u00bb, n\u00e9 \u00e0 Yale (Oklahoma, \u00c9tats-Unis) le 23 d\u00e9cembre 1929 et mort \u00e0 Amsterdam (Pays-Bas) le 13 mai 1988, est un trompettiste, bugliste et chanteur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Chesney Henry Baker, Jr., m\u00e1s conocido como Chet Baker (Yale, 23 de diciembre de 1929 - \u00c1msterdam, 13 de mayo de 1988) fue un trompetista, cantante y m\u00fasico de jazz estadounidense. Exponente del estilo cool (el west coast jazz de los a\u00f1os cincuenta)."@es,
        "Chet Baker, mit b\u00fcrgerlichem Namen Chesney Henry Baker Jr. (* 23. Dezember 1929 in Yale, Oklahoma; \u2020 13. Mai 1988 in Amsterdam) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Trompete, Fl\u00fcgelhorn), S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Chet Baker, w\u0142a\u015bc. Chesney Henry Baker Jr. (ur. 23 grudnia 1929 w Yale w stanie Oklahoma, zm. 13 maja 1988 w Amsterdamie) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy. W swojej karierze wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in ze Stanem Getzem, Charliem Parkerem i Dexterem Gordonem. S\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 poprzez gr\u0119 w kwartecie z Gerrym Mulliganem (1952-1953). Od 1954 rozpocz\u0105\u0142 wyst\u0119py z w\u0142asnymi zespo\u0142ami, a od 1957 tak\u017ce jako solista. Od 1954 r\u00f3wnie\u017c \u015bpiewa\u0142. Zgin\u0105\u0142 \u015bmierci\u0105 samob\u00f3jcz\u0105, wypadaj\u0105c z okna hotelowego. Chet Baker jest reprezentantem cool jazzu, a tak\u017ce jednym z najbardziej cenionych tr\u0119baczy jazzowych lat 50."@pl,
        "\u0427\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0427\u0435\u0442\u00bb \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chesney \u00abChet\u00bb Henry \u0412aker; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u0419\u0435\u0439\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1988, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b), \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f (\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d-\u0434\u0436\u0430\u0437)."@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30c3\u30c8\u30fb\u30d9\u30a4\u30ab\u30fc\uff08Chet Baker\u3001\u672c\u540dChesney Henry Baker Jr.\u30011929\u5e7412\u670823\u65e5 - 1988\u5e745\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100254423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chet_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/100254423>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba1d493-7114-45e2-b163-a36d49a0c065>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chet675.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chet_Baker.
doremus_artist:90eac84f-f8d8-389d-8168-b252ff895300
    rdfs:comment
        "Trudelies Leonhardt (30 mai 1931 - ) est une pianiste n\u00e9erlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:215517;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Trudelies_Leonhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/215517>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tleonhardt_light.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Trudelies_Leonhardt.
doremus_artist:90fa8e6d-be22-31be-a0fc-813dc3315e81
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Cliff Eidelman (Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 5 de Dezembro de 1964) \u00e9 um compositor norte-americano que criou bandas sonoras cl\u00e1ssicas."@pt,
        "Cliff Eidelman est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1964 \u00e0 Los Angeles en Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Clifford Glen "Cliff" Eidelman (born December 5, 1964 in Los Angeles, California) is an American composer and conductor who scored films such as Star Trek VI: The Undiscovered Country, Free Willy 3: The Rescue, and Christopher Columbus: The Discovery."""@en,
        "Clifford Glen \u201eCliff\u201c Eidelman (* 5. Dezember 1964 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist und Dirigent. Er schrieb die Musik f\u00fcr Filme wie Star Trek VI: Das unentdeckte Land und Christopher Columbus \u2013 Der Entdecker."@de,
        "\u041a\u043b\u0438\u0444\u0444 \u0410\u0439\u0434\u0435\u043b\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cliff Eidelman; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0417\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c 6: \u041d\u0435\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431: \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14961310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Eidelman>,
        <http://viaf.org/viaf/14961310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5118e9-6bc2-48d1-a576-4d60c4c419bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Eidelman.
doremus_artist:916b9b99-d9f2-3545-a98e-415adcdd043b
    owl:sameAs viaf:55255221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55255221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ba78f94-0997-47e6-b10a-7c55bd53215f>.
doremus_artist:9206bd4e-3404-3a90-a41c-32994d2711fb
    dbp:birthPlace dbr:Borisoglebsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Pavlovich and the family name is Anosov.) To be distinguished from Anosov Nikolai Pavlovich (1835\u20131890), head engineer of Amur District. Nikolai Pavlovich Anosov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432; 17 February [O.S. 5 February] 1900 \u2013 2 December 1962) was a Soviet conductor and pedagogue who conducted the Moscow State Symphony Orchestra (\u041c\u0413\u0410\u0421\u041e) after Lev Steinberg. He is father of Gennady Rozhdestvensky, who adopted the maiden name of his mother, soprano Natalya Rozhdestvenskaya in its masculine form to avoid the appearance of nepotism when making his own career, and the painter P. N. Anosov."@en,
        "Nikola\u00ef Pavlovitch Anossov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432 ; 17 f\u00e9vrier (5 f\u00e9vrier) 1900 \u2013 2 d\u00e9cembre 1962) est un chef d'orchestre, pianiste, critique musical et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique qui a succ\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lev Steinberg \u00e0 la direction de l'Orchestre symphonique de Moscou (ru). Il est un des repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole russe de direction d\u2019orchestre, historien et th\u00e9oricien de la direction."@fr,
        "\u0410\u043d\u043e\u0301\u0441\u043e\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 (5 [17] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0433\u043b\u0435\u0431\u0441\u043a \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1951). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u044f \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ce\u30fc\u30bd\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u043e\u0441\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199:Nikolai Pavlovich Anosov ,1900\u5e742\u67085\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\uff09/2\u670817\u65e5\uff08\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u66a6\uff09 - 1962\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u606f\u5b50\u306f\u30b2\u30f3\u30ca\u30b8\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Anosov>,
        <http://viaf.org/viaf/22329970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Anosov.
doremus_artist:93260004-ef40-3e14-9646-6c4a2ebaa477
owl:sameAs viaf:37722017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37722017>.
doremus_artist:93741d5d-d075-3c93-a20f-330995503da7
    dbp:birthPlace dbr:Mar_del_Plata;
    rdfs:comment
        "Golijov \u00e8 nato in Argentina da madre rumena e padre ucraino. Emigr\u00f2 in Israele, dove ha vissuto per tre anni. Attualmente vive negli Stati Uniti, nei pressi di Boston. Il suo lavoro \u00e8 influenzato dalla musica klezmer. Ha registrato pi\u00f9 volte con il Kronos Quartet e il clarinettista David Krakauer. Dopo aver composto la colonna sonora del film The Man Who Cried - L'uomo che pianse nel 2000, ha collaborato con Francis Ford Coppola per i film Un'altra giovinezza e Segreti di famiglia rispettivamente nel 2007 e nel 2009."@it,
        "Osvaldo Golijov (* 5. Dezember 1960 in La Plata) ist ein argentinischer Komponist osteurop\u00e4ischer, j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Osvaldo Golijov (5 de diciembre de 1960) es un compositor argentino de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Osvaldo Golijov, n\u00e9 \u00e0 La Plata le 5 d\u00e9cembre 1960, est un compositeur argentin de musique classique travaillant \u00e9galement pour le cin\u00e9ma."@fr,
        "Osvaldo No\u00e9 Golijov (La Plata, Argentini\u00eb, 5 december 1960)  is een Argentijns componist."@nl,
        "Osvaldo No\u00e9 Golijov (Spanish pronunciation: [\u02c8\u0261olixof]) (born December 5, 1960) is an Argentine composer of classical music."@en,
        "\u041e\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0413\u043e\u043b\u0438\u0445\u043e\u0432 (\u0438\u0441\u043f. Osvaldo Golijov; \u0440\u043e\u0434. 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u041b\u0430-\u041f\u043b\u0430\u0442\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30ce\u30a8\u30fb\u30b4\u30ea\u30db\u30d5\uff08Osvaldo Noe Golijov, 1960\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:203931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Golijov>,
        <http://viaf.org/viaf/203931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df0b2cf8-0c74-4245-924b-bea7371295f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Golijov.
doremus_artist:94966040-5f2a-386a-b12f-f069de751893
owl:sameAs viaf:205580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205580>.
doremus_artist:94b0cbbd-49ce-3fbc-bcbc-39d334a876b8
owl:sameAs viaf:170070484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170070484>.
doremus_artist:95068fd2-1543-3b37-8e88-560a85187f05
    rdfs:comment
        "Juan Garc\u00eda de Salazar (12 February 1639 (baptized) \u2013 8 July 1710) was a Spanish baroque composer best remembered for his choral works in the stile antico, though a few Spanish works in a more modern style have also survived. Salazar was born in Tuesta, \u00c1lava. He was educated in the Burgos cathedral choir and became maestro de capilla at Toro (1661), El Burgo de Osma (1663) and finally at Zamora in 1668. He died in Zamora, Spain."@en;
    owl:sameAs viaf:42095451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Garc\u00eda_de_Salazar>,
        <http://viaf.org/viaf/42095451>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catedral_de_Zamora_(fachada_principal).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_García_de_Salazar.
doremus_artist:9528222d-1bd3-3a6d-97f3-2e7b50c46389
    dbp:birthPlace dbr:Siegburg;
    dbp:deathPlace dbr:Neustrelitz;
    rdfs:comment
        "(This article is about the nineteeth century composer. For the twentieth century pop singer, see Engelbert Humperdinck (singer).) Engelbert Humperdinck (German: [\u02c8\u025b\u014bl\u0329b\u025b\u0281t \u02c8h\u028amp\u0250d\u026a\u014bk]; 1 September 1854 \u2013 27 September 1921) was a German composer, best known for his opera Hansel and Gretel."@en,
        "Engelbert Humperdinck (* 1. September 1854 in Siegburg; \u2020 27. September 1921 in Neustrelitz) war ein deutscher Komponist der Sp\u00e4tromantik."@de,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, 1 de Setembro de 1854 \u2014 27 de Setembro de 1921) foi um compositor alem\u00e3o. Foi o autor da \u00f3pera H\u00e4nsel und Gretel (ca. 1891)."@pt,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, 1 september 1854 \u2013 Neustrelitz, Mecklenburg-Strelitz, 27 september 1921) was een Duits componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Engelbert Humperdinck (Siegburg, Colonia, 1 de septiembre de 1854 \u2013 Neustrelitz, 27 de septiembre de 1921) fue un compositor alem\u00e1n, conocido por su \u00f3pera H\u00e4nsel y Gretel (1893) y por haber sido el asistente de Richard Wagner en Bayreuth. Estudi\u00f3 m\u00fasica en el conservatorio de Colonia y en la Escuela de M\u00fasica de M\u00fanich. Desde muy joven gan\u00f3 becas y premios que le dieron la oportunidad de estudiar y viajar por el mundo. Estos viajes fueron una constante inspiraci\u00f3n para \u00e9l, y en su m\u00fasica encontramos influencias de sonidos e instrumentos de pa\u00edses lejanos. Otras \u00f3peras:"@es,
        "Engelbert Humperdinck (ur. 1 wrze\u015bnia 1854 w Siegburgu, zm. 27 wrze\u015bnia 1921 w Neustrelitz) \u2013 niemiecki kompozytor. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca opery Ja\u015b i Ma\u0142gosia (H\u00e4nsel und Gretel)."@pl,
        "Engelbert Humperdinck, n\u00e9 \u00e0 Siegburg (Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) le 1er septembre 1854 et mort \u00e0 Neustrelitz (Mecklembourg-Pom\u00e9ranie-Occidentale) le 27 septembre 1921, est un compositeur allemand, connu surtout pour son op\u00e9ra H\u00e4nsel und Gretel (1893)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 X\u0443\u043c\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u0301\u043d\u043a (\u043d\u0435\u043c. Engelbert Humperdinck; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1854, \u0417\u0438\u0433\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446, \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0428\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0437\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0413\u0440\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442 \u0441\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u041c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 (1890\u20141893). \u0421\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0434\u0432\u0430 \u043b\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\uff08Engelbert Humperdinck, 1854\u5e749\u67081\u65e5 - 1921\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6069\u683c\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u6d2a\u4f69\u5c14\u4e01\u514b \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEngelbert Humperdinck\uff0c1854\u5e749\u67081\u65e5\uff0d1921\u5e749\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d2a\u666e\u4e01\u514b\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71578307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Engelbert_Humperdinck_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71578307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30060b66-4ed3-47a5-89d7-cb4f13437441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Humperdinck_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Engelbert_Humperdinck_(composer)>.
doremus_artist:9678d188-988c-3e45-b194-429b3d35bff7
    dbp:birthPlace dbr:Bournemouth;
    rdfs:comment
        "Andrew (Andy) Scott (Sandbach, 1966) is een Brits componist, muziekpedagoog en saxofonist."@nl,
        """Andy Scott (born 15 June 1966 in Bournemouth) is a British tenor saxophonist, "equally at home in jazz and classical contexts", and award-winning composer who has made "important and sometimes mould-breaking contributions to the repertoire". He is currently Composer in Residence for Foden's Band. He has played with the Halle Orchestra, has formed and played with several ensembles, and who's musical style is rooted in big band jazz, Latin and funk."""@en;
    owl:sameAs viaf:58808781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Scott_(saxophonist_and_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/58808781>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_Scott_(saxophoninst_and_composer)_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andy_Scott_(saxophonist_and_composer)>.
doremus_artist:9680057d-307d-3df2-bfc1-52946033dbc5
owl:sameAs viaf:59295684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295684>.
doremus_artist:96b53a48-724d-34f6-89c0-26dd51a7bf9e
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Alireza Ghorbani (Persian: \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0642\u0631\u0628\u0627\u0646\u06cc\u200e\u200e; born 4 February 1973) is an Iranian traditional vocalist. He began his career by reciting the Quran. Since he was very interested in old Iranian traditional music, he started learning it eagerly. In 1984, he was fascinated by compilation of poetry and music and the insight of Iranian music under the supervision of his first honorable mentors: Mr. Khosro Soltani, Mr. Behrooz Abedini, Mr. Mahdi Fallah, Dr. Hossein Omoumi, Ahmad Ebrahimi and also Razavi Sarvestani. His acquaintance with Ali Tajvidi and Farhad Fakhreddini led him to new horizons of Iranian music."@en,
        "Alireza Ghorbani, \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0642\u0631\u0628\u0627\u0646\u06cc (en persan) ou Ali Reza Ghorbani, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1973 (15 bahman 1351 du Calendrier persan) \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (Iran), est un chanteur, musicien multi-instrumentiste de musique traditionnelle persane (iranienne). Depuis 1999, il est aussi le vocaliste soliste de l'orchestre national d\u2019Iran, petite formation musicale traditionnelle iranienne compos\u00e9e de quatre musiciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:37171808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alireza_Ghorbani>,
        <http://viaf.org/viaf/37171808>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/علیرضا_قربانی.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alireza_Ghorbani.
doremus_artist:979bec0c-18b5-31ce-94d2-6bbde74b0e55
owl:sameAs viaf:80083814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80083814>.
doremus_artist:9846cef1-111f-3daf-a5fd-ede71954ad5e
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Dmitri Sitkowetski (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Dmitrij Sitkovetskij; * 27. September 1954 in Baku) ist ein russischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Dmitri Youlianovitch Sitkovetsky (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 ; Bakou, 27 septembre 1954) est un violoniste et chef d'orchestre russe."@fr,
        "Dmitry Yulianovich Sitkovetsky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439; born September 27, 1954) is a Soviet-Russian born classical violinist and conductor."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30e6\u30ea\u30a2\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30c8\u30b3\u30f4\u30a7\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Dmitry Sitkovetsky \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439, 1954\u5e749\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Sitkovetsky>,
        <http://viaf.org/viaf/14959634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84e8f035-2532-4af3-bc9d-f3334882d875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Sitkovetsky.
doremus_artist:98dcc0e2-0d87-37ef-aed4-20860331a6d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Palmieri. Carlos Manuel "Charlie" Palmieri est un pianiste et chef d'orchestre de salsa (21 novembre 1927, New York - 12 septembre 1988, New York)."""@fr,
        """Carlos Manuel "Charlie" Palmieri (Nueva York, Estados Unidos, 21 de noviembre de 1927 \u2013 12 de septiembre de 1988) fue un pianista, compositor y director de orquesta de salsa, jazz afrocubano o jazz latino."""@es,
        """Charlie Palmieri (* 21. November 1927 in New York; \u2020 12. September 1988 ebenda) war US-amerikanischer Pianist und Orchesterleiter. Charlie Palmieri, der \u00e4ltere Bruder des Musikers Eddie Palmieri, arbeitete mit Gr\u00f6\u00dfen der Salsa- und Latin Jazz-Szene wie Tito Puente, Celia Cruz, Ray Barretto und Pupi Campo zusammen. In den 1970er Jahren feierte er Erfolge als Musical Director der Fernsehshow von Tito Puente. 1988 war er als Musiker im Film "Salsa" zu sehen."""@de,
        """Charlie Palmieri (November 21, 1927 \u2013 September 12, 1988) was a renowned bandleader and musical director of salsa music. He was known as "The Giant of the Keyboards"."""@en,
        "\u0427\u0430\u0301\u0440\u043b\u0438 \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlie Palmieri, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0440\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Carlos Manuel Palmieri), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00abThe Giant of the Keyboards\u00bb \u2014 \u00ab\u0413\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u00bb; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u044b \u0438 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u2014 \u042d\u0434\u0434\u0438 \u041f\u0430\u043b\u043c\u044c\u0435\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:46955318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Palmieri>,
        <http://viaf.org/viaf/46955318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be06b18a-05c7-446f-88ed-5280012c226c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Palmieri.
doremus_artist:98faa7c3-41d6-36b5-855a-d6f24b4eca75
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Francisco,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_New_Mexico>;
    rdfs:comment
        """Divenne la protagonista della lirica mondiale come mezzosoprano. Al Op\u00e9ra National de Paris \u00e8 Ph\u00e8dre in Hippolyte et Aricie (Rameau) nel 1996 e Sesto in Giulio Cesare (Haendel) nel 1997. Nel 1996 \u00e8 Irene in Theodora (Handel) al Glyndebourne Festival Opera. Nel 1997 \u00e8 Triraksha nella premi\u00e8re nella New Opera House di Santa Fe di "Ashoka's Dream" di Peter Lieberson. All'Edinburgh International Festival nel 1999 \u00e8 Lucretia in The Rape of Lucretia e nel 2001 Dido in Les Troyens ed Idamante in Idomeneo, re di Creta con Barbara Frittoli. Nel 2003 \u00e8 Dido in Les Troyens al Metropolitan."""@it,
        "Lorraine Hunt Lieberson (* 1. M\u00e4rz 1954 in San Francisco; \u2020 3. Juli 2006 in Santa Fe) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Lorraine Hunt Lieberson (March 1, 1954 \u2013 July 3, 2006) was an American mezzo-soprano. She was noted for her performances of both Baroque era and contemporary works. Her career path to becoming a singer was unconventional \u2013 formerly a professional violist, Lieberson did not shift her full-time focus to singing until she was in her thirties."@en,
        "Lorraine Hunt Lieberson (San Francisco, 1 maart 1954 - Santa Fe, 3 juli 2006) was een Amerikaanse mezzosopraan, die bekendstond om haar grote dramatische kwaliteiten als zangeres. Ze wijdde haar carri\u00e8re grotendeels aan de barok en het moderne repertoire. Haar zangcarri\u00e8re kwam laat op gang; ze werkte eerst als altvioliste, en besloot later voltijd zang te gaan studeren. Destijds begon ze met zingen als sopraan, maar naarmate haar stem ontwikkelde werd hij lager en begon ze rollen en werken voor mezzosopraan te zingen. Haar carri\u00e8re begon uiteindelijk rond haar dertigste en duurde tot haar 52e, toen ze stierf na een lange strijd met borstkanker."@nl,
        "Lorraine Hunt Lieberson (ur. 1 marca 1954 w San Francisco, zm. 3 lipca 2006 w Santa Fe) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka \u2013 sopran, p\u00f3\u017aniej mezzosopran."@pl,
        "Lorraine Hunt-Lieberson (San Francisco, California, 1 de marzo de 1954 -Santa Fe, Nuevo M\u00e9xico, 3 de julio de 2006) fue una soprano y mezzosoprano estadounidense."@es,
        "Lorraine Hunt-Lieberson, n\u00e9e le 1er mars 1954 \u00e0 San Francisco et morte le 3 juillet 2006 \u00e0 Santa Fe au Nouveau-Mexique, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine. Soliste de renomm\u00e9e internationale, elle avait un vaste r\u00e9pertoire allant du baroque \u00e0 la musique contemporaine."@fr,
        "\u041b\u043e\u0440\u0440\u0435\u0439\u043d \u0425\u0430\u043d\u0442 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lorraine Hunt Lieberson; 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e \u2014 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 2006, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0424\u0435, \u041d\u044c\u044e-\u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:10039999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorraine_Hunt_Lieberson>,
        <http://viaf.org/viaf/10039999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorraine_Hunt_Lieberson.
doremus_artist:993f3b36-51fc-3d57-b4bc-2b1c1b9b5e67
    rdfs:comment
    "Anton Nel (born December 29, 1961) is an American classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:69119263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Nel>,
        <http://viaf.org/viaf/69119263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5fd2bd8-e0e0-47c3-8383-e2dc3ec01098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Nel.
doremus_artist:9a9cd1db-7b84-39fa-bed5-b59158e6259b
owl:sameAs viaf:39588862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588862>.
doremus_artist:9ad59caf-308f-3109-956a-57a02746c503
owl:sameAs viaf:50664795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50664795>.
doremus_artist:9afd33e9-85e3-3dbf-903a-7d5fd0618962
owl:sameAs viaf:101030366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101030366>.
doremus_artist:9b0fd6e2-27ad-30f7-8b1e-5c09ec66c739
owl:sameAs viaf:38992298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38992298>.
doremus_artist:9c08bad2-d6d9-3eda-98b5-efcb5c5a4a46
    rdfs:comment
        "Joseph Meyer (12 mars 1894 \u2013 22 juin 1987) est un auteur-compositeur et interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il a collabor\u00e9 avec des artistes comme Buddy DeSylva et Al Sherman. Trois de ses chansons les plus connues sont California, Here I Come, My Honey's Lovin' Arms de 1922, puis If You Knew Susie de 1925. Les compositions de Meyer sont apparues dans pr\u00e8s de 120 bandes originales."@fr,
        """Joseph Meyer (March 12, 1894 \u2013 June 22, 1987) was an American songwriter who wrote some of the most notable songs of the first half of the twentieth century. Meyer collaborated with many famous songwriters of the day including Buddy DeSylva, Al Lewis and Al Sherman. Three of his most famous songs were the 1922 hit, "California, Here I Come", "My Honey's Lovin' Arms" (1922) and "If You Knew Susie" (1925), a song he co-wrote with Buddy DeSylva. Meyer songs have been featured in over 120 motion picture soundtracks."""@en;
    owl:sameAs viaf:55631283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Meyer_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/55631283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b7748a6-8441-4ef4-b9c4-099762bd0559>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Meyer_(songwriter)>.
doremus_artist:9c481d9e-3db4-3639-b2fc-ab70f555cd4f
owl:sameAs viaf:56853146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56853146>.
doremus_artist:9c84bd81-dddb-345b-9d3d-e9faebed6e51
    rdfs:comment
        "Ananda Gopal Bandopadhyay (born January 1, 1943, Uttar Pradesh) is an Indian tabla player. He was trained in the style of the Benaras Gharana by his teacher Mahadev Prasad Mishra. His father, Radha Gopal Bandopadhyay, was an amateur vocalist. Bandopadhyay has accompanied several notable vocal musicians, as well as producing solo recordings, and giving solo performances."@en;
    owl:sameAs viaf:12510367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ananda_Gopal_Bandopadhyay>,
        <http://viaf.org/viaf/12510367>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ananda_Gopal_Bandopadhyay_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ananda_Gopal_Bandopadhyay.
doremus_artist:9c8eede7-932f-3761-9266-1c771d4637a4
    dbp:birthPlace dbr:KwaZulu-Natal;
    dbp:deathPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "Shiyani Ngcobo was a Maskandi guitarist and teacher from South Africa who was a major figure in spreading the popularity of Maskanda outside of its homeland of South Africa. He toured Denmark, Belgium, Switzerland, Germany, the United States and the United Kingdom during the early 2000s in support of his album Introducing Shiyani Ngcobo. In addition, he taught maskandi guitar style at the School of Music of the University of KwaZulu-Natal. He died near Durban on 18 February 2011."@en;
    owl:sameAs viaf:24894781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shiyani_Ngcobo>,
        <http://viaf.org/viaf/24894781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shiyani_Ngcobo.
doremus_artist:9c9e0f60-6d52-3f9a-96a2-a66f849a9375
owl:sameAs viaf:95317519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95317519>.
doremus_artist:9d5729a8-0a9e-34fb-ae21-fe6e19acb26a
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "George Bruns (July 3, 1914 \u2013 May 23, 1983) was an American composer of music for film and television who worked on many Disney films. He was nominated for four Academy Awards for his work. He was also a proficient musician, playing and recording on trombone, tuba and string bass."@en,
        "George Bruns (Sandy (Oregon), 3 juli 1914 - Portland (Oregon), 23 mei 1983) was een Amerikaans componist van muziek voor onder meer televisieseries en films, met name Disney-films. Hij is vier keer genomineerd geweest voor de Oscars. Zijn werk bevat onder andere Yo Ho (a pirate's life for me), dat hij geschreven heeft in samenwerking met Xavier Atencio. Dit lied werd gebruikt in de attractie Pirates of the Caribbean. Ook schreef hij soundtrack voor de Disney films De Aristokatten, Jungle Book, Robin Hood, 101 Dalmati\u00ebrs en Doornroosje."@nl,
        "George Bruns (ur. 3 lipca 1914 w Sandy, zm. 23 maja 1983 w Portland) \u2013 kompozytor muzyki filmowej i telewizyjnej, za swoj\u0105 prac\u0119 czterokrotnie nominowany do Nagrody Akademii Filmowej."@pl,
        "George Bruns George Bruns est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 juillet 1914 et mort le 23 mai 1983 \u00e0 Portland (\u00c9tats-Unis). Il travailla sur plusieurs films et attractions Disney."@fr,
        "George Edward Bruns (* 3. Juli 1914 in Sandy, Oregon; \u2020 23. Mai 1983 in Portland, Oregon) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist, Filmmusik-Komponist und Arrangeur. International bekannt geworden ist er durch seine Arbeit f\u00fcr Walt Disney. Anhaltende Popularit\u00e4t erlangte er in den Vereinigten Staaten mit dem Hit The Ballad of Davy Crockett."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Bruns) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f. \u0411\u044b\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30ba\uff08George Bruns\u30011914\u5e747\u67083\u65e5 - 1983\u5e745\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2666803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Bruns>,
        <http://viaf.org/viaf/2666803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4204e06b-d2e4-4823-b6f3-47f7593518cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Bruns.
doremus_artist:9ea330f9-dea8-3804-869b-ffa4c67a116e
owl:sameAs viaf:44548187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44548187>.
doremus_artist:a0166dcc-9c00-33d6-a160-f862650187b8
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "William Bolcom R\u00e9pertoire symphonies, op\u00e9ras, ragtime William Elden Bolcom (n\u00e9 le 26 mai 1938 \u00e0 Seattle) est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain."@fr,
        "William Elden Bolcom (* 26. Mai 1938 in Seattle, Washington) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "William Elden Bolcom (Seattle, 26 de maio de 1938) \u00e9 um pianista e compositor norte-americano.\u00c9 um pianista e compositor norte-americano, cujas composi\u00e7\u00f5es abrangem muitos idiomas a partir de can\u00e7\u00f5es de cabar\u00e9 populares para dezenas de cl\u00e1ssicos mais tradicionais."@pt,
        "William Elden Bolcom (Seattle, 26 mei 1938) is een Amerikaans componist en pianist. Muziek bepaalde al vroeg zijn leven; toen hij elf jaar oud was, ging hij al compositie studeren aan de Universiteit van Washington, vooral priv\u00e9 bij Frederick McKay en John Verrall. Pianolessen kreeg hij van Berthe Jacobson. Latere studies werden verricht aan het Mills College bij Darius Milhaud (tijdens zijn Amerikaanse periode) , maar tegelijk ook aan de Stanford-universiteit en aan het Conservatorium van Parijs, alwaar hij onderricht kreeg van Olivier Messiaen. Zijn composities leverde hem een aantal prijzen op, zoals de Pulitzerprijs voor zijn 12 nieuwe etudes voor piano (1988). Al eerder verscheen zijn Symfonie nr. 4 De Roos op compact disc bij het gespecialiseerde New World Records-label; het waren op"@nl,
        "William Elden Bolcom (born May 26, 1938) is an American composer and pianist. He has received the Pulitzer Prize, the National Medal of Arts, two Grammy Awards, the Detroit Music Award and was named 2007 Composer of the Year by Musical America. Bolcom taught composition at the University of Michigan from 1973\u20132008. He is married to mezzo-soprano Joan Morris."@en,
        """William Elden Bolcom (nacido en Seattle, el 26 de mayo de 1938) es un pianista y compositor estadounidense. Estudi\u00f3 inicialmente en la Universidad de Washington. Posteriormente, se perfeccion\u00f3 en la Universidad Stanford y en el Conservatorio de Par\u00eds. Sus "12 nuevos estudios para piano" recibieron el premio Pulitzer en 1988."""@es,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u042d\u043b\u0434\u0435\u043d \u0411\u043e\u043b\u043a\u043e\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Bolcom; 26 \u043c\u0430\u044f 1938, \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0438 \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30dc\u30eb\u30b3\u30e0 \uff08William Bolcom\u30011938\u5e74\u2010 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30e9\u30b0\u30bf\u30a4\u30e0\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30922\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300c\u512a\u96c5\u306a\u5e7d\u970a\u306e\u30e9\u30b0\u300d\u3001\u300c\u30dd\u30eb\u30bf\u30fc\u30ac\u30a4\u30b9\u30c8\u300d\u306a\u3069\u3002\u300c\u512a\u96c5\u306a\u5e7d\u970a\u306e\u30e9\u30b0\u300d\u306f\u30012006\u5e74\u306eISU\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb \u3067\u91d1\u598d\u5152\u304c\u4f7f\u7528\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u8a71\u984c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32188813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bolcom>,
        <http://viaf.org/viaf/32188813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a74a8341-2e42-4914-a0b5-26f63b9ee58b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Bolcom.
doremus_artist:a02972e4-3e47-35be-9f7a-68efe306f1c5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lyons,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "James Lee Fankhauser (born August 1939, Lyons, Kansas) is an American conductor, tenor, and educator who is primarily known for his work within the field of choral music in Canada. Fankhauser began his professional studies at Purdue in 1957 where he studied engineering. He entered the music program at Southwestern College in his native Kansas in the Fall of 1958 and transferred after two years to the Oberlin Conservatory of Music where he obtained a Bachelor of Music in 1962. He was awarded a Fulbright Grant which enabled him to pursue graduate studies in vocal performance in London at the Royal Academy of Music and choral conducting with Sir David Lumsden at New College, University of Oxford in 1962-1963."@en;
    owl:sameAs viaf:79191105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Fankhauser>,
        <http://viaf.org/viaf/79191105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Fankhauser.
doremus_artist:a1119427-f7b2-3ce3-85e0-bccea27234c8
    dbp:birthPlace dbr:Livonia;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Eduard Erdmann (* 5. M\u00e4rz 1896 in Wenden/Livland; \u2020 21. Juni 1958 in Hamburg) war ein deutscher Pianist und Komponist."@de,
        "Eduard Erdmann (5 March 1896 \u2013 21 June 1958) was a Baltic German pianist and composer. Erdmann was born in Wenden (C\u0113sis) in the Governorate of Livonia. He was the great-nephew of the philosopher Johann Eduard Erdmann. His first musical studies were in Riga, where his teachers were Bror M\u00f6llersten and Jean du Chastain (piano) and Harald Creutzburg (harmony and counterpoint). From 1914 he studied piano in Berlin with Conrad Ansorge and composition with Heinz Tiessen. In the 1920s and early 1930s his name was frequently cited among Germany's leading composers. Moreover, Erdmann had an international reputation as an outstanding concert pianist whose repertoire encompassed Beethoven and the advocacy of contemporary music. In 1925, he gave the premiere of Artur Schnabel's Piano Sonata, at the V"@en,
        "Eduard Erdmann est un pianiste et compositeur germano-balte n\u00e9 \u00e0 C\u0113sis en Livonie le 5 mars 1896 et mort le 21 juin 1958 \u00e0 Hambourg."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Eduard Erdmann; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d, \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0411\u0440\u043e\u0440\u0430 \u041c\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 (\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0434\u044e \u0428\u0430\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0451\u0439\u0446\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0441 1914 \u0433., \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0437\u043e\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0422\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\uff08Eduard Erdmann, 1896\u5e743\u67085\u65e5 \u30e9\u30c8\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30f4\u30a7\u30f3\u30c7\u30f3\uff08\u73fe\u30c4\u30a7\u30fc\u30b7\u30b9\uff09 - 1958\u5e746\u670821\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3001\u5927\u53d4\u7236\u306b\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66651652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Erdmann>,
        <http://viaf.org/viaf/66651652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Erdmann.
doremus_artist:a13ea263-fa5b-37d5-b832-20d507110c9d
owl:sameAs viaf:305103564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305103564>.
doremus_artist:a17f5b65-a2da-3901-93b1-ca744e468b29
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Pierrette Mari (born 1929) is a French composer and musicologist."@en,
        "Pierrette Mari est une compositrice et musicographe fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Nice en 1929."@fr;
    owl:sameAs viaf:54413035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierrette_Mari>,
        <http://viaf.org/viaf/54413035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierrette_Mari.
doremus_artist:a1e2b5d6-5928-329b-ad55-143d2f55be27
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Cynthia Haymon-Coleman is an American soprano, born September 6, 1958 in Jacksonville, Florida. She is known for the beauty of her voice and seeming ease with which she uses it. She obtained her Bachelor's degree of Music in Vocal Performance from Northwestern University. She currently teaches voice as a member of the faculty at the University of Illinois at Urbana Champaign."@en;
    owl:sameAs viaf:56798165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cynthia_Haymon>,
        <http://viaf.org/viaf/56798165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef626290-09ab-423b-bf7f-82b21533c18a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cynthia_Haymon.
doremus_artist:a276b194-84bb-3211-a776-ea562a7cfb89
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Catharines>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Kenneth Vincent John Wheeler (Toronto, 14 de enero de 1930 \u2212 18 de septiembre de 2014) fue un m\u00fasico canadiense de jazz, trompetista, fliscornista, compositor y arreglista."@es,
        "Kenneth Vincent John Wheeler, OC (14 January 1930 \u2013 18 September 2014) was a Canadian composer and trumpet and flugelhorn player, based in the U.K. from the 1950s onwards. Most of his performances were rooted in jazz, but he was also active in free improvisation and occasionally contributed to rock music recordings. Wheeler wrote over one hundred compositions and was a skilled arranger for small groups and large ensembles. Wheeler was the patron of the Royal Academy Junior Jazz course."@en,
        "Kenneth Vincent John \u201eKenny\u201c Wheeler (* 14. Januar 1930 in St. Catharines, Ontario; \u2020 18. September 2014 in London) war ein kanadischer Jazz-Trompeter, -Fl\u00fcgelhornist und Komponist. Er galt als \u201eeine der hintergr\u00fcndigsten und orginellsten Jazzstimmen weltweit.\u201c Ian Carr stellte die Eindringlichkeit seines Spiels heraus: \u201eEine Art angespannter, romantischer Melancholie.\u201c"@de,
        "Kenny Wheeler, w\u0142a\u015bc. Kenneth Vincent John Wheeler (ur. 14 stycznia 1930 w Toronto, zm. 18 wrze\u015bnia 2014 w Londynie) \u2013 kanadyjski muzyk jazzowy; tr\u0119bacz, kompozytor i pedagog. Tworzy\u0142 od lat 50. w Wielkiej Brytanii. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego dorobku to muzyka jazzowa, wiele czerpa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z wolnej improwizacji i rocka. Stworzy\u0142 ponad 100 kompozycji. Wheeler tworzy\u0142 mi\u0119dzy innymi z takimi artystami i zespo\u0142ami, jak: Dave Holland, Anthony Braxton, Keith Jarrett, Theo J\u00f6rgensmann, David Sylvian, Spiritualized, czy Spontaneous Music Ensemble."@pl,
        "Kenny WheelerFichier:Kenny Wheeler.jpg Kenny Wheeler en 2007 Kenneth Vincent John Wheeler est un trompettiste, bugliste et compositeur canadien de jazz, n\u00e9 le 14 janvier 1930 \u00e0 Toronto (Canada) et mort le 18 septembre 2014 \u00e0 Londres. Il s'est install\u00e9 en Grande-Bretagne depuis les ann\u00e9es 1950. Kenny Wheeler a enregistr\u00e9 une vingtaine d'albums en leader, et a collabor\u00e9 avec Paul Gonsalves, Dave Holland, John Taylor et Norma Winstone (dans le groupe Azimuth), Anthony Braxton, Lee Konitz, Keith Jarrett, Theo J\u00f6rgensmann, Steve Coleman, Jan Garbarek, le Spontaneous Music Ensemble..."@fr,
        "\u041a\u0435\u0301\u043d\u043d\u0435\u0442 \u0412\u0438\u0301\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u0301\u043b\u0435\u0440, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041a\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenny Wheeler; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1930, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30a4\u30fc\u30e9\u30fc\uff08\u30db\u30a4\u30e9\u30fc\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u3001Kenny Wheeler, 1930\u5e741\u670814\u65e5 - 2014\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u751f\u307e\u308c\u306e\u4e3b\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u30db\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:65213916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Wheeler>,
        <http://viaf.org/viaf/65213916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3f8b449-af84-4766-bced-ff9aa6ba6f2b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Wheeler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Wheeler.
doremus_artist:a41ddde3-28f3-3f5f-a49e-da7dd4314192
owl:sameAs viaf:19871538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871538>.
doremus_artist:a429268c-7368-3864-8ccf-14edd02d8a7b
owl:sameAs viaf:12498405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498405>.
doremus_artist:a522686a-2242-3bd4-acbf-ac6d2954a2cc
    owl:sameAs viaf:37183248;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/978ef259-2e34-45ae-b2f0-bfeb3d3ef2e7>.
doremus_artist:a5e1cec0-ff3e-33f9-9950-600517b127a4
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "\u00c1lvaro Cassuto (born 1938) is a Portuguese composer and conductor."@en,
        "\u00c1lvaro Cassuto GOSE (Porto, 17 de Novembro de 1938) \u00e9, actualmente, o chefe de orquestra portugu\u00eas de maior projec\u00e7\u00e3o internacional."@pt,
        "\u00c1lvaro Leon Cassuto (* 17. November 1938 in Porto, Portugal) ist ein bedeutender portugiesischer Dirigent und Komponist. Er ist der bedeutendste Dirigent Portugals im Zwanzigsten Jahrhundert sowie der international bekannteste Dirigent seines Landes."@de;
    owl:sameAs viaf:85549504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1lvaro_Cassuto>,
        <http://viaf.org/viaf/85549504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Álvaro_Cassuto.
doremus_artist:a6567b0d-89ec-39e6-b5b8-86b2bdf97911
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Healey Willan, CC (12 October 1880 \u2013 16 February 1968) was an Anglo-Canadian organist and composer. He composed more than 800 works including operas, symphonies, chamber music, a concerto, and pieces for band, orchestra, organ, and piano. He is best known for his religious music."@en,
        "James Healey Willan (* 12. Oktober 1880 in Balham; \u2020 16. Februar 1968 in Toronto) war ein kanadischer Komponist, Chordirigent, Organist und Musikp\u00e4dagoge. Willan besuchte die St Saviour's Choir School in Eastbourne, wo er Unterricht in Klavier und Orgel, Harmonielehre und Kontrapunkt hatte und bald als Chors\u00e4nger und -dirigent sowie Schulbibliothekar t\u00e4tig war. Nach Abschluss der Schule 1895 nahm er Orgelunterricht bei William Stevenson Hoyte, dem Organisten der Londoner All Saints Church, und Klavierunterricht bei Evlyn Howard-Jones. Bis 1913 wirkte er als Organist an verschiedenen Kirchen und bei der St Cecilia Society (1895\u20131900) und Dirigent bei der Wanstead Choral Society (1904\u201306) und der Thalian Operatic Society (1916)."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0425\u0438\u0301\u043b\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Healey Willan, 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1968, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0441\u043e\u043b\u043e.\u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b (1967)."@ru,
        "\u30d2\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30e9\u30f3\uff08Healey Willan, 1880\u5e7410\u670812\u65e5 - 1968\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6b4c\u5287\u3084\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u5168\u90e8\u3067800\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30d0\u30e9\u30e0\u51fa\u8eab\u30021913\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u97f3\u697d\u9662\uff08\u73fe\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\uff09\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u307e\u305f\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u3067\u4f4e\u6559\u4f1a\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u7c4d\u3092\u7f6e\u304d\u306a\u304c\u3089\u30011920\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4e3b\u7fa9\u3067\u9ad8\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u3082\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u95a2\u4fc2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021921\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u4efb\u52d9\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u3001\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3001\u540c\u6559\u4f1a\u306e\u5178\u793c\u306e\u305f\u3081\u306b\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u8056\u30e1\u30a2\u30ea\u30fb\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u5728\u4efb\u3057\u30011967\u5e74\u307e\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6307\u63ee\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56874894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Healey_Willan>,
        <http://viaf.org/viaf/56874894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fb6a2fa-4b5e-4d50-8b41-814179914ce0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Healy_Willan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Healey_Willan.
doremus_artist:a6724785-889d-3847-8b04-dc34935096cc
owl:sameAs viaf:58984279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58984279>.
doremus_artist:a6893eae-f6d2-3ef9-a4ee-e9ff9efd27d6
owl:sameAs viaf:7334309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7334309>.
doremus_artist:a6985b30-ef96-3077-b051-7bbea6c9002d
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Sanremo;
    rdfs:comment
        "Franco Alfano (* 8. M\u00e4rz 1876 in Posillipo bei Neapel; \u2020 27. Oktober 1954 in Sanremo) war ein italienischer Komponist des ausgehenden Verismo. Sein bekanntestes Werk ist die Oper Risurrezione (Auferstehung, nach Tolstois Roman)."@de,
        "Franco Alfano (8 de Mar\u00e7o de 1875 \u2013 27 de Outubro de 1954) foi um compositor italiano e pianista. Nasceu em Posillipo, perto de N\u00e1poles, e \u00e9 hoje sobretudo conhecido por completar a \u00f3pera inacabada de Puccini Turandot em 1926. Foi director dos conservat\u00f3rios de Bolonha (1918-?), Turim (1923-1939) e Pesaro (1947-1950)."@pt,
        "Franco Alfano (N\u00e1poles, 8 de marzo de 1876 - San Remo, 27 de octubre de 1954), fue un compositor y pianista italiano conocido por terminar la \u00f3pera inacabada de Giacomo Puccini, Turandot."@es,
        "Franco Alfano (Posillipo, 8 maart 1875 - San Remo, 27 oktober 1954) was een Italiaans componist en pianist. Alfano werd geboren in Posillipo, dicht bij Napels. Tegenwoordig is hij waarschijnlijk het meest bekend van het completeren van Giacomo Puccini's onafgemaakte opera Turandot in 1926. Verder componeerde Alfano zelf een twaalftal opera's. De eerste twee, in de verisme-stijl, hadden weinig succes. Met zijn derde opera, Risurrezione, voor het eerst opgevoerd in 1904, was hij wel succesvol. Voorts componeerde hij Cyrano de Bergerac, die in 1936 in Rome in premi\u00e8re ging; de Franse uitvoering ging een week later in Parijs in premi\u00e8re."@nl,
        "Franco Alfano (Posillipo, Naples, 8 March 1875 \u2013 Sanremo, 27 October 1954) was an Italian composer and pianist. Best known today for his opera Risurrezione (1904) and above all for having completed Puccini's opera Turandot in 1926. He had considerable success with several of his own works during his lifetime."@en,
        "Franco Alfano (ur. 8 marca 1876, zm. 27 pa\u017adziernika 1954) \u2013 w\u0142oski kompozytor i pianista."@pl,
        "Franco Alfano est un compositeur italien n\u00e9 le 8 mars 1875 \u00e0 Posillipo pr\u00e8s de Naples, mort le 27 octobre 1954 \u00e0 San Remo. Il est surtout connu pour avoir compl\u00e9t\u00e9 les deux derni\u00e8res sc\u00e8nes de Turandot, le dernier op\u00e9ra de Puccini en 1926."@fr,
        "Pu\u00f2 essere considerato come uno degli ultimi rappresentanti della scuola verista italiana ed ebbe i suoi maggiori successi in campo teatrale, dove attenu\u00f2 progressivamente l'enfasi verista per giungere a composizioni pi\u00f9 meditate e complesse. La sua opera pi\u00f9 famosa \u00e8 Resurrezione, del 1904 che prende spunto dall'omonimo romanzo di Lev Tolstoj. Il suo nome \u00e8 tra l'altro legato al completamento, nel 1925-1926, dell'opera Turandot, rimasta incompiuta alla morte di Puccini."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Alfano; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1875, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0421\u0430\u043d-\u0420\u0435\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u041b\u043e\u043d\u0433\u043e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u043e \u0438 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0434\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0430-\u041c\u0430\u0439\u0435\u043b\u043b\u0430, \u0430 \u0432 1895 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0417\u0438\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u0434\u0430\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0444\u0430\u043d\u043e \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u0447\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0441 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0420. \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\uff08Franco Alfano, 1875\u5e743\u67088\u65e5 - 1954\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30dd\u30b8\u30ea\u30dd (Posillipo) \u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011895\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30c0\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306a\u3069\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3082\u7740\u624b\u3059\u308b\u304c\u3001\u4e0d\u904b\u7d9a\u304d\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021899\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u9032\u51fa\u3057\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u300c\u30d5\u30a9\u30ea\u30fb\u30d9\u30eb\u30b8\u30a7\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b2\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u3066\u597d\u8a55\u3092\u547c\u3076\u3002\u307e\u305f\u3001\u540c\u6642\u671f\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u5411\u304b\u3044\u3001\u3053\u306e\u9593\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30c8\u30eb\u30b9\u30c8\u30a4\u539f\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u5fa9\u6d3b\u300f\u3092\u69cb\u60f3\u3059\u308b\u30021904\u5e74\u306b\u300e\u5fa9\u6d3b\u300f\u306e\u30c8\u30ea\u30ce\u521d\u6f14\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3058\u3081\u3066\u6210\u529f\u3002\u4ee5\u964d\u3001\u7d42\u306e\u68f2\u5bb6\u3092\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30e2\u306b\u69cb\u3048\u305f\u3002 \u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u306e\u672a\u5b8c\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u88dc\u4f5c\u3057\u3001\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u97f3\u697d\u9662\u4f5c\u66f2\u79d1\u6559\u6388\uff081916\u5e74 - 1922\u5e74\uff09\u304a\u3088\u3073\u9662\u9577\uff081918\u5e74 - 1922\u5e74\uff09\u3001\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\uff081923\u5e74 - 1939\u5e74\uff09\u3001\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\uff081946\u5e74 - 1950\u5e74\uff09\u3092\u6b74\u4efb\u3002\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30e2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85150886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Alfano>,
        <http://viaf.org/viaf/85150886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7e21773-0592-4bed-a130-0d5b5e5a3e99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Alfano_circa_1919_Emporium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Alfano.
doremus_artist:a73c0a18-7e74-37cb-876d-24787faf0f3f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Miami,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jerome Moross (* 1. August 1913 in Brooklyn, New York; \u2020 25. Juli 1983 in Miami, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das Kino der 1950er und 1960er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Weites Land, Abenteuer am Mississippi, Der Kardinal, Die Normannen kommen oder Die Liebe eines Sommers."@de,
        "Jerome Moross (August 1, 1913 \u2013 July 25, 1983) was an American-born composer. He composed works for symphony orchestras, chamber ensembles, soloists and musical theatre. He also orchestrated motion picture scores for other composers. He is best known for his music for film and television."@en,
        "Jerome Moross est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 New York le 1er ao\u00fbt 1913, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un accident cardio-vasculaire \u00e0 Miami (Floride) le 27 juillet 1983."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30e2\u30ed\u30b9\uff08Jerome Moross\u30011913\u5e748\u67081\u65e5 - 1983\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u30025\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30018\u6b73\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300211\u6b73\u3067\u516c\u7acb\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u79d1\u3092\u5352\u696d\u3002\u305d\u3057\u3066\u5287\u5834\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u3042\u3089\u308f\u3059\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3067\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u30011948\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u306b16\u672c\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u6700\u3082\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u4f5c\u54c1\u306f1958\u5e74\u306e\u300e\u5927\u3044\u306a\u308b\u897f\u90e8\u300f\u3067\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u30e2\u30ed\u30b9\u306b\u3088\u308c\u3070\u30a2\u30eb\u30d0\u30ab\u30fc\u30ad\u306e\u5e73\u539f\u3092\u6b69\u3044\u305f\u5f8c\u306b\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f1960\u5e74\u306e\u300e\u30cf\u30c3\u30af\u30eb\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u306e\u5192\u967a\u300f\u30011963\u5e74\u306e\u300e\u67a2\u6a5f\u537f\u300f\u30011968\u5e74\u306e\u300e\u30ec\u30fc\u30c1\u30a7\u30eb \u30ec\u30fc\u30c1\u30a7\u30eb\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30c6\u30ec\u30d3\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u300e\u5e4c\u99ac\u8eca\u968a\u300f\u306e\u7b2c3\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304b\u3089\u7b2c8\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4ed6\u306e\u6620\u50cf\u4f5c\u54c1\u306e\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u6211\u7b49\u306e\u753a\u300d\uff081940\u5e74\u3001\u97f3\u697d\u306f\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\uff09\u306a\u3069\u306e\u4ed6\u8005\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3082\u591a\u304f\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002 \u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u306b\u306f1948\u5e7410\u670818\u65e5\u306b\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306e\u6307\u63ee\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u300e\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u30fc\u3068\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc Frankie and Johnny\u300f\u306a\u3069\u306e5\u66f2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30012\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Moross>,
        <http://viaf.org/viaf/10035737>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Moross.
doremus_artist:a75e6d9e-42bc-37c0-9001-84f9f2ac861d
owl:sameAs viaf:2676341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676341>.
doremus_artist:a77c5786-7a02-384d-9735-86e5d1684ce4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Fontenelle,_Ille-et-Vilaine>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Fran\u00e7ois Hyacinthe Langlais (La Fontenelle, Ille-et-Vilaine, 15 februari 1907 - Parijs, 8 mei 1991) was een Franse componist en organist."@nl,
        "Jean Langlais (* 15. Februar 1907 in La Fontenelle, Bretagne; \u2020 8. Mai 1991 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Jean Langlais (15 February 1907 \u2013 8 May 1991) was a French composer of modern classical music, organist, and improviser. His works are mostly masses and organ music, some based on Gregorian themes, enhanced by polymodal harmonies."@en,
        "Jean Langlais, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1907 \u00e0 La Fontenelle, mort le 8 mai 1991 \u00e0 Paris, est un organiste, improvisateur, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\uff08Jean Langlais, 1907\u5e742\u670815\u65e5 \u2013 1991\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105134777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Langlais>,
        <http://viaf.org/viaf/105134777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Langlais.
doremus_artist:a80fd603-f0a9-3f57-9125-3730bd21f0a2
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Vakhtang (Vato) Kakhidze (Georgian: \u10d5\u10d0\u10ee\u10e2\u10d0\u10dc\u10d2 (\u10d5\u10d0\u10e2\u10dd) \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4; Russian: \u0412\u0430\u0445\u0442\u0430\u043d\u0433 \u041a\u0430\u0445\u0438\u0434\u0437\u0435; born 23 March 1959 in Tblisi) is a Georgian composer and conductor. He is the son of conductor Jansug Kakhidze. He graduated and postgraduated from the Moscow State Conservatory. He studied composition with Nikolai Sidelnikov and orchestration with Edison Denisov. Kakhidze is the conductor of Tblisi Symphony Orchestra since 1993."@en,
        "\u30f4\u30a1\u30d5\u30bf\u30f3\u30fb\u30ab\u30d2\u30c3\u30bc\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e:\u10d5\u10d0\u10ee\u10e2\u10d0\u10dc\u10d2 \u10d9\u10d0\u10ee\u10d8\u10eb\u10d4, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Vachtang Kakhidze, 1959\u5e743\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u306e\u751f\u307e\u308c\u30026\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u5408\u5531\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30b7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30bd\u30d5\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021988\u5e74\u304b\u3089\u306f\u7236\u30b8\u30e3\u30f3\u30b9\u30af\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011989\u5e74\u306b\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u81ea\u4f5c\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300a\u30a2\u30de\u30be\u30f3\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021993\u5e74\u304b\u3089 \u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u7236\u304c\u6b7b\u53bb\u5f8c\u306f\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4efb\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u3001\u7236\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u82b8\u8853\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14473885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vakhtang_Kakhidze>,
        <http://viaf.org/viaf/14473885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vakhtang_Kakhidze.
doremus_artist:a86aed25-f142-382a-be4f-afbc5aee26b1
owl:sameAs viaf:200427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200427>.
doremus_artist:a8828257-d0ca-3978-9c26-0b06fe2df09b
owl:sameAs viaf:19975257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19975257>.
doremus_artist:a8e1d86f-9b59-3f77-b6fe-4247eac99cce
owl:sameAs viaf:24786281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786281>.
doremus_artist:a8f8d8d7-ce90-3ef7-a7ad-55336afd6bfd
    rdfs:comment
        "Marvin Santiago (* 26. Dezember 1947 in San Juan, Puerto Rico; \u2020 6. Oktober 2004 in Bayam\u00f3n), auch bekannt als \u201eEl Sonero del Pueblo\u201c, war ein puerto-ricanischer Salsamusiker."@de,
        "Marvin Santiago (December 26, 1947 \u2013 October 6, 2004) was a Puerto Rican salsa singer who became famous all across Latin America during the 1970s. He was also a part-time comedian on Puerto Rican television."@en,
        "Marvin Santiago (Santurce, Puerto Rico, 1947 - 2004) fue un cantante de salsa y plena que tuvo gran popularidad en algunos pa\u00edses de Latinoam\u00e9rica duante los a\u00f1os 70's y y 80's. Adem\u00e1s de solista, fue parte de las agrupaciones de Rafael Cortijo, Johnny 'El Bravo', Roberto Angler\u00f3, Bobby Valentin y Puerto Rico All Stars. Tambi\u00e9n fue comediante de tiempo parcial en la televisi\u00f3n puertorrique\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:27278393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Santiago>,
        <http://viaf.org/viaf/27278393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e700c9c8-1828-4b8f-af71-418710f3d133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Santiago.
doremus_artist:a9aa2cad-f0e3-36de-aff6-7959ce98d02b
    dbp:birthPlace dbr:Minehead;
    rdfs:comment
        "Peter Hurford (* 22. November 1930 in Minehead, Somerset) ist ein britischer Organist und Komponist. Hurford studierte sowohl Musik als auch Jura am Jesus College, Cambridge, und schloss beide Studieng\u00e4nge erfolgreich ab. Insbesondere ist er als Organist hervorgetreten. Seine Interpretationen von Bach sind besonders bekannt, und er spielte das gesamte Orgelwerk von Bach auf CD ein. Von 1958 bis 1978 war er Organist und Chorleiter an der Abtei von St Albans. Von 1980 bis 1982 war er Pr\u00e4sident des Royal College of Organists."@de,
        "Peter Hurford (Minehead, Inglaterra, 22 de novembro de 1930) \u00e9 um organista ingl\u00eas."@pt,
        "Peter Hurford OBE (Minehead, Somerset, 22 november 1930) is een Britse organist."@nl,
        "Peter Hurford OBE (born 22 November 1930) is a British organist and composer. Hurford was born in Minehead, Somerset, and educated at Blundell's School. He later studied both music and law at Jesus College, Cambridge, graduating with dual degrees, subsequently obtaining a reputation for both musical scholarship and organ playing. Hurford subsequently studied in Paris under the blind French organist Andr\u00e9 Marchal, exploring music of the Baroque period."@en,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08\u82f1\u8a9e: Peter Hurford\u30011930\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hurford>,
        <http://viaf.org/viaf/10033462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Hurford.
doremus_artist:a9b11f3d-2a89-3677-ab37-d0070f3cf283
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Eugene Rousseau (Blue Island, Illinois, Illinois, 23 de agosto de 1932) \u00e9 um saxofonista cl\u00e1ssico estadunidense, discipulo de Marcel Mule , maestro t\u00e3o famoso. Ele toca principalmente em saxofone alto e soprano."@pt,
        "Eugene Rousseau (born August 23, 1932 in Blue Island, Illinois) is an American classical saxophonist. He plays mainly the alto and soprano saxophones. He studied at the Paris conservatory on a Fulbright grant with Marcel Mule in 1962. Following his studies at theParis Conservatory, he earned a doctorate degree at the University of Iowa where his principal teacher was Himie Voxman. With Paul Brodie, an other pupil of Marcel Mule, he was the co-organizer of the first World Saxophone Congress in Chicago in 1969. The first such organization for an individual instrument, considered by many to be a major turning point in establishing credibility for the saxophone as a serious medium of musical expression. During 2005 Rousseau served as President of the Organizing Committee for the World Saxophon"@en,
        """Eug\u00e8ne Rousseau (n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1932 \u00e0 Blue Island dans l'Illinois) est un saxophoniste am\u00e9ricain, cofondateur du Congr\u00e8s mondial du saxophone. 
* Portail de la musique Portail de la musique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:27225263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Rousseau_(saxophonist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27225263>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EugeneRousseausaxophonist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eugene_Rousseau_(saxophonist)>.
doremus_artist:aa17625b-dc4b-336a-bddc-4a272a65ac17
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 (\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u060c\u200f 10 \u0622\u0628 1865 - 21 \u0622\u0630\u0627\u0631 1936) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0645\u0647\u0645 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630\u0647. \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1899 \u0639\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 \u0644\u0628\u0631\u0648\u0641\u064a\u0633\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0627\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0644\u0647\u0627. \u063a\u0627\u062f\u0631 \u062c\u0644\u0627\u0632\u0648\u0646\u0648\u0641 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1928 \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062c\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."@ar,
        "Aleksandr Konstantinovitch Glazunov (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432, Aleksandr Konstantinovi\u010d Glazunov; em franc\u00eas: Glazounov; em alem\u00e3o: Glasunow); (S\u00e3o Petersburgo, 10 de agosto de 1865 \u2013 Paris, 21 de mar\u00e7o de 1936) foi um professor de m\u00fasica e compositor tardo-rom\u00e2ntico russo."@pt,
        "Aleksandr Konstantinovitsj Glazoenov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432) (Sint-Petersburg, 10 augustus 1865 - Parijs, 21 maart 1936) was een Russisch componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Aleksandr Konstantynowicz G\u0142azunow ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432 (ur. 10 sierpnia 1865 w Petersburgu, Cesarstwo Rosyjskie, zm. 21 marca 1936 w Pary\u017cu, Francja) \u2013 rosyjski kompozytor, przedstawiciel romantyzmu, zajmowa\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dydaktyk\u0105 (jego najbardziej znany podopieczny to Siergiej Prokofjew). Sam by\u0142 ulubionym uczniem Rimskiego-Korsakowa, wraz z kt\u00f3rym pracowa\u0142 nad doko\u0144czeniem utwor\u00f3w przedwcze\u015bnie zmar\u0142ego Aleksandra Borodina (zajmowa\u0142 si\u0119 m.in. oper\u0105 Knia\u017a Igor)."@pl,
        "Aleksandr Konstant\u00ednovich Glazunov (en ruso \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432; n\u00f3tese que la pronunciaci\u00f3n es glazun\u00f3v y no glaz\u00fanov); San Petersburgo, 10 de agosto de 1865 - Par\u00eds, 21 de marzo de 1936) fue un compositor, director de orquesta e influyente maestro de m\u00fasica ruso. Altern\u00f3 la recuperaci\u00f3n de las ra\u00edces musicales rusas con su adscripci\u00f3n a las influencias estil\u00edsticas occidentales, que fueron haci\u00e9ndose m\u00e1s fuertes en sus \u00faltimas obras. Era cercano al c\u00edrculo de compositores rusos de recuperaci\u00f3n nacionalista y folcl\u00f3rica conocido como el Grupo de los Cinco. Se le considera el \u00faltimo exponente de la escuela nacional rusa de composici\u00f3n, fundada por Mija\u00edl Glinka. Fue cultor de la llamada m\u00fasica de programa."@es,
        "Alexander Konstantinovich Glazunov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, 10 August 1865 \u2013 21 March 1936) was a Russian composer, music teacher, and conductor of the late Russian Romantic period. He served as director of the Saint Petersburg Conservatory between 1905 and 1928 and was also instrumental in the reorganization of the institute into the Petrograd Conservatory, then the Leningrad Conservatory, following the Bolshevik Revolution. He continued heading the Conservatory until 1930, though he had left the Soviet Union in 1928 and did not return. The best known student under his tenure during the early Soviet years was Dmitri Shostakovich."@en,
        "Alexander Konstantinowitsch Glasunow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, wiss. Transliteration Aleksandr Konstantinovi\u010d Glazunov; * 29. Julijul./ 10. August 1865greg. in Sankt Petersburg; \u2020 21. M\u00e4rz 1936 in Paris) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Konstantinovitch Glazounov (Russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, 10 ao\u00fbt 1865 \u2013 21 mars 1936) est un compositeur russe, professeur de musique et chef d'orchestre de la fin de la p\u00e9riode romantique russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432 (29 \u0438\u044e\u043b\u044f [10] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1865, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1899), \u0432 1907\u20141928 \u2014 \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1922). \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0438 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30fc\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Aleksandr Konstantinovich Glazunov, 1865\u5e748\u670810\u65e5 - 1936\u5e743\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u304a\u3088\u3073\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u5efa\u56fd\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u30921906\u5e74\u304b\u30891917\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u52d9\u3081\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u5f8c\u306e\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u6539\u7d44\u3092\u62c5\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u8077\u3092\u4efb\u3055\u308c\u3066\u306f\u3044\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u3092\u8131\u51fa\u3057\u3066\u304b\u3089\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3001\u4e8c\u5ea6\u3068\u5e30\u56fd\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u4efb\u671f\u4e2d\u306e\u9580\u5f1f\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4e00\u4eba\u304c\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\uff0c1865\u5e748\u670810\u65e5 - 1936\u5e743\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u845b\u62c9\u4f50\u8afe\u592b\u3001\u845b\u62c9\u7956\u8afe\u592b\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u30021906\u5e74\u81f31917\u5e74\u95f4\u62c5\u4efb\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u540e\u53c2\u4e0e\u91cd\u7ec4\u5f7c\u5f97\u683c\u52d2\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u540e\u6765\u7684\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e76\u7ee7\u7eed\u62c5\u4efb\u9662\u957f\u76f4\u81f31930\u5e74\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u62c5\u4efb\u9662\u957f\u671f\u95f4\u6700\u8457\u540d\u7684\u5b66\u751f\u662f\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u30021928\u5e74\uff0c\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u79bb\u5f00\u82cf\u8054\uff0c\u524d\u5f80\u6b27\u6d32\u548c\u7f8e\u56fd\u6e38\u5386\uff0c\u6700\u540e\u5b9a\u5c45\u5728\u5df4\u9ece\u3002 \u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u6210\u540d\u9887\u65e9\uff0c\u5176\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u63a5\u8fd1\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u98ce\u683c\uff0c\u540e\u529b\u56fe\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5c06\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u4e0e\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u98ce\u683c\u878d\u5408\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u7684\u97f3\u4e50\u914d\u5668\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5199\u4f5c\u6280\u5de7\u7cbe\u6e5b\u3002\u683c\u62c9\u7956\u8bfa\u592b\u4ece\u672c\u8d28\u4e0a\u8bf4\u662f\u4e00\u4f4d\u5668\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c24\u4ee5\u5176\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u548c\u5ba4\u5185\u4e50\u8457\u79f0\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u7f55\u89c1\u7684\u5199\u4f5c\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Glazunov>,
        <http://viaf.org/viaf/14958284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a0988a4-695c-4bff-bc68-4f312427495e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glazunov_by_Repin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Glazunov.
doremus_artist:aa34f798-420d-3f67-9500-180bb9d6dc68
    dbp:birthPlace dbr:Lokhvytsia;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Isaac Ossipovitch Douna\u00efevski (en russe : \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 30 janvier 1900 \u00e0 Lokhvitsia, dans le gouvernement de Poltava (Empire russe, aujourd'hui en Ukraine) et mort le 25 juillet 1955 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un compositeur sovi\u00e9tique. Il fut l'auteur de plus de douze op\u00e9rettes, de musiques de ballet, de films et de chansons populaires de l'\u00e9poque. Il \u00e9tait artiste du Peuple de la RSFS de Russie et l'auteur de l'hymne de Moscou, Mon Moscou."@fr,
        "Isaak Osipovich Dunayevsky (Russian: \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; also transliterated as Dunaevski or Dunaevsky; 30 January [O.S. 18 January] 1900 \u2013 25 July 1955) was a Soviet film composer and conductor of the 1930s and 1940s, who achieved huge success in music for operetta and film comedies, frequently working with the film director Grigori Aleksandrov. He is considered one of the greatest Soviet composers of all time. Many of his songs are very well known and held in high regard in Russia and the former Soviet Union."@en,
        "Isaak Ossipowitsch Dunajewski (russisch \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 18. Januarjul./ 30. Januar 1900greg. in Lochwyzja; \u2020 25. Juli 1955 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist."@de,
        "Izaak Osipowicz Dunajewski (ros. \u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 18 stycznia?/30 stycznia 1900 w \u0141ochwicy, zm. 25 lipca 1955 w Moskwie) \u2013 rosyjski kompozytor i dyrygent \u017cydowskiego pochodzenia; prowadzi\u0142 orkiestry m.in. w Charkowie i Moskwie. Tworzy\u0142 pie\u015bni, balety, operetki, pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do przedstawie\u0144 teatralnych i film\u00f3w. Uwa\u017cany za tw\u00f3rc\u0119 \u201ejazzu rosyjskiego\u201d. Ludowy Artysta RFSRR (1950), laureat dw\u00f3ch Nagr\u00f3d Stalinowskich (1941, 1951). Pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie. Najbardziej znane utwory:"@pl,
        "\u0418\u0441\u0430\u0430\u0301\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0411\u0435\u0440 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0435\u0432 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 18 [30] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u041b\u043e\u0445\u0432\u0438\u0446\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1955, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 13 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0430\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1950), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1941, 1951). \u0414\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 1-\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b5\u30fc\u30af\u30fb\u30aa\u30b7\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c9\u30a5\u30ca\u30a8\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0443\u043d\u0430\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001Isaak Osipovich Dunayevsky\u307e\u305f\u306fDunaevsky\u307e\u305f\u306fDunaevski\u30011900\u5e741\u670830\u65e5 - 1955\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u306e\u300c\u8efd\u97f3\u697d\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24796106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaak_Dunayevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/24796106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f03de526-c8b2-4854-b894-656d21ae7623>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isaak_Dunaevsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaak_Dunayevsky.
doremus_artist:aa4ae296-1fad-3188-a1c7-f46c39b6ceba
owl:sameAs viaf:3892770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3892770>.
doremus_artist:aa60f24c-65c7-3dfb-88ff-339403d9aca4
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Fir\u0259ngiz \u018flizad\u0259 (russisch \u0424\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438\u0437 \u0410\u043b\u0438-\u0417\u0430\u0434\u0435/Frangis Ali-Sade; * 28. Mai 1947 in Baku, Aserbaidschanische SSR) ist eine aserbaidschanische Pianistin und Komponistin. \u018flizad\u0259 studierte am Konservatorium von Baku Klavier und Komposition. Von 1973 bis 1976 war sie Aspirantin bei Qara Qarayev, danach unterrichtete sie am Konservatorium bis 1990 Musikgeschichte. Bis 1993 war sie Professorin f\u00fcr Zeitgen\u00f6ssische Musik und Geschichte der Orchesterstile. Von 1993 bis 1996 war sie Chorleiterin am Opernhaus von Mersin/T\u00fcrkei, danach am dortigen Konservatorium Dozentin f\u00fcr Klavier und Musiktheorie. Bis 1999 wirkte sie erneut in Baku und \u00fcbersiedelte dann nach Deutschland. 2000 wurde sie als Volksk\u00fcnstlerin der Republik Aserbaidschan ausgezeichnet."@de,
        "Franghiz Ali-Zadeh (Azerbaijani Fir\u0259ngiz \u018flizad\u0259, Russian \u0424\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438\u0437 \u0410\u043b\u0438-\u0417\u0430\u0434\u0435; born 29 May 1947 in Baku, Azerbaijani SSR, Soviet Union) is an Azerbaijani composer and pianist, currently living in Germany. She is best known for her works that combine the musical tradition of the Azerbaijani mugam and 20th century Western compositional techniques, especially those of Arnold Schoenberg and Gara Garayev. Her works have been performed by Yo-Yo Ma and the Kronos Quartet. On June 20, 2007, Ali-Zadeh was elected chair of the Composers' Union of Azerbaijan."@en,
        "Franghiz Ali-Zadeh (azerski Fir\u0259ngiz \u018flizad\u0259, rosyjski \u0424\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438\u0437 \u0410\u043b\u0438-\u0417\u0430\u0434\u0435, ur. 28 maja 1947 roku, w Baku) \u2013 azerska kompozytorka, pianistka i muzykolog."@pl,
        "Franghiz Ali-Zadeh (en az\u00e9ri Fir\u0259ngiz \u018flizad\u0259, en russe \u0424\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438\u0437 \u0410\u043b\u0438-\u0417\u0430\u0434\u0435, n\u00e9e le 29 mai 1947[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 Bakou) est une compositrice et une pianiste az\u00e9rie, actuellement domicili\u00e9e en Allemagne."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0433\u0438\u0437 \u0410\u043b\u0438\u0430\u0433\u0430 \u043a\u044b\u0437\u044b \u0410\u043b\u0438\u0437\u0430\u0434\u0435 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Fir\u0259ngiz \u018flia\u011fa q\u0131z\u0131 \u018flizad\u0259; \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430 (2000)."@ru,
        "\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u4f1d\u7d71\u306e\u30e0\u30ac\u30e0\u69d8\u5f0f\u3068\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30ab\u30e9\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f20\u4e16\u7d00\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3068\u3092\u4e21\u7acb\u3055\u305b\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u63a1\u308b\u3002\u897f\u5074\u3067\u306f\u30af\u30ed\u30ce\u30b9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u3084\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u306b\u652f\u6301\u3055\u308c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84233860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franghiz_Ali-Zadeh>,
        <http://viaf.org/viaf/84233860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd33624a-a34a-4954-a109-a0f9d92e8c05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franghiz_Ali-Zadeh.
doremus_artist:aa965d37-3657-363c-bc2c-23429c3b30c0
owl:sameAs viaf:10042524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042524>.
doremus_artist:ab5ed7bc-ec6a-3ec8-8b2f-c13476e896b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crisp,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Ernest Dale Tubb ( Crisp, 9 de fevereiro de 1914 - Nashville 6 de setembro de 1984) foi um cantor e compositor estadunidense, um dos pioneiros no estilo country. Seu maior sucesso "Walking the Floor Over You" (1941), popularizou o estilo honky tonk no sul do Estados Unidos. Tubb \u00e9 membro do hall da fama da musica country. Na sua carreira que chegou a 50 anos, Tubb lan\u00e7ou mais de 30 \u00e1lbuns e in\u00fameros singles de sucesso."""@pt,
        "Ernest Dale Tubb (* 9. Februar 1914 in Crisp, Texas; \u2020 6. September 1984 in Nashville) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Wegbereiter der Honky Tonk Music. Zusammen mit seinen Texas Troubadors, bei denen auch Jerry Byrd Mitglied war, nahm er \u00fcber 300 Platten auf."@de,
        """Ernest Dale Tubb (9 de febrero de 1914 - 6 de septiembre de 1984), The Texas Troubadour, fue un cantante, compositor y pionero de la m\u00fasica country estadounidense. La canci\u00f3n de mayor \u00e9xito de su historia fue "Walking the Floor Over You" (1941), que marc\u00f3 el despertar del estilo honky tonk. En 1948 fue el primer cantante en grabar una versi\u00f3n exitosa del Blue Christmas, canci\u00f3n asociada a Elvis Presley en su versi\u00f3n de 1950. Otra canci\u00f3n muy popular fue "Waltz across Texas" de 1965, que se convirti\u00f3 en su obra m\u00e1s solicitada en las salas de baile de Texas. Tubb grab\u00f3 duetos con Loretta Lynn a principios de los 60, incluyendo entre ellos "Sweet Thang". Es miembro del Country Music Hall of Fame."""@es,
        """Ernest Dale Tubb (9 f\u00e9vrier 1914\u20136 septembre 1984), surnomm\u00e9 Texas Troubadour, oncle de Lucky Tubb, est un parolier et chanteur am\u00e9ricain et l'un des pionniers de la musique country. Son plus grand succ\u00e8s, "Walking the Floor Over You" (1941), fut un point majeur du style honky tonk. On lui doit aussi le premier enregistrement de "Blue Christmas" vers 1948-49 et qui fut repris ensuite par Elvis Presley. Autre succ\u00e8s de Tubb, "Waltz Across Texas" (1965) qui est devenu un des classique. Durant les ann\u00e9es 1960, il enregistra des duos avec la chanteuse Loretta Lynn, dont leur hit "Sweet Thang"."""@fr,
        """Ernest Dale Tubb (February 9, 1914 \u2013 September 6, 1984), nicknamed the Texas Troubadour, was an American singer and songwriter and one of the pioneers of country music. His biggest career hit song, "Walking the Floor Over You" (1941), marked the rise of the honky tonk style of music. In 1948, he was the first singer to record a hit version of "Blue Christmas", a song more commonly associated with Elvis Presley and his mid-1950s version. Another well-known Tubb hit was "Waltz Across Texas" (1965) (written by his nephew Quanah Talmadge Tubb (Billy Talmadge)), which became one of his most requested songs and is often used in dance halls throughout Texas during waltz lessons. Tubb recorded duets with the then up-and-coming Loretta Lynn in the early 1960s, including their hit "Sweet Thang". Tub"""@en,
        "Ernest Tubb (ur. 9 lutego 1914 w Crisp, zm. 6 wrze\u015bnia 1984 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country."@pl,
        "Tra i suoi brani possiamo ricordare Walking The Floor Over You, eseguita anche assieme a Merle Haggard e Chet Atkins, Try Me One More Time, Warm Red Wine, Filipino Baby. Mor\u00ec a Nashville nel Tennessee a causa di un enfisema."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0414\u0435\u0439\u043b \u0422\u0430\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ernest Dale Tubb; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u041a\u0440\u0438\u0441\u043f, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u041d\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) (\u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u00ab\u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u00abWalking the Floor Over You\u00bb (1941-\u0439 \u0433\u043e\u0434) \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0442\u043e\u043d\u043a. \u0412 1948-\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u00abBlue Christmas\u00bb \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c \u041f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0415\u0449\u0451 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u0422\u0430\u0431\u0431\u0430 \u00abWaltz Across Texas\u00bb \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0432 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043b\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0430\u0445 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0441 \u041b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e\u0439 \u041b\u0438\u043d\u043d (\u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439), \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u00abSweet Thang\u00bb."@ru,
        """\u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u062f\u0627\u064a\u0644 \u062a\u0627\u0628 (9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1914 - 6 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1984)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 "\u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u062a\u0631\u0648\u0628\u0627\u062f\u0648\u0631"\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u062a\u0627\u0628 \u0628\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Walking the Floor Over You \u0639\u0627\u0645 1941\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0639\u0648\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0646\u0643\u064a\u062a\u0648\u0646\u0643. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1948\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u063a\u0646\u064a \u064a\u063a\u0646\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Blue Christmas \u060c \u0648\u0647\u064a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0628\u0631\u064a\u0633\u0644\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Waltz Across Texas \u0639\u0627\u0645 1965 (\u0645\u0646 \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0628\u0646 \u0623\u062e\u064a\u0647 \u0643\u0648\u0627\u0646\u0627 \u062a\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u062c \u062a\u0627\u0628 (\u0628\u064a\u0644\u064a \u062a\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u062c))\u060c  \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0648\u0628\u0629 \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635 \u0641\u064a \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0644\u0633. \u0633\u062c\u0644\u062a \u062a\u0627\u0628 \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0627\u062a \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0648\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0648\u0631\u064a\u062a\u0627 \u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 Sweet Thang. \u062a\u0627\u0628 \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."""@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30a4\u30eb\u30fb\u30bf\u30d6(Ernest Dale Tubb 1914\u5e742\u67089\u65e5\u20131984\u5e749\u67086\u65e5\u3001\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0: \u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u30fb\u30c8\u30e9\u30d0\u30c9\u30fc (\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba Texas Troubadour )) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u306e1\u4eba\u3002\u6700\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u66f2\u300eWalking the Floor Over You \u300f(1941\u5e74)\u306f\u3001\u30db\u30f3\u30ad\u30fc\u30c8\u30f3\u30af\u306e\u4eba\u6c17\u306e\u4e0a\u6607\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u3001\u306e\u3061\u306b\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u304c\u30ab\u30d0\u30fc\u3057\u305f\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300eBlue Christmas \u300f\u3092\u6700\u521d\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u7525\u306e\u30af\u30a8\u30ca\u30fb\u30bf\u30eb\u30de\u30c3\u30b8\u30fb\u30bf\u30d6(\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30bf\u30eb\u30de\u30c3\u30b8)\u4f5c\u66f2\u306e\u300eWaltz Across Texas \u300f(1965\u5e74)\u306f\u30ea\u30af\u30a8\u30b9\u30c8\u306e\u591a\u304b\u3063\u305f\u66f2\u306e1\u3064\u3067\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u3067\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306b\u3088\u304f\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u3001\u99c6\u3051\u51fa\u3057\u306e\u30ed\u30ec\u30c3\u30bf\u30fb\u30ea\u30f3\u3068\u300eSweet Thang \u300f\u306a\u3069\u3092\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u30021965\u5e74\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u6bbf\u5802\u306b\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Tubb>,
        <http://viaf.org/viaf/24788656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Tubb_publicity_portrait_-_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Tubb.
doremus_artist:acf026fb-df85-32cb-9245-0043e4587598
owl:sameAs viaf:56910887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56910887>.
doremus_artist:acf3930d-dfa9-33dd-b7f5-982b296069a0
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fernando Germani (* 5. April 1906 in Rom; \u2020 10. Juni 1998 ebenda) war ein italienischer Organist, Komponist und Orgelp\u00e4dagoge. Bereits als Kind zeigte sich Germanis musikalische Begabung. Mit vier Jahren spielte er \u00f6ffentlich Klavier und Violine, und mit acht Jahren bekam er ersten Kompositionsunterricht von Ottorino Respighi, der ihn auch auf die Orgel aufmerksam machte. Zum Organisten des Augusteo-Sinfonieorchesters in Rom wurde er mit f\u00fcnfzehn berufen. Normdaten (Person): GND: 1045175587  | LCCN: n85361009 | VIAF: 10035958 |"@de,
        "Fernando Germani was an organist of the Basilica of St. Peter in Rome during the reign of Pope Pius XII. Germani, born in 1906, played the piano and violin in public at four years of age. At age eight he started taking lessons in composition from Resphigi who headed Germani toward the organ. Then at age fifteen, Germani was the organist of the Augusteo Symphony Orchestra in Rome. His career spanned almost seventy-five years. He died in 1998. One of his notable pupils was organist G\u00e9rard Caron."@en,
        "Fernando Germani, n\u00e9 \u00e0 Rome le 5 avril 1906, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rome le 10 juin 1998, est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0414\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fernando Germani; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0420\u0438\u043c \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1998, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434, \u0414\u0436\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u0435 \u041c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0438. \u0412 15 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e. \u0412 1927 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0432 1931\u20141933 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430. \u0412 1934\u20141976 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:10035958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Germani>,
        <http://viaf.org/viaf/10035958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Germani.
doremus_artist:ae95eff7-24aa-34b9-98d7-4a2364a12e84
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Stefan Anton Reck (* 26. April 1960 in Baden-Baden) ist ein deutscher Dirigent und Maler."@de,
        "Stefan Anton Reck is a German orchestra conductor and painter. He was born on 26 April 1960 in Baden-Baden, Germany."@en,
        "Stefan Anton Reck, chef d\u2019orchestre et peintre allemand, n\u00e9 \u00e0 Baden-Baden le 26 avril 1960."@fr,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ec\u30c3\u30af\uff08Stefan Anton Reck, 1960\u5e744\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u53e4\u5178\u304b\u3089\u8fd1\u4ee3\u304a\u3088\u3073\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u306b\u81f3\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u30aa\u30da\u30e9\u53cc\u65b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74063563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Anton_Reck>,
        <http://viaf.org/viaf/74063563>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefan_Anton_Reck_-_Conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Anton_Reck.
doremus_artist:af20cd14-2a79-34f0-bad3-6c0352a81c60
owl:sameAs viaf:302627684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302627684>.
doremus_artist:af330280-85b0-32b8-89a7-9332295d499f
owl:sameAs viaf:24795356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795356>.
doremus_artist:afb55de0-d855-3c31-b635-33b8686b122e
    owl:sameAs viaf:61866355;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f34696c6-40bd-48e3-ad84-4ba973f1f800>.
doremus_artist:afb7281d-744e-3435-832c-6d474abbe1f3
owl:sameAs viaf:47163592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47163592>.
doremus_artist:b0b596bc-26a1-3f95-afe8-e10513572245
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Nina Proll (* 12. J\u00e4nner 1974 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Schauspielerin, S\u00e4ngerin und T\u00e4nzerin."@de,
        "Nina Proll (Viena, 12 de enero de 1974) es una actriz, bailarina y cantante austr\u00edaca."@es,
        "Nina Proll (born 12 January 1974) is an Austrian actress. She has appeared in more than 50 films and television shows since 1995. She starred in the film September, which was screened in the Un Certain Regard section at the 2003 Cannes Film Festival. In 1999 she received the Marcello Mastroianni Award given out at the Venice International Film Festival. Proll participated in the third season of the Austrian television dance competition Dancing Stars in 2007, coming in 5th place."@en,
        "Nina Proll (n\u00e9e le 12 janvier 1974 \u00e0 Vienne) est une actrice, chanteuse et danseuse autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:165894903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Proll>,
        <http://viaf.org/viaf/165894903>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Österreichischer_Filmpreis_2011_(10)_Nina_Proll_+_Gregor_Bloéb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Proll.
doremus_artist:b1294e95-a8d7-31a2-9638-70de4aa7ec90
owl:sameAs viaf:51875359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875359>.
doremus_artist:b144143d-8c2a-349e-998a-3cb849b2afd6
    dbp:birthPlace dbr:Harlem;
    rdfs:comment
        "Freddie Redd (* 29. Mai 1928 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist des Hardbop. Er spielte mit Jackie McLean und Art Farmer."@de,
        "Freddie Redd (born May 29, 1928) is an American hard-bop pianist and composer. He is perhaps best known for writing music to accompany The Connection (1959), a play by Jack Gelber."@en,
        "Freddie Redd Freddie Redd (n\u00e9 le 29 mai 1928) est un pianiste am\u00e9ricain de hard bop et compositeur de jazz. Il a notamment compos\u00e9 la musique d'accompagnement du film Connection (1959), une pi\u00e8ce par Jack Gelber."@fr;
    owl:sameAs viaf:27252865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_Redd>,
        <http://viaf.org/viaf/27252865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f30eb5d7-5513-495c-9ad6-9e81cac7bb1f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_Redd_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_Redd.
doremus_artist:b154bfb6-0c77-3e92-9a71-cc90d83c3948
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Franc\u0153ur (* 21. September 1698 in Paris; \u2020 5. August 1787 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois Franc\u0153ur (8 September 1698 \u2013 5 August 1787) was a French composer and violinist."@en,
        "Fran\u00e7ois Franc\u0153ur (Par\u00eds, 21 de septiembre de 1698 - Par\u00eds, 5 de agosto de 1787)."@es,
        "Fran\u00e7ois Franc\u0153ur \u0152uvres principales Pyrame et Thisb\u00e9, trag\u00e9die lyriquePavane Fran\u00e7ois Franc\u0153ur est un compositeur, violoniste et interpr\u00e8te fran\u00e7ais (Paris, 21 septembre 1698 \u2013 Paris, 5 ao\u00fbt 1787)."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Franc\u0153ur; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1698, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1787, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0434\u044f\u0434\u044f \u041b\u0443\u0438 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440\u0430, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0434 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u041b\u0443\u0438-\u0411\u0435\u043d\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0451\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois Franc\u0153ur\u30011698\u5e749\u67088\u65e5 - 1787\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Francoeur>,
        <http://viaf.org/viaf/10033208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Francoeur.
doremus_artist:b20ea361-4c0f-3c37-a638-37b4482d8a13
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Bernard Roberts (23 July 1933 \u2013 3 November 2013)  was an English pianist. He was born in Manchester. His treatment of the cycle of Beethoven's piano sonatas has been highly acclaimed. He is also noted for his recordings of the music of Johann Sebastian Bach. Roberts' recording of the Well-Tempered Clavier, Books 1 and 2, performed on piano, was released in 1999 by Nimbus Records and was well received. Roberts also has recorded Bach's Six Partitas, BWV 825-30, and his French Suites, BWV 812-17. In collaboration with other performers, Roberts released discs of music for one and two pianos by Paul Hindemith and of trios by Frank Bridge."@en,
        "Bernard Roberts, n\u00e9 le 23 juillet 1933 \u00e0 Manchester et mort le 3 novembre 2013, est un pianiste anglais. Bernard Roberts est connu pour son travail sur les \u0153uvres de Johann Sebastian Bach et Ludwig van Beethoven."@fr;
    owl:sameAs viaf:27264005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/27264005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Roberts.
doremus_artist:b228a842-0695-3bf5-ab4c-ebd688566b21
owl:sameAs viaf:25596426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25596426>.
doremus_artist:b22dec08-adef-3aa1-b20d-f9300bd97735
owl:sameAs viaf:66674304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674304>.
doremus_artist:b23b1d21-e655-34ac-9284-8e4d2419c5f1
    owl:sameAs viaf:46955292;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46955292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30ff00b0-4a1c-4382-8101-79831d647252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bystrík_Reucha.
doremus_artist:b28d6411-9b1a-3d7b-bf61-078b00f333d3
    dbp:birthPlace dbr:Congress_Poland;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Schalom Asch (* 1. Januar 1880 in Kutnia, Warschauer Gouvernement = Kutno, Polen; \u2020 10. Juli 1957 in London) war ein jiddischer Schriftsteller und Dramatiker. Seine Hauptwerke sind in fast alle Weltsprachen \u00fcbersetzt."@de,
        "Sholem Asch (1 de noviembre de 1880, Kutno, Polonia - 10 de julio de 1957, Londres, Inglaterra) fue un novelista y dramaturgo estadounidense de origen polaco. Gran parte de sus escritos tienen que ver con la experiencia de los jud\u00edos en los poblados de la Europa Oriental o como inmigrantes en los Estados Unidos. Entre sus trabajos se encuentran la obra teatral Got fun Nekomeh de 1907 y las novelas Motke Ganev de 1916, Onkl Mozes de 1918 y Khaym Lederers Tsurikkumen de 1927."@es,
        "Sholem Asch (Yiddish: \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05b7\u05e9\u200e), also written Shalom Asch or simply Shalom Ash (1 November 1880 \u2013 10 July 1957), was a Polish-Jewish novelist, dramatist, and essayist in the Yiddish language that settled in the United States."@en,
        "Sholem Asch (em i\u00eddiche \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9) ou Shalom Asch (Kutno, Pol\u00f4nia 1880- Londres, Inglaterra 1957) foi um escritor e jornalista, nascido de uma fam\u00edlia judia tradicional. Franqueou a tradi\u00e7\u00e3o e viajou pelo mundo todo, al\u00e9m de ter sido um grande escritor i\u00eddiche."@pt,
        "Sholem Asch (en yiddish \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9) ou Shalom Asch ou Shalom Ash (1880-1957) est un \u00e9crivain et journaliste yiddish, n\u00e9 en Pologne dans une famille juive traditionnelle. Il s\u2019affranchit de la tradition et voyage dans le monde, devenant l\u2019un des plus grands \u00e9crivains yiddish."@fr,
        "Sjolem Asch (Kutno, 1 november 1880 \u2013 Londen, 10 juli 1957) was een in Polen geboren Joods-Amerikaans schrijver. Hij schreef voornamelijk in de Jiddische taal. Zijn werk omvat romans, toneelstukken en essays."@nl,
        "Szalom Asz, jid. \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05b7\u05e9 (ur. 1 listopada 1880 w Kutnie, zm. 10 lipca 1957 w Londynie) - \u017cydowski prozaik, dramaturg i eseista pisz\u0105cy w j\u0119zyku jidysz."@pl,
        "\u0428\u043e\u043b\u043e\u043c \u0410\u0448 (\u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05e9\u200f\u200e \u2014 \u0428\u043e\u043b\u0435\u043c \u0410\u0448, \u0428\u0443\u043b\u0435\u043c \u0410\u0448; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u041a\u0443\u0442\u043d\u043e, \u0426\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u2014 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1957, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b7\u30e7\u30fc\u30ec\u30e0\u30fb\u30a2\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Sholem Asch, Szalom Asz(Asch), 1880\u5e7411\u67081\u65e5 - 1957\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a4\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u8a9e\u4f5c\u5bb6\u3002 \u5c0f\u5546\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u9752\u5e74\u6642\u4ee3\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306b\u79fb\u4f4f\u3002 \u6545\u90f7\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u63cf\u3044\u305f\u77ed\u7bc7\u96c6\u300c\u753a\uff08\u30c9\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\u30eb\uff09 Dos Shtetl\uff081905\u5e74\uff09\u300d\u3067\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3002\u521d\u671f\u306f\u622f\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u304c\u30011910\u5e74\u9803\u304b\u3089\u591a\u6570\u306e\u9577\u7bc7\u4f5c\u54c1\u3092\u66f8\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56628030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sholem_Asch>,
        <http://viaf.org/viaf/56628030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sholem_Asch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sholem_Asch.
doremus_artist:b3336833-995e-3ae9-9a36-fcb7e8c24414
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        """Considerato uno dei maestri del funk per il suo modo personale di suonare il basso, Miller viene soprannominato "the superman of soul". Numerose sono state le sue partecipazioni al fianco di famosi artisti, come il trombettista Miles Davis, il cantante Luther Vandross e il sassofonista David Sanborn. Viene annoverato tra i maestri della tecnica slap che utilizza in maniera eccellente ed \u00e8 messa al servizio della melodia e del groove."""@it,
        "Marcus Miller (* 14. Juni 1959 in Brooklyn) ist ein US-amerikanischer Musiker (Bassgitarre, Keyboard, Gitarre, Saxophon, Bassklarinette, Komposition) und gilt als stilpr\u00e4gender E-Bassist."@de,
        "Marcus Miller (Brooklyn, 14 juni 1959) is een Amerikaanse bassist en producer. Hij heeft aan meer dan 500 projecten meegewerkt waaronder zijn eigen werk. Miller komt uit een muzikale familie, zijn vader speelde orgel in de kerk en dirigeerde het koor daar ook.Zijn aanverwante oom Wynton Kelly was jazzpianist van Miles Davis in de late jaren vijftig en begin jaren zestig. Miller staat vooral bekend om zijn carri\u00e8re als basgitarist waar hij de slaptechniek, ook wel Slapping Bass, uitoefent. Hij speelt overigens ook piano, basklarinet en sopraansaxofoon.Als producer heeft hij voor heel veel muzikanten waaronder David Sanborn, Kenny Garrett zijn saxofonist en Lalah Hathaway, dochter van de bekende zanger Donny Hathaway, geproduceerd."@nl,
        "Marcus Miller (Nova Iorque, 14 de junho de 1959) \u00e9 um compositor e m\u00fasico de jazz, mais conhecido como um baixista, que tocou com v\u00e1rios m\u00fasicos, inclusive Miles Davis e David Sanborn. Miller estudou oficialmente clarinete ( ver clarinetista) e tamb\u00e9m o clarineto baixo, teclado, saxofone, e guitarra, al\u00e9m de ser vocalista. Suas influ\u00eancias s\u00e3o de alguns baixistas da gera\u00e7\u00e3o precedente, tais como Keni Burke, e em particular, Jaco Pastorius (que nasceu apenas 8 anos antes do Miller, em 1951)."@pt,
        "Marcus Miller (Nueva York, 14 de junio de 1959) es un m\u00fasico, compositor y productor de jazz. Sus trabajos m\u00e1s conocidos son como bajista en conjunto con el trompetista Miles Davis, Luther Vandross y David Sanborn. Miller estudi\u00f3 clarinete acad\u00e9micamente pero en sus temas a veces toca tambi\u00e9n el teclado, el saxof\u00f3n, la guitarra y se destaca enormemente como bajista."@es,
        "Marcus Miller (born William Henry Marcus Miller, Jr.; June 14, 1959) is an American jazz composer, producer and multi-instrumentalist, best known as a bass guitarist. He has worked with trumpeter Miles Davis, pianist Herbie Hancock, singer Luther Vandross, and saxophonist David Sanborn."@en,
        "Marcus Miller, w\u0142a\u015bc. William Henry Marcus Miller Jr. (ur. 14 czerwca 1959 w Brooklynie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, aran\u017cer i multiinstrumentalista, graj\u0105cy przede wszystkim na gitarze basowej. Jako nastolatek gra\u0142 w grupie soulowej Harlem River Drive. W 1977 podejmowa\u0142 pr\u00f3by wsp\u00f3\u0142pracy z wieloma muzykami, m.in. z Bobbim Humphreyem. Koncertowa\u0142 z perkusist\u0105 Lennym White'em. W tym czasie sta\u0142 si\u0119 cenionym muzykiem studyjnym, uczestnicz\u0105c w nagraniach innych artyst\u00f3w, m.in. Arethy Franklin. W 1980 zauwa\u017cy\u0142 go Miles Davis, kt\u00f3ry przez dwa lata z nim wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142. By\u0142a to dla niego istna szko\u0142a jazzu. Nied\u0142ugo trzeba by\u0142o czeka\u0107 \u017ceby w 1984 r. powsta\u0142 jego pierwszy kr\u0105\u017cek solowy kt\u00f3ry otworzy\u0142 mu drog\u0119 do bycia \u015bwiatowej s\u0142awy gitarzyst\u0105 basowym. Jego charakterystyczny styl gry na tym i"@pl,
        "Marcus MillerFichier:Marcus Miller at Stockholm Jazz Fest 2009.jpg Marcus Miller au festival de jazz de Stockholm en 2009 Marcus Miller est un compositeur et bassiste de jazz fusion. Il est n\u00e9 \u00e0 Brooklyn (\u00c9tats-Unis, New York) le 14 juin 1959. Il se d\u00e9finit lui-m\u00eame comme un bassiste \u00ab funk avec une immense connaissance du jazz \u00bb (North Sea Jazz Cruise, Patrick Savey). \u00c0 ce jour incontestablement c'est l'un des meilleurs musiciens de groove du si\u00e8cle avec une pr\u00e9cision et performance incroyable. Techniquement, il se distingue par sa grande ma\u00eetrise des techniques complexes comme le slap."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Henry Marcus Miller Jr.), \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u041c\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marcus Miller) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c, \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u041a\u043b\u044d\u043f\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e\u043c, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0421\u044d\u043d\u0431\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041c\u00b2) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 (Power Of Love/Love Power)."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Marcus Miller,1959\u5e746\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306b\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\u306e\u7525\u3002"@ja,
        "\u99ac\u514b\u601d\u00b7\u7c73\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarcus Miller\uff0c1959\u5e746\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5c0f\u5a01\u5ec9\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u99ac\u514b\u601d\u00b7\u7c73\u52d2\uff0c\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u548c\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u7684\u8c9d\u65af\u624b\uff0c\u548c\u5c0f\u865f\u624b\u9081\u723e\u58eb\u00b7\u6234\u7dad\u65af\u3001\u6b4c\u624b\u8def\u5fb7\u00b7\u8303\u5fb7\u9b6f\u65af\u3001\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\u5927\u885b\u00b7\u5c71\u670b\u5408\u4f5c\uff0c\u4e5f\u4ee5\u7cbe\u6e5b\u7684\u7368\u594f\u70ba\u773e\u6240\u7a31\u9053\u3002\u7c73\u52d2\u4ea6\u66fe\u63a5\u53d7\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u85b0\u9676\u3001\u64d4\u4efb\u55ae\u7c27\u7ba1\u624b\uff0c\u53e6\u5916\u4e5f\u64c5\u65bc\u6f14\u594f\u9375\u76e4\u6a02\u5668\u3001\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u548c\u5409\u4ed6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85446318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/85446318>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fbabd07-4b2b-4f4c-add5-680429a8c44a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcus_Miller_Ancienne_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Miller.
doremus_artist:b349b03b-a283-359d-bd41-ddf66689b9fe
    dbp:birthPlace dbr:Aachen;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Peter Kreuder (* 18. August 1905 in Aachen; \u2020 28. Juni 1981 in Salzburg) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Komponist, Pianist und Dirigent. Er schrieb die Musik zu \u00fcber 180 Filmen, Orchesterwerken, Opern, Operetten, Musicals und vieles mehr."@de,
        "Peter Kreuder, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1905 \u00e0 Aix-la-Chapelle et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 juin 1981 \u00e0 Salzbourg) est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre autrichien d'origine allemande. Il a notamment \u00e9crit la musique pour plus de 180 films, des \u0153uvres orchestrales, des op\u00e9ras, des op\u00e9rettes, des com\u00e9dies musicales."@fr,
        "Peter Paul Kreuder (18 August 1905 \u2013 28 June 1981) was a German-Austrian pianist, composer and conductor."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0440\u043e\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Peter Kreuder, 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1905, \u0410\u0445\u0435\u043d \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1981, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 4000 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:44488422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kreuder>,
        <http://viaf.org/viaf/44488422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51a414ec-6e6b-4941-85ae-93a0450d1810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kreuder.
doremus_artist:b3cacce0-1a68-31d5-b08e-bccf167023ac
owl:sameAs viaf:5189336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5189336>.
doremus_artist:b4048b14-d858-31fc-848b-f763057186f8
owl:sameAs viaf:102369486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102369486>.
doremus_artist:b425fe1c-1982-3561-a8b8-526bead76bf5
    owl:sameAs viaf:49419421;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Tadi.
doremus_artist:b44c9e0d-c9b0-37e9-82a3-1ada31f0ca29
    dbp:birthPlace dbr:Château_de_Blain;
    dbp:deathPlace dbr:Königsfelden_Monastery;
    rdfs:comment
        "Hendrik II van Rohan (Frans: Henri II de Rohan) (21 augustus 1579 - 13 april 1638) was een beroemde protestant en een van de leidende strategen in Frankrijk in het begin van de 17e eeuw. Hij nam deel aan bijna elke slag van betekenis in zijn tijd. Hij werd geboren uit een illuster Frans geslacht. Vanaf zijn jeugd maakte hij studie van geschiedenis. In 1621 verschanste hij zich met Alexander du Puy in het protestantse Montauban dat door Lodewijk XIII van Frankrijk en kardinaal Richelieu werd belagerd."@nl,
        "Henri (II) de Rohan (21 August 1579 \u2013 13 April 1638), Duke of Rohan and Prince of L\u00e9on, was a French soldier, writer and leader of the Huguenots."@en,
        "Henri II de Rohan, n\u00e9 \u00e0 Blain le 21 ao\u00fbt 1579 et mort le 13 avril 1638, est un prince de la famille de Rohan qui est l'une des grandes familles princi\u00e8res bretonnes, protestantes et fran\u00e7aises. Il fut le chef de guerre des r\u00e9bellions huguenotes contre le pouvoir royal catholique."@fr,
        "Henri de Rohan (ur. 21 sierpnia 1579 w Blain, zm. 13 kwietnia 1638 w K\u00f6nigsfelden) \u2013 francuski wojskowy, pisarz oraz przyw\u00f3dca hugenot\u00f3w, od roku 1603 diuk de Rohan (ksi\u0105\u017c\u0119 Rohan). Urodzi\u0142 si\u0119 w Bretanii, w zamku Blain. Jego ojcem by\u0142 Ren\u00e9 II de Rohan, g\u0142owa jednego z najbardziej wp\u0142ywowych rod\u00f3w we Francji, po\u0142\u0105czony wi\u0119zami rodzinnymi z przedstawicielami wielu rod\u00f3w panuj\u0105cych w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach Europy."@pl,
        "Herzog Henri II. de Rohan-Gi\u00e9, F\u00fcrst von L\u00e9on (* 21. August 1579 auf Schloss Blain in der Bretagne; \u2020 13. April 1638 in K\u00f6nigsfelden) war ein milit\u00e4rischer Anf\u00fchrer der Hugenotten in den Religionskriegen zwischen 1610 und 1629, sp\u00e4ter dann franz\u00f6sischer Feldherr im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg. Er entstammte der \u00e4lteren Linie des Hauses Rohan, deren letzter m\u00e4nnlicher Nachfahre er war."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0410\u043d\u0440\u0438 II \u0434\u0435 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d (\u0444\u0440. Henri II de Rohan; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1579 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1638) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 (\u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e\u0432) \u043f\u0440\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0435 XIII. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 IV \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u044b \u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u044b \u2014 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0433\u0443\u0433\u0435\u043d\u043e\u0442\u044b \u0432\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u044e\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u0445 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u2014 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0435 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043c\u0430\u0442\u044c, \u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:27134595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri,_Duke_of_Rohan>,
        <http://viaf.org/viaf/27134595>,
        <http://viaf.org/viaf/5115121>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Duc_de_Rohan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Henri,_Duke_of_Rohan>.
doremus_artist:b4607589-079f-36d1-b20c-8051a3b163bd
owl:sameAs viaf:64203941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203941>.
doremus_artist:b4d4a2b2-40e3-3a9c-848d-ebf1fae2219f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edme-Marie-Ernest DeldevezFichier:Edouard Deldevez.jpg Edme-Marie-Ernest Deldevez en 1857.Portrait par Charles Vogt. Edme-Marie-Ernest Deldevez est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 31 mai 1817 \u00e0 Paris et mort dans cette m\u00eame ville le 6 novembre 1897. Il dirigea l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris et celui de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire."@fr,
        "\u00c9douard Deldevez (Par\u00eds, Francia, 31 de mayo de 1817 - 6 de noviembre de 1897) fue un violinista, compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds en 1825, en el que fue alunmno de Habeneck en los estudios de viol\u00edn, de Hal\u00e9vy en contrapunto y de Berton en composici\u00f3n. En 1859 asumi\u00f3 el cargo de subdirector de la orquesta de los conciertos en el Conservatorio, ascendiendo a director en 1872 al jubilarse Haini."@es,
        "\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez (* 31. Mai 1817 in Paris; \u2020 6. November 1897 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Violinist und Dirigent."@de,
        "\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez (May 31, 1817 \u2013 November 6, 1897) was a French violinist, conductor at important Parisian musical institutions, composer, and music teacher."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u042d\u0440\u043d\u0435\u0301\u0441\u0442 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u0432\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Edouard-Marie-Ernest Deldevez; 31 \u043c\u0430\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u044b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u0430\u0445\u0438\u0442\u0430\u00bb (1846)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30c7\u30f4\u30a7\u30b9\uff08\u00c9douard-Marie-Ernest Deldevez\u30011817\u5e745\u670831\u65e5 - 1897\u5e7411\u67086\u65e5\u3001Ernest \u3082\u3057\u304f\u306f Ernst Deldevez \u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u3073\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u4f5c\u54c1\u300e\u30d1\u30ad\u30fc\u30bf\u300f\uff081846\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5069412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Deldevez>,
        <http://viaf.org/viaf/5069412>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Deldevez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Deldevez.
doremus_artist:b5d84f36-3143-305b-8ad0-83d89bc137ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brinkley,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>;
    rdfs:comment
        """John L. Handcox (1904-1992) was a Great Depression-era tenant farmer and union advocate from Arkansas renowned for his politically charged songs and poetry. Handcox is noted for playing a "vital role in bettering the lives of sharecroppers and energizing labor union organizers and members." Despite his brief career, many of his songs were so popular that they became standard folk songs themselves, and continue to be sung today."""@en;
    owl:sameAs viaf:24198640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Handcox>,
        <http://viaf.org/viaf/24198640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Handcox.
doremus_artist:b692e63f-dc6f-383d-8cb2-4ca643707753
owl:sameAs viaf:58198699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58198699>.
doremus_artist:b695f2df-3820-3f39-a6bb-c5328c879d6c
owl:sameAs viaf:3667676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3667676>.
doremus_artist:b6b8d03a-00fd-3914-a034-863a6f5c8f08
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Ricardo Araujo (July 20, 1978) is a Colombian pianist, composer and conductor."@en,
        "Ricardo Araujo (n\u00e9 le 20 juillet 1978 \u00e0 Bogota) est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre colombien."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0410\u0440\u0430\u0443\u0445\u043e (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Araujo; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1978, \u0411\u043e\u0433\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u91cc\u5361\u591a\u00b7\u963f\u52b3\u7ea6\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aRicardo Araujo\uff1b1978\u5e747\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29798551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Araujo>,
        <http://viaf.org/viaf/29798551>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricardo_Araujo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Araujo.
doremus_artist:b78cda20-045e-3729-89d7-14592f5fbd70
    owl:sameAs viaf:76503828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilém_Pibyl.
doremus_artist:b7dba912-8961-30b4-a2dd-710dc2dab40c
    owl:sameAs viaf:42034565;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Maxián.
doremus_artist:b7f40c08-3476-3a66-a678-1b9813979301
    dbp:birthPlace dbr:Borgloon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "HENRY DU MONT VIDA Henry Du Mont fue un compositor franc\u00e9s del pleno Barroco que naci\u00f3 cerca de Lieja en 1610 y muri\u00f3 en Par\u00eds en el a\u00f1o 1684. Comenz\u00f3 su formaci\u00f3n musical en Maastricht, donde fue ni\u00f1o de coro de la catedral, y posteriormente volvi\u00f3 a Lieja para estudiar composici\u00f3n con el maestro de la capilla de la catedral local, L\u00e8onard de Hodemont (1575-1636). En la catedral de Lieja el repertorio musical inclu\u00eda obras concertantes para peque\u00f1as y grandes habilidades de sus m\u00fasicos. Tras completar su formaci\u00f3n en composici\u00f3n Du Mont se traslada a la capital francesa donde realiz\u00f3 numerosos trabajos:"@es,
        "Henri Dumont (also Henry Du Mont, originally Henry de Thier) (1610 \u2013 8 May 1684) was a Southern-Netherlandisch composer."@en,
        "Henri Dumont (auch: Henry Du Mont oder Henry de Thier, * 1610 in Borgloon (Grafschaft Loon), bei Tongeren; \u2020 8. Mai 1684 in Paris) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Henry Du Mont (ook: Henri Dumont, of Henry Dumont, Henry Du Mont de Thier) (Borgloon, 1610 \u2013 Parijs, 8 mei 1684) was een Zuid-Nederlands componist, dirigent, organist en klavecinist."@nl,
        "Henry de Thier (rinominatosi poi Henry Du Mont o Henri Dumont), figlio di Henry de Thier e di Elisabeth Orban, nacque a Looz, Borgloon, nei pressi di Hasselt, ma trascorse la maggior parte della sua vita a Parigi, dove mor\u00ec, alla corte del Re Luigi XIV, il Re Sole."@it,
        "Henry de Thier, dit Henry Du Mont, n\u00e9 en 1610 \u00e0 Looz, pr\u00e8s de Tongres, et mort le 8 mai 1684 \u00e0 Paris), est un organiste et compositeur de musique baroque flamand. Figure importante de la vie musicale de la premi\u00e8re partie du r\u00e8gne de Louis XIV, dirigeant (avec son coll\u00e8gue Pierre Robert) la musique religieuse de la cour jusqu\u2019en 1683, il sera une source d\u2019inspiration majeure pour des compositeurs comme Lully et de Lalande."@fr;
    owl:sameAs viaf:89652756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Dumont>,
        <http://viaf.org/viaf/89652756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c61b26b8-921e-49d8-96c8-7d5479fedef2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Du_Mont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dumont.
doremus_artist:b83359ba-6a87-3c84-82ed-b428f04ed71d
    dbp:birthPlace dbr:Adjud;
    rdfs:comment
        "Nelly Miricioiu (* 31. M\u00e4rz 1952 in Adjud) ist eine rum\u00e4nische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Nelly Miricioiu (Adjud (Roemeni\u00eb), 31 maart 1952) is een Britse operasopraan van Roemeense geboorte, een van de veelzijdigste artiesten van de afgelopen jaren. Zij zingt een omvangrijk repertoire, van belcanto tot verisme, met groot succes."@nl,
        "Nelly Miricioiu (born 31 March 1952) is a Romanian-British operatic soprano  singing a large repertoire ranging from bel canto to verismo."@en,
        "Nelly Miricioiu (n\u00e9e le 31 mars 1952 \u00e0 Adjud) est une soprano roumaine, naturalis\u00e9e britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85567495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelly_Miricioiu>,
        <http://viaf.org/viaf/85567495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelly_Miricioiu.
doremus_artist:b83461f1-26f5-3851-b671-d448fc0a1006
    dbp:birthPlace dbr:Carpentras;
    dbp:deathPlace dbr:Carpentras;
    rdfs:comment
        "Louis Archimbaud (1705\u20131789) was a French composer. He was one of the last representatives of the Baroque style of French organ school. Archimbaud was born in Carpentras and educated there in the Carpentras Cathedral school. He became an acolyte, then a singer, and finally, in 1727, organist of the cathedral. He occupied this post until his death in 1789. Ten years before he died the church authorities made him an honorary canon."@en,
        "Louis Archimbaud est un organiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Carpentras en novembre 1705 et mort dans cette m\u00eame ville le 13 mai 1789."@fr;
    owl:sameAs viaf:19620875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Archimbaud>,
        <http://viaf.org/viaf/19620875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Archimbaud.
doremus_artist:b9eb6ba5-fe6f-331b-88cd-c584d3783599
owl:sameAs viaf:19872421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872421>.
doremus_artist:ba175eb7-02bd-3b48-a474-d0fd56edc15e
    dbp:birthPlace dbr:Corseaux;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Hugues Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (* 26. Juni 1902 in Corseaux; \u2020 6. Dezember 2010 in Vevey) war ein Schweizer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Hugues Cu\u00e9nod (Corseaux, 26 de junho de 1902 - 3 de dezembro de 2010) foi um tenor su\u00ed\u00e7o."@pt,
        "Hugues Cu\u00e9nod (Corseaux, Vevey, Suiza, 26 de junio de 1902 \u2013 Vevey, Suiza, 3 de diciembre de 2010) fue un tenor suizo de notable y larga trayectoria. Se especializ\u00f3 en oratorios, canci\u00f3n francesa, lieder de Schubert, Schumann, papeles de car\u00e1cter, opereta y m\u00fasica antigua, sacra y contempor\u00e1nea. Ostenta el r\u00e9cord de ser el cantante m\u00e1s longevo en debutar en el Metropolitan Opera de Nueva York, a los 84 a\u00f1os en 1987 como el emperador Altoum en Turandot de Puccini."@es,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (Corseaux, 26 juni 1902 \u2013 Vevey, 6 december 2010) was een Zwitsers tenor. Cu\u00e9nod maakte zijn podiumdebuut in 1928 te Parijs in de opera Jonny spielt auf van Ernst K\u0159enek. Een jaar later stond hij op de planken in de Verenigde Staten in de operette Bitter Sweet van No\u00ebl Coward. In de jaren 30 werkte hij achtereenvolgens in Gen\u00e8ve en Parijs. In laatstgenoemde stad studeerde hij bij muziekpedagoge Nadia Boulanger. Tussen 1937 en 1939 toerde Cu\u00e9nod door Noord-Amerika. De oorlogsjaren bracht hij in eigen land door. Hij gaf les aan het conservatorium van Gen\u00e8ve en stond vanaf 1943 in de operette Die Fledermaus in Gen\u00e8ve. Na de oorlog zong hij onder meer in Teatro alla Scala in Milaan, in het Royal Opera House in Londen en op het Glyndebourne Opera Festival."@nl,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (French pronunciation: \u200b[y\u0261 k\u0265e\u02c8no]; 26 June 1902 \u2013 6 December 2010) was a Swiss tenor known for his performances in international opera, operetta, both traditional and musical theatre, and on the concert stage, where he was particularly known for his clear, light, romantic and expressive poised interpretation of m\u00e9lodie (French art song). His repertoire encompassed everything from the medieval chansons of Guillaume de Machaut to the avant garde works of Igor Stravinsky, as well as recordings of lute songs. Cu\u00e9nod contributed to the revival of baroque music, performing compositions by Francesco Cavalli and others. A distinguished singer of Johann Sebastian Bach's music, he was particularly praised for his interpretation of the Evangelist in Bach's St Matthew Passion. "@en,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (n\u00e9 le 26 juin 1902 \u00e0 Corseaux (Vaud) - mort le 6 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Vevey) est un t\u00e9nor suisse."@fr,
        "Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod (ur. 26 czerwca 1902 w Corseaux-sur Vevey, zm. 6 grudnia 2010 w Vevey) - szwajcarski \u015bpiewak, tenor, znany r\u00f3wnie\u017c z racji s\u0119dziwego wieku (do\u017cy\u0142 108 lat i 163 dni, co czyni go najstarszym \u015bpiewakiem w historii)."@pl,
        """Il suo repertorio spaziava dalle "chansons" medievali di Guillaume de Machaut alle avanguardistiche opere di Igor Stravinsky. Ha avuto una carriera straordinariamente lunga (oltre 66 anni), esibendosi fino all'et\u00e0 di 92 anni."""@it,
        "\u042e\u0433 \u0410\u0434\u0435\u043c\u0430\u0301\u0440 \u041a\u044e\u044d\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Hugues-Adh\u00e9mar Cu\u00e9nod; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u041a\u043e\u0440\u0441\u043e, \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u043e, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0412\u0435\u0432\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0412\u043d\u0443\u043a \u043c\u044d\u0440\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0441\u043e, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043c\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u0443\u0440\u043e\u0440\u0442\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u0412\u0435\u0432\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443, \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u041a\u044e\u044d\u043d\u043e, \u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e\u0432\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0430\u0435 1913 \u0433. \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043a\u043e \u0434\u043d\u044e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0435\u043c \u041f\u0430\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u0432\u0435 \u0443 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0434\u0435 \u0420\u0438\u0431\u043e\u043f\u044c\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0420\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u041a\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442 \u0412\u0438\u0441\u0441 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u044b \u0417\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440-\u0411\u0443\u0440\u0438\u0430\u043d (\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u041f\u0430\u043f\u0438\u0440). \u0412 1920-\u0435 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c "@ru;
    owl:sameAs viaf:2655798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Cu\u00e9nod>,
        <http://viaf.org/viaf/2655798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/850a7381-6f61-486a-8b05-7b8e350a0138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguescuénod.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Cuénod.
doremus_artist:ba59b37f-becb-3cd2-a900-aeeca91f67cb
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Alain (* 3. August 1918 in Saint-Germain-en-Laye; \u2020 28. Februar 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Pianist, Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Olivier Alain (3 de agosto de 1918, Saint-Germain-en-Laye - 28 de febrero de 1994, Par\u00eds) fue un compositor franc\u00e9s, organista y music\u00f3logo."@es,
        "Olivier Alain (August 3, 1918 \u2013 February 28, 1994) was a French organist, pianist, musicologist and composer."@en,
        "Olivier Alain est un compositeur, organiste et musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 3 ao\u00fbt 1918, mort \u00e0 Paris le 28 f\u00e9vrier 1994."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043d (\u0444\u0440. Olivier Alain; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1918, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:110494659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Alain>,
        <http://viaf.org/viaf/110494659>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Alain.
doremus_artist:baed5cd0-93b8-3b92-b039-411f6252d6d0
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Johann Adolf (auch: Adolph) Scheibe (* 5. Mai 1708 in Leipzig; \u2020 22. April 1776 in Kopenhagen) war ein deutsch-d\u00e4nischer Komponist des Barock und als Herausgeber und Autor der Zeitschrift Der Critische Musicus einer der ersten publizierenden Musikkritiker."@de,
        "Johann Adolf Scheibe (5 mai 1708, Leipzig \u2013 22 avril 1776, Copenhague) est un compositeur germano-danois et un important critique et th\u00e9oricien de la musique."@fr,
        "Johann Adolf Scheibe (ur. 5 maja 1708 roku w Lipsku, zm. 22 kwietnia 1776 roku w Kopenhadze) \u2013 niemiecki kompozytor epoki p\u00f3\u017anego baroku tworz\u0105cy przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia w Danii. Jako wydawca pisma Der critische Musikus by\u0142 te\u017c jednym z pierwszych stale publikuj\u0105cych krytyk\u00f3w muzycznych."@pl,
        "Johann Adolph Scheibe (5 May 1708 \u2013 22 April 1776) was a German-Danish composer and significant critic and theorist of music."@en,
        "Studi\u00f2 filosofia all'Universit\u00e0 di Lipsia e musica inizialmente con il padre organista e poi come autodidatta, approfondendo le proprie conoscenze sul cembalo. Nel 1736 si trasfer\u00ec ad Amburgo e l'anno dopo fond\u00f2 una delle prime riviste musicali, chiamata Der Critische Musicus. Ottenne l'incarico di maestro di cappella a Brandeburgo e nel 1744 ricopr\u00ec il ruolo di direttore d'orchestra di corte a Copenaghen. Fu molto attivo negli studi sulla teoria e sulla critica musicale."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0428\u0430\u0439\u0431\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Adolf Scheibe, 5 \u043c\u0430\u044f 1708, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1776, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30d9\uff08Johann Adolf Scheibe, 1708\u5e745\u67085\u65e5 - 1776\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89612818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Adolf_Scheibe>,
        <http://viaf.org/viaf/89612818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Adolph_Scheibe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Adolf_Scheibe.
doremus_artist:bbbd749a-7d03-33aa-be66-a8fe001b2cbf
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Klaus Huber (* 30. November 1924 in Bern) ist ein Schweizer Komponist, Violinist, Dirigent und Kompositionslehrer."@de,
        "Klaus Huber (Berna, 30 de noviembre de 1924), es un compositor suizo."@es,
        "Klaus Huber (born 30 November 1924) is a Swiss composer."@en,
        "Klaus Huber (ur. 30 listopada 1924 w Bernie) \u2013 kompozytor, dyrygent, pedagog i skrzypek szwajcarski. Studiowa\u0142 pocz\u0105tkowo w seminarium nauczycielskim w K\u00fcsnacht i obj\u0105\u0142 posad\u0119 nauczyciela. W latach 1947-1955 studiowa\u0142 muzykologi\u0119 i kompozycj\u0119 w Wy\u017cszej Szkole Muzyki i Teatru w Zurychu (Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Z\u00fcrich), i gr\u0119 na skrzypcach u Stefi Geyer. W latach 1949-1955 uczy\u0142 gry na skrzypcach w Konserwatorrium w Zurychu. W latach 1955-1956 studiowa\u0142 w Berlinie u Borisa Blachera. W larach 1973-1990 wyk\u0142ada\u0142 kompozycj\u0119 w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Fryburgu Bryzgowijskim."@pl,
        "Klaus HuberFichier:Klaus Huber (1981).jpg En 1981 Klaus Huber est un compositeur et p\u00e9dagogue suisse n\u00e9 le 30 novembre 1924 \u00e0 Berne."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0425\u0443\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Huber; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Klaus Huber, 1924\u5e7411\u670830\u65e5 \u30d9\u30eb\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30cb\u30ab\u30fc\u30ec\u3068\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3066\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49413553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Huber>,
        <http://viaf.org/viaf/49413553>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Huber_(1981).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Huber.
doremus_artist:bc171e98-426e-3657-84aa-0d0014259d14
owl:sameAs viaf:88099107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099107>.
doremus_artist:bcc0ff1a-e704-3f2e-ae41-6b182f901ca6
    rdfs:comment
        "Dietmar Zeman, n\u00e9 le 31 mars 1932 \u00e0 Vienne, est un bassoniste autrichien.Il fut bassoniste de l'Orchestre philharmonique de Vienne de 1955 \u00e0 1990. Il s'est distingu\u00e9 par un enregistrement c\u00e9l\u00e8bre avec Karl B\u00f6hm du Concerto pour basson en si b\u00e9mol majeur K 191 de Mozart, disponible chez Deutsche Grammophon.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:59274280;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dietmar_Zeman>,
        <http://viaf.org/viaf/59274280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dietmar_Zeman.
doremus_artist:bcdbf63a-f100-318d-aae1-3ce0739e63f3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Kirk Whalum (* 11. Juli 1958 in Memphis, Tennessee) ist ein amerikanischer Fusionmusiker (Tenor- und Sopransaxophon, Fl\u00f6te) der insbesondere im Bereich des Smooth Jazz hervorgetreten ist. Er wurde bisher elfmal f\u00fcr den Grammy nominiert und gewann diesen 2011 in der Kategorie Best Gospel Song mit dem Titel It's What I Do, den er mit Jerry Peters verfasste."@de,
        """Kirk Whalum (Memphis, Tennessee, 11 de julio de 1958) es un m\u00fasico estadounidense de smooth jazz, saxofonista y flautista. Ha sido propuesto como coandidato a los Premios Grammy 12 veces, y en una de esas ocasiones, en el 2011, obtuvo el premio a la "Mejor canci\u00f3n de gospel" por It\u2019s What I Do, con Lalah Hathaway."""@es,
        """Kirk Whalum (born July 11, 1958) is an American smooth jazz saxophonist and songwriter. He toured with Whitney Houston for more than seven years and soloed in her single "I Will Always Love You", the best-selling single by a female artist in music history. He was also featured on many Luther Vandross albums, most often playing on the singer's covers of older pop and R&B standards like "Anyone Who Had a Heart", "I (Who Have Nothing)" and "Love Won't Let Me Wait"."""@en,
        "Kirk Whalum (nasceu em 11 de julho de 1958, Memphis) \u00e9 um compositor e saxofonista de jazz americano. Whalum tem v\u00e1rios \u00e1lbuns musicais e trilhas de filmes, que variam do pop ao jazz. Suas m\u00fasicas renderam-lhe sete indica\u00e7\u00f5es ao Grammy."@pt,
        "Kirk WhalumFichier:Kirk Whalum.jpg Kirk Whalum est un saxophoniste tenor de jazz fusion am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 juillet 1958 \u00e0 Memphis, dans le Tennessee (\u00c9tats-Unis). En 1983, Whalum attire l'attention du clavi\u00e9riste Bob James et en 1985, ce dernier l'invite \u00e0 jouer sur son album 12. Son premier album, Floppy Disk, para\u00eet la m\u00eame ann\u00e9e, avec la participation de Bob James."@fr,
        "\u30ab\u30fc\u30af\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30e9\u30e0\uff08Kirk Whalum, 1958\u5e747\u670811\u65e5 -\uff09\u306f\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\u30e1\u30f3\u30d5\u30a3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\uff65\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5bc7\u514b\u00b7\u534e\u4f26\uff08\u751f\u4e8e1958\u5e747\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8f7b\u67d4\u7235\u58eb\u8428\u514b\u65af\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u548c\u60e0\u7279\u5c3c\u00b7\u4f11\u65af\u987f\uff08\u82f1\u6587\uff1aWhitney Houston\uff09\u4e00\u8d77\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u8d85\u8fc77\u5e74\uff0c\u5e76\u5728\u5979\u7684\u5355\u66f2\u300a\u6211\u5c06\u6c38\u8fdc\u7231\u4f60\u300b\u4e2d\u72ec\u594f\uff0c\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u5973\u6027\u827a\u672f\u5bb6\u6700\u7545\u9500\u7684\u5355\u66f2\u3002\u4ed6\u5f55\u5236\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u7684\u53d7\u597d\u8bc4\u7684\u72ec\u594f\u4e13\u8f91\u548c\u7535\u5f71\u914d\u4e50\uff0c\u4ece\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u5230R&B\uff0c\u518d\u5230\u8f7b\u67d4\u7235\u58eb\u4e50\u3002\u5bc7\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u6210\u5c31\u4e86\u4ed6\u591a\u8fbe12\u9879\u7684\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u63d0\u540d\u3002 \u5bc7\u514b\u57282011\u5e74\u8d62\u5f97\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u4e2a\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u6700\u4f73\u798f\u97f3\u6b4c\u66f2\u2014\u2014\u300a\u8fd9\u5c31\u662f\u6211\u300b\uff08\u82f1\u6587\uff1aBest Gospel Song\uff09\uff0c\u7531Lalah\u54c8\u6492\u97e6\u548c\u6770\u745e\u00b7\u5f7c\u5f97\u65af\u4e3b\u6f14\uff0c\u6770\u745e\u662f\u4e00\u4f4d\u6709\u624d\u534e\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u534e\u4f26\u4e00\u751f\u7684\u670b\u53cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120078866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirk_Whalum>,
        <http://viaf.org/viaf/120078866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirk_Whelan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirk_Whalum.
doremus_artist:bd0e7af1-81fe-30e0-b239-cdbbad304559
    rdfs:comment
        "Conosciuto per essere chitarrista dei Cardinals storico gruppo di supporto a Ryan Adams e per la lunga precedente carriera solista."@it,
        "Neal Casal (born November 2, 1968, Denville, New Jersey) is an American guitarist, singer, songwriter, and photographer. First rising to prominence as lead guitar with Rickey Medlocke's Blackfoot from 1988-1993, Casal is best known as a member of Ryan Adams' backing band the Cardinals from 2005 until 2009, with whom he recorded three studio albums. He currently plays in two groups \u2013 the Chris Robinson Brotherhood and Hard Working Americans \u2013 and has released twelve albums as a solo artist."@en,
        "Neal Casal (n\u00e9 en 1968 \u00e0 Denville dans le New Jersey) est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste de l'\u00ab Americana \u00bb (courant musical n\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990, revisitant et puisant son \u00e2me et son essence dans la musique traditionnelle am\u00e9ricaine). Il fonde au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle le groupe Hazy Malaze, formation de musique soul, de funk et de rockn'roll. Il joue \u00e9galement dans le groupe de Ryan Adams appel\u00e9 The Cardinals"@fr;
    owl:sameAs viaf:44499702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neal_Casal>,
        <http://viaf.org/viaf/44499702>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65e26778-804e-47a2-9b60-6be8b851df69>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NealCasal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neal_Casal.
doremus_artist:be2a3c36-df2c-386f-b79f-028885e01a32
    dbp:birthPlace dbr:Xanthi;
    dbp:deathPlace dbr:Greece;
    rdfs:comment
        """Ha svolto anche attivit\u00e0 come pianista, direttore d'orchestra (notevolissima la sua "Traviata" nel teatro d'opera di Bruxelles con la regia di Maurice B\u00e9jart e del soprano greco Vasso Papantoniou nel ruolo della protagonista) e come direttore artistico della Radio3 greca dopo la liberazione dalla dittatura dei colonnelli."""@it,
        "Manos Hadjidakis (em grego: \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b7\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2) (23 de outubro 1925 \u2013 15 de junho 1994) foi um compositor grego. Foi premiado com o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original em Nunca aos Domingos."@pt,
        "Manos Hadjidakis (griechisch Manos Chatzidakis \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2, * 23. Oktober 1925 in Xanthi, Griechenland; \u2020 15. Juni 1994 in Athen) war ein griechischer Komponist. 1960 erhielt er f\u00fcr sein Lied Never On Sunday aus dem gleichnamigen Film einen Academy Award in der Kategorie bestes Lied. In Griechenland sehr bekannt, gilt er als derjenige, der Rembetiko und Bouzouki in die zeitgen\u00f6ssische Kultur einf\u00fchrte."@de,
        "Manos Hadzidakis, ook: Hadjidakis (Grieks: \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2) (X\u00e1nthi, 23 oktober 1925 \u2014 Athene, 15 juni 1994) was een Grieks componist."@nl,
        """Manos Hatzidakis (also spelled Hadjidakis; Greek: \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2; 23 October 1925 \u2013 15 June 1994) was a Greek composer and theorist of Greek music. He was also one of the main movers of the "\u00c9ntekhno" song (along with Mikis Theodorakis).In 1960 he received an Academy Award for Best Original Song for his song Never on Sunday from the film of the same name."""@en,
        "Manos Jatzidakis es tal vez el m\u00e1s prol\u00edfico, influyente e importante compositor griego de m\u00fasica contempor\u00e1nea del siglo XX, naci\u00f3 en Xanthi, norte de Grecia el 23 de octubre de 1925 y falleci\u00f3 el 15 de junio de 1994. Desde 1966 a 1972, Jatzid\u00e1kis residi\u00f3 en Nueva York, donde produjo algunos de sus m\u00e1s influyentes trabajos discogr\u00e1ficos como Ritmolog\u00eda, Reflections (nuevamente tambi\u00e9n con textos del propio Jatzidakis y de Nikos Gatsos) o La Sonrisa de la Gioconda."@es,
        "M\u00e1nos Hadjid\u00e1kis (en grec : \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2) (23 octobre 1925 - 15 juin 1994) compositeur grec. Il est n\u00e9 \u00e0 X\u00e1nthi, dans le nord-est de la Gr\u00e8ce. En 1961 il re\u00e7ut l'Oscar de la meilleure chanson, pour sa chanson du film Jamais le dimanche de Jules Dassin. Il est, \u00e0 l\u2019\u00e9gal de M\u00edkis Theodor\u00e1kis, extr\u00eamement populaire en Gr\u00e8ce, et on lui doit l'introduction de la musique de bouzouki dans la culture classique."@fr,
        "\u041c\u0430\u043d\u043e\u0441 \u0425\u0430\u0434\u0437\u0438\u0434\u0430\u043a\u0438\u0441, \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0434\u0430\u043a\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b9\u03b4\u03ac\u03ba\u03b9\u03c2; 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u041a\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1994) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0438\u0440\u0435\u044f\u00bb \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041d\u0438\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435\u00bb. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u044d\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0425\u0430\u0434\u0437\u0438\u0434\u0430\u043a\u0438\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0432\u044b\u0432\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0431\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430, \u0434\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0437\u0443\u043a\u0438, \u0441\u043c\u0435\u043b\u043e \u0432\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:116045969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manos_Hatzidakis>,
        <http://viaf.org/viaf/116045969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e34c6bac-7b2b-4898-a488-81792da6aca3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manos_Hatzidakis.
doremus_artist:bed99c88-e8c4-3e3e-b08d-b0dc5438dd56
    rdfs:comment
        "Mallikarjun Bheemarayappa Mansur (Kannada: \u0cae\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cc1\u0ca8 \u0cae\u0ca8\u0cb8\u0cc2\u0cb0) (1 January 1911 \u2013 12 September 1992) was an Indian classical singer of the khyal style in the Jaipur-Atrauli gharana of Hindustani classical music. He received all three national Padma Awards, the Padma Shri in 1970, Padma Bhushan in 1976, and Padma Vibhushan, the second highest civilian honour given Government of India in 1992. In 1982, he was awarded the Sangeet Natak Akademi Fellowship, the highest honour conferred by the Sangeet Natak Akademi, India's National Academy of Music, Dance & Drama."@en,
        "Mallikarjun Mansur (Canar\u00e9s: \u0cae\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cc1\u0ca8 \u0cae\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0cc2\u0cb0\u0ccd, devanagari: \u092e\u0932\u094d\u0932\u093f\u0915\u093e\u0930\u094d\u091c\u0941\u0928 \u092e\u0928\u094d\u0938\u0942\u0930; Dharwad, 1 de enero de 1911 - 12 de septiembre de 1992), fue un cantante de m\u00fasica indost\u00e1nica indio. Fue decano de la Gharana Jaipur-Atrauli, dedicado al estilo musical conocido como khyal. Originario de Dharwad (Karnataka), acompa\u00f1\u00f3 a su hermano en el teatro por primera vez antes de ser descubierto por Nilkanth Bua de Miraj, perteneciente a la asociaci\u00f3n de la Gharana Gwalior. Aunque sus principales gur\u00fas fueron Manji Khan y Khan Burji, hijo de Ustad Khan Alladiya."@es,
        "Pandit Mallikarjun Mansur (kannada : \u0cae\u0cb2\u0ccd\u0cb2\u0cbf\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0c9c\u0cc1\u0ca8 \u0cae\u0ca8\u0ccd\u0cb8\u0cc2\u0cb0\u0ccd, devan\u0101gar\u012b : \u092e\u0932\u094d\u0932\u093f\u0915\u093e\u0930\u094d\u091c\u0941\u0928 \u092e\u0928\u094d\u0938\u0942\u0930) (31 d\u00e9cembre 1910 \u2013 12 septembre 1992) \u00e9tait un \u00e9minent chanteur de musique hindoustanie. Il \u00e9tait le doyen de la Jaipur-Atrauli ghar\u00e2n\u00e2, consacr\u00e9 au style khyal. Originaire de Dharwad (Karnataka), il accompagna d'abord son fr\u00e8re sur les planches th\u00e9\u00e2trales avant d'\u00eatre remarqu\u00e9 par Nilkanth Bua de Miraj appartenant \u00e0 la Gw\u00e2lior ghar\u00e2n\u00e2 qu'il suivit au sein d'un ashram. Mais ses gurus principaux furent Manji Khan et Burji Khan, les fils de ustad Alladiya Khan."@fr;
    owl:sameAs viaf:72206398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mallikarjun_Mansur>,
        <http://viaf.org/viaf/72206398>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89768da6-ef8e-406f-aa88-ad8abe6368ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mallikarjun_Mansur.
doremus_artist:bfd6f61e-b375-393a-b49b-20b751dfed30
owl:sameAs viaf:49005158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49005158>.
doremus_artist:c030be84-1a93-3d91-957c-c36ad81bb87c
owl:sameAs viaf:30612540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30612540>.
doremus_artist:c07c05eb-4b7e-3cdd-98bb-7cb824d1c057
    rdfs:comment
        """Allan Von Schenkel (born July 31, 1975) is an American double bassist, performance artist, music promoter, and composer. He is a self-described "creative bass soloist", and, since the beginning of his music career in the early 1990s, has performed an average of 80 recitals each year. He has developed connections with many important personalities in music, including Lee Hoiby and Yoko Ono. Schenkel has performed with a variety of musicians such as Wynton Marsalis, Jimmy Cobb, Merle Haggard, and Steve Vai."""@en;
    owl:sameAs viaf:171136436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_von_Schenkel>,
        <http://viaf.org/viaf/171136436>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allan_von_Schenkel.
doremus_artist:c0a143a1-8bb1-3c1a-b17c-41530c111519
owl:sameAs viaf:44310260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44310260>.
doremus_artist:c18ac1a0-99e1-3d23-820c-6afb0535ae15
owl:sameAs viaf:12359094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12359094>.
doremus_artist:c1b312fd-9957-337c-a6c4-44fff6800d3e
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Maria Ol\u00edvia Leuenroth Hime (Rio de Janeiro, 25 de junho de 1943) \u00e9 uma cantora, letrista e produtora musical brasileira. No in\u00edcio de sua carreira, integrou, com Mi\u00facha e Telma Costa, um grupo vocal que atuou em show de Vinicius de Moraes e Tom Jobim. Em 1977, produziu o LP Passaredo, de Francis Hime. Em seguida, come\u00e7ou a participar de discos e shows do compositor e a compor tamb\u00e9m. Em 2000, fundou, com Kati de Almeida Braga, a gravadora Biscoito Fino, da qual \u00e9 diretora art\u00edstica."@pt,
        "Olivia Hime (born June 25, 1943 in Rio de Janeiro, Brazil) is a singer and lyricist. Olivia is also the co-owner and musical manager of the record label Biscoito Fino.In 2005, the song \u201cCancao Transparente\u201d, composed by Olivia and her husband, the famous pianist and composer Francis Hime, was nominated for a Latin Grammy for Best Brazilian Song."@en;
    owl:sameAs viaf:37126597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Hime>,
        <http://viaf.org/viaf/37126597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e25bb25-9be7-4cea-9c74-9e565486298e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivia_Hime.
doremus_artist:c1bdbb76-6f33-3f00-b535-35eb55b6fa22
owl:sameAs viaf:55836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55836>.
doremus_artist:c2c8cf7b-afe0-3009-8163-2b55baee49d5
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hutchison. Frank Hutchinson (20 mars 1891 - 9 novembre 1945) \u00e9tait un musicien am\u00e9ricain de blues originaire de Logan en Virginie-Occidentale. Consid\u00e9r\u00e9 comme le premier musicien blanc \u00e0 avoir enregistr\u00e9 du blues. Son morceau c\u00e9l\u00e8bre reste Stagger lee, ballade meurtri\u00e8re, histoire bas\u00e9e sur un v\u00e9ritable meurtre perp\u00e9tr\u00e9 \u00e0 St Louis en 1895). Stagger Lee connut bien des versions, d'artistes de jazz, de rhythm & blues, Wilson Pickett, Nick Cave etc."@fr,
        "Frank Hutchison (* 20. M\u00e4rz 1897 im Raleigh County, West Virginia; \u2020 9. November 1945 in Dayton, Ohio) war ein US-amerikanischer Old-Time-Musiker. Der stark vom Blues beeinflusste Hutchison gilt als innovativer und einflussreicher Musiker auf der Slide-Gitarre."@de,
        "Frank Hutchison (March 20, 1891 \u2013 November 9, 1945) was an American early country blues and Piedmont blues musician and songwriter. Hutchison was best known as a slide guitar player, where he held the guitar in his lap."@en;
    owl:sameAs viaf:17433066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Hutchison>,
        <http://viaf.org/viaf/17433066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Hutchison.
doremus_artist:c3529de2-6f13-3e32-afb0-497b0fb806e5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Windsor,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        """Fu il pi\u00f9 illustre tra i compositori britannici della nuova generazione d'inizio Restaurazione. Mor\u00ec a soli ventisette anni, ma, malgrado la sua giovane et\u00e0, assieme a Matthew Locke esercit\u00f2 una forte influenza sui suoi contemporanei, tra i quali Henry Purcell e John Blow. La sua morte precoce \u00e8 considerata una delle pi\u00f9 grandi tragedie nella storia della musica inglese; nell'anno della sua scomparsa egli aveva gi\u00e0 scritto numerose composizioni di grande valore, incluso l'Inno "O Lord, my God"."""@it,
        "Pelham Humfrey (?, 1647 \u2013 Windsor, 14 juli 1674) was een Brits componist uit de Barok, die het meest herinnerd wordt om enerzijds het feit dat hij een van de leermeesters van Henry Purcell was, en anderzijds een kennis van Samuel Pepys, in wiens dagboek hij enkele malen opduikt. Humfrey stierf in 1674, enkele maanden na de premi\u00e8re van The Tempest, een opera van Matthew Locke, waartoe hij twee masques had bijgedragen (The Masque of the Three Devils en The Masque of Neptune)."@nl,
        "Pelham Humfrey (Humphrey, Humphrys) (London 1647 \u2013 Windsor 14 July 1674) was an English composer. He was the first of the new generation of English composers at the beginning of the Restoration to rise to prominence. Humfrey's dress sense and general demeanour is mentioned unfavourably in the diary of Samuel Pepys. He writes:"@en,
        "Pelham Humfrey (Humphrey, Humphrys), n\u00e9 en 1647 et mort le 14 juillet 1674, est le premier compositeur anglais de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 briller, au d\u00e9but de la Restauration. Malgr\u00e9 sa mort \u00e0 l'\u00e2ge de 27 ans, il a exerc\u00e9 une forte influence sur ses pairs, m\u00eame dans son jeune \u00e2ge, y compris sur Henry Purcell dont il fut l'un des professeurs et John Blow. Sa disparition pr\u00e9matur\u00e9e doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes trag\u00e9dies de l'histoire de la musique anglaise ; \u00e0 sa mort il avait d\u00e9j\u00e0 compos\u00e9 plusieurs \u0153uvres poignantes et d'un grand pouvoir expressif."@fr,
        "Pelham Humfrey, auch Humphrey bzw. Humphrys, (* um 1647; \u2020 14. Juli 1674 in Windsor) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u30da\u30e9\u30e0\u30fb\u30cf\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\uff08Pelham Humfrey \u307e\u305f\u306f Humphrey, Humphrys, 1647\u5e74 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - 1674\u5e747\u670814\u65e5 \u30a6\u30a3\u30f3\u30b6\u30fc\uff09\u306f\u3001\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u671f\u521d\u671f\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u65b0\u4e16\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39562082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pelham_Humfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/39562082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b12e51c0-5feb-4297-98cb-9bd7005fa2e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pelham_Humfrey.
doremus_artist:c44d1c15-1d79-32fb-9779-69ed766ce07a
owl:sameAs viaf:59293470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293470>.
doremus_artist:c46702ab-a41b-3e26-847c-c22cfa57708a
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Radet (1752-1830) fut un vaudevilliste fran\u00e7ais. N\u00e9 \u00e0 Dijon le 20 janvier 1752, il occupait aupr\u00e8s de la duchesse de Villeroy, avant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, un emploi de secr\u00e9taire biblioth\u00e9caire, esp\u00e8ce de sin\u00e9cure qui lui permit de se livrer \u00e0 ses go\u00fbts litt\u00e9raires. Parmi sa production, on note : Il est mort \u00e0 Paris le 17 mars 1830."@fr,
        """Jean-Baptiste Radet (20 January 1752, Dijon - 17 March 1830, Paris) was a French vaudevillist. Prior to the French Revolution, he worked in the library of the duchesse de Villeroy, allowing him to indulge his literary tastes. He had already had success with several plays at the Th\u00e9\u00e2tre de l'Ambigu-Comique and Th\u00e9\u00e2tre-Italien (Op\u00e9ra-Comique), when he founded the Th\u00e9\u00e2tre du Vaudeville with his friend Pierre-Yves Barr\u00e9. Notable among his plays are : 
*  Renaud d'Ast (1787) 
*  La Chaste Suzanne (1793) 
*  Gaspard l'avis\u00e9 
*  La Maison en loterie."""@en;
    owl:sameAs viaf:39382986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Radet>,
        <http://viaf.org/viaf/39382986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Radet.
doremus_artist:c514111e-e723-37d5-a993-7207434eff55
    rdfs:comment
        "Johannes Fritzsch (* 1960 in Mei\u00dfen) ist ein in Australien wirkender deutscher Dirigent, der zuletzt bis 2013 auch Generalmusikdirektor an der Grazer Oper war."@de,
        "Johannes Fritzsch (born Meissen, Germany, 1960) is a German conductor. His father, a cantor and organist, was his first music teacher, in piano and organ. Later, he studied violin and trumpet. He attended the Carl Maria von Weber Music Academy in Dresden, studying conducting, piano and trumpet. In 1999, Fritzsch married Susan Collins, a violinist with the Sydney Opera House orchestra. They have three daughters."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441 \u0424\u0440\u0438\u0447 (\u043d\u0435\u043c. Johannes Fritzsch; \u0440\u043e\u0434. 1960, \u041c\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:49424794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Fritzsch>,
        <http://viaf.org/viaf/49424794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Fritzsch.
doremus_artist:c5143596-5125-3e50-bb03-87867a632be8
    rdfs:comment
        "Josef Wallnig (* 1946 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und emeritierter Hochschullehrer des Salzburger Mozarteums."@de,
        "Josef Wallnig is an Austrian conductor. He studied piano and composition at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Mozarteum in Salzburg, and also studied piano, composition, and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik und darstellende Kunst, Wien. Wallnig teaches at American and Japanese musical conservatories."@en;
    owl:sameAs viaf:237595958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Wallnig>,
        <http://viaf.org/viaf/237595958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Wallnig.
doremus_artist:c75767a1-7c34-3f86-ad74-8b6a9d05c43f
    dbp:birthPlace dbr:Eferding;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Johann Nepomuk David (* 30. November 1895 in Eferding, Ober\u00f6sterreich; \u2020 22. Dezember 1977 in Stuttgart) war ein \u00f6sterreichischer Komponist.David schuf zahlreiche Chor-, Orgel- und Orchesterwerke; er war der Lehrer vieler bekannter Komponisten und Interpreten, unter anderem von Hans Stadlmair, Helmut Lachenmann, Ruth Zechlin, Hans Joachim Kauffmann und Hans Georg Bertram."@de,
        "Johann Nepomuk David (1895  \u2014 1977) foi um compositor austr\u00edaco que escreveu um grande n\u00famero de concertos, incluindo oito sinfonias."@pt,
        "Johann Nepomuk David (30 November 1895 \u2013 22 December 1977) was an Austrian composer."@en,
        "Johann Nepomuk David (Eferding, Haute-Autriche, 30 novembre 1895, Stuttgart, 22 d\u00e9cembre 1977) est un compositeur autrichien. David a compos\u00e9 de nombreuses \u0153uvres pour ch\u0153ur, orgue et orchestre. Il a \u00e9t\u00e9 le professeur de nombreux compositeurs et interpr\u00e8tes connus, dont Hans Stadlmair, Helmut Lachenmann, Ruth Zechlin et Hans Georg Bertram."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u0443\u043a \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Johann Nepomuk David; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u042d\u0444\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0433 \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1977, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\uff08Johann Nepomuk David\u30011895\u5e7411\u670830\u65e5 - 1977\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115678194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nepomuk_David>,
        <http://viaf.org/viaf/115678194>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1092c69-0593-4a74-8a49-483d54f46ce6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nepomuk_David.
doremus_artist:c767df88-2976-3000-98e1-706a9ca81bcb
    dbp:birthPlace dbr:Montargis;
    rdfs:comment
        "Pascal Thomas (born 2 April 1945) is a French screenwriter and film director. His 1999 film The Dilettante was entered into the 21st Moscow International Film Festival."@en,
        "Pascal Thomas est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 avril 1945 \u00e0 Saint-Chartres (d\u00e9partement de la Vienne)."@fr,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30c8\u30de\uff08Pascal Thomas\u30011945\u5e744\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:163029479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/163029479>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Thomas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Thomas.
doremus_artist:c9819789-4374-311b-9d16-db894f48b0c6
owl:sameAs viaf:200518955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200518955>.
doremus_artist:c9c23c1a-89a1-3aff-acd9-60c7f30e567f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Wayne Isham (* 1958) ist ein US-amerikanischer Regisseur, der sich haupts\u00e4chlich auf Musikvideos spezialisiert hat."@de,
        "Wayne Isham (born 1958) is an American director who has directed music videos of many popular artists."@en,
        "Wayne Isham (nascido em 1958) \u00e9 um diretor estadunidense de videoclipes que j\u00e1 dirigiu videoclipes de v\u00e1rios artistas populares como Roxette, M\u00f6tley Cr\u00fce, Britney Spears, Simple Plan, Avenged Sevenfold, Pantera, *NSYNC, Shania Twain, Metallica, Keith Urban, Godsmack, Leona Lewis, Aaliyah, Pink Floyd, Sheryl Crow, Joss Stone, Madonna, Michael Jackson Kelly Clarkson, Avril Lavigne, Def Leppard, Bon Jovi, Muse,Adam Lambert, Rick Martin, Ever After High, entre outros."@pt,
        "Wayne Isham (ur. 1958) jest utytu\u0142owanym re\u017cyserem teledysk\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cym z wieloma muzykami."@pl,
        "Wayne Isham \u2014nacido en 1958\u2014 es un director de cine estadounidense que ha dirigido videos musicales de varios artistas populares, como Guns & Roses, Bon Jovi, Avenged Sevenfold, *NSYNC, Metallica, Megadeth, Godsmack, Britney Spears, Queensr\u00ffche, Pink Floyd, Eros Ramazzotti, Sheryl Crow, Joss Stone, Paulina Rubio, Man\u00e1 y Madonna, entre otros."@es,
        "\u0423\u044d\u0301\u0439\u043d \u0410\u0301\u0439\u0448\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wayne Isham; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043f\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430\u043c\u0438: \u0414\u0436\u0430\u043d\u0435\u0442 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d, Roxette, M\u00f6tley Cr\u00fce, \u0411\u0440\u0438\u0442\u043d\u0438 \u0421\u043f\u0438\u0440\u0441, \u041a\u0435\u043b\u043b\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a\u0441\u043e\u043d, Whitesnake, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041a\u0443\u043a, Simple Plan, Avenged Sevenfold, Pantera, *NSYNC, \u0428\u0430\u043d\u0430\u0439\u044f \u0422\u0432\u0435\u0439\u043d, Metallica, Muse, \u041a\u0438\u0442 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d, Godsmack, \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441, \u0410\u043b\u0438\u044f, Pink Floyd, \u0428\u0435\u0440\u0438\u043b \u041a\u0440\u043e\u0443, Megadeth, \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0440\u0438\u043b \u041b\u0430\u0432\u0438\u043d, Def Leppard, Bon Jovi, Darius Rucker, \u0410\u0434\u0430\u043c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u041d\u0430\u0434\u0438\u043d \u041a\u043e\u0443\u043b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u043d\u044f\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c 12 \u0431\u0430\u043a\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Isham>,
        <http://viaf.org/viaf/19873831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Isham.
doremus_artist:cae0c411-57dc-32ce-8525-334ad03d5606
owl:sameAs viaf:37103100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103100>.
doremus_artist:cbbe613f-c690-386f-b50f-8f9b25f09958
owl:sameAs viaf:5129974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129974>.
doremus_artist:cc379091-8c26-3381-acd8-e3424b6ac9dd
owl:sameAs viaf:12493537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493537>.
doremus_artist:cc6231a7-b9ae-3fc2-bb5f-f2079f09ec44
    rdfs:comment
        "Endre Kor\u00e9h, n\u00e9 \u00e0 Sepsiszentgy\u00f6rgy (Transylvanie), aujourd'hui Sf\u00e2ntu Gheorghe en Roumanie,  le 13 avril 1906 et mort \u00e0 Vienne le 21 septembre 1960 \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra hongrois (basse).Il fut avec Mih\u00e1ly Sz\u00e9kely, Gy\u00f6rgy Litasy et Dezs\u0151 Ernster, l'une des plus grandes basses hongroises du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Endre_Kor\u00e9h>,
        <http://viaf.org/viaf/64193620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Endre_Koréh.
doremus_artist:ccc84323-2c76-3aab-a0e5-bbff988b60c9
    dbp:birthPlace dbr:Karlstad;
    rdfs:comment
        "Lars Edlund (6 November 1922 \u2013 21 December 2013) was a Swedish composer, organist and music teacher. Edlund was born in Karlstad, V\u00e4rmland County. He studied music at the Schola Cantorum Basiliensis in Basel, Switzerland, with Ina Lohr. He was inspired by Gregorian music, and converted to Catholicism later in life. He was elected a member of the Royal Swedish Academy of Music in 1975. Lars Edlund lived in Uppsala from the 1980s until his death."@en,
        "Lars Edlund (6 novembre 1922 - 21 d\u00e9cembre 2013 ) est un compositeur, organiste et professeur de musique su\u00e9dois. Edlund est n\u00e9 \u00e0 Karlstad, dans le Comt\u00e9 de V\u00e4rmland. Il a \u00e9tudi\u00e9 la musique \u00e0 la Schola Cantorum de B\u00e2le en Suisse, avec Ina Lohr. Il est inspir\u00e9 par la musique gr\u00e9gorienne, et s\u2019est converti au catholicisme \u00e0 la fin de sa vie. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu membre de l'Acad\u00e9mie royale de musique de Su\u00e8de en 1975. Lars Edlund v\u00e9cut \u00e0 Uppsala \u00e0 partir des ann\u00e9es 1980 jusqu'\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:5991459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Edlund>,
        <http://viaf.org/viaf/5991459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Edlund.
doremus_artist:cd21bbf9-c1c0-37da-82bc-08adba2a4fa4
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Maros (* 14. November 1943 in P\u00e9cs) ist ein ungarischer Komponist. Der Sohn von Rudolf Maros studierte am Konservatorium von Budapest bei Rezs\u00f6 Sug\u00e1r und an der Musikhochschule bei Ferenc Szab\u00f3. 1968 \u00fcbersiedelte er nach Stockholm, wo er bis 1972 bei Ingvar Lidholm studierte. Ein weiterer wichtiger Lehrer war Gy\u00f6rgy Ligeti. Neben zwei Opern (Stora Grusharpan \u2013 Die gro\u00dfe Kiesharfe, 1982 und Kastrater \u2013 Kastraten, 2002) komponierte er zahlreiche Werke f\u00fcr verschiedene kammermusikalische Besetzungen, sinfonische Werke, Instrumentalkonzerte sowie Vokalwerke."@de,
        "Mikl\u00f3s Maros (P\u00e9cs, 14 november 1943) is een Hongaars-Zweeds componist en muziekpedagoog. Hij is een zoon van het muzikantenechtpaar Rudolf Maros (componist) en Kl\u00e1ra Moln\u00e1r (violiste)."@nl,
        "Mikl\u00f3s Maros (b. 14 November 1943) is a Hungarian composer. He was born in P\u00e9cs, the son of composer Rudolf Maros and violinist Kl\u00e1ra Moln\u00e1r. He studied at the B\u00e9la Bart\u00f3k Conservatory of Budapest with Rezs\u00f6 Sug\u00e1r and at the Ferenc Liszt Music Academy with Ferenc Szab\u00f3, and continued his studies in Stockholm with Ingvar Lidholm and Gy\u00f6rgy Ligeti."@en;
    owl:sameAs viaf:72552792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Maros>,
        <http://viaf.org/viaf/72552792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Maros.
doremus_artist:cd5173cf-b975-39db-bb84-07ca8a791682
owl:sameAs viaf:79195813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195813>.
doremus_artist:cde420e3-5e7d-3fc1-a129-4131a3cbec7d
owl:sameAs viaf:51887088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887088>.
doremus_artist:ce4400cd-94da-3637-9c3f-b8bdc7ac2c0a
owl:sameAs viaf:37109091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109091>.
doremus_artist:ce4ac538-195c-3ec7-a343-a7801e3c7aa7
owl:sameAs viaf:256032380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256032380>.
doremus_artist:ce760e3b-20ac-3a5f-9d5e-d723ef988a61
    owl:sameAs viaf:61746394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199011910>,
        <http://viaf.org/viaf/61746394>.
doremus_artist:cecfc05c-b1cd-315d-a6bc-06e3614b968e
owl:sameAs viaf:76610729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76610729>.
doremus_artist:d03ac0cb-fee6-3722-a449-32445a05c830
owl:sameAs viaf:51877767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877767>.
doremus_artist:d04e9c87-6cce-3736-838d-91e28000d366
owl:sameAs viaf:45413691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45413691>.
doremus_artist:d05ee555-2726-3f0d-b13f-1e59994fc09c
owl:sameAs viaf:68497864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68497864>.
doremus_artist:d190bebc-8f59-393b-9327-d1fd3817ad12
    rdfs:comment
        "Nikolai Anatolievich Demidenko (born July 1, 1955, Aniskino) is a Soviet-Russian-born classical pianist. Demidenko studied at the Moscow Gnessin School with Anna Kantor and at the Moscow Conservatoire under Dmitri Bashkirov. He was a finalist at the 1976 Montreal International Piano Competition and the 1978 Tchaikovsky International Competition. He taught at the Yehudi Menuhin School in the UK, where he has been a resident since 1990. He was granted British citizenship in 1995 and currently holds a visiting professorship at the University of Surrey. In addition to a vast amount of the standard Germanic and Russian repertory, he is a specialist of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and a noted champion of the works of neglected composers such as Muzio Clementi, Carl Maria von Weber, Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek, and Ni"@en,
        "Nikola\u00ef Demidenko est un pianiste sovi\u00e9tique puis britannique, n\u00e9 le 1er juillet 1955, \u00e9l\u00e8ve au Conservatoire de Moscou, et m\u00e9daill\u00e9 au prestigieux Concours international Tcha\u00efkovski."@fr,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c7\u30df\u30b8\u30a7\u30f3\u30b3\uff08Nikolai Demidenko, 1955\u5e747\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3060\u304c\u3001\u4e3b\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30b7\u30ad\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021976\u5e74\u5ea6\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u30011978\u5e74\u5ea6\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u5165\u8cde\u8005\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30b9\u30f4\u30a7\u30c8\u30e9\u30fc\u30ce\u30d5\u3084\u30d5\u30a7\u30c9\u30bb\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u308a\u3001\u3053\u306e\u6642\u671f\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u529f\u3092\u53d7\u3051\u3066\u540c\u5730\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u3001\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3068\u3044\u3063\u305f\u304a\u56fd\u3082\u306e\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30ea\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3082\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u7956\u56fd\u306e\u5f80\u5e74\u306e\u5927\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b5\u30e0\u30a4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u304c\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u96c6\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u3068\u308a\u3042\u3052\u3001\u9332\u97f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u300c\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u300d\u3068\u9332\u97f3\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u5927\u90e8\u5206\u306eCD\u9332\u97f3\u306f\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u793e\u304b\u3089\u51fa\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u793e\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u770b\u677f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e1\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u4f1a\u793e\u304b\u3089\u306e\u4fe1\u983c\u3082\u539a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10039115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Demidenko>,
        <http://viaf.org/viaf/10039115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b254850-88bf-4dd0-8642-6bad9273e6c9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Demidenko.
doremus_artist:d1a0cd67-3118-315e-b586-464a72db0cde
    dbp:birthPlace dbr:Beeskow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>;
    rdfs:comment
        "Max Seiffert (* 9. Februar 1868 in Beeskow; \u2020 13. April 1948 in Schleswig) war ein deutscher Musikwissenschaftler und Herausgeber Alter Musik."@de,
        "Max Seiffert (9 February 1868 \u2013 15 April 1948) was a German musicologist and music arranger."@en,
        "Max Seiffert (9 f\u00e9vrier 1868 - 13 avril 1958) est un musicologue allemand, \u00e9diteur de musique ancienne."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0417\u0430\u0439\u0444\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Max Seiffert; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1868, \u0411\u0435\u0441\u043a\u043e\u0432 \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0428\u043f\u0438\u0442\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u042f. \u041f. \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abJ. \u0420. Sweelinck und seine directen deutschen Sch\u00fcler\u00bb, 1891). \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u2014 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abGeschichte der Klaviermusik\u00bb, 1899), \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0443 \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b\u00bb \u041a. \u0424. \u0412\u0435\u0439\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u041e. \u0424\u043b\u0435\u0439\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0421 1892 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u00ab\u041f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. \u00abDenkm\u00e4ler deutscher Tonkunst\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71524002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Seiffert>,
        <http://viaf.org/viaf/71524002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Seiffert.
doremus_artist:d221a22e-4da3-3b23-b8f3-ad4007452edd
    dbp:birthPlace dbr:United_States_of_America;
    dbp:deathPlace dbr:United_States_of_America;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wagoner. Porter Wagoner (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1927 \u00e0 West Plains (Missouri), \u00c9tats-Unis et mort le 28 octobre 2007 Nashville, \u00c9tats-Unis), est un chanteur de country am\u00e9ricain."@fr,
        "Originario della cittadina di West Plains in Missouri \u00e8 stato tra i pi\u00f9 importanti e popolari cantanti country statunitensi. La sua lunga carriera, che comprende tra l'altro ben 81 singoli piazzatisi nelle classifiche di vendita statunitensi, gli \u00e8 valsa l'inclusione nella Country Music Hall of Fame e diversi premi Grammy. Il suo show televisivo, The Porter Wagoner Show, \u00e8 andato in onda per oltre vent'anni, dal 1960 al 1981, ed \u00e8 ricordato anche perch\u00e9 fu in questo show che Wagoner lanci\u00f2 alla fine degli anni sessanta Dolly Parton, in seguito diventata una delle star di maggior successo della storia della musica country."@it,
        "Porter Wayne Wagoner (* 12. August 1927 in West Plains, Missouri; \u2020 28. Oktober 2007 in Nashville) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        "Porter Wayne Wagoner (August 12, 1927 \u2013 October 28, 2007) was a popular American country music singer known for his flashy Nudie and Manuel suits and blond pompadour. In 1967, he introduced then-obscure singer Dolly Parton on his long-running television show, and they were a well-known vocal duo throughout the late 1960s and early 1970s. Known as Mr. Grand Ole Opry, Wagoner charted 81 singles from 1954\u20131983. He was elected to the Country Music Hall of Fame in 2002."@en,
        "Porter Wayne Wagoner (West Plains (Missouri), 12 augustus 1927 \u2013 Nashville (Tennessee), 28 oktober 2007) was een Amerikaanse countryzanger. Als winnaar van drie Grammy Awards voor gospelsongs en verscheidene uitverkiezingen met Dolly Parton tot Vocal Duo of the Year, werd hij in 2002 ge\u00eberd met een plaats in de Country Music Hall of Fame. Tot zijn bekendste nummers behoren Satisfied Mind (1955), Misery Loves Company (1962), Green, Green Grass of Home (1965), Skid Row Joe (1965\u20131966), The Cold Hard Facts of Life (1967) en The Carroll County Accident (1968\u20131969)."@nl,
        "Porter Wayne Wagoner (n. 12 de agosto de 1927 \u2013 28 de octubre de 2007) fue un cantante de m\u00fasica country estadounidense. \u00c9l era conocido por sus llamativos trajes. En los a\u00f1os 1960 contrat\u00f3 a una joven Dolly Parton para que cantara en su programa televisivo, con quien realiz\u00f3 duetos exitosos hasta comienzos de los a\u00f1os 1970."@es,
        """Porter Wayne Wagoner (ur. 12 sierpnia 1927, zm. 28 pa\u017adziernika 2007) - ameryka\u0144ski piosenkarz country, cz\u0142onek zespo\u0142u Country Music Hall Of Fame, trzykrotny zdobywca nagrody Country Music Association za piosenki wykonane z Dolly Parton. By\u0142 m.in. autorem piosenek Company's Comin", Green Green Grass Of Home oraz Carroll County Accident. Przyczyn\u0105 zgonu by\u0142 rak p\u0142uc. To w\u0142a\u015bnie jemu Dolly Parton po\u015bwi\u0119ci\u0142a s\u0142ynn\u0105 piosenk\u0119 I Will Always Love You, kt\u00f3ra p\u00f3\u017aniej zosta\u0142a rozpropagowana dzi\u0119ki coverowi Whitney Houston."""@pl,
        "\u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Porter Wagoner; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927 \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0412\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430\u00bb \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440 \u0441 \u0414\u043e\u043b\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 AllMusic, \u0412\u0430\u0433\u043e\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0437\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u044c \u041f\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043d\u043e \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0433\u043e \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u0431\u044b \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u043d\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u041f\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:44453530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Porter_Wagoner>,
        <http://viaf.org/viaf/44453530>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porter_wagoner_1999.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Porter_Wagoner.
doremus_artist:d4e7496e-e651-3d1c-bebd-28a5ea7bd4b8
owl:sameAs viaf:69133228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69133228>.
doremus_artist:d5193e0c-2a40-39b6-9edf-3d94da8da441
    rdfs:comment
        "Henri Galeron, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Saint-\u00c9tienne-du-Gr\u00e8s dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, est un illustrateur fran\u00e7ais form\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole des beaux-arts de Marseille dont il sort dipl\u00f4m\u00e9 en 1961.Entr\u00e9 aux \u00e9ditions Nathan en 1967, il y assume la direction artistique des jeux \u00e9ducatifs de 1972 \u00e0 1974. Il devient ensuite illustrateur ind\u00e9pendant et publie Le Kidnapping de la cafeti\u00e8re, \u00e0 New York chez l'\u00e9diteur Harlin Quist qui sera suivi de nombreux autres."@fr;
    owl:sameAs viaf:100238551;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Galeron>,
        <http://viaf.org/viaf/100238551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Galeron.
doremus_artist:d55d49fc-a332-31db-88cf-62d1c5b980c7
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    rdfs:comment
        "Cominci\u00f2 a studiare pianoforte all'et\u00e0 di sei anni a Varsavia. Quando la famiglia si trasfer\u00ec nel Nord America nel 1961 continu\u00f2 gli studi alla Juilliard School sotto Mieczys\u0142aw Munz, e ottenne un bachelor alla Columbia University. Esegue regolarmente in duo con il violoncellista Yo-Yo Ma. Suonava anche in quartetto con lo stesso Yo-Yo Ma, Jaime Laredo e Isaac Stern, prima della morte di quest'ultimo (Quartetto Stern); insieme hanno inciso per la Sony lavori di Johannes Brahms, Gabriel Faur\u00e9, Ludwig van Beethoven, Robert Schumann e Wolfgang Amadeus Mozart."@it,
        "Emanuel Ax (* 8. Juni 1949 in Lemberg) ist ein US-amerikanischer Pianist polnisch-j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Emanuel Ax (8 de junho, de 1949) \u00c9 um pianista, vencedor de Grammy Americano-Judeu. Atualmente \u00e9 professor na faculdade Juilliard School. \u00c9 consideredo um dos maiores pianistas do S\u00e9c XXI. Nasceu em Lvov, na Ucr\u00e2nia (antiga cidade polaca, na \u00e9poca uma rep\u00fablica da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica) filho de Joaquim e Hellen Ax, ambos sobreviventes de campos de concentra\u00e7\u00e3o nazista. Come\u00e7ou a estudar piano aos seis anos de idade, com o seu pai. Quando tinha oito anos a fam\u00edlia mudou-se para Vars\u00f3via, Pol\u00f3nia (onde estudou piano tocando na escola em Miodowa) e dois anos depois de Winnipeg, no Canad\u00e1, onde continuou a estudar m\u00fasica, inclusive como membro do Junior Club Musical de Winnipeg. Em 1961 a fam\u00edlia mudou-se para Nova York e Ax continuou seus estudos na Juilliard School. Em 1970 recebeu seu M.B.A. da "@pt,
        "Emanuel Ax (Le\u00f3polis, 8 de junio de 1949) es un pianista estadounidense de origen jud\u00edo-polaco nacido en Ucrania, hijo de sobrevivientes de los campos de concentraci\u00f3n."@es,
        "Emanuel Ax (Lviv (Oekra\u00efne), 8 juni 1949) is een Amerikaans pianist. Zijn ouders, Joachim en Hellen Ax, hebben beiden een naziconcentratiekamp overleefd. Emanuel begon met pianolessen toen hij zes jaar oud was; zijn vader was zijn eerste leraar. Toen hij acht was verhuisde het gezin eerst naar Warschau en twee jaar later naar Winnipeg, Canada. Hij ging daar naar The Junior Musical Club of Winnipeg voor verdere lessen. In 1961 verhuisde het gezin weer, ditmaal naar New York City waar Emanuel zijn studie voortzette aan de Juilliard School bij Mieczys\u0142aw Munz. In 1970 verwierf hij zijn bachelor-diploma in Frans aan de Columbia University en werd Amerikaans staatsburger."@nl,
        "Emanuel Ax (born 8 June 1949) is a Grammy-winning American classical pianist. He is an internationally acclaimed performer, and a teacher on the faculty of the Juilliard School."@en,
        "Emanuel Ax (ur. 8 czerwca 1949 we Lwowie) \u2013 ameryka\u0144ski pianista polsko-\u017cydowskiego pochodzenia."@pl,
        """Emanuel Ax est un pianiste n\u00e9 \u00e0 le 8 juin 1949 \u00e0 Lviv, en Galicie, annex\u00e9e apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale par l'Union sovi\u00e9tique. Il commence le piano \u00e0 6 ans, et continue sa formation \u00e0 la Juilliard School lors du d\u00e9part de sa famille aux \u00c9tats-Unis. Il fait une brillante carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis, notamment avec les orchestres de New York, Chicago, Boston, Philadelphie, Cleveland ; il vient cependant souvent en Europe, et s'est produit avec les orchestres de Londres, Saint-P\u00e9tersbourg, Oslo... 
*   
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0410\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Emanuel Ax; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0622\u0643\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Emanuel Ax (\u0648. 8 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1949) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0631\u062a\u0647 \u0644\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0639\u0627\u0645 1961\u060c \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0631\u062f \u0643\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0632\u0633\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0627\u0646\u0632. \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0622\u0631\u062b\u0631 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628 \u0639\u0627\u0645 1974 \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u064a\u0631\u064a \u0641\u064a\u0634\u0631 \u0639\u0627\u0645 1979. \u0645\u0646 \u0648\u0642\u062a\u0647\u0627 \u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0641\u0646\u064a \u0645\u0636\u0645\u0648\u0646 \u0643\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a."@ar,
        "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30c3\u30af\u30b9\uff08Emanuel Ax, 1949\u5e746\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31979668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Ax>,
        <http://viaf.org/viaf/31979668>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuel_Ax.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Ax.
doremus_artist:d56b8d25-d60c-3c34-8cb8-fe802e9c73af
    dbp:birthPlace dbr:Lübeck;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Malling (homonymie). Amalie Malling (n\u00e9e le 15 septembre 1948 \u00e0 L\u00fcbeck en Allemagne) est une pianiste classique danoise."@fr,
        "Amalie Malling (born 1948, L\u00fcbeck) is a Danish classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:103873040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amalie_Malling>,
        <http://viaf.org/viaf/103873040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amalie_Malling.
doremus_artist:d59f7cf0-b49c-38a0-afcf-52fce4b85c5d
    rdfs:comment
        "Patrick Thomas AM MBE (born 1 June 1932) is an Australian conductor. For a period of almost 35 years he conducted hundreds of performances across Australia in just about every centre where the various state symphony orchestras ventured, and introduced music to virtually a whole generation of young Australians through his popular and distinctive schools concerts. He held a succession of important posts with four of Australia's major ABC orchestras and the specially created position of ABC Federal Conductor-in-Residence as well as conducting the Australian Opera and the Australian Ballet. He also conducted the ABC's radio chorus, the Adelaide Singers."@en;
    owl:sameAs viaf:149752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Thomas_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/149752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Thomas_(conductor)>.
doremus_artist:d683b00d-1130-38de-822e-c30f40029436
owl:sameAs viaf:89824384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89824384>.
doremus_artist:d68f648d-213c-3a44-8a3b-d76b5248d703
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Graham Nash (ur. 2 lutego 1942 w Blackpool) \u2013 brytyjski muzyk folk-rockowy, gitarzysta i wokalista, znany ze swych wyst\u0119p\u00f3w w grupach The Hollies i Crosby, Stills and Nash oraz z kariery solowej. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w okresie boomu skifflowego, zak\u0142adaj\u0105c w 1955 roku razem z koleg\u0105 z klasy Allanem Clarkiem duet Two Teens. W 1960 roku ju\u017c jako Ricky And Dane do\u0142\u0105czyli do formacji Kirk Stephens And The Deltas. Wsp\u00f3\u0142praca ta dobieg\u0142a ko\u0144ca ju\u017c w 1961 roku, kiedy to Graham i Allan odeszli, by za\u0142o\u017cy\u0107 grup\u0119 The Hollies."@pl,
        "Graham Nash, OBE (2 de febrero de 1942 en Blackpool, Lancashire) es un m\u00fasico brit\u00e1nico, conocido por su voz de tenor ligero y por sus aportes como compositor con el grupo de rock brit\u00e1nico The Hollies y con el folk rock s\u00faper grupo Crosby, Stills and Nash. Nash es un coleccionista de fotograf\u00eda y un fot\u00f3grafo publicado. Nash fue nombrado Orden del Imperio Brit\u00e1nico (OBE) en los honores del cumplea\u00f1os de 2010 por sus servicios a la m\u00fasica y a la caridad."@es,
        "Graham Nash, n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Blackpool (Royaume-Uni), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais de folk rock. Il rencontre la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, et entre dans la l\u00e9gende du rock avec les groupes The Hollies puis Crosby, Stills & Nash (and Young)."@fr,
        "Graham William Nash (Blackpool, 2 februari 1942) is een Engels zanger en songwriter. Hij werd begin jaren zestig bekend als zanger van de popgroep The Hollies en had daarna succes met Crosby, Stills & Nash. In de jaren zeventig en tachtig trad Nash op als activist tegen onder meer kernenergie en walvisjacht. Hij is tevens een fervent fotograaf en verzamelaar van foto's."@nl,
        "Graham William Nash, OBE (* 2. Februar 1942 in Blackpool, England) ist ein englischer S\u00e4nger und Songwriter, der in den 1960er und 1970er Jahren mit den Bands The Hollies und Crosby, Stills, Nash (& Young) \u00e4u\u00dferst erfolgreich war."@de,
        "Graham William Nash, OBE (Blackpool, 2 de fevereiro de 1942) \u00e9 um cantor e compositor do Reino Unido conhecido por suas contribui\u00e7\u00f5es em bandas como The Hollies e Crosby, Stills, Nash & Young. Graham tamb\u00e9m \u00e9 fot\u00f3grafo."@pt,
        "Graham William Nash, OBE (born 2 February 1942) is an English singer-songwriter and musician. He is known for his light tenor voice and for his songwriting contributions as a member of the English pop group The Hollies and the folk-rock supergroup Crosby, Stills, Nash & Young. Nash became an American citizen on 14 August 1978 and holds dual citizenship of the United Kingdom and United States. Nash is a photography collector and a published photographer. He was inducted to the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Crosby, Stills & Nash in 1997 and as a member of The Hollies in 2010."@en,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041d\u044d\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graham William Nash; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1942, \u0411\u043b\u044d\u043a\u043f\u0443\u043b, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f The Hollies \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Crosby, Stills, Nash & Young. \u041d\u044d\u0448 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Crosby, Stills, Nash, \u0438 \u0432 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Hollies. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041d\u044d\u0448 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (OBE) \u0437\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u30b0\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5OBE\uff08Graham William Nash\u30011942\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30e9\u30f3\u30ab\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d7\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30db\u30ea\u30fc\u30ba\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30b9\u3001\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5&\u30e4\u30f3\u30b0\u306a\u3069\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d7\u30ed\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Nash>,
        <http://viaf.org/viaf/76501012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ed8ecda-5bb9-4d9f-8c99-0bf9b85b3624>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graham_Nash_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Nash.
doremus_artist:d7757658-2170-3cd1-a25f-d5723c565227
owl:sameAs viaf:71579337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579337>.
doremus_artist:d84a7545-bd65-3840-a127-7163bfa1fc72
owl:sameAs viaf:160694341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160694341>.
doremus_artist:d884c337-b81e-3de3-a75f-c2a238343b6d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Colchester;
    rdfs:comment
        "Bernard (George) Stevens (2 March 1916 \u2013 6 January 1983) was a British composer. Born in London, Stevens studied English and Music at the University of Cambridge with E. J. Dent and Cyril Rootham, then at the Royal College of Music with R.O. Morris and Gordon Jacob from 1937 to 1940. His op.l, a violin sonata, attracted the attention of Max Rostal, who commissioned a Violin Concerto, which Stevens wrote while on army service. In 1946 his First Symphony, entitled Symphony of Liberation, won first prize in a competition sponsored by the Daily Express newspaper for a 'Victory Symphony' to celebrate the end of the war with a premiere at the Royal Albert Hall."@en,
        "Bernard (George) Stevens (Londen, 2 maart 1916 \u2013 Colchester, 6 januari 1983) was een Brits componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Bernard Stevens (* 2. M\u00e4rz 1916 in London; \u2020 6. Januar 1983 in Colchester) war ein englischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "\u0411\u0435\u0301\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 (\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436) \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard (George) Stevens; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1916, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1983, \u041a\u043e\u043b\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\uff08Bernard Stevens\u30011916\u5e743\u67082\u65e5 - 1983\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49428825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/49428825>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68180464-28ed-4ebf-9c08-dd5c8ef231b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Stevens.
doremus_artist:d8ba7822-fd67-37d0-b32b-51512e2305d1
    dbp:birthPlace dbr:Osaka_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Mayuko Kamio (jap. \u795e\u5c3e \u771f\u7531\u5b50, Kamio Mayuko; * 12. Juni 1986 in Toyonaka, Pr\u00e4fektur \u014csaka) ist eine japanische Geigerin. Zurzeit studiert sie bei Zakhar Bron an der Z\u00fcrcher Hochschule f\u00fcr Musik und Theater (HMT). Sie spielt eine Stradivari aus dem Jahre 1727. Kamio ist mit diversen renommierten Orchestern als Solistin aufgetreten, unter anderem mit dem Philharmonischen Orchester von Monte Carlo, dem Russischen Nationalorchester, den BBC Philharmonikern und dem Z\u00fcrcher Kammerorchester. Sie gewann den ersten Preis im Internationalen Tschaikowski-Wettbewerb 2007."@de,
        "Mayuko Kamio (\u795e\u5c3e\u771f\u7531\u5b50, born June 12, 1986 in Toyonaka, Osaka) is a Japanese violinist. Kamio currently studies with Zakhar Bron at the Hochschule Musik und Theater (HMT) in Zurich, Switzerland. She plays a Stradivarius from 1727, previously owned by Joseph Joachim, on loan from Suntory. She has appeared with renowned orchestras, including the Orchestre Philharmonique de Monte Carlo, the Russian National Orchestra, the BBC Philharmonic, and the Z\u00fcrcher Kammerorchester. She won the Young Concert Artists International Auditions in 2000 and first prize for violin in the International Tchaikovsky Competition in 2007."@en,
        "\u795e\u5c3e \u771f\u7531\u5b50\uff08\u304b\u307f\u304a \u307e\u3086\u3053\u30011986\u5e746\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5927\u962a\u5e9c\u8c4a\u4e2d\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb2007\u5e74\u5ea6\u512a\u52dd\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27401671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mayuko_Kamio>,
        <http://viaf.org/viaf/27401671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mayuko_Kamio.
doremus_artist:d952e3e2-aaa5-3809-b6c3-dc2677e0b4ea
    rdfs:comment
        """Sir Stig Fogh Andersen (February 24, 1950 in H\u00f8rsholm) is a Danish operatic tenor. He is considered one of the most famous Wagner-tenors, "one of the leading Siegfrieds in the world today". He is married to Tina Kiberg, who is also an opera singer."""@en;
    owl:sameAs viaf:117212348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stig_Fogh_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/117212348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stig_Fogh_Andersen.
doremus_artist:da5c2cd0-96f5-3be9-9d4c-c0d88225f325
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Muhai Tang (simplified Chinese: \u6c64\u6c90\u6d77; traditional Chinese: \u6e6f\u6c90\u6d77; pinyin: T\u0101ng M\u00f9h\u01cei, pronounced [t\u00e1\u014b m\u00fbxa\u026a]) (born 1949 in Shanghai) is a Chinese conductor. He is the youngest son of celebrated Chinese film director Tang Xiaodan and brother of painter and poet Tang Muli. Tang initially learned music with his parents, and later studied composition and conducting at the Shanghai Conservatory of Music, receiving his diploma in both. He furthered his studies in conducting with Hermann Michael, at the Hochschule f\u00fcr Musik in Munich, Germany."@en,
        "Tang Muhai (chinesisch: \u6c64\u6c90\u6d77, pinyin: T\u0101ng M\u00f9h\u01cei) (* 1949 in Shanghai) ist ein chinesischer Komponist und Dirigent. Er war der erste Dirigent, der nach Chinas politischer \u00d6ffnung zu einem Musikstudium nach Europa gesandt wurde. Seit Jahrzehnten lebt Tang Muhai \u00fcberwiegend in Europa."@de,
        "\u00c8 il figlio minore del celebre regista cinese Tang Xiaodan e fratello del pittore e poeta Tang Muli. Tang inizialmente imparato musica con i suoi genitori, e in seguito ha studiato composizione e direzione d'orchestra presso lo Shanghai Conservatory of Music, conseguendo il diploma in entrambi. Si \u00e8 perfezionato in direzione d'orchestra con Hermann Michael, presso la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen di Monaco di Baviera, Germania."@it,
        "\u6c64\u6c90\u6d77\uff081949\u5e74\uff0d\uff09\u539f\u7c4d\u798f\u5efa\u7701\u534e\u5b89\u53bf\u4ed9\u90fd\u9547\u4e91\u5c71\u6751\uff0c\u751f\u4e8e\u4e0a\u6d77\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u5177\u6709\u5fb7\u56fd\u56fd\u7c4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117146080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Muhai_Tang>,
        <http://viaf.org/viaf/117146080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Muhai_Tang.
doremus_artist:da742c7f-979e-3619-9238-cd441839fedd
    dbp:birthPlace res:Beauvais;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Québec_(ville)>;
    rdfs:comment
        "Pierre Roche (Beauvais, 27 mars 1919 - Qu\u00e9bec, 29 janvier 2001) est un chanteur, pianiste et compositeur fran\u00e7ais naturalis\u00e9 canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59281972;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Roche_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/59281972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c44e8ae-d13f-4d9d-81e7-fb894d3b4166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Roche_(compositeur)>.
doremus_artist:dab187fc-947d-3973-8147-106103cf5a01
owl:sameAs viaf:34649572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649572>.
doremus_artist:db0933eb-99b6-3a0c-b8fe-e931b02db517
owl:sameAs viaf:34777734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34777734>.
doremus_artist:db73048d-1280-3362-983e-4abd9988a94b
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Allievo di Ignaz Moscheles, Friedrich Kalkbrenner e Johann Nepomuk Hummel, tra i primi innovatori della tecnica pianistica del cosiddetto "Biedermeierzeit", che fecero del virtuosismo parossistico la ragione e l'essenza del loro suonare, si colloca in un contesto storico e musicale che lo vide gareggiare con Franz Liszt."""@it,
        "Sigismond Thalberg (8 January 1812 \u2013 27 April 1871) was a composer and one of the most famous virtuoso pianists of the 19th century."@en,
        "Sigismond Thalberg (P\u00e2quis, 8 de janeiro de 1812 \u2014 Posillipo, 27 de abril de 1871) foi um virtuoso pianista e compositor su\u00ed\u00e7o."@pt,
        "Sigismund Thalberg (* 8. Januar 1812 in P\u00e2quis bei Genf; \u2020 27. April 1871 in Posillipo bei Neapel) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und einer der prominentesten Klaviervirtuosen des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Sigismund Thalberg (P\u00e2quis, 8 januari 1812 - Napels, 27 april 1871) was een componist en een van de grote pianovirtuozen van de 19e eeuw."@nl,
        "Sigismund Thalberg (ur. 8 stycznia 1812 w P\u00e2quis ko\u0142o Genewy, zm. 27 kwietnia 1871 w Posillipo ko\u0142o Neapolu) \u2013 austriacki pianista i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 jako dziecko z nieprawego \u0142o\u017ca, prawdopodobnie syn baronowej Wetzlar von Plankenstern. Ojcem by\u0142 prawdopodobnie ksi\u0105\u017c\u0119 Franz Joseph von Dietrichstein. M\u0142ody Thalberg wychowywa\u0142 si\u0119 w pa\u0142acu ksi\u0119cia w Wiedniu. W roku 1828 ukaza\u0142a si\u0119 jego kompozycja op. 1 \u2013 fantazja na temat melodii z opery Webera \u201eEuryanthe\u201c. W roku 1830 wyst\u0105pi\u0142 w Berlinie i Lipsku, gdzie w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do kr\u0119gu wok\u00f3\u0142 Friedricha Wiecka, nauczyciela Roberta Schumanna."@pl,
        "Sigismund Thalberg est un pianiste et compositeur autrichien n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 janvier 1812 et mort \u00e0 Naples le 27 avril 1871."@fr,
        "Sigismund Thalberg, pianista virtuoso y compositor, naci\u00f3 en Ginebra (Suiza) el 7 de enero del a\u00f1o 1812 y muri\u00f3 en Posilipo, N\u00e1poles, Italia, el 27 de abril de 1871)."@es,
        "\u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434 \u0422\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Sigismund Thalberg; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1812, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u041f\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438\u043f\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437."@ru,
        "\u30b8\u30ae\u30b9\u30e2\u30f3\u30c8\u30fb\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08Sigismond Thalberg, 1812\u5e741\u67088\u65e5 - 1871\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u8005\u306e\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300119\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u5091\u51fa\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u540d\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u4ed6\u4eba\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u571f\u53f0\u306b\u3057\u305f\u5909\u594f\u66f2\u3084\u5e7b\u60f3\u66f2\u306e\u69d8\u5f0f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u305f\u3081\u5f93\u6765\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u300c3\u672c\u306e\u624b\u300d\u3068\u547c\u3076\u594f\u6cd5\u306a\u3069\u3001\u5f8c\u4e16\u306e\u97f3\u697d\u306b\u4e0e\u3048\u305f\u5f71\u97ff\u306f\u5c0f\u3055\u304f\u306a\u3044\u3002 \u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30cb\u30b3\u30ed\u30fc\u30b8\u3089\u304c\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u897f\u5409\u65af\u8499\u5fb7\u00b7\u5854\u5c14\u8d1d\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aSigismond Thalberg\uff0c1812\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1871\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29796476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigismond_Thalberg>,
        <http://viaf.org/viaf/29796476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/480aa5f2-97e6-4e79-a364-6629d7b63b55>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigismond_Thalberg.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigismond_Thalberg.
doremus_artist:dc27ae1a-8d4c-379f-b5c4-2f825c39ecdf
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor (Dreux, 7 september 1726 \u2013 Londen, 31 augustus 1795) was een Franse schaker, musicus en componist. Als schaker was hij veruit de sterkste van zijn tijd."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor (Dreux, Fran\u00e7a, 7 de setembro de 1726 \u2014 Londres, Inglaterra, 31 de agosto de 1795) foi um compositor franc\u00eas e tamb\u00e9m o melhor jogador de xadrez de sua \u00e9poca. Geralmente considerado como um dos criadores da op\u00e9ra-comique francesa,, destacando-se Tom Jones e Le Mar\u00e9chal-Ferrant. Al\u00e9m disso, comp\u00f4s tamb\u00e9m a \u00f3pera Themistocle, uma trag\u00e9die lyrique. Em sua fam\u00edlia, de origem escocesa e conhecida desde o s\u00e9culo XVII, houve quatorze instrumentistas - nove dos quais eram tamb\u00e9m compositores."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor (September 7, 1726 \u2013 August 31, 1795), often referred to as Andr\u00e9 Danican Philidor during his lifetime, was a French composer and chess player. He contributed to the early development of the op\u00e9ra comique. He was also regarded as the best chess player of his age; his book Analyse du jeu des \u00c9checs was considered a standard chess manual for at least a century, and a well-known chess opening and a checkmate method are both named after him."@en,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor (genannt: Andr\u00e9 Danican Philidor \u201eder J\u00fcngere\u201c) (* 7. September 1726 in Dreux; \u2020 31. August 1795 in London) war ein franz\u00f6sischer Komponist und galt zu seinen Lebzeiten als bester Schachspieler der Welt. Heutzutage ist die Erinnerung an sein Musikschaffen verblasst, daf\u00fcr ist er als grundsteinlegender Vordenker modernen Schachs weltbekannt. Nach ihm ist eine Schacher\u00f6ffnung, die Philidor-Verteidigung, benannt. Auch eine Verteidigungsmethode im Turmendspiel tr\u00e4gt seinen Namen."@de,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor (ur. 7 wrze\u015bnia 1726 w Dreux, zm. 31 sierpnia 1795 w Londynie) - francuski szachista i kompozytor, najwybitniejszy szachista XVIII wieku."@pl,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, surnomm\u00e9 le Grand (7 septembre 1726, Dreux - 31 ao\u00fbt 1795, Londres), est un compositeur et joueur d'\u00e9checs fran\u00e7ais qui mena de front ces deux activit\u00e9s toute sa vie.Il est le fils d'un second lit d'Andr\u00e9 I dit l'A\u00een\u00e9 et le fr\u00e8re d'Anne, tous deux musiciens."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican, apodado Philidor (Dreux, 7 de septiembre de 1726-Londres, 31 de agosto de 1795), m\u00fasico y ajedrecista franc\u00e9s, es considerado uno de los mejores ajedrecistas del siglo XVIII."@es,
        """\u00c8 considerato il migliore giocatore del suo tempo. Proveniva da un'antica famiglia di musicisti, il cui capostipite Jean Danican Philidor (1620-1679) era un musicista della Grande \u00c9curie, la banda militare di corte. Gli fu dato il soprannome Philidor dal re Luigi XIII perch\u00e9 il suo modo di suonare l'oboe gli ricordava quello del virtuoso senese Filidori. Nacque da Andr\u00e9 Danican Philidor, anch'egli un affermato musicista, e dalla sua seconda moglie Elizabeth Le Roy. Il padre aveva 79 anni quando Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 nacque e la madre 26. Il suo motto era "I pedoni sono l'anima degli scacchi"."""@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0414\u0430\u043d\u0438\u043a\u0430\u0301\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u0434\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1726, \u0414\u0440\u0451, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1795, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627-\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u062f\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u064a\u062f\u0648\u0631 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631 (7 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1726 \u062f\u0631\u0648\u0643\u0633 - 31 \u0623\u0648\u062a 1795 \u0644\u0646\u062f\u0646)\u060c \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u0634\u0627\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0640 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u062f\u0627\u0646\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u0627\u0639\u0628 \u0634\u0637\u0631\u0646\u062c \u0633\u0627\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u0634\u0637\u0631\u0646\u062c \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0644\u0639\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0631\u062c\u0639\u0627 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0627 \u0644\u0644\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c \u0644\u0645\u062f\u0629 \u0642\u0631\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0633\u0645\u064a\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u062a\u062d\u0629 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0648\u0643\u0634 \u0645\u0627\u062a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0643\u0630\u0644\u0643."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c0\u30cb\u30ab\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor\u30011726\u5e749\u67087\u65e5 - 1795\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u65cf\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5f53\u6642\u306f\u4e16\u754c\u5c48\u6307\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u6b8b\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30b9\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u306f\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u305d\u308c\u304b\u30891\u4e16\u7d00\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6a19\u6e96\u7684\u306a\u6307\u5357\u66f8\u3068\u3057\u3066\u901a\u7528\u3057\u305f\u3002 \u5f53\u6642\u306f\u3001\u5358\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c0\u30cb\u30ab\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u304a\u3051\u308b\u5f79\u5272\u304c\u898b\u76f4\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u7236\u89aa\u3068\u5cfb\u5225\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u672c\u7a3f\u3067\u306f\u3001\u5358\u306b\u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u3068\u547c\u3076\u3053\u3068\u306b\u3059\u308b\u3002 \u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u7236\u89aa\u304c72\u6b73\u306e\u6642\u306b19\u6b73\u306e\u5973\u6027\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u7523\u307e\u305b\u305f\u5b50\u4f9b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u304d\u3001\u7236\u89aa\u306f\u3059\u3067\u306b79\u6b73\u3068\u9ad8\u9f62\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u3060\u5e7c\u3044\u3046\u3061\u306b\u8001\u9f62\u306e\u7236\u89aa\u3068\u6b7b\u5225\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u5f53\u6642\u306f\u3001\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u3068\u5cfb\u5225\u3059\u308b\u5fc5\u8981\u304c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3082\u306e\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u4e39\u5c3c\u6839\u00b7\u83f2\u5229\u591a\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor\uff0c1726\u5e749\u67087\u65e5\uff0d1795\u5e748\u670831\u65e5\uff09\uff0c18\u4e16\u7d00\u4e2d\u53f6\u6cd5\u570b\u56fd\u9645\u8c61\u68cb\u5927\u5e2b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u91cd\u89c6\u201c\u5175\u201d\u5728\u68cb\u5c40\u5185\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ed6\u8bd5\u56fe\u628a\u68cb\u827a\u7406\u8bba\u5efa\u7acb\u5728\u79d1\u5b66\u7684\u57fa\u7840\u4e0a\uff0c\u88ab\u8a8d\u4e3a\u662f\u7b2c\u4e00\u500b\u5c0d\u570b\u969b\u8c61\u68cb\u4f5c\u51fa\u7cfb\u7d71\u5206\u6790\u7684\u68cb\u827a\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u4e3b\u8981\u8457\u4f5c\u6709\u300a\u56fd\u9645\u8c61\u68cb\u5206\u6790\u300b\u3002\u5728\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\uff0c\u4ed6\u662f18\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u559c\u6b4c\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u620f\u5267\u6027\uff0c\u8d34\u8fd1\u7fa4\u4f17\u751f\u6d3b\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u5f88\u53d7\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95204171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Andr\u00e9_Danican_Philidor>,
        <http://viaf.org/viaf/240918783>,
        <http://viaf.org/viaf/95204171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7aea4e09-c5bc-486f-98b6-7c84004c8fff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Philidor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-André_Danican_Philidor.
doremus_artist:dc675d97-24f4-321c-86fd-251aa5cb88fd
owl:sameAs viaf:49649979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49649979>.
doremus_artist:dd5b4d8d-e33d-3c0b-aa8c-ad4506d68e93
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Autreau, a French portrait painter and dramatic poet, was born in Paris in 1657. He died in 1745. His portrait of himself is in the Mus\u00e9e of Versailles."@en,
        "Jacques Autreau, n\u00e9 en 1657 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 18 octobre 1745, est un peintre, dramaturge et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12304399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Autreau>,
        <http://viaf.org/viaf/12304399>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Autreau_(1657-1745).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Autreau.
doremus_artist:dd8a787f-487d-3855-8ba5-a07aac5dde29
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Antonio Palomba (20 December 1705 - 1769) was an Italian opera librettist, notary, poet, harpsichordist, and music educator. He also worked as a notary. Born in Naples, he became a teacher of the harpsichord at the Teatro della Pace in 1749. Most of his more than 50 opera libretti were comedic works written for composers of the Neapolitan school. He also wrote some works for performance in Florence, Bologna and abroad. He died in Naples in 1769; one of the victims of a fever epidemic in the city. Many of his libretti were set more than once to music, and composers continued to use his libretti up into the 1830s."@en,
        "Antonio Palomba (Naples, 20 d\u00e9cembre 1705 \u2013 Naples, 1769) est un librettiste italien."@fr,
        "Poco si conosce della sua vita. Fu attivo come poeta e notaio principalmente nella citt\u00e0 natale, a Firenze, Bologna e all'estero. Nel 1749 fu anche maestro di cembalo al Teatro della Pace a Napoli. Mor\u00ec nel 1769 a causa di un'epidemia. Librettista fecondo e di facile vena, fu dedito esclusivamente al teatro musicale comico e i suoi libretti, alcuni in napoletano, furono musicati dai maggiori esponenti della scuola musicale napoletana."@it;
    owl:sameAs viaf:4986986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Palomba>,
        <http://viaf.org/viaf/4986986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Palomba.
doremus_artist:dda6f840-7f4d-317d-9b3a-d0fd34ff39f8
owl:sameAs viaf:120200661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120200661>.
doremus_artist:de6c1265-bb73-3228-b484-3c62b64d34b6
    dbp:birthPlace dbr:Kjellerup;
    rdfs:comment
        """Henrik Vibskov (born 1972) is a Danish fashion designer. Vibskov has a fashion label under his own name, and also designs accessories. He also does interior design and is active as a musician. His work is considered part of the "New Nordic Movement", a term to describe 21st century design in various media as practiced by designers from Northern European countries. HENRIK VIBSKOV is a multidisciplinary talent who constantly challenges and expresses his creativity in new ways."""@en;
    owl:sameAs viaf:101576431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrik_Vibskov>,
        <http://viaf.org/viaf/101576431>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Henrik_Vibskov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henrik_Vibskov.
doremus_artist:de78f145-b308-30bc-8368-1cd3439d54fc
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Renato Zanella (* 6. Juni 1961 in Verona) ist ein italienischer Ballettt\u00e4nzer, Choreograf und Opernregisseur."@de,
        "Renato Zanella (born June 6, 1961 in Verona) an Italian ballet dancer, choreographer and director."@en,
        "Renato Zanella es un Bailar\u00edn de ballet, core\u00f3grafo y director italiano nacido en Verona el 6 de junio de 1961, actualmente es el director del ballet nacional griego."@es;
    owl:sameAs viaf:225089925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Zanella>,
        <http://viaf.org/viaf/225089925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Zanella.
doremus_artist:dff03cb9-25e6-3250-835e-5078222ecb72
owl:sameAs viaf:171136443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171136443>.
doremus_artist:e0080845-1f42-32a3-bada-31b4d51ed4a5
owl:sameAs viaf:37196537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37196537>.
doremus_artist:e02d3fb1-7005-3593-ba66-ee16a8a7c25f
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Julius Drake (* 1959 in London) ist ein englischer Pianist. Er widmet sich ausschlie\u00dflich der Kammermusik und steht unter den gro\u00dfen britischen Liedbegleitern mit Graham Johnson in der Nachfolge von Gerald Moore. Drake ist Professor an der Kunstuniversit\u00e4t Graz (\u00d6sterreich)."@de,
        "Julius Drake (Londen, 1959) is een Engelse pianist en vooral bekend als liedbegeleider."@nl,
        "Julius Drake (born 5 April 1959 in London) is an English pianist who works as a song recital accompanist and chamber musician."@en,
        "Julius Drake (n\u00e9 \u00e0 Londres le 5 avril 1959) est un pianiste britannique sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement de m\u00e9lodies et lieder ainsi que musicien de chambre."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julius Drake, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 XIX-XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:103128955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Drake>,
        <http://viaf.org/viaf/103128955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Drake.
doremus_artist:e162c45b-5ea0-3f2a-bff0-d352d7ecb632
owl:sameAs viaf:79046333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79046333>.
doremus_artist:e176bfbb-0fba-3452-b20e-f1a11a63c816
owl:sameAs viaf:76499173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499173>.
doremus_artist:e23d7b85-021d-3923-8e7d-9f03d441949b
owl:sameAs viaf:314619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314619>.
doremus_artist:e325b3c3-7595-381f-9496-433a23f78e11
owl:sameAs viaf:47188302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47188302>.
doremus_artist:e326cacd-e59c-3501-ae3c-0d978ba0819f
    dbp:birthPlace dbr:Flensburg;
    rdfs:comment
        "Dorothea R\u00f6schmann (* 17. Juni 1967 in Flensburg) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dorothea R\u00f6schmann (born 17 June 1967) is a German opera soprano from Flensburg."@en,
        "Dorothea R\u00f6schmann (ur. 17 czerwca 1967 we Flensburgu) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka, sopran."@pl,
        "Dorothea R\u00f6schmann, n\u00e9e le 17 juin 1967 \u00e0 Flensbourg en Allemagne, est une soprano."@fr,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u044f \u0420\u0451\u0448\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Dorothea R\u00f6schmann, 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u0424\u043b\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433-\u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85618349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothea_R\u00f6schmann>,
        <http://viaf.org/viaf/85618349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothea_Röschmann.
doremus_artist:e3d35e4a-6628-32c4-81d6-ca7da65eec1b
owl:sameAs viaf:7576989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576989>.
doremus_artist:e425891f-5c99-3e75-bef3-2dcb0d10abe0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:Denmark;
    rdfs:comment
        "Mercer Ellington (Washington, 11 maart 1919 - Kopenhagen, 8 februari 1996) was een Amerikaanse jazztrompettist, componist en arrangeur. Hij was de zoon van de beroemde bandleider Duke Ellington in wiens orkest hij ook heeft gespeeld. Voor zijn vader componeerde hij onder meer 'Things ain't what they used to be' en 'Blue Serge'. Mercer Ellington stierf aan een hartaanval."@nl,
        "Mercer Kennedy Ellington (* 11. M\u00e4rz 1919 in Washington, D.C.; \u2020 8. Februar 1996 in Kopenhagen) war ein amerikanischer Jazztrompeter, Komponist und Arrangeur. Er ist der Sohn des ber\u00fchmten Komponisten, Pianisten und Bandleader Duke Ellington."@de,
        "Mercer Kennedy Ellington (11 March 1919 \u2013 8 February 1996) was an American jazz trumpeter, composer, and arranger."@en,
        "Mercer Kennedy Ellington, n\u00e9 le 11 mars 1919 \u00e0 Washington DC (\u00c9tats-Unis) et mort le 8 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Copenhague (Danemark), est un trompettiste, arrangeur, compositeur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mercer_Ellington>,
        <http://viaf.org/viaf/49407805>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mercer_Ellington.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mercer_Ellington.
doremus_artist:e4898ba1-295a-31f4-bb07-643da19690f6
owl:sameAs viaf:24922862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24922862>.
doremus_artist:e52a3186-09ba-30d8-8fae-32d6c4ae5f42
    dbp:birthPlace dbr:Horb_am_Neckar;
    rdfs:comment
        "Markus Flaig (* 1971 in Horb am Neckar) ist ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Markus Flaig (born 1971) is a German bass-baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:103679224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Flaig>,
        <http://viaf.org/viaf/103679224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Flaig.
doremus_artist:e5648824-ce93-3988-9bcf-5f066fd14eae
    rdfs:comment
        "B\u00e9atrice Berstel (5 mars 1955 \u2014 15 ao\u00fbt 2000) est une claveciniste fran\u00e7aise, professeur de basse continue et d'ornementation au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:27329776;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atrice_Berstel>,
        <http://viaf.org/viaf/27329776>,
        <http://viaf.org/viaf/39593049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Béatrice_Berstel.
doremus_artist:e5840b86-6911-3269-95ad-ebf398c4aeda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Arthur,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Divenne nota verso la fine degli anni sessanta come cantante del gruppo Big Brother and the Holding Company, e successivamente per i suoi lavori da solista. La sua carriera continu\u00f2 fino alla morte per overdose all'et\u00e0 di 27 anni.La rivista statunitense Rolling Stone la pone al 28\u00ba posto della lista dei 100 artisti pi\u00f9 importanti della storia e al 28\u00ba della classifica del 2008 dei 100 cantanti pi\u00f9 importanti di tutti i tempi."@it,
        "Janis Joplin (* 19. Januar 1943 in Port Arthur, Texas; \u2020 4. Oktober 1970 in Los Angeles) war eine US-amerikanische Rock-S\u00e4ngerin."@de,
        "Janis Lyn Joplin (/\u02c8d\u0292\u0252pl\u026an/; January 19, 1943 \u2013 October 4, 1970) was an American singer considered the premier female blues vocalist of the Sixties; her raw, powerful and uninhibited singing style, combined with her turbulent and emotional lifestyle, made her one of the biggest female stars in her lifetime. She died of a drug overdose in 1970, aged 27, after releasing three albums. A fourth album, Pearl, was released a little more than three months after her death, reaching number 1 on the charts."@en,
        "Janis Lyn Joplin (Port Arthur (Texas), 19 januari 1943 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 4 oktober 1970) was een Amerikaanse zangeres."@nl,
        """Janis Lyn Joplin (Port Arthur, 19 de janeiro de 1943 \u2014 Los Angeles, 4 de outubro de 1970) foi uma cantora e compositora norte-americana. Considerada a "Rainha do Rock and Roll", "a maior cantora de rock dos anos 1960" e "a maior cantora de blues e soul da sua gera\u00e7\u00e3o",, ela alcan\u00e7ou proemin\u00eancia no fim dos anos 1960 como vocalista da Big Brother and the Holding Company e, posteriormente, como artista solo, acompanhada de suas bandas de suporte: a Kozmic Blues e a Full Tilt Boogie. A revista Rolling Stone a considerou entre os 100 maiores artistas de todos os tempos."""@pt,
        "Janis Lyn Joplin (Port Arthur, Texas; 19 de enero de 1943 \u2013 Los \u00c1ngeles, California; 4 de octubre de 1970) fue una cantante estadounidense de rock and roll y blues caracterizada por su poderosa voz y gran intensidad de su interpretaci\u00f3n."@es,
        "Janis Lyn Joplin (n\u00e9e le 19 janvier 1943 \u00e0 Port Arthur, Texas et morte le 4 octobre 1970 \u00e0 Los Angeles) est une chanteuse am\u00e9ricaine. Surnomm\u00e9e la \u00ab Mama Cosmique \u00bb ou \u00ab Pearl \u00bb, elle s'est d'abord illustr\u00e9e, \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960, en tant que chanteuse du groupe d'acid rock psych\u00e9d\u00e9lique Big Brother and the Holding Company et, plus tard, comme artiste solo avec ses groupes d'accompagnement, The Kozmic Blues Band et The Full Tilt Boogie Band."@fr,
        "Janis Lyn Joplin (ur. 19 stycznia 1943 w Port Arthur, zm. 4 pa\u017adziernika 1970 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka rockowa, soulowa i bluesowa, autorka tekst\u00f3w, najcz\u0119\u015bciej wi\u0105zana z szeroko poj\u0119tym stylem psychodelicznego rocka (hipisowski rock) i blues rocka."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u043d\u0438\u0441 \u041b\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u043f\u043b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Janis Lyn Joplin; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1943, \u041f\u043e\u0440\u0442-\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 Big Brother and the Holding Company, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 Kozmic Blues Band \u0438 Full Tilt Boogie Band. \u0414\u0436\u043e\u043f\u043b\u0438\u043d, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043b\u0438\u0448\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 (\u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0437), \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646\u064a\u0633 \u062c\u0648\u0628\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: J\u0101nis \u010cakste) \u200f(19 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1943\u20134 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u060c 1970) \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0644\u0642\u062f \u0628\u0631\u0632\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u0635\u0650\u0641\u062a\u0650\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u062e \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0628\u0636\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004 \u0631\u0634\u062d\u062a\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u062c \u0633\u062a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0642\u0645 46 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u062a\u0636\u0645 100 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631\u060c  \u0648\u0631\u0642\u0645 28 \u0644\u0639\u0627\u0645 2008 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u0623\u0633\u0645\u0627\u0621 100 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642\u060c  \u0627\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 (27) \u0641\u064a\u0639\u0648\u062f \u0644\u062a\u0639\u0627\u0637\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0645\u064a\u0627\u062a \u0647\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0631\u0648\u064a\u0646 \u0623\u0648\u062f\u062a \u0628\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30cb\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30d7\u30ea\u30f3\uff08Janis Lyn Joplin\u30011943\u5e741\u670819\u65e5 - 1970\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002\u9b42\u306e\u3053\u3082\u3063\u305f\u5727\u5012\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u7279\u5fb4\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u58f0\u306b\u3088\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002\u307e\u305f\u3001\u6b7b\u3057\u3066\u306a\u304a\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u4eca\u65e5\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c28\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c46\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c17\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u73cd\u59ae\u7d72\u00b7\u7433\u6069\u00b7\u8cc8\u666e\u6797\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJanis Lyn Joplin\uff0c1943\u5e741\u670819\u65e5\uff0d1970\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u756b\u5bb6\u548c\u821e\u8005\u3002\u5979\u57281960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u5927\u54e5\u63a7\u80a1\u516c\u53f8\u6a02\u5718\u4e3b\u5531\u4e4b\u59ff\u5d1b\u8d77\uff0c\u5f8c\u4f86\u55ae\u98db\uff0c\u7531\u67ef\u8332\u7c73\u514b\u85cd\u8abf\u6a02\u5718\uff08The Kozmic Blues Band\uff09\u548c\u885d\u64ca\u5e03\u5409\u6a02\u5718\uff08The Full Tilt Boogie Band\uff09\u4f34\u594f\u3002\u5979\u6709 \u7f8e\u8b7d\uff0c\u4e26\u64e0\u8eab\u300a\u6efe\u77f3\u300b\u96dc\u8a8c\u76842004\u5e74\u300c\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u97f3\u6a02\u5bb6\u300d\u7b2c46\u540d\u30012008\u5e74\u300c\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u6b4c\u624b\u300d\u7b2c28\u540d\u3002 1970\u5e7410\u67084\u65e5\uff0c\u5728\u6d1b\u6749\u78ef\u4e00\u5bb6\u65c5\u9928\u56e0\u5438\u98df\u6d77\u6d1b\u82f1\u904e\u91cf\u800c\u904e\u4e16\uff0c\u7d42\u5e7427\u6b72\uff08\u525b\u597d\u5c31\u662f\u540c\u70ba27\u6b72\u7684\u5409\u7c73\u00b7\u7f55\u9189\u514b\u65af\u904e\u4e16\u768416\u65e5\u4e4b\u5f8c\uff0c\u800c\u5169\u4eba\u90fd\u662f\u6240\u8b02\u768427 Club\u6210\u54e1\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janis_Joplin>,
        <http://viaf.org/viaf/7574301>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76c9a186-75bd-436a-85c0-823e3efddb7f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janis_Joplin_seated_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janis_Joplin.
doremus_artist:e63284ea-68b9-350f-bf88-d62b1feb58bc
owl:sameAs viaf:119513331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119513331>.
doremus_artist:e711a615-16aa-3446-a921-ab42d494dd6b
    rdfs:comment
        "Rebecca Penneys (born 1946) is an American-born pianist of Russian-Jewish descent. Penneys is a recitalist, chamber musician, orchestral soloist, educator, and adjudicator. In 1965, she was the youngest contestant to have ever entered the International Chopin Competition in Warsaw, Poland: \u201cA sensational effect was created by the playing of Rebecca Penneys. She is a genius of the piano.\u201d"@en;
    owl:sameAs viaf:305306699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Penneys>,
        <http://viaf.org/viaf/305306699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Penneys.
doremus_artist:e7dc1e32-f859-338b-9dc9-d8bd7ed0085c
owl:sameAs viaf:56818909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818909>.
doremus_artist:ea5cf37b-2455-3e40-859e-3dca4f8aad16
    owl:sameAs viaf:71586780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b2ca1d0-54f3-4c7e-86df-555a934a12e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milada_ubrtová.
doremus_artist:ea623ce3-3253-3cc5-a553-835cec75d14d
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abbado.Roberto AbbadoFichier:Portrait of Roberto Abbado.jpeg Roberto Abbado Roberto Abbado (n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1954 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Roberto Abbado (* 30. Dezember 1954 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Roberto Abbado (30 de Dezembro de 1954) \u00e9 um maestro italiano. Ele \u00e9 o sobrinho do c\u00e9lebre maestro Claudio Abbado. Ele estudou condu\u00e7\u00e3o sob os ensinamentos de Franco Ferrara em Veneza e na Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia, onde ele tornou-se o \u00fanico aluno a ser convidado a conduzir da Orquestra da Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia. Ele estreou na condu\u00e7\u00e3o de uma \u00f3pera aos vinte e tr\u00eas anos, conduzindo Simon Boccanegra. CDs DVDs & Blue-Ray"@pt,
        "Roberto Abbado (Mil\u00e1n, 30 de diciembre de 1954) es un director de orquesta italiano. Es hijo del m\u00fasico Marcello Abbado y sobrino del director Claudio Abbado. Estudi\u00f3 direcci\u00f3n con Franco Ferrara en La Fenice, Venecia, y en la Academia Nacional de Santa Cecilia, donde se convertir\u00eda en el \u00fanico estudiante de la academia al cual se le ha pedido dirigir la Orquesta de la Academia Nacional de Santa Cecilia. Dirigi\u00f3 su primera \u00f3pera, Simon Boccanegra, a la edad de 23 a\u00f1os, y a partir de entonces lo ha hecho en numerosos teatros de \u00f3pera de Italia y del resto del mundo, incluyendo el Gran Teatro del Liceo de Barcelona."@es,
        "Roberto Abbado (born 30 December 1954, Milan) is an Italian opera and symphonic music conductor. Currently he is Artistic Partner of The Saint Paul Chamber Orchestra, In 2015 he has been appointed Music Director of Palau de les Arts Reina Sofia in Valencia, Spain. Previously he held the position of Chief Conductor of M\u00fcnchner Rundfunkorchester (Munich Radio Orchestra) of the Bavarian Radio."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9(Roberto Abbado\u30011954\u5e7412\u670830\u65e5 - \u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u751f\u307e\u308c)\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u5728\u3001\u5f7c\u306f\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76f8\u8ac7\u5f79\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ee5\u524d\u3001\u30a2\u30d0\u30c9\u306f\u30d0\u30f4\u30a1\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u306e\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24794465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Abbado>,
        <http://viaf.org/viaf/24794465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Abbado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Abbado.
doremus_artist:eae2d328-3aea-35d0-b87b-e7ab4a37515f
owl:sameAs viaf:66658769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658769>.
doremus_artist:eaf6ac2c-0b8f-34af-8e41-6c70e2531dcf
    dbp:birthPlace dbr:Pesaro;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ortolani.Riz OrtolaniFichier:Riz Ortolani 1955.jpg Ortolani en 1955 Riziero Ortolani dit Riz Ortolani (cr\u00e9dit\u00e9 parfois sous les noms de Roger Higgins et Ritz Ortolani) est un compositeur de musiques de films italien, n\u00e9 le 25 mars 1926 \u00e0 Pesaro, mort \u00e0 Rome le 23 janvier 2014 Il a re\u00e7u un Grammy Award de la meilleure composition instrumentale (en), un Golden Globe de la meilleure chanson originale, trois Ruban d'Argent et quatre Prix David di Donatello."@fr,
        """Riz Ortolani, w\u0142a\u015bc. Riziero Ortolani (ur. 25 marca 1926 w Pesaro, zm. 23 stycznia 2014 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor muzyki filmowej. We wczesnych latach 50. ub. stulecia by\u0142 za\u0142o\u017cycielem i cz\u0142onkiem zespo\u0142u jazzowego ciesz\u0105cego si\u0119 og\u00f3lnokrajow\u0105 renom\u0105 [potrzebny przypis]. W 1965 jego piosenka "Forget Domani" z filmu \u017b\u00f3\u0142ty Rolls-Royce \u2013 zdoby\u0142a nagrod\u0119 Z\u0142otego Globu za najlepsz\u0105 piosenk\u0119. Og\u00f3\u0142em Ortolani napisa\u0142 muzyk\u0119 do ponad 200 film\u00f3w, w tym m.in. do takich gatunk\u00f3w jak: spaghetti western, exploitation czy Mondo movies."""@pl,
        """Riziero "Riz" Ortolani (Italian pronunciation: [rit\u02cctsj\u025b\u02d0ro rits orto\u02c8la\u02d0ni]; 25 March 1926 \u2013 23 January 2014) was an Italian film composer."""@en,
        """Riziero "Riz" Ortolani (Pesaro, 25 de mar\u00e7o de 1926 \u2014 Roma, 23 de janeiro de 2014) foi um compositor de trilhas sonoras italiano."""@pt,
        """Riziero "Riz" Ortolani (P\u00e9saro, 25 de marzo de 1926 \u2212 Roma, 23 de enero de 2014) fue un compositor italiano de m\u00fasica de cine."""@es,
        "Riziero (Riz) Ortolani (Pesaro, 25 maart 1926 \u2013 Rome, 23 januari 2014) is een Italiaanse componist en orkestrator, die de muziek voor ongeveer 300 films schreef."@nl,
        "Riziero Ortolani (* 25. M\u00e4rz 1926 in Pesaro; \u2020 23. Januar 2014 in Rom) war ein italienischer Filmkomponist."@de,
        "\u0420\u0438\u0446 \u041e\u0440\u0442\u043e\u043b\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riz Ortolani; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0631\u064a\u0632 \u0623\u0648\u0631\u062a\u0648\u0644\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Riz Ortolani) (\u0648. 1926 \u2013 2014 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u064a\u0632\u0627\u0631\u0648 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627 ."@ar,
        "\u30ea\u30ba\u30fb\u30aa\u30eb\u30c8\u30e9\u30fc\u30cb\uff08Riz Ortolani, 1926\u5e743\u670825\u65e5 - 2014\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3067\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30e2\u30f3\u30c9\u6620\u753b\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u88fd\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u3001\u30de\u30ab\u30ed\u30cb\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u5927\u8846\u5a2f\u697d\u6620\u753b\u304b\u3089\u82b8\u8853\u6620\u753b\u307e\u3067\u3001200\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u306e\u6620\u753b\u306b\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3002\u30a8\u30ed\u30b0\u30ed\u6620\u753b\u306e\u591a\u3044\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6620\u753b\u3092\u5e95\u4e0a\u3052\u3059\u308b\u3088\u3046\u306a\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u4ed6\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5de8\u5320\u30d7\u30d4\u30fb\u30a2\u30f4\u30a1\u30c6\u30a3\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u9ad8\u3044\u3002\u7279\u306b\u300e\u4e16\u754c\u6b8b\u9177\u7269\u8a9e\u300f\uff081962\u5e74\uff09\u306e\u4e3b\u984c\u66f2\u300c\u30e2\u30a2\u300d\u3067\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        """\u91cc\u5179\u00b7\u6b27\u7279\u62c9\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aRiziero "Riz" Ortolani\uff0c1926\u5e743\u670825\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u7535\u5f71\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e3a\u5f88\u591a\u90e8\u7535\u5f71\u4f5c\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u975e\u6d32\u90e8\u843d\u300b\u3001\u300a\u6740\u6b7b\u6bd4\u5c14\u300b\u3001\u300a\u88ab\u89e3\u653e\u7684\u59dc\u6208\u300b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:69116461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riz_Ortolani>,
        <http://viaf.org/viaf/69116461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riz_Ortolani_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riz_Ortolani.
doremus_artist:eb233406-7963-3342-90ae-7e05749d03c5
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Brescianello (* um 1690 in Bologna; \u2020 4. Oktober 1758 in Stuttgart) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (Bologna, omstreeks 1690 - Stuttgart, 4 oktober 1758) was een Italiaans barokcomponist en vioolspeler."@nl,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (also Bressonelli; ca. 1690, Bologna \u2013 4 October 1758, Stuttgart) was an Italian Baroque composer and violinist. His name is mentioned for the first time in a document from 1715 in which the Maximilian II Emanuel appointed him violinist in his court orchestra in Munich. Soon after, in 1716, after the death of Johann Christoph Pez, he got the job of music director and as a ma\u00eetre des concerts de la chambre at the W\u00fcrttemberg court in Stuttgart. In 1717, he was appointed Hofkapellmeister. Around 1718, he composed the pastorale opera La Tisbe, which he dedicated to the Archduke Eberhard Ludwig. Brescianello did this in vain hope that his opera would be listed at the Stuttgart theatre. In the years from 1719 to 1721, a fierce conflict emerged, in which Reinhard Ke"@en,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (ca. 1690, Bolonia \u2013 4 de octubre de 1758, Stuttgart) fue un compositor y violinista del barroco italiano. Su nombre se menciona por primera vez en un documento de 1715 en el que Maximiliano II Manuel de Baviera lo nombra violinista de su orquesta en la corte de M\u00fanich. Poco despu\u00e9s, en 1716, luego de la muerte de Johann Christoph Pez, obtuvo el puesto de director musical y maestro de los conciertos de c\u00e1maraen la corte de Wurttemberg en Stuttgart. En 1717 fue nombrado maestro de capilla. Alrededor de 1718 compuso la \u00f3pera pastoral La Tisbe, que dedic\u00f3 al archiduque Eberhard Ludwig. Lo hizo con la vana esperanza de que su \u00f3pera fuera incluida en el programa del teatro de Stuttgart."@es,
        "Giuseppe Antonio Brescianello (n\u00e9 v. 1690 \u00e0 Bologne, en \u00c9milie-Romagne et mort en 1757 ou 1758 \u00e0 Stuttgart, en Allemagne) est un musicien italien du XVIIIe si\u00e8cle, chef d'orchestre et interpr\u00e8te r\u00e9put\u00e9 de l'\u00e9poque baroque, aujourd'hui connu surtout pour ses compositions pour la guitare classique."@fr,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d6\u30ec\u30b7\u30e3\u30cd\u30c3\u30ed\uff08\u30d6\u30ec\u30c3\u30b7\u30e3\u30cd\u30c3\u30ed\u3001\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u30cd\u30eb\u30ed\u306a\u3069\u3068\u3082\u3001Giuseppe Antonio Brescianello, 1690\u5e74\u9803 - 1758\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Antonio_Brescianello>,
        <http://viaf.org/viaf/51874583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Antonio_Brescianello.
doremus_artist:ec242b19-9dc4-3050-8684-a41c744c4493
owl:sameAs viaf:40508418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40508418>.
doremus_artist:ecd5ac37-5b78-35bc-a541-7eca12091858
    rdfs:comment
        "Charles Medlam is an English conductor and cellist also known for his performances on viola da gamba. Medlam studied the cello in London, Paris, Vienna and Salzburg before becoming interested in the bass viol and early performing styles. He studied with Maurice Gendron at the Paris Conservatoire, Wolfgang Herzer at Vienna, then studied cello with Heidi Litschauer and performance practice with Nikolaus Harnoncourt in Salzburg."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30e1\u30c9\u30e9\u30e0\uff08Charles Samuel Medlam, 1949\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c8\u30ea\u30cb\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30d0\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30dd\u30fc\u30c8\u30aa\u30d6\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u5b66\u6821\u3067\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30ef\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30ed\u30f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30a4\u30c7\u30a3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30a6\u30a2\u30fc\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021977\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30b6\u30a4\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3068\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Medlam>,
        <http://viaf.org/viaf/74038281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Medlam.
doremus_artist:ed583ec0-0e05-3f34-b83f-b12621c81563
    rdfs:comment
        "Antoine de Bertrand (also Anthoine) (1530/1540 \u2013 probably 1581) was a French composer of the Renaissance. Early in his life he was a prolific composer of secular chansons, and late in his life he wrote hymns and canticles, under the influence of the Jesuits. He was murdered by Protestants during the French Wars of Religion."@en,
        "Antoine de Bertrand, est n\u00e9 \u00e0 Fontanges (Cantal) vers 1540. Il est compositeur de musique spirituelle et profane, actif \u00e0 Toulouse, (Haute-Garonne), et meurt \u00e0 proximit\u00e9 de cette ville vers 1580."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\uff08Anthoine de Bertrand, 1540\u5e74? \u2013 1581\u5e74?\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u524d\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u591a\u7523\u306a\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u611f\u5316\u3092\u53d7\u3051\u3066\u656c\u8654\u306b\u306a\u308a\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u3002\u5b97\u6559\u6226\u4e89\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u308a\u3001\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u9663\u55b6\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102397256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Bertrand>,
        <http://viaf.org/viaf/102397256>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Bertrand.
doremus_artist:ed9f8976-72bc-315f-8b2c-07aa8a6c24ec
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Rozier (* 10. November 1926 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur. Nach einem Studium an der Filmhochschule IDHEC begann er Ende der 1950er Jahre mit der Filmarbeit. Sein erster langer Spielfilm Adieu Philippine wurde 1960 gedreht und kam erst zwei Jahre sp\u00e4ter in die Kinos. Er gilt als einer der Schl\u00fcsselfilme der Nouvelle Vague. Rozier machte nur wenige Filme und einige Fernsehfilme, f\u00fcr die ihm immer nur sehr geringe Mittel zur Verf\u00fcgung standen."@de,
        "Jacques Rozier (French: [\u0281o.zje]; born 1926, Paris) is a French film director and screenwriter. He is one of the lesser known members of the French New Wave movement and has collaborated with Jean-Luc Godard. Three of his films have been screened at the Cannes Film Festival. In 1978, he was a member of the jury at the 28th Berlin International Film Festival."@en,
        "Jacques Rozier es un realizador franc\u00e9s (Par\u00eds, 10 de noviembre de 1926)"@es,
        "Jacques Rozier est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 10 novembre 1926 \u00e0 Paris. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de cin\u00e9ma \u00e0 l'IDHEC, il travaille comme assistant \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et r\u00e9alise d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1950 des courts m\u00e9trages consid\u00e9r\u00e9s comme pr\u00e9curseurs de la Nouvelle Vague, Rentr\u00e9e des classes (1956) et Blue Jeans (1958). Son premier long m\u00e9trage, Adieu Philippine (1962), est consid\u00e9r\u00e9 comme embl\u00e9matique de l'esth\u00e9tique de la Nouvelle Vague. Malgr\u00e9 ce succ\u00e8s d'estime, Jacques Rozier doit attendre 1969 pour tourner un nouveau long m\u00e9trage, Du c\u00f4t\u00e9 d'Orou\u00ebt (1973), qui r\u00e9v\u00e8le au cin\u00e9ma le talent comique de l'acteur Bernard M\u00e9nez. Adepte des tournages improvis\u00e9s, il r\u00e9alise ensuite Les Naufrag\u00e9s de l'\u00eele de la Tortue (1976), une com\u00e9die avec Pierre Richard, puis dix ans plus tard il retrouve Bern"@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30b8\u30a8\uff08Jacques Rozier\u30011926\u5e7411\u670810\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u521d\u671f\u306e\u5091\u4f5c\u300e\u30a2\u30c7\u30e5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30d4\u30fc\u30cc\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119128647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Rozier>,
        <http://viaf.org/viaf/119128647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Rozier.
doremus_artist:ee1d26e0-f4d6-3c63-b7a8-6b033704c57a
    owl:sameAs viaf:76500549;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f1dc71a-d679-4d5d-b590-a38456b1b48e>.
doremus_artist:eea441dc-c5f3-31c1-84f3-dca4108dc5ca
    rdfs:comment
        "Antoine Moundanda, n\u00e9 en 1928 \u00e0 Kimpala, est un chanteur, musicien, joueur de likemb\u00e9 brazza-congolais. Il est connu pour avoir incorpor\u00e9 le likembe, instrument de musique traditionnelle, dans la musique moderne.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:42045988;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Moundanda>,
        <http://viaf.org/viaf/42045988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Moundanda.
doremus_artist:f08d6318-0d30-3d25-b0bb-c697bab6bc67
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Redding,_California>;
    rdfs:comment
        "Charles Allan Gerhardt (* 6. Februar 1927 in Detroit, Michigan; \u2020 22. Februar 1999 in Redding, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Dirigent, Arrangeur, Toningenieur und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem durch seine Neueinspielungen klassisch-symphonischer Filmmusiken aus Hollywoods \u201eGoldener \u00c4ra\u201c der 1930er und 1940er Jahre."@de,
        "Charles Allan Gerhardt (February 6, 1927 \u2013 February 22, 1999) was an American conductor, record producer, and arranger."@en;
    owl:sameAs viaf:29717999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Gerhardt_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29717999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a6a351a-63be-4acb-9941-e5ed030f30cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Gerhardt_(conductor)>.
doremus_artist:f0ff9cbe-8868-3efc-81f7-0545db912a2a
owl:sameAs viaf:7573712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573712>.
doremus_artist:f199d297-3a99-37a7-b388-fa84efbf81a8
owl:sameAs viaf:66418839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66418839>.
doremus_artist:f23e3799-38a9-387f-967e-cee29b04cec6
owl:sameAs viaf:18380572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18380572>.
doremus_artist:f2bac412-701f-3a43-968c-6a43255e4167
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 Cristiani, n\u00e9 le 8 novembre 1947 \u00e0 Paris et mort le 16 juillet 2014 dans la m\u00eame ville, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Il est surtout connu pour son succ\u00e8s populaire de 1981 : Il est libre Max."@fr;
    owl:sameAs viaf:227070762;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_Cristiani>,
        <http://viaf.org/viaf/227070762>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a41d15d1-ccb5-479b-9b15-fd4050ed93c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hervé_Cristiani_-_Juan-les-Pins.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Cristiani.
doremus_artist:f2f6219d-d892-353b-a060-9a08b61ea97e
    rdfs:comment
        "Zurab Nadareishvili (Georgian: \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10dc\u10d0\u10d3\u10d0\u10e0\u10d4\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; born 4 January 1957, Poti) is a Georgian composer. He graduated from the Tbilisi State Conservatory in 1987. The same year, his First String Quartet was awarded first prize at the Moscow All-Soviet Union Competition. (The piece was recorded by the St. Petersburg String Quartet and is available on the Delos label, along with Prokofiev's two string quartets.) Nadarejshvili currently teaches polyphony at Tbilisi State Conservatory and is a music editor at the Kvali Film Studio."@en;
    owl:sameAs viaf:15060046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zurab_Nadareishvili>,
        <http://viaf.org/viaf/15060046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zurab_Nadareishvili.
doremus_artist:f33987e5-7946-3f3d-ba92-46eb5d049ddc
    rdfs:comment
        "Emmanuel Leducq-Barome (* 1971 in Annecy, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Emmanuel Leducq-Barome - French conductor - was born in Annecy (France) in 1971."@en,
        "Emmanuel Leducq-Bar\u00f4me est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Annecy en 1971.Il fait ses \u00e9tudes aux conservatoires de Lyon, puis de Gen\u00e8ve et se consacre d\u00e8s l'\u00e2ge de 18 ans \u00e0 la direction d'orchestre. Il se fixe \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg pour suivre l'enseignement de Mariss Jansons et de Ilya Moussine. En 1996, il dirige diff\u00e9rents orchestres en Russie, dans les \u00c9tats baltes et en France. Il devient le chef principal de l'orchestre symphonique de Kaliningrad."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041b\u0435\u0434\u044e\u043a-\u0411\u0430\u0440\u043e\u043c (\u0444\u0440. Emmanuel Leducq-Barome; \u0440. 1971, \u0410\u043d\u0441\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:17499392;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Leducq-Bar\u00f4me>,
        <http://viaf.org/viaf/17499392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Leducq-Barôme.
doremus_artist:f389b198-8b17-3edc-af87-bb02034ed5b7
owl:sameAs viaf:17651977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17651977>.
doremus_artist:f395dcfb-a76a-3dda-be02-70200fe4e396
owl:sameAs viaf:27272974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27272974>.
doremus_artist:f3a09639-4086-300a-945d-c70811c282df
    rdfs:comment
        "Frederick John Thurston (21 September 1901 \u2013 12 December 1953) was an English clarinettist."@en,
        "Frederick John Thurston (21 septembre 1901 \u2013 12 d\u00e9cembre 1953) est un clarinettiste anglais."@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederick John Thurston; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901 \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0443 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043f\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1920-\u0445 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1930 \u0433. \u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 BBC. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 1946 \u0433., \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0422\u0451\u0440\u0441\u0442\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0441\u0441\u0430, \u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0424\u0438\u043d\u0446\u0438, \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Frederick John Thurston, 1901\u5e749\u670821\u65e5 \u2013 1953\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67774288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Thurston>,
        <http://viaf.org/viaf/67774288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Thurston.
doremus_artist:f52e26cf-9746-3477-903d-d6281dbb7053
owl:sameAs viaf:109168502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109168502>.
doremus_artist:f5747b99-a927-3351-9726-8697f58c48b9
    dbp:birthPlace dbr:Thagaste;
    dbp:deathPlace dbr:Hippo_Regius;
    rdfs:comment
        """Agostinho de Hipona (em latim: Aurelius Augustinus Hipponensis), conhecido universalmente como Santo Agostinho, foi um dos mais importantes te\u00f3logos e fil\u00f3sofos dos primeiros anos do cristianismo cujas obras foram muito influentes no desenvolvimento do cristianismo e filosofia ocidental. Ele era o bispo de Hipona, uma cidade na prov\u00edncia romana da \u00c1frica. Escrevendo na era patr\u00edstica, ele \u00e9 amplamente considerado como sendo o mais importante dos Padres da Igreja no ocidente. Suas obras-primas s\u00e3o "A Cidade de Deus" e "Confiss\u00f5es", ambas ainda muito estudadas atualmente."""@pt,
        "Augustin d'Hippone (latin : Aurelius Augustinus), ou saint Augustin, n\u00e9 dans la Province d'Afrique au municipe de Thagaste (actuelle Souk Ahras, Alg\u00e9rie) le 13 novembre 354 et mort le 28 ao\u00fbt 430 \u00e0 Hippone (actuelle Annaba, Alg\u00e9rie) est un philosophe et th\u00e9ologien chr\u00e9tien romain de la classe ais\u00e9e, ayant des origines berb\u00e8res, latines et ph\u00e9niciennes. Avec Ambroise de Milan, J\u00e9r\u00f4me de Stridon et Gr\u00e9goire le Grand, c'est l'un des quatre P\u00e8res de l'\u00c9glise occidentale et l\u2019un des trente-six docteurs de l\u2019\u00c9glise."@fr,
        "Augustine of Hippo (/\u0254\u02d0\u02c8\u0261\u028cst\u0268n/, /\u0259\u02c8\u0261\u028cst\u0268n/, or /'\u0254\u02d0\u0261\u028cst\u0268n/; Latin: Aurelius Augustinus Hipponensis; 13 November 354 \u2013 28 August 430), also known as Saint Augustine, Saint Austin, (/\u02c8\u0254\u02d0st\u0268n/ or /\u02c8\u0251\u02d0st\u0268n/) Blessed Augustine, and the Doctor of Grace (Latin: Doctor gratiae), was an early Christian theologian and philosopher whose writings influenced the development of Western Christianity and Western philosophy. He was the bishop of Hippo Regius (modern-day Annaba, Algeria), located in Numidia (Roman province of Africa). He is viewed as one of the most important Church Fathers in Western Christianity for his writings in the Patristic Era. Among his most important works are The City of God and Confessions."@en,
        "Augustinus van Hippo (Latijn: Aurelius Augustinus Hipponensis), ook wel Sint-Augustinus genoemd, (Thagaste, 13 november 354 \u2013 Hippo, 28 augustus 430) was bisschop van Hippo, theoloog, filosoof en kerkvader."@nl,
        "Augustinus von Hippo, auch: Augustinus von Thagaste, Augustin oder (wohl nicht authentisch) Aurelius Augustinus (* 13. November 354 in Tagaste, auch: Thagaste, in Numidien, heute Souk Ahras in Algerien; \u2020 28. August 430 in Hippo Regius in Numidien, heute Annaba in Algerien) war einer der vier lateinischen Kirchenlehrer der Sp\u00e4tantike und ein wichtiger Philosoph an der Epochenschwelle zwischen Antike und Mittelalter. Augustinus war zun\u00e4chst Rhetor in Thagaste, Karthago, Rom und Mailand. Wie sein Vater war er Heide, unter dem Einfluss der Predigten des Bischofs Ambrosius von Mailand lie\u00df er sich 387 taufen; von 395 bis zu seinem Tod 430 war er Bischof von Hippo Regius. Sein Gedenktag in der Liturgie ist der 28. August."@de,
        "Aureliusz Augustyn z Hippony, \u0142ac. Aurelius Augustinus (ur. 13 listopada 354 w Taga\u015bcie, zm. 28 sierpnia 430 w Hipponie) \u2013 filozof, teolog, organizator \u017cycia ko\u015bcielnego, \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, jeden z ojc\u00f3w i doktor\u00f3w Ko\u015bcio\u0142a, znany jako doctor gratiae (doktor \u0142aski), pisarz i b\u0142ogos\u0142awiony prawos\u0142awny o berberyjskich korzeniach. Wielu protestant\u00f3w uwa\u017ca go r\u00f3wnie\u017c za duchowego przodka protestantyzmu, jako \u017ce jego pisma mia\u0142y du\u017cy wp\u0142yw na nauki Lutra i Kalwina."@pl,
        """Conosciuto semplicemente come sant'Agostino, \u00e8 Padre, dottore e santo della Chiesa cattolica, detto anche Doctor Gratiae ("Dottore della Grazia"). \u00c8 stato definito \u00abil massimo pensatore cristiano del primo millennio e certamente anche uno dei pi\u00f9 grandi geni dell'umanit\u00e0 in assoluto\u00bb. Se le Confessioni sono la sua opera pi\u00f9 celebre, si segnala per importanza, nella vastissima produzione agostiniana, La citt\u00e0 di Dio."""@it,
        "San Agust\u00edn o Agust\u00edn de Hipona o, en lat\u00edn, Aurelius Augustinus Hipponensis (Tagaste, 13 de noviembre de 354 \u2013 Hippo Regius, tambi\u00e9n llamada Hipona, 28 de agosto de 430) es un santo, padre y doctor de la Iglesia cat\u00f3lica. El \u00abDoctor de la Gracia\u00bb fue el m\u00e1ximo pensador del cristianismo del primer milenio y seg\u00fan Antonio Livi uno de los m\u00e1s grandes genios de la humanidad. Autor prol\u00edfico, dedic\u00f3 gran parte de su vida a escribir sobre filosof\u00eda y teolog\u00eda siendo Confesiones y La ciudad de Dios sus obras m\u00e1s destacadas."@es,
        "\u0410\u0432\u0440\u0435\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0418\u043f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0301\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Aurelius Augustinus Hipponensis), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0410\u0444\u0440 (\u043b\u0430\u0442. Augustinus Afer), \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u0301\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d (13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 354 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0430\u0433\u0430\u0441\u0442, \u041d\u0443\u043c\u0438\u0434\u0438\u044f, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 430 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0430\u0440\u0444\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a, \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0413\u0438\u043f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441 395 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u041e\u0442\u0446\u043e\u0432 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0435\u0439 (\u043f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0438 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u2014 \u0411\u043b\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d)."@ru,
        "\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0623\u063a\u0633\u0637\u064a\u0646\u0648\u0633 (13 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 354 - 28 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 430) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0646\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a-\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0637\u0627\u063a\u0627\u0633\u062a (\u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0633\u0648\u0642 \u0623\u0647\u0631\u0627\u0633\u060c \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631) . \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u063a\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627 \u0648\u0623\u062d\u062f \u0622\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u064a\u0646 \u0648\u0634\u0641\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u063a\u0633\u0637\u064a\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u060c \u0648\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0639\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u0635. \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0637\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062b\u0648\u0630\u0643\u0633\u064a\u0629 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627."@ar,
        "\u30a2\u30a6\u30ec\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Aurelius Augustinus\u3001354\u5e7411\u670813\u65e5 - 430\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u795e\u5b66\u8005\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u8aac\u6559\u8005\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u6559\u7236\u3068\u3088\u3070\u308c\u308b\u4e00\u7fa4\u306e\u795e\u5b66\u8005\u305f\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u304c\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u516c\u8a8d\u3055\u308c\u56fd\u6559\u3068\u3055\u308c\u305f\u6642\u671f\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6b63\u7d71\u4fe1\u4ef0\u306e\u78ba\u7acb\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u6559\u7236\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u4ee3\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4e16\u754c\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u570f\u306b\u304a\u3044\u3066\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u3082\u3064\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u8056\u516c\u4f1a\u30fb\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u30fb\u6b63\u6559\u4f1a\u30fb\u975e\u30ab\u30eb\u30b1\u30c9\u30f3\u6d3e\u3067\u8056\u4eba\u3002\u6bcd\u30e2\u30cb\u30ab\u3082\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u30cf\u30ea\u30b9\u30c8\u30b9\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u798f\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u521d\u4ee3\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u53f8\u6559\u3082\u540c\u540d\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u672c\u9805\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u306f\u3053\u308c\u3068\u533a\u5225\u3057\u3066\u30d2\u30c3\u30dd\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30cc\u30b9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u52d2\u7559\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u63d0\u5974\u65af\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAurelius Augustinus\uff0c354\u5e7411\u670813\u65e5\uff0d430\u5e748\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u5317\u975e\u7684\u67cf\u67cf\u5c14\u4eba\uff0c\u65e9\u671f\u897f\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u7684\u795e\u5b66\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\uff0c\u66fe\u4efb\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5728\u963f\u5c14\u53ca\u5229\u4e9a\u57ce\u5e02\u5b89\u7eb3\u5df4\u7684\u524d\u8eab\u5e0c\u6ce2\uff08Hippo Regius\uff09\u7684\u4e3b\u6559\u3002\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5b98\u65b9\u79f0\u5e0c\u6ce2\u7684\u5965\u65af\u5b9a\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aAugustinus Hipponensis\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aAugustine of Hippo\uff09\u6216\u5723\u5965\u65af\u5b9a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSaint Augustine \u6216 Saint Austin\uff09\uff0c\u4fd7\u8bd1\u5965\u53e4\u65af\u4e01\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5e1d\u56fd\u5728\u5317\u975e\u7684\u963f\u975e\u5229\u52a0\u884c\u7701 \u4ed6\u6b7b\u540e\u88ab\u5929\u4e3b\u6559\u4f1a\u5c01\u4e3a\u5723\u4eba\u548c\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\uff0c\u4e5f\u88ab\u4e1c\u6b63\u6559\u4f1a\u7b49\u5949\u4e3a\u5723\u4eba\uff0c\u5e76\u79f0\u4e3a\u6069\u5ba0\u535a\u58eb\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aDoctor Gratiae\uff0c\u8fd9\u4e00\u79f0\u8c13\u6e90\u4e8e\u4ed6\u5728\u4e0e\u4f2f\u62c9\u7ea0\u7684\u8bba\u6218\u4e2d\uff0c\u5bf9\u795e\u7684\u6069\u5178\u7684\u5f3a\u8c03\u3002\uff09\uff0c\u4f46\u5176\u90e8\u5206\u795e\u5b66\u7406\u8bba\u4e0d\u88ab\u4e1c\u65b9\u57fa\u7763\u6559\u8ba4\u540c\uff0c\u800c\u88ab\u89c6\u4e3a\u662f\u82e5\u5e72\u5f02\u7aef\u7406\u8bba\u7684\u91cd\u8981\u6e90\u5934\u3002\u4ed6\u7684\u6b7b\u4e5f\u88ab\u897f\u65b9\u53f2\u5b66\u754c\u89c6\u4e3a\u6b27\u6d32\u5728\u7cbe\u795e\u5c42\u9762\u4e0a\u7684\u4e2d\u4e16\u7eaa\u7684\u5f00\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66806872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo>,
        <http://viaf.org/viaf/66806872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augustinus_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustine_of_Hippo.
doremus_artist:f5b115c8-fd62-3ac8-9d86-2dfba9f43786
owl:sameAs viaf:47693703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47693703>.
doremus_artist:f5e90230-1dcd-3e64-b07b-28a9a784b0eb
owl:sameAs viaf:14962096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962096>.
doremus_artist:f6333316-4adc-32b3-bafc-42a5210ac786
    rdfs:comment
        "Marcel Mithois, n\u00e9 le 15 juin 1922 \u00e0 Port-Sa\u00efd (\u00c9gypte) et mort le 20 juillet 2012, est un \u00e9crivain et auteur dramatique fran\u00e7ais. Mithois est l'auteur de pi\u00e8ces \u00e0 succ\u00e8s avec Jacqueline Maillan comme Croque-monsieur (1964) et Coup de soleil (1982)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37123975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Mithois>,
        <http://viaf.org/viaf/37123975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Mithois.
doremus_artist:f6437bcb-3b2a-3a52-aabc-1877672ebbfc
owl:sameAs viaf:59268924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268924>.
doremus_artist:f6bbdfe5-66c5-34eb-ad90-4ee565128436
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062c\u0648\u064a\u0644\u0627\u0645\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Robert Guillaume) \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0648\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1927 \u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u062a\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062a\u062e\u0631\u062c \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0644\u0648\u064a\u0633\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u064a."@ar,
        "Robert Guillaume (* 30. November 1927 in St. Louis, Missouri; b\u00fcrgerlich Robert Peter Williams) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Bekannt wurde er durch seine Rolle des Benson Du Bois in der Fernsehserie Soap \u2013 Trautes Heim und deren Spin-off Benson."@de,
        "Robert Guillaume (San Luis, Missouri, 30 de noviembre de 1927) es un actor estadounidense. Es conocido por su papel como Benson Du Bois en la serie de televisi\u00f3n Soap y su spin-off Benson, adem\u00e1s de hacer la voz del babuino Rafiki en la pel\u00edcula animada El rey le\u00f3n y Eli Vance en el videojuego Half-Life 2."@es,
        "Robert Guillaume (born Robert Peter Williams; November 30, 1927) is an American stage and television actor, known for his role as Benson on the TV-series Soap and the spin-off Benson, voicing the mandrill Rafiki in The Lion King and as Isaac Jaffe on Sports Night. In a career that has spanned more than 50 years he has worked extensively on stage (including a Tony Award nomination), television (including winning two Emmy Awards), and film."@en,
        "Robert Guillaume (ur. 30 listopada 1927) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, telewizyjny i g\u0142osowy."@pl,
        "Robert Guillaume, geboren als Robert Peter Williams (St. Louis County, 30 november 1927), is een Amerikaans acteur. Hij werd in zowel 1983, 1984 als 1985 genomineerd voor een Golden Globe voor zijn hoofdrol als huishouder Benson DuBois in de komedieserie Benson. Hiervoor won hij in 1985 daadwerkelijk zijn tweede Primetime Emmy Award, nadat hij in 1979 zijn eerste won voor zijn bijrol als diezelfde Benson DuBois in de komedieserie Soap. Guillaume maakte in 1966 zijn acteerdebuut in de televisiefilm Porgy in Wien. Zijn eerste rol op het witte doek volgde in 1973, als Jordan Gaines in de actiefilm Super Fly T.N.T.."@nl,
        "Robert GuillaumeFichier:Robert Guillaume (1980).jpg Robert Guillaume lors de la premi\u00e8re de Seems Like Old Times en 1980. Robert Guillaume est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 novembre 1927 \u00e0 Saint-Louis, Missouri (\u00c9tats-Unis) ou mieux connu sous le r\u00f4le de Benson Du Bois dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Soap. Il a aussi doubl\u00e9 Rafiki dans la version originale du Roi Lion et Eli Vance dans le jeu vid\u00e9o Half-Life 2 en version am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ae\u30ed\u30fc\u30e0\uff08Robert Guillaume, 1927\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Guillaume>,
        <http://viaf.org/viaf/14958369>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Guillaume_(1980).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Guillaume.
doremus_artist:f6f0987e-d8ee-3dbd-b584-ec10a9c997bb
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Mady (Magdeleine) Mespl\u00e9, n\u00e9e \u00e0 Toulouse le 7 mars 1931, est une soprano fran\u00e7aise."@fr,
        "Mady Mespl\u00e9 (* 7. M\u00e4rz 1931 in Toulouse) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Mady Mespl\u00e9 (Toulouse, 7 de Mar\u00e7o de 1931) \u00e9 uma soprano leggero coloratura francesa, alcan\u00e7ando seu auge entre as d\u00e9cadas de 1950 e 1980. Mespl\u00e9 foi uma estudante de piano por dezessete anos e financiou seus estudos ao Conservatoire de Toulouse - onde, entre outros ela foi disc\u00edpula da esposa do novelista franc\u00eas Andr\u00e9 Malraux \u2013 que tocava piano em uma orquestra local ballroom e como uma acompanhante no pr\u00f3prio conservat\u00f3rio."@pt,
        "Mady Mespl\u00e9 (Toulouse, Francia; 7 de marzo de 1931)Soprano ligera de coloratura francesa con una inusitada extensi\u00f3n en su registro agudo como anteriormente fue Mado Robin. Es el arquetipo de la soprano canario g\u00e1lica representada actualmente por Natalie Dessay."@es,
        "Mady Mespl\u00e9 (born 7 March 1931) is a French opera singer, the leading high coloratura soprano of her generation in France, sometimes heralded as the successor to Mado Robin."@en,
        "\u041c\u0430\u0434\u0438 \u041c\u0435\u0441\u043f\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Mady Mespl\u00e9, \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2011). \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041c\u0435\u0441\u043f\u043b\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0434\u043e \u0420\u043e\u0431\u0435\u043d."@ru,
        "\u30de\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30b9\u30d7\u30ec\uff08Mady Mespl\u00e9, 1931\u5e743\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u6b4c\u5287\u300a\u30e9\u30af\u30e1\u300b\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7121\u540d\u306e\u6b4c\u5287\u3084\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092EMI\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6b8b\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u900f\u660e\u611f\u3068\u82e5\u3005\u3057\u3055\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u306a\u58f0\u8cea\u3067\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e21\u65b9\u3092\u8efd\u3005\u3068\u3053\u306a\u3057\u3001\u305d\u308c\u304c\u3044\u304b\u306b\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5a18\u3089\u3057\u3044\u611b\u304f\u308b\u3057\u3044\u9854\u7acb\u3061\u3068\u3042\u3044\u307e\u3063\u3066\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u304cCBS\u306b\u6b8b\u3057\u305f\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u300a\u30e4\u30b3\u30d6\u306e\u68af\u5b50\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1985\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u58f0\u697d\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u300c\u65e5\u4ecf\u97f3\u697d\u53cb\u306e\u4f1a\u300d\u306e\u767a\u8d77\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30012000\u5e74\u304a\u3088\u30732002\u5e74\u306e\u79cb\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001AFJAM\u30b5\u30ed\u30f3\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3084\u8b1b\u6f14\u4f1a\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4eac\u90fd\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e2006\u5e74\u5ea6\u62db\u5f85\u6559\u6388\u306b\u3082\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mady_Mespl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29718789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20a67ebf-d058-49d1-8de7-5b5abf4f0b14>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mady_Mesplé.
doremus_artist:f7034091-f95a-3d17-a4b2-7df7f6a35c53
    dbp:birthPlace dbr:Plovdiv;
    rdfs:comment
        "Dobrinka Tabakova (Bulgarian: \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430; born 1980, Plovdiv, Bulgaria) is a British/Bulgarian composer."@en,
        "Dobrinka Tabakova (\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430) (* 1980 in Plovdiv, Bulgarien) ist eine britisch-bulgarische Komponistin."@de,
        "\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 (1980, \u041f\u043b\u043e\u0432\u0434\u0438\u0432) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:56565999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dobrinka_Tabakova>,
        <http://viaf.org/viaf/56565999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dobrinka_Tabakova_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dobrinka_Tabakova.
doremus_artist:f8104176-75f9-301e-a8d2-72be128eb75b
    dbp:deathPlace dbr:Jindřichův_Hradec;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Reichenauer (also known as Johann Anton Reichenauer, born c. 1694 Prague; died 17 March 1730 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec) was a baroque composer."@en,
        "Anton\u00edn Reichenauer (tambi\u00e9n Johann Anton Reichenau, (Praga, 1694 - Jind\u0159ich\u016fv Hradec, 17 de marzo de 1730) ) fue un compositor checo del per\u00edodo Barroco."@es,
        "Johann Anton Reichenauer (tschechisch Anton\u00edn Reichenauer, * um 1694 in Prag; \u2020 17. M\u00e4rz 1730 in Neuhaus (B\u00f6hmen)) war ein b\u00f6hmischer Komponist des Barock."@de,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30a7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\uff08\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: Anton\u00edn Reichenauer, 1694\u5e74 - 1730\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33130069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Reichenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/33130069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonín_Reichenauer.
doremus_artist:f812bcfb-a58b-38cd-8600-bd93f2b03672
    dbp:birthPlace dbr:Ohio;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Enrico Nicola "Henry" Mancini (April 16, 1924 \u2013 June 14, 1994) was an American composer, conductor and arranger, who is best remembered for his film and television scores. Often cited as one of the greatest composers in the history of film, he won four Academy Awards, a Golden Globe, and twenty Grammy Awards, plus a posthumous Grammy Lifetime Achievement Award in 1995."""@en,
        """Enrico Nicola (Henry) Mancini (Cleveland (Ohio), 16 april 1924 \u2013 Beverly Hills (Californi\u00eb), 14 juni 1994) was een Amerikaans componist van filmmuziek. Waarschijnlijk is hij het bekendst door zijn "The Pink Panther"-filmthema."""@nl,
        "Henry Mancini (Enrico Nicola Mancini: Cleveland, 16 de abril de 1924 - Beverly Hills, 14 de junio de 1994) fue un c\u00e9lebre compositor estadounidense de m\u00fasica de cine, de jazz y de influencias latinas. Es ampliamente recordado por ser el compositor de la banda sonora de La Pantera Rosa (por la que gan\u00f3 un Grammy) y por su colaboraci\u00f3n en las comedias de Blake Edwards, en la que destaca la canci\u00f3n Moon River (de Desayuno con diamantes). Adem\u00e1s de componer para pel\u00edculas como Charada, D\u00edas de vino y rosas, La carrera del siglo o Dos en la carretera, fue el creador de los temas de varias series de televisi\u00f3n (algunas de dibujos animados): Remington Steele (con Pierce Brosnan), El p\u00e1jaro espino o Peter Gunn, entre otras (sus composiciones para la saga de La Pantera Rosa, el tema de La pantera r"@es,
        "Henry Mancini Henry Mancini est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 16 avril 1924 \u00e0 Cleveland (Ohio) et mort le 14 juin 1994 \u00e0 Los Angeles (Californie). L'une de ses compositions les plus connues est The Pink Panther Theme, le th\u00e8me du film La Panth\u00e8re rose de Blake Edwards, repris pour la s\u00e9rie de dessins anim\u00e9s mettant en sc\u00e8ne le personnage."@fr,
        "Henry Mancini, eigentlich Enrico Nicola Mancini (* 16. April 1924 in Cleveland, Ohio; \u2020 14. Juni 1994 in Beverly Hills, Kalifornien), war einer der bedeutendsten US-amerikanischen Komponisten. Seine musikalischen Schwerpunkte lagen im Bereich Jazz, besonders im Swing. Zu Mancinis bekanntesten Kompositionen geh\u00f6ren die Filmmusik zu Der rosarote Panther (darunter die Titelmelodie The Pink Panther Theme), das Lied Moon River aus seiner Musik zum Film Fr\u00fchst\u00fcck bei Tiffany sowie das Peter Gunn Theme der amerikanischen Krimiserie Peter Gunn."@de,
        "Henry Mancini, nascido Enrico Nicola Mancini, (Cleveland, 16 de abril de 1924 \u2014 Beverly Hills, 14 de junho de 1994) foi um compositor, pianista e arranjador americano. Dono de um apuro est\u00e9tico muito sofisticado no arranjo de suas m\u00fasicas e tendo sido um melodista excepcional, ele \u00e9 melhor lembrado como sendo um dos mais conhecidos compositores de trilhas sonoras para a televis\u00e3o e o cinema, ganhando um n\u00famero consider\u00e1vel de pr\u00eamios Grammy (incluindo um em reconhecimento em 1995)."@pt,
        "Henry Mancini, w\u0142a\u015bc. Enrico Nicola Mancini (ur. 16 kwietnia 1924 w Cleveland, zm. 14 czerwca 1994 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i aran\u017cer pochodzenia w\u0142oskiego, tw\u00f3rca muzyki filmowej."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry Mancini, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u0301\u043d\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Nicola Mancini; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1994, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043a 500 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u043c, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b 90 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 4 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, 2 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 20 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u00ab\u0417\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u00abLifetime Achievement\u00bb, 1995)."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u0645\u0627\u0646\u0634\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Henry Mancini) (\u0645\u0646 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644\u060c 1924 \u0625\u0644\u0649 14 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648\u060c 1994) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648 \u0645\u0648\u0632\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u062a\u0627\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062d\u0628\u0647 \u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0631\u062f\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 20 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0646\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0631 \u0639\u0627\u0645 1961."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30b7\u30fc\u30cb\uff08Henry Mancini\u30011924\u5e744\u670816\u65e5 - 1994\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u66f2\u8cde\u306b\u4f55\u5ea6\u3082\u8f1d\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u00b7\u66fc\u897f\u5c3c\uff08Henry Mancini\uff0c1924\u5e744\u670816\u65e5\uff0d1994\u5e746\u670814\u65e5\uff0c\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8207\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u4ed6\u6700\u70ba\u4eba\u5011\u6240\u77e5\u7684\u662f\u70ba\u8a31\u591a\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u5287\u5beb\u7684\u914d\u6a02\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u96fb\u5f71\u300a\u7b2c\u51e1\u5167\u65e9\u9910\u300b\u4e3b\u984c\u6b4c\u300a\u6708\u4eae\u6cb3\u300b\u3001\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u300a\u7c89\u7d05\u8c79\u300b\u3001\u96fb\u8996\u9023\u7e8c\u5287\u300aPeter Gunn\u300b\u7684\u914d\u6a02\u3002\u5728\u4ed6\u6b7b\u5f8c\u76841995\u5e74\uff0c\u683c\u840a\u7f8e\u9812\u767c\u7d66\u4ed6\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u3002 2005\u5e74\u300a\u7c89\u7d05\u8c79\u300b\u914d\u6a02\u88ab\u5165\u9078\u300aAFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Mancini>,
        <http://viaf.org/viaf/56796890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83e71a21-caf7-4e48-8ff7-6512d51e88a3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Mancini.
doremus_artist:f81fbc71-0e56-3a09-b88d-bb3f9b0fa035
owl:sameAs viaf:44499532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44499532>.
doremus_artist:f8ddcf7b-ead3-3f55-b15c-008e412211f3
owl:sameAs viaf:89934122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89934122>.
doremus_artist:f9656876-25f9-340c-a3f5-b6bc9c31c3a5
    dbp:birthPlace dbr:Aarhus;
    dbp:deathPlace dbr:Bagsværd;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Axel.Gabriel Axel Gabriel Axel (n\u00e9 le 18 avril 1918 \u00e0 \u00c5rhus (Danemark) et mort le 9 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Bagsv\u00e6rd) est un r\u00e9alisateur, acteur, sc\u00e9nariste et producteur danois."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0623\u0643\u0633\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gabriel Axel) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1918 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2014) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0631\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1951."@ar,
        "Axel Gabriel Erik M\u00f8rch better known as Gabriel Axel (18 April 1918 \u2013 9 February 2014) was a Danish film director, actor, writer and producer, best known for Babette's Feast (1987), which he wrote and directed."@en,
        """Figlio di un industriale benestante, trascorre molti anni dell'adolescenza in Francia ma nel 1935, a causa di un tracollo finanziario della ditta di famiglia torna definitivamente in Danimarca e inizia a lavorare. Nel 1942 viene ammesso al Teatro Reale Danese dove studia drammaturgia e dal 1945 torna in Francia dove ha occasione di continuare a studiare e recitare sotto la guida di Louis Jouvet. Dal 1977 risiede stabilmente in Francia dove realizza diversi progetti per la televisione, compresa la serie in 5 puntate "Les Colonnes du ciel" tratta dai romanzi di Bernard Clavel."""@it,
        "Gabriel Axel (Aarhus, 18 de abril de 1918 \u2013 9 de febrero de 2014) fue un director de cine, actor, guionista y productor de cine dan\u00e9s, especialmente conocido en Espa\u00f1a por El fest\u00edn de Babette."@es,
        "Gabriel Axel (Aarhus, 18 de abril de 1918 \u2014 Copenhague, 9 de fevereiro de 2014) foi um roteirista e cineasta dinamarqu\u00eas. Foi premiado com o Oscar de melhor filme estrangeiro em 1988 pelo filme A Festa de Babette. Entre outros trabalhos, tamb\u00e9m dirigiu Prince of Jutland."@pt,
        "Gabriel Axel (eigentlich Axel Gabriel Erik M\u00f8rch; * 18. April 1918 in Aarhus, D\u00e4nemark; \u2020 9. Februar 2014 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmschauspieler."@de,
        "Gabriel Axel Erik M\u00f8rch (Aarhus, 18 april 1918 \u2013 Bagsv\u00e6rd, 9 februari 2014) was een Deens filmregisseur."@nl,
        "Gabriel Axel M\u00f8rch (ur. 18 kwietnia 1918 w Aarhus, zm. 9 lutego 2014 w Kopenhadze) \u2013 du\u0144ski re\u017cyser filmowy, aktor, scenarzysta i producent. W 1988 jego film pt. Uczta Babette (1987) otrzyma\u0142 Oscara dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego. By\u0142 to pierwszy Oscar w tej kategorii przyznany du\u0144skiej produkcji."@pl,
        "\u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0410\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c (\u0434\u0430\u0442. Gabriel Axel M\u00f8rch; 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1918 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30af\u30bb\u30eb\uff08Gabriel Axel, 1918\u5e744\u670818\u65e5 - 2014\u5e742\u67089\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u84cb\u5e03\u91cc\u723e\u00b7\u4e9e\u65af\u91cc\uff08Gabriel Axel\u30011918\u5e744\u670818\u65e5\uff0d2014\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4e39\u9ea5\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u3001\u6f14\u54e1\u3001\u88fd\u4f5c\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69114705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Axel>,
        <http://viaf.org/viaf/69114705>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriel_Axel.
doremus_artist:fab96289-db1d-31ad-9969-a2f9f428d5ea
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Altadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Karin Branzell (24 September 1891 \u2013 15 December 1974) was a Swedish operatic contralto (sometimes described as a mezzo-soprano), who had a prominent career at the Metropolitan Opera, New York, and in Europe. Her very wide range enabled her to sing both contralto roles and the occasional soprano role. She was particularly noted for her singing of the music of Richard Wagner, in roles such as Ortrud (Lohengrin), Venus (Tannh\u00e4user), Erda (Das Rheingold and Siegfried), Brang\u00e4ne (Tristan und Isolde), and Brunnhilde (Die Walk\u00fcre). She was considered on a par with Margarete Klose and Kerstin Thorborg as a Wagnerian contralto. Amneris (Aida), Dalila (Samson et Dalila), Herodias (Salome), and Clytemnestra (Elektra) were among her other renowned roles."@en,
        "Karin Branzell (Estocolmo 1891- Altadena, California, 1974) fue una mezzosoprano sueca alcanzando el registro de contralto considerada una de las mejores de su \u00e9poca especialmente en roles wagnerianos y verdianos. Se retir\u00f3 en 1944 y ense\u00f1o en la Juilliard School de Nueva York."@es,
        "Karin Maria Branzell (* 24. September 1891 in Stockholm; \u2020 15. Dezember 1974 in Altadena, Kalifornien, USA) war eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:5117026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karin_Branzell>,
        <http://viaf.org/viaf/5117026>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karin_Branzell.
doremus_artist:fabe5c7f-c305-328e-b7d5-c8a6d59db26a
    rdfs:comment
        "Ferdinand Richardson [Ferdinando], de son vrai nom Sir Ferdinando Heybourne, est un compositeur anglais, n\u00e9 vers 1558 et mort \u00e0 Tottenham (Middlesex) le 4 juin 1618."@fr,
        "Ferdinando Richardson (c. 1558 \u2013 1618) was an English courtier and musician. He was a pupil of Thomas Tallis; various works for the keyboard by him survive. He also held the post of Groom of the Privy Chamber under both Elizabeth I of England and James I of England."@en;
    owl:sameAs viaf:59349312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinando_Richardson>,
        <http://viaf.org/viaf/59349312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/All_Hallows_Church_Tottenham_Haringey_England_-_Richard_Candeler_and_Ferdinando_Heyborne_monument.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinando_Richardson.
doremus_artist:fad200ce-0a20-361e-8d62-d6fe41c18f08
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Honolulu,_Hawaii>;
    rdfs:comment
        """James Wesley Dodd, better known as Jimmie Dodd (March 28, 1910 \u2013 November 10, 1964), was best known as the MC of the popular 1950s Walt Disney television series The Mickey Mouse Club, as well as the writer of its well-known theme song, "The Mickey Mouse Club March." A slowed-down version of this march, with different lyrics, became the alma mater that closed the show."""@en;
    owl:sameAs viaf:51895571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmie_Dodd>,
        <http://viaf.org/viaf/51895571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f7b1967-688f-42f9-9df7-1cceba4a0e80>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Mickey_Mouse_Club_Mouseketeers_Jimmie_Dodd_1956.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmie_Dodd.
doremus_artist:fb066ad4-01e8-3ba1-b17f-5c3391d404f2
owl:sameAs viaf:2680143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680143>.
doremus_artist:fb253a5d-4360-3155-8854-5e683d26446d
owl:sameAs viaf:4719436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4719436>.
doremus_artist:fb265c8c-21be-3ceb-ab7a-404afc41e801
    rdfs:comment
        "Francis Alan Jackson CBE (born 2 October 1917) is a British organist and composer. He was the organist and director of music at York Minster for 36 years. Jackson was born in Malton, Yorkshire and received his early education as a chorister at York Minster under his predecessor, Sir Edward Bairstow. His first cousin once removed was the lyric soprano, Elsie Suddaby. He was appointed organist and director of music at York Minster in 1946 and held these positions until his retirement in 1982. Jackson played for the wedding of Elizabeth II's cousin, Prince Edward, Duke of Kent, to Katherine Worsley on 8 June 1961. The final voluntary was the final movement of Charles-Marie Widor's Symphony No. 5 for organ: Toccata, which set a fashion for the use of this piece for weddings."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Francis Alan Jackson\u30011917\u5e7410\u67082\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ce\u30fc\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30de\u30eb\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u30021929\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5408\u5531\u968a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d9\u30a2\u30b9\u30c8\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021933\u5e74\u304b\u30891940\u5e74\u307e\u3067\u30de\u30eb\u30c8\u30f3\u5c0f\u6559\u533a\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u5f15\u9000\u3059\u308b1982\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u30bd\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5408\u5531\u968a\u3092\u7387\u3044\u3066\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u3044\u3068\u3053\u306e\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9 (\u30b1\u30f3\u30c8\u516c)\u3068\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1972\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1957\u5e74\u306b\u30c0\u30e9\u30e0\u5927\u5b66\u3088\u308a\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u30011978\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08OBE\uff09\u3092\u30012007\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\uff08CBE\uff09\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30af\u30e0\u3001\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u3001\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u300e\u30d0\u30d3\u30ed\u30f3\u306e\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u300f\u300e\u708e\u306e\u6642\u300f\u306e2\u3064\u306e\u30e2\u30ce\u30c9\u30e9\u30de\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3068\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u307e\u305f\u304c\u308a\u3001\u5f15\u9000\u5f8c\u3082\u4f5c\u66f2\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117785583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Jackson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117785583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Jackson_(composer)>.
doremus_artist:fbd0fb65-4110-3ed8-9e7a-7b3f999752bf
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Itzhak Perlman (Hebrew: \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df\u200e\u200e; born August 31, 1945) is an Israeli-American violinist, conductor, and pedagogue. Over the course of his career, Perlman has performed worldwide, and throughout the United States, in venues that have included a State Dinner at the White House honoring Queen Elizabeth II, and a Presidential Inauguration, and he has conducted the Detroit Symphony Orchestra, and the Westchester Philharmonic. In 2015, he was awarded the Presidential Medal of Freedom."@en,
        "Itzhak Perlman (em hebraico: \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df; Tel Aviv, 31 de agosto de 1945) \u00e9 um virtuoso violinista israelita-americano, maestro e professor, considerado um dos maiores violinistas do s\u00e9culo XX e XXI. \u00c9 o solista do filme A lista de Schindler, trabalhando em conjunto com o compositor John Williams. Quando tinha apenas treze anos de idade ficou famoso pela sua interpreta\u00e7\u00e3o m\u00e1gica do concerto de violino de Beethoven com a Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim e pela sua interpreta\u00e7\u00e3o no concerto de Mendelssohn."@pt,
        "Itzhak Perlman (hebreeuws:\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df) (Jaffa, 31 augustus 1945) is een Isra\u00eblische violist.Hij geldt als \u00e9\u00e9n van de beroemdste en grootste violisten van de tweede helft van de 20e eeuw. Op vierjarige leeftijd kreeg Perlman polio waardoor hij verlamd raakte en hij genoodzaakt werd met krukken te lopen. Perlman besloot viool te gaan studeren nadat hij op de radio een muziekstuk voor viool gehoord had. Hij begon zijn studie aan de Academie voor Muziek te Jaffa en studeerde daarna nog een tijd aan de Juilliard School in New York. In 1963 maakte hij zijn debuut in de Carnegie Hall."@nl,
        "Itzhak Perlman (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df; * 31. August 1945 in Tel Aviv) ist ein israelischer Geiger, Dirigent und P\u00e4dagoge. Er gilt als einer der bedeutendsten Geiger der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Itzhak Perlman (nacido en Tel Aviv), el 31 de agosto de 1945. Violinista israel\u00ed. Es uno de los mejores y m\u00e1s famosos violinistas de la segunda mitad del siglo XX."@es,
        "Itzhak Perlman (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Tel Aviv) est un violoniste et professeur de musique isra\u00e9lien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands violonistes du XXe si\u00e8cle et du XXIe si\u00e8cle."@fr,
        "Itzhak Perlman (ur. 31 sierpnia 1945 w Tel Awiwie-Jafie) \u2013 izraelski skrzypek mieszkaj\u0105cy w Nowym Jorku. Syn imigrant\u00f3w do Palestyny z przedwojennej Polski. Odznaczony Medalem Wolno\u015bci i Narodowym Medalem Sztuki."@pl,
        "\u0418\u0301\u0446\u0445\u0430\u043a \u041f\u0435\u0301\u0440\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Itzhak Perlman, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0628\u064a\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 (\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df\u060c (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 31 \u0627\u063a\u0633\u0637\u0633 1945) \u0647\u0648 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a."@ar,
        "\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u30af\u30fb\u30d1\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Itzhak Perlman\u30011945\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30c6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6307\u5c0e\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u77e5\u540d\u5ea6\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u6700\u3082\u79c0\u3067\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u3066\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u306e\u300e\u9ec4\u91d1\u671f\u300f\u306b\u88fd\u4f5c\u3055\u308c\u305f1714\u5e74\u88fd\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u30bd\u30a4\u30eb\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u624e\u514b\u00b7\u5e15\u5c14\u66fc\uff08\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7 \u05e4\u05e8\u05dc\u05de\u05df\u200e\uff0c1945\u5e748\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u4e8e\u96c5\u6cd5\uff08\u4eca\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff09\uff0c\u4ee5\u8272\u5217\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u6559\u5e08\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u540e\u671f\u6700\u51fa\u8272\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u800c\u4e14\u6beb\u65e0\u7591\u95ee\u7684\u662f\u6700\u51fa\u540d\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5728\u7279\u62c9\u7ef4\u592b\u65f6\uff0c\u4e00\u6b21\u5728\u6536\u97f3\u673a\u4e2d\u542c\u5230\u6709\u4eba\u62c9\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4e8e\u662f\u4ed6\u51b3\u5b9a\u5b66\u7434\u30021987\u5e74\uff0c\u4ed6\u8fdb\u5165\u4e86\u4ee5\u8272\u5217\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\uff0c\u5728\u534e\u6c99\u548c\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\uff0c\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u4e00\u4e9b\u6b27\u76df\u56fd\u5bb6\u8fdb\u884c\u6f14\u51fa\u30021990\u5e74\uff0c\u4ed6\u968f\u4ee5\u8272\u5217\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5230\u4e2d\u56fd\u548c\u5370\u5ea6\u4e24\u5730\u5f00\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98526544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Itzhak_Perlman>,
        <http://viaf.org/viaf/98526544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e85f4f1-a491-4e63-9103-6065c5e997d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Itzhak_Perlman_violinist_1984.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Itzhak_Perlman.
doremus_artist:fd12bb63-b79c-353f-8b92-7c25f70fb184
    dbp:birthPlace dbr:Ohio;
    dbp:deathPlace dbr:Connecticut;
    rdfs:comment
        "Julius Baker (Cleveland (Ohio), 23 september 1915 - Danbury (Connecticut), 8 augustus 2003) was een van de belangrijkste fluitisten van de twintigste eeuw."@nl,
        "Julius Baker (September 23, 1915 \u2013 August 6, 2003) was one of the foremost American orchestral flute players."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julius Baker; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434 \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2003) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041a\u0438\u043d\u043a\u0435\u0439\u0434\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u0422\u0430\u0431\u044e\u0442\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0432 1937 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0434\u043e 1941 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1941\u20141943 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0430\u0443\u0434\u0438\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b Columbia Records. \u0412 1951\u20141953 \u0433\u0433. \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 30 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:20105879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/20105879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9096958-9149-43cb-a051-f54b59b46ee7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Baker.
doremus_artist:fd7070b5-ed23-3352-8592-a5c860f51c93
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dmitri Feliksovitch Tcherniakov \u2014 en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432 \u2014 est un metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra et directeur de th\u00e9\u00e2tre russe, n\u00e9 le 11 mai 1970 \u00e0 Moscou. Son travail de mise en sc\u00e8ne a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, en Russie, par l'obtention d'un Masque d'or."@fr,
        "Dmitri Tcherniakov (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432) (born May 11, 1970) is a Russian theatre director, and winner of numerous national Golden Mask theatre awards, who works with many European opera houses."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0424\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u043e\u0301\u0432 (11 \u043c\u0430\u044f 1970, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb.\u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0413\u0418\u0422\u0418\u0421). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 The Opera Awards 2013 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:80675202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Tcherniakov>,
        <http://viaf.org/viaf/80675202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Tcherniakov.
doremus_artist:fdc540b0-1f42-35f3-8522-60bc8328a0d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vicksburg,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "Milt Hinton (Milton John Hinton, Vicksburg, de Misisipi, 23 de junio de 1910 - Nueva York, 19 de diciembre del 2000) fue un contrabajista de jazz y fot\u00f3grafo estadounidense."@es,
        "Milt Hinton, de son vrai nom Milton John Hinton, n\u00e9 le 23 juin 1910 \u00e0 Vicksburg dans le Mississippi et mort le 19 d\u00e9cembre 2000 dans le Queens \u00e0 New York, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Milton J. \u201eMilt\u201c Hinton (Spitzname: The Judge), (* 23. Juni 1910 in Vicksburg, Mississippi; \u2020 19. Dezember 2000 in Queens, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist, -S\u00e4nger, -Bandleader, -Komponist, -Fotograf, -Forscher, und -Autor."@de,
        """Milton John "Milt" Hinton (June 23, 1910 \u2013 December 19, 2000), regarded as the Dean of jazz bass players, was an American double bassist and photographer. His nicknames included "Sporty" from his years in Chicago, "Fump" from his time on the road with Cab Calloway, and "The Judge" from the 1950s and beyond."""@en,
        "Milton John \u201eMilt\u201d Hinton (ur. 23 czerwca 1910 w Vicksburgu, zm. 19 grudnia 2000 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, \u201edziekan kontrabasist\u00f3w jazzowych\u201d, fotografik."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato, tra gli altri, con Sonny Stitt, Ike Quebec, Joe Newman, Charles Mignus, Helen Merrill, Herbie Mann, Quincy Jones, Hank Jones, Willis Jackson, Curtis Fuller e Al Cohn."@it;
    owl:sameAs viaf:5117799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milt_Hinton>,
        <http://viaf.org/viaf/5117799>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e525f48-6ebf-45fe-8d57-3fd730970725>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MiltHintonArtElgort1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milt_Hinton.
doremus_artist:fdcc7abb-dcdc-3722-8b47-439499ac4d6e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anna Clyne (born 9 March 1980, London) is a British-born composer, now resident in the USA. She has worked in both acoustic music and electro-acoustic music."@en,
        "Risiede oggi negli USA. Ha composto sia musica acustica che elettronico-acustica."@it;
    owl:sameAs viaf:260081077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Clyne>,
        <http://viaf.org/viaf/260081077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Clyne.
doremus_artist:fdf41817-cc74-3cf0-8559-6f4b12e6a40f
    rdfs:comment
        "Giacomo Vincenti (died 1619) was an Italian bookseller and music printer from Venice. He also spelled his name Vincenci and Vincenzi. He started printing in 1583. His partner was Ricciardo Amadino, and between 1583 and 1586 they printed about twenty books a year, mostly editions of music. Although their official partnership ended in 1586 they continued to use the same typefaces, collaborated on some editions, and held joint copyrights in others. In 1587, Vincenti published Luca Marenzio's Fourth Book of Madrigals, with the composer's dedication. As well as musical treatises by people such as:"@en;
    owl:sameAs viaf:32261519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Vincenti>,
        <http://viaf.org/viaf/32261519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Vincenti.
doremus_artist:fdfdde4d-5c8f-3efb-bc5b-6c697120bb5f
owl:sameAs viaf:6542887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6542887>.
doremus_artist:fed07af5-a6ce-38c7-9c35-6199e07e593a
owl:sameAs viaf:254017169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254017169>.
doremus_artist:ff5a737e-efc3-36a2-9c22-4a02466a6d08
owl:sameAs viaf:64267803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64267803>.
doremus_artist:ffa0651c-7402-35b2-9ff6-1d0e48d507fe
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Wolf Harden (* 13. Mai 1962 in Hamburg) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Wolf Harden (born 1962) is a German classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:212213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolf_Harden>,
        <http://viaf.org/viaf/212213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5d956d8-91e8-49f2-b062-ff37b99c4489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolf_Harden.
