@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:01789c01-ccfd-3ff2-b132-249921627061
owl:sameAs viaf:27263117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263117>.
doremus_artist:01a07894-6f9e-3b31-9453-645d58486070
    owl:sameAs viaf:22407773;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22407773>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bar_Man√ßo.
doremus_artist:03eece91-094e-3ed9-962d-a8d51d6a910a
owl:sameAs viaf:2722085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2722085>.
doremus_artist:04be643b-9127-30fa-a023-11ae58156dad
    dbp:birthPlace dbr:Luzarches;
    dbp:deathPlace dbr:Antibes;
    rdfs:comment
        "Claude Autant-Lara (* 6. August 1901 in Luzarches, Val-d'Oise; \u2020 5. Februar 2000 in Antibes, Provence) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Kost\u00fcmbildner sowie in sp\u00e4teren Jahren Politiker (Front National)."@de,
        "Claude Autant-Lara (French: [ot\u0251\u0303 la\u0281a]; 5 August 1901 \u2013 5 February 2000) was a French film director and later Member of the European Parliament (MEP)."@en,
        "Claude Autant-Lara (Luzarches, Fran\u00e7a, 5 de Agosto de 1901 - Antibes, Fran\u00e7a, 5 de Fevereiro de 2000), foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Claude Autant-Lara (Luzarches, Val-d'Oise, 5 de agosto de 1901 \u2013 Antibes, Alpes-Maritimes, 5 de febrero de 2000) fue un director de cine franc\u00e9s y m\u00e1s tarde diputado al Parlamento Europeo. Hijo de un arquitecto, \u00c9douard Autant, y Louise Lara, actriz de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise, Claude Autant-Lara fue educado en el Lyc\u00e9e Janson de Sailly y en la Mill Hill School de Londres, durante el exilio de su madre por pacifista. Pronto descubri\u00f3 el cine, toda una revelaci\u00f3n, y comenz\u00f3 temprano su carrera trabajando como director de arte y dise\u00f1ador de vestuario; su obra m\u00e1s conocida en este sentido fue, posiblemente, Nana (1926), pel\u00edcula muda dirigida por Jean Renoir. Autant-Lara tambi\u00e9n actu\u00f3 en la pel\u00edcula."@es,
        "Claude Autant-Lara (ur. 5 sierpnia 1901 w Luzarches, zm. 5 lutego 2000 w Antibes) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy. Syn architekta Edwarda Autanta (1872-1964) i Louise Victorine Lary. Pocz\u0105tkowo wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dekorator z Marcelem L\u2019Herbierem, Fernandem L\u00e9gerem, Albertem Cavalcantim. W roku 1926 zrealizowa\u0142 sw\u00f3j pierwszy film panoramiczny \u2013 Construire en feu, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z profesorem fizyki Henrim Chr\u00e9tienem, przysz\u0142ym tw\u00f3rc\u0105 systemu Cin\u00e9maScope."@pl,
        "Claude Autant-Lara, of Claude Autant (Luzarches, 5 augustus 1901 - Antibes, 5 februari 2000) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Claude Autant-Lara, ou Claude Autant, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1901 \u00e0 Luzarches (Val-d'Oise) et mort le 5 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Antibes (Alpes-Maritimes) \u00e0 l'\u00e2ge de 98 ans. Il a connu le succ\u00e8s pendant l'Occupation, et apr\u00e8s la Seconde Guerre mondiale avec notamment l'adaptation du roman de Raymond Radiguet, Le Diable au corps (1947), puis L'Auberge rouge, Le Rouge et le Noir (adaptation du roman de Stendhal), et enfin La Travers\u00e9e de Paris. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1960, son cin\u00e9ma rencontre moins de succ\u00e8s. Il s'engage en politique dans les ann\u00e9es 1980 aux c\u00f4t\u00e9s du Front national."@fr,
        "\u041a\u043b\u00f3\u0434 \u041e\u0442\u00e1\u043d-\u041b\u0430\u0440\u00e1 (\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041e\u0442\u0430\u043d, \u0444\u0440. Claude Autant-Lara, 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901 \u041b\u044e\u0437\u0430\u0440\u0448, \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u2019\u0423\u0430\u0437 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2000, \u0410\u043d\u0442\u0438\u0431, \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043f\u044b, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30bf\u30f3\uff1d\u30e9\u30e9\uff08Claude Autant-Lara, 1901\u5e748\u67085\u65e5 - 2000\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300e\u8089\u4f53\u306e\u60aa\u9b54\u300f\u300e\u8d64\u3068\u9ed2\u300f\u300e\u30d1\u30ea\u6a2a\u65ad\u300f\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41851687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Autant-Lara>,
        <http://viaf.org/viaf/41851687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Autant-Lara.
doremus_artist:0545d1eb-0e5b-306f-a41d-c236f96a80b0
owl:sameAs viaf:47059405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47059405>.
doremus_artist:059edd5f-079d-3042-bb67-6e1ec4b5a4f2
    dbp:birthPlace dbr:La_Rochelle;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Bernard Giraudeau (18 de junio de 1947 \u2013 17 de julio de 2010) fue un actor, director, productor, guionista y escritor de nacionalidad francesa."@es,
        "Bernard Giraudeau, n\u00e9 le 18 juin 1947 \u00e0 La Rochelle en Charente-Maritime et mort le 17 juillet 2010 \u00e0 Paris, est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur de cin\u00e9ma et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (* 18. Juni 1947 in La Rochelle; \u2020 17. Juli 2010 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (18 June 1947 \u2013 17 July 2010) was a French actor, film director, scriptwriter, producer and writer."@en,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (La Rochelle, 18 de Junho de 1947 \u2014 Paris, 17 de Julho de 2010) foi um ator e escritor franc\u00eas."@pt,
        "Bernard Ren\u00e9 Giraudeau (ur. 18 czerwca 1947 roku w La Rochelle, w regionie Poitou-Charentes, w departamencie Charente-Maritime, zm. 17 lipca 2010 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor, scenarzysta, re\u017cyser i producent filmowy."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0416\u0438\u0440\u043e\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Bernard Ren\u00e9 Giraudeau, 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041b\u0430-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u044c \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71426981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Giraudeau>,
        <http://viaf.org/viaf/71426981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d70f49b-e990-4130-a50b-4bf2c1fd5cff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BernardGiraudeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Giraudeau.
doremus_artist:05e7331e-f6cc-3af3-b98f-12c4ba9b0d6e
owl:sameAs viaf:53082313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53082313>.
doremus_artist:06bf1ce8-8b38-358d-abf1-fc504ccf816f
owl:sameAs viaf:49414906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414906>.
doremus_artist:06c35093-9379-3820-8cbe-7b10fa3ee419
owl:sameAs viaf:76215596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76215596>.
doremus_artist:08b3b273-3e78-308b-8e12-e45c03fed027
owl:sameAs viaf:5120611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120611>.
doremus_artist:08dafc88-3aa5-3052-bc0f-f681d70567f4
    rdfs:comment
        "Ryan Wigglesworth (born 1979) is a composer, conductor and pianist born in Yorkshire, England. He is currently Composer in Residence at English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:19441115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryan_Wigglesworth>,
        <http://viaf.org/viaf/19441115>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryan_Wigglesworth.
doremus_artist:08f38c40-0eea-3d96-9f5b-01dcf7132414
owl:sameAs viaf:59832542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59832542>.
doremus_artist:09c8056b-94c8-330a-8c2b-5fd97fe64e3b
owl:sameAs viaf:14385353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14385353>.
doremus_artist:0a1b671b-0ebb-36bf-8539-11765608a2a1
owl:sameAs viaf:51880310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880310>.
doremus_artist:0b295583-4c92-3c13-88b2-a185ea4b057b
owl:sameAs viaf:250112963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250112963>.
doremus_artist:0b91bf1b-ac45-3fb3-b4f8-4e5bd83954cf
    rdfs:comment
        "Nicolas Baldeyrou est un clarinettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 31 mai 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:49429063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Baldeyrou>,
        <http://viaf.org/viaf/49429063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baldeyrou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Baldeyrou.
doremus_artist:0c5dccc7-77bf-3f50-9abc-db89fe03b8be
owl:sameAs viaf:120759286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120759286>.
doremus_artist:0d5ce5c0-e5ac-38c3-929c-3d9ae3d3eba1
    rdfs:comment
        "Jeanne Baxtresser is an American flutist. She was the principal flutist of the New York Philharmonic for 15 years. She is the Vira I. Heinz Professor of Flute at Carnegie Mellon University."@en,
        "Jeanne Baxtresser is een Amerikaans fluitiste. Ze was gedurende vijftien jaar solofluitiste van de New York Philharmonic. Ze werd daarna de Vira I. Heinz-docente fluit aan de Carnegie Mellon University."@nl,
        "Jeanne Elizabeth Baxtresser (* 2. August 1947 in Bethlehem, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische Fl\u00f6tistin, Aufnahmek\u00fcnstlerin, Autorin und Dozentin."@de;
    owl:sameAs viaf:10091812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Baxtresser>,
        <http://viaf.org/viaf/10091812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Baxtresser.
doremus_artist:0dfed1f4-2ab5-3895-9714-581c16f16006
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lynchburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Creed Taylor (* 13. Mai 1929 in Lynchburg, Virginia) ist ein amerikanischer Musikproduzent und Gr\u00fcnder der Jazz-Labels Impulse! und CTI."@de,
        "Creed Taylor (Lynchburg, 1 de janeiro de 1929) \u00e9 um produtor musical norte-americano. Fundador de dois importantes selos (Impulse! Records e CTI Records), Taylor tamb\u00e9m foi produtor na Verve Records e \u00e9 conhecido por trazer ao mercado americano os grandes nomes da bossa nova: Antonio Carlos Jobim, Jo\u00e3o Gilberto, Astrud Gilberto e Walter Wanderley, nos anos 1960. Creed Taylor tocou trompete antes de se tornar A&R da Bethlehem Records, em 1954. Em 1956, Taylor mudou-se para a ABC-Paramount, e fundou em 1960 a sua subsidi\u00e1ria Impulse!."@pt,
        "Creed Taylor (born May 13, 1929) is an American record producer, best known for his work with CTI Records, which he founded in 1968. His career also included work at Bethlehem Records, ABC-Paramount, Verve, and A&M Records. He is widely acknowledged for bringing major bossa nova talent from Brazil (Antonio Carlos Jobim, Jo\u00e3o and Astrud Gilberto, among others) to record in the U.S. in the 1960s."@en,
        "Creed Taylor, n\u00e9 le 13 mai 1929 \u00e0 Lynchburg (Virginie), est un producteur de jazz am\u00e9ricain. Il fonda le label Impulse! en 1960 et travailla pour Verve Records et A&M Records durant les ann\u00e9es 1960. Taylor fonda CTI Records (Creed Taylor, Inc.) en 1967 ; \u00e0 l'origine filiale d'A&M, le label devint ind\u00e9pendant en 1970."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Creed Taylor\u30011929\u5e745\u670813\u65e5-\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3001\u307e\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3001\u30a4\u30f3\u30d1\u30eb\u30b9!\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u53ca\u3073CTI\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:268476531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Creed_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/268476531>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/CreedImage_small.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Creed_Taylor.
doremus_artist:0e02ef5b-1c04-3d51-baf5-40604489bea3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lavorava in coppia col fratello Richard M. Sherman."@it,
        """Robert Bernard Sherman (December 19, 1925 \u2013 March 6, 2012) was an American songwriter who specialized in musical films with his brother Richard Morton Sherman. According to the official Walt Disney Company website and independent fact checkers, "the Sherman Brothers were] responsible for more motion picture musical song scores than any other songwriting team in film history." Some of the Sherman Brothers' best known songs were incorporated into live action and animation musical films including: Mary Poppins, The Jungle Book, The Many Adventures of Winnie the Pooh, Chitty Chitty Bang Bang, The Slipper and the Rose, and Charlotte's Web. Their most well known work however remains the theme park song "It's a Small World (After All)". According to Time.com, this song is the most performed song """@en,
        "Robert Bernard Sherman (New York City, 19 december 1925 \u2013 Londen, 5 maart 2012) was een Amerikaans componist van filmmuziek. Hij werkte samen met zijn broer Richard Sherman. De bekendste werken van de broers zijn terug te vinden in films van Walt Disney Pictures zoals Mary Poppins, Jungle Boek en Het Grote Verhaal van Winnie de Poeh. In 1965 won hij voor het nummer Chim Chim Cher-ee de Academy Award voor Beste Originele Nummer. In april 1945 leidde Sherman een militaire eenheid in de bevrijding van concentratiekamp Dachau. Sherman overleed uiteindelijk op 86-jarige leeftijd."@nl,
        "Robert Bernard Sherman (n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1925 \u00e0 New York et mort le 5 mars 2012 \u00e0 Londres) est un compositeur et parolier am\u00e9ricain. \u00c0 partir du milieu des ann\u00e9es 1950 avec son fr\u00e8re Richard, ils forment le duo de compositeurs et paroliers appel\u00e9 les Fr\u00e8res Sherman, essentiellement connu pour avoir travaill\u00e9 avec les studios Disney sur des musiques de films et de certaines attractions. Ils se font parfois interpr\u00e8tes."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert B. Sherman; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043a \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c Disney, \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c: \u00ab\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041f\u043e\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u00bb (Mary Poppins) 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u00ab\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0434\u0436\u0443\u043d\u0433\u043b\u0435\u0439\u00bb 1967 \u0433., \u00ab\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u00bb 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430, The Aristocats, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a \u0435\u0449\u0451 115 \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\uff08Robert Bernard Sherman\u30011925\u5e7412\u670819\u65e5 - 2012\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88077600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_B._Sherman>,
        <http://viaf.org/viaf/88077600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d378dedb-444f-48f5-a6e6-3e8e31ef6c14>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_B._Sherman_signature.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_B._Sherman>.
doremus_artist:0e42bec8-c444-3e00-8a29-cf3af1d732cb
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Franco Mannino (25 April 1924 \u2013 1 February 2005) was an Italian film composer, pianist, opera director, playwright and novelist, born in Palermo. He made his debut as pianist at the age of 16. He conducted the National Arts Centre Orchestra in Canada between 1982 and 1986, among the others. His 1963 opera Il diavolo in giardino, from a libretto by Visconti (and collaborators) based on a Thomas Mann short story, was presented at the Teatro Massimo in Palermo in February. Another of his works, which Visconti directed, was the ballet Mario e il Mago in 1956. He died in Rome in 2005."@en,
        "Franco Mannino (n\u00e9 le 25 avril 1924 \u00e0 Palerme en Sicile et mort le 1er f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Rome) est un pianiste, directeur d'op\u00e9ra, compositeur de musique de film, dramaturge et romancier italien."@fr,
        "Nella sua carriera ha scritto oltre 600 composizioni, fra cui 150 colonne sonore per il cinema."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u043d\u043a\u043e \u041c\u0430\u043d\u043d\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Mannino; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0420\u0438\u043c, \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:104231859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Mannino>,
        <http://viaf.org/viaf/104231859>,
        <http://viaf.org/viaf/121267580>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Mannino_73.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Mannino.
doremus_artist:0e74da17-ae72-368f-9a15-05b791b3da96
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "I critici (es Harold C. Schonberg) ed i colleghi (es Sergei Rachmaninoff) allo stesso modo lo collocano tra i supremi virtuosi del pianoforte del suo tempo, a fianco di Leopold Godowsky, Moriz Rosenthal, Josef Hofmann e Josef Lhevinne."@it,
        "Ignacy Friedman, w\u0142a\u015bc. Salomon Izaak Freudman (ur. 13 lutego 1882 w Podg\u00f3rzu, zm. 26 stycznia 1948 w Sydney) \u2013 polski pianista, kompozytor i pedagog \u017cydowskiego pochodzenia."@pl,
        "Ignaz Friedman (Podg\u00f3rze, 13 de fevereiro de 1882 \u2014 Sydney, 26 de janeiro de 1948) foi um pianista e compositor polaco Estudou piano sob orienta\u00e7\u00e3o de Theodor Leschetizky. Seu primeiro recital foi em 1904. Percorreu muitos pa\u00edses dando concertos.Era reconhecido como um grande int\u00e9rprete de Chopin.Gravou obras de Chopin, Liszt, Beethoven, entre outros. Em 1940, mudou-se para Sydney. \u00c9 autor de v\u00e1rias obras originais para piano e transcri\u00e7\u00f5es, destacando-se as 'Fantasiest\u00fccke'."@pt,
        "Ignaz Friedman (also spelled Ignace or Ignacy; full name Solomon (Salomon) Isaac Freudman(n), Yiddish: \u05e9\u05b0\u05c1\u05dc\u05b9\u05de\u05b9\u05d4 \u05d9\u05b4\u05e6\u05b0\u05d7\u05b8\u05e7 \u05e4\u05bf\u05e8\u05f2\u05d3\u05de\u05d0\u05b7\u05df\u200e; February 13, 1882 \u2013 January 26, 1948) was a Polish pianist and composer. Critics (e.g. Harold C. Schonberg) and colleagues (e.g. Sergei Rachmaninoff) alike placed him among the supreme piano virtuosi of his day, alongside Leopold Godowsky, Moriz Rosenthal, Josef Hofmann and Josef Lh\u00e9vinne."@en,
        "Ignaz Friedman (auch Ignacy oder Ignace; eigentlich Solomon Isaac Freudman; * 13. Februar 1882 in Podg\u00f3rze (Krakau); \u2020 26. Januar 1948 in Sydney) war ein polnischer Pianist von Weltruf und Komponist."@de,
        "Ignaz Friedman (ou en polonais Ignacy ou Ignace) est n\u00e9 Solomon Isaac Freudman en Yiddish : \u05e9\u05b0\u05c1\u05dc\u05b9\u05de\u05b9\u05d4 \u05d9\u05b4\u05e6\u05b0\u05d7\u05b8\u05e7 \u05e4\u05bf\u05e8\u05f2\u05d3\u05de\u05d0\u05b7\u05df le 13 f\u00e9vrier 1882  \u00e0 Podg\u00f3rze pr\u00e8s de Cracovie et mort le 26 janvier 1948 \u00e0 Sydney. Friedman un pianiste polonais de renomm\u00e9e mondiale et un compositeur de petites pi\u00e8ces pour piano."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0434\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Friedman, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Ignacy Friedman; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882, \u041f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435 (\u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430) \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30dd\u30c9\u30b0\u30b8\u30a7\uff08Podg\u00f3rze\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u3067\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30fb\u30b0\u30b8\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ab\uff08Flora Grzywinska\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u6709\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u306e\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u6559\u80b2\u306e\u4ed5\u4e0a\u3052\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021904\u5e74\u306b\uff083\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\uff09\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u3002\u3042\u308b\u96c6\u8a08\u306b\u3088\u308b\u3068\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\u306f\u5408\u8a082800\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u958b\u3044\u305f\u4e8c\u91cd\u594f\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002 \u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f\u6642\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30de\u30f3\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u6ede\u5728\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3069\u3046\u306b\u304b\u8131\u51fa\u3059\u308b\u3068\u30011940\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u306f\u623b\u3089\u305a\u306b\u3001\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3066\u6b7f\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u3001\u5de6\u624b\u306e\u795e\u7d4c\u708e\u306e\u305f\u3081\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u30021948\u5e74\u306e\u300c\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u65e5\u300d\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Friedman>,
        <http://viaf.org/viaf/24789514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9960842c-c605-4f53-bb12-a7f4d3707b60>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignaz_Friedman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Friedman.
doremus_artist:0f23ba6f-5c7d-342a-be57-313fa259be91
    dbp:birthPlace dbr:Castelvenere;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giovanni Salvatore (ca.1620\u2013ca.1688) was a Neapolitan composer and organist. Salvatore was born in Castelvenere. He is thought to have studied under Giovanni Maria Sabino and Erasmo di Bartolo at the Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, Naples in Naples. He was first organist for the church of Santi Severino e Sossio, then maestro di cappella at San Lorenzo Maggiore (Naples). From 1662 to 1673 he taught at the Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini, then moved to be maestro di cappella of the Conservatorio dei Poveri di Ges\u00f9 Cristo. He died in Naples."@en,
        "Giovanni Salvatore (n\u00e9 le 3 octobre 1611 \u00e0 Castelvenere \u2013 mort \u00e0 Naples vers 1688) est un compositeur, organiste et un p\u00e9dagogue italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:55472816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Salvatore>,
        <http://viaf.org/viaf/55472816>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Salvatore.
doremus_artist:106c773a-c029-3c9e-ab05-715d3ca54f4f
owl:sameAs viaf:59281760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281760>.
doremus_artist:10a64a53-94ac-3500-9649-afafb2c77276
owl:sameAs viaf:8641486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8641486>.
doremus_artist:10ccda23-838c-3de3-b7de-69c5692acd7b
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Nato a Livorno, \u00e8 ritenuto l'allievo pi\u00f9 famoso di Giuseppe Tartini. Divenne un violinista celebre in tutta Europa tanto da guadagnarsi l'ammirazione di Leopold Mozart. Fece parte, con i due lucchesi Luigi Boccherini e Filippo Manfredi e con l'altro celebre livornese Giuseppe Cambini, del Quartetto Europeo, anche detto Quartetto Toscano, proveniente dalle esperienze delle Sonate a Quattro, e considerato il primo quartetto d'archi della storia.Nel 1770 divent\u00f2 primo violinista alla corte del Granduca di Toscana Pietro Leopoldo a Firenze."@it,
        "Pietro Nardini (* 12. April 1722 in Livorno; \u2020 7. Mai 1793 in Florenz) war ein italienischer Komponist und Violinist der Vorklassik."@de,
        "Pietro Nardini (April 12, 1722 \u2013 May 7, 1793) was an Italian composer and violinist, a transitional musician who worked in both the Baroque and Classical-era traditions."@en,
        "Pietro Nardini (Fibbiana, Florence, 12 april 1722 \u2013 Florence, 7 mei 1793) was een Italiaans componist en violist."@nl,
        "Pietro Nardini (Fibbiana, de Montelupo Fiorentino, 12 de abril de 1722 - Florencia, 7 de mayo de 1793) fue un violinista y compositor italiano. Si por algo destac\u00f3 Nardini en el panorama musical transalpino del siglo XVIII fue precisamente por su impecable t\u00e9cnica con el viol\u00edn, que le llevar\u00eda a ser reconocido como el \u00abviolinista m\u00e1s perfecto que existe en Italia\u00bb.La obra de Nardini discurre por los cauces del estilo de transici\u00f3n entre el barroco tard\u00edo y los primeros aires galantes y precl\u00e1sicos que por entonces hab\u00edan comenzado a impregnar el gusto musical en toda Europa."@es,
        """Pietro Nardini (Fibiana, 12 de abril de 1722 - Floren\u00e7a, 7 de maio de 1793) foi um compositor e violinista italiano. Estudou m\u00fasica em Livorno, mais tarde se tornando aluno de Giuseppe Tartini. Como violinista ganhou a admira\u00e7\u00e3o de Leopold Mozart. Em 1770 tornou-se mestre de capela do Gr\u00e3o-duque da Toscana, em Floren\u00e7a. Nardini escreveu algumas composi\u00e7\u00f5es, embora pouco numerosas, marcadas pela vivacidade, gra\u00e7a e doce sentimentalismo. As mais conhecidas s\u00e3o a Sonata em r\u00e9 maior e o Concerto em mi menor. Suas obras para violino s\u00e3o extremamente idiom\u00e1ticas, tamb\u00e9m \u00fateis para estudos de t\u00e9cnica. Leopold Mozart, ele pr\u00f3prio um violinista eminente, escreveu sobre a interpreta\u00e7\u00e3o de Nardini: "A beleza, pureza e igualdade de tom e o bom gosto do seu estilo cantabile n\u00e3o podem ser ultrapassados,"""@pt,
        "Pietro NardiniFichier:Pietro Nardini.jpg Pietro Nardini Pietro Nardini, n\u00e9 \u00e0 Livourne le 12 avril 1722 et mort \u00e0 Florence le 7 mai 1793, est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Nardini; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1722, \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1793, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435 (1734\u20141740), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 20 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e. \u0412 1760-\u0435 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430\u0445 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 (\u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e \u0419\u043e\u043c\u043c\u0435\u043b\u043b\u0438) \u0438 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0430, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435. \u0412 1769 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0441 1770 \u0433. \u0435\u0451 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u0432 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435 1763 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u041d\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0443, \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u0440\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u043e\u043d\u043e\u0432, \u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f 1770\u20141771 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Pietro Nardini, 1722\u5e744\u670812\u65e5 - 1793\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66580145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Nardini>,
        <http://viaf.org/viaf/66580145>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Nardini_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Nardini.
doremus_artist:10d01091-90a5-3a6a-8b40-b23b13d2e753
    rdfs:comment
        """Fred Jordan (5 January 1922 \u2013 30 July 2002) was a farm worker from Ludlow, Shropshire, and is noted as one of the great musically untutored traditional English singers. He was first recorded in the 1940s by folk music researcher Alan Lomax and, over subsequent decades endeared himself to the English folk-song revival movement. Jordan was awarded the English Folk Dance and Song Society's highest honour, the Gold Badge, "for distinguished and unique contributions to the folk performing arts" in 1995."""@en;
    owl:sameAs viaf:34159403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Jordan_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34159403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fred_Jordan_(singer)>.
doremus_artist:112d5bb2-57f4-305e-bd32-825e9cc5b12f
    dbp:birthPlace dbr:Steinbach-Hallenberg;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Johann Friedrich Doles (* 23. April 1715 in Steinbach-Hallenberg; \u2020 8. Februar 1797 in Leipzig) war ein deutscher Komponist und Thomaskantor."@de,
        "Johann Friedrich Doles (23 April 1715 \u2013 8 February 1797) was a German composer and pupil of J.S. Bach. Doles was born in Steinbach-Hallenberg. He attended the University of Leipzig. He was Kantor at the Leipzig Thomasschule, conducting the Thomanerchor from 1756 to 1789; in that year (1789) he directed the performance of Bach's motet Singet dem Herrn ein neues Lied that reportedly made a deep impression on Mozart. Doles wrote a manuscript treatise on singing which may preserve some elements of Bach's own methods."@en,
        "Johann Friedrich Doles (Steinbach-Hallenberg 23 avril 1715 \u2013 Leipzig 8 f\u00e9vrier 1797) est compositeur allemand et un \u00e9l\u00e8ve de Jean-S\u00e9bastien Bach."@fr,
        "Johann Friedrich Doles (Steinbach-Hallenberg, 23 april 1715 - Leipzig, 8 februari 1797) was een Duitse componist en Thomascantor."@nl,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Johann Friedrich Doles, *1715\u5e744\u670823\u65e5 \u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30cf\uff1d\u30cf\u30ec\u30f3\u30d9\u30eb\u30af - \u20201797\u5e742\u67088\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3002\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u3082\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1727\u5e74\u304b\u30891733\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30de\u30eb\u30ab\u30eb\u30c7\u30f3\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30b7\u30e5\u30ed\u30a4\u30b8\u30f3\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u30d8\u30f3\u30cd\u30d9\u30eb\u30af\u4faf\u56fd\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u901a\u3046\u3002\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3067\u306f\u540c\u7d1a\u751f\u3089\u3068\u9031\u3054\u3068\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u50ac\u3057\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u306b\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021739\u5e74\u304b\u30891744\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3002 1744\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30a4\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5dde\uff09\u3067\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u306b\u5c31\u4efb\u30021756\u5e74\u304b\u3089\u3001\u5e74\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u96a0\u9000\u3059\u308b1789\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u8077\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021770\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u306e\u697d\u9577\u3082\u517c\u52d9\u3002 \u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d22\u4e16\u306f\u3001\u5f01\u8b77\u58eb\u517c\u516c\u8a3c\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u7236\u89aa\u3068\u4f3c\u305f\u3088\u3046\u306a\u69d8\u5f0f\u3067\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30fc\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u6559\u4f1a\u3067\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u8074\u3044\u3066\u5927\u611f\u6fc0\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u3001\u6709\u540d\u306a\u9038\u8a71\u306b\u3082\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:275683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Doles>,
        <http://viaf.org/viaf/275683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c70f8a3-7ac9-4142-b9b7-687507b9e2d6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Friedrich_Doles.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Doles.
doremus_artist:117305d8-885e-39cd-b135-7fade1fcd85d
    rdfs:comment
        "Edmond Appia est un chef d'orchestre et violoniste suisse, n\u00e9 le 7 mai 1894 \u00e0 Turin et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Gen\u00e8ve.Il fait une carri\u00e8re internationale en tant que violon solo, mais attir\u00e9 par la direction d'orchestre, il devient chef attitr\u00e9 de l'Orchestre Radio-Gen\u00e8ve en 1938. Son r\u00e9pertoire porte surtout sur la musique fran\u00e7aise et italienne des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles. Mais il ne n\u00e9glige pas la musique contemporaine et d\u00e9fendra la cause de jeunes compositeurs suisses."@fr;
    owl:sameAs viaf:32160078;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Appia>,
        <http://viaf.org/viaf/32160078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Appia.
doremus_artist:11ca49cd-ee70-3454-988a-b9383b74af4b
owl:sameAs viaf:121596700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121596700>.
doremus_artist:12cb950e-ab5a-3e46-b618-ece8619623cd
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    dbp:deathPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Perron. Cl\u00e9ment Perron est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur et monteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 le 3 juillet 1929 \u00e0 East Broughton, Qu\u00e9bec. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 octobre 1999 \u00e0 Pointe-Claire, Qu\u00e9bec."@fr,
        "Cl\u00e9ment Perron (July 3, 1929 in Quebec City, Quebec \u2013 October 12, 1999 in Pointe-Claire, Quebec) was a Canadian film director and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:59390731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Perron>,
        <http://viaf.org/viaf/59390731>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cl√©ment_Perron.
doremus_artist:136888f4-906f-3eb9-acbf-517492eebfa7
    dbp:birthPlace dbr:Hawick;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir John Blackwood McEwen (* 13. April 1868 in Hawick; \u2020 14. Juni 1948 in London) war ein schottischer Komponist und von 1924 bis 1936 Direktor der Royal Academy of Music in London."@de,
        "Sir John Blackwood McEwen (13 April 1868 \u2013 14 June 1948) was a Scottish classical composer and educator."@en,
        "Sir John Blackwood McEwen est un compositeur et p\u00e9dagogue britannique d'origine \u00e9cossaise, n\u00e9 \u00e0 Hawick (\u00c9cosse) le 13 avril 1868, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 14 juin 1948."@fr,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30ad\u30e5\u30a2\u30f3\uff08Sir John Blackwood McEwen 1868\u5e744\u670813\u65e5 - 1948\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blackwood_McEwen>,
        <http://viaf.org/viaf/19866228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed160ea3-9590-4251-8c8e-aa1427b5276a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sir_John_Blackwood_McEwen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Blackwood_McEwen.
doremus_artist:14cac70c-bb48-31bf-ba2d-0e04b625e594
owl:sameAs viaf:27287779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27287779>.
doremus_artist:15098ef7-2db6-398c-a3ed-73b66b2f96ff
owl:sameAs viaf:24846330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24846330>.
doremus_artist:15412c78-b745-3460-b10c-8059733e0171
    owl:sameAs viaf:64254800;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106145542646196642357>,
        <http://viaf.org/viaf/64254800>.
doremus_artist:16cab04a-7da7-3e19-b810-5c8e1d12ec36
    dbp:birthPlace dbr:Angoul√™me;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Montalembert. Marc-Ren\u00e9, marquis de Montalembert, n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame le 16 juillet 1714 et mort \u00e0 Paris le 28 mars 1800, est un g\u00e9n\u00e9ral, homme de lettres et ing\u00e9nieur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les fortifications d\u00e9fensives."@fr,
        "Marc Rene de Montalembert markiz, (ur. 16 lipca 1714 Angouleme - zm. 29 marca 1800 Pary\u017c, genera\u0142 dywizji, francuski specjalista wojskowy, teoretyk fortyfikacji,tw\u00f3rca systemu fortyfikacji poligonalnej, w kt\u00f3rych g\u0142\u00f3wna linia obrony pokrywa\u0142a si\u0119 z narysem wieloboku fortyfikacyjnego. Cz\u0142onek Paryskiej i Petersburskiej Akademii Nauk."@pl,
        "Marc Ren\u00e9, marquis de Montalembert (16 July 1714 \u2013 29 March 1800) was a French military engineer and writer, known for his work on fortifications."@en,
        "Marc-Ren\u00e9 Marquis de Montalembert (* 16. Juli 1714 in Angoul\u00eame; \u2020 26. M\u00e4rz 1800 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Ingenieur f\u00fcr Waffentechnik und Festungsbau."@de,
        "Marc-Ren\u00e9 de Montalembert, marqu\u00e9s de Montalembert (Angulema, 16 de julio de 1714 - Par\u00eds, 29 de marzo de 1800), fue un militar, hombre de letras e ingeniero militar franc\u00e9s, especializado en las fortificaciones."@es,
        "Marc-Ren\u00e9, marqu\u00eas de Montalembert (Angoul\u00eame, 16 de Julho de 1714 - Paris, 29 de Mar\u00e7o de 1800, foi um oficial militar, homem de letras e engenheiro militar franc\u00eas, especializado em fortifica\u00e7\u00f5es."@pt,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0420\u0435\u043d\u0435, \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Marc-Ren\u00e9, marquis de Montalembert; 1714\u20141800) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1736\u201441 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u0430\u0434\u0435 \u041a\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438, \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432 1747 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041d\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430\u0432\u043e\u0434\u044b \u0432 \u041f\u0435\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043c\u0443\u0430 \u0438 \u0441\u043d\u0430\u0431\u0436\u0430\u043b \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u043e\u0442 \u0447\u0443\u0433\u0443\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0448\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:56708001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Ren\u00e9,_marquis_de_Montalembert>,
        <http://viaf.org/viaf/56708001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc-ren√©.de.montalembert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Ren√©,_marquis_de_Montalembert>.
doremus_artist:171a6e6f-282a-393d-b919-0dbd26c1dd68
owl:sameAs viaf:12514327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514327>.
doremus_artist:18feb1c9-76bb-3386-88d5-b6e6dc2b2233
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Dariush (Daryush) Safvat (Persian: \u062f\u0627\u0631\u064a\u0648\u0634 \u0635\u0641\u0648\u062a\u200e\u200e\u200e; 1928 \u2013 17 April 2013) was an internationally renowned and well-respected Persian music master and ethnomusicologist. Dr. Safvat was the founder and a former director of the Center for Preservation and Propagation of Iranian Music. Some credit Dr. Safvat with saving traditional music from obliteration in the 1970s. The Center counts among its graduates some of the most prolific and admired masters of classical Persian music, including Mohammad Reza Lotfi, Hossein Alizadeh, Hossein Omoumi, Parisa, the late Nasser Farhangfar, Dariush Talai, Majid Kiani and Mahmoud Farahmand."@en;
    owl:sameAs viaf:80862109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dariush_Safvat>,
        <http://viaf.org/viaf/80862109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dariush_Safvat.
doremus_artist:1963a0b2-63e0-3dd3-802b-d8c1a8e415cd
owl:sameAs viaf:63227029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63227029>.
doremus_artist:1a343b46-a0b8-31c3-bd78-0e703af605e6
    rdfs:comment
        "Marie Powers (1902\u20131973) was an American contralto who was best known for her performance as Madame Flora in Gian Carlo Menotti\u2019s The Medium, a role that she played on stage, screen and television. Born in Mount Carmel, Pennsylvania, she left home at 17 to study singing in Milan, Italy. She sneaked into a friend\u2019s audition before the conductor Arturo Toscanini at La Scala and landed a part with the legendary opera company."@en;
    owl:sameAs viaf:69123977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Powers>,
        <http://viaf.org/viaf/69123977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Powers.
doremus_artist:1ca621a7-9d99-341a-9c35-51f2b6bda073
owl:sameAs viaf:7578701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578701>.
doremus_artist:1d67aece-e3f5-3a03-be8c-6321578b6301
owl:sameAs viaf:76476281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76476281>.
doremus_artist:1d75be72-72da-3b06-b72e-b363488c9416
owl:sameAs viaf:54333233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333233>.
doremus_artist:1e04d35d-919e-39a1-b7e1-8d3fd4f2d31c
    rdfs:comment
        "Owen Brannigan (Annitsford, Northumberland, 10 de marzo de 1908 - 9 de mayo de 1973) fue un bajo ingl\u00e9s."@es,
        "Owen Brannigan OBE (10 March 1908 \u2013 9 May 1973) was an English bass, known in opera for buffo roles and in concert for a wide range of solo parts in music ranging from Henry Purcell to Michael Tippett. He is best remembered for his roles in Mozart and Britten operas and for his recordings of roles in Britten, Offenbach and Gilbert and Sullivan operas, as well as recordings of English folk songs."@en;
    owl:sameAs viaf:49411120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Owen_Brannigan>,
        <http://viaf.org/viaf/49411120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Owen_Brannigan.
doremus_artist:1f05de2d-3465-303f-bc19-b9a4fd8edbf7
    dbp:birthPlace dbr:Barletta;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, 9 de maio de 1914 \u2013 Brescia, 14 de junho de 2005) foi um regente de orquestra e violista italiano."@pt,
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, Apuli\u00eb, 9 mei 1914 \u2013 Brescia, 14 juni 2005) was een Italiaans dirigent en altviolist. Giulini wordt algemeen beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grootste dirigenten van de 20e eeuw."@nl,
        "Carlo Maria Giulini (Barletta, provincia de Bari, 9 de mayo de 1914 \u2013 Brescia, 14 de junio de 2005) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "Carlo Maria Giulini (ur. 9 maja 1914 w Barletta, zm. 14 czerwca 2005 w Brescia) \u2013 dyrygent w\u0142oski; studia dyrygentury u B. Molinariego w Accademia di S. Cecilia w Rzymie."@pl,
        "Carlo Maria Giulini, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [\u02c8karlo ma\u02c8ri\u02d0a d\u0292u\u02c8li\u02d0ni]; 9 May 1914 \u2013 14 June 2005) was an Italian conductor.From the age of five, when he began to play the violin, Giulini\u2019s musical education was expanded when he began to study at Italy's foremost conservatory, the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome at the age of 16. Initially, he studied the viola and conducting; then, following an audition, he won a place in the Orchestra dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia."@en,
        "Carlo Maria Giulini, n\u00e9 \u00e0 Barletta le 9 mai 1914, et mort \u00e0 Brescia le 14 juin 2005, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Giulini wuchs in Bozen auf und sprach daher neben Italienisch auch flie\u00dfend Deutsch. Er studierte von 1930 an Geige, Komposition und Dirigieren an der Accademia di Santa Cecilia in Rom, wurde danach Bratschist und wechselte 1944 in die Dirigentenlaufbahn. Nach einer l\u00e4ngeren Krankheit starb Giulini am 14. Juni 2005 in Brescia und wurde am 16. Juni in der Familienkapelle in Bozen beigesetzt."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Maria Giulini; 9 \u043c\u0430\u044f 1914, \u0411\u0430\u0440\u043b\u0435\u0442\u0442\u0430, \u2015 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XVIII\u2015XIX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0412. \u0410. \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Carlo Maria Giulini, 1914\u5e745\u67089\u65e5 - 2005\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u58f0\u3068\u6bd4\u3079\u3066\u3001\u7279\u5b9a\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u671f\u9593\u304c\u77ed\u304f\u3001\u5b64\u9ad8\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\uff08\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u8a95\u751f\u306e\u6642\u70b9\u3067\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9818\u30671919\u5e74\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u9818\u306b\u7de8\u5165\uff09\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u3066\u5b8c\u5168\u306b\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3092\u8a71\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u4ee5\u4e0a\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u7f57\u00b7\u9a6c\u91cc\u4e9a\u00b7\u6731\u91cc\u5c3c\uff08Carlo Maria Giulini\uff0c1914\u5e745\u67089\u65e5\u20142005\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u6731\u91cc\u5c3c\u5728\u7f57\u9a6c\u5723\u897f\u897f\u91cc\u4e9a\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u6539\u4e3a\u4e2d\u63d0\u7434\uff0c\u5728\u540e\u67651944\u5e74\u53c8\u6539\u5b66\u6307\u6325\u30021946-51\u5e74\u4ed6\u5728\u7f57\u9a6c\u6307\u6325\u4e86RAI\u5e7f\u64ad\u4e50\u56e2\uff0c\u4ece1950\u5e74\u8d77\u53c8\u6307\u6325\u4e86\u5728\u7c73\u5170\u65b0\u6210\u7acb\u7684RAI\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u30021948\u5e74\u4ed6\u7b2c\u4e00\u6b21\u6307\u6325\u6b4c\u5267\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\uff0c\u800c1952\u5e74\u6731\u91cc\u5c3c\u5219\u7b2c\u4e00\u6b21\u5728\u7c73\u5170\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u51fa\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u6cd5\u96c5\u7684\u300a\u77ed\u6682\u7684\u751f\u547d\u300b\u30021953-56\u5e74\u4ed6\u63a5\u66ff\u8428\u5df4\u5854\u6210\u4e3a\u65af\u5361\u62c9\u7684\u6307\u6325\u3002\u5728\u8fd9\u91cc1954\u5e74\u4ed6\u4e0e\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u5361\u62c9\u4e1d\u4ee5\u53ca\u5bfc\u6f14\u5362\u5947\u8bfa\u00b7\u7ef4\u65af\u5eb7\u8482\u5408\u4f5c\u4e0a\u6f14\u4e86\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u8336\u82b1\u5973\u30021955\u5e74\u4ed6\u5230\u4e86\u829d\u52a0\u54e5\u4f5c\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u3002\u4ece1956\u5e74\u8d77\u4ed6\u5c31\u4e0d\u5b9a\u671f\u7684\u548c\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6709\u65f6\u5219\u548c\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u30021957\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u548c\u56fd\u5bb6RTF\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c1960\u5e74\u53bb\u65e5\u672c\u5de1\u6f14\u3002\u4ece1969\u5e74\u52301978\u5e74\u4ed6\u662f\u829d\u52a0\u54e5\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u5ba2\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1973-76\u5e74\u5219\u63a5\u66ff\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u8428\u74e6\u5229\u5e0c\u6210\u4e3a\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u30021967\u5e74\uff0c\u5728\u67ef\u6587\u7279\u82b1\u56ed\u5267\u9662\u6307\u6325\u4e86\u53e6\u4e00\u90e8\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u5236\u4f5c\u540e\uff0c\u6731\u91cc\u5c3c\u653e\u5f03\u4e86\u6b4c\u5267\u4e8b\u4e1a\uff0c\u96c6\u4e2d\u7cbe\u529b\u5230\u4ea4\u54cd\u4e50\u4e0a\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u3001\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u548c\u9a6c\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u76f4\u52301982\u5e74\u4ed6\u624d\u518d\u6b21\u5728\u6d1b\u6749\u77f6\u6307\u6325\u6b4c\u5267\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u5a01\u5c14\u7b2c\u7684\u6cd5\u65af\u5854\u592b\u30021978\u5e74\u4efb\u6d1b\u6749\u77f6\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff0c\u76f4\u81f31984\u5e74\u56e0\u592b\u4eba\u60a3\u75c5\u8fd4\u56de\u610f\u5927\u5229\u30021998\u5e7410\u670829\u65e5\u7684\u4e00\u6b21\u6392\u7ec3\u540e\u8eab\u4f53\u4e0d\u9002\uff0c\u968f\u540e\u4ed6\u5ba3\u5e03\u5f15\u9000\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Maria_Giulini>,
        <http://viaf.org/viaf/29718030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d09862-c297-40a6-aea5-251a6fc34604>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CMGiulini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Maria_Giulini.
doremus_artist:1f72f9d3-8af0-3624-a80c-e4ed0d315f1a
owl:sameAs viaf:60970773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60970773>.
doremus_artist:2019de56-37f8-32f3-b620-ae9965409ae7
owl:sameAs viaf:56796937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796937>.
doremus_artist:210e8f8a-f7d2-323d-9ad8-7184574fc2a8
    dbp:birthPlace dbr:D√ºsseldorf;
    rdfs:comment
        "Arom \u00e8 un esperto di musiche dell'Africa centrale, in particolare di quelle della Repubblica centrafricana."@it,
        "Simha Arom (* 16. August 1930 in D\u00fcsseldorf) ist ein franz\u00f6sisch-israelischer Musikethnologe. Er hat sich auf die polyphone und polyrhythmische Musik der Zentralafrikanischen Republik spezialisiert und analysierte die orale Musiktradition der dortigen Pygm\u00e4en."@de,
        "Simha Arom (D\u00fcsseldorf, 16 de agosto de 1930) es un etnomusic\u00f3logo franco-israel\u00ed, experto en la m\u00fasica del \u00c1frica central, especialmente de la Rep\u00fablica Centroafricana. Arom tuvo en sus primeros contactos con los pigmeos a mediados de la d\u00e9cada de 1960, y qued\u00f3 fascinado por ellos. Entre 1971 y 1987 hizo visitas peri\u00f3dicas a los akas, cuya m\u00fasica estudi\u00f3 y se esforz\u00f3 por conservar, consciente de c\u00f3mo la modificaci\u00f3n r\u00e1pida de las formas de vida en \u00c1frica amenazaba con terminar con su tradici\u00f3n oral. En 2003, la tradici\u00f3n oral aka fue proclamada Obra Maestra Oral y Herencia Intangible de la Humanidad por la Unesco."@es,
        "Simha Arom (born 1930) is a French-Israeli ethnomusicologist who is recognized as a world expert on the music of central Africa, especially that of the Central African Republic. His books include African Polyphony and Polyrhythm: Musical Structure and Methodology (1991) ISBN 0-521-24160-X. He also made some historical field recordings of the Aka Pygmy music."@en,
        "Simha Arom, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1930 \u00e0 D\u00fcsseldorf en Allemagne, est un ethnomusicologue franco-isra\u00e9lien, reconnu comme expert des musiques d'Afrique centrale, en particulier de celle de la R\u00e9publique centrafricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:7386168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simha_Arom>,
        <http://viaf.org/viaf/7386168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simha_Arom.
doremus_artist:21364331-8304-393f-bedc-83b5ea630ea1
owl:sameAs viaf:262568748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262568748>.
doremus_artist:2175133b-87bb-327e-b168-c9dcca16ad9a
owl:sameAs viaf:79655721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79655721>.
doremus_artist:219f24e1-6abf-32e1-9657-a1983e743872
owl:sameAs viaf:13729297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13729297>.
doremus_artist:22200f3b-3a2f-3209-a6e3-1af9e5e3b5f9
owl:sameAs viaf:29725403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725403>.
doremus_artist:22a00a88-6093-3cba-84eb-6c30c7ab51a7
    rdfs:comment
        "Bernardo Lorenziti (c. 1764- after 1813) and his brother Antonio Lorenziti (Aix, c. 1740-1789 ) were two Italian musicians and composers, active mainly in France. Bernardo was born in Kirchheim, W\u00fcrttemberg trained under his brother in Nancy, and for twenty-five years he was employed in the opera of Paris. He was second violinist in 1787, and pensioned in 1813. He wrote 240 works of music including concertos for violin and orchestra, viola and orchestra, trios for viola, bass, and violin; 12 variations for 2 violins and bass; 11 duos for violins, etudes, caprices, and airs varies for violin alone and violin and flute."@en;
    owl:sameAs viaf:29824259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Lorenziti>,
        <http://viaf.org/viaf/29824259>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Lorenziti.
doremus_artist:22a6110b-8c0e-363b-bd45-0a1dfd734afc
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Trieste;
    rdfs:comment
        "Lelio Luttazzi (27 April 1923 \u2013 8 July 2010) was an Italian composer, musician, actor, singer, conductor, writer, and television and radio presenter. Born in Trieste, Luttazzi began playing the piano at Radio Trieste and composing his first songs when he was student in law at the University of Trieste during the Second World War. After the war, he had from SIAE a gain of 350,000 lire, a considerable sum for the time, so he decided to become a full-time composer and in 1948 he moved to Milan where he began working with fellow Teddy Reno at the record company CGD. He was among the first composers to place jazz structures in the Italian songs."@en,
        "Lelio LuttazziFichier:Mina Lelio Luttazzi.jpg Mina et Lelio Luttazzi dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vision Ieri e oggi (1961) Lelio Luttazzi n\u00e9 \u00e0 Trieste le 27 avril 1923 et mort dans cette m\u00eame ville le 8 juillet 2010 est un compositeur, musicien, acteur, chanteur, chef d'orchestre, \u00e9crivain et pr\u00e9sentateur de radio et t\u00e9l\u00e9vision italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88535326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lelio_Luttazzi>,
        <http://viaf.org/viaf/88535326>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mina_Lelio_Luttazzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lelio_Luttazzi.
doremus_artist:23725636-2dc3-35e0-b9e5-9890b9da9c82
    dbp:deathPlace dbr:Anderlecht;
    rdfs:comment
        "Edgard Doneux (Li\u00e8ge, 25 March 1920 \u2013 31 January 1984, Anderlecht) was a Belgian conductor. Doneux received his entire musical formation at the conservatoire of his native city, and made his conducting debut at the Op\u00e9ra Royal de Li\u00e8ge, in 1940, aged only 20. In 1946, he was named principal conductor at the Monnaie opera house in Brussels, and in 1949 chief conductor at the Belgian Radio-Television, retaining the latter post until his death. Of lighter works he conducted La Comtesse Maritza, La T\u00e9r\u00e9sina, R\u00eave de valse, La veuve joyeuse and Les cloches de Corneville."@en,
        "\u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0414\u043e\u043d\u0451 (\u0444\u0440. Edgard Doneux; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1920, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0432 20-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041b\u044c\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1945\u20141950 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u0443\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0421 1949 \u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0412 1967 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u0430\u043b\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:116517781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Doneux>,
        <http://viaf.org/viaf/116517781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Doneux.
doremus_artist:23e4f01f-e139-3909-858a-a4de721af7f4
owl:sameAs viaf:61157182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61157182>.
doremus_artist:23e9b097-5a3d-3ce9-9d76-3a39c4ab5df2
owl:sameAs viaf:61870694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61870694>.
doremus_artist:24c69e1d-ec66-3507-ae7b-b5b258dbb7da
owl:sameAs viaf:71602549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602549>.
doremus_artist:24d919fe-7cdd-3abe-bf4b-a98cea1cb4e1
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    rdfs:comment
        "Deryck Cooke (14 September 1919 \u2013 27 October 1976) was a British musician, musicologist and broadcaster."@en,
        "Deryck Cooke (14 de septiembre de 1919 \u2013 27 de octubre de 1976) fue un m\u00fasico, music\u00f3logo y comentarista musical de radio y televisi\u00f3n brit\u00e1nico."@es,
        "Deryck Cooke (14 septembre 1919 - 27 octobre 1976) est un musicologue et musicien britannique."@fr,
        """Deryck Cooke (Leicester, 14 september 1919 - Croydon, 27 oktober 1976) was een Brits musicoloog. Hij studeerde aan de Cambridge University en werkte twee perioden voor de muziekafdeling van de BBC (1947-1959 en 1965-1976). Zijn grootste bijdrage aan de klassieke muziek is het gereedmaken voor uitvoering van de schetsen van de 10e symfonie van Gustav Mahler. Hij werkte daarin eerst samen met dirigent en componist Berthold Goldschmidt en later met Colin Matthews en David Matthews (broers en beide Britse componisten). Zijn bewerking van symfonie nr. 10 (Mahler) wordt door velen als de "definitieve" beschouwd, aangezien er sindsdien meerdere uitvoeringen en opnamen hebben plaatsgevonden. Met name de dirigenten Simon Rattle en Riccardo Chailly zijn pleitbezorgers van deze versie. Cooke zelf hee"""@nl,
        "Deryck Victor Cooke (* 14. September 1919 in Leicester; \u2020 26. Oktober 1976 in Thornton Heath) war ein englischer Musikwissenschaftler, der durch die Komplettierung der unvollendeten 10. Sinfonie Gustav Mahlers international bekannt wurde."@de,
        "\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30af\u30c3\u30af\uff08Deryck Cooke, 1919\u5e749\u670814\u65e5 - 1976\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3002 \u30ec\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u3001BBC\u306e\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u306b\u52e4\u52d9\u3057\u305f\uff081947\u5e74 - 1959\u5e74\u30011965\u5e74 - 1976\u5e74\uff09\u3002 \u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c10\u756a\u300b\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u81ea\u7b46\u8b5c\u304b\u3089\u3001\u6570\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5b9f\u7528\u7248\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30eb\u30de\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u627f\u8a8d\u3092\u5f97\u3089\u308c\u305f\u7b2c2\u7248\u306f\u30011964\u5e748\u670813\u65e5\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u6307\u63ee\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u6307\u63ee\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308b\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u5168\u96c6\u306e\u9644\u9332\uff08\u30e9\u30a4\u30c8\u30e2\u30c6\u30a3\u30fc\u30d5\u96c6\uff09\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u76e3\u4fee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30a4\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u8133\u51fa\u8840\u306e\u305f\u3081\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111600209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deryck_Cooke>,
        <http://viaf.org/viaf/111600209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6921bcd4-4724-4220-9409-d3243b284294>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deryck_Cooke.
doremus_artist:2668f2cb-6513-3b7e-a23d-044a2f371ec4
owl:sameAs viaf:56706189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56706189>.
doremus_artist:268cac73-f197-32cb-859b-8376345e9b2c
    dbp:birthPlace dbr:Beijing;
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Cheng Yanqiu (1 January 1904 \u2013 9 March 1958) was a Chinese Peking opera singer. He is remembered as one of the 20th-century's great female impersonators, having specialized in Peking opera's female roles (dan)."@en,
        "Cheng Yanqiu (chinois simplifi\u00e9: \u7a0b\u781a\u79cb; chinois traditionnel: \u7a0b\u786f\u79cb; pinyin: Ch\u00e9ng Y\u00e0nqi\u016b), n\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin le 1er janvier 1904 et mort le 9 mars 1958, est un acteur sp\u00e9cialiste de r\u00f4les f\u00e9minins (dan \u65e6) du th\u00e9\u00e2tre chant\u00e9 de P\u00e9kin ou Op\u00e9ra de P\u00e9kin (jingju \u4eac\u5267). On le consid\u00e9ra d\u00e8s les ann\u00e9es 1920 comme un des \u00ab quatre grands dan \u00bb (si da ming dan \u56db\u5927\u540d\u65e6) avec les acteurs Mei Lanfang, Shang Xiaoyun \u5c1a\u5c0f\u4e91 (1900-1976) et Xun Huisheng \u8340\u6167\u751f (1900-1968)."@fr,
        "\u0427\u044d\u043d \u042f\u043d\u044c\u0446\u044e (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u7a0b\u786f\u79cb, \u0443\u043f\u0440. \u7a0b\u781a\u79cb, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ch\u00e9ng Y\u00e0nqi\u016b; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1904, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u0426\u0438\u043d \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d, \u041a\u041d\u0420) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043c\u043f\u043b\u0443\u0430 \u00ab\u0434\u0430\u043d\u044c\u00bb \u0432 \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u044d\u0439 \u041b\u0430\u043d\u044c\u0444\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0428\u0430\u043d \u0421\u044f\u043e\u044e\u043d\u0435\u043c \u0438 \u0421\u044e\u043d\u044c \u0425\u0443\u044d\u0439\u0448\u044d\u043d\u043e\u043c \u0427\u044d\u043d \u042f\u043d\u044c\u0446\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0430\u043d\u044c \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u043f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0418\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0427\u044d\u043d \u041b\u0438\u043d\u044c (\u043a\u0438\u0442. \u627f\u9e9f, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Ch\u00e9ng L\u00edn)."@ru,
        "\u7a0b\u781a\u79cb\uff081904\u5e741\u67081\u65e5\uff0d1958\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u8457\u540d\u4eac\u5267\u8868\u6f14\u827a\u672f\u5bb6\uff0c\u662f\u8457\u540d\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u4e13\u5bb6\u7a0b\u6069\u5bcc\u7684\u53d4\u53d4\u3002\u6e05\u5149\u7eea\u4e8c\u5341\u4e5d\u5e74\u519c\u5386\u5341\u4e00\u6708\u5341\u56db\u65e5\u9149\u65f6\u751f\u4e8e\u5317\u4eac\uff0c\u6ee1\u6d32\u6b63\u9ec4\u65d7\u4eba\uff0c\u7a0b\u4f73\u6c0f\u3002\u6700\u65e9\u5b98\u540d\u662f\u627f\u9e9f\uff0c\u781a\u79cb\u6069\u5e08\u7f57\u60c7\u66e7\u5148\u751f\u628a\u201c\u627f\u201d\u6539\u4e3a\u6c49\u59d3\u201c\u7a0b\u201d\u3002\u7a0b\u781a\u79cb\u6700\u521d\u827a\u540d\u662f\u83ca\u4fac\uff0c1918\u5e74\u6539\u4e3a\u8273\u79cb\uff0c\u5b57\u7389\u971c\uff0c\u540e\u6539\u5fa1\u971c\uff0c\u53d6\u610f\u4e8e\u201c\u8273\u4e8e\u79cb\u8005\u53a5\u4e3a\u83ca\u201d\uff0c\u540e\u6539\u827a\u540d\u4e3a\u7a0b\u781a\u79cb\uff0c\u53d6\u610f\u201c\u781a\u7530\u52e4\u8015\u79cb\u4e3a\u6536\u201d\u3002\u201c\u56db\u5927\u540d\u65e6\u201d\u4e4b\u4e00\uff0c\u9752\u8863\u7a0b\u6d3e\u521b\u59cb\u4eba\u3002 \u7a0b\u781a\u79cb\u5e7c\u5e74\u5bb6\u8d2b\uff0c6\u5c81\u7ecf\u4eba\u4ecb\u7ecd\u5356\u8eab\u5165\u8363\u8776\u4ed9\u95e8\u4e0b\u5b66\u4eac\u5267\uff0c\u767b\u53f0\u540e\u4e0d\u4e45\u58f0\u8a89\u9e4a\u8d77\uff0c\u88ab\u7f57\u763f\u516c\u8d4f\u8bc6\u3002\u7a0b\u542c\u4ece\u7f57\u763f\u516c\u7684\u5b89\u6392\uff0c\u5206\u522b\u62dc\u5e08\u6885\u5170\u82b3\u53ca\u6885\u5170\u82b3\u7684\u8001\u5e08\u738b\u7476\u537f\u5b66\u4e60\u4eac\u5267\uff08\u7f57\u763f\u516c\u548c\u738b\u7476\u537f\u662f\u597d\u670b\u53cb\uff09\u3002\u7a0b\u55d3\u97f3\u6761\u4ef6\u5e76\u4e0d\u597d\uff0c\u4f46\u662f\u5728\u738b\u7476\u537f\u7684\u6307\u70b9\u4e0b\uff0c\u53d1\u5c55\u6210\u4e86\u5a49\u8f6c\u6df1\u6c89\u7684\u7a0b\u6d3e\u5531\u8154\u30021922\u5e7418\u5c81\u9996\u6b21\u5230\u4e0a\u6d77\u6f14\u51fa\uff0c\u5f15\u8d77\u8f70\u52a8\u3002 1920\u5e74\u6885\u5170\u82b3\u7684\u539f\u914d\u592b\u4eba\u738b\u660e\u534e\uff0c\u5373\u662f\u781a\u79cb\u7684\u5e08\u5a18\uff0c\u5411\u7a0b\u781a\u79cb\u4ecb\u7ecd\u679c\u6e58\u7433\uff08\u4eac\u5267\u827a\u4eba\uff09\u4e4b\u957f\u5973\u4e0e\u4e4b\u8ba2\u5a5a\u3002\u90a3\u5e74\u7a0b\u781a\u79cb\u624d16\u5c81\uff0c\u8fd8\u5f88\u5e74\u8f7b\u4e0d\u60f3\u65e9\u6210\u5bb6\uff0c\u63d0\u5a5a\u7684\u4e8b\u5c31\u6401\u7f6e\u4e86\u4e0b\u6765\u30021921\u5e742\u6708\u7f57\u763f\u516c\u4e0e\u6885\u5bb6\u518d\u6b21\u64ae\u5408\uff0c\u8fd9\u6b21\u63d0\u4eb2\u7684\u5bf9\u8c61\u4e0d\u662f\u539f\u6765\u679c\u5bb6\u7684\u957f\u5973\uff0c\u800c\u662f\u6b21\u5973\u679c\u79c0\u82f1\uff0c\u90a3\u65f6\u63d0\u4eb2\u662f\u4e0d\u8ba9\u76f8\u4eb2\u7684\uff0c\u781a\u79cb\u88ab\u5e26\u5230\u4e00\u5bb6\u5217\u6709\u679c\u5bb6\u5168\u5bb6\u798f\u7167\u7247\u7684\u7167\u76f8\u9986\uff0c\u7a0b\u781a\u79cb\u770b\u4e86\u7167\u7247\u89c9\u5f97\u5f88\u597d\u30021923\u5e744\u67089\u65e5\u6885\u5170\u82b3\u3001\u738b\u660e\u534e\u592b\u5987\u4e3a\u5a92\uff0c\u4e3e\u884c\u7ed3\u5a5a\u8058\u793c\u4eea\u5f0f\u30021923\u5e744\u670826\u65e5\uff0c\u7a0b\u3001\u679c\u4e8c\u4eba\u4e3e\u884c\u7ed3\u5a5a\u5178\u793c\uff0c\u7f57\u763f\u516c\u5e76\u4e3a\u79c0\u82f1\u66f4\u540d\u4f5c\u679c\u7d20\u745b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14966885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheng_Yanqiu>,
        <http://viaf.org/viaf/14966885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheng_Yanqiu.
doremus_artist:269743c4-f031-3749-9fcc-97b597ddf320
owl:sameAs viaf:54250912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54250912>.
doremus_artist:26eab13d-94a6-3093-98f1-92dcbc718bd4
    owl:sameAs viaf:10042887;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa7d4bf5-142b-464d-8ffc-547412fe23ff>.
doremus_artist:274aaec8-7ec2-3d62-9902-3309c0cffeca
owl:sameAs viaf:170113814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170113814>.
doremus_artist:28219bc7-a664-3efe-b15f-2e25f2a357f0
owl:sameAs viaf:22353416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353416>.
doremus_artist:28c5ba42-c155-32aa-9daa-fca901cf4992
owl:sameAs viaf:61738607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738607>.
doremus_artist:2a0c8831-8ebd-39da-9d38-f61db9f944c7
owl:sameAs viaf:12598393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12598393>.
doremus_artist:2a7d3d3c-88b7-3759-8049-ccbc6efd327b
    owl:sameAs viaf:51877975;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877975>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0636d4f9-67f8-4918-83ed-ba9c7780a833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bartomiej_Pkiel.
doremus_artist:2a98cd02-8ca7-3c21-abaf-e764a9c0ea71
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Kent George Nagano (22 de novembro de 1951) \u00e9 um maestro americano e administrador oper\u00edstico. Ele \u00e9 o atual Diretor Musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Montreal e da \u00d3pera do Estado B\u00e1varo."@pt,
        "Kent George Nagano (born November 22, 1951) is an American conductor and opera administrator. He has been the music director of the Montreal Symphony Orchestra since 2006 and is general music director of the Hamburg State Opera since 2015 through 2020."@en,
        "Kent Nagano (* 22. November 1951 in Berkeley, USA) ist ein US-amerikanischer Dirigent mit japanischen Wurzeln."@de,
        "Kent Nagano (Berkeley (Californi\u00eb), 22 november 1951) is een Amerikaans dirigent en operabestuurder."@nl,
        "Kent Nagano (nacido el 22 de noviembre de 1951 en Berkeley, en California) es un director de orquesta angloamericano de origen japon\u00e9s."@es,
        "Kent Nagano George (n\u00e9 le 22 Novembre, 1951) est un Am\u00e9ricain conducteur et l' op\u00e9ra administrateur. Il a \u00e9t\u00e9 le directeur musical de l' Orchestre symphonique de Montr\u00e9al depuis 2006 et est directeur musical g\u00e9n\u00e9ral de l' Op\u00e9ra d' \u00c9tat de Hambourg depuis 2015 jusqu'en 2020. [1] [2] ContenuD\u00e9but de la vie et de l' \u00e9ducation Modifier Nagano est n\u00e9 \u00e0 Berkeley, en Californie , alors que ses parents \u00e9taient \u00e0 l' \u00e9cole d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures \u00e0 l' Universit\u00e9 de Californie, Berkeley . Il est un Sansei , ce qui signifie qu'il est une troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration japonaise-am\u00e9ricaine. [3] Carri\u00e8re Modifier"@fr,
        "\u041a\u0435\u043d\u0442 \u041d\u0430\u0433\u0430\u0301\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kent Nagano, 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438 (\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce\uff08Kent George Nagano, 1951\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u65e5\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba4\u4e16\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5150\u7389\u9ebb\u91cc\u3067\u3001\u5a18\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30ea\u30f3\u30fb\u30b1\u30a4\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce (Karin Kei Nagano)\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u957f\u91ce\u5065\uff0c\u53c8\u8b6f\u4f5c\u80af\u7279\u9577\u91ce\uff0c\u6216\u80af\u7279\u4e2d\u91ce\uff08\u82f1\u8bed\uff1aKent Nagano\uff0c\u65e5\u8a9e:\u30b1\u30f3\u30c8\u30fb\u30ca\u30ac\u30ce\uff0c1951\u5e7411\u670821\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u7c4d\u65e5\u88d4\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u67cf\u514b\u840a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114347559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kent_Nagano>,
        <http://viaf.org/viaf/114347559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af15f678-f190-4c83-8b4c-46e88efd4597>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kent_Nagano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kent_Nagano.
doremus_artist:2e6727c6-e8bc-3937-ab05-71f71cf71c3e
    owl:sameAs viaf:51882554;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d956917f-b72f-4285-ae7e-32a2d8d5f516>.
doremus_artist:2ec19c8b-5e0e-3294-9fcf-ac3b9ea242b9
    rdfs:comment
        "Lucy Kelston (born 1922) is an American operatic soprano, primarily active in Italy during the 1950s. Born in New York City, she studied at New York College of Music with Giuseppe de Luca and Samuel Margolis, and made her stage debut in 1947, as Madama Butterfly. She also made guest appearances at the Royal Opera House in London, the Liceo in Barcelona, the Teatro Nacional Sao Carlos in Lisbon, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. She was also very active in concert, appearing in New York, Amsterdam, Vienna, Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:56820382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Kelston>,
        <http://viaf.org/viaf/56820382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_Kelston.
doremus_artist:2f543f32-e374-3cf5-8286-340961f05cb6
    dbp:birthPlace dbr:Plze≈à;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Trojan (24 April 1907, Plze\u0148 \u2013 5 July 1983) was a Czech composer of classical music best known for his film scores. Trojan studied composition at the Prague Conservatory under Jaroslav K\u0159i\u010dka and Otakar Ostr\u010dil from 1923 to 1927. He continued his studies in the composition masterclasses of Alois H\u00e1ba, Josef Suk and V\u00edt\u011bzslav Nov\u00e1k until 1929. A composer and arranger of dance and jazz music in the 1930s, he was a music director for Radio Prague from 1937 to 1945. After the end of World War II, Trojan composed most frequently for film, stage and radio, and developed a close association with director Ji\u0159\u00ed Trnka, earning international fame for his music for Trnka's popular animated puppet films. Trojan's music is mostly written in a neo-classical style, and he often drew inspiration fro"@en,
        "V\u00e1clav Trojan (Plze\u0148, 24 april 1907 \u2013 Praag, 5 juli 1983) was een Tsjechisch componist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:116709900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Trojan>,
        <http://viaf.org/viaf/116709900>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:V√°clav_Trojan.
doremus_artist:302391b8-20cb-387d-8974-50549bc8edc4
owl:sameAs viaf:74107995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74107995>.
doremus_artist:305ff3f6-3d7f-3dc7-940f-089547b7060e
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ferrucio Calusio (1889 or 1890 - 3 June 1983) was an Argentine conductor. He began his career in the 1920s at La Scala in Milan, Italy as an assistant conductor to Arturo Toscanini. In 1927 he returned to his native country to join the conducting staff of the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires. He served as one of that house's main conductors in the Italian repertoire through 1960. He also worked as a guest conductor with several important opera houses during his career, including conducting several operas at La Scala in the 1930s and at the Metropolitan Opera (Cavalleria rusticana, Pagliacci, and Il trovatore) in 1940-1941. In 1939 he conducted the orchestra of La Scala for the first recording of Claudio Monteverdi's L'Orfeo. He died in Buenos Aires at the age of 93."@en;
    owl:sameAs viaf:93079233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferrucio_Calusio>,
        <http://viaf.org/viaf/93079233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferrucio_Calusio.
doremus_artist:31329ad4-eb07-3da9-b66b-d121ff8c2297
owl:sameAs viaf:51884300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884300>.
doremus_artist:316e2151-e8bb-375f-a654-d606c30fbc76
owl:sameAs viaf:49486274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49486274>.
doremus_artist:318f183a-5231-3825-8153-6f46f9bdab1a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lunenburg,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rye_(city),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Earle Brown (* 26. Dezember 1926 in Lunenburg, Massachusetts; \u2020 2. Juli 2002 in Rye, New York) war ein US-amerikanischer Komponist. In den 1950er Jahren traf er John Cage, der ihn bewegte, nach New York zu ziehen. Dort galt er dann mit Morton Feldman, David Tudor und Christian Wolff (Komponist) als Mitglied der sogenannten New York School von Komponisten."@de,
        "Earle Brown (December 26, 1926 \u2013 July 2, 2002) was an American composer who established his own formal and notational systems. Brown was the creator of open form, a style of musical construction that has influenced many composers since\u2014notably the downtown New York scene of the 1980s (see John Zorn) and generations of younger composers. Among his most famous works are December 1952, an entirely graphic score, and the open form pieces Available Forms I & II, Centering, and Cross Sections and Color Fields."@en,
        "Earle Brown (Lunenburg, Massachusetts, 26 de diciembre de 1926 \u2013 Rye, Nueva York, 2 de julio de 2002) fue un compositor estadounidense relacionado con la vanguardia y las t\u00e9cnicas de improvisaci\u00f3n. Su obra est\u00e1 caracterizada por lo que \u00e9l denomin\u00f3 \u00abopen form\u00bb (\u201cforma abierta\u201d), un estilo de construcci\u00f3n musical que ha influenciado a muchos compositores, particularmente del \u201cdowntown\u201d neoyorquino, desde los a\u00f1os 80, como John Zorn. En la \u00abopen form\u00bb, las composiciones se articulan en varias partes cuyo orden de interpretaci\u00f3n se deja a la libertad del director de orquesta, el cual indica qu\u00e9 parte interpretar a los m\u00fasicos con la mano."@es,
        "Earle Brown, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Lunenburg (Massachusetts) et mort le 3 juillet 2002 \u00e0 Rye (\u00c9tat de New York), est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine, improvis\u00e9e et avant-gardiste. Son \u0153uvre est caract\u00e9ris\u00e9e par ce qu\u2019il a appel\u00e9 la \u00ab forme ouverte \u00bb (open form). Ses compositions s\u2019articulent en plusieurs parties dont l\u2019ordre d\u2019interpr\u00e9tation est laiss\u00e9 \u00e0 la libert\u00e9 du chef d\u2019orchestre. Celui-ci indique de la main aux musiciens quelle partie jouer. Brown a invent\u00e9 son propre syst\u00e8me de notation musicale. L\u2019improvisation occupe une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans son \u0153uvre."@fr,
        "Noto per le sue collaborazioni con John Cage, Jackson Pollock e Alexander Calder, \u00e8 uno dei massimi protagonisti dell'avanguardia americana, caratterizzandosi per una scrittura parzialmente aleatoria, aperta alle istanze preformative. Tra i suoi lavori: Folio (1952) per esecutori non precisati; Light Music (1961) per luci elettriche, gruppo di strumenti elettronici e grande orchestra; Cross Sections and Color Fields (1975) e  Sounder Rounds (1983) per orchestra; Special Events (1998) per violoncello e pianoforte, uno degli ultimi lavori composti da Brown."@it,
        "\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Earle Brown, 1926\u5e7412\u670826\u65e5 - 2002\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6570\u3005\u306e\u65b0\u6a5f\u8ef8\u306e\u3046\u3061\u3067\u3082\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u697d\u5f0f\u89b3\u3084\u56f3\u5f62\u8a18\u8b5c\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e00\u4eba\u3067\u6226\u5f8c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u754c\u3092\u6d3b\u6c17\u3065\u3051\u305f\u3002\u300c\u958b\u304b\u308c\u305f\u5f62\u5f0f\u300d\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u30011980\u5e74\u4ee3\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30c0\u30a6\u30f3\u30bf\u30a6\u30f3\u697d\u6d3e\uff08\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\u3089\uff09\u306b\u611f\u5316\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002\u697d\u66f2\u300c1952\u5e7412\u6708\uff08\u539f\u984c: 'December 1952'\uff09\u300d\u306f\u3001\u56f3\u5f62\u8a18\u8b5c\u6cd5\u306e\u629c\u672c\u7684\u306a\u7528\u6cd5\u3086\u3048\u306b\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116415621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earle_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/116415621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1263bb63-9533-4653-b4c8-51d2939ef34f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Arden_with_Earle_Brown_in_recording_session.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earle_Brown.
doremus_artist:32599de9-0f0c-3c7e-8f9d-3bdf60018e5b
owl:sameAs viaf:150342267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150342267>.
doremus_artist:327eae68-ae82-33d4-84fd-9564e64d2dc1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montbrison,_Loire>;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Pierre Boulez (Montbrison, 26 de marzo de 1925-Baden-Baden, 5 de enero de 2016) fue un compositor, pedagogo y director de orquesta franc\u00e9s cuya influencia en el terreno musical e intelectual contempor\u00e1neo ha sido notable."@es,
        "Pierre Boulez (Montbrison, 26 maart 1925 - Baden-Baden, 5 januari 2016) was een Franse componist en dirigent. Hij geldt als een der invloedrijkste denkers over klassieke muziek uit de 20e eeuw."@nl,
        "Pierre Boulez (Montbrison, Loire, 26 de mar\u00e7o de 1925  \u2014 Baden Baden, 5 de janeiro de 2016) foi um maestro, pedagogo musical, ensa\u00edsta e compositor franc\u00eas de m\u00fasica erudita. Foi uma personalidade influente no cen\u00e1rio musical e intelectual franc\u00eas contempor\u00e2neo."@pt,
        "Pierre Boulez (ur. 26 marca 1925 w Montbrison, zm. 5 stycznia 2016 w Baden-Baden) \u2013 francuski kompozytor, dyrygent i organizator \u017cycia muzycznego. Uznawany za jednego z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych dyrygent\u00f3w. Ma na swoim koncie wiele wyst\u0119p\u00f3w i nagra\u0144 muzyki, g\u0142\u00f3wnie romantycznej, wsp\u00f3\u0142czesnej i ch\u00f3ralnej. 15 grudnia 2012 otrzyma\u0142 z r\u0105k Tomasza Or\u0142owskiego, ambasadora RP we Francji, Z\u0142oty Medal \u201eZas\u0142u\u017cony Kulturze Gloria Artis\u201d nadany przez ministra kultury i dziedzictwa narodowego Bogdana Zdrojewskiego."@pl,
        "Pierre Boulez CBE (French: [pj\u025b\u0281 bu.l\u025b\u02d0z]; 26 March 1925 \u2013 5 January 2016) was a French composer, conductor, writer and organiser of institutions. He was one of the dominant figures of the post-war classical music world. He founded a number of musical institutions in Paris, including the Domaine musical, the Institut de Recherche et Coordination Acoustique/Musique (IRCAM), the Ensemble Intercontemporain and the Cit\u00e9 de la musique, as well as the Lucerne Festival Academy in Switzerland. Pierre Boulez died at his home in Baden-Baden on 5 January 2016, aged 90."@en,
        "Pierre Boulez [pj\u025b\u0280 bu\u02c8l\u025bz] (* 26. M\u00e4rz 1925 in Montbrison, D\u00e9partement Loire; \u2020 5. Januar 2016 in Baden-Baden) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musiktheoretiker."@de,
        "Pierre Boulez, n\u00e9 le 26 mars 1925 \u00e0 Montbrison et mort le 5 janvier 2016 \u00e0 Baden-Baden, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Fondateur, puis directeur de l'Institut de recherche et coordination acoustique/musique (IRCAM) et de l'Ensemble intercontemporain, il est \u00e9galement professeur au Coll\u00e8ge de France, chaire \u00ab Invention, technique et langage en musique \u00bb, de 1978 \u00e0 1995."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0443\u043b\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Pierre Boulez; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925, \u041c\u043e\u043d\u0431\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u0628\u064a\u064a\u0631 \u0628\u064a\u0648\u0644\u064a\u0632 (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [pj\u025b\u0281 bu.l\u025b:z]) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1925 - 5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u060c \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648."@ar,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u30d6\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30d6\u30a5\u30ec\u30fc\u30ba\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u524d\u306e\u9577\u97f3\u306f\u5f8c\u308d\u306e\u9577\u97f3\u306e\u534a\u5206\u306e\u9577\u3055\u3067\u3042\u308b\u3068\u672c\u4eba\u306f\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b Pierre Boulez\u306e\u767a\u97f3\u4f8b\uff09\uff08Pierre Boulez\u30011925\u5e743\u670826\u65e5 - 2016\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u5e03\u5217\u5179\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre Boulez\uff0c1925\u5e743\u670826\u65e5\uff0d2016\u5e741\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:108239968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Boulez>,
        <http://viaf.org/viaf/108239968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bce590b-479f-42ca-b9e0-82883e0db9a2>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Boulez_(1968).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Boulez.
doremus_artist:329e1752-ac2d-3d0f-94c0-dc889f4d7f1a
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Iouri Aleksandrovitch Egorov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432) est un pianiste classique n\u00e9 le 28 mai 1954 \u00e0 Kazan, en Union sovi\u00e9tique et mort du VIH le 16 avril 1988 aux Pays-Bas."@fr,
        "Youri Aleksandrovich Egorov (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432; 28 May 1954 \u2013 16 April 1988) was a Soviet classical pianist."@en,
        "Youri Aleksandrovitsj Egorov (Russisch: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432, Joeri Aleksandrovitsj Jegorov) (Kazan, 28 mei 1954 \u2013 Amsterdam, 16 april 1988) was een Russische klassieke pianist."@nl,
        "Yuri Aleks\u00e1ndrovich Yeg\u00f3rov (en ruso, \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432; Kaz\u00e1n, 28 de mayo de 1954 \u2013 \u00c1msterdam, 16 de abril de 1988) fue un pianista sovi\u00e9tico."@es,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432 (28 \u043c\u0430\u044f 1954, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30d5\uff08\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432,Youri Aleksandrovich Egorov\u30011954\u5e745\u670828\u65e5 - 1988\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u897f\u5074\u3067\u30b2\u30a4\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u30ab\u30df\u30f3\u30b0\u30a2\u30a6\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youri_Egorov>,
        <http://viaf.org/viaf/39561615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71320d9f-a098-4fe1-a332-2f935b78529a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Youri_Egorov_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youri_Egorov.
doremus_artist:32aeb63f-b12c-3c51-9705-23285a8aa703
    rdfs:comment
        "Domingo Julio G\u00f3mez Garc\u00eda (Madrid, 20 december 1886 \u2013 aldaar, 22 december 1973) was een Spaans componist. G\u00f3mez Garc\u00eda verdiende zich de vriendschap met andere componisten zoals Conrado del Campo en Joaqu\u00edn Turina P\u00e9rez en andere vanwege zijn vooruitstrevende ideologie. Als componist schreef hij werken voor orkest, banda (harmonieorkest) en toneelwerken."@nl,
        "Domingo Julio Liberato Macario G\u00f3mez Garc\u00eda (20 December 1886 in Madrid \u2013 22 December 1973) was a Spanish composer."@en,
        "Domingo Julio Liberato Macario G\u00f3mez Garc\u00eda (Madrid, 20 de diciembre de 1886 - Madrid, 22 de diciembre de 1973) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:7490241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_G\u00f3mez_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7490241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Julio_G√≥mez_(composer)>.
doremus_artist:33d433d5-79f8-32c2-aea2-398b5fab133f
    dbp:birthPlace dbr:Moravsk√©_Budƒõjovice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Miroslav Venhoda (* 18. April 1915 in Moravsk\u00e9 Bud\u011bjovice; \u2020 7. Mai 1987 in Prag) war ein tschechischer Chordirigent. Venhoda hatte w\u00e4hrend seiner Schulzeit an der Musikschule seiner Heimatstadt Unterricht bei Anna Blatn\u00e1. Ab 1930 wirkte er als Organist, im Folgejahr sammelte er seine ersten Erfahrungen als Chordirigent mit einem Studentenchor. 1934 begann er an der Philosophischen Fakult\u00e4t der Karls-Universit\u00e4t Prag ein Studium der tschechischen Sprache, das er 1938 beendete. Parallel besuchte er musikwissenschaftliche Vorlesungen bei Zden\u011bk Nejedl\u00fd, Josef Hutter, Metod Dole\u017eil und Josef Bohuslav Foerster."@de,
        "Miroslav Venhoda (August 4, 1915 \u2013 May 10, 1987 in Prague) was a Czech choral conductor who specialized in the performance of Renaissance and Baroque music, via his ensemble The Prague Madrigalists (Pra\u017e\u0161t\u00ed madrigalist\u00e9 in the original language), which he founded in 1956. The Prague Madrigalists continue to this day, and are now led by Italian-born Damiano Binetti."@en;
    owl:sameAs viaf:7581626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Venhoda>,
        <http://viaf.org/viaf/7581626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Venhoda.
doremus_artist:34c1d8dd-286d-3a0c-ac0e-47ffd48bcfec
owl:sameAs viaf:102424507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424507>.
doremus_artist:35330bd3-14ca-39a8-adfc-fe52bf985e76
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Holliston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "George Elbridge Whiting (* 14. September 1840 in Holliston, Massachusetts; \u2020 14. Oktober 1923 in Cambridge, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist und Organist. Whiting gr\u00fcndete im Alter von f\u00fcnfzehn Jahren in Hartford/Connecticut eine Beethoven-Gesellschaft. 1862 ging er nach Boston, sp\u00e4ter nach New York, wo er bei George Washbourne Morgan studierte. Es schlossen sich Studien bei William T. Best in Liverpool und bei Robert Radecke in Berlin an."@de,
        "George Elbridge Whiting (September 14, 1840 \u2013 October 14, 1923) was an American composer of classical music."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a8\u30eb\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\uff08George Elbridge Whiting\u30011840\u5e749\u670814\u65e5 - 1923\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2043032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Whiting>,
        <http://viaf.org/viaf/2043032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Whiting.
doremus_artist:356d200c-4699-3cf8-a22f-5c6bb157dff0
owl:sameAs viaf:66652417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652417>.
doremus_artist:35917f76-1b4f-3b6c-b44b-70b64d17a169
owl:sameAs viaf:295543641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295543641>.
doremus_artist:369920cc-d076-365d-8029-2946d4a5502e
owl:sameAs viaf:19681321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19681321>.
doremus_artist:38114b08-0e90-3113-9266-3bc29f07e7da
owl:sameAs viaf:249724114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249724114>.
doremus_artist:381d6e24-fba9-3237-87f5-8426a9fc123b
owl:sameAs viaf:22352146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352146>.
doremus_artist:3829d66c-a18e-3368-b390-5e74599ec1ae
    dbp:birthPlace dbr:Le_Cateau-Cambr√©sis;
    dbp:deathPlace dbr:Nogent-le-Rotrou;
    rdfs:comment
        "Raymond Po\u00efvet (* 17. Juni 1910 in Le Cateau-Cambr\u00e9sis; \u2020 30. August 1999 in Nogent-le-Rotrou) war ein franz\u00f6sischer Comiczeichner."@de,
        "Raymond Po\u00efvet (June 17, 1910 \u2013 August 30, 1999) was a French cartoonist. Po\u00efvet was born in Le Cateau-Cambr\u00e9sis, Nord. After studies in \u00c9cole des Beaux-Arts of Paris, he started in comics in 1941. In 1945 he joined the communist French comics weekly magazine Vaillant, which was renamed Pif in 1969. He created the first and longest running French science-fiction comics: Les Pionniers de l'Esp\u00e9rance, which lasted until 1973. The scenarios were written by Roger Lecureux. Meanwhile, he also drew for other comics and feminine magazines: Colonel X in Coq hardi, Mam'zelle Nitouche in L'Humanit\u00e9, and Guy Lebleu in Pilote."@en,
        "Raymond Po\u00efvet est un dessinateur de bande dessin\u00e9e fran\u00e7ais, n\u00e9 le 17 juin 1910 au Cateau-Cambr\u00e9sis (Nord) et mort le 30 ao\u00fbt 1999 \u00e0 Nogent-le-Rotrou (Eure-et-Loir)."@fr;
    owl:sameAs viaf:228368988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Po\u00efvet>,
        <http://viaf.org/viaf/228368988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Po√Øvet.
doremus_artist:3855de44-41c3-31cc-83ea-83a628c4c93a
owl:sameAs viaf:64933084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64933084>.
doremus_artist:394b5385-58e2-3b07-ac75-9fd994ab936c
    owl:sameAs viaf:39660445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/124145542409896640558>,
        <http://viaf.org/viaf/39660445>.
doremus_artist:396921b5-e284-3c8e-931a-10477408fffa
owl:sameAs viaf:49434721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434721>.
doremus_artist:3a34b020-020e-3797-89cc-dbc326d92310
owl:sameAs viaf:287312011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287312011>.
doremus_artist:3b271787-2ba0-32aa-8a44-566b1775c9d3
owl:sameAs viaf:22404440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404440>.
doremus_artist:3b49dc8f-1249-362f-97a6-8ba486526eeb
    dbp:birthPlace dbr:Volary;
    dbp:deathPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Alfred Walter (* 8. Mai 1929 in Wallern, Tschechoslowakei; \u2020 7. M\u00e4rz 2004 in Br\u00fcssel) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Alfred Walter (May 8, 1929 in Volary \u2013 March 7, 2004 in Brussels) was a Bohemian-Austrian conductor. He was born in Southern Bohemia to Austrian parents, and studied at the University of Graz. He was appointed as assistant conductor to the Opera of Ravensburg in 1948. Later, he became the conductor of the Graz Opera, a title that he held until 1965, while serving at Bayreuth as assistant to Hans Knappertsbusch and Karl B\u00f6hm. Walter was the principal conductor of the Durban Symphony Orchestra in South Africa from 1966 to 1969. After that, he served fifteen years as General Director of Music in M\u00fcnster. In Vienna he has worked as guest conductor at the State Opera, and in 1980, Walter was awarded the Golden Medal of the International Gustav Mahler Society. In 1986, the Austrian government ga"@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Walter; 8 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0412\u043e\u043b\u0430\u0440\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2004, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0446\u0435\u0432. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0430 (1948), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440. \u0412 1951\u20141965 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041a\u043d\u0430\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0441\u0431\u0443\u0448\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0411\u0451\u043c\u0430. \u0412 1966\u20141969 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0414\u0443\u0440\u0431\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u042e\u0410\u0420, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1969\u20141970 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1970\u20141985 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1985\u20141987 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Alfred Walter, 1929\u5e745\u67088\u65e5 \u30f4\u30a9\u30e9\u30ea - 2004\u5e743\u67087\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u3001\u5357\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u5927\u5b66\u306b\u9032\u307f\u30011948\u5e74\u306b\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3001\u540c\u6642\u671f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ca\u30c3\u30d1\u30fc\u30c4\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3084\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30c0\u30fc\u30d0\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011970\u5e74\u304b\u308915\u5e74\u9593\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u30011980\u5e74\u306b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u5354\u4f1a\u3088\u308a\u91d1\u8cde\u3092\u30011986\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u6559\u6388\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021984\u5e74\u3088\u308a3\u5e74\u9593\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306eRTBF\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u53ca\u3073\u30de\u30eb\u30b3\u30dd\u30fc\u30ed\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e3b\u306a\u3082\u306e\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u4f5c\u54c1\u96c6\uff08\u7d0420\u679a\uff09\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\uff08\u672a\u5b8c\u306e10\u756a\u3092\u9664\u304f\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10050321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/10050321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Walter.
doremus_artist:3c178aab-26f9-359b-bcd3-36f5ff6e39e0
    dbp:birthPlace dbr:Ambert;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexis Emmanuel Chabrier (Ambert (Puy-de-D\u00f4me), 18 januari 1841 - Parijs, 13 september 1894) was een Franse componist."@nl,
        """Alexis Emmanuel Chabrier (French: [\u025bman\u0265\u025bl \u0283ab\u0281ie]; January 18, 1841 \u2013 September 13, 1894) was a French Romantic composer and pianist. Although known primarily for two of his orchestral works, Espa\u00f1a and Joyeuse marche, he left an important corpus of operas (including L'\u00e9toile), songs, and piano music. He was admired by composers as diverse as Debussy, Ravel, Richard Strauss, Satie, Schmitt, Stravinsky, and the group of composers known as Les six. Stravinsky alluded to Espa\u00f1a in his ballet Petrushka; Gustav Mahler called Espa\u00f1a "the beginnings of modern music" and alluded to the "Dance Villageoise" in the Rondo Burleske movement of his Ninth Symphony. Ravel wrote that the opening bars of Le roi malgr\u00e9 lui changed the course of harmony in France, Poulenc wrote a biography of the composer, a"""@en,
        "Alexis-Emmanuel Chabrier (* 18. Januar 1841 in Ambert, Puy-de-D\u00f4me; \u2020 13. September 1894 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Emmanuel Alexis Chabrier (18 de enero de 1841 \u2013 13 de septiembre de 1894), compositor franc\u00e9s nacido en Ambert (regi\u00f3n de Auvernia, centro del pa\u00eds)."@es,
        "Emmanuel Alexis Chabrier (Ambert, 18 de janeiro de 1841 \u2013 Paris, 13 de setembro de 1894) foi um compositor franc\u00eas da era rom\u00e2ntica."@pt,
        "Emmanuel Chabrier (ur. 18 stycznia 1841 w Ambert, zm. 13 wrze\u015bnia 1894 w Pary\u017cu) \u2212 francuski kompozytor. Emmanuel Chabrier urodzi\u0142 si\u0119 18 stycznia 1841 roku w Ambert w \u015brodkowej Francji jako syn prawnika Jeana Chabriera. W wieku sze\u015bciu lat zacz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie, a dwa lata p\u00f3\u017aniej skomponowa\u0142 pierwsze ta\u0144ce. Rodzina przenios\u0142a si\u0119 najpierw do Clermont-Ferrand (1851), a p\u00f3\u017aniej do Pary\u017ca (1856). Chabrier uczy\u0142 si\u0119 nast\u0119pnie gry na fortepianie u Edwarda Wolffa, komponowania u T. E. Semeta i Aristide Hignarda, a gry na skrzypcach u Richarda Hammera. W 1858 roku rozpocz\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c studia prawnicze, po czym rozpocz\u0105\u0142 w 1861 roku prac\u0119 we francuskim MSW, gdzie pozosta\u0142 a\u017c do 1880 roku. W nast\u0119pnych latach po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 wy\u0142\u0105cznie muzyce."@pl,
        "Emmanuel Chabrier est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Ambert (Puy-de-D\u00f4me) le 18 janvier 1841 et mort \u00e0 Paris le 13 septembre 1894. Peut-\u00eatre principalement connu pour des \u0153uvres orchestrales comme Espa\u00f1a ou sa Joyeuse Marche, il est aussi compositeur de plusieurs op\u00e9ras, parmi lesquels l'op\u00e9ra-bouffe L'\u00c9toile ou encore Gwendoline (dont l'ouverture est demeur\u00e9e au r\u00e9pertoire des orchestres). Mais Chabrier est \u00e9galement connu comme auteur de pi\u00e8ces pour piano (dont sa Bourr\u00e9e fantasque) et de m\u00e9lodies pour une voix et piano (parmi lesquelles son fameux bestiaire de 1889)."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441-\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0428\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435 (\u0444\u0440. Alexis-Emmanuel Chabrier; 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1841, \u0410\u043c\u0431\u0435\u0440, \u041f\u044e\u0438-\u0434\u0435-\u0414\u043e\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c\u00bb. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0428\u0430\u0431\u0440\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044c, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        """\u0625\u064a\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u064a\u0644 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Emmanuel Chabrier (\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1841 \u2013 \u062a. 13 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1894) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u0631\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0644\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0648\u0632\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0627\u062e\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 1861 \u062d\u062a\u0649 1880. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062c\u0630\u0628 \u0644\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0648\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u062f\u0627\u0642\u0627\u062a \u0648\u062b\u064a\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0628\u0648\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0639\u0627\u0645 1880 \u0630\u0647\u0628 \u0644\u0645\u064a\u0648\u0646\u062e \u0645\u0639 \u0647\u0646\u0631\u064a \u062f\u0648\u0628\u0631\u0627\u0643 \u0648\u0641\u0646\u0633\u0646\u062a \u062f\u0627\u0646\u062f\u064a \u0644\u064a\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 "\u062a\u0631\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0623\u064a\u0632\u0648\u0644\u062f\u0647" \u0648\u0627\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646 \u0627\u0634\u062f \u0627\u0644\u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0641\u0627\u062c\u0646\u0631\u060c \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0642\u0631\u0631 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0633 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0643\u0644\u064a\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0641. \u0645\u062f\u0649 \u062a\u0627\u062b\u064a\u0631 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0642\u064a\u062f\u0627\u062a \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0647 "\u062c\u0648\u064a\u0646\u062f\u0648\u0644\u064a\u0646" 1885 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0628\u062f\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0651\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0631\u064a\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0627\u064a\u0632\u0648\u0644\u062f\u0647. \u0631\u063a\u0645 \u0637\u0645\u0648\u062d\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0624\u0644\u0641 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0645\u0647\u0648\u0628\u0629 \u0634\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631: \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0648\u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u062a\u0644\u0648\u064a\u0646 \u0627\u0648\u0631\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0636\u0627\u0647\u0649. \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u0627\u064a\u0646 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 pieces p"""@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\uff1d\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\uff08Alexis-Emmanuel Chabrier, 1841\u5e741\u670818\u65e5 - 1894\u5e749\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u72c2\u8a69\u66f2\u300e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u514b\u897f\u65af-\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u590f\u5e03\u91cc\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexis-Emmanuel Chabrier\uff0c1841\u5e741\u670818\u65e5\uff0d1894\u5e749\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u590f\u5e03\u91cc\u8036\u542c\u4e86\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u7279\u91cc\u65af\u5766\u4e0e\u4f0a\u7d22\u5c14\u5fb7\u300b\u540e\uff0c\u51b3\u5b9a\u653e\u5f03\u516c\u804c\uff0c\u5168\u8eab\u5fc3\u6295\u5165\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u521b\u4f5c\u4e86\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u548c\u7ba1\u5f26\u4e50\u5728\u5185\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u8005\u662f\u7ba1\u5f26\u4e50\u72c2\u60f3\u66f2\u300a\u897f\u73ed\u7259\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102317293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Chabrier>,
        <http://viaf.org/viaf/102317293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d217bc1-cc90-4261-a230-46c0f6b7492c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Chabrier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Chabrier.
doremus_artist:3c816daf-de14-371a-b88c-0a71858ad4ed
owl:sameAs viaf:46946971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946971>.
doremus_artist:3cb2d7d0-1956-3a3e-8dd6-f16f95c348ec
    owl:sameAs viaf:69162650;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266596547>,
        <http://viaf.org/viaf/69162650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92205d28-0090-4a64-8fa9-592e366d2cbb>.
doremus_artist:3ea620af-ee37-3ce7-8378-e66909807889
owl:sameAs viaf:41843381; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41843381>.
doremus_artist:3fd4ffad-c3a1-3d65-9400-13e845b94a76
    owl:sameAs viaf:21832119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21832119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a3da482-14c9-44e1-a4be-560367280ca4>.
doremus_artist:401efe9f-583d-3179-b172-7a3a3755e257
owl:sameAs viaf:79811078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79811078>.
doremus_artist:402216f3-22e9-3fdc-8f4a-22515dbde08a
owl:sameAs viaf:19939083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19939083>.
doremus_artist:40862587-b807-34a2-a2ce-13ce9327c494
    dbp:birthPlace dbr:Grasse;
    rdfs:comment
        "Olivier Py (* 24. Juli 1965 in Grasse) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Theaterintendant und Autor von B\u00fchnenwerken."@de,
        "Olivier Py (French pronunciation: \u200b[pi]; born July 24, 1965 in Grasse, Alpes-Maritimes) is a French stage director, actor and writer. In 1997, Py became director of the Centre Dramatique National d'Orl\u00e9ans. In 2007, he became director of the Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on. Py describes himself as Catholic and homosexual. He is known for his emphasis on Catholic and homoerotic themes."@en,
        "Olivier Py, n\u00e9 le 24 juillet 1965 \u00e0 Grasse, est un dramaturge et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement com\u00e9dien, et r\u00e9alisateur."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041f\u0438 (\u0444\u0440. Olivier Py; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965, \u0413\u0440\u0430\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30d4\u30a3\uff08Olivier Py, 1965\u5e747\u670824\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:226863908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Py>,
        <http://viaf.org/viaf/226863908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Py.
doremus_artist:40fef19f-b248-344e-9258-b35109c3931b
owl:sameAs viaf:7701898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7701898>.
doremus_artist:41416d5e-d766-3071-a07d-7288c371be15
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Glenn Dicterow (born December 23, 1948), is an American violinist and former concertmaster of the New York Philharmonic Orchestra. He is on the faculty of The Juilliard School and Manhattan School of Music, as well as a faculty artist at the Music Academy of the West, following three years of participation in Music Academy Summer Festivals. He also holds the Robert Mann Chair in Strings and Chamber Music at the University of Southern California's Thornton School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:74061369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Dicterow>,
        <http://viaf.org/viaf/74061369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Dicterow.
doremus_artist:41b73483-e540-3f29-bb80-829df0c739d7
    owl:sameAs viaf:95297879;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95297879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b2a0311-94c9-49fb-8724-17871ca156fd>.
doremus_artist:42749b1e-8e65-3aea-9b58-5270ec22aa47
owl:sameAs viaf:59280099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280099>.
doremus_artist:42db00ff-5972-3246-96cc-5b76934f5ceb
    dbp:birthPlace dbr:Great_Lever;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jack Hylton (2 July 1892 \u2013 29 January 1965) was an English band leader and impresario who rose to prominence during the British dance band era."@en,
        "Jack Hylton (2 de julio de 1892 \u2013 29 de enero de 1965) fue un l\u00edder de banda y empresario teatral de nacionalidad brit\u00e1nica."@es,
        "Jack Hylton (geboren als John Greenhalgh Hilton; * 2. Juli 1892 in Bolton in Lancashire; \u2020 29. Januar 1965 in London (Marylebone)) war ein englischer Big-Band Leader und Konzert- und Musicalproduzent. Hiltons Vater arbeitete in einer Baumwollspinnerei und war aktiver Gewerkschafter, Amateur-S\u00e4nger und sp\u00e4ter Wirt, seine Mutter war eine Lehrerin. Jack Hilton hatte fr\u00fch seine ersten \u00f6ffentlichen Auftritte als S\u00e4nger und Klavierbegleiter im Pub seines Vaters und tourte die K\u00fcsten-Ferienorte mit einer Pantomimen-Truppe. Um 1909 \u00fcbernahm er die Band-Leitung und das Management \u00e4hnlicher Truppen. Dort traf er auch 1913 seine sp\u00e4tere Frau, die er Anfang der 1920er Jahre heiratete. Ab 1914 begann er auch in London als Stummfilmpianist und Pianist in Tanz-Bands zu spielen. W\u00e4hrend des Ersten Weltkri"@de,
        "Le groupe de Jack Hylton (2 juillet 1892 \u00e0 Bolton - 29 janvier 1965) fut c\u00e9l\u00e8bre dans toute l'Europe au moment de l'entre-deux guerres. La fantaisie des musiciens (bien que moins d\u00e9brid\u00e9e que celle des Comedian harmonists allemands), le rythme des chansons (beaucoup de fox-trots) et leur inventivit\u00e9, ainsi que leurs tr\u00e8s nombreuses tourn\u00e9es sur le continent, y furent pour beaucoup. La vaste production musicale du groupe, malgr\u00e9 ses remaniements incessants, aussi. Maurice Chevalier chanta un pot-pourri de ses succ\u00e8s accompagn\u00e9 par ce groupe, le temps d'un enregistrement, le 28 novembre 1930."@fr;
    owl:sameAs viaf:39562105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Hylton>,
        <http://viaf.org/viaf/39562105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f5621c9-118f-41ab-91aa-1b4a96c9b62b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-09722,_Jack_Hilton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Hylton.
doremus_artist:43aba264-87a9-3ca6-9c16-145b317d0d55
    owl:sameAs viaf:87292892;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294664085>,
        <http://viaf.org/viaf/87292892>.
doremus_artist:441f4023-fb95-351e-94c5-f4af001aed7a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Talvin Singh (* 1970 in Leytonstone, London) ist ein britischer Musiker, DJ und Tabla-Virtuose, der vor allem f\u00fcr seine Arrangements von klassischen indischen Musikst\u00fccken mit Drum and Bass und Ambient bekannt ist. Talvin Singhs Werke werden h\u00e4ufig dem Asian Underground zugeordnet."@de,
        "Talvin Singh (Punjabi:  \u0a24\u0a32\u0a35\u0a40\u0a28 \u0a38\u0a3f\u0a70\u0a18, Sindhi: \u0924\u093e\u0932\u092c\u0940\u0928 \u0938\u093f\u0928\u094d\u0918\u200e) (born 1970 in London, England), is a producer and composer and tabla player, known for creating an innovative fusion of Indian classical music and drum and bass. Singh is generally considered involved with an electronica subgenre called Asian Underground, and more recently as Indian and/or Asian electronica. After collaborating with Siouxsie and the Banshees and Bj\u00f6rk in the early 1990s, Singh released his debut album Ok which received the Mercury Music Prize in 1999."@en,
        "Talvin Singh Matharoo est un musicien, DJ, joueur de tabla et chanteur, indo-anglais n\u00e9 \u00e0 Londres en 1970."@fr,
        "\u30bf\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30fb\u30de\u30bf\u30eb\u30fc \uff08\u30d2\u30f3\u30ba\u30fc\u6587\u5b57\uff1a \u0a24\u0a32\u0a35\u0a40\u0a28 \u0a38\u0a3f\u0a70\u0a18 \u0a2e\u0a20\u0a3e\u0a30\u0a42)\u306f1970\u5e74\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30bf\u30d6\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30f3\u30c9\u53e4\u5178\u97f3\u697d\u3068\u30c9\u30e9\u30e0\u30f3\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30ab\u306e\u30b5\u30d6\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u300cAsian Underground\u300d\u3001\u30a4\u30f3\u30c9/\u30a2\u30b8\u30a2\u30fb\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30ab\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002 1990\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30b9\u30fc\u30b8\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30d0\u30f3\u30b7\u30fc\u30ba\u3084\u30d3\u30e7\u30fc\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eOk\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002 Mercury Music Prize\u30921999\u5e74\u306b\u53d7\u8cde\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30c9\u30f3\u30ca\u3084\u30de\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30a2\u30bf\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Talvin_Singh>,
        <http://viaf.org/viaf/49421812>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fafdd2b-4cd0-4cc7-a338-cd94cfceeea4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Talvin_Singh.
doremus_artist:447124c1-724d-3233-970d-97d5b34657c3
    rdfs:comment
        "Ferran Savall Figueras, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le en 1979, est un musicien et chanteur espagnol, fils du chef d'orchestre et musicien catalan Jordi Savall et de la soprano Montserrat Figueras, il est le fr\u00e8re d\u2019Arianna  Savall."@fr;
    owl:sameAs viaf:161745407;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ferran_Savall>,
        <http://viaf.org/viaf/161745407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferran_Savall_a_Medalla_Or_Generalitat_2014_7077_resize.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ferran_Savall.
doremus_artist:465b6bd6-0485-311a-b027-133d45a25ee0
owl:sameAs viaf:61734065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734065>.
doremus_artist:47e3277c-fcd5-3b33-b5b7-d3984f00aa2b
    dbp:birthPlace dbr:B√©ziers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bambino prodigio, studi\u00f2 pianoforte con Louis Di\u00e9mer presso il Conservatorio di Parigi, ottenendo il primo premio nel 1907. La sua carriera concertistica fu caratterizzata dalla collaborazione coi grandi violinisti Jacques Thibaud, George Enescu e Eug\u00e8ne Ysaye."@it,
        "Yves Nat (* 29. Dezember 1890 in B\u00e9ziers; \u2020 31. August 1956 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Yves Nat (29 December 1890 \u2013 31 August 1956) was a French pianist and composer."@en,
        "Yves Nat (B\u00e9ziers, 29 de Dezembro de 1890 - Paris, 31 de Agosto de 1956) foi um pianista, compositor e professor franc\u00eas, considerado com Alfred Cortot como um dos grandes pianistas franceses da primeira metade do s\u00e9culo XX. Yves Nat mostrou bem cedo grande talento para tocar piano e compor. Aos sete anos de idade foi-lhe permitido improvisar aos domingos no \u00f3rg\u00e3o da catedral de B\u00e9ziers durante a missa, e aos dez anos dirigiu como maestro a sua pr\u00f3pria Fantasie para orquestra. Ap\u00f3s um primeiro casamento infeliz, casou com uma das suas alunas, Elise Vuillaume."@pt,
        "Yves Nat (B\u00e9ziers, 29 de diciembre de 1890 - Par\u00eds, 31 de agosto de 1956, pianista franc\u00e9s."@es,
        "Yves Nat, n\u00e9 \u00e0 B\u00e9ziers le 29 d\u00e9cembre 1890 et mort \u00e0 Paris le 31 ao\u00fbt 1956, \u00e9tait un pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0418\u0432 \u041d\u0430\u0442 (\u0444\u0440. Yves Nat; 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1890, \u0411\u0435\u0437\u044c\u0435 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430\u043c\u0438 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443, \u042d\u0436\u0435\u043d\u043e\u043c \u0418\u0437\u0430\u0438. \u0412 1934 \u0433. \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1950-\u0435 \u0433\u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432\u0441\u0435 32 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u2014 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u00ab\u0410\u0434\u00bb (1942), \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442, \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u5e7c\u304f\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u300110\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u81ea\u4f5c\u3092\u6307\u63ee\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u305f\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u9032\u5b66\u3092\u52e7\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f1907\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30e1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u306f\u30011909\u5e74\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u305f\u6e21\u82f1\u306b\u306f\u3058\u307e\u308b\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5404\u5730\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u3084\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30b3\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u3089\u3068\u3082\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1934\u5e74\u306b\u3001\u6bcd\u6821\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u6559\u80b2\u3068\u3001\u81ea\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306b\u96c6\u4e2d\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u9000\u304f\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b1956\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u6559\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30fb\u30b8\u30e7\u30ef\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u4e00\u65b91950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30011951\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24609879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Nat>,
        <http://viaf.org/viaf/24609879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3af496b-9fa8-416f-b07e-ab8005b41190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Nat.
doremus_artist:4833fd91-aa12-3aea-ab15-d4226dcc6880
    owl:sameAs viaf:42027893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57bc7f34-8258-413d-9ff0-88a63b696be2>.
doremus_artist:495e2391-b193-3694-ac1d-688a3ea15ec9
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Baden;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph-\u00c9douard Risler (23 February 1873 \u2013 22 July 1929) was a French pianist."@en,
        "Joseph-\u00c9douard Risler est \u00e0 son \u00e9poque un grand pianiste fran\u00e7ais. Ses parents sont Auguste Risler artiste peintre alsacien et Elisabeth Herwich son \u00e9pouse d'origine allemande n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1873 \u00e0 Baden-Baden (Allemagne) . Il d\u00e9c\u00e8de le 22 juillet 1929 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u00c9douard Joseph Risler (* 23. Februar 1873 in Baden-Baden; \u2020 22. Juli 1929 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist. Er studierte bei dem ber\u00fchmten P\u00e4dagogen Louis Di\u00e9mer am Pariser Konservatorium sowie bei den Liszt-Sch\u00fclern Bernhard Stavenhagen und Eugen d\u2019Albert. Risler hat Till Eulenspiegels lustige Streiche von Richard Strauss f\u00fcr Klavier Solo bearbeitet und aufgef\u00fchrt."@de,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0438\u0437\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. \u00c9douard Risler; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0411\u0430\u0434\u0435\u043d \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0430. \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0414\u0435\u043a\u043e\u043c\u0431\u0430, \u041b\u0443\u0438 \u0414\u044c\u0435\u043c\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0414\u044e\u0431\u0443\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0434\u2019\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0430\u0444\u0435\u043d\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430. \u0412 1896 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 (\u00ab\u0425\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u00bb, \u0432\u0441\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430), \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044e XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0420\u0438\u0441\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u041f\u043e\u043b\u044f \u0414\u044e\u043a\u0430, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0434\u043b"@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\uff1d\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30b9\u30e9\u30fc\uff08\u30ea\u30b9\u30ec\u30eb\u3001Joseph-\u00c9douard Risler, 1873\u5e742\u670823\u65e5 - 1929\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9965990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Risler>,
        <http://viaf.org/viaf/9965990>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/√âdouard_Risler_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âdouard_Risler.
doremus_artist:4964247d-5418-3c02-99e7-63af7f47dd38
    rdfs:comment
        "Spass Wenkoff (1927 - 2013) \u00e9tait un t\u00e9nor bulgare. Il triompha \u00e0 Bayreuth comme Tristan et Tannh\u00e4user. Il \u00e9tait un merveilleux Siegmund, mais aussi un grandiose Otello.\u2191 http://www.muzcentrum.ru/news/2013/08/item8229.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:69142367;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Spass_Wenkoff>,
        <http://viaf.org/viaf/69142367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Spass_Wenkoff.
doremus_artist:4965a790-3da0-30c7-9e65-91abe53c279c
owl:sameAs viaf:76044515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76044515>.
doremus_artist:49f6bc2f-3f60-362b-b67a-d62ea34aad90
owl:sameAs viaf:74062622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062622>.
doremus_artist:4ad82d91-2be4-353f-8d97-fdeebf756324
    dbp:birthPlace dbr:Samer;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    rdfs:comment
        "Fu famoso per la raffinatezza dei suoi mottetti, i migliori del suo tempo, e per essere stato il maestro di Adrian Willaert, il fondatore della scuola veneziana."@it,
        "Jean Mouton (1459-30 de octubre de 1522) fue un compositor franc\u00e9s del renacimiento. Fue famoso por sus motetes, que se encuentran entre los m\u00e1s refinados de la \u00e9poca, y por ser el maestro de Adrian Willaert, uno de los fundadores de la escuela veneciana."@es,
        "Jean Mouton (c. 1459 \u2013 30 October 1522) was a French composer of the Renaissance. He was famous both for his motets, which are among the most refined of the time, and for being the teacher of Adrian Willaert, one of the founders of the Venetian School."@en,
        "Jean Mouton (urspr\u00fcnglich Jean de Holligue; * vor 1459 in Holligue (heute Haut-Wignes) bei Samer (Pas-de-Calais); \u2020 30. Oktober 1522 in Saint-Quentin) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Jean Mouton, de son vrai nom Jean de Hollingue, n\u00e9 \u00e0 Samer vers 1459 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Saint-Quentin le 30 octobre 1522, est un compositeur fran\u00e7ais. On trouve aussi les orthographes Jehan de Hollingue ou Houllingue, ou encore Jehan Mouton."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Jean Mouton, 1459\u5e74\uff1f - 1522\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\u30fc\u30eb\u30c8\u306e\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100249517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Mouton>,
        <http://viaf.org/viaf/100249517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b8484a8-63dc-4253-9a15-098b7a3384da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Mouton.
doremus_artist:4af619ad-2287-366c-a275-ffdc46517bdb
    rdfs:comment
        "Cyril, Georges, Marie Diederich, n\u00e9 le 2 octobre 1945 \u00e0 Aix-en-Provence, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64191499;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cyril_Diederich>,
        <http://viaf.org/viaf/64191499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cyril_Diederich.
doremus_artist:4b5e8930-fb8a-3bd1-8e2d-8b7e050e25e2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Loup Dabadie (27 de septiembre de 1938) es un periodista, escritor, libretista, letrista, franc\u00e9s, nacido en Par\u00eds. Fue electo miembro de la Academia Francesa en 2008 para la silla n\u00famero 19, que fue ocupada con anterioridad por Ren\u00e9 Clair y Pierre Moinot, sucesivamente."@es,
        "Jean-Loup Dabadie (born 27 September 1938) is a French journalist, writer, lyricist, award-winning screenwriter and member of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Jean-Loup DabadieFichier:Defaut.svg Jean-Loup Dabadie est un homme de lettres fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 septembre 1938 dans le 14e arrondissement de Paris, journaliste, romancier, auteur de sketches et de chansons, auteur et metteur en sc\u00e8ne dramatique, traducteur, sc\u00e9nariste et dialoguiste. Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 10 avril 2008 au fauteuil de Pierre Moinot, occup\u00e9 de 1960 \u00e0 1981 par Ren\u00e9 Clair."@fr,
        "Premiato nel 1985 con il Mystfest per la migliore sceneggiatura originale per  La Septi\u00e8me Cible, diretto da Claude Pinoteau, ha ricevuto tre nomination al Premio C\u00e9sar e nel 2008 \u00e8 stato eletto all'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, dove ha sostituito al seggio numero 19 Pierre Moinot."@it;
    owl:sameAs viaf:51874900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Loup_Dabadie>,
        <http://viaf.org/viaf/51874900>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b333960e-09cf-44dd-b5e5-7dc67f6cc1db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Loup_Dabadie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Loup_Dabadie.
doremus_artist:4b635ae4-5391-3b66-a7e2-c4d4bc2d55e4
    rdfs:comment
        "Michael Cooney (born 1943, Carmel, California, United States) is an American folk and blues musician who performed in the 1960s folk revival. He is known for his blues performances as well as for performing at, and organizing, many folk festivals. Cooney served on the boards of the Newport Folk Festival and also the National Folk Festival. His albums include Mike Cooney and Still Cooney After All These Years."@en;
    owl:sameAs viaf:104845097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Cooney>,
        <http://viaf.org/viaf/104845097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Cooney.
doremus_artist:4bbf25d3-0b7c-3e94-8ab0-5e114ab87797
    rdfs:comment
        """Aracy Teles de Almeida (Rio de Janeiro, 19 de agosto de 1914 \u2014 Rio de Janeiro, 20 de junho de 1988) foi uma cantora brasileira. Teve grande conviv\u00eancia com o compositor Noel Rosa. Tamb\u00e9m foi jurada do programa Show de Calouros de Silvio Santos. Era conhecida como "Dama da Central" (do Brasil), pois somente viajava de trem, "A Dama do Encantado" (em refer\u00eancia ao bairro em que morou no Rio), ou "O Samba em Pessoa"."""@pt,
        """Aracy Teles de Almeida (Rio de Janeiro, 19 de agosto de 1914 \u2014 ib\u00edd. 20 de junio de 1988) fue una cantora brasile\u00f1a. Tuvo una gran interacci\u00f3n con el compositor Noel Rosa (1911-1937). Tambi\u00e9n fue jurado del programa Show de Calouros de Silvio Santos. Entre otros, era conocida como "Dama da Central" (del Brasil), pues solamente viajaba en tren, "A Dama do Encantado" (en referencia al barrio en que vivi\u00f3 en Rio), o "O Samba Em Pessoa"."""@es,
        "Aracy de Almeida Portuguese pronunciation: [ara\u02c8si d\u0292i aw\u02c8meid\u0250] (August 19, 1914 \u2013 June 20, 1988) was a Brazilian singer, a famous artist of the Golden Age of Brazilian radio. Her 1950 album Noel Rosa was voted by Rolling Stone Magazine one of the greatest Brazilian albums of all time."@en;
    owl:sameAs viaf:12506205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aracy_de_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/12506205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aracy_de_Almeida.
doremus_artist:4c582e52-4bf2-39c1-9ae1-50b08596c91b
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ganja,_Azerbaijan>;
    rdfs:comment
        "Nikolos Barataschwili (georgisch \u10dc\u10d8\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10d6 \u10d1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d7\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; * 4. Dezember 1817 in Tiflis; \u2020 21. Oktober 1844 in Gjandscha, heute G\u0259nc\u0259, Aserbaidschan) war ein georgischer Dichter. Sein Werk war der H\u00f6hepunkt der georgischen Romantik. Nach Auffassung von Ilia Tschawtschawadse markieren seine Arbeiten die Einf\u00fchrung des Europ\u00e4ismus in die georgische Literatur."@de,
        "Nikoloz Baratachvili (en g\u00e9orgien : \u10dc\u10d8\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10d6 \u10d1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d7\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) (4 d\u00e9cembre 1817 - 21 octobre 1844 (\u00e0 26 ans)) est un po\u00e8te g\u00e9orgien, l'un des premiers \u00e0 allier le nationalisme moderne avec le romantisme europ\u00e9en et \u00e0 introduire ces dimensions dans la litt\u00e9rature g\u00e9orgienne. Malgr\u00e9 sa mort pr\u00e9coce et son h\u00e9ritage litt\u00e9raire l\u00e9ger (moins de 40 brefs po\u00e8mes, un po\u00e8me plus long, un peu de correspondance priv\u00e9e) il est consid\u00e9r\u00e9 comme le sommet du romantisme g\u00e9orgien."@fr,
        """Prince Nikoloz "Tato" Baratashvili (Georgian: \u10dc\u10d8\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10d6 "\u10e2\u10d0\u10e2\u10dd" \u10d1\u10d0\u10e0\u10d0\u10d7\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8) (4 December 1817 \u2013 21 October 1845) was a Georgian poet. He was one of the first Georgians to marry modern nationalism with European Romanticism and to introduce "Europeanism" into Georgian literature. Due to his early death, Baratashvili left a relatively small literary heritage of fewer than forty short lyrics, one extended poem, and a few private letters, but he is nevertheless considered to be the high point of Georgian Romanticism. He was referred to as the "Georgian Byron"."""@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0437) \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10dc\u10d8\u10d9\u10dd\u10da\u10dd\u10d6 \u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10e2\u10dd\u10dc\u10d8\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10d1\u10d0\u10e0\u10d7\u10d0\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8; 15 [27] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1817, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441 \u2014 9 [21] \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1845, \u0413\u044f\u043d\u0434\u0436\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a. \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u043e\u0439. \u0422\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u043d\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043b\u0438\u0448\u044c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. \u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1876 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0411\u0430\u0440\u0430\u0442\u0430\u0448\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:10643345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikoloz_Baratashvili>,
        <http://viaf.org/viaf/10643345>,
        <http://viaf.org/viaf/295477079>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prince_Nikoloz_Baratashvili.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikoloz_Baratashvili.
doremus_artist:4ceff9f5-c536-3605-a74a-38f187a25a5f
owl:sameAs viaf:54336197; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336197>.
doremus_artist:4d68aae3-3248-30fe-b954-39a527999584
owl:sameAs viaf:46991474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46991474>.
doremus_artist:4d6ab808-0ed0-3294-852b-6b8f27b5b66c
owl:sameAs viaf:60772551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60772551>.
doremus_artist:4f1ed2e3-5c64-3a02-b5bd-318fb5b4295f
owl:sameAs viaf:36849173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36849173>.
doremus_artist:50dd3193-fc41-3090-93ef-4d3bcdc9d692
owl:sameAs viaf:2777358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2777358>.
doremus_artist:51100639-b37d-30ab-a4a1-ae15a3c44a4d
    owl:sameAs viaf:22415175;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415175>,
        <http://viaf.org/viaf/250403637>.
doremus_artist:5130efc2-2f90-3118-b558-9c4481f0967e
    owl:sameAs viaf:117989623;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117989623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d58696b-544a-4aaa-9df5-176857ac9eda>.
doremus_artist:5165b7f1-3a4a-3237-a0ff-13b52a8ea903
    dbp:birthPlace dbr:Brittany;
    dbp:deathPlace dbr:Pont-Aven;
    rdfs:comment
        """Jean-Baptiste-Th\u00e9odore-Marie Botrel (14 September 1868 \u2013 28 July 1925) was a French singer-songwriter, poet and playwright. He is best known for his popular songs about his native Brittany, of which the most famous is La Paimpolaise. During World War I he became France's official "Bard of the Armies"."""@en,
        "Jean-Baptiste-Th\u00e9odore-Marie Botrel, n\u00e9 le 14 septembre 1868 \u00e0 Dinan, mort le 26 juillet 1925 \u00e0 Pont-Aven en Bretagne o\u00f9 il est inhum\u00e9, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il est l'auteur de La Paimpolaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:15037041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9odore_Botrel>,
        <http://viaf.org/viaf/15037041>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Botrel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Th√©odore_Botrel.
doremus_artist:5290c67c-728e-36af-977b-1492883b461f
owl:sameAs viaf:10079099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10079099>.
doremus_artist:52c44bac-3abd-3d88-9735-9f582a67adf1
owl:sameAs viaf:85880636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85880636>.
doremus_artist:52d5a07c-043b-380d-b15b-6f41374a9825
owl:sameAs viaf:64340269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64340269>.
doremus_artist:53b09ac8-e5ff-3686-a9ae-1f5c5f26be40
owl:sameAs viaf:69173721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69173721>.
doremus_artist:54843ab7-7fbf-36e3-99e4-99256d163f34
    owl:sameAs viaf:118676211;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118676211>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mira_Zimiska.
doremus_artist:54a820f6-7278-3f7e-be23-659e6c913d3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Williamsburg,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Bruce Hornsby (Williamsburg (Virginia), 23 november 1954) is een Amerikaanse zanger en pianist. Hij is vooral bekend van de hit The Way it is uit 1986. Daarnaast was hij in het verleden bij gelegenheid lid van Grateful Dead. De afgelopen jaren is Hornsby met zijn carri\u00e8re een minder commerci\u00eble muzikale richting ingeslagen."@nl,
        "Bruce HornsbyFichier:BruceCentralPark.jpg Bruce Hornsby \u00e0 Central Park. Bruce Hornsby ou Bruce Randall Hornsby (n\u00e9 le 23 novembre 1954 \u00e0 Williamsburg en Virginie) est chanteur, pianiste, accord\u00e9oniste et compositeur de chansons. Hornsby a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par la musique classique, le jazz, le bluegrass, le folk, le rock et le blues."@fr,
        "Bruce Randall Hornsby (* 23. November 1954 in Williamsburg, Virginia) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Pianist und Songschreiber. Seine Musik verbindet verschiedene Stilrichtungen von Pop und Jazz bis Bluegrass."@de,
        "Bruce Randall Hornsby (Williamsburg, Virg\u00ednia, 23 de Novembro de 1954) \u00e9 um pianista, cantor e compositor estadunidense."@pt,
        "Bruce Randall Hornsby (born November 23, 1954) is an American singer and keyboardist. Hornsby draws frequently from classical, jazz, bluegrass, folk, Motown, gospel, rock, blues, and jam band musical traditions. Hornsby's recordings have been recognized on a number of occasions with industry awards, including the 1987 Grammy Award for Best New Artist with Bruce Hornsby and the Range, the 1990 Grammy Award for Best Bluegrass Album, and the 1994 Grammy Award for Best Pop Instrumental Performance."@en,
        """Bruce Randall Hornsby (nacido el 23 de noviembre de 1954 en Williamsburg, Virginia) es un cantante, pianista, int\u00e9rprete de acorde\u00f3n y compositor, conocido por su canci\u00f3n de los ochenta "The Way It Is" y los \u00e9xitos de listas "Mandolin Rain" y "The Valley Road". Posteriormente su carrera se ha movido en una direcci\u00f3n menos comercial."""@es,
        "Bruce Randall Hornsby (ur. 23 listopada 1954 w Williamsburgu, Wirginia) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, pianista i kompozytor (rock, jazz). Studiowa\u0142 muzyk\u0119 na University of Richmond, Berklee College of Music i na University of Miami. W roku 1987 wraz z zespo\u0142em otrzyma\u0142 nagrod\u0119 The Best New Artist Grammy, w roku 1989 nagrod\u0119 The Best Bluegrass Recording Grammy, a w roku 1993 nagrod\u0119 The Best Pop Instrumental Grammy. W roku 2004 nagra\u0142 album zatytu\u0142owany Halcyon Days, na kt\u00f3rym go\u015bcinnie wyst\u0105pili m.in. Sting, Elton John i Eric Clapton."@pl,
        "\u00c8 particolarmente conosciuto ed apprezzato per la capacit\u00e0 di improvvisare e creare performance contaminate da diversi generi musicali: musica classica, jazz, blues, folk, gospel, rock e tanti altri. Ha pubblicato materiale anche a nome Bruce Hornsby and the Range e Bruce Hornsby and the Noisemakers."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0425\u043e\u0301\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bruce Randall Hornsby, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c). \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u0425\u043e\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438 \u00ab\u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435, \u0438\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439: \u043f\u043e\u043f, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0443\u043b \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb. \u0412\u0435\u0431\u0441\u0430\u0439\u0442 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0411\u0440\u044e\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0440\u043d\u0441\u0431\u0438-\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0441\u0432\u0435\u0436\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u0431\u044b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Grateful Dead \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a\u0430)."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\uff08Bruce Randall Hornsby, 1954\u5e7411\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u30d0\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30d6\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u7136\u767a\u751f\u7684\u30fb\u5275\u9020\u7684\u306a\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u5207\u308c\u76ee\u306e\u306a\u3044\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3067\u63cf\u304d\u51fa\u3059\u3002 \u305d\u306e\u697d\u66f2\u306f\u696d\u754c\u306e\u8cde\u3067\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u306f1987\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u3068\u3057\u3066\u6700\u512a\u79c0\u65b0\u4eba\u8cde\u30011990\u5e74\u306b\u6700\u512a\u79c0\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u8cde\u3001\u305d\u3057\u30661993\u5e74\u306b\u6700\u512a\u79c0\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u306f\u307e\u305f\u3001\u30bd\u30ed\u3067\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3084\u30e9\u30a4\u30d6\u6d3b\u52d5\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30ce\u30a4\u30ba\u30e1\u30a4\u30ab\u30fc\u30ba\u3001\u30ea\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30b0\u30b9\u3068\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u30b6\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u30ba\u30d3\u30fc\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u3068\u3082\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Hornsby>,
        <http://viaf.org/viaf/61735447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e60dbba7-6f55-429a-bd22-5e9c6a87ae70>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BruuuceHead.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Hornsby.
doremus_artist:55f7f483-0fe8-3159-8580-daccf7fa30e3
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Sebesty\u00e9n J\u00e1nos, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais J\u00e1nos Sebesty\u00e9n, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.J\u00e1nos Sebesty\u00e9n J\u00e1nos Sebesty\u00e9n, n\u00e9 le 2 mars 1931 \u00e0 Budapest, et mort dans cette m\u00eame ville le 4 f\u00e9vrier 2012, est un organiste, pianiste et claveciniste hongrois."@fr,
        "J\u00e1nos Sebesty\u00e9n (2 March 1931 \u2013 4 February 2012) was a Hungarian organist, harpsichordist and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:100906264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Sebesty\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/100906264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7ccbb3f-8282-43f1-82c2-bccfcaf778b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janos_Sebestyen_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√°nos_Sebesty√©n.
doremus_artist:568d2583-dda9-3925-9c1e-c5facb199eb3
    rdfs:comment
        "Donald Charles Peter Mitchell (born 6 February 1925) is a British writer on music, particularly known for his books on Gustav Mahler and Benjamin Britten and for the book The Language of Modern Music, published 1963."@en,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Donald Mitchell\u30011925\u5e742\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3092\u3082\u3064\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u8457\u8ff0\u5bb6\u3067\u3001\u7279\u306b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3084\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u4e00\u9023\u306e\u8457\u4f5c\u3084\u30011963\u5e74\u306e\u300eThe Language of Modern Music\u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59086755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Mitchell_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59086755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Mitchell_(writer)>.
doremus_artist:56ca5e67-81d6-3569-8c3f-d713955b734d
owl:sameAs viaf:48621628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48621628>.
doremus_artist:56f171ec-23cf-3119-b3da-b7e79911248f
    dbp:birthPlace dbr:Brazzaville;
    dbp:deathPlace dbr:Brazzaville;
    rdfs:comment
        "Jean Serge Essous (born 1935 Brazzaville - died November 25, 2009 in Brazzaville ) was a Congolese saxophonist, clarinetist, and cofounder of the Afrika Team in Paris, France, the band Bantous de la Capital in Brazzaville, Congo, OK Jazz, and Orchestre Rock a Mambo. On 11 October 2006, UNESCO designated Jean Serge Essous a UNESCO Artist for Peace by UNESCO Director-General Ko\u00efchiro Matsuura."@en,
        "Jean-Serge Essous, n\u00e9 \u00e0 Brazzaville (Congo fran\u00e7ais) le 15 janvier 1935 et mort dans cette ville le 25 novembre 2009, est un jazzman, saxophoniste et clarinettiste, congolais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a8\u30c3\u30b9\u30fc\uff08Jean Serge Essous\u30011935\u5e74 \u2013 2009\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30b4\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30d6\u30e9\u30b6\u30f4\u30a3\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 2006\u5e7410\u670811\u65e5\u3001\u5f53\u6642\u306e\u56fd\u969b\u9023\u5408\u6559\u80b2\u79d1\u5b66\u6587\u5316\u6a5f\u95a2\uff08\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\uff09\u4e8b\u52d9\u5c40\u9577\u3001\u677e\u6d66\u6643\u4e00\u90ce\u306b\u3088\u308a\u30e6\u30cd\u30b9\u30b3\u5e73\u548c\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17413131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Serge_Essous>,
        <http://viaf.org/viaf/17413131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Serge_Essous.
doremus_artist:56fbedee-9a5b-39fa-8433-73367508ce56
owl:sameAs viaf:74045563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045563>.
doremus_artist:57f950a4-6910-38c2-9689-a1eed24fb55e
    rdfs:comment
        "Charles Tessier (1550-1565 - apr\u00e8s 1610) est un compositeur et luthiste fran\u00e7ais, auteur de plusieurs recueils de chansons et d'airs de cours."@fr,
        "Charles Tessier (ca. 1550 \u2013 after 1604) was a French composer and lutenist. While in London he set sonnets from Astrophel and Stella dedicated to Lady Penelope Rich."@en;
    owl:sameAs viaf:49491682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tessier>,
        <http://viaf.org/viaf/49491682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Tessier.
doremus_artist:587b3a29-743d-346b-a4c9-6e6caf3de618
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Melenki,_Vladimir_Oblast>;
    rdfs:comment
        "Juli Eduardowitsch Konjus (russisch \u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441, auch unter dem urspr\u00fcnglichen franz\u00f6sischen Namen Julius Conus bzw. Jules Conus; * 20. Januarjul./ 1. Februar 1869greg. in Moskau; \u2020 3. Januar 1942 in Melenki) war ein russischer Violinist und Komponist. Neben didaktischen Werken schrieb er ein Violinkonzert in e-Moll. Sein Vater Eduard Konjus war Klavierlehrer, sein Bruder Georgi Konjus Komponist und Musikp\u00e4dagoge, sein Bruder Lew Konjus Pianist, sein Sohn Sergei Konjus Pianist und Komponist."@de,
        "Julij Eduardowicz Konius, ros. \u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441 (ur. 18 stycznia?/30 stycznia 1869 albo 20 stycznia?/1 lutego 1869 w Moskwie, zm. 3 grudnia 1942 roku we wsi Mielenki w obwodzie w\u0142odzimierskim w ZSRR) \u2013 rosyjski skrzypek, pedagog, kompozytor, poeta, emigrant."@pl,
        "Julius Eduardovich Conus (Russian: \u042e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0301\u0441, Y\u00falij Edu\u00e1rdovi\u010d Kony\u00fas; 1 February 1869 \u2013 3 January, 1942; better known by the above French name, sometimes rendered Jules or Julien) was a Russian Empire and Soviet violinist and composer."@en,
        "\u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0301\u0441 (18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1869, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u041c\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0430 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\uff08\u042e\u043b\u0438\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u044e\u0441, 1869\u5e742\u67081\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 1942\u5e741\u67083\u65e5 \u30e1\u30ec\u30f3\u30ad\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u300c\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\uff08Jules\uff09\u300d\u3084\u300c\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\uff08Julien\uff09\u300d\u3068\u3082\u540d\u4e57\u3063\u305f\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\uff08Julius Conus\uff09\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8457\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\u5bb6\u306f\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u6226\u4e89\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u9003\u308c\u3066\u304d\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u5144\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fc\u306f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3001\u5f1f\u30ec\u30d5\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b93\u5144\u5f1f\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5352\u696d\u751f\u3067\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u697d\u56e3\u54e1\u3084\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6570\u5e74\u3092\u904e\u3054\u3057\u30011891\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021893\u5e74\u304b\u30891901\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30b3\u30cb\u30e5\u30b9\u306e\u4e8c\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u306e\u3046\u3061\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u306f\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u9580\u4e0b\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u306f1932\u5e74\u306b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u5a18\u30bf\u30c1\u30e4\u30ca\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 1919\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u9003\u308c\u308b\u3082\u30011939\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59275664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Conus>,
        <http://viaf.org/viaf/59275664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Conus.
doremus_artist:58a6dfef-42e4-3266-ad25-b2995fdf80c6
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Delphin Alard (* 8. M\u00e4rz 1815 in Bayonne; \u2020 22. Februar 1888 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean-Delphin Alard (8 March 1815 \u2013 22 February 1888) was a French violinist and composer. He was the son-in-law of Jean-Baptiste Vuillaume, and had Pablo de Sarasate amongst his students."@en,
        "Jean-Delphin Alard (Baiona, 8 de mar\u00e7o de 1815  \u2014 Paris, 22 de fevereiro de 1888) foi um violinista e compositor franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Delphin Alard est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bayonne le 8 mars 1815 et mort \u00e0 Paris le 22 f\u00e9vrier 1888."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d \u0410\u043b\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Delphin Alard; 8 \u043c\u0430\u044f 1815, \u0411\u0430\u0439\u043e\u043d\u043d\u0430 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30e9\u30fc\u30eb\uff08Jean-Delphin Alard, 1815\u5e743\u67088\u65e5 - 1888\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Delphin_Alard>,
        <http://viaf.org/viaf/17490084>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-DelphinAlard.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Delphin_Alard.
doremus_artist:58bc30b7-8c33-31b2-8d4c-092c2c011ddc
owl:sameAs viaf:18563932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18563932>.
doremus_artist:58be691a-d12f-3efb-bc96-51dfcb257cb3
    dbp:birthPlace dbr:Walton-on-Thames;
    rdfs:comment
        """Nicholas Drain "Nick" Lowe (24 de marzo de 1949) es un cantante, compositor y productor discogr\u00e1fico nacido en Surrey, Inglaterra. Figura importante del pub rock ingl\u00e9s Lowe ha grabado varios \u00e1lbumes muy bien recibidos por la cr\u00edtica especializada. Adem\u00e1s de cantar, Lowe toca guitarra, bajo, piano y arm\u00f3nica. Sus canciones m\u00e1s populares son "Cruel to Be Kind" (ingres\u00f3 en el top 40 de la lista Billboard Hot 100) y "(I Love the Sound of) Breaking Glass" (ingres\u00f3 en la lista de \u00e9xitos UK Singles Chart). Adem\u00e1s ha sido productor para reconocidos artistas como Elvis Costello y Graham Parker. Lowe compuso la canci\u00f3n "(What's So Funny 'Bout) Peace, Love, and Understanding", que termin\u00f3 convirti\u00e9ndose en un \u00e9xito para Elvis Costello."""@es,
        """Nicholas Drain "Nick" Lowe (born 24 March 1949) is an English singer-songwriter, musician, and producer. A noted figure in UK pub rock, power pop and new wave, Lowe has recorded a string of well-reviewed solo albums. Along with vocals, Lowe plays guitar, bass guitar, piano and harmonica. He is best known for his songs "Cruel to Be Kind" (a US Top 40 single) and "(I Love the Sound of) Breaking Glass" (a top 10 UK hit), as well as his production work with Elvis Costello, Graham Parker, and others. Lowe also wrote "(What's So Funny 'Bout) Peace, Love, and Understanding", a hit for Costello.He lives in Brentford, London, England."""@en,
        """Nicholas Drain Lowe (Walton-on-Thames, 24 maart 1949) is een Brits singer-songwriter en producer. Hij schreef onder andere \u201c(What\u2019s So Funny \u2018Bout) Peace, Love, and Understanding,\u201d dat een hit werd voor Elvis Costello, en \u201cCruel to be kind\u201d. Zijn grootste hit in de Benelux was "Half a Boy and Half a Man" (1984), een nummer dat hij in aangepaste versie zelfs nog speelde tijdens zijn tour met Ry Cooder in 2009. Op 27 juni 2010 trad Nick Lowe op Parkpop op."""@nl,
        """Nicholas Drain \u00ab Nick \u00bb Lowe, n\u00e9 le 24 mars 1949 \u00e0 Walton-on-Thames en Angleterre, est un chanteur, compositeur et producteur musical qui a enregistr\u00e9 et produit dans diff\u00e9rents styles. Figure notable du pub rock \u00e0 la new wave en passant par le punk rock et la power pop, Nick Lowe a enregistr\u00e9 de multiples albums solo toujours bien re\u00e7us par la critique. Chanteur mais \u00e9galement guitariste, bassiste, pianiste et harmoniciste, Nick Lowe est connu autant pour ses chansons comme "Cruel to Be Kind" (US Top 40 single) ou "I Love the Sound of Breaking Glass" (top 10 UK hit) que pour son travail de production avec entre autres Elvis Costello, Graham Parker, The Damned, Pretenders ou encore Dr. Feelgood."""@fr,
        """Nicholas Lowe Drain (Walton-on-Thames, 24 de mar\u00e7o de 1949), mais conhecido como Nick Lowe, \u00e9 um cantor, compositor, m\u00fasico e produtor ingl\u00eas. A figura central no pub rock, punk rock e new wave do Reino Unido, Lowe gravou uma seq\u00fc\u00eancia de \u00e1lbuns solo com excelentes cr\u00edticas. Al\u00e9m de cantar, Lowe toca guitarra, baixo, piano e gaita. Ele \u00e9 mais conhecido por suas can\u00e7\u00f5es "(What's So Funny 'Bout) Peace, Love, and Understanding"(um hit gravado por Elvis Costello), "Cruel to Be Kind" (que ficou no Top 40 singles nos EUA) e "I Love the Sound of Breaking Glass", bem como por seu trabalho na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lbuns de Costello. Al\u00e9m disso, v\u00e1rias de suas can\u00e7\u00f5es foram inclu\u00eddas em trilhas sonoras de filmes."""@pt,
        "Nick Lowe (* 24. M\u00e4rz 1949 als Nicholas Drain Lowe in Walton-On-Thames, England) ist ein englischer Songwriter, Bassist, S\u00e4nger und Musikproduzent."@de,
        "\u041d\u0438\u043a \u041b\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nick Lowe; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0432 \u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d-\u043e\u043d-\u0422\u0435\u043c\u0437, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442; \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Kippington Lodge, Brinsley Schwarz, Rockpile, \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041d\u0438\u043a\u0430 \u041b\u043e\u0443 \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u2014 (#7 (\u00abI Love The Sound Of Breaking Glass\u00bb, 1977). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u041b\u043e\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c \u041a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e, The Damned, \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0425\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c; \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u043c, \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043a \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00abThe Basher\u00bb"@ru,
        "\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30a6\uff08Nick Lowe\u30011949\u5e743\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90730604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nick_Lowe>,
        <http://viaf.org/viaf/90730604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3d5a6bf-c86d-44d3-969b-f345620009c6>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Nick_Lowe_at_Knuckleheads_Saloon.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nick_Lowe.
doremus_artist:590273ee-6069-32d1-b369-83998ed71f75
    dbp:birthPlace dbr:Chamb√©ry;
    rdfs:comment
        "Renaud Capu\u00e7on (* 27. Januar 1976 in Chamb\u00e9ry) ist ein franz\u00f6sischer Violinist und Kammermusiker."@de,
        "Renaud Capu\u00e7on (Chamb\u00e9ry, 27 januari 1976) is een Frans violist."@nl,
        "Renaud Capu\u00e7on (born 27 January 1976) is a French classical violinist."@en,
        "Renaud Capu\u00e7on es un violinista franc\u00e9s, nacido el 27 de enero de 1976 en Chamb\u00e9ry."@es,
        "Renaud Capu\u00e7onFichier:Renaud Capu\u00e7on 2013.jpg Renaud Capu\u00e7on en septembre 2013. Renaud Capu\u00e7on est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 janvier 1976 \u00e0 Chamb\u00e9ry."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u043e \u041a\u0430\u043f\u044e\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Renaud Capu\u00e7on; \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976, \u0428\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435 \u041a\u0430\u043f\u044e\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30ab\u30d4\u30e5\u30bd\u30f3\uff08Renaud Capu\u00e7on\u30011976\u5e74 - \uff09\u306f\u73fe\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30d7\u30bd\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u8aa4\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306eCD\u3092\u65e5\u672c\u56fd\u5185\u3067\u767a\u58f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u6771\u829dEMI\u306f\u3001\u30ab\u30bf\u30ed\u30b0\u3001\u30d1\u30f3\u30d5\u30ec\u30c3\u30c8\u7b49\u306e\u8868\u8a18\u3092\u300c\u30ab\u30d7\u30bd\u30f3\u300d\u304b\u3089\u300c\u30ab\u30d4\u30e5\u30bd\u30f3\u300d\u306b\u5909\u3048\u305f\u304c\u3001\u62db\u8058\u5143\u306e\u68b6\u672c\u97f3\u697d\u4e8b\u52d9\u6240\u304c\u76f8\u5909\u308f\u3089\u305a\u300c\u30ab\u30d7\u30bd\u30f3\u300d\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30c6\u30c4\u30e9\u30d5\u3089\u3068\u540c\u69d8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u594f\u6cd5\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30e2\u30c0\u30f3\u697d\u5668\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30dd\u30eb\u30bf\u30e1\u30f3\u30c8\u594f\u6cd5\u3084\u30c6\u30f3\u30dd\u30fb\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3082\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u30fb\u30ab\u30d4\u30e5\u30bd\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66666374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Capu\u00e7on>,
        <http://viaf.org/viaf/66666374>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdef52c9-8dc0-438b-8087-b704811f33a3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJourn√©e2009_RenaudCapu√ßon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renaud_Capu√ßon.
doremus_artist:5947ba26-2165-3f91-a21b-b4626946f505
owl:sameAs viaf:36226420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36226420>.
doremus_artist:5950a78f-6897-3baf-a713-b3d883e74cbd
    owl:sameAs viaf:39576856;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3db8b58-1546-43de-b899-53c61b5ac15e>.
doremus_artist:598b6ec6-ffff-39e8-9bac-adae0dd92927
owl:sameAs viaf:29744011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744011>.
doremus_artist:5af760b8-9ed3-3a65-9a4e-7368ae84afb3
owl:sameAs viaf:4500970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4500970>.
doremus_artist:5b6df05d-87c9-368a-a617-883b9372d16e
    dbp:birthPlace re:Asti;
    rdfs:comment
        """Giorgio Conte est un compositeur et chanteur italien de jazz et de vari\u00e9t\u00e9s ainsi qu'\u00e9crivain ("Sfogliar verze", 2007, et "Il trattore arancio", 2011) n\u00e9 \u00e0 Asti le 23 avril 1941."""@fr;
    owl:sameAs viaf:87366587;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giorgio_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/87366587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66d15e1e-bd07-431f-8832-a6fce379c47a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giorgio-Conte-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giorgio_Conte.
doremus_artist:5ba884a9-629e-35dd-82bf-09ca72a127f2
    dbp:birthPlace dbr:Velletri;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ruggiero Giovannelli (* um 1565 in Velletri; \u2020 7. Januar 1625 in Rom) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist. Er soll ein Sch\u00fcler Palestrinas gewesen sein, Belege daf\u00fcr liegen jedoch nicht vor. Nachdem er zuvor bereits an verschiedenen Kirchen als Kapellmeister t\u00e4tig gewesen war, \u00fcbertrug man ihm im Jahre 1594 als Nachfolger Palestrinas die Kapellmeisterstelle der Cappella Giulia am San Pietro, ab 1599 wirkte er als S\u00e4nger und Kapellmeister an der Capella Sistina. Er lebte und arbeitete in Rom bis zu seinem Tod im Jahre 1625."@de,
        "Ruggiero Giovannelli (c. 1560 \u2013 7 January 1625) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was a member of the Roman School, and succeeded Palestrina at St. Peter's."@en;
    owl:sameAs viaf:59269648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggiero_Giovannelli>,
        <http://viaf.org/viaf/59269648>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruggiero_Giovannelli_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggiero_Giovannelli.
doremus_artist:5be5648b-cd6d-346f-b732-83638fd1c22d
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Boegner (born August 12, 1941) is a French concert pianist. At the Paris Conservatory she studied the piano with Vlado Perlemuter and chamber music with Jacques F\u00e9vrier. She won her award at the age of fifteen. Thereupon she started an international career and won the Second Grand Prix at the George Enesco Contest at the age of seventeen. In parallel with her career, she subsequently studied at the Scaramuzza school in Buenos Aires and with Wilhelm Kempff and Geza Anda."@en,
        "Mich\u00e8le Boegner, n\u00e9e le 12 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Lyon, dans le Rh\u00f4ne, fille cadette du journaliste Philippe Boegner et petite-fille du pasteur Marc Boegner, est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:34642605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Boegner>,
        <http://viaf.org/viaf/34642605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/4I0E4697_MICHELE_WIKI_S.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mich√®le_Boegner.
doremus_artist:5d2b2c8f-cbb4-315f-bb40-1a2178da65db
owl:sameAs viaf:11040917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11040917>.
doremus_artist:5d6ec771-c012-3d0d-9f25-13c242fbcd91
owl:sameAs viaf:74175339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74175339>.
doremus_artist:5d7202cd-10b2-367c-bc7c-1145ea177be4
owl:sameAs viaf:78397614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78397614>.
doremus_artist:5e5c4d32-2aa3-3132-9528-d6ea1994987d
owl:sameAs viaf:268055344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268055344>.
doremus_artist:5ebd49d1-73ea-30a0-a50b-1a6f4285892a
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Adriaan Willaert (Rumbeke, circa 1490 - Veneti\u00eb, 7 december 1562) was een innovatief Vlaams componist, dirigent, muziekleraar en kapelmeester."@nl,
        "Adrian Willaert (* um 1490 in Roeselare (franz\u00f6sisch: Roulers); \u2020 7. Dezember 1562 in Venedig) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Adrian Willaert (c. 1490 - 7 de diciembre de 1562) fue un compositor flamenco de m\u00fasica del Renacimiento, y fundador de la Escuela Veneciana de m\u00fasica. Fue uno de las m\u00e1s representativos miembros de la generaci\u00f3n de compositores n\u00f3rdicos que viajaron a Italia y trasplantaron all\u00ed el estilo polif\u00f3nico holand\u00e9s de la m\u00fasica franco-flamenca."@es,
        "Adrian Willaert (c. 1490 \u2013 Veneza, 7 de dezembro de 1562) foi um compositor flamengo da m\u00fasica renascentista e fundador da Escola veneziana.Foi um dos membros mais representativos da gera\u00e7\u00e3o dos compositores n\u00f3rdicos que se mudaram para a It\u00e1lia e transplantaram o estilo franco-flamengo para l\u00e1."@pt,
        "Adrian Willaert (c.\u20091490 \u2013 7 December 1562) was a Netherlandish composer of the Renaissance and founder of the Venetian School. He was one of the most representative members of the generation of northern composers who moved to Italy and transplanted the polyphonic Franco-Flemish style there."@en,
        "Adrian Willaert (ur. ok. 1490, zm. 7 grudnia 1562 w Wenecji) \u2013 kompozytor flamandzki epoki renesansu; pierwszy przedstawiciel szko\u0142y weneckiej. Nale\u017cy do III generacji kompozytor\u00f3w franko-flamandzkich, generacji Nicolasa Gomberta (1500-1556) i Jacoba Clamensa non Papy (1510-1555). Przez wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia zwi\u0105zany z W\u0142ochami. Uczy\u0142 si\u0119 w Pary\u017cu u Jeana Moutona i Josquina des Pr\u00e9s, zosta\u0142 cz\u0142onkiem kapeli paryskiej na dworze francuskim. W 1527 roku zosta\u0142 maestro di cappella w Wenecji w bazylice \u015bw. Marka. Do uczni\u00f3w Willaerta nale\u017celi r\u00f3wnie\u017c: Cypriano de Rore, Andrea Gabrieli i Nicola Vicentino."@pl,
        "Adrian Willaert, probablement n\u00e9 \u00e0 Bruges vers 1490 et mort \u00e0 Venise le 7 d\u00e9cembre 1562, est un compositeur flamand de la Renaissance."@fr,
        "Fu uno dei pi\u00f9 rappresentativi compositori del nord Europa a spostarsi in Italia e a importare lo stile polifonico della scuola franco fiamminga."@it,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0412\u0438\u0301\u043b\u043b\u0430\u0440\u0442 (Adrian Willaert; \u043e\u043a. 1490, \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435 \u2014 7.12.1562, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30e9\u30fc\u30eb\u30c8\uff08Adrian Willaert, 1490\u5e74\u9803 - 1562\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u958b\u7956\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u3092\u540c\u5730\u306b\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u305f\u4e16\u4ee3\u306e\u3001\u5317\u65b9\u51fa\u8eab\u8005\u306e\u3046\u3061\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3002"@ja,
        "\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89\u00b7\u7ef4\u62c9\u5c14\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAdrian Willaert\uff09\uff0c\uff081490\u5e74\uff0d1562\u5e74\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u827a\u672f\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3a\u5a01\u5c3c\u65af\u4e50\u6d3e\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\u6c42\u5b66\uff0c\u540e\u5e38\u5e74\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7f57\u9a6c\u57ce\u6d3b\u52a8\u3002\u4ed6\u64c5\u5e38\u4e8e\u5b97\u6559\u8c31\u66f2\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u7684\u6b27\u6d32\u6781\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Willaert>,
        <http://viaf.org/viaf/14959955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48a4c3b0-69d2-4d92-a2d7-61d0e33fdf02>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrian_Willaert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Willaert.
doremus_artist:5ed78446-07d3-3c00-b646-a978b64d93fc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Binghamton,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Inizialmente studia il violino passa poi al contrabbasso che suona in varie orchestre.A Boston, dove studia al conservatorio, ascolta per la prima volta il violinista Ray Perry che suona accompagnandosi contemporaneamente con la voce. Pi\u00f9 in l\u00e0 prende l'idea di Perry suonando il contrabbasso con l'archetto accompagnandosi con la voce un'ottava sopra. Questa tecnica fu poi usata anche da Major Holley.Nel 1939 lavora con gli Spirits of Rhythm, nel 1949 con l'orchestra di Van Alexander, dal 1943 al 1944 fa parte del trio di Art Tatum. Nel 1944 lavora con Tiny Grimes e nel 1945 lavora nell'orchestra di Benny Goodman. Nel 1948 lavora in Francia con Erroll Garner, nel 1953 suona col quartetto di Roy Eldridge. Tra la fine degli anni 50 ed il 1960 lavora con vari complessi e compie una tourn\u00e9e in "@it,
        """Leroy Eliot "Slam" Stewart (September 21, 1914 \u2013 December 10, 1987) was an African American jazz bass player whose trademark style was his ability to bow the bass (arco) and simultaneously hum or sing an octave higher. He was originally a violin player before switching to bass at the age of 20."""@en,
        "Leroy Eliot 'Slam' Stewart (ur. 21 wrze\u015bnia 1914 w Englewood, zm. 10 grudnia 1987 w Binghamton) \u2013 ameryka\u0144ski basista jazzowy. Wcze\u015bniej gra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na skrzypcach."@pl,
        "Leroy Elliot \u201eSlam\u201c Stewart (* 21. September 1914 in Englewood, New Jersey; \u2020 10. Dezember 1987 in Binghamton, New York) war ein US-amerikanischer Jazz-Bassist, der zun\u00e4chst als Teil des Duos Slim & Slam bekannt wurde. Er war der Erste, der die Solorolle des Kontrabasses im Jazz entwickelte."@de,
        "Slam Stewart (Leroy Elliott Stewart, Englewood, de Nueva Jersey, 1914 - Binghamton, 1987) fue un contrabajista estadounidense de jazz cuya marca de estilo era utilizar el arco del contrabajo y doblar su parte con la voz en una octava m\u00e1s alta. Hab\u00eda sido violinista antes de dedicarse al contrabajo."@es;
    owl:sameAs viaf:5119118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slam_Stewart>,
        <http://viaf.org/viaf/5119118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d55d55df-1861-4bca-bf46-dc1af31c1c98>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Slam_Stewart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slam_Stewart.
doremus_artist:5ee831c7-6da1-3f77-8a0d-27656ff43958
    dbp:birthPlace dbr:Oryol_Oblast;
    dbp:deathPlace dbr:Yalta;
    rdfs:comment
        "Vasili Sergejevitsj Kalinnikov (Russisch: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) (Woiny, Oblast Orjol, 13 januari 1866 \u2013 Jalta, 11 januari 1901) was een Russische componist en fagottist."@nl,
        "Vasily Sergeyevich Kalinnikov (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; January 13 [O.S. January 1] 1866. Oryol Governorate \u2013 January 11, 1901 [O.S. December 29, 1900], Yalta) was a Russian composer of two symphonies, several additional orchestral works and numerous songs, all of them imbued with characteristics of folksong. His symphonies, particularly the First, were frequently performed in the early 20th century. His younger brother Viktor Kalinnikov (1870\u20131927) was also a composer, mainly of choral music."@en,
        "Vassili Sergue\u00efevitch Kalinnikov (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 13 janvier 1866 \u00e0 Vo\u00efna (Oblast d'Orel) et mort le 11 janvier 1901 \u00e0 Yalta, est un compositeur russe"@fr,
        "Vas\u00edli Serg\u00e9yevich Kal\u00ednnikov (en ruso: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; Mtsensk, 13 de enero de 1866 \u2013 Yalta, 11 de enero de 1901) fue un compositor ruso de sinfon\u00edas, varios trabajos adicionales para orquesta y numerosas canciones, todos ellos influidos con caracter\u00edsticas de la m\u00fasica folkl\u00f3rica rusa. Sus dos sinfon\u00edas, particularmente la primera, fueron con frecuencia interpretadas a comienzos de siglo XX."@es,
        "Wasilij Siergiejewicz Kalinnikow (ros. \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; ur. 13 stycznia 1866 w Wojnie, zm. 11 stycznia 1901 w Ja\u0142cie) \u2013 rosyjski kompozytor. Studiowa\u0142 w Ja\u0142cie, by\u0142 drugim kapelmistrzem opery w Moskwie, lecz z powod\u00f3w zdrowotnych musia\u0142 zrezygnowa\u0107 ze stanowiska i przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 na Krym. Tworzy\u0142 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 symfoniczn\u0105."@pl,
        "Wassili Sergejewitsch Kalinnikow (russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, wiss. Transliteration Vasilij Sergeevi\u010d Kalinnikov; * 1.jul./ 13. Januar 1866greg. in Woiny, Gouvernement Orjol; \u2020 29. Dezember 1900jul./ 11. Januar 1901greg. in Jalta) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (1 [13] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1866, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0412\u043e\u0438\u043d\u044b \u041e\u0440\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1900 [11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1901], \u042f\u043b\u0442\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30a7\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ea\u30fc\u30f3\u30cb\u30b3\u30d5\uff08\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; Vasily Sergeyevich Kalinnikov, 1866\u5e741\u670813\u65e5(\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61\u67081\u65e5) - 1901\u5e741\u670811\u65e5(\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a61900\u5e7412\u670829\u65e5)\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u74e6\u897f\u91cc\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5361\u6797\u5c3c\u79d1\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\uff0c1866\u5e741\u670813\u65e5\uff0d1901\u5e741\u670811\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u8d2b\u56f0\u7684\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u5165\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4f46\u56e0\u5b66\u8d39\u95ee\u9898\u8f8d\u5b66\uff0c\u540e\u5b66\u4e60\u5927\u7ba1\u6f14\u594f\u4ee5\u7ef4\u751f\u30021892\u5e74\u5f97\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u63a8\u8350\u62c5\u4efb\u5267\u9662\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u80ba\u7ed3\u6838\u52a0\u91cd\uff0c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u8f9e\u804c\u5230\u514b\u91cc\u7c73\u4e9a\u4f11\u517b\uff0c\u5e76\u6b7b\u4e8e\u8be5\u5730\u3002\u5361\u6797\u5c3c\u79d1\u592b\u4ee5\u5176\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u8457\u540d\uff0c\u8be5\u4f5c\u54c1\u5728\u98ce\u683c\u4e0a\u7c7b\u4f3c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u4f46\u7ed3\u6784\u66f4\u4e3a\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u91c7\u7528\u5faa\u73af\u66f2\u5f0f\uff0c\u5168\u66f2\u7b3c\u7f69\u7740\u68a6\u5e7b\u822c\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u6c14\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Kalinnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/76500531>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalinnikov_Vassili_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Kalinnikov.
doremus_artist:5ee927c0-bac9-3704-8434-a9d3b49563b9
    rdfs:comment
        "Margarita Zimmermann (3 de octubre de 1942, Hurlingham (Buenos Aires) es una mezzosoprano argentina de destacada actuaci\u00f3n europea entre 1970 y 1990."@es,
        "Margarita Zimmermann (born October 3, 1942) is an Argentine mezzo-soprano, particularly associated with the Italian and French repertories."@en,
        "Margarita Zimmermann est une mezzosoprano n\u00e9e le 17 ao\u00fbt 1942 en Argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:34648374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarita_Zimmermann>,
        <http://viaf.org/viaf/34648374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarita_Zimmermann.
doremus_artist:5f4e1a67-efc6-3849-89aa-282cb342c392
owl:sameAs viaf:79841579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79841579>.
doremus_artist:60812498-f5c4-3c54-b837-b64ba1787f95
    rdfs:comment
        "Milagro Vargas (born June 11, 1955) is an American mezzo-soprano known for her distinctive voice and stage presence. She has appeared as an international soloist in operatic, orchestral, chamber music and recital settings."@en;
    owl:sameAs viaf:56804373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milagro_Vargas>,
        <http://viaf.org/viaf/56804373>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Milagro_Vargas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milagro_Vargas.
doremus_artist:60898f47-73fa-3ed7-af36-a8815d13da53
owl:sameAs viaf:170823219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170823219>.
doremus_artist:611e174d-15f5-3d9b-980f-8f67ad1ab3f5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernand Gustave Halphen (* 18. Februar 1872 in Paris; \u2020 16. Mai 1917) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fernand Gustave Halphen (born February 18, 1872 \u2013 May 16, 1917) was a French Jewish composer."@en,
        "Fernand Gustave Halphen, n\u00e9 \u00e0 Paris 9e le 18 f\u00e9vrier 1872 et mort pour la France le 16 mai 1917, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24869117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Halphen>,
        <http://viaf.org/viaf/24869117>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fernand_Halphen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Halphen.
doremus_artist:612529f7-888e-37f6-92a7-9f49f6fbe79c
owl:sameAs viaf:15064375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15064375>.
doremus_artist:6135bfff-c8b4-3963-8e53-b65e5a4e261b
owl:sameAs viaf:173029717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173029717>.
doremus_artist:62336c0f-038f-3247-9ad1-17ac65114fb7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Deborah Drattell (* 1956 in Brooklyn, New York City) ist eine US-amerikanische Komponistin. Drattell war nach ihrer Ausbildung mehrere Jahre Composer in Residence des Denver Symphony Orchestra unter Leitung von Philippe Entremont. In dieser Zeit entstanden u.a. Sorrow is not Melancholy f\u00fcr Streichorchester, die Orchestersuite Lilith, die von den New Yorker Philharmonikern uraufgef\u00fchrtwurde, das Klarinettenkonzert Fire Dances f\u00fcr David Shifrin und das Fl\u00f6tenkonzert The Fire Within f\u00fcr Ransom Wilson."@de,
        "Deborah Drattell (Nueva York, 1956) es una compositora estadounidense. Nacida en Brooklyn, en donde comenz\u00f3 su carrera musical como violinista. Sus composiciones han sido presentadas por la Filarm\u00f3nica de Nueva York, Orchestra of St. Luke's, Tanglewood y Caramoor International Music Festival, y muchas otras agrupaciones y lugares. Renombrada por sus \u00f3peras, reescribi\u00f3 el rol del villano de Nicholas and Alexandra, Rasputin, de bar\u00edtono a tenor cuando Pl\u00e1cido Domingo expres\u00f3 su inter\u00e9s en interpretarlo."@es,
        "Deborah Drattell (born 1956) is an American composer. She was born in Brooklyn, New York, and started her career in music as a violinist. Her compositions have been performed by the New York Philharmonic, Orchestra of St. Luke's, the Tanglewood and Caramoor Music Festivals, and many other groups and venues. Renowned for her operas, she rewrote the role of the villain in Nicholas and Alexandra, Rasputin, from baritone to tenor when Pl\u00e1cido Domingo expressed interest in the role."@en;
    owl:sameAs viaf:76604614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Drattell>,
        <http://viaf.org/viaf/76604614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Drattell.
doremus_artist:63383263-c4b3-36e7-9e3a-0851a6bd2dc1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rogers,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Navasota,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Joe Tex (* 8. August 1933 in Rogers, Texas; \u2020 13. August 1982 in Navasota, Texas), eigentlich Joseph Arrington Jr., sp\u00e4ter Joseph Hazziez, war ein amerikanischer Souls\u00e4nger. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er w\u00e4hrend der 1960er und 1970er Jahre. Die Lieder von Joe Tex waren einfach verst\u00e4ndliche Soulsongs. Den Durchbruch schaffte er 1965 mit der Single Hold What You\u2019ve Got, mit der er Platz 5 der Billboard-Charts erreichte. Seinen gr\u00f6\u00dften Hit in den USA landete er 1972 mit der Single I Gotcha, die bis auf Platz 2 der Popcharts stieg und auch in Deutschland ein Top-40-Erfolg war."@de,
        "Joe Tex, geboren als Joseph Arrington jr., sinds 1972 Yusuf Hazziez (Rogers, 8 augustus 1935 - Navasota, 13 augustus 1982), was een Amerikaans R&B-zanger. Hij behaalde zijn grote successen in de tweede helft van de jaren zestig en kwam in de jaren zeventig nog enkele malen terug met grote hits in de funk/disco."@nl,
        "Joe TexFichier:Joe Tex.png Joe Tex, de son vrai nom Joseph Arrington Jr., n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1935 \u00e0 Rogers, au Texas et mort le 13 ao\u00fbt 1982, \u00e0 Navasota (Texas, USA), est un chanteur, auteur et compositeur de musique soul am\u00e9ricain. Surnomm\u00e9 \u00ab The Preacher \u00bb, il s'est exprim\u00e9 dans un style proche de celui de James Brown."@fr,
        "Joseph Arrington Jr. (August 8, 1935\u2013 August 13, 1982), better known as Joe Tex, was an American musician who gained success in the 1960s and 1970s with his brand of Southern soul, which mixed the styles of country, gospel and rhythm and blues."@en;
    owl:sameAs viaf:14959756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Tex>,
        <http://viaf.org/viaf/14959756>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Tex.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Tex.
doremus_artist:63c9fee2-a455-36ec-ae19-9db2fa540a48
owl:sameAs viaf:26360739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26360739>.
doremus_artist:64db1e0a-908d-3337-8cde-7dc9a022a9b6
owl:sameAs viaf:223802834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223802834>.
doremus_artist:64f0ee03-b50c-3c8c-a7a8-4d90b10a18e0
owl:sameAs viaf:66676790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676790>.
doremus_artist:6548fb43-3f5b-3fdc-af00-48b9f635e320
owl:sameAs viaf:223144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223144>.
doremus_artist:654f793e-65ab-3511-8d9c-515c60ae5148
    dbp:birthPlace dbr:Lima_Province;
    rdfs:comment
        "Susana Baca, w\u0142a\u015bc. Susana Esther Baca de la Colina (ur. 24 maja 1944 w Chorrillos) \u2013 peruwia\u0144ska piosenkarka i minister kultury Peru. Baca zdoby\u0142a mi\u0119dzynarodow\u0105 popularno\u015b\u0107, gdy wyda\u0142a kompilacj\u0119 The Soul of Black Peru. Otrzyma\u0142a dwie nagrody Latin Grammy, w 2002 i 2011. Od lipca do grudnia 2011 roku pe\u0142ni\u0142a funkcj\u0119 ministra kultury w rz\u0105dzie Ollanta Humala."@pl,
        "Susana Esther Baca de la Colina (* 24. Mai 1944 in Chorillos bei Lima, Peru) ist eine afro-peruanische S\u00e4ngerin. Seit dem Amtsantritt des peruanischen Staatspr\u00e4sidenten Ollanta Humala am 28. Juli 2011 war sie als Kultusministerin Teil seines Kabinetts. Am 10. Dezember trat sie mit dem gesamten Kabinett zur\u00fcck."@de,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Chorrillos, Lima, Peru, 1944) \u00e9 uma cantora e compositora peruana, duas vezes ganhadora do Latin Grammy Award. Em julho de 2011, foi nomeada ministra da cultura do Peru, durante o governo de Ollanta Humala, tornando-se o segundo ministro afro-peruano da hist\u00f3ria do Peru, desde sua independ\u00eancia. Em novembro de 2011, foi eleita Presidente da Comiss\u00e3o de Cultura da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos, para o per\u00edodo de 2011 a 2013."@pt,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Lima, 24 de mayo de 1944) es una cantante, compositora, investigadora de m\u00fasica y educadora de profesi\u00f3n peruana; 2 veces ganadora del \u00abLatin Grammy\u00bb. Figura clave en el folklore latinoamericano y en revivir la m\u00fasica afroperuana. Ha sido tambi\u00e9n Ministra de Cultura del Per\u00fa y Presidenta de la Comisi\u00f3n Interamericana de Cultura de la OEA."@es,
        "Susana Esther Baca de la Colina (Spanish pronunciation: [su\u02c8sana \u02c8\u03b2aka]; born 24 May 1944 in Chorrillos, Lima Province, Peru) is a prominent Peruvian singer-songwriter, school teacher, folklorist, ethnomusicologist and two-times Latin Grammy Award winner. She has been a key figure in the revival of Afro-Peruvian music. In July 2011, she was named Peru's Minister of Culture in the Ollanta Humala government, becoming the second Afro-Peruvian cabinet minister in the history of independent Peru."@en,
        "Susana Esther Baca de la Colina, n\u00e9e le 24 mai 1944 \u00e0 Lima au P\u00e9rou, est une chanteuse et compositrice p\u00e9ruvienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:85790472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susana_Baca>,
        <http://viaf.org/viaf/85790472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/176af481-a5db-4902-84e0-393e7811b8c4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susana_baca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susana_Baca.
doremus_artist:66bf68f0-ae47-3e1a-a250-153fffac1378
    owl:sameAs viaf:114341312;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114341312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6627c8dc-3207-4fce-a5ee-7ef092ab7987>.
doremus_artist:6755d464-1d81-3649-b161-ee338dcc40b1
owl:sameAs viaf:51364085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51364085>.
doremus_artist:67b0655a-578f-3f96-a08e-24a1f47805a2
owl:sameAs viaf:34693754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34693754>.
doremus_artist:689799fb-b083-3de6-befa-4043fafa8f7f
owl:sameAs viaf:30525070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30525070>.
doremus_artist:68cd5190-49c4-311b-add0-1c88a9d6c523
owl:sameAs viaf:80482880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80482880>.
doremus_artist:69a18bda-d2b9-3ba6-a21a-bda21e8da80d
owl:sameAs viaf:12063463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12063463>.
doremus_artist:69c47c4b-b119-3899-8636-e18c7324047c
owl:sameAs viaf:58990101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58990101>.
doremus_artist:69ccaf90-d8f1-32cf-95ba-ccc3c93eee89
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Marly-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Alexandre Dumas (ur. 27 lipca 1824 w Pary\u017cu, zm. 27 listopada 1895) \u2013 pisarz i dramaturg francuski, syn naturalny Alexandre'a Dumasa, ojca i jego przyjaci\u00f3\u0142ki \u2013 Marie Catherine Labay."@pl,
        "Alexandre Dumas der J\u00fcngere, auch Dumas fils, (* 27. Juli 1824 in Paris; \u2020 27. November 1895 in Marly-le-Roi) war ein franz\u00f6sischer Romanschriftsteller und dramatischer Dichter. Er war der uneheliche Sohn von Alexandre Dumas dem \u00c4lteren und Marie-Catherine Labay, einer N\u00e4herin."@de,
        "Alexandre Dumas fils  (Parijs, 27 juli 1824 \u2013 Marly-le-Roi, 27 november 1895) was een Franse schrijver. Hij was de onwettige zoon van de meer bekende gelijknamige vader Alexandre Dumas en Marie-Catherine Labay.Hij werd echter in 1831 door zijn vader als wettige zoon erkend. Zijn beroemdste werk is La Dame aux Cam\u00e9lias, dat later vele malen verfilmd werd en Verdi inspireerde bij het componeren van diens opera La traviata. In 1874 werd hij lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Hij ligt begraven op het Cimeti\u00e8re de Montmartre in Parijs."@nl,
        "Alexandre Dumas fils, n\u00e9 le 27 juillet 1824 \u00e0 Paris et mort le 27 novembre 1895 \u00e0 Marly-le-Roi, est un romancier et dramaturge fran\u00e7ais. Il fut comme son p\u00e8re un auteur \u00e0 grand succ\u00e8s. Il est connu principalement pour son roman La Dame aux cam\u00e9lias, ainsi que pour ses deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre Le Fils naturel et Un p\u00e8re prodigue."@fr,
        "Alexandre Dumas, filho, (Paris, 27 de Julho de 1824 - Marly-le-Roi, 27 de Novembro de 1895) \u00e9 filho de Alexandre Dumas, pai (Dumas Davy de la Pailleterie) e uma costureira. Foi um escritor franc\u00eas que seguiu os passos de seu pai tornando-se um conceituado autor de livros e pe\u00e7as de teatro."@pt,
        "Alexandre Dumas, fils (French: [al\u025bks\u0251\u0303d\u0281 dyma fis]; 27 July 1824 \u2013 27 November 1895) was a French author and playwright, best known for the romantic novel, La Dame aux Cam\u00e9lias (The Lady of the Camellias), published in 1848, which was adapted into Giuseppe Verdi's opera, La Traviata (The Fallen Woman), as well as numerous stage and film productions, usually titled Camille in English-language versions."@en,
        "Alexandre Dumas, hijo (27 de julio de 1824-27 de noviembre de 1895) fue un escritor y novelista franc\u00e9s, quien sigui\u00f3 los pasos de su padre, Alejandro Dumas."@es,
        "Come il padre, \u00e8 stato un autore di grande successo ed \u00e8 noto soprattutto per il suo romanzo La signora delle camelie a cui si ispira La Traviata di Giuseppe Verdi, e per sue opere teatrali Le Fils naturel e Un P\u00e8re prodigue."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0414\u044e\u043c\u0430\u0301 (\u0441\u044b\u043d) (\u0444\u0440. Alexandre Dumas fils, 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1824, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u041c\u0430\u0440\u043b\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (\u0441 11.02.1875), \u0441\u044b\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043c\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0414\u044e\u043c\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u043f\u0440\u0438 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0414\u044e\u043c\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab-\u0441\u044b\u043d\u00bb."@ru,
        """\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (1824-1895) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0628\u062f\u0623 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0639\u064a \u0644\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u062f\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0628. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u0647 \u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0633\u0627\u0621 \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644\u0627 \u062a\u063a\u0644\u0628 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0646\u0628\u0631\u0629 \u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629 , \u0648 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0628\u062f\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0647\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0642\u064a\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627. \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 "\u063a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627" 1852\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0627\u0644\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0628\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u0628\u0646\u0649 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u0631\u062f\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 "\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627\u062a\u0627" \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a\u0647\u0627 \u062c\u0631\u064a\u062a\u0627 \u062c\u0627\u0631\u0628\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629. \u0623\u062e\u0631\u062c \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 " \u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645" 1855 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0627\u062a \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u062b\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0632\u0645\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0628\u062f\u0623 \u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629. \u062a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0628\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u062a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0631\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0648\u0627\u0631 \u0648\u0644\u0648 \u0623\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0641\u062a\u0642\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629, \u0648\u0643\u0645\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0628 ((\u062f\u0648\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0646))"""@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30de\u30fb\u30d5\u30a3\u30b9\uff08Alexandre Dumas fils, 1824\u5e747\u670827\u65e5 - 1895\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u7236\uff08\u5927\u30c7\u30e5\u30de\uff09\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u300c\u5c0f\u30c7\u30e5\u30de\u300d\u3001\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30a3\u30b9\uff08\u606f\u5b50\uff09\u3092\u4ed8\u3051\u3066\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u5c0f\u3055\u306a\u4e16\u754c\u3092\u3057\u3063\u3068\u308a\u3068\u63cf\u304f\u306e\u304c\u4f5c\u98a8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u4ef2\u99ac\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAlexandre Dumas fils\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1a[al\u025bks\u0251\u0303d\u0281 dyma fis]\uff0c1824\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1895\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u540d\u8457\u300a\u8336\u82b1\u5973\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u5176\u7236\u5927\u4ef2\u9a6c\u4e5f\u662f\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u6587\u5b66\u5bb6\u3001\u300a\u57fa\u7763\u5c71\u4f2f\u7235\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002\u4e3a\u533a\u522b\uff0c\u901a\u5e38\u7a31\u4e3a\u5c0f\u4ef2\u99ac\uff08\u6cd5\u8bed\u7684Dumas, fils\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76315034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dumas,_fils>,
        <http://viaf.org/viaf/314893902>,
        <http://viaf.org/viaf/76315034>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Dumas_fils_elderly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Dumas,_fils>.
doremus_artist:6a8d5625-30d4-324b-accd-a0dac275be8d
owl:sameAs viaf:59440712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59440712>.
doremus_artist:6ae1c434-ce88-3df4-8209-03893b8bb7bc
    rdfs:comment "Jean-Philippe Vasseur est un altiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34649457;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Philippe_Vasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/34649457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Philippe_Vasseur.
doremus_artist:6be0da1d-73d0-3d6b-bb43-5859f62dff17
owl:sameAs viaf:56821019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821019>.
doremus_artist:6d14b317-fb35-3348-b8fe-2598c3b6741f
    owl:sameAs viaf:34623675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34623675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7a1d08c-21f3-4457-a3f7-9e443884259d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacy_Feliks_Dobrzyski.
doremus_artist:6d9b0414-0ec3-33bf-9b23-011fb3f55eb2
owl:sameAs viaf:37111802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111802>.
doremus_artist:6db720b8-7755-3974-ad5c-f2007a28f605
    dbp:birthPlace dbr:Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Azzolino Bernardino della Ciaia (auch Ciaja; * 21. Mai 1671 in Siena; \u2020 15. Januar 1755 in Pisa) war ein italienischer Komponist. Der Spross einer vornehmen Familie war Mitglied des Ritterordens des Heiligen Stephan und erhielt in Schule des Ordens seine musikalische Ausbildung. Er diente dem Orden jedoch nicht als Musiker. Er schuf Werke verschiedener Art; hervorzuheben sind seine Cembalosonaten op. 4 (1727), die durch ihre Satzfolge (Toccata \u2013 Kanzone \u2013 Zwei Tanzs\u00e4tze) bereits auf die Grundform der sp\u00e4teren Klaviersonate hinweisen."@de,
        "Azzolino Bernardino della Ciaja (21 May 1671 \u2013 15 January 1755) was an Italian organist, harpsichordist, composer and organ builder."@en,
        "Azzolino Bernardino della Ciaja est un organiste, claveciniste et compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Sienne le 21 mai 1671 et mort \u00e0 Pise le 15 janvier 1755."@fr;
    owl:sameAs viaf:76504783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Azzolino_Bernardino_della_Ciaja>,
        <http://viaf.org/viaf/76504783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Azzolino_Bernardino_della_Ciaja.
doremus_artist:6eb698a2-758a-39eb-8d01-b7fcbe756529
    rdfs:comment
        "Dylana Jenson (born May 14, 1961, in Los Angeles, California) is an American concert violinist and violin teacher. She lives in Grand Rapids, Michigan with her husband, conductor-cellist David Lockington, music director of the Grand Rapids Symphony. They have four children. Jenson is the sister of Vicky Jenson, an animated film story board artist and director."@en,
        "\u30c7\u30a3\u30e9\u30fc\u30ca\u30fb\u30b8\u30a7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Dylana Jenson, 1961\u5e745\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\uff12\u6b7310\u30ab\u6708\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30d4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3084\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u6559\u3048\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u300113\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u542b\u3080\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6709\u6570\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 1982\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30ad\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u3053\u306e\u6642\u3001\u5f7c\u5973\u304c\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u305f1737\u5e74\u88fd\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u306e\u540d\u5668\u3092\u8cb8\u4e0e\u5143\u3088\u308a\u8fd4\u9084\u3059\u308b\u3088\u3046\u8981\u6c42\u3055\u308c\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5931\u3046\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u3092\u4ecb\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5236\u4f5c\u5bb6\u306e\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u3068\u77e5\u5df1\u306b\u306a\u308a\u30011995\u5e74\u306b\u30b8\u30b0\u30e0\u30f3\u30c8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3082\u3089\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d0\u30ec\u30fc\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3064\u3064\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51888904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dylana_Jenson>,
        <http://viaf.org/viaf/51888904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56e2c431-1ccd-4b80-ba3b-cafd3b31be03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dylana_Jenson.
doremus_artist:6f87ae4c-91f4-302e-9c76-77a0ac068df6
owl:sameAs viaf:22347923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22347923>.
doremus_artist:6fc7a4f2-a75c-3f1a-a0a9-a3acf1f96ed4
owl:sameAs viaf:122741638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122741638>.
doremus_artist:7053d1b9-f577-3131-ba89-76079af33345
    rdfs:comment
        "Maurice-Fran\u00e7ois Allard (1923-2004) est un bassoniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:100984970;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Allard_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/100984970>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Allard_(musicien)>.
doremus_artist:7152d0c8-62d8-30df-bc63-918b730fd808
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Irina Zhurina (Russian: \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0416\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430; born 28 August 1946) is a Russian operatic coloratura soprano."@en,
        "\u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u0301\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0416\u0443\u0301\u0440\u0438\u043d\u0430 (28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432, \u0423\u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1993)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22333967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Zhurina>,
        <http://viaf.org/viaf/22333967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Zhurina.
doremus_artist:7178078f-35b9-3137-9452-84d350561c76
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Ebner (* 1612 in Augsburg; \u2020 12. Februar 1665 in Wien) war ein deutscher Organist, Kapellmeister und Komponist. Ab 1634 war er Organist am Stephansdom in Wien und spielte ab 1637 dieses Instrument auch in der Wiener Hofmusikkapelle. Dort erhielt er im Jahre 1663 auch die Kapellmeisterstelle. Sein Zwillingsbruder Markus (1612\u20131681) wirkte ebenfalls in Wien und war dort von 1655 bis 1680 Organist der Hofkapelle."@de,
        "Wolfgang Ebner (1612\u20131665) was a German baroque composer. He was a Viennese court organist in the latter years of the reign of Ferdinand III, Holy Roman Emperor, and then of Leopold I, Holy Roman Emperor. Ebner was born in Augsburg. He may have preceded Johann Heinrich Schmelzer as ballet master at the court. He died in Vienna."@en,
        "Wolfgang EbnerFichier:Defaut.svg Wolfgang Ebner est un organiste, ma\u00eetre de chapelle et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Augsbourg en 1612 et mort \u00e0 Vienne le 12 f\u00e9vrier 1665."@fr;
    owl:sameAs viaf:49413582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Ebner>,
        <http://viaf.org/viaf/49413582>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Ebner.
doremus_artist:717eb297-07e3-3185-8a18-677ca1622d7b
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Laforgue (* 16. August 1860 in Montevideo; \u2020 20. August 1887 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter. Seine Werke werden zum Symbolismus gez\u00e4hlt."@de,
        """Jules Laforgue (French: [\u0292yl laf\u0254\u0281\u0261]; 16 August 1860 \u2013 20 August 1887) was a Franco-Uruguayan poet, often referred to as a Symbolist poet. Critics and commentators have also pointed to Impressionism as a direct influence and his poetry has been called "part-symbolist, part-impressionist"."""@en,
        "Jules Laforgue (Montevideo, 16 augustus 1860 - Parijs, 20 augustus 1887) was een Frans dichter en symbolist."@nl,
        "Jules Laforgue (Montevideo, 16 de agosto de 1860 \u2013 Par\u00eds, 20 de agosto de 1887) fue un cr\u00edtico y poeta simbolista franc\u00e9s."@es,
        "Jules Laforgue (Montevid\u00e9u, 16 de agosto de 1860 \u2014 Paris, 20 de agosto de 1887) foi um poeta inovador e romancista de idioma franc\u00eas, muitas vezes tratado como um poeta simbolista, por\u00e9m, mais frequentemente classificado como decadente. Cr\u00edticos e comentaristas da sua obra tamb\u00e9m tem defendido uma influ\u00eancia do Impressionismo na sua poesia."@pt,
        "Jules Laforgue, fr. [\u0292yl la\u02c8f\u0254\u0280g] (ur. 16 sierpnia 1860 w Montevideo, zm. 20 sierpnia 1887 w Pary\u017cu) \u2013 francuski poeta, symbolista."@pl,
        "Jules Laforgue, n\u00e9 \u00e0 Montevideo le 16 ao\u00fbt 1860 et mort dans le 7e arrondissement de Paris le 20 ao\u00fbt 1887, est un po\u00e8te fran\u00e7ais symboliste. Connu pour \u00eatre un des inventeurs du vers libre, il m\u00eale, en une vision pessimiste du monde, m\u00e9lancolie, humour et familiarit\u00e9 du style parl\u00e9."@fr,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0433 (\u0444\u0440.  Jules Laforgue; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1860, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1887, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30d5\u30a9\u30eb\u30b0\uff08Jules Laforgue, 1860\u5e748\u670816\u65e5 - 1887\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u3002\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30d3\u30c7\u30aa\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u306b\u6b7b\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34458905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Laforgue>,
        <http://viaf.org/viaf/34458905>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laforgue_portrait_painting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Laforgue.
doremus_artist:742596b1-0f3e-3b11-a190-a4e8c2b29fa4
owl:sameAs viaf:44503585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44503585>.
doremus_artist:743787af-cbe3-30d5-9d73-230884462067
owl:sameAs viaf:87374490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87374490>.
doremus_artist:74573066-ddaa-3010-a845-0502c3dc586c
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0642\u062f \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627.\u0631\u062c\u0627\u0621\u060c \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0627\u0631\u0633 2016. \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647 \u0633\u0646\u0629 1890 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0648\u0643\u062a\u0627\u0641 \u0645\u064a\u0631\u0628\u0648 \u0641\u064a \u062c\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0648\u0641\u064a\u062c\u0627\u0631\u0648. \u062d\u0635\u0644 \u0633\u0646\u0629 1911 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628. \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0646 \u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0644\u062a\u062d\u0627\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u062c\u0646\u064a\u062f\u060c \u0631\u062f\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0648\u0642\u0627\u0644\u062a: (\u0642\u0644\u0645\u0643 \u0623\u0642\u0648\u0649 \u0643\u062a\u064a\u0628\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u062d)."@ar,
        "Graf Maurice Polydore Marie Bernard Maeterlinck (* 29. August 1862 in Gent; \u2020 6. Mai 1949 in Nizza) war ein belgischer Schriftsteller und Dramatiker franz\u00f6sischer Sprache. Die Aussprache des Nachnamens lautet [ma.t\u025b\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k] in Belgien, [m\u025b.te\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k] in Frankreich. Maeterlinck gilt mit seinen lyrischen Werken und B\u00fchnenst\u00fccken \u2013 darunter das Schauspiel Pell\u00e9as et M\u00e9lisande \u2013 als einer der wichtigsten Vertreter des Symbolismus. Im Mittelpunkt dieser Arbeiten steht oftmals der Mensch in seiner Hilflosigkeit gegen\u00fcber dem Tod. 1911 erhielt Maeterlinck den Nobelpreis f\u00fcr Literatur."@de,
        """Maurice Maeterlinck (Gante, B\u00e9lgica, 29 de agosto de 1862 - Niza, Francia, 5 de mayo de 1949) fue un dramaturgo y ensayista belga de lengua francesa, principal exponente del teatro simbolista.Estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Gante (Flandes). En 1890, se vuelve muy famoso gracias al escritor Octave Mirbeau. En 1902 escribe "Monna Vanna", obra teatral que interpretar\u00e1 Georgette Leblanc, actriz a la que conoci\u00f3 en 1895 y que ser\u00e1 su compa\u00f1era hasta 1919, a\u00f1o en el que contrae matrimonio con la joven Ren\u00e9e Dahon."""@es,
        "Maurice Polydore Marie Bernard Maeterlinck (Gante, 29 de agosto de 1862 \u2014 Nice, 5 de maio de 1949) foi um dramaturgo, poeta e ensa\u00edsta belga de l\u00edngua francesa, e principal expoente do teatro simbolista."@pt,
        """Maurice Polydore Marie Bernard Maeterlinck (also called Comte (Count) Maeterlinck from 1932; [mo.\u0281is ma.t\u025b\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k] in Belgium, [m\u025b.te\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k] in France; 29 August 1862 \u2013 6 May 1949) was a Belgian playwright, poet, and essayist who was a Fleming, but wrote in French. He was awarded the Nobel Prize in Literature in 1911 "in appreciation of his many-sided literary activities, and especially of his dramatic works, which are distinguished by a wealth of imagination and by a poetic fancy, which reveals, sometimes in the guise of a fairy tale, a deep inspiration, while in a mysterious way they appeal to the readers' own feelings and stimulate their imaginations". The main themes in his work are death and the meaning of life. His plays form an important part of the Symbolist movement. In later lif"""@en,
        "Maurice Polydore Marie Bernard Maeterlinck, dit Maurice Maeterlinck (/ma.t\u025b\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k/ en Belgique ; /m\u025b.te\u0281.l\u025b\u0303\u02d0k/ en France), n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1862 \u00e0 Gand (Belgique) et mort le 6 mai 1949 \u00e0 Nice (France), est un \u00e9crivain francophone belge, prix Nobel de litt\u00e9rature en 1911."@fr,
        "Maurice Polydore Marie Bernard graaf Maeterlinck (Gent, 29 augustus 1862 \u2013 Nice, 6 mei 1949) was een Belgisch dichter, toneelauteur, essayist en vertaler. Hij schreef zijn werk in het Frans en ontving in 1911 de Nobelprijs voor de Literatuur."@nl,
        "Maurice Polydore Marie Bernard, hrabia Maeterlinck (ur. 29 sierpnia 1862 w Gandawie, zm. 6 maja 1949 w Nicei) \u2013 belgijski dramaturg, poeta, eseista, pisz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1911."@pl,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u041c\u0435\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u043a (\u0444\u0440. Maurice (Mooris) Polydore Marie Bernard Maeterlinck; 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1862, \u0413\u0435\u043d\u0442 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f (\u043f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u2014 5 \u043c\u0430\u044f) 1949, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0437\u0430 1911 \u0433\u043e\u0434. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b-\u043f\u0440\u0438\u0442\u0447\u0438 \u00ab\u0421\u0438\u043d\u044f\u044f \u043f\u0442\u0438\u0446\u0430\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0430 \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u2014 \u0421\u0438\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0435\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u0434\u0443\u0448\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\u30af (Maurice Maeterlinck, 1862\u5e748\u670829\u65e5 - 1949\u5e745\u67086\u65e5) \u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u968f\u7b46\u5bb6\u3002\u6b63\u5f0f\u540d\u306f\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u4f2f\u7235\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30dd\u30ea\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb (Maurice Polydore Marie Bernard, comte de Maeterlinck)\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u300d\u300c\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u30e9\u30f3\u30af\u300d\u306a\u3069\u3068\u30ab\u30bf\u30ab\u30ca\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306e\u6bcd\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30fc\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u300d[m\u025bt\u0259\u0281li\u014bk] \u3001\u3082\u3046\u3072\u3068\u3064\u306e\u6bcd\u56fd\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\u30af\u300d[\u02c8ma\u02d1t\u0259\u0280l\u026a\u014bk] \u306b\u8fd1\u3044\u767a\u97f3\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6ce2\u5229\u591a\u5c14\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u8d1d\u5c14\u7eb3\u00b7\u6885\u7279\u6797\u514b\uff08\u6cd5\u6587\uff1aMaurice Polydore Marie Bernard Maeterlinck\uff0c1862\u5e748\u670829\u65e5\uff0d1949\u5e745\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u8bd7\u4eba\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u6563\u6587\u5bb6\uff0c1911\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4e3b\u9898\u4e3b\u8981\u5173\u4e8e\u6b7b\u4ea1\u53ca\u751f\u547d\u7684\u610f\u4e49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2473791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Maeterlinck>,
        <http://viaf.org/viaf/2473791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e46dc76b-5339-43ca-a2eb-06e8c7e1ca40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Maeterlinck_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Maeterlinck.
doremus_artist:74ab9c16-9111-3382-b61e-cac9f4508469
owl:sameAs viaf:162762463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162762463>.
doremus_artist:74ff9e34-a2dd-388d-88f7-365aa74d0013
owl:sameAs viaf:24786384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786384>.
doremus_artist:7509fbd6-40c2-3077-9530-68a451c81bd4
owl:sameAs viaf:61753673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61753673>.
doremus_artist:754e1be0-a774-38f1-98ec-d2586945f4b7
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Alceo Galliera (3 May 1910 - 21 April 1996) was a distinguished Italian conductor and composer. He was the son of Arnaldo Galliera (1871\u20141934) who taught in organ class at the Parma Conservatory. Galliera was born in Milan in 1910 and studied piano, organ, and composition at the Milan Conservatory. His compositions include 'Scherzo-Tarantella' and 'The Wise Virgins and the Foolish Virgins'."@en,
        "Alceo Galliera (3 de maio de 1910 - 21 de abril de 1996) foi um maestro e compositor italiano. Ele foi o filho de Arnaldo Galliera (1871 - 1934) que ensinou \u00f3rg\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Parma. Galliera nasceu em Mil\u00e3o em 1910 e estudou piano, \u00f3rg\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Mil\u00e3o. Entre as orquestras que ele conduziu est\u00e3o a do La Scala e a Orquestra da Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia. Ele tamb\u00e9m apareceu no Festival de Lucerne com a Filarm\u00f4nica de Viena. Em 1950 e 1951 ele foi o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Melbourne (conhecida atualmente como Orquestra Sinf\u00f4nica Vitoriana)."@pt,
        "Alceo Galliera (Milan, 3 mai 1910 - 21 avril 1996) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0447\u0435\u043e \u0413\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alceo Galliera; 3 \u043c\u0430\u044f 1910, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1996, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0438, \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0440\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0413\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u044b (1871\u20141934), \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c1\u30a7\u30aa\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30e9\uff08Alceo Galliera, 1910\u5e745\u67083\u65e5 - 1996\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021932\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011941\u5e74\u306b\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306a\u3069\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30011945\u5e74\u306b\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u3078\u306e\u51fa\u5834\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u3002 1957\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011960\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011972\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alceo_Galliera>,
        <http://viaf.org/viaf/56796176>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0907c476-46f7-4259-ba15-931725028d89>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alceo_Galliera.
doremus_artist:75fbd24b-1fa9-373b-9824-463f45ca2e17
    owl:sameAs viaf:71489941;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71489941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Willie_"The_Lion"_Smith>.
doremus_artist:7613423d-04f6-3288-a9b6-1ee10f279311
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lafayette,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Clifton Chenier (* 26. Juni 1925 in Opelousas, Louisiana; \u2020 12. Dezember 1987 in Lafayette, Louisiana) war ein US-amerikanischer Blues- und Zydeco-Musiker. Er spielte Akkordeon und sang seine Texte in Franz\u00f6sisch. Cheniers musikalischer Erfolg begann 1954 mit Cliston's Blues, einem regionalen Hit. 1955 folgte Ay Tete Fille (Hey, Little Girl)  (im Original von Professor Longhair), das Chenier auch \u00fcberregional bekannt machte. Mit seiner Band \u201eZydeco Ramblers\u201c war er von nun an st\u00e4ndig auf Tour."@de,
        "Clifton Chenier (June 25, 1925 \u2013 December 12, 1987), a Louisiana French-speaking native of Opelousas, Louisiana, was an eminent performer and recording artist of Zydeco, which arose from Cajun and Creole music, with R&B, jazz, and blues influences. He played the accordion and won a Grammy Award in 1983. In 1984 he was honored as a National Heritage Fellow. He was inducted posthumously into the Blues Hall of Fame in 1989, and the Louisiana Music Hall of Fame in 2011. In 2014, he was a Grammy recipient of the Lifetime Achievement Award."@en,
        "Clifton Chenier (Opelousas (Louisiana), 15 juni 1925 - Lafayette (Louisiana), 12 december 1987) was de eerste Creool die Grammy Award kreeg op de nationale televisie. Met een mix van Franse en Cajun two-steps en walsen uit het zuidwesten van Louisiana met New Orleans R&B, Texas blues en big band jazz, cre\u00eberde hij de moderne geluiden van zydeco."@nl,
        "Clifton Chenier (n\u00e9 \u00e0 Opelousas, pr\u00e8s de Lafayette, le 25 juin 1925 - mort \u00e0 Lafayette le 12 d\u00e9cembre 1987) est un musicien de zydeco, un m\u00e9lange de musique cadienne et cr\u00e9ole avec des influences de jazz, de blues. Il jouait de l'accord\u00e9on, et fut le premier \u00e0 utiliser cet instrument pour jouer du blues."@fr,
        "Clifton Chenier fue un acordeonista, cantante y armonicista estadounidense de zydeco, nacido en Opelousas, Luisiana, el 25 de junio de 1925, y fallecido en Lafayette, el 12 de diciembre de 1987."@es,
        "\u30af\u30ea\u30d5\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30cb\u30a8\uff08Clifton Chenier, 1925\u5e746\u670825\u65e5 - 1987\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30aa\u30da\u30eb\u30fc\u30b5\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b6\u30c7\u30a3\u30b3\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u30a2\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7573488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clifton_Chenier>,
        <http://viaf.org/viaf/7573488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db1a3066-1586-495d-a09c-1312cabab5be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chenier_brothers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clifton_Chenier.
doremus_artist:768294d0-638e-3a1e-90a9-2d7a4bc9bbb5
owl:sameAs viaf:49489320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489320>.
doremus_artist:775042c6-845c-3ac8-976c-970919c78aa7
owl:sameAs viaf:88099066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099066>.
doremus_artist:777a1ae2-121f-353b-97b4-61ba061dd59f
owl:sameAs viaf:224113915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224113915>.
doremus_artist:78576f83-ad32-3e16-8cd3-1f67fe44bc3b
    rdfs:comment
        "Vladimir Stoyanov (Bulgarian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432) (born 1969) is a Bulgarian operatic baritone. He graduated from Lyubomir Pipkov Music High-School in 1989 and the Pancho Vladigerov State Music Academy, in 1995."@en;
    owl:sameAs viaf:197271049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Stoyanov>,
        <http://viaf.org/viaf/197271049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Stoyanov.
doremus_artist:7975a346-382e-301f-86a4-9b310026e192
owl:sameAs viaf:119870562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119870562>.
doremus_artist:79842368-cb83-359c-a1c2-03d20a0a5a11
    rdfs:comment
        "August Louis Baeyens (5 June 1895 in Antwerp \u2013 17 July 1966 in Antwerp) was a Belgian violist and composer. Baeyens studied viola, harmony and counterpoint with Napoleon Distelmans and August de Boeck at the Flemish Conservatory in Antwerp receiving a first prize in viola in 1916. Beginning in 1911, he was a viola player in Belgian orchestras including that of the French-language opera company in Antwerp, de Royal, and in the orchestra of the Nieuwe Concerten."@en,
        "August Louis Baeyens (Antwerpen, 5 juni 1895 \u2013 aldaar, 17 juli 1966) was een Belgisch violist en componist. August Baeyens studeerde notenleer, altviool, harmonie en contrapunt aan het Koninklijke Conservatorium van Antwerpen bij August De Boeck en Napoleon Distelmans. In 1911 ving hij zijn muzikale loopbaan aan als altviolist in het orkest van de toenmalige Franse Opera te Antwerpen, waar hij musiceerde tot in 1932. Daarnaast speelde hij ook in een aantal andere Antwerpse orkesten en speelde hij in bioscooporkesten die stomme films opluisterden. In 1927 richtte de componist samen met enkele vrienden het Kamermuziekgezelschap van Antwerpen op, waarmee hij een ruim aanbod aan hedendaagse muziek te klinken bracht. Dit gezelschap bestond tot in 1932, maar moest opdoeken vanwege financi\u00eble moe"@nl;
    owl:sameAs viaf:27489750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Baeyens>,
        <http://viaf.org/viaf/27489750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Baeyens.
doremus_artist:79c574a8-d233-3f9a-8c84-0d79c1b2a520
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Stephen Kovacevich (* 17. Oktober 1940 in San Pedro; fr\u00fcherer Name Stephen Bishop) ist ein US-amerikanischer Pianist und Dirigent."@de,
        "Stephen Kovacevich (San Pedro (Los \u00c1ngeles), 17 de octubre de 1940), tambi\u00e9n conocido como Stephen Bishop y Stephen Bishop-Kovacevich, es un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica y director de orquesta estadounidense."@es,
        "Stephen Kovacevich (born October 17, 1940), who before 1975 was known as Stephen Bishop and then Stephen Bishop-Kovacevich, is an American classical pianist and conductor."@en,
        "Stephen Kovacevich (ur. 17 pa\u017adziernika 1940 w San Pedro) znany r\u00f3wnie\u017c jako Stephen Bishop i Stephen Bishop-Kovacevich \u2013 ameryka\u0144ski pianista klasyczny oraz dyrygent."@pl,
        "Stephen Kovacevich, connu aussi sous les noms de Stephen Bishop et Stephen Bishop-Kovacevich, est un pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 17 octobre 1940 \u00e0 San Pedro (Californie), d'un p\u00e8re serbe originaire de la r\u00e9gion de Lika, en Croatie, et d'une m\u00e8re am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Kovacevich, 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30b3\u30f4\u30a1\u30bb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1 (Stephen Kovacevich, 1940\u5e7412\u670817\u65e5 -)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u4ee5\u524d\u306f\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7 Stephen Bishop\u3082\u3057\u304f\u306f\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\uff1d\u30b3\u30ef\u30bb\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u540d\u4e57\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b3\u30f4\u30a1\u30c1\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30b3\u30f4\u30a1\u30c1\u30a7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u5bc7\u74e6\u8b1d\u7dad\u5951\uff08Stephen Kovacevich\uff0c1940\u5e7412\u670817\u65e5 -)\uff0c\u7f8e\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:57828470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Kovacevich>,
        <http://viaf.org/viaf/57828470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93ac8db5-86d0-47c7-b7fe-df05a421f07b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Kovacevich.
doremus_artist:7a3d15e9-2250-31a9-9f40-67bbe104d5d2
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Marco Ambrosini  (born 1964 in Forl\u00ec, Italy) is an Italian musician, composer and arranger living in Germany."@en,
        "Marco Ambrosini (* 1964 in Forl\u00ec) ist ein italienischer Musiker, Komponist und Arrangeur mit Hauptwohnsitz in Deutschland."@de,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Marco Ambrosini\u30011964\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u30022008\u5e74\u73fe\u5728\u30c9\u30a4\u30c4\u5728\u4f4f\u3002 \u53e4\u697d\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u6570\u3005\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002150\u679a\u4ee5\u4e0a\u306eCD\u9332\u97f3\u306b\u53c2\u52a0\u3002 1964\u5e74\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30ca\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b7\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u53ca\u3073\u30da\u30fc\u30b6\u30ed\u306e\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u4ed6\u306b\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u30cf\u30eb\u30d1\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u3001\u53e3\u7434\u3001\u307b\u3089\u8c9d\u306a\u3069\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 1983\u5e74\u306b\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30d0\u30f3\u30b6\u30fc\u3068\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30aa\u30fc\u30cb\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30bf\u30eb\u30b9\u3092\u7d50\u6210\u30021991\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30ab\u30bf\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30c9\u30a5\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u30ab\u30bf\u30eb\u30b3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85702305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Ambrosini>,
        <http://viaf.org/viaf/85702305>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_Ambrosini_mit_der_Nyckelharpa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Ambrosini.
doremus_artist:7ac5b24f-3ec5-368a-9816-4edf2abbfa43
owl:sameAs viaf:7594686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7594686>.
doremus_artist:7ae27d12-0683-37ef-8aed-8a269fdd984f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        "Jimmy C. Newman (* 27. August 1927 in High Point, Louisiana als Jimmy Yves Newman; \u2020 21. Juni 2014 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der vor allem f\u00fcr seine Cajun-Songs bekannt wurde."@de,
        """Jimmy C. NewmanFichier:Jimmycnewman.jpg Jimmy Yves Newman, n\u00e9 \u00e0 High Point, pr\u00e8s de la ville de Mamou, dans la paroisse d'Evangeline, en Louisiane le 27 ao\u00fbt 1927, et mort \u00e0 Nashville (Tennessee), le 21 juin 2014, plus connu sous son nom de sc\u00e8ne "Jimmy C. Newman", est un chanteur et guitariste de musique country et de musique cadienne . Il faisait partie de la troupe du Grand Ole Opry depuis 1956."""@fr,
        "Jimmy Yves Newman (August 29, 1927 \u2013 June 21, 2014), better known as Jimmy C. Newman (the C stands for Cajun), was an American country music and cajun singer-songwriter and long-time star of the Grand Ole Opry."@en;
    owl:sameAs viaf:52539879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_C._Newman>,
        <http://viaf.org/viaf/52539879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a168d944-aca0-4b4a-a366-6c19cdce6512>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmycnewman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_C._Newman>.
doremus_artist:7b366aad-4437-3105-a98d-3b0e8e09501e
    dbp:birthPlace dbr:Exeter;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Matthew Locke (* 1621 in Exeter; \u2020 August 1677 in London) war ein englischer Komponist der Barockzeit."@de,
        "Matthew Locke (Exeter, 1621 o 1622 \u2013 Londres, agosto de 1677) fue un compositor del Barroco ingl\u00e9s."@es,
        "Matthew Locke (ca. 1621 \u2013 August 1677) was an English Baroque composer and music theorist."@en,
        "Matthew Locke (waarschijnlijk Devon, 1621 of 1622 \u2014 Londen, augustus 1677) was een Brits componist uit de Barok en klavecimbelspeler. Hij werkte mee aan de allereerste Engelse opera's en oefende sterke invloed op Purcell uit. Zijn naam wordt soms als Lock gespeld."@nl,
        "Matthew Locke, n\u00e9 \u00e0 Exeter vers 1621 et mort \u00e0 Londres en ao\u00fbt 1677, est un compositeur anglais de musique baroque."@fr,
        "\u041c\u044d\u0442\u044c\u044e \u041b\u043e\u043a\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Matthew Locke; \u043e\u043a. 1621, \u042d\u043a\u0441\u0435\u0442\u0435\u0440 \u2014 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 1677, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 (\u0434\u043e \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430) \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\uff08Matthew Locke, 1621\u5e74\u307e\u305f\u306f1622\u5e74 \u304a\u305d\u3089\u304f\u30c7\u30f4\u30a9\u30f3 - 1677\u5e748\u6708 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u4fee\u00b7\u6d1b\u514b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMatthew Locke\uff0c1622\u5e745\u6708\uff0d1677\u5e74\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u662f\u5965\u5170\u591a\u00b7\u5409\u672c\u65af\u548c\u4ea8\u5229\u00b7\u73c0\u8d5b\u5c14\u4e4b\u95f4\u7684\u6865\u6881\u3002\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u559c\u5287\u914d\u6a02\u300a\u66b4\u98a8\u96e8\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7574551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Locke_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/230646170>,
        <http://viaf.org/viaf/7574551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/114954fc-dcde-4eea-a1a6-261d70b10386>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthew_Locke_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Locke_(composer)>.
doremus_artist:7b36cd52-bb8d-3d73-8f28-6be868c4d220
owl:sameAs viaf:54033452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54033452>.
doremus_artist:7bb6a9d1-faef-35ed-a14b-8a3b890fd0a8
    dbp:birthPlace dbr:Floby;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Frequent\u00f2 l'universit\u00e0 di \u00c5bo e presto ne divenne docente di poesia latina. Nel 1777 si rec\u00f2 a Stoccolma come assistente di Gustavo III di Svezia e fu comproprietario dello Stockholmspost, oltre che direttore della societ\u00e0 Utile Dulci e membro dell'Accademia Svedese dal 1786. Tra le sue opere, improntate pi\u00f9 che altro contro il letterato Thomas Thorild, si citano I miei sorrisi (1777), Non basta essere pazzi per avere del genio (1787) e I nemici della luce (1792)."@it,
        "Johan Henric (o Henrik) Kellgren (1751-1795) fue un poeta y cr\u00edtico sueco, considerado el primer autor en componer una prosa fluida en idioma sueco."@es,
        "Johan Henric Kellgren (1 de dezembro de 1751 - 20 de abril de 1795), foi um poeta e cr\u00edtico liter\u00e1rio sueco, nascido na prov\u00edncia hist\u00f3rica da V\u00e4sterg\u00f6tland (oeste da Su\u00e9cia).\u00c9 conhecido como o grande representante do iluminismo na Su\u00e9cia.Foi membro da Academia Sueca, desde o seu in\u00edcio em 1786."@pt,
        "Johan Henric Kellgren (ur. 1 grudnia 1751 w Floby, zm. 20 kwietnia 1795 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki poeta i krytyk literacki. Studiowa\u0142 na Uniwersytecie w \u00c5bo (Turku), W roku 1774 otrzyma\u0142 stopie\u0144 \u015bwiadcz\u0105cy o wiedzy krytycznej o literaturze. W roku 1777 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Sztokholmu, gdzie razem z asesorem Carlem Lenngrenem rozpocz\u0105\u0142 w roku 1778 publikacj\u0119 gazety Stockholmsposten, kt\u00f3rej zosta\u0142 jedynym wydawc\u0105 od roku 1788. Jeszcze w roku 1780 Kellgrena zatrudni\u0142 kr\u00f3l Gustaw III jako bibliotekarza kr\u00f3lewskiego, a od roku 1785 jako swego prywatnego sekretarza. Gdy w roku 1786 zosta\u0142a utworzona Akademia Szwedzka zosta\u0142 jednym z jej pierwszych cz\u0142onk\u00f3w. Napisa\u0142 libretti do oper: Gustaf Vasa, Gustaf Adolf och Ebba Brahe, Aeneas i Carthago, i Drottning Kristina."@pl,
        "Johan Henric Kellgren, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1751 \u00e0 Floby et mort le 20 avril 1795 \u00e0 Stockholm, est un po\u00e8te et dramaturge lyrique su\u00e9dois, latiniste \u00e9rudit et critique litt\u00e9raire. C'est un repr\u00e9sentant su\u00e9dois de l'Aufkl\u00e4rung des pays du nord et de l'\u00e8re gustavienne."@fr,
        "Johan Henrik Kellgren (* 1. Dezember 1751 in Floby; \u2020 20. April 1795 in Stockholm) war ein schwedischer Dichter und Literat sowie f\u00fchrender Vertreter der schwedischen Aufkl\u00e4rung."@de,
        "Johan Henrik Kellgren (1 December 1751 \u2013 20 April 1795) was a Swedish poet and critic."@en,
        "\u042e\u0445\u0430\u043d \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u0427\u0435\u043b\u044c\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d-\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a \u041a\u0435\u043b\u043b\u044c\u0433\u0440\u0435\u043d, \u0448\u0432\u0435\u0434. Johan Henric Kellgren; 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1751, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0433\u0451\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1795, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0410\u0431\u043e (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443) \u0432 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u0432 1777. \u0411\u044b\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u0446\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 III, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044e \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u044e\u0442 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e; \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043e\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u043b \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438: \u00ab\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0412\u0430\u0441\u0430\u00bb, \u00ab\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432-\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u00bb, \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b: \u00abMina C\u00f6jeu\u00bb (\u00ab\u041c\u043e\u0438 \u043d\u0430\u0441\u043c\u0435\u0448\u043a\u0438\u00bb), \u00abLjusets fiender\u00bb, \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044c \u00abCantaten den 1 Januar 1789\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u00abSamlade"@ru;
    owl:sameAs viaf:106962230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Henric_Kellgren>,
        <http://viaf.org/viaf/106962230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ea2419d-07e4-4fee-844a-15021ecb0207>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_Henric_Kellgren_(ur_Svenska_Familj-Journalen).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Henric_Kellgren.
doremus_artist:7be5b11f-61b6-3fc9-b622-5b4704e92690
    rdfs:comment
        "Walter Hautzig (Hebrew: \u05d5\u05dc\u05d8\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e6\u05d9\u05d2\u200e\u200e) is a pianist born September 28, 1921, in Vienna, Austria."@en,
        "Walter Hautzig (h\u00e9breu : \u05d5\u05dc\u05d8\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05e6\u05d9\u05d2) est un pianiste n\u00e9 le 28 septembre 1921 \u00e0 Vienne en Autriche."@fr;
    owl:sameAs viaf:7580401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Hautzig>,
        <http://viaf.org/viaf/7580401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Hautzig.
doremus_artist:7c4ab08d-0ed4-35c3-8412-6f30dd1a5a34
owl:sameAs viaf:74139545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74139545>.
doremus_artist:7c4d32be-9b8f-3529-ba7f-c092ac143f51
owl:sameAs viaf:17407692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407692>.
doremus_artist:7dad2923-91e3-3468-88cf-1c8685d8c686
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ammiratore di Gustav Mahler, Fried fu il primo direttore a registrarne una sinfonia. Egli ebbe anche l'onore di essere il primo direttore d'orchestra straniero a esibirsi in Russia dopo la Rivoluzione bolscevica. In seguito all'ascesa politica del Partito Nazista capeggiato da Adolf Hitler, egli fin\u00ec col lasciare definitivamente la sua terra natale per lavorare in Unione Sovietica, divenendone cittadino nel 1940."@it,
        "Oskar Fried (* 10. August 1871 in Berlin; \u2020 5. Juli 1941 in Moskau) war ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Oskar Fried (August 1, 1871 \u2013 July 5, 1941) was a German conductor and composer. An admirer of Gustav Mahler, Fried was the first conductor to record a Mahler symphony. Fried also held the distinction of being the first foreign conductor to perform in Russia after the Bolshevik Revolution. He eventually left his homeland to work in the Soviet Union after the political rise of Adolf Hitler's Nazi Party, and became a Soviet citizen in 1940."@en,
        "Oskar Fried est un chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 10 ao\u00fbt 1871 et mort \u00e0 Moscou le 5 juillet 1941."@fr,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Oskar Fried; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\uff08Oskar Fried, 1871\u5e748\u670810\u65e5 \u2013 1941\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/19868264>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Fried.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Fried.
doremus_artist:7dd1b276-c65a-3333-a46b-747ff7de1211
owl:sameAs viaf:70991279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70991279>.
doremus_artist:7e120a15-7d45-331d-a89a-4f5043887fdf
owl:sameAs viaf:51984800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51984800>.
doremus_artist:7e50c773-dcd4-30bf-9c62-32239bc7d248
owl:sameAs viaf:172573076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172573076>.
doremus_artist:7ebfdb36-75ca-34ac-8633-427721ce11e2
    rdfs:comment
        "Jean-Marc Cochereau, n\u00e9 en 1949 et mort le 10 janvier 2011, est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais.Dipl\u00f4m\u00e9 du Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris, il a dirig\u00e9 de nombreux orchestres symphoniques de grande renomm\u00e9e, r\u00e9alis\u00e9 des enregistrements pour la Radiodiffusion fran\u00e7aise, dirig\u00e9 des orchestres r\u00e9gionaux ainsi que des productions lyriques en France et au Canada. Il s\u2019est par la suite pleinement investi dans la formation des orchestres de jeunes."@fr;
    owl:sameAs viaf:42023994;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Cochereau>,
        <http://viaf.org/viaf/42023994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Cochereau.
doremus_artist:7ec56305-df67-37f1-8783-15c5b92477ed
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Mario Martone (* 20. November 1959 in Neapel) ist ein italienischer Film- und Theaterregisseur sowie Drehbuchautor."@de,
        "Mario Martone (born 20 November 1959) is an Italian film director and screenwriter. He has directed 15 films since 1985. His film L'amore molesto was entered into the 1995 Cannes Film Festival. His 2010 film Noi credevamo competed for the Golden Lion at the 67th Venice International Film Festival. He was also the stage director for Lorenzo Ferrero's opera Charlotte Corday, which was premiered at Teatro dell'Opera di Roma on 21 February, 1989. His 2014 film Leopardi has been selected to compete for the Golden Lion at the 71st Venice International Film Festival."@en,
        "Mario Martone es un director de cine italiano nacido en N\u00e1poles en 1959. En 2008 obtuvo el premio a la carrera en el Festival de Cine Italiano de Madrid."@es,
        "Mario MartoneFichier:Mario Martone.jpg Mario Martone en 2010. Mario Martone est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste italien, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra, n\u00e9 \u00e0 Naples (Campanie) le 20 novembre 1959."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\u30cd \uff08Mario Martone, 1959\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:246225393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Martone>,
        <http://viaf.org/viaf/246225393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Martone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Martone.
doremus_artist:7f366911-0cb9-3c87-8d9f-1594791855c3
owl:sameAs viaf:69212453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69212453>.
doremus_artist:7f3ef66d-e2ff-3643-886f-e844645385b2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Ohio;
    rdfs:comment
        "Carmen Cavallaro (* 6. Mai 1913 in New York City; \u2020 12. Oktober 1989 in Columbus (Ohio)) war ein US-amerikanischer Pianist, Bandleader und Filmschauspieler."@de,
        "Carmen Cavallaro (6 de mayo de 1913 \u2013 12 de octubre de 1989) fue un pianista estadounidense de m\u00fasica ligera, uno de los m\u00e1s expertos y admirados de su generaci\u00f3n."@es,
        "Carmen Cavallaro (May 6, 1913 \u2013 October 12, 1989) was an American pianist. He established himself as one of the most accomplished and admired light music pianists of his generation."@en,
        "Carmen Cavallaro (ur. 6 maja 1913, zm. 12 pa\u017adziernika 1989) \u2013 ameryka\u0144ski pianista."@pl,
        "\u00c8 stato fra i pi\u00f9 ammirati pianisti di musica leggera della sua generazione."@it,
        "\u30ab\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30ed\uff08Carmen Cavallaro, 1913\u5e745\u67086\u65e5 - 1989\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u3002 \u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u3042\u308b\u6642\u70b9\u304b\u3089\u975e\u5e38\u306b\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u7d4c\u7def\u304c\u3042\u308a\u3001\u6f14\u594f\u57fa\u790e\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u304b\u3089\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bf\u30c3\u30c1\u306f\u8c6a\u5feb\u3067\u3001\u51e6\u72ed\u3057\u3068\u7d30\u304b\u3044\u88c5\u98fe\u97f3\u3082\u307e\u3058\u3048\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u300c\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30ed\u30fb\u30bf\u30c3\u30c1\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u548c\u97f3\u3068\u88c5\u98fe\u97f3\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306f\u76ee\u306e\u524d\u304c\u958b\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u83ef\u9e97\u306a\u6f14\u594f\u3067\u3001\u300c\u714c\u3073\u3084\u304b\u306a\u30db\u30c6\u30eb\u306e\u30ed\u30d3\u30fc\u306b\u3044\u308b\u3088\u3046\u300d\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u300e\u82f1\u96c4\u30dd\u30ed\u30cd\u30fc\u30ba\u300f\u3092\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u98a8\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u66f2\u3067\uff08\u300e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u30dd\u30ed\u30cd\u30fc\u30ba\u300f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u8074\u304f\u3068\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30ed\u306e\u6f14\u594f\u3060\u3068\u3059\u3050\u306b\u5206\u304b\u308b\u3088\u3046\u306a\u83ef\u9e97\u306a\u88c5\u98fe\u97f3\u3068\u30ea\u30ba\u30e0\u304c\u3042\u308a\u3001\u540c\u6642\u306b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u5473\u308f\u3044\u3082\u91b8\u3057\u51fa\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6709\u540d\u306a\u6f14\u594f\u306f1956\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u611b\u60c5\u7269\u8a9e\u300f\u306e\u4e2d\u306e\u300c\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30e9\u30d6\u30fb\u30a2\u30b2\u30a4\u30f3\u300d\u3067\u3001\u3053\u308c\u3082\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300e\u591c\u60f3\u66f2\u7b2c2\u756a\u300f\u306e\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f53\u6642\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74042161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Cavallaro>,
        <http://viaf.org/viaf/74042161>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Cavallaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Cavallaro.
doremus_artist:7f59ea5d-06fd-35c3-adeb-ff9473105984
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Maxim Viktorovich Fedotov (born 24 July 1961) is a Russian violinist and conductor, People's Artist of Russia, son of the conductor Viktor Fedotov. Fedotov studied at the Special Music School in Leningrad and then at the Moscow Conservatory. As well as his career as a soloist, he has also been chief conductor of the Russian Symphony Orchestra (2003\u20132005), artistic director and chief conductor of the Moscow City Symphony Orchestra \u2013 Russian Philharmonic Orchestra from 2006 until December 2010, professor of the Moscow Conservatory since 1987, and professor and head of Department of Violin and Viola of the Gnessin-Academia of Music from 2003 until 2008."@en,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0301\u0442\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435) \u2015 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2002), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0412\u0441\u0435\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 (2003\u20142005), \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb (2006 \u2014 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c 2010), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1987 \u2014 \u043d. \u0432\u0440.). \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u044b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043d\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b\u0445 (2003\u20142008)."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30a7\u30c9\u30fc\u30c8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u0435\u0434\u043e\u0301\u0442\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Maxim Viktorovich Fedotov, 1961\u5e747\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30c9\u30fc\u30c8\u30d5\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a8\u30d5\u3001\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30ac\u30fc\u30ce\u30d5\u3068\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30d9\u30ba\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cc\u30b7\u30a7\u30f3\u30b3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021981\u5e74\u306b\u5168\u30bd\u9023\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u30011982\u5e74\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30674\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30672\u4f4d\u5165\u8cde\u3001\u6771\u4eac\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30022003\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30012006\u5e74\u304b\u30892010\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30012003\u5e74\u304b\u30892005\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u3082\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u6559\u3048\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85037943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maxim_Fedotov>,
        <http://viaf.org/viaf/85037943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f4fd18d-7ec3-4a27-ae2f-06a087976488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maxim_Fedotov.
doremus_artist:8026262d-5ba4-3b55-94e7-ca70c4c84d76
    dbp:birthPlace re:Lyon;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Miribel_(Ain)>;
    rdfs:comment
        "Joseph Reveyron, n\u00e9 en 1917 \u00e0 Lyon et mort le 7 janvier 2005 \u00e0 Miribel, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a v\u00e9cu une grande partie de sa vie aux \u00c9chets \u00e0 Miribel dans l'Ain.Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re des \u00c9chets (45\u00b0 52\u2032 11\u2033  N 4\u00b0 54\u2032 35\u2033  E\u2002/\u200245.8696, 4.9096\ufeff (Cimeti\u00e8re des \u00c9chets)).\u2191 \u00ab Joseph Reveyron, ancien organiste de la Primatiale (1917-2005) \u00bb, sur lyon.catholique.fr, Archidioc\u00e8se de Lyon (consult\u00e9 le 23 janvier 2012)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49409249;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Reveyron>,
        <http://viaf.org/viaf/49409249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Reveyron.
doremus_artist:8062bc1c-f5a5-36b5-9975-a7dc5db65da0
owl:sameAs viaf:59287826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59287826>.
doremus_artist:80ca141f-18f9-38d9-951e-b43ffe61d5c7
owl:sameAs viaf:15039268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15039268>.
doremus_artist:8171e489-fd74-35d4-8b25-ec6f84ae7f9b
owl:sameAs viaf:78397835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78397835>.
doremus_artist:818f0e07-3494-3c6a-ba39-70c8a35af33f
owl:sameAs viaf:53542782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53542782>.
doremus_artist:81cf3c39-fb6c-352e-bbc0-8123d0345146
owl:sameAs viaf:37126889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126889>.
doremus_artist:83abf501-17f2-36c1-8849-b2935426e6d5
    dbp:birthPlace dbr:Montella;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Aurelio Fierro (13 September 1923 \u2013 11 March 2005) was a successful Italian actor and singer who specialized in songs in the Neapolitan dialect."@en,
        "Aurelio Fierro (ur. 13 wrze\u015bnia 1923 w Montelli, W\u0142ochy, zm. 11 marca 2005 w Neapolu, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz popularny w latach 50. Specjalizowa\u0142 si\u0119 w piosence neapolita\u0144skiej. 5-krotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki Neapolita\u0144skiej: w 1956, 1958,1961, 1965 i 1969 roku (co jest rekordem tego festiwalu). Autor gramatyki j\u0119zyka neapolita\u0144skiego (1989)."@pl,
        "Aurelio Fierro, n\u00e9 le 13 septembre 1923 \u00e0 Montella et mort le 11 mars 2005 \u00e0 Naples, est un chanteur et acteur italien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la chanson napolitaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:38579829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aurelio_Fierro>,
        <http://viaf.org/viaf/38579829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5a2e78c-83ef-4e15-bddc-acca122df09b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurelio_Fierro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurelio_Fierro.
doremus_artist:8444dbba-e204-3a48-b156-f73284ad11ba
    rdfs:comment
        "Igor Raykhelson (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d; born 24 April 1961 in Leningrad) is a Russian born American classical and jazz pianist and composer. He studied classical and jazz piano as a teenager at Leningrad Conservatory from 1976 then in 1979 his family moved to New York City where Igor continued his education at New York University under Alexander Edelman. His Jazz Suite and works for viola performed by Yuri Bashmet were well received by Gramophone Magazine in 2007."@en,
        """Igor Raykhelson (Russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, Igor Rajchelson) (Sint-Petersburg, 24 april 1961) is een in de Verenigde Staten woonachtige Russisch componist en pianist. Op vijftienjarige leeftijd werd hij toegelaten aan het Sint Petersburg Conservatorium; hij ging er pianolessen volgen, zowel op het gebied van klassieke muziek als op het gebied van jazz. Jazz bleek destijds de boventoon te voeren toen hij zijn eigen kwartet "The Emerging Star" oprichtte. Hij ging verder in de jazz, toen hij in 1979 naar New York City vertrok om daar verdere piano-opleiding te volgen. Naast zijn opleiding speelt hij met een aantal bekende jazzmusici, waraonder Eddie Gomez en Joe Lock. Hij verwaarloosde zijn klassieke achtergrond echter niet. E\u00e9n van zijn voorbeelden is Joeri Basjmet; deze inspireerde hem zo,"""@nl;
    owl:sameAs viaf:233299426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Raykhelson>,
        <http://viaf.org/viaf/233299426>,
        <https://musicbrainz.org/artist/814b63b3-ddb8-4e8b-a84c-9c740f8ec76d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Raykhelson.
doremus_artist:84899f1f-f1d1-352d-a842-40843361b0f1
    rdfs:comment
        """Bernie Wayne (March 6, 1919 \u2013 April 18, 1993) was an American composer who wrote over 1,000 songs and music for commercial jingles. He was best known for Blue Velvet, which was recorded as a hit by numerous artists, and There She Is, the song long associated with the Miss America pageant, as well as songs written for Elvis Presley, Broadway musicals and Hollywood productions. He also wrote the tune featured in commercials for Chock full o'Nuts, that portrayed it as the "heavenly coffee"."""@en;
    owl:sameAs viaf:69358422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernie_Wayne>,
        <http://viaf.org/viaf/69358422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b19884f-d807-4f5e-be3e-72a45b8e75a6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernie_Wayne.
doremus_artist:84ce3fcd-ef0a-345b-9d76-905bfdb8d433
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Laura Giordano (born 9 June 1979 in Palermo, Italy) is an Italian lyric soprano."@en,
        "Laura Giordano (geb. 9. Juni 1979 in Palermo, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:39638130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Giordano>,
        <http://viaf.org/viaf/39638130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Giordano.
doremus_artist:84e018ce-ec90-3fc4-b2c5-115b20fd6dc4
    dbp:birthPlace dbr:Banjul;
    dbp:deathPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Laba Badara Sosseh (* 12. M\u00e4rz 1943 in Bathurst, heute Banjul, Gambia; \u2020 20. September 2007 in Dakar, Senegal) war ein senegambischer Salsa-Musiker."@de,
        "Laba Badara Sosseh was a Gambian son and salsa singer and composer. A griot, Sosseh was born in Bathurst, British Gambia (now Banjul, the Gambia) on 12 March 1943. His family relocated to Dakar because of his father's work at the airport, and Sosseh engaged Dakar's musical scene, which was at the time strongly tilted towards son, rumba and other Cuban rhythms. As a founding member of Dakar's Star Band, he shared the limelight during the late 1960s with several future members of Orchestra Baobab. He also performed with Issa Cissokho's Vedette band."@en,
        "Laba Sosseh ou Labah Sosseh, n\u00e9 le 12 mars 1943 \u00e0 Bathurst en Gambie, et mort le 20 septembre 2007 \u00e0 Dakar, est un chanteur et compositeur de son et de salsa s\u00e9n\u00e9galais d'origine gambienne. Se d\u00e9finissant de son vivant le \u00ab chanteur s\u00e9n\u00e9gambien \u00bb, il est le premier disque d'or africain."@fr;
    owl:sameAs viaf:42052447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laba_Sosseh>,
        <http://viaf.org/viaf/42052447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3751278-462c-4bce-afa7-0ac9d36577ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laba_Sosseh.
doremus_artist:84e741c5-0baf-39ff-9cb0-31040342c1f7
owl:sameAs viaf:44626125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44626125>.
doremus_artist:85355fa8-de3e-320c-b632-bc9b7a3f4dbf
owl:sameAs viaf:80124453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80124453>.
doremus_artist:855dc9ab-2e5d-3c96-abdd-7966615d7136
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Avishai Cohen (* 20. April 1970; nicht zu verwechseln mit dem gleichnamigen israelischen Trompeter) ist ein israelischer Jazz-Bassist, S\u00e4nger, Bandleader, Komponist und Arrangeur des Modern Jazz. Er kombiniert (nach Einsch\u00e4tzung von Alex Henderson im All Music Guide) in seinem Stil Einfl\u00fcsse des Nahen Ostens und der israelischen Musik mit Fusion und akustischem Jazz."@de,
        "Avishai Cohen (Hebrew: \u05d0\u05d1\u05d9\u05e9\u05d9 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; born April 20, 1970 in Kibbutz Kabri, Israel) is an Israeli jazz bassist, composer, singer and arranger."@en,
        "Avishai Cohen (en hebreo, \u05d0\u05d1\u05d9\u05e9\u05d9 \u05db\u05d4\u05df\u200e) (Kibbutz Kabri, Israel, 20 de abril de 1970) es un contrabajista, compositor, cantante y arreglista israel\u00ed de jazz. No debe confundirse con el trompetista de igual nombre."@es,
        "Avishai Cohen, hebr. \u05d0\u05d1\u05d9\u05e9\u05d9 \u05db\u05d4\u05df, trb. Awiszaj Kohen (ur. 20 kwietnia 1970) \u2013 kontrabasista, kompozytor i aran\u017cer jazzowy. Pochodzi z Izraela, z rodziny muzycznej mieszkaj\u0105cej w kibucu Kabri. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie w wieku 9 lat, ale maj\u0105c lat 14 zmieni\u0142 instrument na kontrabas, zainspirowany tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 basisty Jaco Pastoriusa. Nast\u0119pnie, po dw\u00f3ch latach gry w zespole armii izraelskiej, rozpocz\u0105\u0142 studia w klasie kontrabasu u Michaela Klinghoffera. Po kolejnych dw\u00f3ch latach przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, pocz\u0105tkowo zarabiaj\u0105c jako pracownik budowlany i graj\u0105c na ulicach, w parkach czy metrze. Jednocze\u015bnie studiowa\u0142 w Mannes College The New School for Music i gra\u0142 latin jazz w zespo\u0142ach studenckich. Do\u0142\u0105czy\u0142 te\u017c do tria pianisty Danilo P\u00e9reza, z kt\u00f3rym nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 Panamonk."@pl,
        "Avisha\u00ef CohenFichier:Avishai Cohen BFJ 1.jpg Avishai Cohen au Brosella Folk & Jazz, Bruxelles (11 juillet 2010). Avishai Cohen (ou Avisha\u00ef Cohen) (n\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, 20 avril 1970) est un contrebassiste de jazz isra\u00e9lien, auteur compositeur."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per aver collaborato, dal 1996 al 2003, con Chick Corea, oltre che per l'intensa attivit\u00e0 del suo Avishai Cohen trio. Spesso viene confuso con l'omonimo Avishai Cohen, trombettista jazz statunitense, anch'egli di origine israeliana."@it,
        "\u0410\u0432\u0438\u0448\u0430\u0439 \u041a\u043e\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Avishai Cohen, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05d1\u05d9\u05e9\u05d9 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u041a\u0438\u0431\u0431\u0443\u0446 \u041a\u0430\u0431\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:98429134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avishai_Cohen_(bassist)>,
        <http://viaf.org/viaf/98429134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17d78170-7194-4603-8dbb-ca1108430882>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avishai_Cohen_BFJ_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Avishai_Cohen_(bassist)>.
doremus_artist:857588cb-c89b-3579-9782-6b6376f4eff0
owl:sameAs viaf:31543339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31543339>.
doremus_artist:857e014a-4ab3-3f63-89bb-209479a3b7b3
owl:sameAs viaf:71376657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71376657>.
doremus_artist:861590ac-1d9a-3f27-b618-2f0892da6076
owl:sameAs viaf:2682328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682328>.
doremus_artist:863a5f58-2c3d-35e1-9d65-1eb69f2214e8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_Vaucluse>;
    dbp:deathPlace dbr:Capri;
    rdfs:comment
        "Camille du Locle (* 16. Juli 1832 in Orange (Vaucluse); \u2020 9. Dezember 1903 auf Capri) war ein franz\u00f6sischer Theaterdirektor und Librettist. Du Locle wurde 1869 Assistent seines Schwiegervaters Emile Perin, der Direktor der Pariser Oper war. Von 1870 bis 1874 leitete er gemeinsam mit Adolphe de Leuven die Op\u00e9ra-Comique. In dieser Funktion gab er die Komposition von Georges Bizets ber\u00fchmtester Oper Carmen in Auftrag, die 1875 hier uraufgef\u00fchrt wurde. 1876 zog sich du Locle nach Capri zur\u00fcck, wo er sich 1880 die Villa La Certosella baute, die heute als Hotel genutzt wird."@de,
        "Camille du Locle (16 July 1832 \u2013 9 October 1903) was a French theatre manager and a librettist. He was born in Orange, France. From 1862 he served as assistant to his father-in-law, \u00c9mile Perrin at the Paris Op\u00e9ra, moving in 1870 to the Op\u00e9ra-Comique (he was co-director (with Adolphe de Leuven) in the Op\u00e9ra-Comique). According to Charles Pigot, Du Locle inspired the subject, words and music of Bizet's Djamileh. He was a pall-bearer at Bizet's funeral and made a speech at his interment at P\u00e8re Lachaise. Du Locle died in Capri."@en,
        "Camille du Locle est un librettiste, impresario et directeur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 juillet 1832 \u00e0 Orange et mort le 9 octobre 1903 \u00e0 Capri en Italie."@fr,
        "\u00c8 ricordato per aver messo in scena la prima dell'opera di Bizet Carmen (1875)."@it,
        "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c \u0434\u044e \u041b\u043e\u043a\u043b\u044c (16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1832, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436 \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1903, \u041a\u0430\u043f\u0440\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1862 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0442\u0435\u0441\u0442\u044f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u041f\u0435\u0440\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a\u0441, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e\u043c \u0434\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u0432 1870\u20141874 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1875 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0416\u043e\u0440\u0436\u0430 \u0411\u0438\u0437\u0435. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437\u0430 \u041f\u0438\u0433\u043e, \u0434\u044e \u041b\u043e\u043a\u043b\u044c \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0442\u0435\u043c\u043e\u0439, \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0414\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u0445\u0430\u00bb. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u0451\u0441 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u043d\u0443\u044e \u0440\u0435\u0447\u044c \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d \u0432 \u041f\u0435\u0440-\u041b\u0430\u0448\u0435\u0437."@ru;
    owl:sameAs viaf:22141154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camille_du_Locle>,
        <http://viaf.org/viaf/22141154>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6cc6c5d-bc2e-4164-b6a5-4911b2f5a2fb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camille_du_Locle_1895_in_Capri_-_C._W._Allers_-_Curtiss_1958_p368.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camille_du_Locle.
doremus_artist:8648456a-98fd-321a-80ad-435960730caa
owl:sameAs viaf:51373737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51373737>.
doremus_artist:864a08af-06b5-3809-bc3e-1df23999a1ae
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2008) \u062a\u0648\u0646\u064a \u0623\u0648\u0628\u064a\u0646 (Tony Aubin) \u0623\u0648 \u062a\u0648\u0646\u064a \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631\u064a \u0623\u0648\u0628\u064a\u0646 (8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1907 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 - 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1981) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Tony AubinFichier:Tony Aubin 1930.jpg Tony Aubin en 1930 Tony Aubin, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 21 septembre 1981, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il a compos\u00e9 en particulier des musiques de film."@fr,
        "Tony Louis Alexandre Aubin (* 8. Dezember 1907 in Paris; \u2020 21. September 1981 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Aubin studierte von 1925 bis 1930 am Conservatoire von Paris bei Samuel Rousseau (Harmonielehre), No\u00ebl Gallon (Kontrapunkt), Philippe Gaubert (Orchesterleitung und Komposition) und Paul Dukas (Komposition). 1930 gewann er den Prix de Rome f\u00fcr die Kantate Act\u00e9on. Danach war er beim Rundfunk t\u00e4tig. Von 1944 bis 1977 unterrichtete er am Conservatoire als Professor f\u00fcr Komposition. 1969 wurde er als Nachfolger von Louis Aubert in die Acad\u00e9mie des Beaux-Arts gew\u00e4hlt."@de,
        "Tony Louis Alexandre Aubin (8 December 1907 in Paris \u2013 21 September 1981 in Paris) was a French composer. From 1925 to 1930 Aubin studied at the Paris Conservatory under Samuel Rousseau (music theory), Noel Gallon (counterpoint), Philippe Gaubert (orchestration and composition), and Paul Dukas (composition). He was awarded the Prix de Rome for the cantata Actaeon in 1930. He was artistic director at Paris Mondial from 1937-1944, and professor at the Paris Conservatory from 1944 to 1977. He also conducted works for French radio between 1945 and 1960. His works, heavily indebted to the impressionism of Ravel and Dukas, include a large number of film scores."@en,
        "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041e\u0431\u0435\u043d (\u0444\u0440. Tony Louis Alexandre Aubin, \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1907, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 \u0443\u043c. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30f3\uff08Tony Louis Alexandre Aubin, 1907\u5e7412\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea - 1981\u5e749\u670821\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 1925\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\u306b\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u3001\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30ab\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30a2\u30af\u30c6\u30aa\u30f3 Act\u00e9on \u300b\u306b\u3088\u308a\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u653e\u9001\u5c40\u306b\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u3088\u308a1977\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3084\u6b4c\u5287\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3001\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u3042\u308b\u304c\u30012\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5e7e\u591a\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3082\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u307b\u304b\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27073533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Aubin>,
        <http://viaf.org/viaf/27073533>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Aubin_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Aubin.
doremus_artist:86abf806-bbea-3c0d-a8a8-3081f7090a23
owl:sameAs viaf:38329328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38329328>.
doremus_artist:86ba620f-2790-3001-b68e-5e2d10aa82a8
owl:sameAs viaf:66067643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66067643>.
doremus_artist:87250b80-a2fe-30b9-94a6-7f4234e5dab1
    owl:sameAs viaf:170276388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170276388>,
        <http://viaf.org/viaf/94695336>.
doremus_artist:878e58a8-ae27-3355-9d90-16b85aaf89a2
owl:sameAs viaf:156368125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156368125>.
doremus_artist:87bdc5b3-0d70-302e-96f8-0492f2dc51de
owl:sameAs viaf:255826898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255826898>.
doremus_artist:883d349d-22a9-3342-83fb-96d5e07ed19f
owl:sameAs viaf:22326637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22326637>.
doremus_artist:89282a0a-7ca2-3d56-b15c-f593ce981f67
    dbp:birthPlace dbr:Chile;
    dbp:deathPlace dbr:Chile;
    rdfs:comment
        "A Violeta Parra si deve un'importante opera di recupero e diffusione della tradizione popolare del Cile, opera proseguita poi dal movimento della Nueva Canci\u00f3n Chilena. Nelle sue canzoni sono sempre presenti la denuncia e la protesta per le ingiustizie sociali."@it,
        "Violeta del Carmen Parra Sandoval (* 4. Oktober 1917 in San Carlos in der Provinz \u00d1uble, Regi\u00f3n del B\u00edo-B\u00edo, Chile; \u2020 5. Februar 1967) war eine chilenische Folklore-Musikerin und bildende K\u00fcnstlerin."@de,
        """Violeta del Carmen Parra Sandoval (4 October 1917 \u2013 5 February 1967) was a Chilean composer, songwriter, folklorist, ethnomusicologist and visual artist. She pioneered the "Chilean' New Song", the Nueva canci\u00f3n chilena, a renewal and a reinvention of Chilean folk music which would extend its sphere of influence outside Chile, becoming acknowledged as "The Mother of Latin American folk". In 2011 Andr\u00e9s Wood directed a biopic about her, titled Violeta Went to Heaven (Spanish: Violeta se fue a los cielos)."""@en,
        "Violeta del Carmen Parra Sandoval (4 octobre 1917 - 5 f\u00e9vrier 1967) est une c\u00e9l\u00e8bre artiste chilienne, particuli\u00e8rement connue sous le nom de Violeta Parra, qui r\u00e9inventa la musique populaire et traditionnelle de son pays en exportant son influence en dehors des fronti\u00e8res du Chili. Elle est n\u00e9e \u00e0 San Fabi\u00e1n de Alico, dans la r\u00e9gion de Chillan, au sud du Chili, d'un p\u00e8re professeur de musique, et d'une m\u00e8re paysanne, qui jouait de la guitare et chantait."@fr,
        "Violeta del Carmen Parra Sandoval (San Carlos, 4 de outubro de 1917 \u2014 Santiago do Chile, 5 de fevereiro de 1967) foi uma compositora, cantora, artista pl\u00e1stica e ceramista chilena, considerada a mais importante folclorista daquele pa\u00eds e fundadora da m\u00fasica popular chilena."@pt,
        "Violeta del Carmen Parra Sandoval (San Carlos, 4 oktober 1917 - La Reina bij Santiago, 5 februari 1967), zuster van Nicanor Parra, was een Chileense folkloriste en beeldend kunstenaar. Ze was lid van de bekende Parra-familie. Ze legde de basis voor La Nueva Canci\u00f3n Chilena (Nederlands: Het nieuwe Chileense lied), dat zijn basis kent in de Chileense volksmuziek. Ze zorgde voor vernieuwing en blies het nieuw leven in. Gracias a la Vida is het bekendste lied van Parra geworden en vertolkt door velen. Zo namen Mercedes Sosa, Joan Baez en Pl\u00e1cido Domingo het lied op in hun repertoire."@nl,
        "Violeta del Carmen Parra Sandoval (San Fabi\u00e1n de Alico o San Carlos, 4 de octubre de 1917-Santiago, 5 de febrero de 1967) fue una cantautora, pintora, escultora, bordadora y ceramista chilena, considerada una de las principales folcloristas en Am\u00e9rica y gran divulgadora de la m\u00fasica popular de su pa\u00eds, a la que enriqueci\u00f3 con su obra. Es miembro de la prol\u00edfica familia Parra. En conmemoraci\u00f3n de su natalicio, el 4 de octubre fue elegido el \u00abD\u00eda de la m\u00fasica y de los m\u00fasicos chilenos\u00bb."@es,
        "\u0412\u0438\u043e\u043b\u00e9\u0442\u0430 \u0434\u0435\u043b\u044c \u041a\u00e1\u0440\u043c\u0435\u043d \u041f\u00e1\u0440\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u00e1\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Violeta del Carmen Parra Sandoval; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1917, \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041d\u044c\u044e\u0431\u043b\u0435 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1967, \u041b\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0430 (\u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e) \u2014 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d3\u30aa\u30ec\u30fc\u30bf\u30fb\u30d1\u30e9\uff08Violeta del Carmen Parra Sandoval, 1917\u5e7410\u670814\u65e5 - 1967\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u306e\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30ec\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b4c\u3092\u901a\u3058\u305f\u793e\u4f1a\u5909\u9769\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30ab\u30f3\u30b7\u30aa\u30f3 (\u65b0\u3057\u3044\u6b4c)\u904b\u52d5\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98832002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Violeta_Parra>,
        <http://viaf.org/viaf/98832002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb92cd9f-0446-42bb-adc7-b6f7c5bea2e3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Parra01f.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Violeta_Parra.
doremus_artist:892f5dce-d50b-3b47-80fb-1c8485392562
    dbp:birthPlace dbr:Holy_Roman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Baltzar (* um 1631 in L\u00fcbeck; \u2020 24. Juli 1663 in London) war ein deutscher Violinist und Komponist."@de,
        "Thomas Baltzar (c. 1630 \u2013 July 24, 1663) was a German violinist and composer. He was born in L\u00fcbeck to a musical family; his father, grandfather, and great-grandfather were all musicians. Sources suggest an array of music teachers who may have taught him in his early years. According to the writings of Samuel Hartlib, composer and violinist Johann Schop was one of those instructors. Baltzar may have studied the violin with Gregor Zuber and composition with Franz Tunder. He may have also received instruction from composer and violinist Nicolaus Bleyer, who taught Baltzar's younger brother."@en,
        "Thomas Baltzar (n\u00e9 vers 1631 \u00e0 L\u00fcbeck - mort le 24 juillet 1663 \u00e0 Londres) est un violoniste et compositeur allemand."@fr,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c8\u30de\u30b9\uff09\u30fb\u30d0\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Thomas Baltzar, 1630\u5e74\u307e\u305f\u306f1631\u5e74 \u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af - 1663\u5e746\u670824\u65e5 \u307e\u305f\u306f 7\u67087\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 1653\u5e74\u304b\u30891654\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5973\u738b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u884c\u304f\u305f\u3081\u8f9e\u8868\u3092\u51fa\u3059\u30021656\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u65e5\u8a18\u4f5c\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a4\u30f4\u30ea\u30f3\u3068\u53e4\u7269\u8490\u96c6\u5bb6\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30fb\u30a6\u30c3\u30c9\u306b\u611f\u9298\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u30021661\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba2\u4e16\u306e\u6709\u540d\u306a\u697d\u56e3\u300c24\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u300d\u306e\u56e3\u9577\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u4e0d\u6442\u751f\u306a\u751f\u6d3b\u7fd2\u6163\u304c\u795f\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u304b\u30892\u5e74\u3067\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u521d\u3081\u3066\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3092\u7528\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u66f2\u3001\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u306b\u3088\u308b\u30c7\u30a3\u30f4\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3 Divisions on a Ground \u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u30d0\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u524d\u4ee3\u672a\u805e\u306e\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u305d\u306e\u6f14\u594f\u3084\u4f5c\u54c1\u3068\u3082\u3069\u3082\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u5f26\u697d\u5668\u306e\u66f8\u6cd5\u306b\u591a\u304f\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48273725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Baltzar>,
        <http://viaf.org/viaf/48273725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Baltzar.
doremus_artist:89ccce57-7f70-3160-883d-0503f2ad92ea
owl:sameAs viaf:7599665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599665>.
doremus_artist:89f47593-4711-36de-85ea-55759e9f8f2a
owl:sameAs viaf:256467929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256467929>.
doremus_artist:8b9f1911-43e0-30f0-b7eb-85b375f5279a
    dbp:birthPlace dbr:Azpeitia;
    dbp:deathPlace dbr:Azpeitia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Anchieta. Juan de Anchieta, n\u00e9 vers 1462 \u00e0 Azpeitia (province du Guipuscoa) et mort le 30 juillet 1523 dans sa ville natale, est un compositeur espagnol. Il \u00e9tait parent d'Ignace de Loyola."@fr,
        "Fu maestro di cappella di Giovanni di Spagna dal 1489."@it,
        "Juan de Anchieta (Azpeitia, Gipuzkoa, Spain, 1462 \u2013 Azpeitia, 1523) was a leading Spanish Basque composer of the Renaissance, at the Royal Court Chaplaincy in Granada of Queen Isabel I of Castile."@en,
        "Juan de Anchieta (Azpeitia, Guip\u00fazcoa, ca. 1462 - 30 de julio de 1523), sacerdote y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento. Fue uno de los mayores exponentes de la polifon\u00eda religiosa y profana en Espa\u00f1a desde finales del siglo XV hasta principios del XVI. No confundir con el escultor Juan de Ancheta."@es,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0434\u0435 \u0410\u043d\u0447\u0438\u0435\u0301\u0442\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0448\u0438\u0435\u0301\u0442\u0430 (Juan de Anchieta; \u043e\u043a. 1462, \u0410\u0441\u043f\u0435\u0439\u0442\u0438\u044f \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1523, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u0441\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u044b \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0425\u0443\u0430\u043d\u044b \u0411\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432. \u0410\u043d\u0447\u0438\u0435\u0442\u0430 \u2014 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u0430 Musica, quid defles?, \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0437\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043a\u043e\u043c \u00ab\u042d\u043f\u0438\u0442\u0430\u0444\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0443 \u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438\u00bb (Epitaphion Alexandri Agricolae symphonistae regis Castiliae). \u0412\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0430 \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0410\u0433\u0440\u0438\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Anchieta>,
        <http://viaf.org/viaf/51878053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0769d2c9-e04d-49d3-b354-3fbab8d54d4b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jdeanchieta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Anchieta.
doremus_artist:8c11b9a7-85a4-327f-a1c1-260c42a71fce
owl:sameAs viaf:24809967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24809967>.
doremus_artist:8c1204f3-137b-31cc-b539-c3881f0be6ca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rho,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Virgilio Mortari (* 6. Dezember 1902 in Passirana di Lainate bei Mailand; \u2020 5. September 1993 in Rom) war ein italienischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Virgilio Mortari (December 6, 1902 \u2013 September 5, 1993) was an Italian composer and teacher."@en,
        "Virgilio Mortari (Passirana di Lainate, 6 december 1902 \u2013 Rome, 5 september 1993) was een Italiaans componist and muziekpedagoog. Mortari werd geboren in Passirana di Lainate bij Milaan in 1902. Hij studeerde aan het Conservatorium van Milaan bij Costante Adolfo Bossi en Ildebrando Pizzetti. Hij studeerde af aan het Conservatorium van Parma in 1928, waar hij piano en compositie. Al in 1924 won hij de eerste prijs met zijn compositie Sonata per pianoforte, violino e violoncello in de compositiewedstrijd van de Societ\u00e0 Italiana di Musica Contemporanea."@nl,
        "Virgilio Mortari, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1902 \u2013 mort le 5 septembre 1993, est un professeur et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:103964862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virgilio_Mortari>,
        <http://viaf.org/viaf/103964862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/633bd1ff-dd0c-4ca7-83aa-637c5b49cfc9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Virgilio_Mortari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virgilio_Mortari.
doremus_artist:8c9d31cf-952b-3720-b737-6587cc0051e1
owl:sameAs viaf:72972702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72972702>.
doremus_artist:8cba18d2-9d7f-34c7-aa96-1f734bc8358a
owl:sameAs viaf:54341656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341656>.
doremus_artist:8cbb6198-8c8e-35d7-a8f5-b734b92bcf60
owl:sameAs viaf:120739916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120739916>.
doremus_artist:8cc7ee93-b5b8-3e55-9012-0275cd8f6205
    owl:sameAs viaf:5179014;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5179014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2142408b-42e5-4c0d-a568-d589bc93baa0>.
doremus_artist:8d40184c-7393-300e-ae13-42173d605fa1
owl:sameAs viaf:39568372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568372>.
doremus_artist:8de65ad4-5a99-376d-ae5a-507201866d37
    rdfs:comment
        "Ivan Boumans, born in November 1983 in Madrid, Spain, is a Spanish/Luxembourgish musician, composer, conductor and teacher"@en;
    owl:sameAs viaf:12617198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Boumans>,
        <http://viaf.org/viaf/12617198>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Boumans.
doremus_artist:8df2416f-020f-3680-87d1-b207ef388d46
owl:sameAs viaf:61750173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61750173>.
doremus_artist:8e9b42f2-410f-305a-83aa-9c59fab084d7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Achim Fiedler (* 1965 in Stuttgart) ist ein deutscher Dirigent. Achim Fiedler begann sein Violin-Studium an der Musikhochschule K\u00f6ln und setzte seine Ausbildung 1989 in London fort. W\u00e4hrend seiner Londoner Zeit spielte er in Kammermusik-Ensembles. Ab 1990 begann sein Dirigenten-Studium in Mailand, dem ein weiteres Studium an der Musikhochschule Stuttgart folgte. Nach dem Abschluss seiner Studien dirigierte er verschiedene Orchester in Europa. 1996 vertrat er den erkrankten Rudolf Baumgartner als Dirigent der Festival Strings Lucerne, deren k\u00fcnstlerischer Leiter er ab 1998 war."@de,
        "Achim Fiedler (born 1965) is a German conductor."@en,
        "\u0410\u0445\u0438\u043c \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Achim Fiedler; \u0440\u043e\u0434. 1965, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0421\u0430\u0448\u043a\u043e \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0444\u0444\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441-\u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 1989\u20141990 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0443 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0430. \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u044b \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0435, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043d\u0438. \u041e\u043d \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 1996 \u0433. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u0434\u0430\u043a\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0411\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0437\u0430 \u043f"@ru;
    owl:sameAs viaf:22449643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Achim_Fiedler>,
        <http://viaf.org/viaf/22449643>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Achim_Fiedler.
doremus_artist:8ed70e63-52a7-3a4d-8f6a-0d0f59594557
owl:sameAs viaf:76501697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76501697>.
doremus_artist:8f4eb293-6d40-356d-af8d-6c73df11c324
    owl:sameAs viaf:61845660;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309566392>,
        <http://viaf.org/viaf/61845660>.
doremus_artist:90a40a36-6830-3d76-ae47-5bfd3f2f8b2a
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    rdfs:comment
        """Ernest Roland Ball (July 22, 1878 \u2013 May 3, 1927) was an American singer and songwriter, most famous for composing the music for the song "When Irish Eyes Are Smiling" in 1912. He was not himself Irish."""@en;
    owl:sameAs viaf:88802942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Ball>,
        <http://viaf.org/viaf/88802942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fa2f756-833c-4367-b2b2-70f214da29b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Ball.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Ball.
doremus_artist:91659641-844e-35c7-ba5c-7444d4890e13
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Patrick Braoud\u00e9 (* 25. September 1954 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Patrick Braoud\u00e9 (born 25 September 1954) is a French actor, director, screenwriter, and producer."@en,
        "Patrick Braoud\u00e9, n\u00e9 le 25 septembre 1954 \u00e0 Paris, est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2660185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Braoud\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2660185>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Braoud√©_Deauville_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Braoud√©.
doremus_artist:92abb705-a10c-3808-ac10-2391c6963bae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Michael Abels (born October 8, 1962) is an American composer. Abels was born in Phoenix, Arizona, and studied at the University of Southern California. His best known work is Global Warming. Other works include the opera Homies and Popz commissioned by the Los Angeles Opera and premiered in 2000."@en,
        "Michael Abels (n\u00e9 le 8 octobre 1962 \u00e0 Phoenix, Arizona) est un compositeur am\u00e9ricain. Son \u0153uvre la plus connue est Global Warming, compos\u00e9e en 1991. Son op\u00e9ra Homies and Popz, command\u00e9 par le Los Angeles Opera, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2000."@fr;
    owl:sameAs viaf:11080249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Abels>,
        <http://viaf.org/viaf/11080249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Abels.
doremus_artist:932f752b-7431-3d6c-a55e-e0fb755962fc
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Mesut Cemil (pronounced [mesut d\u0292emil]; b. 1902 \u2013 d. October 31, 1963) was a Turkish composer, and a notable tanbur lute and cello player. His father was Tanburi Cemil Bey. He participated in the 1932 Cairo Congress of Arab Music."@en;
    owl:sameAs viaf:344296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mesut_Cemil>,
        <http://viaf.org/viaf/344296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mesut_Cemil.
doremus_artist:9372708d-aaac-3a74-a7e0-593e815012d9
    owl:sameAs viaf:307228928;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307228928>,
        <http://viaf.org/viaf/31995584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bf47614-b5ce-4f9a-b802-02a2a0342f3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:942d5b2f-653c-32bb-a958-c9520cc7465f
owl:sameAs viaf:2654813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654813>.
doremus_artist:9516e3e1-a8f1-3cf0-b6bd-28372fdb1115
    rdfs:comment
        "Louise Kirkby Lunn (8 November 1873 \u2013 17 February 1930) was an English contralto. Sometimes classified as a mezzo-soprano, she was a leading English-born singer of the first two decades of the 20th century, earning praise for her performances in concert, oratorio and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:14958883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Kirkby_Lunn>,
        <http://viaf.org/viaf/14958883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab258238-f6c0-4f83-ae55-e262c2ccd7ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Kirkby_Lunn.
doremus_artist:95fe673c-4364-3007-816a-8d2a25691c5c
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Tatiana Troyanos (12. September 1938 in New York City \u2013 21. August 1993 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie galt als Spezialistin f\u00fcr Hosenrollen und sang ab 1976 an der Metropolitan Opera, ihrem Stammhaus, 22 Hauptrollen in mehr als 270 Vorstellungen."@de,
        "Tatiana Troyanos (Nueva York, 12 de septiembre de 1938 - 21 de agosto de 1993) fue una mezzosoprano estadounidense de origen griego."@es,
        """Tatiana Troyanos (September 12, 1938 \u2013 August 21, 1993) was an American mezzo-soprano of Greek and German descent, remembered as "one of the defining singers of her generation" (Boston Globe). Her voice, "a paradoxical voice\u2014larger than life yet intensely human, brilliant yet warm, lyric yet dramatic"\u2014"was the kind you recognize after one bar, and never forget," wrote Cori Ellison in Opera News. Troyanos' performances "covered the full range of operatic history" (New York Times) in an international career of three decades which also produced a variety of memorable operatic recordings, among them Carmen (co-starring Pl\u00e1cido Domingo and conducted by Georg Solti), cited by Classicalite almost four decades later as "the finest of all Carmens." After ten years based at the Hamburg State Opera, """@en,
        "Tatiana Troyanos Tatiana Troyanos (12 septembre 1938 - 21 ao\u00fbt 1993) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine. N\u00e9e \u00e0 New York, Tatiana Troyanos fut \u00e9l\u00e8ve \u00e0 la Forest Hills High School, \u00e0 Forest Hills, New York. \u00c0 l'\u00e9cole secondaire, son surnom \u00e9tait \u00ab Totsie \u00bb. Troyanos sut incarner \u00e0 merveille des r\u00f4les aux personnalit\u00e9s et aux styles tr\u00e8s divers, parmi lesquels Carmen sous la direction de Sir Georg Solti, Ch\u00e9rubin dans Les Noces de Figaro dirig\u00e9es par Karl B\u00f6hm en 1968, Anita dans West Side Story de Leonard Bernstein, ou encore Judith dans Le Ch\u00e2teau de Barbe-Bleue de Bart\u00f3k."@fr,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u043e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tatiana Troyanos, 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1993, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30bf\u30c6\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c8\u30ed\u30e4\u30ce\u30b9\uff08\u30bf\u30c6\u30a3\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30c8\u30ed\u30e4\u30ce\u30b9\u3001Tatiana Troyanos, 1938\u5e749\u670812\u65e5 - 1993\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u4e21\u89aa\u3068\u3082\u306b\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d3\u30bc\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u697d\u5287\u306b\u4e0d\u53ef\u6b20\u306e\u5b58\u5728\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u300e\u590f\u306e\u591c\u306e\u5922\u300f\u3067\u30d2\u30c3\u30dd\u30ea\u30fc\u30bf\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u30011976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u672c\u683c\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u56de\u6570\u306f200\u56de\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3093\u3060\u3002\u5404\u56fd\u306e\u4e3b\u8981\u97f3\u697d\u796d\u306b\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u5996\u8276\u306a\u96f0\u56f2\u6c17\u3084\u60c5\u71b1\u7684\u306a\u58f0\u8cea\u3001\u78ba\u304b\u306a\u8868\u73fe\u529b\u3084\u6f14\u6280\u529b\u306b\u52a0\u3048\u3066\u305d\u306e\u7f8e\u8c8c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u7279\u306b\u30ba\u30dc\u30f3\u5f79\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 1993\u5e74\u306b\u809d\u81d3\u764c\u306b\u3088\u308a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u3092\u5606\u304b\u305b\u305f\u3002\u6700\u5f8c\u306e\u51fa\u6f14\u4f5c\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Troyanos>,
        <http://viaf.org/viaf/46947945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b2b45ef-c62c-4aee-bea1-823c9784f403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatiana_Troyanos.
doremus_artist:961810d3-ad6d-3ec3-b6a0-6b39f3b1ec01
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Vladimir Miller (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440) is a Russian opera folk, and choir singer possessing a low-ranging basso profondo (oktavist) voice, one of the lowest voices in the world.Many have also lauded the powerful unique timbre of his voice, especially when singing low notes. Miller is regularly heard singing the F1 and G1. He was born in Siberia in 1964."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 1964) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u2014 \u0431\u0430\u0441\u0430-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0443\u043d\u0434\u043e. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:222123403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/222123403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Miller,_Concert_in_memory_of_St._John_of_Kronstadt._15.01.2009..png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Miller.
doremus_artist:9665eac4-1b68-3c1b-9315-582b79f369b0
owl:sameAs viaf:39518349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39518349>.
doremus_artist:969be5f7-7024-37ba-9050-2bf542850cc6
owl:sameAs viaf:54412991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54412991>.
doremus_artist:96c7ff0f-9158-3275-bcbf-136839cf08dd
owl:sameAs viaf:14381496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14381496>.
doremus_artist:975eb2d7-f07b-3498-a6de-52e404067329
owl:sameAs viaf:76527199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527199>.
doremus_artist:9760c315-999a-3b15-b9fb-83214aeb889d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Omaha,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Victor Lewis (* 20. Mai 1950 in Omaha, Nebraska) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Der aus einem musikalischen Elternhaus stammende Lewis - der Vater war Saxophonist, die Mutter Pianistin und S\u00e4ngerin - begann im Alter von zehn Jahren eine Cello-Ausbildung, wechselte aber bald zum Schlagzeug; daneben studierte er auch klassisches Klavier. Im Alter von f\u00fcnfzehn Jahren begann er, professionell in Omaha aufzutreten, u.a. begleitete er auch Hank Crawford. Er studierte dann an der University of Nebraska klassisches Schlagzeug."@de,
        "Victor Lewis (born May 20, 1950, Omaha, Nebraska, United States) is an American jazz drummer."@en;
    owl:sameAs viaf:119740560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/119740560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Lewis.
doremus_artist:97ac6366-ba56-377c-b79d-39222cae95f4
owl:sameAs viaf:40179296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40179296>.
doremus_artist:993798fa-34bc-37a7-b448-6a5f070128ac
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wells,_Somerset>;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Thomas Linley (17 January 1733 \u2013 19 November 1795) was an English tenor and musician active in Bath, Somerset. Born in Badminton, Gloucestershire, Linley began his musical career after he moved to Bath at age 11 and became apprentice to the organist Thomas Chilcot. After his marriage to Mary Johnson in 1752, Linley at first supported his wife and growing family predominantly as a music teacher. As his children grew and he developed their musical talent, he drew an increasing amount of income from their concerts while also managing the assembly rooms in Bath. When the new Bath Assembly Rooms opened in 1771, Linley became musical director and continued to promote his children's careers. He was eventually able to move to London with the thousands of pounds which he had amassed from their conc"@en,
        "Thomas Linley (17 de enero de 1733 - 19 de noviembre de 1795) fue un m\u00fasico ingl\u00e9s."@es,
        "Thomas Linley (n\u00e9 \u00e0 Badminton, Gloucestershire du Sud, le 17 janvier 1733 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 19 novembre 1795), est un claveciniste, chef d'orchestre, professeur de chant et compositeur anglais."@fr,
        "Thomas Linley senior (* 17. Januar 1733 in Wells, Somerset; \u2020 19. November 1795) war ein englischer Musiker und B\u00fchnenkomponist."@de,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\uff08Thomas Linley\u30011733\u5e741\u670817\u65e5 - 1795\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\u306f\u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30d0\u30c9\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d0\u30fc\u30b9\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7559\u307e\u3063\u305f\u3002 1774\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30ea\u30f3\u30ea\u30fc\u306f\u30c9\u30eb\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u3067\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u3001\u5287\u5834\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u697d\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3001\u7de8\u7e82\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u304c\u66f8\u3044\u305f\u6b4c\u66f2\u3084\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u697d\u66f2\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021786\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30b4\u30a4\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u30bb\u30df\u30aa\u30da\u30e9\u300eRichard Coeur de lion\u300f\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37107056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Linley_the_elder>,
        <http://viaf.org/viaf/37107056>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Gainsborough,_Thomas_-_Thomas_Linley_the_elder_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Linley_the_elder.
doremus_artist:9b33712b-c17f-3c6d-b38b-e16cbc9e041f
owl:sameAs viaf:32195801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195801>.
doremus_artist:9beff57a-cd00-34a3-808d-48b0e13249e0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chester,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Clamma Churita Dale (born 1948) is an African-American operatic soprano. She is best known for portraying "Bess" in the highly successful 1976 Houston Grand Opera production of Porgy and Bess. The show was transferred from Houston to Broadway where Dale was awarded a Drama Desk Award and received a Tony Award nomination."""@en,
        "Ha studiato canto alla Juilliard School ed \u00e8 nota soprattutto per aver interpretato la protagonista in Porgy and Bess a Broadway nel 1977; per la sua performance ha vinto il Drama Desk Award ed \u00e8 stata candidata al Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical. Ha cantato spesso alla New York City Opera, dove sono state molto apprezzate le sue esibizioni ne Le nozze di Figaro e Pagliacci nei primi anni settanta."@it;
    owl:sameAs viaf:46946009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clamma_Dale>,
        <http://viaf.org/viaf/46946009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clamma_Dale.
doremus_artist:9c5a699e-a21f-389b-98fd-9e0cb4e648f8
owl:sameAs viaf:153407346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/153407346>.
doremus_artist:9c92e2c5-e5d2-3dca-afe7-546795fccfe1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jensen_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Anthony George Newley (24 de setembro de 1931 \u2014 14 de abril de 1999) foi um ator, cantor e compositor brit\u00e2nico. Alcan\u00e7ou o sucesso em campos diversos como o rock & roll, teatro e cinema. Emplacou duas de suas grava\u00e7\u00f5es, "Why" e "Do You Mind?" no primeiro lugar da UK Singles Chart em 1960, vencendo tamb\u00e9m o Grammy de "Can\u00e7\u00e3o do Ano" por "What Kind of Fool Am I?" em 1963. Morreu em 1999 v\u00edtima de c\u00e2ncer nos rins."""@pt,
        "Anthony George Newley, n\u00e9 le 24 septembre 1931 \u00e0 Londres (Borough de Hackney) et mort le 14 avril 1999 \u00e0 Jensen Beach en Floride, est un parolier, chanteur et acteur britannique. Il est notamment connu pour avoir co\u00e9crit avec Leslie Bricusse la chanson Goldfinger, compos\u00e9e par John Barry. Il a re\u00e7u un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e."@fr,
        """Anthony Newley (24 September 1931 \u2013 14 April 1999) was an English actor, singer and songwriter. Newley achieved success as a performer in such diverse fields as rock and roll and stage and screen acting. As a recording artist he enjoyed a dozen Top 40 entries on the UK Singles Chart between 1959 and 1962, including two number one hits. With songwriting partner Leslie Bricusse, Newley penned "Feeling Good", which was popularised by Nina Simone and covered by many other popular artists; as well as the title song of 1964 film Goldfinger (along with John Barry). Bricusse and Newley received an Academy Award nomination for the film score of Willy Wonka & the Chocolate Factory (1971)."""@en,
        "Anthony Newley (24 de septiembre de 1931 \u2013 14 de abril de 1999) fue un actor, cantante y compositor brit\u00e1nico."@es,
        "Anthony Newley (ur. 24 wrze\u015bnia 1931 w Londynie, zm. 14 kwietnia 1999 w Jensen Beach na Florydzie) \u2013 brytyjski wokalista, aktor i kompozytor. Ju\u017c jako dziecko wyst\u0105pi\u0142 w kilku filmach. W 1948 zagra\u0142 w g\u0142o\u015bnej ekranizacji \u201eOliviera Twista\u201d w re\u017c. Davida Leana. W 1955 zadebiutowa\u0142 w musicalu Johna Granko \u201eCranks\u201d.W 1960 wyda\u0142 pierwsz\u0105 d\u0142ugograj\u0105c\u0105 p\u0142yt\u0119. W latach 1963-70 jego \u017con\u0105 by\u0142a Joan Collins. Najpopularniejsze nagrania: \u201ePersonality\u201d, \u201eIf She Should Come to You\u201d, \u201eWhy\u201d, \u201eAnd the Heaven's Cried\u201d, \u201eDo You Mind\u201d."@pl,
        "George Anthony Newley (* 24. September 1931 in Hackney, London, England; \u2020 14. April 1999 in Jensen Beach, Florida, USA) war ein britischer Schauspieler, Pops\u00e4nger und Songwriter, der in seiner Heimat zwei Nummer-eins-Hits (Why und Do You Mind?) hatte und 1963 einen Grammy f\u00fcr den Song des Jahres, What Kind of Fool Am I?, erhielt."@de,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041d\u044c\u044e\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony George Newley; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u0414\u0436\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Anthony Newley\u30011931\u5e749\u670824\u65e5 - 1999\u5e744\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u4ff3\u512a\u3002 \u6bcd\u65b9\u306e\u7956\u6bcd\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 \u300e007 \u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u300c\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3092\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30ab\u30c3\u30b9\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u8a5e\u3057\u305f\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u300e\u5922\u306e\u30c1\u30e7\u30b3\u30ec\u30fc\u30c8\u5de5\u5834\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u7b2c44\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u6b4c\u66f2\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002 1963\u5e74\u3001\u30b5\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9Jr.\u306b\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u300c\u611a\u304b\u306a\u79c1\u300d\uff08What Kind of Fool Am I?\uff09\u3067\u7b2c4\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u697d\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1999\u5e744\u670814\u65e5\u3001\u814e\u81d3\u304c\u3093\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300167\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34647429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Newley>,
        <http://viaf.org/viaf/34647429>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a93190b-3e24-4586-bc10-aefd1ad8de01>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Newley.
doremus_artist:9d254266-01c7-33d2-92fb-fdf779618fe0
owl:sameAs viaf:79861796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79861796>.
doremus_artist:9ef9010b-26a0-3b63-89bc-448b93036059
owl:sameAs viaf:55315297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55315297>.
doremus_artist:9f18356d-1bb1-3769-8340-386805fc57aa
    owl:sameAs viaf:14957990;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Delmotte.
doremus_artist:9fde4eb0-79a1-34c3-b28b-9afd38713676
owl:sameAs viaf:71404267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71404267>.
doremus_artist:a094f419-d7d0-307f-9c1d-8e4c22a1b8d2
owl:sameAs viaf:17411704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411704>.
doremus_artist:a3b9775b-b86a-36f7-a429-2f982cf16737
owl:sameAs viaf:64215495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215495>.
doremus_artist:a3c79293-23ec-30c9-8338-9d694c7c08ea
owl:sameAs viaf:34778240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778240>.
doremus_artist:a408a66d-7fc9-318f-a4f5-9409fce80044
owl:sameAs viaf:78652122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78652122>.
doremus_artist:a451b212-4ed4-33f5-849c-78913568866f
    rdfs:comment
        "Bernar, Bernardus or Bernhard Ycart, also Hycart, Hycaert, Icart, Ycaert (active in the late 15th century) was a Flemish or possibly Catalan composer and theorist based at the Aragonese court in Naples. Originally assumed to be Flemish, like many Oltremontani musicians in Italy, sources such as Historia de la m\u00fasica espa\u00f1ola (1983) advance that Ycart was probably a native Catalan or Aragonese."@en,
        "Bernhard Ycart (geboren vor 1470; gestorben nach 1480) war ein spanischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance, der in Italien gewirkt hat."@de,
        "Bernhard Ycart (tambi\u00e9n aparece como: Bernar, Bernardus; Hycart, Hycaert, Icart, Ycaert) (fl. 1470 \u2013 1480) fue un cantor y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento activo en el siglo XV en la corte aragonesa de N\u00e1poles. Probablemente es originario de Catalu\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:222126217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Ycart>,
        <http://viaf.org/viaf/222126217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Ycart.
doremus_artist:a5b99be9-51d7-3de2-8c5b-753ebccdefc8
    rdfs:comment
        "Mignon Dunn (born June 17, 1928 in Memphis, Tennessee) is a leading American dramatic mezzo-soprano and voice teacher. Born in Memphis, Dunn grew up in Tyronza, Arkansas and Memphis, Tennessee. She studied voice with Karen Branzell and Beverley Peck Johnson.She made her official debut, in the title role of Carmen, on September 8, 1955, with the Experimental Opera Theatre of America/New Orleans Opera Association, with Norman Treigle in his first Escamillo, conducted by Renato Cellini, and directed by Armando Agnini."@en;
    owl:sameAs viaf:100985890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mignon_Dunn>,
        <http://viaf.org/viaf/100985890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d9453b8-cdbc-4a16-b296-1fac17fb9bff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mignon_Dunn.
doremus_artist:a63623d2-bdb3-3db8-a906-18c9a0cd522c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie Modiano (* 1978) ist eine franz\u00f6sische Singer-Songwriterin."@de,
        "Marie Modiano (French pronunciation: \u200b[\u02c8ma\u0281i \u02ccm\u0254dja\u02c8no]; born 1 September 1978) is a French singer and writer."@en,
        "Marie Modiano, n\u00e9e le 1er septembre 1978 \u00e0 Paris, est une chanteuse et \u00e9crivain fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:228061612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Modiano>,
        <http://viaf.org/viaf/228061612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8a34375-666d-45d3-9216-6ba0bbd4af5d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Modiano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Modiano.
doremus_artist:a6ccbfb3-1e4e-38af-a165-ea28b37bbd25
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0641 \u0643\u0648\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0646\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0643\u0646\u064a\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629:\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440)\u061b (3 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1898 \u0641\u064a \u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a - 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1974 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Lev Konstantinovich Knipper (\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (3 December [O.S. 21 November] 1898 in Tbilisi \u2013 30 July 1974 in Moscow), was a Russian composer of partially German descent and an active OGPU - NKVD (Soviet secret police) agent."@en,
        "Lev Konstantinovitch Knipper (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (3 d\u00e9cembre 1898 \u00e0 Tiflis (aujourd'hui Tbilissi) \u2013 30 juillet 1974 \u00e0 Moscou) \u00e9tait un compositeur sovi\u00e9tique dont l'\u0153uvre la plus c\u00e9l\u00e8bre est le chant Plaine ma plaine, compos\u00e9 en 1934 comme partie chorale de sa 4e symphonie. Il \u00e9tait l'\u00e9poux en premi\u00e8res noces de Lioubov Sergue\u00efevna Zalesska\u00efa qui lui donna un fils, Andre\u00ef, en 1931. Il divor\u00e7a pour \u00e9pouser Maria Garikovna Melikova, dont il se s\u00e9para dans les ann\u00e9es 1950. Il fut nomm\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1974, peu de temps avant sa mort."@fr,
        "Lev Konstantinovitsj Knipper (Russisch: \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440) (Tbilisi, 3 december [O.S. 21 november] 1898 - Moskou, 30 juli 1974) was een Russisch componist van Duitse oorsprong en een NKVD-agent. Hij was de neef van actrice Olga Knipper. Zijn oudere zus, Olga Tsjechov, werd ook actrice en huwde met Michael Tsjechov."@nl,
        "Lew Konstantinowitsch Knipper, russisch \u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440 (* 21. Novemberjul./ 3. Dezember 1898greg. in Tiflis; \u2020 30. Juli 1974 in Moskau), war ein russischer Komponist."@de,
        "\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u0301\u043f\u043f\u0435\u0440 (1898\u20141974) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1974). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949)."@ru,
        "\u30ec\u30d5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u041b\u0435\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u30ea\u30a7\u30fc\u30d5\u30fb\u30ab\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30af\u30cb\u30fc\u30c3\u30d4\u30a7\u30eb\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Lev Konstantinovich Knipper\u30011898\u5e7411\u670821\u65e5 \u30c8\u30d3\u30ea\u30b7 - 1974\u5e747\u670830\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u4eba\u6c11\u59d4\u54e1\u4f1a\u4ed8\u5c5e\u56fd\u5bb6\u653f\u6cbb\u5c40\uff08GPU\u3001\u79d8\u5bc6\u8b66\u5bdf\uff09\u306e\u9593\u8adc\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u4e00\u822c\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\uff08\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30bd\u9023\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\uff09\u300c\u30dd\u30fc\u30ea\u30e5\u30b7\u30ab\u30fb\u30dd\u30fc\u30ec (\u041f\u041e\u041b\u042e\u0428\u041a\u041e-\u041f\u041e\u041b\u0415)\u300d\u306f\u3001\u30af\u30cb\u30c3\u30da\u30eb\u306e\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14960529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Knipper>,
        <http://viaf.org/viaf/14960529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Knipper.
doremus_artist:a81c6b5b-04f8-3d10-b4ee-1b54986c0d66
owl:sameAs viaf:46953398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953398>.
doremus_artist:a875b3b7-71e9-3e35-8b9b-c74eae8124ec
owl:sameAs viaf:84232137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84232137>.
doremus_artist:a88c68fe-3df6-368c-a333-3ebf4279b475
owl:sameAs viaf:69223819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69223819>.
doremus_artist:a8bfebbd-16f8-372f-9106-98916c77944d
owl:sameAs viaf:12672888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12672888>.
doremus_artist:a8e60fad-2055-3bab-9f8d-c0a77455dd92
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0631\u0627\u064a\u0646 \u0628\u0644\u064a\u0633\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Brian Blessed) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1936 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1962."@ar,
        "Brian Blessed (9 de octubre de 1936, Mexborough, Inglaterra) es actor brit\u00e1nico."@es,
        "Brian Blessed (ur. 9 pa\u017adziernika 1936 w Mexborough w hrabstwie Yorkshire w Wielkiej Brytanii) \u2013 angielski aktor. Jedn\u0105 z bardziej znacz\u0105cych r\u00f3l by\u0142a rola Oktawiana Augusta w serialu telewizyjnym Ja, Klaudiusz (1976)."@pl,
        "Brian Blessed est un acteur, r\u00e9alisateur, chanteur, \u00e9crivain, explorateur et alpiniste britannique, n\u00e9 \u00e0 Mexborough (en) (Yorkshire) le 9 octobre 1937."@fr,
        "Brian Blessed, OBE (* 9. Oktober 1936 in Mexborough, South Yorkshire, England) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Brian Joseph Blessed OBE (/\u02c8bl\u025bs\u026ad/; born 9 October 1936) is an English actor famous for work on the stage, television, radio and in films."@en,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30b9\u30c9\uff08Brian Blessed\u30011936\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u58f0\u512a\u3002\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3084\u53f8\u4f1a\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u512a\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30fc\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u3002\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30c3\u30b9\u30c9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u3088\u304f\u97ff\u304f\u5a01\u53b3\u306e\u3042\u308b\u58f0\u3068\u5927\u67c4\u306a\u4f53\u683c\uff08175 cm\u3001102 kg\uff09\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47926727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Blessed>,
        <http://viaf.org/viaf/47926727>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Blessed_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Blessed.
doremus_artist:aa2c389a-cfde-3ee8-b44f-70d6764e615c
    dbp:birthPlace dbr:Krasnoyarsk;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Vladimir Krainev (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0301\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0432; 1 April 1944 \u2013 29 April 2011) was a Russian pianist and professor of piano, People's Artist of the USSR."@en,
        "Vladimir Krainev (em russo: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432) (Krasnoyarsk, 1 de abril de 1944 - Han\u00f4ver, 29 de abril de 2011) foi um pianista e professor de piano russo, que foi condecorado como Artista do Povo da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. Ele estudou na Escola Central do Conservat\u00f3rio de Moscou, na classe de Anaida Sumbatyan, e tamb\u00e9m estudou no Conservat\u00f3rio nas classes de Heinrich Neuhaus, e seu filho, Stanislav Neuhaus."@pt,
        "Vladimir Vsevolodovitch Kra\u00efnev (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432), n\u00e9 le 1er avril 1944 \u00e0 Krasno\u00efarsk, en Union sovi\u00e9tique, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 avril 2011 \u00e0 Hanovre, en Allemagne, est un pianiste et p\u00e9dagogue sovi\u00e9tique."@fr,
        "Wladimir Wsewolodowitsch Krainew (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432; * 1. April 1944 in Krasnojarsk; \u2020 29. April 2011 in Hannover) war ein russischer Pianist und Hochschullehrer."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0301\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0432 (1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1944, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2011, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (2002) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1976). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30bb\u30f4\u30a9\u30ed\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30d5\uff08\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0441\u0435\u0432\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435\u0432\u3001Vladimir Vsevolodovich Krainev\u30011944\u5e744\u67081\u65e5 - 2011\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Krainev>,
        <http://viaf.org/viaf/19871419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Krainev.
doremus_artist:ab548467-9710-3ad3-bd81-fadccc8e80dc
owl:sameAs viaf:173547576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173547576>.
doremus_artist:ab67357f-1892-3f6d-add4-0fbecc8d0b4d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Croix>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Bennie Benjamin (eigentlich Claude A. Benjamin, * 4. November 1907 in Christiansted, Saint Croix, Amerikanische Jungferninseln; \u2020 2. Mai 1989 in New York City) war ein US-amerikanischer Songwriter, der durch Titel wie Don\u2019t Let Me Be Misunderstood bekannt wurde."@de,
        """Claude A. ("Bennie") Benjamin was a songwriter, often teaming with George David Weiss. He was born on November 4, 1907 in Christiansted on the island of St. Croix (Danish West Indies). At the age of twenty, he moved to New York City. There, he studied the banjo and guitar with Hy Smith. He then performed in vaudeville and with various orchestras, until, in 1941, he started composing songs. In 1968, he became a music publisher, starting his own company named for himself. He was inducted into the Songwriters Hall of Fame in 1984. He died in New York City on May 2, 1989."""@en;
    owl:sameAs viaf:24868053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bennie_Benjamin>,
        <http://viaf.org/viaf/24868053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0273b3c8-8dc8-4432-91ad-a5a632e461a1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bennie_Benjamin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bennie_Benjamin.
doremus_artist:ab6d8d0e-f516-3ef0-8d7f-ff4bf262ded6
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Maranne (born 1926) is a French actor, best known for playing Frenchmen in English language roles in the UK from the mid-1950s."@en,
        "Andr\u00e9 Maranne (parfois orthographi\u00e9 Andre Marrane) est un acteur franco-britannique n\u00e9 en 1926 \u00e0 Toulouse (France) et mort en 1992. Travaillant essentiellement en Grande-Bretagne, o\u00f9 on lui alloua tout naturellement des r\u00f4les de Fran\u00e7ais \u00e0 l'accent tr\u00e8s fort, il se fera surtout remarquer pour sa participation r\u00e9guli\u00e8re, aux c\u00f4t\u00e9s de Peter Sellers et Herbert Lom, dans la s\u00e9rie de films La Panth\u00e8re rose, initi\u00e9e par Blake Edwards, o\u00f9 il tint, \u00e0 six occasions, le r\u00f4le du sergent Fran\u00e7ois Chevalier."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30e9\u30f3\u30cc\uff08Andr\u00e9 Maranne\u30011926\u5e74 - 1992\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61757526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Maranne>,
        <http://viaf.org/viaf/61757526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Maranne.
doremus_artist:ab8e6b5b-78b4-38d9-94c2-0b755b38f82f
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joseph Rosenstock (27 January 1895 in Krak\u00f3w \u2013 17 October 1985 in New York) was a Polish Jewish conductor."@en,
        "Joseph Rosenstock (auch: Josef Rosenstock; * 27. Januar 1895 in Krakau; \u2020 17. Oktober 1985 in New York) war ein polnischer Dirigent und Komponist, er war Generalmusikdirektor u. a. in Darmstadt, Wiesbaden, New York und Mannheim."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u043e\u043a (\u043d\u0435\u043c. Joseph Rosenstock; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1895, \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432 \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\uff08J\u00f3zef Rosenstock, Joseph Rosenstock, 1895\u5e741\u670827\u65e5\u3000\u30af\u30e9\u30af\u30d5 - 1985\u5e7410\u670817\u65e5\u3000\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u65e5\u672c\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3002NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u57fa\u790e\u3092\u5275\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u658e\u85e4\u30e1\u30bd\u30c3\u30c9\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u697d\u54e1\u304b\u3089\u306f\u300c\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u300d\uff08\u6226\u524d\uff09\u300c\u30ed\u30fc\u723a\u300d\u300c\u30ed\u30fc\u3084\u3093\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u65e5\u672c\u3067\u306e\u8868\u8a18\u306f\u3001\u6226\u524d\u671f\u3067\u306f\u300c\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3001\u6226\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3068\u66f8\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001NHK\u306a\u3069\u3092\u9664\u304f\u3068\u547c\u79f0\u306e\u7d71\u4e00\u306f\u3042\u307e\u308a\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u6587\u732e\u3084\u30b5\u30a4\u30c8\u3067\u3082\u4e21\u8005\u304c\u6df7\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u6226\u524d\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u56e3\u54e1\u306f\u4e00\u8cab\u3057\u3066\u300c\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u300d\u3068\u767a\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111242523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Rosenstock>,
        <http://viaf.org/viaf/111242523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Rosenstock.
doremus_artist:ab9287e4-4cbd-398b-b41f-a2619e39aadb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paule Charlotte Marie Jeanne Maurice (* 29. September 1910 in Paris; \u2020 18. August 1967 ebenda) war eine franz\u00f6sische Komponistin. Maurice studierte am Conservatoire de Paris bei Jean und No\u00ebl Gallon Kontrapunkt, Fuge und Harmonielehre und bei Henri Busser Komposition. 1939 erhielt sie den ersten Preis im Fach Komposition. Von 1933 bis 1947 war sie Assistentin von Jean Gallon. Seit 1965 war sie Professorin f\u00fcr Harmonieanalyse an derEcole Normale de Musique."@de,
        "Paule Charlotte Marie Jeanne Maurice (29 September 1910 \u2013 18 August 1967) was a French composer."@en,
        "Paule Maurice (Parijs, 29 september 1910 \u2013 aldaar, 18 augustus 1967) was een Franse componiste. Ze is wellicht het meest bekend geworden door haar werk Tableaux de Provence voor saxofoon en orkest of piano uit 1959, en door haar fluitkwartet Suite pour quatuor de Fl\u00fbtes."@nl,
        "Paule Maurice, n\u00e9e \u00e0 Paris le 29 septembre 1910 et morte dans cette m\u00eame ville le 18 ao\u00fbt 1967, \u00e9tait une compositrice fran\u00e7aise. Elle fit ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Paris.Elle eut comme ma\u00eetres Jean Gallon (harmonie), No\u00ebl Gallon (contrepoint et fugue) et Henri Busser (composition).R\u00e9p\u00e9titrice de Jean Gallon d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 23 ans, elle a form\u00e9 de nombreux \u00e9l\u00e8ves (entre autres le compositeur et organiste Andr\u00e9 Jorrand pour la classe de Contrepoint), dont certains sont titulaires du Prix de Rome. \u00c0 partir de 1942, elle fut titulaire d'une classe de d\u00e9chiffrage.Cr\u00e9atrice de plusieurs \u0153uvres pour saxophone dont les c\u00e9l\u00e8bres Tableaux de Provence pour saxophone et piano, elle est \u00e9galement l'auteur, avec son mari Pierre Lantier d\u2019un trait\u00e9 d\u2019harmonie, ouvrage p\u00e9dagogique en usage da"@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\uff08Paule Maurice, 1910\u5e749\u670829\u65e5 - 1967\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6d41\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24865917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paule_Maurice>,
        <http://viaf.org/viaf/24865917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paule_Maurice.
doremus_artist:ac3a889d-2238-3f3e-b175-b7e16540a056
owl:sameAs viaf:90860709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90860709>.
doremus_artist:ac3b660e-fd58-37b8-8748-6ac3a3882537
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Yurievich Yursky (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439, March 16, 1935, Leningrad, USSR) is a Soviet/Russian stage and film actor, theatre director and screenwriter. His most notable role in the cinema is Ostap Bender in The Little Golden Calf."@en,
        "Sergue\u00ef Iourievitch Iourski (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 \u00e0 Leningrad (URSS) le 16 mars 1935, est un acteur et sc\u00e9nariste sovi\u00e9tique puis russe. Son r\u00f4le le plus notable au cin\u00e9ma est celui d'Ostap Bender dans Le Veau d'or (1968)."@fr,
        "Siergiej Juriewicz Jurski ros. \u0421\u0435\u0440\u0433e\u0439 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 16 marca 1935 w Leningradzie) \u2013 rosyjski aktor. By\u0142 synem dyrektora cyrku i nauczycielki muzyki. W 1957 uko\u0144czy\u0142 studia na wydziale aktorskim Leningradzkiego Instytutu Teatralnego im. A. Ostrowskiego. Po studiach rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Wielkim Teatrze Dramatycznym im. M. Gorkiego. W 1978 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Moskwy, gdzie rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Teatrze im. Mossowietu. W \u017cyciu prywatnym by\u0142 dwukrotnie \u017conaty. Obie \u017cony (Zinajda Szarko, Natalia Tieniakowa) by\u0142y aktorkami. Ma c\u00f3rk\u0119 Dari\u0119, tak\u017ce aktork\u0119."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0301\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1935, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987)."@ru;
    owl:sameAs viaf:71587514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Yursky>,
        <http://viaf.org/viaf/71587514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergey_Yursky_(cropped).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Yursky.
doremus_artist:ac8fbe15-e42f-3e64-82ad-b4098111de94
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carlisle,_Cumbria>;
    dbp:deathPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "William Thomas Best (* 13. August 1826 in Carlisle; \u2020 10. Mai 1897 in Liverpool) war ein englischer Organist. Der Sohn eines Solicitors hatte Orgelunterricht beim Organisten der Kathedrale seiner Heimatstadt und wirkte dann als Organist u.a. an der Pembroke Chapel in Liverpool (1840), bei der Liverpool Philharmonic Society (1848) sowie in London im Panoptikum in der Leicester Square und der Kirche St. Martin-in-the-Fields (1854\u201355)."@de,
        "William Thomas Best (August 13, 1826 \u2013 May 10, 1897) was an English organist and composer."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u0435\u0441\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Thomas Best; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1826, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0439\u043b \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1897, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Thomas_Best>,
        <http://viaf.org/viaf/46945595>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William-Thomas-Best.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Thomas_Best.
doremus_artist:accc1ab0-5dfc-3319-b146-ec3e7e368c39
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mesa,_Arizona>;
    rdfs:comment
        """Francesco Nunzio Carlone (artiestennaam Frankie Carle, bijnaam "The Wizard of the Keyboard"), Providence, 25 maart 1903 - Mesa, 7 maart 2001) was een Amerikaanse pianist, bigband-leider en componist in de swing en dansmuziek. Hij had in 1946 twee grote nummer \u00e9\u00e9n-hits in Amerika. Zijn bekendste compositie was "Sunrise Serenade"."""@nl,
        """Francis Nunzio Carlone (Providence, 25 de mar\u00e7o de 1903 \u2013 Mesa, 7 de mar\u00e7o de 2001), mais conhecido como Frankie Carle, foi um l\u00edder da banda, escritor, maestro, pianista e compositor estadunidense. Como compositor, teve v\u00e1rias composi\u00e7\u00f5es instrumentais como "Falling Leaves", "Roses in the Rain", "Lover's Lullaby", "Carle Boogie", "Sunrise Boogie", "Sunrise in Napoli", "Georgianna", "Blue Fantasy", "I Didn't Know", "The Golden Touch" e "The Apple Valley Waltz"."""@pt,
        "Frankie Carle (25 de marzo de 1903 \u2013 7 de marzo de 2001) fue un l\u00edder de banda y pianista de nacionalidad estadounidense."@es,
        """Frankie Carle (March 25, 1903 \u2013 March 7, 2001), born Francis Nunzio Carlone, was an American pianist and bandleader. As a very popular bandleader in the 1940s and 1950s, Carle was nicknamed "The Wizard of the Keyboard". "Sunrise Serenade" was Carle's best-known composition, rising to No. 1 in the US in 1938 and selling more than one million copies."""@en,
        "Frankie Carle (ur. 25 marca 1903, zm. 7 marca 2001) \u2013 ameryka\u0144ski pianista."@pl,
        "Frankie Carle Frankie Carle, n\u00e9 Francesco Nunzio Carlone le 25 mars 1903 \u00e0 Providence, dans le Rhode Island, et mort le 7 mars 2001 \u00e0 Mesa, en Arizona, est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain. Il a dirig\u00e9 un orchestre qui a eu beaucoup de popularit\u00e9 dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1940. Sa composition la plus connue est Sunrise Serenade, popularis\u00e9e par les orchestres de Glen Gray et de Glenn Miller."@fr,
        "Frankie Carle, geboren als Francis Nuncius Carlone, (* 25. M\u00e4rz 1903 in Providence in Rhode Island; \u2020 7. M\u00e4rz 2001 in Mesa in Arizona) war ein US-amerikanischer Big Band Leader, Komponist und Pianist des Swing und der Tanzmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:112314260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Carle>,
        <http://viaf.org/viaf/112314260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21ebab35-e102-49a6-bf4c-15c47a7595d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankie_Carle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Carle.
doremus_artist:ad285983-b818-39d0-ab09-505ced0f22d1
owl:sameAs viaf:8604711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8604711>.
doremus_artist:ad49b354-e225-3865-b068-777d8e929ce1
owl:sameAs viaf:34722704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34722704>.
doremus_artist:ae134a9f-e02b-3d47-81db-79030cbb390f
owl:sameAs viaf:40796741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40796741>.
doremus_artist:ae3b6673-957d-3bd2-baa0-d19da6f4debf
    rdfs:comment
        "Daniel Loddo est chanteur, compositeur, interpr\u00e8te, musicien occitan, ethnologue et ethnomusicologue. N\u00e9 en 1954 \u00e0 Montels (Tarn), \u00e0 la fois artiste et chercheur, il vit et travaille \u00e0 Cordes-sur-Ciel. V\u00e9ritable homme-orchestre, Daniel Loddo est le cr\u00e9ateur et l'animateur de La Talvera, une association qui est \u00e0 la fois un groupe de musique traditionnelle modernis\u00e9e, une maison d'\u00e9dition, un centre de recherche et de documentation."@fr;
    owl:sameAs viaf:71408156;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Loddo>,
        <http://viaf.org/viaf/71408156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Loddo_et_C√©line_Ricard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Loddo.
doremus_artist:aee432dc-cb3f-30a7-8272-fe5a819e1e02
    owl:sameAs viaf:118416275;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118416275>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c0f0f12-11e1-45c7-be25-ff800b65e8cb>.
doremus_artist:aee51199-f136-3a4d-adc5-27629ac1e8fe
owl:sameAs viaf:170882330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170882330>.
doremus_artist:aee8d0a8-0e76-3bd1-89e3-884bb3ada1dd
    rdfs:comment
        "Michael Torke (* 22. September 1961, Milwaukee, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist, vorwiegend f\u00fcr Orchestermusik. Torke, der in seiner Kindheit und Jugend Klavier und Fagott lernte, schrieb fr\u00fch erste Kompositionen f\u00fcr sein \u00f6rtliches Jugendorchester. Er studierte Klavier und Komposition an der Eastman School of Music in Rochester (New York). Nach seinem Abschluss begann er ein Graduiertenstudium an der Yale University in New Haven, was er aber bald abbrach, um in New York als professioneller Musiker zu arbeiten."@de,
        "Michael Torke (/\u02c8t\u0254\u02d0rki/; born September 22, 1961) is an American composer who writes music influenced by jazz and minimalism. Torke was born in Milwaukee, Wisconsin where he attended Wilson Elementary School and graduated from Wauwatosa East High School and studied at the Eastman School of Music with Joseph Schwantner and Christopher Rouse, and at Yale University."@en,
        "Michael Torke (Milwaukee, Wisconsin, 22 september 1961) is een hedendaags Amerikaans componist."@nl,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c8\u30fc\u30ad\u30fc\uff08Michael Torke, 1961\u5e749\u670821\u65e5 \u30a6\u30a3\u30b9\u30b3\u30f3\u30b7\u30f3\u5dde\u30df\u30eb\u30a6\u30a9\u30fc\u30ad\u30fc - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30a4\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u307f\u3001\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30f3\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30e9\u30a6\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u3082\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3084\u697d\u5668\u6cd5\u304a\u3088\u3073\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u660e\u5feb\u304b\u3064\u53e4\u5178\u7684\u306a\u8abf\u6027\u611f\u3092\u3082\u3064\u3002\u8fd1\u4f5c\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u697d\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u8077\u4eba\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u304c\u5897\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u30c7\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u30c1\u3068\u3082\u3069\u3082\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u5668\u697d\u66f2\u3067\u306f\u3001\u66dc\u65e5\u3084\u65e5\u7528\u54c1\u3092\u984c\u540d\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u597d\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u6642\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u6700\u3082\u5178\u578b\u7684\u306a\u30dd\u30b9\u30c8\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u98a8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300c\u56db\u3064\u306e\u8afa Four Proverbs \u300d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u97f3\u7bc0\u3054\u3068\u306b\u5404\u97f3\u306e\u30d4\u30c3\u30c1\u304c\u56fa\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u65cb\u5f8b\u304c\u5909\u594f\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u7121\u610f\u5473\u306a\u8a00\u8449\u306e\u6d41\u308c\u304c\u751f\u3058\u308b\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u307b\u304b\u306b\u300c\u8afa\u8f9e\u5178 Book of Proverbs \u300d\u3068\u300c\u30a4\u30b6\u30e4\u306e\u6b4c Song of Isaiah \u300d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u5171\u611f\u899a\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u306e\u305f\u3081\u3001\u591a\u304f\u306e\u5668\u697d\u66f2\u306e\u984c\u540d\u3092\u8272\u304b\u3089\u3068\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5f8c\u306b\u7d44\u66f2\u300c\u8272\u306e\u97f3\u697d Color Music \u300d\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:201714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Torke>,
        <http://viaf.org/viaf/201714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b89baafa-3e2b-4b78-95ca-b08e21e1be7e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Torke.
doremus_artist:af198f93-9ab6-3b72-9bbb-249c23eee5e8
owl:sameAs viaf:79165533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165533>.
doremus_artist:af1d831f-77c1-3a5c-a3d6-d6f5d5abb0c5
owl:sameAs viaf:47028695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028695>.
doremus_artist:b04f59c8-e42d-3bd0-9e5f-cbe0fb148a88
owl:sameAs viaf:22354110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22354110>.
doremus_artist:b0504057-194b-3252-a5a8-f4e0202e334a
    owl:sameAs viaf:8112152;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8112152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592b160a-dcd2-435f-91ee-594c9ae77f33>.
doremus_artist:b07aeece-d083-33eb-806e-dc596e3e47b1
owl:sameAs viaf:57034928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57034928>.
doremus_artist:b0a54865-d8fa-343b-b089-6c9d00c18484
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Bonaventura Rubino (* um 1600 in Montecchio bei Bergamo; \u2020 1668) war ein italienischer Komponist und Minorit."@de,
        "Bonaventura Rubino (Montecchio di Lombardia,1600 \u2013 1668) est un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        """Bonaventura Rubino (ok. 1600 \u2013 ok. 1668) \u2013 w\u0142oski franciszkanin z zakonu Braci Mniejszych Konwentualnych i kompozytor. Wed\u0142ug informacji zawartych w publikacjach jego dzie\u0142, pochodzi\u0142 z "Montecchio di Lombardia", co prawdopodobnie wskazuje na Montecchio in Darfo Boario Terme, na wsch\u00f3d od Bergamo. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 maestro di cappella w katedrze w Palermo w latach 1643-1665."""@pl,
        """Fray Bonaventura Rubino (ca. 1600\u20131668) was an Italian composer. According to his publications, his origin of "Montecchio di Lombardia" probably indicates that he was from Montecchio in Darfo Boario Terme, one hour east of Bergamo. He was maestro di cappella at the Cathedral of Palermo from 1643 to 1665. Rubino's 1644 Vespro dello Stellario was reconstructed in 1996 and subsequently performed by 120 musicians, four organs and a large group of vocal soloists, in 12 choirs and with the instrumental groups laid out in a star formation."""@en;
    owl:sameAs viaf:84102384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bonaventura_Rubino>,
        <http://viaf.org/viaf/84102384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bonaventura_Rubino.
doremus_artist:b125cc81-3ede-35b1-bdf1-86f181acc985
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Keyport,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bay_Shore,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato nella produzione originale del musical South Pacific a Broadway nel 1949 e per la sua performance ha vinto il Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical."@it,
        "Juanita Hall (6 de noviembre de 1901 \u2013 28 de febrero de 1968) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica de nacionalidad estadounidense. Fue conocida por su trabajo en el teatro y en el cine en los musicales de Richard Rodgers y Oscar Hammerstein II South Pacific y Flower Drum Song, en los que encarnaba, respectivamente, a Bloody Mary y a la T\u00eda Liang."@es,
        "Juanita Hall (n\u00e9e Long, November 6, 1901 \u2013 February 28, 1968) was an American musical theatre and film actress. She is remembered for her roles in the original stage and screen versions of the Rodgers and Hammerstein musicals South Pacific as Bloody Mary - a role that garnered her the Tony Award - and Flower Drum Song as Auntie Liang."@en,
        "\u30d5\u30a1\u30cb\u30bf\u30fb\u30db\u30fc\u30eb (Juanita Hall 1901\u5e7411\u67086\u65e5 - 1968\u5e742\u670828\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u304a\u3088\u3073\u6620\u753b\u5973\u512a\u3002\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9&\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300f\u306e\u30d6\u30e9\u30c3\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u5f79\u3001\u300e\u30d5\u30e9\u30ef\u30fc\u30fb\u30c9\u30e9\u30e0\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u300f\u306e\u30ea\u30e3\u30f3\u592b\u4eba\u5f79\u3067\u821e\u53f0\u304a\u3088\u3073\u6620\u753b\u53cc\u65b9\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22352048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juanita_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/22352048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea79c573-4bbc-4f8f-ac45-48fde2b682d9>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Juanita_Hall_in_South_Pacific.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juanita_Hall.
doremus_artist:b1c3f962-2ec1-335e-883f-2be6757f1811
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Amoyal (* 22. Juni 1949 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Violinist und Dirigent."@de,
        """Pierre Amoyal (born in Paris, 22 June 1949), is a French violinist and is the artistic director of the Conservatory of Lausanne. He owns the "Kochanski" Stradivarius of 1717. It was stolen from him in 1987 and recovered in 1991."""@en,
        "Pierre Amoyal est un violoniste fran\u00e7ais, est n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 juin 1949."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043c\u0443\u0430\u0439\u044f\u043b\u044c (\u0444\u0440. Pierre Amoyal; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1949, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u042f\u0448\u0438 \u0425\u0435\u0439\u0444\u0435\u0446\u0430. \u0412 1971 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0428\u043e\u043b\u0442\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 1977\u20141986 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0410\u043c\u0443\u0430\u0439\u044f\u043b\u044f \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0438 \u0428\u043f\u043e\u0440\u0430, \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0445\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430, \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0428\u043e\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430, \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435, \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30a4\u30e4\u30eb\uff08 Pierre Amoyal, 1949\u5e746\u670822\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u7b49\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3084\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u7956\u7236\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u3082\u6709\u540d\u306a\u30d1\u30c6\u30a3\u30b7\u30a8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30df\u30c3\u30c6\u30e9\u30f3\u304c\u8d14\u5c53\u306b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u306a\u304a\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30e2\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Amoyal>,
        <http://viaf.org/viaf/56795175>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Amoyal_(1992)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Amoyal.
doremus_artist:b276383b-7ec3-3e68-be9c-561c8a4b34ac
owl:sameAs viaf:88566617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566617>.
doremus_artist:b2fe3f01-38dc-3a80-8563-af6b1bd41170
    rdfs:comment
        "Nancy Evans OBE (19 March 1915 \u2013 20 August 2000) was an English mezzo-soprano who had a notable career as a concert and opera singer. She is particularly associated with Benjamin Britten who wrote his song cycle, A Charm of Lullabies, and the role of Nancy in his opera Albert Herring for her."@en;
    owl:sameAs viaf:10038901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Evans_(opera_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10038901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Evans_(opera_singer)>.
doremus_artist:b3432591-3882-3c17-af5d-50bfebeab711
owl:sameAs viaf:90739089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90739089>.
doremus_artist:b3538023-f901-3720-ac92-096254ee47fe
owl:sameAs viaf:26631545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26631545>.
doremus_artist:b39a60b8-55da-3937-8141-8e01067f3bca
owl:sameAs viaf:29725276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725276>.
doremus_artist:b3b675a1-a1dc-3862-9510-a982115bc93c
owl:sameAs viaf:4150424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4150424>.
doremus_artist:b4d16efe-0ea9-3f32-bf42-aa6268d1e173
owl:sameAs viaf:18967371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18967371>.
doremus_artist:b5a21957-6a6d-3b25-bf4d-b0f404f1de40
owl:sameAs viaf:5210149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5210149>.
doremus_artist:b5f38dbd-5efa-3529-9272-1341a89d3050
owl:sameAs viaf:51899165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899165>.
doremus_artist:b67a4d5f-9d5d-3816-9f7f-9189ae4406f6
    dbp:birthPlace dbr:Whangarei;
    rdfs:comment
        "Keith Lionel Urban (Whangarei (Nieuw-Zeeland), 26 oktober 1967) is een Nieuw-Zeelandse singer-songwriter en countryzanger. In 2011 kreeg hij een ster in de Music City Walk of Fame in Nashville."@nl,
        "Keith Lionel Urban (Whangarei, 26 de outubro de 1967) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country, compositor, guitarrista e violonista australiano, cujo sucesso comercial vem, em grande parte, do p\u00fablico nos Estados Unidos. Urban come\u00e7ou sua carreira em Melbourne, na Austr\u00e1lia, participando de festivais de m\u00fasica. Em 1991, ele lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum, e lan\u00e7ou quatro singles na Austr\u00e1lia antes de se mudar para os Estados Unidos em 1992. Ele \u00e9 casado com a atriz Nicole Kidman desde 2006 e tem com ela duas filhas: Sunday Rose, nascida 7 de julho de 2008 e Faith Margareth, nascida 28 de dezembro de 2010."@pt,
        "Keith Lionel Urban (Whangarei, Northland, Nueva Zelanda, 26 de octubre de 1967) es un cantante de m\u00fasica country neozeland\u00e9s radicado en Australia. Durante cuatro temporadas integr\u00f3 parte del jurado de American Idol."@es,
        "Keith Lionel Urban (born 26 October 1967) is a New Zealand-born Australian country music singer, songwriter, guitarist, musician, TV show judge and record producer. In 1991, he released a self-titled debut album and charted four singles in Australia before moving to the United States the following year. He found work as a session guitarist before starting a band known as The Ranch, which recorded one studio album on Capitol Nashville and charted two singles on the Billboard Hot Country Songs chart."@en,
        "Keith Lionel Urban (ur. 26 pa\u017adziernika 1967 w Whangarei w Nowej Zelandii) - australijski piosenkarz country, gitarzysta, zdobywca dw\u00f3ch nagr\u00f3d Grammy, kt\u00f3ry sukcesy komercyjne odni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wnie w Stanach Zjednoczonych."@pl,
        "Keith Urban (* 26. Oktober 1967 in Whangarei, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndisch-australischer S\u00e4nger, Songschreiber und Gitarrist. Er ist ein Crossover-Musiker in den Bereichen Country und Popmusik."@de,
        "Keith UrbanFichier:Keith Urban 20071209.jpg Keith Urban lors d'un concert, le 9 d\u00e9cembre 2007. Keith Urban est un chanteur et guitariste de country australien n\u00e9 le 26 octobre 1967 \u00e0 Whangarei, en Nouvelle-Z\u00e9lande."@fr,
        "\u041a\u0438\u0442 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d (\u041a\u0438\u0301\u0442 \u041b\u0430\u0301\u0439\u043e\u043d\u0435\u043b \u0423\u0301\u0440\u0431\u0430\u043d) (\u0430\u043d\u0433\u043b. Keith Lionel Urban, \u0440\u043e\u0434. 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0424\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u0438) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0430\u0445 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d\u0435, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 Caboolture, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044c\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432 1992 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u00abThe Ranch\u00bb, \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b Capitol Records \u043e\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abThe Ranch\u00bb, \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard."@ru,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30d0\u30f3\uff08Keith Urban, 1967\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u51ef\u65af\u00b7\u827e\u5c14\u672c\uff08Keith Lionel Urban\uff0c1967\u5e7410\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u5728\u65b0\u897f\u5170\u51fa\u751f\u7684\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4e61\u6751\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u83b7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u53ca\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u5531\u7247\u5de5\u4e1a\u534f\u4f1a\u97f3\u4e50\u5956\uff08ARIA Music Awards\uff09\u3002\u827e\u5c14\u672c\u65e9\u5e74\u642c\u5230\u4e86\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u57281991\u5e74\uff0c\u827e\u5c14\u672c\u53d1\u5e03\u4e86\u9996\u5f20\u81ea\u547d\u540d\u7684\u4e13\u8f91\uff0c\u5e76\u57281992\u5e74\u642c\u81f3\u7f8e\u56fd\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u7684\u56db\u9996\u5355\u66f2\u4e0a\u4e86\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u7684\u7545\u9500\u699c\u5355\u3002\u5728\u827e\u5c14\u672c\u521b\u5efaThe Ranch\u4e4b\u524d\uff0c\u4ed6\u627e\u4e86\u4efd\u4f1a\u8bae\u5409\u4ed6\u624b\u7684\u5de5\u4f5c\u3002\u5728Capitol\u5531\u7247\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u4e86\u4e00\u5f20\u4e13\u8f91\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u9996\u5355\u66f2\u8fd8\u4e0a\u4e86\u300a\u544a\u793a\u724c\u300b\u6742\u5fd7\u7684\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u9500\u91cf\u699c\u3002 \u5230\u6b64\u4e3a\u6b62\uff0c\u827e\u5c14\u672c\u5df2\u7ecf\u53d1\u5e03\u4e867\u5f20\u4e13\u8f91\uff08\u5176\u4e2d\u4e00\u5f20\u4ec5\u5728\u82f1\u56fd\u53d1\u5e03\uff09\uff0c\u8fd8\u6709\u4e00\u5f20The Ranch\u65f6\u671f\u7684\u4e13\u8f91\u3002\u8d85\u8fc715\u9996\u5355\u66f2\u4e0a\u4e86\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u5355\uff0c\u5176\u4e2d\u67097\u9996\u6392\u540d\u7b2c\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85476689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Urban>,
        <http://viaf.org/viaf/85476689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f45da029-7b00-4bf3-962c-0eeb20309cc4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keith_Urban_in_PoAH.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Urban.
doremus_artist:b67d7747-f879-32b8-b0bf-20dc1f22daca
owl:sameAs viaf:49408389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408389>.
doremus_artist:b6c23cc2-3ab7-3612-a5ff-2cebc772789e
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Duch\u00eane, (Lille 1944- Lille 6 novembre 2014), est un artiste contemporain et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64004863;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Duch\u00eane>,
        <http://viaf.org/viaf/64004863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Duch√™ne.
doremus_artist:b6c62453-f82c-38b2-9c15-6f93a41a936d
    dbp:birthPlace dbr:Hedemora;
    rdfs:comment
        "Hillevi Martinpelto (* 1958 in \u00c4lvdalen) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Hillevi Martinpelto (1958, Dalecarlia, Suecia) es una soprano sueca destacada int\u00e9rprete del repertorio cl\u00e1sico y rom\u00e1ntico. Se gradu\u00f3 en la Stockholm Opera School en 1987 debutando ese a\u00f1o como Madama Butterfly en la \u00f3pera de Estocolmo, trabajando luego en el teatro de la corte de Drottningholm (Don Giovanni, Iphigenie in Aulis, Iphigenie auf Tauris) y en la Norrlands Operan en Umea. Sus principales personajes son la condesa Almaviva, Elettra, Donna Anna, Vitellia, Elisabeth, Elisabetta; Amelia, Desdemona, Mimi, Iphigenie y Fiordiligi."@es,
        "Hillevi Martinpelto (January 9, 1958) is a Swedish lyric soprano. She made her debut in Madama Butterfly by Giacomo Puccini in 1987. She is best known for her work with John Eliot Gardiner and the Monteverdi Choir. With Gardiner, she recorded Mozart's Le nozze di Figaro and Idomeneo, to considerable acclaim. In the summer of 2014 Martinpelto performed at St\u00e5lboga Summer Opera. Martinpelto's father is Finnish."@en;
    owl:sameAs viaf:115854700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hillevi_Martinpelto>,
        <http://viaf.org/viaf/115854700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eff71329-2043-4f0b-8568-bf3634e9ffdd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Polar_Music_Prize_2005_-_Hillevi_Martinpelto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hillevi_Martinpelto.
doremus_artist:b8bc9a25-a797-3300-8cc5-e41d05566253
    owl:sameAs viaf:7651707;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7651707>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43899c47-33d6-4f87-91f1-e36a089bb5ea>.
doremus_artist:b923611d-7ede-3a0f-970e-341fa9d102a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mason_City,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Fu autore delle musiche e talvolta anche dei libretti di celebri musical di Broadway, quali  The Music Man (1957, premiato con un Tony Award come miglior musical e da un Grammy Award nel 1958,  The Unsinkable Molly Brown  (1960) e  Here's Love  (1963, adattamento del film Il miracolo della 34\u00aa strada)."@it,
        "Meredith Willson (* 18. Mai 1902 in Mason City, Iowa; \u2020 15. Juni 1984 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musical- und Schlagerkomponist.Besondere Bekanntheit erlangte er durch sein Musical Music Man aus dem Jahre 1957, zu dem er nicht nur die Musik, sondern auch Buch und Liedtexte schrieb."@de,
        "Meredith Willson est un compositeur, chef d'orchestre, fl\u00fbtiste, pianiste, librettiste, lyriciste et \u00e9crivain am\u00e9ricain, de son nom complet Robert Meredith Willson, n\u00e9 le 18 mai 1902 \u00e0 Mason City (Iowa), mort le 15 juin 1984 \u00e0 Santa Monica (Californie)."@fr,
        "Robert Meredith Willson (May 18, 1902 \u2013 June 15, 1984) was an American composer, songwriter, flautist, conductor and playwright, best known for writing the book, music and lyrics for the hit Broadway musical The Music Man. He wrote three other Broadway musicals, composed symphonies and popular songs, and his film scores were twice nominated for Academy Awards."@en,
        "Robert Meredith Willson (geboren als: Robert Meredith Reiniger) (Mason City, Iowa, 18 mei 1902 \u2013 Santa Monica, Californi\u00eb, 15 juni 1984) was een Amerikaans componist, dirigent en fluitist."@nl,
        "\u30e1\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Meredith Willson, 1902\u5e745\u670818\u65e5 - 1984\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105881664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Meredith_Willson>,
        <http://viaf.org/viaf/105881664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b042bb3d-912b-4e3f-a12b-e98675383b82>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Meredith_Willson_-_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Meredith_Willson.
doremus_artist:b9256a52-06e7-3db4-badb-cf4fb0d394cd
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Rothier (* 26. Dezember 1874 in Reims; \u2020 6. Dezember 1951 in New York City) war ein franz\u00f6sischer Geiger und Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "L\u00e9on Rothier (December 26, 1874 \u2013 December 6, 1951) was a French operatic bass who enjoyed a long association with New York's Metropolitan Opera."@en,
        "L\u00e9on Rothier, n\u00e9 \u00e0 Reims le 26 d\u00e9cembre 1874 et mort \u00e0 New York le 6 d\u00e9cembre 1951, est un artiste lyrique (basse) fran\u00e7ais. L\u00e9on Rothier fit partie de l\u2019orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 philharmonique de Reims, puis entra au Conservatoire de Paris. Premier prix de chant et d\u2019op\u00e9ra en 1899, il d\u00e9buta \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra-Comique le 1er octobre 1899, puis fit une brillante carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il fut partenaire des plus grands artistes lyriques de l\u2019\u00e9poque : Caruso, Chaliapine, Lily Pons, Fran\u00e7ois-Xavier Mercier, etc. D\u00e9but au Metropolitan Opera de New York le 10 d\u00e9cembre 1910 en Mephistoph\u00e9l\u00e8s de Faust. 1107 repr\u00e9sentations jusqu'en 1939."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Rothier>,
        <http://viaf.org/viaf/37112055>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L√©on_Rothier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©on_Rothier.
doremus_artist:b979bf02-8f3f-3630-9e4d-11dca0348ca9
owl:sameAs viaf:50231597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50231597>.
doremus_artist:b9b11990-dcb6-3d7d-9d04-f6f2a67c2ddb
owl:sameAs viaf:79195723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195723>.
doremus_artist:ba0f9b2c-579a-3679-b967-8d5e95e09f6b
    rdfs:comment
        "Derek Oldham (29 March 1887 \u2013 20 March 1968) was an English singer and actor, best known for his performances in the tenor roles of the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. After performing in concerts as a boy soprano and working as a bank clerk, Oldham began a professional performing career in 1914. With the outbreak of World War I, he joined the Scots Guards, serving with valour. After the war, he joined the D'Oyly Carte Opera Company, singing the tenor leads in the Gilbert and Sullivan operas for three years. He then starred in musicals and operettas in the West End in the 1920s, including Madame Pompadour, The Merry Widow, Rose-Marie and The Vagabond King. He returned to the D'Oyly Carte for brief periods from 1929 to 1937."@en,
        "Derek Oldham (29 de marzo de 1887 \u2013 20 de marzo de 1968) fue un cantante y actor brit\u00e1nico, conocido principalmente por sus actuaciones como tenor en la \u00d3pera Savoy de la Compa\u00f1\u00eda D'Oyly Carte Opera. Tras actuar en conciertos como tiple y trabajar en un banco, Oldham inici\u00f3 su carrera profesional en 1914. Con el inicio de la Primera Guerra Mundial se uni\u00f3 a los Scots Guards, unidad en la que sirvi\u00f3 con valor. Tras la guerra entr\u00f3 a formar parte de la Compa\u00f1\u00eda D'Oyly Carte Opera, cantando a lo largo de tres a\u00f1os papeles de tenor en las \u00f3peras de Gilbert y Sullivan. Despu\u00e9s, en la d\u00e9cada de 1920, trabaj\u00f3 en musicales y operetas en el circuito teatral del West End londinense, entre ellas Madame Pompadour, La viuda alegre, Rose Marie y The Vagabond King. Entre 1929 y 1937 volvi\u00f3 a actuar duran"@es;
    owl:sameAs viaf:59295479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Derek_Oldham>,
        <http://viaf.org/viaf/59295479>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Derek_Oldham_Marco.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Derek_Oldham.
doremus_artist:bcdd31bc-d23e-32e0-a3de-633d2cd7e712
owl:sameAs viaf:24787255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787255>.
doremus_artist:be922b0c-b109-3102-9ec1-032cc05c09ad
owl:sameAs viaf:32183926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32183926>.
doremus_artist:beda5c4c-a4b5-36f7-ac62-b93ce1acdec0
    rdfs:comment
        "Henri Gougaud, n\u00e9 en 1936 \u00e0 Carcassonne, est un \u00e9crivain, un po\u00e8te, un conteur et un chanteur fran\u00e7ais mais aussi occitan.Il dirige les collections La M\u00e9moire des sources et Contes des sages aux \u00e9ditions du Seuil."@fr;
    owl:sameAs viaf:200964666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Gougaud>,
        <http://viaf.org/viaf/200964666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/254a24a5-ecfd-4366-b84b-ed4fb859b1c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Gougaud.
doremus_artist:bedf2eae-f210-380a-9a18-e62c161357c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/√Åvila,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        """Entrata nel Carmelo di \u00c1vila a vent'anni, fuggita di casa, dopo un travagliato percorso interiore che la condusse a quella che defin\u00ec in seguito la sua "conversione" (a trentanove anni), divenne una delle figure pi\u00f9 importanti della Riforma cattolica grazie alla sua attivit\u00e0 di scrittrice e fondatrice delle monache e dei frati Carmelitani Scalzi, e grazie alla fondazione di monasteri in diversi luoghi di Spagna, e anche oltre (prima della sua morte venne fondato un monastero di Scalzi a Lisbona). Mor\u00ec ad Alba de Tormes nel 1582 durante uno dei suoi viaggi."""@it,
        "Saint Teresa of \u00c1vila, also called Saint Teresa of Jesus, baptized as Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada (28 March 1515 \u2013 4 October 1582), was a prominent Spanish mystic, Roman Catholic saint, Carmelite nun and author during the Counter Reformation, and theologian of contemplative life through mental prayer. She was a reformer in the Carmelite Order of her time and the movement she initiated, later joined by Saint John of the Cross, eventually led to the establishment of the Discalced Carmelites, though neither she nor Saint John were alive when the two orders separated."@en,
        "Sainte Th\u00e9r\u00e8se d'\u00c1vila (en religion : Teresa de Jes\u00fas), n\u00e9e le 28 mars 1515 \u00e0 Gotarrendura (Vieille-Castille) et morte dans la nuit du 4 au 15 octobre 1582 \u00e0 Alba de Tormes en Espagne, est une religieuse espagnole, r\u00e9formatrice de l'Ordre du Carmel au XVIe si\u00e8cle, sainte et docteur de l'\u00c9glise. Profond\u00e9ment mystique, elle laisse des \u00e9crits sur son exp\u00e9rience spirituelle qui la font consid\u00e9rer comme une figure majeure de la spiritualit\u00e9 chr\u00e9tienne."@fr,
        "Teresa de Cepeda y Ahumada, O.C.D., m\u00e1s conocida como santa Teresa de Jes\u00fas o simplemente Teresa de \u00c1vila (Gotarrendura o \u00c1vila, 28 de marzo de 1515-Alba de Tormes, 4 de octubre de 1582), fue una religiosa, fundadora de las carmelitas descalzas, rama de la Orden de Nuestra Se\u00f1ora del Monte Carmelo (o carmelitas), m\u00edstica y escritora espa\u00f1ola. Canonizada a poco menos de cuarenta a\u00f1os de su muerte, fue proclamada Doctora de la Iglesia cat\u00f3lica en 1970 por Pablo VI."@es,
        "Teresa de \u00c1vila, O.C.D., conhecida como Santa Teresa de Jesus (28 de mar\u00e7o de 1515 \u2014 4 de outubro de 1582), nascida Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada, foi uma freira carmelita, m\u00edstica e santa cat\u00f3lica do s\u00e9culo XVI, importante por suas obras sobre a vida contemplativa atrav\u00e9s da ora\u00e7\u00e3o mental e por sua atua\u00e7\u00e3o durante a Contra Reforma. Foi tamb\u00e9m uma das reformadoras da Ordem Carmelita e \u00e9 considerada co-fundadora da Ordem dos Carmelitas Descal\u00e7os, juntamente com S\u00e3o Jo\u00e3o da Cruz."@pt,
        "Teresa von \u00c1vila (geborene Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada; * 28. M\u00e4rz 1515 in \u00c1vila, Kastilien, Spanien; \u2020 4. Oktober 1582 in Alba de Tormes, bei Salamanca), war Karmelitin sowie Mystikerin. In der katholischen Kirche wird sie als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt. Daneben wird auch in der anglikanischen und evangelischen Kirche mit Gedenktagen an sie erinnert."@de,
        "Theresia van \u00c1vila, oorspronkelijke Spaanse naam: Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada (\u00c1vila, 28 maart 1515 \u2013 Alba de Tormes (bij Salamanca), 4 oktober 1582) was een mystica die later heilig is verklaard. Haar feestdag is jaarlijks op 15 oktober (eveneens de eerste dag van de gregoriaanse kalender, die in dezelfde maand werd ingevoerd dat ze stierf, al overleed ze feitelijk op de laatste dag van de juliaanse kalender, want op donderdag 4 oktober volgde vrijdag 15 oktober 1582)."@nl,
        "\u015awi\u0119ta Teresa z \u00c1vili, w\u0142a\u015bciwie Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada (ur. 28 marca 1515 w Gotarrendura (\u00c1vila) w Hiszpanii, zm. 15 pa\u017adziernika 1582 w Alba de Tormes w Hiszpanii) \u2013 hiszpa\u0144ska mistyczka, karmelitanka, pisarka kontrreformacji i teolog \u017cycia kontemplacyjnego. By\u0142a r\u00f3wnie\u017c reformatork\u0105 zakonu karmelit\u00f3w i wraz ze \u015bwi\u0119tym Janem od Krzy\u017ca jest uwa\u017cana za za\u0142o\u017cycielk\u0119 karmelit\u00f3w bosych. Wspomnienie liturgiczne \u015bw. Teresy obchodzone jest w dniu 15 pa\u017adziernika."@pl,
        "\u0422\u0435\u0440\u00e9\u0437\u0430 \u00c1\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u043e\u0432\u0430, \u0422\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u0443\u043c\u0430\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Teresa de \u00c1vila, Teresa de Jes\u00fas, \u0438\u043c\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u2014 \u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0441\u0430 \u0421\u0430\u0301\u043d\u0447\u0435\u0441 \u0421\u0435\u043f\u0435\u0301\u0434\u0430 \u0434'\u00c1\u0432\u0438\u043b\u0430-\u0438-\u0410\u0443\u043c\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Teresa S\u00e1nchez Sepeda de \u00c1vila-y-Aumada); 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1515, \u0410\u0432\u0438\u043b\u0430 \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1582, \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430-\u0434\u0435-\u0422\u043e\u0440\u043c\u0435\u0441) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f-\u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430, \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438 \u00ab\u0431\u043e\u0441\u043e\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb. \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0435\u0451 \u043a \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439"@ru,
        "\u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0629 \u0623\u0648 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0641\u064a\u0644\u0627\u0648\u064a\u0629 (1515 - 1582 \u0645) \u0647\u064a \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0623\u0633\u0651\u0633\u062a 1562 \u0645 \u062f\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0643\u0631\u0645\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u064a\u0644\u0627 \u0628\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0623\u0644\u062d\u0642\u062a \u0628\u0647 \u0639\u062f\u0629 \u0623\u062f\u064a\u0631\u0629. \u0623\u0647\u0645 \u0622\u062b\u0627\u0631\u0647\u0627: \u00ab\u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0637\u0646\u064a\u00bb."@ar,
        "\u30a2\u30d3\u30e9\u306e\u8056\u30c6\u30ec\u30b5\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18:Teresia Abulensis\u3001\u6d17\u793c\u540d Teresa de Cepeda y Ahumada\uff0c1515\u5e743\u670828\u65e5 - 1582\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u795e\u79d8\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u4fee\u9053\u9662\u6539\u9769\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e3\u306e\u30a2\u30d3\u30e9\uff08\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u5317\u897f53\u30de\u30a4\u30eb\u306e\u3068\u3053\u308d\u306b\u3042\u308b\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u30fb\u8056\u516c\u4f1a\u30fb\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u3067\u8056\u4eba\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3067\u306e\u795d\u65e5\u306f10\u670815\u65e5\u3002 \u4fe1\u4ef0\u4e0a\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u8868\u8a18:Teresa de Jes\u00fas\uff09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u540d\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u540d\u306e\u8056\u5973\u304c\u3044\u307e\u4e00\u4eba\u5b58\u5728\u3059\u308b\u306e\u3067\u3001\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u3092\u5c0f\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u3068\u547c\u3073\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u5927\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u3068\u3082\u547c\u3076\u3002\u30a2\u30f4\u30a3\u30e9\u306e\u8056\u30c6\u30ec\u30b5\u3068\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7ef4\u62c9\u7684\u5fb7\u5170\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aTeresia Abulensis\uff1b1515\u5e743\u670828\u65e5\uff0d1582\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u8036\u7a23\u7684\u5fb7\u5170\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aTeresia a Iesu\uff09\uff0c\u65e7\u8bd1\u5fb7\u808b\u6492\u6216\u5723\u5973\u5fb7\u808b\u6492\uff0c\u6d17\u540d\u5fb7\u808b\u6492\u00b7\u6851\u5207\u65af\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u4f69\u8fbe-\u963f\u4e4c\u9a6c\u8fbe\uff08Teresa S\u00e1nchez de Cepeda y Ahumada\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6770\u51fa\u7684\u897f\u73ed\u7259\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u8005\u3001\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u5723\u4eba\u3001\u52a0\u5c14\u9ed8\u7f57\u4f1a\u4fee\u5973\u3001\u53cd\u5b97\u6559\u6539\u9769\u4f5c\u5bb6\uff0c\u901a\u8fc7\u9ed8\u79b1\u8fc7\u6c89\u601d\u751f\u6d3b\u7684\u795e\u5b66\u5bb6\u3002\u5979\u662f\u52a0\u5c14\u9ed8\u7f57\u4f1a\u7684\u6539\u9769\u8005\uff0c\u5e76\u88ab\u8ba4\u4e3a\u4e0e\u5341\u5b57\u82e5\u671b\u4e00\u8d77\u521b\u5efa\u4e86\u8d64\u8db3\u52a0\u5c14\u9ed8\u7f57\u4f1a\u3002\u5728\u83ef\u4eba\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u4e2d\u70ba\u4e86\u8207\u91cc\u4fee\u7684\u5fb7\u862d\u5340\u5206\uff0c\u53c8\u88ab\u7a31\u70ba\u5927\u5fb7\u862d\u3002 \u5728\u5979\u6b7b\u540e\u56db\u5341\u5e74\uff0c\u4e8e1622\u5e74\u88ab\u6559\u5b97\u989d\u6211\u7565\u5341\u4e94\u4e16\u518c\u5c01\u4e3a\u5723\u4eba\uff0c1970\u5e74\uff0c\u6559\u5b97\u4fdd\u7984\u516d\u4e16\u6555\u5c01\u5176\u4e3a\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\u3002\u5979\u7684\u8457\u4f5c\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u5979\u7684\u81ea\u4f20\uff0c\u5979\u7684\u8457\u4f5c\u300a\u5185\u5fc3\u7684\u5821\u5792\u300b\uff08El Castillo Interior\uff09\uff0c\u662f\u897f\u73ed\u7259\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6587\u5b66\uff0c\u4ee5\u53ca\u57fa\u7763\u6559\u795e\u79d8\u4e3b\u4e49\u7684\u4e00\u4e2a\u7ec4\u6210\u90e8\u5206\uff0c\u57fa\u7763\u5f92\u9ed8\u60f3\u7684\u505a\u6cd5\u89c1\u4e8e\u5979\u5728\u5979\u7684\u53e6\u4e00\u90e8\u91cd\u8981\u8457\u4f5c\u300a\u5723\u5fb7\u4e4b\u8def\u300b\uff08Camino de Perfecci\u00f3n\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95217173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_of_\u00c1vila>,
        <http://viaf.org/viaf/95217173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cefe87a-14f0-4c23-99a4-46c57e7c6d98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Paul_Rubens_138.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_of_√Åvila.
doremus_artist:bf42ef71-db88-393e-85b1-a251618b82f1
owl:sameAs viaf:64159763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64159763>.
doremus_artist:bfc57926-c70f-3e53-ab6d-697533f685da
owl:sameAs viaf:37106010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106010>.
doremus_artist:bfe43d39-3e0f-3d36-adca-f4f8966ff36a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cleveland,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        "Dorothy Dandridge (Cleveland, 9 de noviembre de 1922 - Hollywood, 8 de septiembre de 1965) fue una cantante y actriz estadounidense, la segunda afroamericana nominada a un \u00d3scar (en 1954, por su papel en la pel\u00edcula Carmen Jones de Otto Preminger). A pesar de sus puntuales \u00e9xitos el racismo imperaba en esa \u00e9poca, y Dorothy Dandridge falleci\u00f3 prematuramente, tras varios reveses profesionales y personales. Estrellas posteriores la han elogiado como una pionera, entre ellas Halle Berry, quien encarn\u00f3 su personaje en una pel\u00edcula biogr\u00e1fica."@es,
        "Dorothy Dandridge, n\u00e9e le 9 novembre 1922 \u00e0 Cleveland (Ohio) et morte le 8 septembre 1965 \u00e0 West Hollywood (Californie), est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine. C'est la premi\u00e8re actrice noire \u00e0 s'\u00eatre impos\u00e9e \u00e0 Hollywood."@fr,
        "Dorothy Jean Dandridge (* 9. November 1922 in Cleveland, Ohio; \u2020 8. September 1965 in Hollywood, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Dorothy Jean Dandridge (Cleveland, 9 de novembro de 1922 \u2013 West Hollywood, 8 de setembro de 1965) foi uma atriz e cantora estadunidense. Foi a primeira atriz negra a ser indicada ao Oscar de melhor atriz. Tamb\u00e9m foi a primeira mulher negra a aparecer na capa da revista Life e a se apresentar no Waldorf-Astoria Hotel."@pt,
        "Dorothy Jean Dandridge (Cleveland, 9 november 1922 \u2013 West Hollywood, 8 september 1965) was een Amerikaans actrice en zangeres. Dandridge was de eerste Afro-Amerikaan die genomineerd werd voor een Oscar voor Beste Actrice."@nl,
        "Dorothy Jean Dandridge (November 9, 1922 \u2013 September 8, 1965) was an American film and theatre actress, singer and dancer. She is perhaps best known for being the first African-American actress to be nominated for an Academy Award for Best Actress for her performance in the 1954 film Carmen Jones. Dandridge performed as a vocalist in venues such as the Cotton Club and the Apollo Theater. During her early career, she performed as a part of The Wonder Children, later The Dandridge Sisters and appeared in a succession of films, usually in uncredited roles. In 1959, she was nominated for a Golden Globe Award for Porgy and Bess. She is the subject of the 1999 HBO biographical film, Introducing Dorothy Dandridge. She has been recognized with a star on the Hollywood Walk of Fame. Dandridge was ma"@en,
        "Dorothy Jean Dandridge (ur. 9 listopada 1922 w Cleveland, zm. 8 wrze\u015bnia 1965 w West Hollywood) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, pierwsza czarnosk\u00f3ra aktorka nominowana do Oscara w kategorii Najlepsza Aktorka Pierwszoplanowa. Nominacj\u0119 otrzyma\u0142a za rol\u0119 w musicalu Czarna Carmen."@pl,
        "\u00c8 stata la prima attrice afroamericana ad essere nominata all'Oscar per la miglior attrice."@it,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0414\u044d\u043d\u0434\u0440\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dorothy Dandridge, 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c."@ru,
        "\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30af\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u6559\u4f1a\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u30a8\u30ad\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u306b\u51fa\u59cb\u3081\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u59c9\u59b9\u3068\u5171\u306b\u300c\u30c0\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u30fb\u30b7\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\u300d\u3068\u3057\u3066\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u5144\u5f1f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u51fa\u6f14\u3002 1954\u5e74\u306e\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u3067\u9ed2\u4eba\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u5f53\u6642\u306f\u307e\u3060\u9ed2\u4eba\u9694\u96e2\u653f\u7b56\u304c\u6577\u304b\u308c\u3066\u304a\u308a\u5927\u3057\u305f\u4ed5\u4e8b\u306f\u306a\u304f\u3001\u6b21\u56de\u4f5c\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u307e\u3067\u884c\u304b\u306d\u3070\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4f55\u672c\u304b\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u304c\u5341\u5206\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30af\u30e9\u30d6\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u308a\u3082\u3057\u305f\u304c\u3001\u3046\u3064\u75c5\u3084\u7d50\u5a5a\u751f\u6d3b\u306e\u5931\u6557\u3001\u7d4c\u6e08\u7684\u306a\u554f\u984c\u306b\u60a9\u307e\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u304c\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3002\u6297\u3046\u3064\u85ac\u306e\u98f2\u307f\u3059\u304e\u304c\u539f\u56e0\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u6b7b\u5f8c\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u9280\u884c\u53e3\u5ea7\u306b\u306f2\u30c9\u30eb\u5c11\u3057\u3057\u304b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 1999\u5e74\u306b\u306f\u30c0\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30b8\u3068\u540c\u3058\u30af\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u9ed2\u4eba\u5973\u512a\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30ea\u30fc\u304c\u4f1d\u8a18\u6620\u753b\u300c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc \u6804\u5149\u3068\u60b2\u5287\u300d\u3067\u5f7c\u5973\u3092\u6f14\u3058\u305f\u3002\u30d9\u30ea\u30fc\u306f2001\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u306e\u4e2d\u3067\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u9ed2\u4eba\u5973\u512a\u305f\u3061\u3092\u79f0\u3048\u305f\u3002"@ja,
        "\u6843\u4e50\u831c\u00b7\u4e39\u7f00\u4e4b\uff08Dorothy Dandridge\uff0c1922\u5e7411\u67089\u65e5\uff0d1965\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5165\u570d\u5967\u65af\u5361\u7684\u9ed1\u4eba\u5973\u661f\u548c\u7b2c\u4e00\u4e2a\u767b\u4e0a\u751f\u6d3b\u6742\u5fd7\u5c01\u9762\u7684\u9ed1\u4eba\uff0c\u4ee5\u300a\u5361\u9580\u74ca\u7d72\u300b\u4e00\u7247\u8d70\u7d05\uff0c\u5e76\u4e14\u4ee5\u5979\u4f18\u79c0\u7684\u6b4c\u827a\u53ca\u72ec\u7279\u7684\u821e\u53f0\u9b45\u529b\uff0c\u98ce\u9761\u4e86\u5f53\u65f6\u4ee5\u767d\u4eba\u4e3a\u4e3b\u6d41\u7684\u5a31\u4e50\u5708\uff0c\u537b\u98fd\u53d7\u7576\u6642\u7a2e\u65cf\u6b67\u8996\u7684\u5c0d\u5f85\u30021965\u5e749\u67088\u65e5\uff0c\u5979\u88ab\u53d1\u73b0\u9648\u5c38\u5728\u72ec\u5c45\u7684\u5c0f\u516c\u5bd3\uff0c\u6b7b\u56e0\u662f\u7528\u836f\u8fc7\u91cf\u3002  \u6843\u4e50\u831c\u00b7\u4e39\u7f00\u4e4b\u662f\u4e00\u500b\u8207\u7f8e\u570b\u5a1b\u6a02\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122323989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Dandridge>,
        <http://viaf.org/viaf/122323989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc74743d-ac8a-488a-b3ff-e17cb36b2520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorothy_Dandridge_Cain's_Hundred_1962.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Dandridge.
doremus_artist:bfef214a-f5af-35f9-97e9-f7adde41b27f
owl:sameAs viaf:39563437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563437>.
doremus_artist:c01b9d87-12e4-351c-9dfa-df54fe1d05bd
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Brennan.Eileen BrennanFichier:Eileen Brennan 1990.jpg Eileen Brennan en septembre 1990. Eileen Brennan est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 3 septembre 1932 \u00e0 Los Angeles, Californie (\u00c9tats-Unis), et morte le 28 juillet 2013 \u00e0 Burbank, Californie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Eileen Brennan (Los Angeles, 9 de setembro de 1932 \u2014 Burbank, 28 de julho de 2013) foi uma atriz norte-americana. Nascida Verla Eileen Regina Brennen, sua m\u00e3e foi atriz de cinema mudo. Atuou tanto no teatro da Broadway, como em s\u00e9ries de televis\u00e3o e cinema. Na TV participou de v\u00e1rios seriados como convidada, entre as quais All in the Family, Barnaby Jones, Kojak, The Love Boat, Blossom, Bonkers, 7th Heaven e Will & Grace. Uma das preferidas do diretor Peter Bogdanovich, participou de seus quatro filmes: The Last Picture Show, Daisy Miller, At Long Last Love e Texasville."@pt,
        "Eileen Brennan (September 3, 1932 \u2013 July 28, 2013) was an American actress of film, television, and theater. Brennan was known for her role as Doreen Lewis in Private Benjamin, for which she received an Oscar nomination for Best Supporting Actress. She reprised the role for the TV adaptation, winning both a Golden Globe and Emmy for her performance. She received Emmy nominations for her guest starring roles on Newhart, Thirtysomething, Taxi and Will & Grace."@en,
        "Verla Eileen Regina Brennan, achternaam oorspronkelijk Brennen, (Los Angeles, 3 september 1932 \u2013 Burbank, 28 juli 2013) was een Amerikaans actrice van Ierse afkomst. Ze werd in 1981 genomineerd voor een Academy Award voor het spelen van de autoritaire Doreen Lewis in Private Benjamin. Toen ze deze rol hervatte in de daaruit voortvloeiende gelijknamige televisieserie won ze daarmee daadwerkelijk een Emmy Award en een Golden Globe."@nl,
        "Verla Eileen Regina Brennen  (* 3. September 1932 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 28. Juli 2013 in Burbank, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Verla Eileen Regina Brennen (Los \u00c1ngeles, 3 de septiembre de 1932 - Burbank, 28 de julio de 2013) fue una actriz estadounidense, nominada a los Premios \u00d3scar. Se destac\u00f3 en cine, teatro y televisi\u00f3n. Salt\u00f3 a la fama gracias a su interpretaci\u00f3n de la desagradable capit\u00e1n Doreen Lewis en la pel\u00edcula La recluta Benjam\u00edn, por la cual recibi\u00f3 una nominaci\u00f3n a los Premios \u00d3scar como mejor actriz de reparto. Por otro lado en televisi\u00f3n recibi\u00f3 nominaciones al Globo de oro y a premios Emmy al participar en series como Newhart, Treintaytantos y Will y Grace."@es,
        "Verla Eileen Regina Brennen (ur. 3 wrze\u015bnia 1932 w Los Angeles, zm. 28 lipca 2013 w Burbank, Kalifornia, USA) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Szeregowiec Benjamin."@pl,
        "\u00c8 stata candidata al premio Oscar come Migliore attrice non protagonista per la sua interpretazione del Capitano Doreen Lewis nel film Soldato Giulia agli ordini (1980). Ha vinto anche un Golden Globe e un Emmy per la sua interpretazione del medesimo personaggio nella serie televisiva tratta dal film Soldato Giulia agli ordini. Eileen Brennan ha interpretato pi\u00f9 di 121 ruoli tra film, film tv e serie tv."@it,
        "\u0410\u0439\u043b\u0438\u043d \u0411\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eileen Brennan; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, BAFTA, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0627\u064a\u0644\u064a\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0646\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Eileen Brennan) (\u0648. 1932 \u2013 2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0628\u0627\u0646\u0643\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 .\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0646\u0629 ."@ar,
        "\u30a2\u30a4\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30ca\u30f3\uff08Eileen Brennan, 1932\u5e749\u67083\u65e5 - 2013\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u821e\u53f0\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44488904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eileen_Brennan>,
        <http://viaf.org/viaf/44488904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eileen_Brennan_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eileen_Brennan.
doremus_artist:c01f3440-dcb2-351c-a805-1af966712a53
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Walter Weller (* 30. November 1939 in Wien; \u2020 14. Juni 2015 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Geiger und Dirigent."@de,
        "Walter Weller (30 November 1939 \u2013 14 June 2015) was an Austrian conductor and violinist."@en,
        "Walter Weller, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 30 novembre 1939 et mort le 14 juin 2015 (\u00e0 75 ans), est un violoniste et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Walter Weller; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\uff08\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\uff09\u30fb\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Walter Weller, 1939\u5e7411\u670830\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 2015\u5e746\u670814\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a7\u30e9\u30fc\uff081900.05.01\uff5e1982.09.22\uff09\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u904e\u3054\u3059\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b5\u30e2\u30d2\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u300117\u6b73\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u5ba2\u6f14\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u52a0\u308f\u308b\u30021958\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3057\u3066\u5165\u56e3\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u306e\u6b63\u4f1a\u54e1\u3068\u306a\u308a\u3001\u6b63\u5f0f\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5e2d\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011965\u5e74\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\uff081961\u5e74\u306b\u5c31\u4efb\u3068\u3044\u3046\u6587\u732e\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u8aa4\u308a\u3067\u3042\u308a\u30011963\u5e74\u307e\u3067\u306e\u6620\u50cf\u3067\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30e9\u30fc\u304c\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u5f8c\u308d\u306e\u5e2d\u3067\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u78ba\u8a8d\u3067\u304d\u308b\uff09\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u30011959\u5e74\u306b\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u30011971\u5e74\u9803\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 2015\u5e746\u670814\u65e5\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u300275\u6b73\u6ca1\u3002 \u306a\u304a\u3001\u5c0f\u60d1\u661f(5464)\u306e\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\u306f\u3001\u5f7c\u306b\u56e0\u3093\u3067\u547d\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85857264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Weller>,
        <http://viaf.org/viaf/85857264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c83cf3e1-69c8-497f-97c1-7a35c9b082cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Weller.
doremus_artist:c137b589-55d6-3411-8d46-25d008673cba
owl:sameAs viaf:250776819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250776819>.
doremus_artist:c1484b7e-04a7-3744-9871-aa13ccf989f3
owl:sameAs viaf:127097502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127097502>.
doremus_artist:c19e346d-c93f-370f-b85a-1bbc14e6af09
owl:sameAs viaf:56813698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56813698>.
doremus_artist:c259998c-3595-3e6d-a33f-edeba836b126
    rdfs:comment
        "Patrick Bismuth est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:24793314;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Bismuth>,
        <http://viaf.org/viaf/24793314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Bismuth.
doremus_artist:c29b89a7-3a66-382c-8fa4-a46fa1ff3dfe
owl:sameAs viaf:64261938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261938>.
doremus_artist:c32e6a4b-eb63-34c2-8a86-73abf1de2730
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Francis Casadesus est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1870 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 juin 1954 \u00e0 Paris. Il est issu de la c\u00e9l\u00e8bre famille musicienne des Casadesus et est le fr\u00e8re de Henri et de Marius Casadesus."@fr;
    owl:sameAs viaf:79170846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/79170846>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Casadesus.
doremus_artist:c3bb2edf-58b4-3182-a91f-5b5fdefb0d65
    dbp:birthPlace dbr:Lazise;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Luigi Gatti (* 7. Oktober? 1740 in Lazise; \u2020 1. M\u00e4rz 1817 in Salzburg) war ein italienischer Komponist der Klassik und katholischer Priester."@de,
        "Luigi Gatti (Lazise, 11 de junio de 1740 \u2013 Salzburgo, 1 de marzo de 1817) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra en la segunda mitad del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo cl\u00e1sico de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Luigi Gatti (Lazise, October 7, 1740 (11 October, the date generally recorded, was the day of his christening) \u2013 Salzburg March 1, 1817) was a classical composer. He was born in Lazise in 1740, the son of an organist, Francesco della Gatta. He was ordained a priest in Mantua. In the 1780s he became Hofkapellmeister in Salzburg and Leopold Mozart showed his irritation at not receiving it himself. Between 1801 and 1804 Gatti helped Mozart's sister, Nannerl to locate unknown pieces by Mozart. He died in Salzburg in 1817. He is famous for writing oratorios, cantatas, sextets and septets."@en;
    owl:sameAs viaf:71642563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/71642563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Gatti.
doremus_artist:c4f71427-ce3c-3777-810e-222c1a20d82a
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Georges de Caunes (26 de abril de 1919 \u2013 28 de junio de 2004) fue un presentador radiof\u00f3nico y televisivo, periodista, escritor y productor de nacionalidad francesa, con una carrera que abarc\u00f3 m\u00e1s de seis d\u00e9cadas en la radiotelevisi\u00f3n de su pa\u00eds."@es,
        "Louis-Georges-Gustave de Caunes (26 April 1919 \u2013 28 June 2004) professionally known as Georges de Caunes was a well-known French television and radio presenter, journalist, writer and producer whose career spanned over six decades in French language television and radio."@en,
        "Louis-Georges-Gustave de Caunes est un journaliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 avril 1919 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne), mort le 28 juin 2004 \u00e0 La Rochelle (Charente-Maritime). Il \u00e9tait officier de l\u2019ordre national du M\u00e9rite et chevalier de la L\u00e9gion d'honneur."@fr,
        "Louis-Georges-Gustave de Caunes foi um jornalista franc\u00eas nascido em 26 de Abril de 1919 em Toulouse (Haute-Garonne), e falecido e 28 de Junho de 2004. Filho de um jurista Gustave de Caunes e Marie Cazal. Era Oficial da Ordem do M\u00e9rito e Cavaleiro da Legi\u00e3o da Honra. Ap\u00f3s seu desaparecimento, foram feitas diversas homenagens como a nomea\u00e7\u00e3o de ruas e avenidas com seu nome. Pr\u00eamios liter\u00e1rios \u00e0 autores de aventuras como o Pr\u00eamio Georges de Caunes no festival do livro em La Rochelle. Depois de 4 anos o Festival Georges de Caunes, Aventura Humana e Esportiva celebrado em Vallauris (conhecido anteriormente de FIDLAS, Festival Internacional do Filme da Aventura Esportiva)."@pt;
    owl:sameAs viaf:54195002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_de_Caunes>,
        <http://viaf.org/viaf/54195002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_de_Caunes.
doremus_artist:c50db8f5-d8cf-3550-9645-0523fc656937
    owl:sameAs viaf:43915777;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43915777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c22b1ab7-228b-4281-a910-9903851289b2>.
doremus_artist:c5f8c423-2bd8-3fc7-8b9e-c0f2a3bb46a4
    rdfs:comment
        "Sherman Friedland was Associate Professor of Fine Arts as well as an active clarinetist, professor of music and conductor at Concordia University in Montreal from 1960 until his retirement in 1997. He was conductor and Music Director of the Concordia University Symphony for 17 years, and was clarinetist, director and founder of the Concordia Chamber Players."@en;
    owl:sameAs viaf:29173658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sherman_Friedland>,
        <http://viaf.org/viaf/29173658>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Getimage-exe3.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sherman_Friedland.
doremus_artist:c60165f8-ea92-378c-bf38-20193ae58ead
owl:sameAs viaf:60277164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60277164>.
doremus_artist:c62bd4f7-9acb-3982-89fb-d0bdce8916d9
owl:sameAs viaf:39544455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39544455>.
doremus_artist:c689f1a2-3b9c-37c1-8ede-f6ffa5952847
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Jon Laukvik (* 16. Dezember 1952 in Oslo) ist ein norwegischer Organist."@de,
        "Jon Laukvik (born 16 December 1952 in Oslo) is a Norwegian organist. Laukvik studied church music, organ and piano in Oslo. Afterwards he worked with Michael Schneider and Hugo Ruf in Cologne and Marie-Claire Alain in Paris. 1980 he was appointed professor  of organ at the Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst in Stuttgart. 2001 he was appointed professor at the Norwegian Academy of Music in Oslo. Since 2003 he is also guest professor at the Royal Academy of Music in London."@en,
        "Jon Laukvik, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Oslo, est un organiste et claveciniste norv\u00e9gien, professeur \u00e0 la Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst de Stuttgart. Il \u00e9tudie tout d'abord le piano, l'orgue et la musique d'\u00e9glise \u00e0 Oslo, avant de devenir \u00e9tudiant de Michael Schneider et Hugo Ruf \u00e0 Cologne. Il s'est \u00e9galement form\u00e9 avec Marie-Claire Alain \u00e0 Paris. Il enseigne l'orgue et les instruments \u00e0 clavier anciens \u00e0 la Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst de Stuttgart depuis 1980. En 2001, il devient \u00e9galement professeur d'orgue au Coll\u00e8ge de Musique d'Oslo, et est professeur invit\u00e9 \u00e0 la Royal Academy of Music \u00e0 Londres depuis 2003."@fr,
        "\u042e\u043d \u041b\u0430\u0443\u043a\u0432\u0438\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Jon Laukvik; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d) \u0438 \u0425\u0443\u0433\u043e \u0420\u0443\u0444\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d), \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438-\u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0432 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 (1977). \u0412 1980\u20142001 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0419\u043e\u0440\u0433 \u0425\u0430\u043b\u0443\u0431\u0435\u043a), \u0441 2001 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:74062423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Laukvik>,
        <http://viaf.org/viaf/74062423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Laukvik.
doremus_artist:c723b40b-031e-3a9f-ae11-1f09ca4e8282
owl:sameAs viaf:50637125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50637125>.
doremus_artist:c7570a46-518f-352c-be5b-17a1ddf34569
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    dbp:deathPlace dbr:Isle_of_Man;
    rdfs:comment
        "Ronald Frank Aldrich (Erith, Kent, Reino Unido, 15 de febrero de 1916; Isla de Man, 30 de septiembre de 1993) fue un pianista, compositor, arreglista y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Ronnie Aldrich (Ronald Frank Aldrich) nasceu em 15 de fevereiro de 1916, em Erith, no condado de Kent, Inglaterra, e faleceu em 30 de setembro de 1993, na ilha de Man. Foi um dos precursores do estilo musical chamado easy listening (ou lounge music), assim como Franck Pourcel, Paul Mauriat, Percy Faith, entre outros. Foi pianista de jazz, regente, compositor e fez arranjos musicais. Filho \u00fanico de um gerente de loja, come\u00e7ou a tocar piano aos tr\u00eas anos de idade. Ele estudou em Harvey Grammar School, Folkestone, e ensinou violino em Guildhall School. Antes da Segunda Guerra Mundial, Aldrich foi para a \u00cdndia tocar jazz e ganhou fama nos anos 40 como l\u00edder do The Squadronaires, at\u00e9 que foi dissolvido em 1964."@pt,
        "Ronnie Aldrich, born Ronald Frank Aldrich (15 February 1916, Erith, Kent, England \u2013 30 September 1993, Isle of Man) was a British easy listening and jazz pianist, arranger, conductor, and composer. The only son of a store manager, he was three years old when he started playing the piano. He was educated at The Harvey Grammar School, Folkestone, and taught violin at the Guildhall School of Music and Drama. Before World War II, Aldrich went to India to play jazz and first gained fame in the 1940s as leader of The Squadronaires, up until their disbanding in 1964."@en,
        "Ronnie Aldrich, n\u00e9 Ronald Frank Aldrich le 15 f\u00e9vrier 1916 \u00e0 Erith (Kent) et mort le 30 septembre 1993 \u00e0 l'\u00cele de Man, est un pianiste de jazz, arrangeur, chef d'orchestre et compositeur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61745010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Aldrich>,
        <http://viaf.org/viaf/61745010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71be5917-4809-41ca-95a2-2e75b1e86a02>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_Aldrich_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Aldrich.
doremus_artist:c78971fa-ca98-3c2d-bc92-3220bb0e4362
owl:sameAs viaf:71018456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71018456>.
doremus_artist:c7b301f5-0723-3d39-8456-79438ea704f2
owl:sameAs viaf:55084830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55084830>.
doremus_artist:c806cd1f-0568-397d-ab65-9d56ebfac3e7
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Luigi Ferdinando Tagliavini (* 7. Oktober 1929 in Bologna) ist ein italienischer Organist, Cembalist und Musikwissenschafter."@de,
        "Luigi Ferdinando Tagliavini (Bologna, 7 oktober 1929) is een Italiaans organist, klavecinist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Luigi Ferdinando Tagliavini (born 7 October 1929 in Bologna), is an Italian organist, harpsichordist, musicologist and composer."@en,
        "Luigi Ferdinando Tagliavini, n\u00e9 \u00e0 Bologne le 7 octobre 1929, est un organiste, claveciniste, musicologue et compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:60195;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Ferdinando_Tagliavini>,
        <http://viaf.org/viaf/60195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Ferdinando_Tagliavini.
doremus_artist:c815f23e-a85f-3efa-8a20-fdccaf27d739
owl:sameAs viaf:74173783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74173783>.
doremus_artist:c8391745-51fd-3cba-9506-600f48b3097b
    rdfs:comment
        "Ludwig Herzer (n\u00e9 Ludwig Herzl le 18 mars 1872 \u00e0 Vienne; mort le 17 avril 1939 \u00e0 Saint-Gall ) est un  m\u00e9decin et un librettiste autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:116268500;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ludwig_Herzer>,
        <http://viaf.org/viaf/116268500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d833095-ff2a-4777-b086-1b47259cf87d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ludwig_Herzer.
doremus_artist:c96a2127-644b-3b2c-ad87-ef6ff480a24a
owl:sameAs viaf:5129076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129076>.
doremus_artist:c9bc581e-ce19-333a-9938-e7942ecf3485
    dbp:birthPlace dbr:Senigallia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Angelica Catalani (* 10. Mai 1780 in Senigallia bei Ancona; \u2020 12. Juni 1849 in Paris, Frankreich) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Angelica Catalani (1780 - 12 de junio de 1849) fue una famosa soprano italiana. Se la considera como la primera prima donna de carrera verdaderamente internacional."@es,
        "Angelica Catalani (1780 \u2013 12 June 1849) was an Italian opera singer, the daughter of a tradesman. Her greatest gift was her voice, a soprano of nearly three octaves in range. Its unsurpassed power and flexibility made her one of the greatest bravura singers of all times. She also worked as a singing teacher. Her pupils included Laure Cinti-Damoreau and Fanny Corri-Paltoni."@en,
        "Angelica Catalani, n\u00e9e \u00e0 Senigallia le 10 mai 1779 et morte \u00e0 Paris le 13 juin 1849, est une soprano italienne."@fr,
        "Angelika Catalani (ur. 10 maja 1780, zm. 12 czerwca 1849) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0301\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelica Catalani, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 Valabr\u00e8gue; 10 \u043c\u0430\u044f 1780, \u0421\u0435\u043d\u0438\u0433\u0430\u043b\u043b\u0438\u044f \u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30ab\u30fb\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\uff08Angelica Catalani, 1780\u5e74 - 1849\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d3\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30d6\u306b\u5c4a\u304f\u304b\u3068\u3044\u3046\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u306b\u6075\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u53f3\u306b\u4e26\u3076\u3082\u306e\u306e\u306a\u3044\u529b\u5f37\u3055\u3068\u3057\u306a\u3084\u304b\u3055\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u83ef\u9e97\u306a\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u6b4c\u5531\u6307\u5c0e\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u6709\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\uff1d\u30c0\u30e2\u30ed\u30fc\u3084\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\uff1d\u30d1\u30eb\u30c8\u30cb\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59349171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelica_Catalani>,
        <http://viaf.org/viaf/59349171>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelica_Catalani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelica_Catalani.
doremus_artist:ca23077e-03f4-3975-bb82-6c30d90e36f5
owl:sameAs viaf:56804872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804872>.
doremus_artist:cae0daae-67a1-3735-b886-d84c9e27132f
owl:sameAs viaf:85836207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85836207>.
doremus_artist:cc4ab266-bd2c-3581-9272-ee49ff0949d2
    owl:sameAs viaf:106984834;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106984834>,
        <https://musicbrainz.org/artist/051bc1df-020f-4b0b-82ba-e44f8f262d43>.
doremus_artist:ccac5a49-b349-3fd9-b616-23e7ea806368
owl:sameAs viaf:54399664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54399664>.
doremus_artist:cd63456a-9621-37ce-8ab2-064c87b060e8
    dbp:birthPlace dbr:Broumov;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Amadeus Webersinke (* 1. November 1920 in Broumov, Nordb\u00f6hmen; \u2020 15. Mai 2005 in Dresden) war ein deutscher Pianist, Organist und Hochschullehrer."@de,
        "Amadeus Webersinke (1 November 1920 in J\u00e4gersdorf, Broumov, Czechoslovakia \u2013 15 May 2005 in Dresden) was a German pianist and organist. He studied from 1938 to 1940 at the Institut f\u00fcr Kirchenmusik in Leipzig with Karl Straube, Johann Nepomuk David, and Otto Weinreich. He was a lecturer from 1946 and a professor from 1953 for piano at the Felix Mendelssohn College of Music and Theatre. Until 1953 he worked mainly as an organist, and then after only as a pianist. His grave is located in the Maria am Wasser cemetery in Dresden-Hosterwitz."@en,
        "Amadeus Webersinke (J\u00e4gersdorf bij Braunau (Noord-Bohemen), 1 november 1920 - Dresden, 15 mei 2005) was een Duitse pianist, organist en leraar. Webersinke studeerde van 1938 tot 1940 aan het Institut f\u00fcr Kirchenmusik in Leipzig bij Karl Straube, Johann Nepomuk David, Otto Weinreich. In 1946 werd hij er docent. In 1953 werd hij docent piano aan het conservatorium van Leipzig. Tot 1953 was hij hoofdzakelijk organist, daarna beperkte hij zich tot de piano. Tijdens zijn vele concertreizen kwam hij onder andere in de voormalige DDR, de Bondsrepubliek, de Sovjet-Unie, en vele toenmalige Oostbloklanden zoals Bulgarije, Tsjecho-Slowakije, Polen, Roemeni\u00eb en Hongarije maar ook andere landen als Oostenrijk, Zwitserland, Egypte, etc."@nl,
        "\u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Amadeus Webersinke; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1920 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0427\u0435\u0441\u043a\u0430-\u041b\u0438\u043f\u0430, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 15 \u043c\u0430\u044f 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:12186325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amadeus_Webersinke>,
        <http://viaf.org/viaf/12186325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ab26d60-da5d-4890-b23f-a55561bb9da5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amadeus_Webersinke.
doremus_artist:cdd1c245-29f9-384c-b535-d090a5b62f97
owl:sameAs viaf:88594344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88594344>.
doremus_artist:ce16ff83-89cd-3f08-89b7-583569ffa683
owl:sameAs viaf:54259570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54259570>.
doremus_artist:ce3d4366-14b5-37f2-91d7-d582fee851d8
owl:sameAs viaf:13455189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13455189>.
doremus_artist:ce46694d-7b80-31ba-835f-ac51d81af7f2
owl:sameAs viaf:79678791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79678791>.
doremus_artist:ce472f0c-582f-3b05-98d4-cf1e18041d98
owl:sameAs viaf:244474957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244474957>.
doremus_artist:ce5e7992-57c2-3b54-bfd4-800c4c0c6e7c
    owl:sameAs viaf:5135413;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5135413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e91c7059-1cfc-4bc3-b0c5-cfb1d6dbd735>.
doremus_artist:cf4441eb-c986-3f29-9edf-b4490b2d480a
owl:sameAs viaf:7581129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581129>.
doremus_artist:cf5b2a75-4429-30a0-b693-629c0f9271ba
    rdfs:comment
        "Demetrius Constantine Dounis (also Demetrios), also known as D. C. Dounis (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03af\u03bd\u03bf\u03c2 \u0394\u03bf\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2; c.1886 to 1894 \u2013 August 13, 1954), was an influential teacher of violin and string instrument technique, as well as violinist, violist, and mandolin player."@en;
    owl:sameAs viaf:37713574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Demetrius_Constantine_Dounis>,
        <http://viaf.org/viaf/37713574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Demetrius_Constantine_Dounis.
doremus_artist:cf75e11e-410d-39d4-a01d-0bfdd01eb4ca
    rdfs:comment
        "Jean Desfontaines (c. 1658 \u2013 after 1752) was a French Baroque composer. Desfontaines was a pupil of Monsieur de Sainte-Colombe. He was a prolific music teacher in Paris, however, it does not seem that he held a public office."@en,
        "Jean Desfontaines est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 vers 1658 et mort apr\u00e8s 1752. Prolifique ma\u00eetre de musique parisien, il ne semble pas avoir occup\u00e9 de fonctions officielles."@fr;
    owl:sameAs viaf:66730042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Desfontaines>,
        <http://viaf.org/viaf/66730042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Desfontaines.
doremus_artist:cfd4b0ad-add5-32fe-b9cb-382e6a9ee8f3
owl:sameAs viaf:2682033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682033>.
doremus_artist:d02d3682-45ca-3525-89fa-be961bc6c511
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tokushima,_Tokushima>;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Miki Minoru (jap. \u4e09\u6728 \u7a14; * 16. M\u00e4rz 1930 in der Pr\u00e4fektur Tokushima; \u2020 8. Dezember 2011 in Tokio) war ein japanischer Komponist. Er war daf\u00fcr bekannt, dass er neben dem (europ\u00e4ischen) klassischen Orchester traditionelle japanische Instrumente besa\u00df. 1991 f\u00fchrte das Gewandhausorchester ein bei ihm anl\u00e4sslich des 200-j\u00e4hrigen Bestehens in Auftrag gegebenes Werk weltweit erstmals auf. Er war auch als Interpret auf der Pipa (einer Lautenart, in Japan Biwa \u7435\u7436) bekannt und gr\u00fcndete 1964 das Pro Musica Nipponia-Ensemble."@de,
        "Minoru Miki (\u4e09\u6728 \u7a14 Miki Minoru) (16 March 1930 \u2013 8 December 2011) was a Japanese composer and artistic director, particularly known for his promotional activities in favor of Japanese (as well as Chinese and Korean) traditional instruments and some of their performers. He was a pioneer in the composition of contemporary classical music for large ensembles of traditional Japanese musical instruments. In 1964 he founded the Nihon Ongaku Sh\u016bdan (Pro Musica Nipponia ensemble), also known as Ensemble Nipponia, for which he has composed extensively."@en,
        "Minoru Miki (\u4e09\u6728 \u7a14 Miki Minoru; Tokushima, 16 maart 1930 \u2013 Tokio, 8 december 2011) was een Japans componist."@nl,
        "\u4e09\u6728 \u7a14\uff08\u307f\u304d \u307f\u306e\u308b\u30011930\u5e743\u670816\u65e5 - 2011\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e09\u6728 \u7a14\uff08\u307f\u304d \u307f\u306e\u308b\u30011930\u5e743\u670816\u65e5\uff0d2011\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u5cf6\u7e23\u51fa\u8eab\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111879172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Minoru_Miki>,
        <http://viaf.org/viaf/111879172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3582b94-9a8c-46c8-bf94-2fbe3dd8aeff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Minoru_Miki.
doremus_artist:d04ae27c-445f-3363-9ecb-89238626f81f
    dbp:birthPlace dbr:Orl√©ans;
    dbp:deathPlace dbr:Gargilesse-Dampierre;
    rdfs:comment
        "Pierre Jamet (* 21. April 1893 in Orl\u00e9ans; \u2020 17. Juni 1991 in Gargilesse-Dampierre) war ein franz\u00f6sischer Harfenist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Jamet (21 April 1893 in Orl\u00e9ans \u2013 17 June 1991 in Gargilesse-Dampierre) was a French harpist and pedagogue. A pupil of Alphonse Hasselmans at the Conservatoire de Paris, he became professor of harp there from 1948 to 1963, succeeding Marcel Tournier."@en,
        "Pierre Jamet est un harpiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 avril 1893 \u00e0 Orl\u00e9ans et mort le 17 juin 1991 \u00e0 Gargilesse-Dampierre, dans l'Indre. Il est le p\u00e8re de Marie-Claire Jamet, \u00e9galement harpiste et de Francine Jamet-Rabot, r\u00e9alisatrice \u00e0 Radio France."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0416\u0430\u043c\u0435 (\u0444\u0440. Pierre Jamet; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1893 \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1991) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430. \u0421 1913 \u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0441\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0445, \u0441 1920 \u0433. \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0451, c 1938 \u0433. \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d; \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1917 \u0433. \u0416\u0430\u043c\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u04321924-1958 \u0433\u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1945 \u0433. \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043c\u0435). \u0412 1948\u20141963 \u0433\u0433. \u0416\u0430\u043c\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1962 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116070734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jamet>,
        <http://viaf.org/viaf/116070734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jamet.
doremus_artist:d17d9d1c-882f-35d3-9b12-2b413cbd5a4e
owl:sameAs viaf:34732092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34732092>.
doremus_artist:d19a0b7d-ee38-3261-b8b1-86592da5b675
owl:sameAs viaf:58295748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58295748>.
doremus_artist:d1d9ffe8-daff-3dc1-a5bb-b0377208ce09
    owl:sameAs viaf:233260217;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233260217>,
        <http://viaf.org/viaf/37106386>.
doremus_artist:d206b28c-b110-395e-8855-5bc05c48f0d2
    dbp:birthPlace dbr:Salt_Lake_City;
    rdfs:comment
        "Grant Johannesen (July 30, 1921 \u2013 March 27, 2005) was an American concert pianist. He was born in Salt Lake City and discovered at the age of five by a teacher who lived across the street. He imitated whatever he heard her play, and she did not appreciate it. He studied with Robert Casadesus, Egon Petri, Roger Sessions, and Nadia Boulanger. He made his Manhattan recital debut when he was 23, and won the Concours International when he was 28. He was known as an interpreter of French piano music and recorded the complete piano works of Gabriel Faur\u00e9. Johannesen was a Latter-day Saint."@en,
        "Grant Johannesen (Salt Lake City, 30 juillet 1921 \u2013 27 mars 2005) est un pianiste et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain"@fr,
        "\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30e8\u30cf\u30cd\u30bb\u30f3\uff08Grant Johannesen, 1921\u5e747\u670830\u65e5 - 2005\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grant_Johannesen>,
        <http://viaf.org/viaf/79168446>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grant_Johannesen_(1921_-_2005).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grant_Johannesen.
doremus_artist:d286610d-d5eb-385c-a4e3-2e77b9e6bf7a
    dbp:birthPlace dbr:Rhode_Island;
    rdfs:comment
        "Dopo aver suonato in varie band ed aver lavorato con la Guild Guitar Company, ha fondato il gruppo Roomful of Blues insieme al pianista Al Copley nel 1967. \u00c8 stato anche membro dei The Fabulous Thunderbirds di cui faceva parte anche Kim Wilson, prendendo il posto di Jimmie Vaughan alla chitarra. Fra i generi musicali da lui suonati: il jazz, lo swing, ed il rock and roll, oltre al suo genere preferito, il blues."@it,
        "Duke Robillard (* 4. Oktober 1948 in Woonsocket, Rhode Island; eigentlich Michael Robillard) ist ein US-amerikanischer Blues-S\u00e4nger und -Gitarrist. Robillard erregte erstmals 1967 in Westerley (Rhode Island) als Gr\u00fcnder von Roomful of Blues Aufmerksamkeit. 1979 verlie\u00df er die Band wieder um Leadgitarrist f\u00fcr Robert Gordon zu werden. Danach war er kurzzeitig Mitglied der Legendary Blues Band. 1981 gr\u00fcndete er dann die Duke Robillard Band, die sich bald in Duke Robillard & the Pleasure Kings umbenannten. Nachdem die Band 1984 einen Plattenvertrag bei Rounder Records bekam, ver\u00f6ffentlichte sie eine Reihe von Alben und trennte sich 1990 wieder."@de,
        "Duke Robillard (nacido con el nombre de Michael John Robillard, el 4 de octubre de 1948 en Woonsocket, Rhode Island) es un guitarrista y cantante de blues norteamericano. Guitarrista vers\u00e1til, cantante y estudioso del g\u00e9nero de la m\u00fasica negra estadounidense, Duke interpreta distintos estilos como el jazz, swing, el blues y todas sus ramas con una facilidad asombrosa. Si bien puede interpretar y emular el sonido y fraseo de diversos guitarristas del g\u00e9nero, como lo hizo en su disco Guitar Groove-A-Rama (2006), cuando llega el momento de interpretar el estilo del guitarrista T-Bone Walker, deja en claro cual es su m\u00e1s marcada influencia."@es,
        """Duke RobillardFichier:Duke Robillard.jpg Duke Robillard en 2006. Michael John "Duke" Robillard, n\u00e9 le 4 octobre 1948 \u00e0 Woonsocket (Rhode Island) est un guitariste et chanteur de blues am\u00e9ricain. Apr\u00e8s avoir jou\u00e9 dans divers groupes et travaillant pour le fabricant de guitares Guild, il a co-fond\u00e9 le groupe Roomful of Blues (en) avec le pianiste Al Copley (en) en 1967,. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 un membre de The Fabulous Thunderbirds, rempla\u00e7ant Jimmie Vaughan \u00e0 la guitare. \u00c9galement exp\u00e9riment\u00e9 en Jazz, Swing et Rock 'n' roll en plus du Blues qu'il affectionne, Robillard est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme un guitariste jouant dans le style de T-Bone Walker."""@fr,
        """Michael John "Duke" Robillard (born October 4, 1948, Woonsocket, Rhode Island) is an American blues musician. After playing in various bands as Mike"Honey Bear" Robillard(Including legendary Rhode Island Blues Band "Ken Lyon and Tombstone") and working for the Guild Guitar Company, he co-founded the band Roomful of Blues with pianist Al Copley in 1967. He has also been a member of The Fabulous Thunderbirds which included Kim Wilson, replacing Jimmie Vaughan on guitar. Also experienced in jazz, swing, and rock and roll, aside from his preferred blues music, Robillard has been generally regarded as a guitar player keeping the blues style of T-Bone Walker."""@en;
    owl:sameAs viaf:59280449;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Duke_Robillard>,
        <http://viaf.org/viaf/59280449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea3c3917-8964-48b9-b4cb-ecf714b95c7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duke_Robillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duke_Robillard.
doremus_artist:d2c82bcc-7874-302d-bc5b-8a80707c074d
    rdfs:comment
        "Lyndon William Terracini, AM (born 1950 in Sydney), is an Australian operatic baritone and since 2011 artistic director of Opera Australia. Terracini's professional operatic debut was in 1976 as Sid in The Australian Opera's production of Albert Herring at the Sydney Opera House. Before taking up his post at Opera Australia, he was artistic director of the Queensland Music Festival in 2000 and the Brisbane Festival from 2006 until 2009"@en;
    owl:sameAs viaf:79178669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lyndon_Terracini>,
        <http://viaf.org/viaf/79178669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lyndon_Terracino_(6864549742).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lyndon_Terracini.
doremus_artist:d30fb733-2d7a-37f9-ad19-5dedd5acd870
owl:sameAs viaf:29728331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728331>.
doremus_artist:d3516e01-09c7-35a2-a58e-eedb32fb5aa9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Illinois;
    rdfs:comment
        "Warren Casey (* 1935; \u2020 8. November 1988) war US-amerikanischer Autor, Komponist und Schauspieler. Er war einer der Mitbegr\u00fcnder des Musicals Grease. Der aus Yonkers (New York) stammende Casey studierte Kunst an der Syracuse University. Nach seinem Abschluss unterrichtete er einige Zeit an der Universit\u00e4t bevor er 1962 seinen Wohnsitz nach Chicago verlegte. Dort begann er Theater zu spielen und zu schreiben. 1963 lernte er Jim Jacobs kennen, mit dem er 1971 das Musical Grease inszenierte. Der gemeinsame Erfolg veranlasste Casey und Jacobs zu weiterer Zusammenarbeit, aus der die musikalische Satire Islands of Lost Co-eds entstand."@de,
        "Warren Casey (20 april 1935 - 8 november 1988) was een Amerikaanse theater componist, tekstschrijver, schrijver en acteur. Hij is het best bekend als de schrijver en componist, met Jim Jacobs van het podium en film musical Grease."@nl,
        "Warren Casey (April 20, 1935 \u2013 November 8, 1988) was an American theatre composer, lyricist, writer, and actor. He is best known for being the writer and composer, with Jim Jacobs, of the stage and film musical Grease."@en;
    owl:sameAs viaf:37110169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Casey>,
        <http://viaf.org/viaf/37110169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71775cc7-2ec0-4e1f-8c7c-21cc6a8d32b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Warren_Casey.
doremus_artist:d39894df-2c7f-3b7e-a579-1acd86526565
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "M\u00e1rio Jo\u00e3o Laginha dos Santos (Lisboa 25 de Abril de 1960) \u00e9 um pianista e compositor portugu\u00eas da \u00e1rea do jazz."@pt,
        "M\u00e1rio Jo\u00e3o Laginha dos Santos, OIH (Lisbon, April 25, 1960-), piano player and composer, is one of the most creative contemporary Portuguese jazz musicians. He is mostly recognized for his recurrent collaborations with fellow Portuguese jazz singer Maria Jo\u00e3o, with whom he recorded over a dozen discs and toured Portugal and Europe several times. Other famed collaboration work includes four-handed piano sessions with Bernardo Sassetti and Pedro Burmester. M\u00e1rio's early influences include Keith Jarrett."@en,
        "M\u00e1rio Laginha dos Santos (* 25. April 1960 in Lissabon, Portugal) ist ein portugiesischer Jazzpianist und Komponist. Bekannt wurde er durch seine Zusammenarbeit mit seiner Landsfrau, der Jazzs\u00e4ngerin Maria Jo\u00e3o."@de,
        """M\u00e1rio Laginha es un pianista y compositor portugu\u00e9s de m\u00fasica jazz, nacido en la ciudad de Lisboa el 25 de abril de 1960. Aprende a tocar piano y guitarra en su infancia y la idea de seguir la carrera de pianista toma forma al o\u00edr al pianista y m\u00fasico de jazz estadounidense Keith Jarrett. Estudi\u00f3 piano en la escuela de jazz "Louisiana", en Cascais, dirigida por Lu\u00eds Villas Boas, y despu\u00e9s en la Academia de Amadores de M\u00fasica e no Conservat\u00f3rio, donde tuvo como profesores a Carla Seixas y Jorge Moyano."""@es;
    owl:sameAs viaf:56820485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rio_Laginha>,
        <http://viaf.org/viaf/56820485>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f637dec2-11eb-415e-bd83-0d30c11bb419>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:M√°rio_Laginha.
doremus_artist:d3c88f87-216f-33ec-98ea-18e331b0e8d9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michael Rabin (* 2. Mai 1936 in New York City; \u2020 19. Januar 1972 ebenda) war ein bedeutender US-amerikanischer Violinist. Er starb mit 35 Jahren unter tragischen Umst\u00e4nden."@de,
        """Michael Rabin (2 de mayo de 1936 \u2013 19 de enero de 1972) fue un violinista estadouniense de origen rumano-jud\u00edo. Comenz\u00f3 a aprender el viol\u00edn a los siete a\u00f1os. George, su padre, violinista de la Filarm\u00f3nica de Nueva York, descubri\u00f3 su talento. Se acord\u00f3 una clase con Jascha Heifetz, y el maestro le aconsej\u00f3 estudiar con Ivan Galamian, quien dijo que no mostraba "ninguna debilidad, nunca." Jeanne, su madre, pianista exitosa, estudi\u00f3 en la Escuela Juilliard. Comenz\u00f3 sus estudios con Galamian en Nueva York y en la Escuela de M\u00fasica Meadowmount y en la Escuela Juilliard, y se present\u00f3 con varias orquestas antes de su debut en el Carnegie Hall el 29 de noviembre de 1951, donde interpret\u00f3 el Concierto para viol\u00edn no. 1 en re mayor de Niccol\u00f2 Paganini, al lado de la Filarm\u00f3nica de Nueva York y baj"""@es,
        """Michael Rabin (May 2, 1936 \u2013 January 19, 1972) was an American violinist. He has been described as "one of the most talented and tragic violin virtuosi of his generation." His complete Paganini "24 Caprices" for solo violin are available as a single CD, and an additional six CD set contains most of his concerto recordings. Despite his brief career\u2014he died at 35\u2014they remain seminal recordings of each of the pieces. His first London appearance took place on 13 December 1954, at age 18, playing the Tchaikovsky Concerto in D at the Royal Albert Hall with the BBC Symphony Orchestra."""@en,
        "Michael Rabin, n\u00e9 le 2 mai 1936 et mort le 19 janvier 1972 \u00e0 New York, \u00e9tait un violoniste am\u00e9ricain d\u2019origine roumaine."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0420\u0430\u0301\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Rabin; 2 \u043c\u0430\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435: \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439. \u0420\u0430\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u2014 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0441 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0434\u0437\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ec\u30d3\u30f3\uff08Michael Rabin, 1936\u5e745\u67082\u65e5 - 1972\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30e9\u30d3\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u79fb\u6c11\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u6301\u3064\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3092\u3059\u3054\u3057\u3001\u6700\u521d\u306f\u6bcd\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u7a0b\u306a\u304f\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002 7\u6b73\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u300210\u6b73\u306e\u6642\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cf\u30d0\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u300112\u6b73\u3067\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30ab\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u3082\u83ef\u3005\u3057\u304f\u767b\u5834\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u8c6a\u5dde\u306b\u697d\u65c5\u3092\u884c\u3046\u30021954\u5e74\u3088\u308a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3068\u9332\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b27\u5dde\u306b\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u30fc\u300f\u306b\u3082\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Rabin>,
        <http://viaf.org/viaf/34645757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Rabin.
doremus_artist:d4bd3076-571c-305b-8c70-fd488b90514a
owl:sameAs viaf:2764754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2764754>.
doremus_artist:d5a03d40-136d-3681-90ca-dcbba904bd40
owl:sameAs viaf:5167938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5167938>.
doremus_artist:d5c8bedc-df18-37c9-ab5e-d5fb8e8a5b8c
    owl:sameAs viaf:37112573;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37112573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Mermoud.
doremus_artist:d7182b8a-5b50-3b0e-982b-c7f2607e4442
    owl:sameAs viaf:42052944;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc6314c8-97c3-4b64-86b8-bbd4594a45a1>.
doremus_artist:d7b80163-63a6-37e5-a9da-4d99268006c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Winter_Haven,_Florida>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Tree,_California>;
    rdfs:comment
        "Gram Parsons (* 5. November 1946 in Winter Haven, Florida, als Cecil Ingram Connor III; \u2020 19. September 1973 in Joshua Tree, Kalifornien) gilt als einer der wegweisenden Vertreter des Country Rock."@de,
        "Gram Parsons (Winter Haven, Polk County, Florida, 5 november 1946 \u2013 Joshua Tree, Zuid-Californi\u00eb, 19 september 1973), was een Amerikaans countryzanger."@nl,
        "Gram Parsons (Winterhaven, Fl\u00f3rida, 5 de novembro de 1946 \u2014 Joshua Tree, Calif\u00f3rnia, 19 de setembro de 1973) foi um cantor, compositor e guitarrista estadunidense que trabalhou com bandas como The Byrds e Flying Burrito Brothers. \u00c9 considerado um dos precursores do country rock (surgido em fins dos anos 1960) e do alt-country (anos 1990). \u00c9 tamb\u00e9m co-autor de cl\u00e1ssicos como Hickory Wind, Juanita, Sin City e In My Hour of Darkness. Ao inv\u00e9s de country progressivo, country continental ou country-rock, r\u00f3tulos dados pela imprensa, preferia definir sua m\u00fasica como cosmic American music, ou seja, m\u00fasica c\u00f3smica estadunidense."@pt,
        "Gram Parsons (de nombre real Ingram Cecil Connor III, 5 de noviembre de 1946 - 19 de septiembre de 1973) fue un cantante, guitarrista y pianista estadounidense, miembro de las bandas International Submarine Band, The Byrds y The Flying Burrito Brothers. M\u00e1s tarde comenz\u00f3 una carrera en solitario y realiz\u00f3 duetos con Emmylou Harris."@es,
        "Gram Parsons (prawdziwe nazwisko:Ingram Cecil Connor III; ur. 5 listopada 1946, zm. 19 wrze\u015bnia 1973)- ameryka\u0144ski muzyk uznany za pioniera takich styl\u00f3w jak country rock i americana."@pl,
        "Gram ParsonsFichier:Gram Parsons.jpg Gram Parsons (n\u00e9 Ingram Cecil Connor) \u00e9tait un chanteur et compositeur de musique country, n\u00e9 \u00e0 Winter Haven (Floride) le 5 novembre 1946, mort le 19 septembre 1973."@fr,
        "Ingram Cecil Connor III (November 5, 1946 \u2013 September 19, 1973), known professionally as Gram Parsons, was an American singer, songwriter, guitarist, and pianist. Parsons is best known for his work within the country music genre; he also popularized what he called \"Cosmic American Music\", a hybrid of country, rhythm and blues, soul, folk, and rock. Besides recording as a solo artist, he played with the International Submarine Band, The Byrds, and The Flying Burrito Brothers. His relatively short career is described by AllMusic as \"enormously influential\" for country and rock, \"blending the two genres to the point that they became indistinguishable from each other.\""@en,
        "\u00c8 conosciuto principalmente per essere stato tra i fondatori del genere country rock tra la fine degli anni sessanta e l'inizio degli anni settanta, diventando in seguito punto di riferimento per molti cantautori della scuola alternative country negli anni novanta. Ha avuto una breve carriera come solista pubblicando due album (di cui uno uscito postumo), ma \u00e8 stato anche membro di note band fra cui International Submarine Band, The Byrds e The Flying Burrito Brothers. La sua morte a ventisei anni di et\u00e0 \u00e8 avvenuta per un'overdose di sostanze stupefacenti."@it,
        "\u0413\u0440\u044d\u0301\u043c \u041f\u0430\u0301\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gram Parsons, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f Cecil Ingram Connor III; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u00abCosmic American Music\u00bb, \u2014 \u0433\u0438\u0431\u0440\u0438\u0434 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430, \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043a\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 International Submarine Band, The Byrds \u0438 The Flying Burrito Brothers. \u0425\u043e\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442\u0430 AllMusic \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u00ab\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u043a, \u00ab\u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0434\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 (\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c) \u043d\u0435\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u043c\u044b \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u00bb, \u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u044d\u0442\u043e \u00ab\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0435\u043b\u0435\u0442\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u0435\u0449\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e"@ru,
        "\u30b0\u30e9\u30e0\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\uff08Gram Parsons\u30011946\u5e7411\u67085\u65e5 - 1973\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540dCecil Ingram Connor.III\u3002\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30ed\u30c7\u30aa\u306e\u604b\u4eba\u300f\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ed\u30c3\u30af\u3068\u3044\u3046\u65b0\u305f\u306a\u6d41\u308c\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c86\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37103042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gram_Parsons>,
        <http://viaf.org/viaf/37103042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbc83fb1-2c23-4ad1-9187-594b30da3f21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gram_Parsons.
doremus_artist:d83cf8b6-f5b3-3510-9265-efa27ec71a13
owl:sameAs viaf:71706588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71706588>.
doremus_artist:d85469ed-325a-3a3d-af0d-54c6735f94db
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Donald C. Runnicles (* 16. November 1954 in Edinburgh) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Donald Runnicles (n\u00e9 le 16 novembre 1954 \u00e0 \u00c9dimbourg) est un chef d'orchestre britannique (\u00e9cossais)."@fr,
        "Donald Runnicles, OBE (born 16 November 1954, Edinburgh, Scotland) is a Scottish conductor."@en,
        "OBE Donald Runnicles (nacido el 16 de noviembre de 1954 en Edimburgo, Escocia) es un director de orquesta escoc\u00e9s particularmente asociado con el repertorio alem\u00e1n y brit\u00e1nico. En la actualidad, y desde 2009, es el Director Musical General de la \u00d3pera Alemana de Berl\u00edn."@es,
        "\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30cb\u30af\u30eb\u30ba\uff08Donald Runnicles,1954\u5e7411\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114340767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Runnicles>,
        <http://viaf.org/viaf/114340767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7319b3e-5c32-4cca-9142-86d539287d54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Runnicles.
doremus_artist:d86dd5a0-eb98-3eb6-87f9-395e27a34b73
    dbp:birthPlace dbr:Uppsala;
    rdfs:comment
        "Carl Stefan Martin Parkman (* 22. Juni 1952 in Uppsala, Schweden) ist ein schwedischer Dirigent, Hochschullehrer und Chorleiter."@de,
        "Stefan Parkman (born 22 June 1952, in Uppsala) is a Swedish conductor. He is a professor at Uppsala University, where he holds the Eric Ericson chair of choral conducting. From 2002 to 2005, Parkman was the head conductor of the Swedish Radio Choir, and he has also been the conductor of the Danish Radio Choir and the Boys' Choir of Uppsala Cathedral. Since 1983, he has been the leader of Uppsala Akademiska Kammark\u00f6r. Parkman was awarded the Danish Order of the Dannebrog in 1997. In 1998, he was elected a member of the Royal Swedish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:76505867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Parkman>,
        <http://viaf.org/viaf/76505867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e01736c7-a19f-4514-bb4e-2a37e8da8004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vorstellung_der_Chefdirigenten_der_4_WDR-Klangk√∂rper-9802.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Parkman.
doremus_artist:d8aa4c36-cf85-3f20-bab9-a0925e59ec47
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Isabelle Carr\u00e9 (* 28. Mai 1971 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Isabelle Carr\u00e9 (Parijs, 28 mei 1971) is een Frans actrice. Zij won in 2003 de C\u00e9sar voor beste actrice voor haar hoofdrol als Claire Poussin in de romantische dramafilm Se souvenir des belles choses. Dat was vijf jaar en drie eerdere nominaties nadat ze in 1998 de Romy Schneiderprijs voor beloftevol talent kreeg. Carr\u00e9 trouwde in 2006 met filmproducent Bruno P\u00e9sery. Samen met hem kreeg ze in 2008 zoon Antoine."@nl,
        "Isabelle Carr\u00e9 (born 28 May 1971) is a French actress, who has appeared in more than 70 films since 1989. She won a C\u00e9sar Award for Best Actress for her role in Se souvenir des belles choses (2001), and has been nominated a further six times, for Beau fixe (1992), Le Hussard sur le toit (1995), La Femme d\u00e9fendue (1997), Les Sentiments (2003), Entre ses mains (2005) and Anna M. (2007). Since 26 August 2006, she has been married to film producer Bruno P\u00e9sery, with whom she has a son, Antoine, born on 11 October 2008. Her brother, Beno\u00eet Carr\u00e9, is a member of the band Lilicub."@en,
        "Isabelle Carr\u00e9 (ur. 28 maja 1971 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka filmowa."@pl,
        "Isabelle Carr\u00e9 est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 mai 1971 dans le 12e arrondissement de Paris. Elle a obtenu le C\u00e9sar de la meilleure actrice en 2003 pour son r\u00f4le dans Se souvenir des belles choses ainsi que le Moli\u00e8re de la com\u00e9dienne \u00e0 deux reprises (en 1999 : Moli\u00e8re pour Mademoiselle Else et en 2004 pour L'Hiver sous la table)."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Isabelle Carr\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u044f 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30ab\u30ec (Isabelle Carr\u00e9, 1971\u5e745\u670828\u65e5 - ) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39577252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Carr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/39577252>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabelle_Carr√©_janvier_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Carr√©.
doremus_artist:d8c6e076-bcae-3541-aeae-be466cc60ebd
owl:sameAs viaf:170455141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170455141>.
doremus_artist:d8d65dc0-58a5-31fe-a81c-bf7b90f19cfd
owl:sameAs viaf:120962781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120962781>.
doremus_artist:d8d6c0ab-98e5-3971-8e2f-17144e639c8e
    dbp:birthPlace dbr:Mongolia;
    rdfs:comment
        "Namd\u017cilyn Norowbandzad (mong. \u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434; ur. 1931, zm. 21 grudnia 2002) \u2013 mongolska \u015bpiewaczka tradycyjnych pie\u015bni ludowych urtyn duu."@pl,
        "Namjilyn Norovbanzad (Mongolian: \u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434); (1931\u20132002) was a Mongolian singer of the traditional long song. Born in southern Dundgovi province of Mongolia, Norovbanzad grew up in a family of herders. She started her working career as a typist at the provincial court in 1952. After winning several local and provincial singing competitions she moved to the capital city Ulaanbaatar to pursue her singing career full-time."@en,
        "Namjilyn Norovbanzad (mongol : \u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434, 1931-2002) est une chanteuse traditionnelle mongole n\u00e9e dans une famille nomade, dans la province de Dundgovi en Mongole. Elle \u00e9tait renomm\u00e9e pour son r\u00e9pertoire de chansons longues urtyn duu."@fr,
        "\u042d\u0442\u043e \u0438\u043c\u044f \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435; \u00ab\u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434\u00bb \u2014 \u043e\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0430 \u043d\u0435 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f; \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u00ab\u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d\u00bb. \u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434 (\u043c\u043e\u043d\u0433. \u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434; 1931, \u0414\u044d\u0440\u044d\u043d, \u0430\u0439\u043c\u0430\u043a\u0430 \u0414\u0443\u043d\u0434\u0433\u043e\u0432\u044c \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2002) \u2014 \u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d (\u0443\u0440\u0442\u044b\u043d \u0434\u0443\u0443). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0438. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b\u0438\u0438 (1997)."@ru,
        "\u30ca\u30e0\u30b8\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ce\u30ed\u30f4\u30d0\u30f3\u30b6\u30c9\uff08\u041d\u0430\u043c\u0436\u0438\u043b\u044b\u043d \u041d\u043e\u0440\u043e\u0432\u0431\u0430\u043d\u0437\u0430\u0434, 1931\u5e74 - 2002\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u6c11\u8b21\u30aa\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30c9\u30fc\u6b4c\u624b\u3002\u3000 \u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u56fd\u30c9\u30f3\u30c9\u30b4\u30d3\u770c\u3067\u904a\u7267\u6c11\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021957\u5e74\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u958b\u304b\u308c\u305f\u4e16\u754c\u9752\u5c11\u5e74\u97f3\u697d\u796d\u3067\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u56fd\u969b\u4ea4\u6d41\u57fa\u91d1\u4e3b\u50ac\u306e\u300c\u30a2\u30b8\u30a2\u4f1d\u7d71\u82b8\u80fd\u306e\u4ea4\u6d41\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u521d\u6765\u65e5\u30021993\u5e74\u306b\u306f\u798f\u5ca1\u30a2\u30b8\u30a2\u6587\u5316\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1999\u5e74\u30e2\u30f3\u30b4\u30eb\u56fd\u5bb6\u6700\u9ad8\u529f\u52b4\u8cde\u53d7\u8cde\uff08\u65e5\u672c\u3067\u3044\u3046\u4eba\u9593\u56fd\u5b9d\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u30022001\u5e74\u306eNHK\u5927\u6cb3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u5317\u6761\u6642\u5b97\u300f\u306e\u30aa\u30fc\u30d7\u30cb\u30f3\u30b0\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u306e\u6b4c\u5531\u90e8\u5206\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:228066087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Namjilyn_Norovbanzad>,
        <http://viaf.org/viaf/228066087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Namjilyn_Norovbanzad.
doremus_artist:d9e677b0-fe79-3ba1-81f2-e01c808c29e3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Allan Roberts (* 12. M\u00e4rz 1905 in Brooklyn, New York City; \u2020 14. Januar 1966 in Hollywood, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Liedtexter."@de,
        "Allan Roberts (March 12, 1905 \u2013 January 14, 1966) was an American musician and songwriter, whose songs, co-written with Doris Fisher and other writers, were successfully recorded by the Mills Brothers, Ella Fitzgerald, the Ink Spots, Billie Holiday, the Andrews Sisters, Marilyn Monroe, Perry Como, and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:42264054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Roberts_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/42264054>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc0ef9c2-6474-4010-93ac-da6110cb3736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Allan_Roberts_(songwriter)>.
doremus_artist:daa2d0cc-4d29-3dc6-b179-56aa5a87ac81
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie-Christine Barrault (* 21. M\u00e4rz 1944 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin. Ihr Filmdeb\u00fct gab sie 1969 in \u00c9ric Rohmers Meine Nacht bei Maud, ihren Durchbruch feierte sie 1975 mit dem als bester fremdsprachiger Film Oscar-pr\u00e4mierten Cousin, Cousine. 1983 war sie Jurypr\u00e4sidentin des World Film Festivals. Sie ist die Nichte des Schauspielers Jean-Louis Barrault. In erster Ehe war sie mit Daniel Toscan du Plantier verheiratet. Mit ihm hat sie die Kinder David und Ariane. Von 1990 bis zu seinem Tod im Jahr 2000 war sie mit Roger Vadim verheiratet."@de,
        "Marie-Christine Barrault (* Par\u00eds, 21 de marzo de 1944) es una actriz francesa, sobrina del actor Jean-Louis Barrault y de la actriz Madeleine Renaud."@es,
        "Marie-Christine Barrault (Parijs, 21 maart 1944) is een Frans actrice."@nl,
        "Marie-Christine Barrault (Paris, 21 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Marie-Christine Barrault (born 21 March 1944) is a French actress. She is best known for her performance in Cousin Cousine (1975) for which she was nominated for the Academy Award for Best Actress. She is the widow of film director Roger Vadim. In 2010, she released her autobiography, titled This Long Way To Get To You."@en,
        "Marie-Christine Barrault (ur. 21 marca 1944 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka, nominowana do Oscara za rol\u0119 w filmie Kuzyn, kuzynka (1975)."@pl,
        "Marie-Christine Barrault, n\u00e9e le 21 mars 1944 dans le 8e arrondissement de Paris, est une actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u00c8 stata candidata all'Oscar alla miglior attrice per il film Cugino, cugina."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301-\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0301\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marie-Christine Barrault, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Marie-Christine Barrault, 1944\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61556936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Christine_Barrault>,
        <http://viaf.org/viaf/61556936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0d73be-ed67-48d1-99fc-40d257991da8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie-Christine_Barrault_July_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Christine_Barrault.
doremus_artist:dad4e9e8-6f75-3cfa-b2f1-db54fe9d98de
    dbp:birthPlace dbr:Shrewsbury;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chelsea,_London>;
    rdfs:comment
        "Charles Burney (* 7. April 1726 in Shrewsbury, Shropshire; \u2020 12. April 1814 in Chelsea (London)) war ein englischer Musikhistoriker, Komponist und Organist."@de,
        "Charles Burney (Shrewsbury, 7 april 1726 \u2013 Londen, 12 april 1814) was een Engels muziekhistoricus, componist, muzikant en muziekleerkracht. Onder zijn kinderen bevonden zich de schrijfsters Sarah Burney en Frances Burney."@nl,
        "Charles Burney (Shrewsbury, 7 de abril de 1726 \u2013 Londres, 12 de abril de 1814) foi um compositor, cravista, organista e historiador da m\u00fasica da Inglaterra."@pt,
        "Charles Burney (ur. 7 kwietnia 1726, zm. 12 kwietnia 1814 w Londynie) \u2013 brytyjski muzyk i teoretyk muzyki, ojciec Frances Burney. Burney by\u0142 jednym z najwi\u0119kszych autorytet\u00f3w muzykologii swych czas\u00f3w. Zwiedzi\u0142 ca\u0142\u0105 Europ\u0119 opisuj\u0105c jej \u017cycie muzyczne. Mi\u0119dzy innymi odwiedzi\u0142 Prusy i opisa\u0142 \u017cycie muzyczne na dworze Fryderyka II Wielkiego."@pl,
        "Charles Burney FRS (7 April 1726 \u2013 12 April 1814) was an English music historian, composer and musician. He was father of the writers Frances Burney and Sarah Burney, the explorer James Burney, and Charles Burney, classicist and book donor to the British Museum."@en,
        "Charles Burney fue un compositor, music\u00f3logo, organista y clavecinista ingl\u00e9s nacido el 7 de abril de 1726 en Shrewsbury, Shropshire, y fallecido el 12 de abril de 1814 en Chelsea, Londres."@es,
        "Charles Burney n\u00e9 le 7 avril 1726 \u00e0 Shrewsbury, Shropshire, mort le 12 avril 1814 \u00e0 Chelsea Londres, est un compositeur, musicologue et organiste anglais."@fr,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Burney; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1726, \u0428\u0440\u0443\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0428\u0440\u043e\u043f\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1814, \u0427\u0435\u043b\u0441\u0438, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:15109973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Burney>,
        <http://viaf.org/viaf/15109973>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Burney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Burney.
doremus_artist:daea5537-c3e8-3770-936c-89dea2379df9
    dbp:birthPlace res:Q2540461;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Johann Gottlieb Graun (* 1703 in Wahrenbr\u00fcck ; \u2020 27. Oktober 1771 in Berlin) war ein deutscher Violinist und Komponist der Vorklassik."@de,
        "Johann Gottlieb Graun (27 October 1703 \u2013 28 October 1771) was a German Baroque/Classical era composer and violinist, born in Wahrenbr\u00fcck. (His brother Carl Heinrich was a singer and also a composer, and indeed is the better known of the two.) Johann Gottlieb studied with J.G. Pisendel in Dresden and Giuseppe Tartini in Padua. Appointed Konzertmeister in Merseburg in 1726, he taught the violin to J.S. Bach's son Wilhelm Friedemann. He joined the court of the Prussian crown prince (the future Frederick the Great) in 1732 and was made Konzertmeister of the Berlin Opera in 1740."@en,
        "Johann Gottlieb Graun (28 de octubre de 1703 en Wahrenbr\u00fcck \u2014 27 de octubre de 1771 en Berl\u00edn) fue un compositor y violinista alem\u00e1n del barroco y el per\u00edodo pre-cl\u00e1sico."@es,
        "Johann Gottlieb Graun (28 octobre 1703 \u00e0 Wahrenbr\u00fcck \u2013 27 octobre 1771 \u00e0 Berlin) est un violoniste et compositeur allemand."@fr,
        "Johann Gottlieb Graun (Wahrenbr\u00fcck (Brandenburg), 28 oktober 1703 - Berlijn, 27 oktober 1771) was een Duitse violist en componist. Hij een leerling van Johann Georg Pisendel en Giuseppe Tartini. Hij is bekend als de vioolleraar van Wilhelm Friedemann Bach en Franz Benda. Johann Gottlieb componeerde 400 werken, waaronder ouvertures, symfonie\u00ebn, solo concerten (voornamelijk voor viool en klavecimbel), concerti grossi, triosonates, kwartetten, cantates en liederen. Zijn muziek is fris en energiek. Er is slechts weinig van zijn werk in druk verschenen."@nl,
        "Johann Gottlieb Graun (ur. 28 pa\u017adziernika 1703 w Wahrenbr\u00fcck, zm. 27 pa\u017adziernika 1771 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor p\u00f3\u017anego baroku i wczesnego klasycyzmu."@pl,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Johann Gottlieb Graun, *1703\u5e7410\u670828\u65e5 \u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af - \u20201771\u5e7410\u670827\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u5f1f\u30ab\u30fc\u30eb\u306f\u58f0\u697d\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u30d4\u30bc\u30f3\u30c7\u30eb\u306b\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30bf\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3055\u3089\u306a\u308b\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3080\u30021726\u5e74\u306b\u4e00\u6642\u671f\u30e1\u30eb\u30bc\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30f3\u30c0\uff081709\u5e74-1786\u5e74\uff09\u3084\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff081710\u5e74-1784\u5e74\uff09\u304c\u3044\u308b\u30021732\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u592a\u5b50\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u3001\u7d42\u751f\u305d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021740\u5e74\u306b\u306f\u738b\u7acb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306b\u3001\u5668\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u611f\u69d8\u5f0f\u3084\u30ae\u30e3\u30e9\u30f3\u30c8\u69d8\u5f0f\u306e\u5178\u578b\u4f8b\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30bd\u3001\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89613486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Graun>,
        <http://viaf.org/viaf/89613486>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Graun.
doremus_artist:db86e967-61a2-36f3-b807-90f75dfaa941
owl:sameAs viaf:59348023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348023>.
doremus_artist:dbf52f40-5b84-3014-aff8-0d1d6cc4b70a
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Granata (1620/1621 \u2013 1687) was an Italian Baroque guitar player and composer. He is generally known as the most prolific guitarist of the 17th century, publishing seven books during his lifetime. Along with many pieces in the standard dance genre of that time, Granata also composed many instrumental toccatas, preludes, and chaconnes. Granata was a barber-surgeon by profession."@en,
        "Giovanni Battista Granata (1620/1621, Tur\u00edn \u2014 1687) fue un guitarrista y compositor italiano. Como profesi\u00f3n, Granata era barbero cirujano."@es;
    owl:sameAs viaf:102341006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Granata>,
        <http://viaf.org/viaf/102341006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Granata.
doremus_artist:dc020691-c1d4-3206-9c32-29e71c0d6015
    rdfs:comment
        "Graeme Lloyd Murphy AO (born 2 November 1950) is an Australian dance choreographer. Together with his fellow dancer (and wife since 2004) Janet Vernon, he guided Sydney Dance Company to become one of Australia's most successful and well-known dance companies."@en,
        "\u0413\u0440\u044d\u043c \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Graeme Murphy, \u0440. 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1950) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438: \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u00ab\u0429\u0435\u043b\u043a\u0443\u043d\u0447\u0438\u043a\u00bb \u041c\u044d\u0440\u0444\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439 1917 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u00ab\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0437\u0435\u0440\u043e\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:61798888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graeme_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/61798888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graeme_Murphy.
doremus_artist:dca56b68-2be2-3913-ba47-8ac83d25e2bd
    owl:sameAs viaf:33707300;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33707300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/495dede5-29cf-41fa-8467-ab73e624e84a>.
doremus_artist:dcb9b411-b3e3-3860-9bc7-d3091a13d6eb
owl:sameAs viaf:44488645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488645>.
doremus_artist:dd18d1f4-1378-34d7-b62b-ca669ba81f93
owl:sameAs viaf:80137012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80137012>.
doremus_artist:dd58e26c-47c0-34f9-b989-400b5665c300
owl:sameAs viaf:79177628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177628>.
doremus_artist:de61601c-22ca-3844-a7ab-2d09d752a14d
    owl:sameAs viaf:4606328;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193007537>,
        <http://viaf.org/viaf/4606328>.
doremus_artist:de9746c6-362a-39e6-a74a-9ee46af7dd29
owl:sameAs viaf:27258558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258558>.
doremus_artist:deb966dc-5321-32d4-8bb4-d4130b9a23df
    dbp:birthPlace dbr:Orlov√°;
    dbp:deathPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Bohdan Warchal (* 27. Januar 1930 in Orlov\u00e1, Tschechoslowakei; \u2020 30. Dezember 2000 in Bratislava, Slowakei) war ein slowakischer Violinist, Mitglied des slowakischen philharmonischen Orchesters sowie Leiter und Solist des slowakischen Kammerorchesters."@de,
        "Bohdan Warchal (27 January 1930 in Orlov\u00e1, Czechoslovakia \u2013 30 December 2000 in Bratislava, Slovakia) was a Slovak violinist, a member of the Slovak Philharmonic Orchestra and founder, chief conductor and soloist of the Slovak Chamber Orchestra. His Naxos Records discography includes the Bach Brandenburg Concerti and Handel's Water and Fireworks Music. For cpo he has recorded many of Michael Haydn's symphonies."@en;
    owl:sameAs viaf:44495795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bohdan_Warchal>,
        <http://viaf.org/viaf/44495795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7d50deb-5932-4121-baea-d7b6bf2afbf0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bohdan_Warchal.
doremus_artist:dec7ac0a-8c0d-3468-bcd6-2e9f6bb2f94c
owl:sameAs viaf:24502518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24502518>.
doremus_artist:deca0b57-07b1-39ac-8e58-1cf586379fe0
owl:sameAs viaf:37337538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37337538>.
doremus_artist:df70aaf0-3695-35f7-9969-5df1e575c6aa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oak_Ridge,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Edgar Meyer (* 24. November 1960 in Tulsa, Oklahoma) ist ein amerikanischer Kontrabass-Virtuose, Komponist und Arrangeur. Meyer ist der Sohn eines Kontrabassisten; Edgar Meyer, Sr. leitete ein Orchesterprogramm f\u00fcr Sch\u00fcler in Oak Ridge (Tennessee) und vermittelte seinem Sohn solide Grundlagenkenntnisse auf seinem Instrument. Seine formale Musikausbildung schloss Edgar, jr. bei Stuart Sankey, seinerzeit einem der angesehensten Kontrabass-Lehrer der USA, und mit einem Studium an der Indiana University in Bloomington ab."@de,
        "Edgar Meyer (born November 24, 1960) is an American bassist, multi-instrumentalist and composer. His styles include classical, bluegrass, newgrass, and jazz. Meyer has worked as a session musician in Nashville, part of various chamber groups, a composer, and an arranger. His collaborators have spanned a wide range of musical styles and talents; among them are Joshua Bell, Hilary Hahn, Yo-Yo Ma, Jerry Douglas, B\u00e9la Fleck, Zakir Hussain, Sam Bush, James Taylor, Chris Thile, Mike Marshall, Mark O'Connor, Alison Krauss, Mary Chapin Carpenter, Guy Clark, and the trio Nickel Creek."@en,
        "Nella sua carriera ha lavorato come musicista in svariate formazioni cameristiche, come compositore e arrangiatore e ha collaborato o collabora tuttora con musicisti di primo piano a livello internazionale, quali Joshua Bell, Yo-Yo Ma, Hilary Hahn, B\u00e9la Fleck, Zakir Hussain, Sam Bush, James Taylor, Chris Thile, Mike Marshall, Mark O'Connor, Alison Krauss, Mary Chapin Carpenter ed il trio Nickel Creek."@it,
        """\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Edgar Meyer, 11/24/1960)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e \u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30de\u30eb\u30c1\u6f14\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f7c\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\u3067\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u69d8\u3005\u306a\u30c1\u30e3\u30f3\u30d0\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u7de8\u66f2\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u5171\u6f14\u8005\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30d9\u30eb\u3001\u30d2\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30f3\u3001\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3001\u30b6\u30ad\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30bb\u30a4\u30f3\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30fc\u30ea\u3001\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u3001\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30aa\u30b3\u30ca\u30fc\u3001\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30c1\u30e3\u30d4\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30da\u30f3\u30bf\u30fc\u3001\u30ac\u30a4\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30af\u306a\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001\u30c6\u30eb\u30e9\u30a4\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u3067\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d0\u30f3\u30c9"House Band"\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6bce\u5e74\u6f14\u594f\u3002\u3053\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30e1\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b5\u30e0\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3001\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30ab\u30f3\u304c\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:64205378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgar_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/64205378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/901caa09-383e-4dbc-95f2-a75ec7863b6a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Meyer_edgar_download_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgar_Meyer.
doremus_artist:dffe1c67-f969-357e-9452-2f8ea23fae09
owl:sameAs viaf:39577268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39577268>.
doremus_artist:e0c3f523-a219-3770-967b-c0a388a81946
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Allievo di Karlheinz Stockhausen, dal 1964 visse e compose a Parigi. Il suo stile ricalca quello del maestro."@it,
        "Emmanuel Nunes (* 31. August 1941 in Lissabon; \u2020 2. September 2012 in Paris, Frankreich) war ein portugiesischer Komponist und Mitglied der Gruppe l\u2019Itin\u00e9raire (die Route)."@de,
        "Emmanuel Nunes (31 August 1941 \u2013 2 September 2012) was a Portuguese composer who lived and worked in Paris from 1964."@en,
        "Emmanuel Nunes (31 de agosto de 1941 - 2 de septiembre de 2012) fue un compositor portugu\u00e9s que vivi\u00f3 en Par\u00eds."@es,
        "Emmanuel Nunes ComSE (Lisboa, 31 de Agosto de 1941 - Paris, 2 de Setembro de 2012) foi um compositor portugu\u00eas radicado em Paris. Foi galardoado com o Pr\u00e9mio Pessoa em 2000."@pt,
        "Emmanuel Nunes, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1941 \u00e0 Lisbonne et mort le 2 septembre 2012 \u00e0 Paris, est un compositeur portugais, install\u00e9 en France depuis 1964. Il fut professeur de composition musicale au CNSMDP de Paris de 1992 \u00e0 2006."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b \u041d\u0443\u043d\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Emmanuel Nunes; 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30cc\u30cd\u30b9\uff08Emmanuel Nunes, 1941\u5e748\u670831\u65e5 - 2012\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:243784395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Nunes>,
        <http://viaf.org/viaf/243784395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1adf4bd-cbbf-4ef6-b0a2-3bd74461fb85>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Nunes.
doremus_artist:e11ee55e-b2bb-3f52-908f-7539c7349cf3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2015) \u0645\u0627\u0631\u0641\u064a\u0646 \u063a\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: ) (2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1939 \u2013 1 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1984) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0633\u064a\u0637\u0631 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627."@ar,
        """Marvin Gaye (/\u0261e\u026a/; born Marvin Pentz Gay Jr.; April 2, 1939 \u2013 April 1, 1984) was an American singer, songwriter and record producer. Gaye helped to shape the sound of Motown in the 1960s, first as an in-house session player and later as a solo artist with a string of hits, including "Ain't That Peculiar", "How Sweet It Is (To Be Loved By You)" and "I Heard It Through the Grapevine", and duet recordings with Mary Wells, Kim Weston, Diana Ross and Tammi Terrell, later earning the titles "Prince of Motown" and "Prince of Soul"."""@en,
        "Marvin Gaye (Washington, 2 de abril de 1939 \u2014 Los Angeles, 1 de abril de 1984), nascido Marvin Pentz Gay , Jr., foi um cantor popular de soul e R&B, arranjador, multi-instrumentista, compositor e produtor. Ganhou fama internacional durante os anos 60 e 70 como um artista da gravadora Motown."@pt,
        "Marvin Gaye (eigentlich Marvin Pentz Gay; * 2. April 1939 in Washington, D.C.; \u2020 1. April 1984 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Soul- und R&B-S\u00e4nger der 1960er, 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahre."@de,
        "Marvin Gaye (ur. 2 kwietnia 1939 w Waszyngtonie, zm. 1 kwietnia 1984 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz soulowy. Jeden z najwybitniejszych muzyk\u00f3w zwi\u0105zanych z Motown, kt\u00f3ry ostatecznie wyr\u00f3s\u0142 daleko poza normalny standard tej grupy tw\u00f3rczej i jako jeden z pierwszych osi\u0105gn\u0105\u0142 status czarnego muzyka kultowego. W swym spo\u0142eczno-politycznym zaanga\u017cowaniu i muzycznych eksperymentach da\u0142 podwaliny pod styl czarnej muzyki urban. W 1987 Marvin Gaye zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Marvin Gaye, n\u00e9 Marvin Pentz Gay Jr. le 2 avril 1939 \u00e0 Washington, D.C. et mort assassin\u00e9 le 1er avril 1984 \u00e0 Los Angeles, est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain. Il rencontre un grand succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1960 en tant qu'un des chanteurs vedettes du label Motown et publie en solo ou en duo plusieurs classiques de la musique populaire du XXe si\u00e8cle. Marvin Gaye a \u00e9t\u00e9 \u00e0 titre posthume honor\u00e9 par plusieurs institutions, il a re\u00e7u un Grammy Lifetime Achievement Award et a \u00e9t\u00e9 introduit au Rock and Roll Hall of Fame."@fr,
        "Marvin Gaye, officieel Marvin Pentz Gay, Jr. (Washington, D.C., 2 april 1939 - Los Angeles, 1 april 1984) was een Amerikaanse rhythm-and-blueszanger. Hij geldt als een van de belangrijkste en invloedrijkste soulzangers. Hij werd na een leven met vele hoogte- en dieptepunten door zijn vader doodgeschoten."@nl,
        "Marvin Pentz Gaye, Jr. (Washington D. C., 2 de abril de 1939 - 1 de abril de 1984), m\u00e1s conocido como Marvin Gaye (la e final la a\u00f1adi\u00f3 \u00e9l, en homenaje a su \u00eddolo Sam Cooke), fue un m\u00fasico y cantante de soul, smooth soul, quiet storm, blaxploitation y uno de los componentes fundamentales del estilo Motown Sound."@es,
        "Ottenne fama internazionale a cavallo tra gli anni sessanta e settanta presso la celeberrima casa discografica Motown. Ancora oggi i suoi dischi sono molto richiesti sul mercato e influenzano anche le generazioni pi\u00f9 giovani grazie al suono fresco, sensuale ma allo stesso tempo complesso e dotato di una profondit\u00e0 che richiede un ascolto prolungato per essere colta. A rendere l'artista ancora attuale contribuisce inoltre la forza dei suoi testi, intrisi di temi caldi inerenti alla politica, l'economia, l'ambiente, i conflitti internazionali e, ovviamente, l'amore. Per il suo impegno, le sue lotte contro il sistema e il forte richiamo alle radici della musica afro-americana, da sempre detentrice di una funzione di denuncia dei soprusi e delle ingiustizie, \u00e8 considerato uno degli artisti pi\u00f9"@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u041f\u0435\u043d\u0446 \u0413\u044d\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marvin Pentz Gaye, Jr.; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1939, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1984, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u0423\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0441\u043e\u0440\u044b \u043e\u0442 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0437\u0430 \u0434\u0435\u043d\u044c \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430\u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 (1987) \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u043d\u043e \u0438 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0413\u044d\u044f."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b2\u30a4\uff08Marvin Gaye\u30011939\u5e744\u67082\u65e5 - 1984\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c6\u4f4d\u3002\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c18\u4f4d\u3002\u300c\u300eQ\u300f\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c6\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarvin Gaye\uff0c\u539f\u540dMarvin Pentz Gay, Jr.\uff0c1939\u5e744\u67082\u65e5\uff0d1984\u5e744\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6469\u57ce\u5531\u7247\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u3001\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u5c0d\u8a31\u591a\u9748\u9b42\u6a02\u6b4c\u624b\u90fd\u6709\u5de8\u5927\u5f71\u97ff\u3002\u84cb\u4f0a\u8d77\u521d\u662f\u6f14\u5531\u7ec4\u201c\u6708\u5149\u201d\uff08The Moonglows\uff09\u4e2d\u7684\u6b4c\u624b\uff0c\u4f46\u5728\u201c\u6708\u5149\u201d\u6f14\u5531\u7ec4\u65bc1960\u5e74\u89e3\u6563\u4ee5\u5f8c\uff0c\u84cb\u4f0a\u8207\u6469\u57ce\u65d7\u4e0b\u7684Tamla\u516c\u53f8\u7c3d\u7ea6\u3002 \u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u6bd4\u8f03\u6709\u540d\u7684\u55ae\u66f2\u6709\u3000"How Sweet It Is (To Be Loved by You)"\u3001"Ain't That Peculiar"\u3001"I Heard It Through the Grapevine"\u3001\u9084\u6709\u4e00\u4e9b\u8207Mary Wells\u548cTammi Terrell\u5c0d\u5531\u7684\u55ae\u66f2\uff0c\u6709\u300c\u6469\u57ce\u738b\u5b50\u300d\u548c\u300c\u9748\u9b42\u6a02\u738b\u5b50\u300d\u7684\u7f8e\u7a31\u3002 \u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u57281970\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u6240\u767c\u884c\u7684\u5c08\u8f2fWhat's Going On\u548cLet's Get It On\u70ba\u5176\u985b\u5cf0\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u4e26\u57281983\u5e74\u4ee5\u55ae\u66f2Sexual Healing\u8d0f\u5f97\u845b\u840a\u7f8eR&B\u985e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u5531\u4eba\u734e\u3002\u4f46\u5728\u9694\u5e74\uff081984\u5e74\uff09\u76844\u67081\u65e5\uff0c\u5728\u4ed645\u6b72\u751f\u65e5\u7684\u524d\u4e00\u5929\uff0c\u84cb\u4f0a\u56e0\u8207\u5176\u7236\u5728\u81ea\u5df1\u5bb6\u4e2d\u767c\u751f\u722d\u57f7\u800c\u88ab\u7236\u89aa\u69cd\u6bba\u3002 1987\u5e74\uff0c\u99ac\u6587\u00b7\u84cb\u4f0a\u88ab\u9078\u5165Rock and Roll\u540d\u4eba\u5802\u30022003\u5e74\uff0c\u5176\u5c08\u8f2fWhat's Going On\u88ab\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u5217\u70ba\u53f2\u4e0a\u4e94\u767e\u5927\u5c08\u8f2f\u5c08\u8f2f\u7684\u7b2c\u516d\u540d\u30022008\u5e74\uff0c\u53c8\u88ab\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u9078\u70ba\u53f2\u4e0a\u767e\u5927\u6b4c\u624b\u7684\u7b2c\u516d\u540d\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:46946447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Gaye>,
        <http://viaf.org/viaf/46946447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marvin_Gaye_(1973).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Gaye.
doremus_artist:e1267577-cad3-3283-afc0-459b1ee80ca6
owl:sameAs viaf:96942196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96942196>.
doremus_artist:e16b3cee-ee09-3094-be33-c98571adbb0d
owl:sameAs viaf:308766706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308766706>.
doremus_artist:e2173f60-6659-38c5-9ff3-176cc22079c7
owl:sameAs viaf:91166369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91166369>.
doremus_artist:e23d3950-c9a6-3a0a-899b-205aea87b05d
owl:sameAs viaf:66112690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66112690>.
doremus_artist:e256042c-cd8b-349d-9758-7314b1388de8
owl:sameAs viaf:7262860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7262860>.
doremus_artist:e2bf298f-0427-3e1f-8027-94c5c9dd6f4c
owl:sameAs viaf:24852824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24852824>.
doremus_artist:e31d9535-bcdd-387f-b4a7-9d53f7044a4b
owl:sameAs viaf:79648354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79648354>.
doremus_artist:e32853b0-25f9-3e80-b9b0-15f99726b4f2
owl:sameAs viaf:22331867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331867>.
doremus_artist:e3b25d78-55fc-35a0-9047-3caf76e42709
owl:sameAs viaf:171199938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171199938>.
doremus_artist:e4da5532-133d-3717-abc3-cc9b993a117f
owl:sameAs viaf:37842254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37842254>.
doremus_artist:e516f585-56fd-3a41-927e-f74d420bd7cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Passaic,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Robert Helps (* 23. September 1928 in Passaic, New Jersey; \u2020 24. November 2001 in Tampa, Florida) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Er war einer der herausragendsten Sch\u00fcler von Abby Whiteside und vielleicht der bekannteste Verfechter ihrer Rhythmustheorie. Er studierte Komposition bei Roger Sessions, der einen gro\u00dfen Einfluss auf seine Karriere hatte und dessen Musik h\u00e4ufig aufgef\u00fchrt und aufgenommen wurde."@de,
        "Robert Helps (b. Passaic, New Jersey, United States, September 23, 1928; d. Tampa, Florida, United States, November 24, 2001) was an American pianist and composer. He was one of the most distinguished pupils of Abby Whiteside and perhaps the most well-known practitioner of her theories of rhythm and of a technique directed from the humerus rather than the fingers. He studied composition with Roger Sessions, who exerted a strong influence on his career, and whose music he often performed and recorded. He cultivated a lifelong interest for Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin's \u00c9tudes as well as Leopold Godowsky's Studies on Chopin's \u00c9tudes which informed both his piano playing and his composition."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u30eb\u30d7\u30b9\uff08Robert Helps, 1928\u5e749\u670823\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30d1\u30b5\u30a4\u30c3\u30af - 2001\u5e7411\u670824\u65e5 \u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30bf\u30f3\u30d1\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100986430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Helps>,
        <http://viaf.org/viaf/100986430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Helps.
doremus_artist:e54cfa68-f4cd-31d8-b56d-04925ae0f535
    dbp:birthPlace dbr:Qing_dynasty;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Emma Eames (August 13, 1865 \u2013 June 13, 1952) was an American soprano renowned for the beauty of her voice. She sang major lyric and lyric-dramatic roles in opera and had an important career in New York, London and Paris during the last decade of the 19th century and the first decade of the 20th century."@en,
        "Emma Eames (ur. 13 sierpnia 1865 w Szanghaju w Chinach - zm. 13 czerwca 1952 w Nowym Jorku w USA) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran). Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 pocz\u0105tkowo w Bostonie, nast\u0119pnie u Mathilde Marchesi w Pary\u017cu. Debiutowa\u0142a w Operze Paryskiej w 1889 jako Julia w Romeo i Julii Charlesa Gounoda (jako Romeo \u015bpiewa\u0142 w\u00f3wczas Jan Reszke). W tym samym roku zadebiutowa\u0142a w Metropolitan Opera w Nowym Jorku, gdzie by\u0142a solistk\u0105 w latach 1891-1909, a p\u00f3\u017aniej od 1911 do 1912 w Boston Opera. Wyst\u0119powa\u0142a go\u015bcinnie w Covent Garden w Londynie oraz w Teatro Real w Madrycie. \u015apiewa\u0142a g\u0142\u00f3wne role w operach Aida, Lohengrin , Tosca, Rycersko\u015b\u0107 wie\u015bniacza, Wesele Figara, Faust, Don Giovanni i Otello."@pl,
        "Emma Hayden Eames (* 13. August 1865 in Shanghai, China; \u2020 13. Juni 1952 in New York City) war eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:74043204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Eames>,
        <http://viaf.org/viaf/74043204>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/EmmaEames1892.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Eames.
doremus_artist:e5f676a7-504c-3b97-b310-70b33eb0a625
owl:sameAs viaf:170634760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170634760>.
doremus_artist:e65e0d3d-bfe2-3551-a040-582d4c99866c
owl:sameAs viaf:39588787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588787>.
doremus_artist:e69d5c21-c79d-358d-9a56-3148c2437994
owl:sameAs viaf:5127327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127327>.
doremus_artist:e8168ca0-a7a9-3c73-a9de-353404f98808
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Simon (Soliko) Virsaladze (Georgian: \u10e1\u10dd\u10da\u10dd\u10db\u10dd\u10dc(\u10e1\u10dd\u10da\u10d8\u10d9\u10dd) \u10d5\u10d8\u10e0\u10e1\u10d0\u10da\u10d0\u10eb\u10d4) (Tbilisi, 24 January 1909, d Tbilisi, 9 February 1989) was a Georgian and one of the Soviet Union's leading designers of ballet, film and opera. He also worked as collaborator with the founders of Georgian National Ballet company, Iliko Sukhishvili and Nino Ramishvili, in the creation of classic Georgian costumes."@en,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d (\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d) \u0411\u0430\u0433\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0301\u0434\u0437\u0435 (31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908 (13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1909), \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441, \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1989, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c. \u0421. \u041c. \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430 \u0432 1940\u20141962 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a \u0410\u0425 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1975; \u0447\u043b\u0435\u043d-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 1958). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1970), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1949, 1951) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46062913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Virsaladze>,
        <http://viaf.org/viaf/46062913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Virsaladze.
doremus_artist:e84538c1-9304-37e7-ab12-d905b14a6da2
    dbp:birthPlace dbr:Frodsham;
    rdfs:comment
        "Alice Coote (* 10. Mai 1968 in Frodsham, Cheshire, England) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (lyrischer Mezzosopran)."@de,
        "Alice Coote (Frodsham, Cheshire, Inglaterra, 10 de mayo de 1968) es una mezzosoprano inglesa conocida por sus papeles en operas en que canta papeles originalmente pensados para contratenor. Es una de las m\u00e1s destacadas mezzos de su generaci\u00f3n. Estudi\u00f3 en la Guildhall School of Music and Drama, ganando el Premio Brigitte Fassbaender y el Premio Kathleen Ferrier. Act\u00faa regularmente en el Festival de Glyndebourne, Covent Garden, English National Opera, Seattle, Chicago, el Metropolitan Opera de New York, Berl\u00edn, Stuttgart, San Francisco y el Festival de Salzburgo."@es,
        "Alice Coote (born 10 May 1968) is a British lyric mezzo-soprano. Alice Coote was born in Frodsham, Cheshire, the daughter of the painter Mark Coote. She was educated at the Guildhall School of Music and Drama in London (though she did not complete her course), the Royal Northern College of Music in Manchester (where she came into contact with Janet Baker and Brigitte Fassbaender) and the National Opera Studio during 1995\u201396. Coote was a BBC Radio 3 New Generation Artist from 2001\u20132003. She sings both operatic (particularly 'trouser' roles) and recital repertoire, in the latter often with pianist Julius Drake."@en,
        "Alice Coote, n\u00e9e \u00e0 Frodsham le 10 mai 1968, est une mezzo-soprano anglaise connue pour ses r\u00f4les de femme travestie en homme \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441 \u041a\u0443\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alice Coote, \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u043e\u0434\u0448\u0435\u043c, \u0427\u0435\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:54356421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Coote>,
        <http://viaf.org/viaf/54356421>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_coote.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Coote.
doremus_artist:e86e0c15-aa6c-300d-86ec-3fd17b5d8004
    dbp:birthPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Judith Doris Forst (n\u00e9e Lumb) OC OBC (born November 7, 1943) is a Canadian mezzo-soprano. Born in New Westminster, British Columbia, she received a Bachelor of Music from the University of British Columbia in 1964. She is the sister-in-law of long time Vancouver radio personality Brian (Frosty) Forst. In 1968 she won the Metropolitan Opera National Council Auditions. In 1991, she was made an Officer of the Order of Canada. In 2001, she was awarded the Order of British Columbia."@en;
    owl:sameAs viaf:25762888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Forst>,
        <http://viaf.org/viaf/25762888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Forst.
doremus_artist:e8af1580-e306-33c1-a829-5da86f97fd42
owl:sameAs viaf:21870459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21870459>.
doremus_artist:e8ce978c-e45f-3e81-a90a-4246977f7530
    rdfs:comment
        "Victor Kissine (Russian: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0441\u0438\u043d; born on the 15 of March 1953 in Saint Petersburg (at the time Leningrad)) is a Russian-born classical composer."@en,
        "Victor Kissine (Russisch: \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0438\u0441\u0438\u043d) (Leningrad, 1953) is een van oorsprong Russische componist en conservatoriumdocent."@nl;
    owl:sameAs viaf:10976733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Kissine>,
        <http://viaf.org/viaf/10976733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Kissine.
doremus_artist:e9bcbb3e-ce1d-348f-a3e1-936085530002
owl:sameAs viaf:5489846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5489846>.
doremus_artist:ea1194d3-96ef-36fe-b467-a56a85216f5f
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2008) \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u064a\u0645\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0646\u062a\u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u062a\u062c\u0631\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0644\u0643\u0646\u0647 \u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a 2002 \u0633\u0628\u0628\u0647 \u0631\u0641\u0636 \u0623\u0648\u0627\u0645\u0631 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u062c\u0647\u0629 \u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0631\u0627\u0644"\u0648\u064a\u0632\u0644\u064a \u0643\u0644\u0627\u0631\u0643" 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629"""@ar,
        "Il suo stile unisce musica pop, folk e rock melodico. Oltre a cantare, Blunt \u00e8 autore e polistrumentista, tra gli strumenti che suona: il pianoforte, la chitarra, l'organetto e il mellotron. Ha firmato un contratto con l'etichetta statunitense Custard Records, diventando il primo artista inglese dopo Elton John (con Candle in the Wind 1997) a raggiungere la cima della classifica dei singoli pi\u00f9 venduti negli USA. Nella sua carriera ha venduto 20 milioni di album e 23 milioni di singoli nel mondo."@it,
        "James Blunt (* 22. Februar 1974 als James Hillier Blount in Tidworth, Wiltshire) ist ein britischer Singer-Songwriter. Er wurde 2005 durch seinen Nummer-1-Hit You\u2019re Beautiful bekannt."@de,
        "James Blunt (nome art\u00edstico de James Hillier Blount, Tidworth, 22 de fevereiro de 1974) \u00e9 um cantor, compositor e instrumentista brit\u00e2nico. Ele tamb\u00e9m \u00e9 um ex-capit\u00e3o do ex\u00e9rcito."@pt,
        "James Blunt, geboren als James Hillier Blount (Tidworth (Wiltshire), 22 februari 1974) is een Britse ex-officier in het Britse leger en liedschrijver, wiens debuutalbum Back to Bedlam en de daarvan uitgebrachte singles (vooral nummer 1-hit You're Beautiful) hem in 2005 faam bezorgden. Blunt bespeelt veel instrumenten, waaronder piano, gitaar, orgel en marimba. Hij staat onder contract bij Linda Perry's Amerikaanse label Custard Records. Blunt won twee BRIT Awards en werd genomineerd voor 5 Grammy's."@nl,
        """James Blunt, w\u0142a\u015bciwie James Hillier Blount (ur. 22 lutego 1974 roku w Tidworth w hrabstwie Wiltshire) \u2013 brytyjski piosenkarz. By\u0142y oficer armii brytyjskiej. Stacjonowa\u0142 w Kosowie w 1999 roku w oddzia\u0142ach Life Guards. Wojenne do\u015bwiadczenia cz\u0119sto przewijaj\u0105 si\u0119 w jego utworach. Piosenkarz wspomaga charytatywnie wiele organizacji zwi\u0105zanych z ochron\u0105 \u015brodowiska. Blunt zadebiutowa\u0142 albumem Back to Bedlam. Kr\u0105\u017cek rozszed\u0142 si\u0119 w Europie w 5 milionach kopii. Pierwszy singel "You're Beautiful" bardzo szybko sta\u0142 si\u0119 hitem, zajmuj\u0105c pierwsze miejsca na listach przeboj\u00f3w Europy, USA i Australii."""@pl,
        "James BluntFichier:Photo - Festival de Cornouaille 2011 - James Blunt en concert le 19 juillet - 024.jpg James Blunt en concert au festival de Cornouaille le 19 juillet 2011. James Blunt, de son vrai nom James Hillier Blount n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1974 \u00e0 Tidworth dans le Wiltshire (Angleterre), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, guitariste et com\u00e9dien britannique, reconnaissable \u00e0 sa voix de t\u00e9nor l\u00e9ger."@fr,
        "James Hillier Blount (Tidworth, Wiltshire, Inglaterra, 22 de febrero de 1974) conocido art\u00edsticamente como James Blunt, es un cantautor brit\u00e1nico que alcanz\u00f3 la fama en 2005 con su primer \u00e1lbum Back to Bedlam y su sencillo \u00abYou're Beautiful\u00bb. Su estilo es una mezcla de g\u00e9neros musicales que incluyen: pop, rock y folk con un matiz ac\u00fastico. Poco despu\u00e9s de realizar sus primeras presentaciones promocionales firm\u00f3 un contrato con la compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica independiente Custard Records, la cual es administrada por Linda Perry. A lo largo de su carrera ha sido acreedor a dos Premios Brit, a dos Premios Ivor Novello y fue nominado a cinco Premios Grammy en 2006. Seguidamente present\u00f3 al mercado su segundo \u00e1lbum, All the Lost Souls (2007), por el cual obtuvo un disco de oro en la primera semana de"@es,
        "James LeGarrette Blount (born 22 February 1974), better known by his stage name James Blunt, is an English singer-songwriter and former reconnaissance officer for the British Army. He originally signed to EMI Music Publishing and is currently signed to Custard Records and Atlantic Records. Blunt has gone on to sell over 20 million albums and 20 million singles worldwide. He has received several awards, including two Brit Awards, two MTV Video Music Awards, two Ivor Novello Awards as well as receiving five Grammy Award nominations."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0438\u0435\u0440 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Blunt, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f James Hillier Blount, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1974) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30c8\uff08James Blunt\u30011974\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30a6\u30a3\u30eb\u30c8\u30b7\u30e3\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u5143\u8ecd\u4eba\u3002\u672c\u540d\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30d2\u30ea\u30a2\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30c8(James Hillier Blount)\u3002\u672c\u540d\u3092\u3082\u3058\u3063\u305f\u82b8\u540d\u306e "Blunt" \u3068\u3044\u3046\u8a9e\u306b\u306f\u300c\u306a\u307e\u304f\u3089\u300d\u300c\u920d\u611f\u300d\u300c\u4e0d\u611b\u60f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u304c\u3042\u308b\u3002\u8eab\u9577173cm\u3002"""@ja,
        "\u8a79\u59c6\u4ed5\u00b7\u5e0c\u91cc\u723e\u00b7\u5e03\u6717\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Hillier Blount\uff0c1974\u5e742\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u85dd\u540dJames Blunt\uff0c\u82f1\u56fd\u6d41\u884c\u6b4c\u624b\uff0c2004\u5e74\u53d1\u884c\u9996\u5f35\u4e2a\u4eba\u4e13\u8f91\u300a\u4e0d\u5b89\u4e8e\u5ba4\u300b\u5e76\u501f\u52a9\u5355\u66f2\u3008You're Beautiful\u3009\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\uff0c\u88ab\u7a31\u70ba\u4e0a\u5c09\u8a69\u4eba\u3002\u8fc4\u4eca\u5df2\u7d93\u767c\u884c\u4e863\u90e8\u5c08\u8f2f\u53ca11\u9996\u55ae\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:30746859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Blunt>,
        <http://viaf.org/viaf/30746859>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James-Blunt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Blunt.
doremus_artist:ea7150c2-a518-3763-892e-5f92b34b7787
owl:sameAs viaf:61250055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61250055>.
doremus_artist:ebf952f9-88f2-3481-91a6-4b6424a246c1
    dbp:birthPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "Dave Edmunds (* 15. April 1944 in Cardiff, Wales) ist ein walisischer Gitarrist und S\u00e4nger."@de,
        "Dave Edmunds (Cardiff (Wales), 15 april 1944) is een rockgitarist, zanger en producer die zeer be\u00efnvloed is door de rock-'n-rollmuziek uit de jaren vijftig en eind jaren zeventig zijn grootste successen behaalde. De samenwerking levert hits op als Girls Talk (geschreven door Elvis Costello) en Queen Of Hearts en enkele succesvolle albums voor het Swan Song-label van Led Zeppelin. Ook verschijnt er in 1980 nog een plaat onder de naam Rockpile: Seconds of Pleasure maar de samenwerking met Lowe was uitgewerkt en Edmunds ging alleen verder."@nl,
        "Dave Edmunds (nacido el 15 de abril de 1944 en Cardiff, Glamorgan, Wales) es un cantante gal\u00e9s, guitarrista y productor musical. Aunque se le suele asociar con el pub rock y New Wave. Su estilo suele ser el rock and roll de los a\u00f1os 50. Durante su carrera form\u00f3 parte de grupos como Love Sculpture y Rockpile, adem\u00e1s de tener una notable carrera solista durante los a\u00f1os 70 y principios de los 80, donde consigui\u00f3 unos cuantos hits."@es,
        "Dave Edmunds (ur. 15 kwietnia 1944 w Cardiff) \u2013 walijski muzyk rockowy, gitarzysta i wokalista. G\u0142\u00f3wn\u0105 inspiracj\u0105 Edmundsa by\u0142 blues W latach 1966\u20131970 lider zespo\u0142u Love Sculpture, z kt\u00f3rym nagra\u0142 2 albumy. Po 1970 roku artysta solowy. Podczas kariery solowej wykonywa\u0142 du\u017co cover\u00f3w standard\u00f3w rock and rollowych. W 1992 roku akompaniowa\u0142 Ringo Starrowi podczas jego koncertu w Montreux."@pl,
        "Dave Edmunds, n\u00e9 le 15 avril 1944 \u00e0 Cardiff, est un chanteur, guitariste et producteur de musique gallois."@fr,
        """David William "Dave" Edmunds (born 15 April 1944) is a Welsh singer, guitarist and record producer. Although he is mainly associated with pub rock and new wave, and had many hits in the 1970s and early 1980s, his natural leaning has always been towards 1950s style rock and roll."""@en,
        "Ottenne numerosi hit nella classifica inglese sia come interprete che come compositore. Divenne in seguito produttore di gruppi Pub rock, genere di cui fu uno dei principali esponenti."@it,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Edmunds, \u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Love Sculpture, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0422\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0441 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u043c\u0438\u00bb \u0410\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0425\u0430\u0447\u0430\u0442\u0443\u0440\u044f\u043d\u0430 (\u00abSabre Dance\u00bb, #5 UK, \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044c 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 (\u0441\u043e\u043b\u043e \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rockpile) \u0414\u044d\u0439\u0432 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0432 \u043f\u0430\u0431-\u0440\u043e\u043a\u0435; \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1950-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0414\u044d\u0439\u0432\u0430 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441\u0430 \u0432 UK Singles Chart \u2014 #1, \u00abI Hear You Knocking\u00bb (1970)."@ru,
        """\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9 "\u30c7\u30a4\u30f4" \u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30ba\uff08David Edmunds, 1944\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b5\u30a6\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30d5\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021950\u5e74\u4ee3\u306e\u30ed\u30ab\u30d3\u30ea\u30fc\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3092\u30eb\u30fc\u30c4\u3068\u3059\u308b\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u697d\u66f2\u3092\u591a\u6570\u624b\u304c\u3051\u30011970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u653e\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u591a\u6570\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u305d\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d1\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a6\u30a7\u30a4\u30d6\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85709239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Edmunds>,
        <http://viaf.org/viaf/85709239>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec4b6d29-527c-4cc0-89bb-8a4775f350d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaveEdmunds1980crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Edmunds.
doremus_artist:ec11e58e-368b-3938-b18d-8d898bccd164
    dbp:birthPlace dbr:Piraeus;
    rdfs:comment
        "Calliope Tsoupaki (Greek: \u039a\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03cc\u03c0\u03b7 \u03a4\u03c3\u03bf\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03b7; born 27 May 1963) is a Greek pianist and composer."@en,
        "Calliope Tsoupaki (griechisch Kalliopi Tsoupaki \u039a\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03cc\u03c0\u03b7 \u03a4\u03c3\u03bf\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03b7, * Mai 1963 in Pir\u00e4us) ist eine griechische Komponistin. Tsoupaki studierte Klavier und Musiktheorie am Athener Konservatorium und war Kompositionssch\u00fclerin von Yannis Ioannidis. Sie studierte dann bis 1992 am K\u00f6niglichen Konservatorium von Den Haag bei Louis Andriessen. Ihre Kompositionen wurden u.a. beim Festival New Music in Middelburg (USA, 1990 und 1992) und der Gaudeamus International Music Week in Amsterdam (1991 und 1993) aufgef\u00fchrt."@de;
    owl:sameAs viaf:44501284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calliope_Tsoupaki>,
        <http://viaf.org/viaf/44501284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Calliope_Tsoupaki.
doremus_artist:ef0b1829-4436-3a48-85d3-011524b6bcb4
    dbp:birthPlace dbr:Ruda_≈ölƒÖska;
    dbp:deathPlace dbr:Glonn;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Bialas (* 19. Juli 1907 in Bielschowitz, Oberschlesien; \u2020 8. Juli 1995 in Glonn, Oberbayern) war ein deutscher Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "G\u00fcnter Bialas (19 July 1907 \u2013 8 July 1995) was a German composer."@en,
        "G\u00fcnter Bialas (Beilschowitz, 19 de julho de 1907 - 8 de julho de 1995) foi um compositor alem\u00e3o."@pt;
    owl:sameAs viaf:114943241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Bialas>,
        <http://viaf.org/viaf/114943241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√ºnter_Bialas.
doremus_artist:f1529a6b-0a75-312e-9a23-29a5ee386e6d
owl:sameAs viaf:120741424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120741424>.
doremus_artist:f180526d-6c4b-34aa-91f0-ec6f4ffdaa3d
    dbp:birthPlace dbr:Traismauer;
    rdfs:comment
        "Franz Josef Aumann (auch: Aumon, Auman; * 19. M\u00e4rz 1728 in Traismauer, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 30. M\u00e4rz 1797 in St. Florian, Ober\u00f6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Joseph Aumann (also Auman, Aumon; 24 February 1728, Traismauer \u2013 30 March 1797, Sankt Florian) was an Austrian composer. Before his voice broke, he sang in the same Viennese choir as Michael Haydn and Johann Georg Albrechtsberger, composers with whom he later in life traded manuscripts. In view of this circulation, it is not surprising that some of his music has been incorrectly attributed to Haydn. However, his Missa Profana, satirizing the stuttering and bad singing of a schoolmaster, was once attributed to Wolfgang Amadeus Mozart."@en;
    owl:sameAs viaf:49523518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Joseph_Aumann>,
        <http://viaf.org/viaf/49523518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Joseph_Aumann.
doremus_artist:f1cc5d7c-9880-3fa4-9844-83eea377c719
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Lucio Dalla (* 4. M\u00e4rz 1943 in Bologna; \u2020 1. M\u00e4rz 2012 in Montreux, Schweiz) war ein italienischer Musiker, der seit den 1980er-Jahren zu den bedeutendsten seines Landes z\u00e4hlte. Der Cantautore war f\u00fcr seine meist kritischen und poetischen Texte bekannt."@de,
        "Lucio Dalla (Bologna, 4 maart 1943 \u2013 Montreux, 1 maart 2012) was een populaire Italiaanse singer-songwriter en acteur. Hij speelde ook klarinet en keyboards. Dalla was de componist van Caruso (1986), wat door diverse internationale artiesten gecoverd is."@nl,
        "Lucio Dalla (Bolonha, 4 de mar\u00e7o de 1943 \u2014 Montreux, 1 de mar\u00e7o de 2012) foi um cantor e compositor italiano. Era tamb\u00e9m tecladista e clarinetista, sendo um dos mais c\u00e9lebres cantautores italianos, considerando que sua carreira ultrapassou 50 anos de atividade art\u00edstica. Morreu aos 68 anos v\u00edtima de um infarto."@pt,
        "Lucio Dalla (Bolonia, 4 de marzo de 1943 - Montreux, 1 de marzo de 2012) fue un cantautor italiano con 50 a\u00f1os de actividad art\u00edstica."@es,
        "Lucio Dalla (ur. 4 marca 1943 w Bolonii, zm. 1 marca 2012 w Montreux w Szwajcarii) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor, maj\u0105cy za sob\u0105 d\u0142ug\u0105 i znacz\u0105c\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105, w ci\u0105gu kt\u00f3rej nagra\u0142 wiele album\u00f3w, sprzedanych w milionach egzemplarzy pod szyldem wytw\u00f3rni RCA, Sony i BMG. Skomponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe do film\u00f3w i program\u00f3w telewizyjnych. Otrzyma\u0142 doktorat honoris causa przyznany mu przez Uniwersytet Bolo\u0144ski. Najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 artysty jest piosenka \u201eCaruso\u201d, kt\u00f3ra rozesz\u0142a si\u0119 w wielomilionowym nak\u0142adzie"@pl,
        """Lucio Dalla, OMRI (Italian pronunciation: [\u02c8lu\u02d0t\u0283o \u02c8dalla]; 4 March 1943 \u2013 1 March 2012) was a popular Italian singer-songwriter, musician and actor. He also played clarinet and keyboards. Dalla was the composer of "Caruso" (1986), a song dedicated to Italian tenor Enrico Caruso which has been covered by numerous international artists such as Luciano Pavarotti and Julio Iglesias. The version sung by Pavarotti sold over 9 million copies, and another version was a track on Andrea Bocelli's first international album, Romanza, which sold over 20 million copies worldwide."""@en,
        "Lucio Dalla, n\u00e9 \u00e0 Bologne le 4 mars 1943 et mort le 1er mars 2012 \u00e0 Montreux (en Suisse), est un chanteur, musicien (piano et clarinette) et compositeur italien."@fr,
        "Musicista di formazione jazz, \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 importanti e innovativi cantautori italiani. Alla ricerca costante di nuovi stimoli e orizzonti, si \u00e8 addentrato con curiosit\u00e0 ed eclettismo nei pi\u00f9 svariati generi musicali, collaborando e duettando con molti artisti di fama nazionale e internazionale. Autore inizialmente solo delle musiche, si \u00e8 scoperto in una fase matura, anche paroliere e autore dei suoi testi. Nell'arco della sua lunghissima carriera, che ha raggiunto i cinquant'anni di attivit\u00e0, ha sempre suonato il pianoforte, il sassofono e il clarinetto, strumenti, questi ultimi due, da lui praticati fin da giovanissimo."@it,
        "\u041b\u0443\u0301\u0447\u043e \u0414\u0430\u0301\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lucio Dalla; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u062f\u0627\u0644\u064e\u0651\u0627 (\u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1943- \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u0648 1 \u0645\u0627\u0631\u0633 2012)\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a.\u064a\u0639\u062f \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632  \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u062f\u0627\u0644\u064e\u0651\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u064b\u0627\u060c \u0641\u0642\u062f \u062e\u0627\u0636 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0627\u0644\u062f\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0646 \u0622\u0641\u0627\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629\u060c \u0645\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u064b\u0627 \u0628\u0630\u0644\u0643 \u0648\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629. \u0639\u0645\u0644 \u062f\u0627\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0642\u0637\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u062a\u0634\u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0644\u063a\u062a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0648\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0628\u064a\u062f \u0623\u0646\u0647 \u0628\u062f\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0631\u064a\u0646\u064a\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0646\u0639\u0648\u0645\u0629 \u0623\u0638\u0627\u0641\u0631\u0647. \u0648\u0644\u0642\u062f \u0645\u0631 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u0629 \u0645\u0631\u0627\u062d\u0644\u060c \u0628\u062f\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0635\u0648\u0644\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0628\u0631 \u0623\u063a\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u062d\u064a\u062b \u062a\u064f\u0631\u062c\u0645\u062a \u0628\u0639\u0636 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u063a"@ar,
        "\u76e7\u55ac\u00b7\u9054\u62c9\uff08Lucio Dalla\uff0c1943\u5e743\u67084\u65e5\uff0d2012\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u7537\u6027\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6d41\u884c\u6a02\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u5bb6\u8207\u6f14\u54e1\u3002 \u76e7\u55ac\u00b7\u9054\u62c9\u57281960\u5e74\u4ee3\u6642\uff0c\u6df1\u53d7\u7235\u58eb\u6a02\u85b0\u9676\uff0c\u86fb\u8b8a\u6210\u70ba\u5177\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u3001\u4e14\u8ce6\u6709\u5275\u610f\u7684\u7fa9\u5927\u5229\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e0d\u65b7\u5c0b\u627e\u65b0\u7684\u8996\u91ce\u8207\u6311\u6230\uff0c\u4ee5\u8c50\u5bcc\u7684\u597d\u5947\u5fc3\u63a2\u7d22\u5404\u7a2e\u4e0d\u540c\u7684\u66f2\u98a8\uff0c\u53c8\u6a02\u65bc\u8207\u4f86\u81ea\u4e0d\u540c\u570b\u5bb6\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\u5408\u4f5c\u6216\u5408\u5531\u3002\u5728\u4ed6\u8fd1\u534a\u500b\u4e16\u7d00\u7684\u8077\u696d\u751f\u6daf\uff0c\u559c\u6b61\u6f14\u594f\u9375\u76e4\u6a02\u5668\u3001\u55ae\u7c27\u7ba1\u8207\u85a9\u514b\u65af\u98a8\uff0c\u4ee5\u5448\u73fe\u4ed6\u90a3\u6f8e\u6e43\u7684\u60c5\u611f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:816148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucio_Dalla>,
        <http://viaf.org/viaf/816148>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucio_Dalla_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucio_Dalla.
doremus_artist:f1fc3bd6-65c6-3517-8e04-5c6c24aae1f1
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        """Vasily Rodionovich Petrov  (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432; 12 March [O.S. 28 February] 1875, Kharkov Governorate, Russian Empire - May 4, 1937, Moscow, USSR) was an outstanding Russian opera singer (bass). Feodor Chaliapin once commented to him, "Ah, Vasya, if I could have your voice." (ru: \u00ab\u042d\u0445, \u0412\u0430\u0441\u044f, \u043c\u043d\u0435 \u0431\u044b \u0442\u0432\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u00bb). This jocular remark bore testament to Vasily Petrov's undeniable talent. During and after the revolution of 1917, he managed to retain his position at the Bolshoi Theatre due to having come from a working-class background. He died on May 4, 1937 in Moscow."""@en,
        "Vassili Rodionovitch Petrov (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 12 mars (28 f\u00e9vrier) 1875 dans le gouvernement de Kharkov (Empire russe) et mort le 4 mai 1937 \u00e0 Moscou (URSS), est un chanteur d'op\u00e9ra russe (basse)."@fr,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1875, c. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u043a\u0430 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0441. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u043a\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0431\u0430\u0441, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1933)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17418745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Rodionovich_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/17418745>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasily_petrov11.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Rodionovich_Petrov.
doremus_artist:f212729f-f213-370d-b8a6-88c5449d7dba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Robert Aldridge (born 1954 in Richmond, Virginia) is an American composer, professor, and current Professor and Director of Music at the Mason Gross School of the Arts at Rutgers University. He has written over sixty works for orchestra, opera, musical theater, dance, and various chamber ensembles that have been performed in the United States, Europe, and Japan. He is widely known for his opera Elmer Gantry, based on Sinclair Lewis's 1927 novel of the same name, which was completed in 2007 and won Best Engineered Album (Classical) and Best Contemporary Classical Composition in the 54th Annual Grammy Awards."@en,
        "Robert Livingston Aldridge (nacido en Richmond, el 7 de septiembre de 1954) es un compositor y profesor estadounidense. Actualmente trabaja como profesor de composici\u00f3n en la Escuela de M\u00fasica John J. Cali School en la Universidad Estatal de Montclair. Ha escrito m\u00e1s de sesenta obras para orquesta, \u00f3pera, teatro musical, danza, y varios conjuntos de c\u00e1mara que han sido interpretadas en los Estados Unidos, Europa y Jap\u00f3n. Es ampliamente conocido por su \u00f3pera Elmer Gantry que fue terminada en 2007."@es;
    owl:sameAs viaf:7238515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Aldridge_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7238515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Aldridge_(composer)>.
doremus_artist:f37dbf4f-b17e-3249-a338-a1f7052d2884
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Giorgio Koukl (Georg Ji\u0159i Koukl), n\u00e9 \u00e0 Prague en 1953, est un compositeur, pianiste et claveciniste install\u00e9 \u00e0 Lugano depuis 1968."@fr,
        "Giorgio Koukl (born 1953, Prague, Czechoslovakia) is a composer and pianist/harpsichordist who lives in Lugano, a town located in Ticino, an Italian-speaking canton of southern Switzerland. Through masterclasses with Czech-American pianist Rudolf Firku\u0161n\u00fd and Carlo Vidusso, Koukl was first introduced to the piano music of Bohuslav Martin\u016f. Koukl has recorded a 7-CD set of the complete solo piano music of Martin\u016f, released between November 2006 and August 2009,vocal music with inedited Martinu songs and a 2-CD set of Martin\u016f's complete piano and orchestra, released in 2010, for Naxos Records.A new series of recordings of the complete solo piano music of Alexander Tcherepnin has been finished and is now available."@en;
    owl:sameAs viaf:72766784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Koukl>,
        <http://viaf.org/viaf/72766784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Koukl.
doremus_artist:f384ed95-2496-356a-a624-d3b8db736729
owl:sameAs viaf:100990180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990180>.
doremus_artist:f4cbd1c5-ae7d-32b2-8807-0b3776169ecb
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        """Svetla Vassileva (Bulgarian: \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u0432\u0430) is a Bulgarian publicist and blogger. She was born in Pleven on 1 April 1964. After graduating from the Sofia University "St. Kliment Ohridski " and the Herzen University in Saint Petersburg She worked briefly at the Bulgarian Scientific Research Institute of Education in Sofia. Author also of dozens of articles on topical issues of public life in the years of Bulgaria's transition to democracy and market economy, published in Bulgarian and foreign Internet and print media (including publications of the European Union) as well as her personal blog."""@en,
        "Swetla Wassilewa (auch Svetla Vassileva, bulgarisch \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u0432\u0430, * 1. April 1964 in Plewen) ist eine bulgarische Publizistin und Bloggerin."@de;
    owl:sameAs viaf:2765402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svetla_Vassileva>,
        <http://viaf.org/viaf/2765402>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Svetla_Vasileva_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svetla_Vassileva.
doremus_artist:f4d21ae1-9b03-3d7b-bfcc-bf94f308b73d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Fersen (* 4. Januar 1963 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Liedermacher. Obwohl seine Musikkarriere bereits in den sp\u00e4ten 1980ern begann, wird er der Nouvelle Sc\u00e8ne fran\u00e7aise beziehungsweise dem Nouvelle Chanson zugeordnet."@de,
        "Thomas Fersen (Paris, 4 de janeiro de 1963) \u00e9 um cantor e compositor franc\u00eas. Durante sua inf\u00e2ncia, ele fez parte de um banda punk antes de tocar piano em caf\u00e9s. Lan\u00e7ou seu primeiro \u00e1lbum em 1993, que lhe deu nome reconhecimento imediato."@pt,
        """Thomas Fersen (born 4 January 1963 in Paris) is a French singer-songwriter. During his childhood, he was part of a punk group before playing the piano in caf\u00e9-theatres. He released his first album in 1993; it gave him immediate name recognition. The stage name "Thomas Fersen" comes from the names of Thomas Boyd, a Scottish footballer, and Hans-Axel de Fersen, Marie-Antoinette's Swedish lover. He was one of the first singers to join the label T\u00f4t ou tard."""@en,
        "Thomas Fersen est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 janvier 1963 \u00e0 Paris. Il est notamment l'auteur des chansons La chauve-souris, Les malheurs du lion, Monsieur ou encore Deux pieds."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Thomas Fersen, 1963\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Fersen>,
        <http://viaf.org/viaf/51878360>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fersen_4.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Fersen.
doremus_artist:f558c0dd-b8af-3f80-a281-5e00ff8b0c36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valen√ßa,_Rio_de_Janeiro>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Valen√ßa,_Rio_de_Janeiro>;
    rdfs:comment
        "Maria Rosa Canelas (July 30, 1941 \u2013 June 10, 2004), better known as Rosinha de Valen\u00e7a, was a Brazilian composer, arranger and musician. She was considered one of the best acoustic guitarists in Brazilian music and played with many famous artists, such as Baden Powell, S\u00e9rgio Mendes and Sivuca."@en,
        "Maria Rosa Canellas, conhecida por Rosinha de Valen\u00e7a, (Valen\u00e7a, 30 de julho de 1941 - 10 de junho de 2004) foi uma violonista, cantora e compositora brasileira. O nome art\u00edstico lhe teria sido dado por S\u00e9rgio Porto, que dizia que ela tocava por uma cidade inteira. Um grav\u00edssimo problema de sa\u00fade a retirou definitivamente do mundo art\u00edstico em 1992."@pt,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30b6\u30fb\u30ab\u30cd\u30fc\u30e9\u30b9\uff08\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: Maria Rosa Canelas\u30011941\u5e747\u670830\u65e5-2004\u5e746\u670810\u65e5\u3001\u901a\u79f0\uff1a\u30db\u30b8\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30b8\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30b5 - Rosinha de Valen\u00e7a\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ed\u30b8\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30b8\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30b5\u300d\u3084\u300c\u30db\u30b8\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30c2\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30b5\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u6709\u6570\u306e\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u3084\u30bb\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30b9\u3001\u30b7\u30f4\u30fc\u30ab\u3068\u3044\u3063\u305f\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u540c\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87233365;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosinha_de_Valen\u00e7a>,
        <http://viaf.org/viaf/87233365>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed6192aa-3abb-4c0b-849e-24eae2ec60ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosinha_de_Valen√ßa.
doremus_artist:f73550fd-c287-359f-b062-bf5472ec61fd
owl:sameAs viaf:10060569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060569>.
doremus_artist:f7682f60-971f-31d0-9af8-6fe6f1af6288
owl:sameAs viaf:12498479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498479>.
doremus_artist:f8d5cd61-c93e-3351-98a7-03d06b98aafe
owl:sameAs viaf:48285018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48285018>.
doremus_artist:f9b13c0f-8a8d-3cde-af65-c7d868781fd9
    dbp:birthPlace re:Besan√ßon;
    rdfs:comment
        "Philippe Cassard est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 12 septembre 1962."@fr;
    owl:sameAs viaf:19873060;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Cassard>,
        <http://viaf.org/viaf/19873060>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Cassard.
doremus_artist:fa13a2c0-f17a-3ab6-979c-ca3f99429fb9
owl:sameAs viaf:21509124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21509124>.
doremus_artist:fc119ac3-e058-3bf2-963b-9e6793272de4
owl:sameAs viaf:102438692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102438692>.
doremus_artist:fc41d749-f132-3771-9098-b650f8161cb7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lancaster,_South_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Nina Mae McKinney (12 de junio de 1912 \u2013 3 de mayo de 1967) fue una actriz teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva de nacionalidad estadounidense. Llamada en Europa "La Garbo Negra" a causa de su belleza, McKinney fue una de las primeras estrellas cinematogr\u00e1ficas afroamericanas, y una de las primeras en actuar en la televisi\u00f3n brit\u00e1nica."""@es,
        """Nina Mae McKinney (June 13, 1912 \u2013 May 3, 1967) was an American actress who worked internationally during the 1930s and in the postwar period in theatre, film and television, after getting her start on Broadway and in Hollywood. Dubbed "The Black Garbo" in Europe because of her striking beauty, McKinney was one of the first African-American film stars in the United States, as well as one of the first African Americans to appear on British television."""@en,
        """Nina Mae McKinneyFichier:Nina Mae mcK.jpg Nina Mae McKinney au music-hall (Revue "Pour vous" n\u00b0 112 du 8 janvier 1931) Nina Mae McKinney est une actrice noire am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 Lancaster (Caroline du Sud) le 12 juin 1913. Rep\u00e9r\u00e9e par le r\u00e9alisateur King Vidor dans un music-hall de Broadway o\u00f9 elle se produit avec la troupe Blackbirds of 1928, elle est embauch\u00e9e pour tenir le premier r\u00f4le d'Hallelujah, premi\u00e8re com\u00e9die musicale au casting enti\u00e8rement noir. Surnomm\u00e9e La Garbo noire, elle tournera dans une vingtaine d'autres films avant de d\u00e9c\u00e9der \u00e0 New York dans l'anonymat le 3 mai 1967."""@fr;
    owl:sameAs viaf:19891988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Mae_McKinney>,
        <http://viaf.org/viaf/19891988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Mae_McKinney.
doremus_artist:fd1fb305-9e7d-37c1-bbbb-e6dbe145bc09
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Vitali (* 18 f\u00e9vrier 1632 \u00e0 Bologne - \u2020 12 octobre 1692 \u00e0 Mod\u00e8ne), violoniste, chanteur et compositeur italien."@fr,
        "Giovanni Battista Vitali (* 18. Februar 1632 in Bologna; \u2020 12. Oktober 1692 ebenda) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister des Barock."@de,
        "Giovanni Battista Vitali (1632 - 1692) cantor, compositor e violoncelista, Vitali viveu na pulsante cena musical institucional, cortes\u00e3 e eclesi\u00e1stica da It\u00e1lia. Sua produ\u00e7\u00e3o relativamente modesta inclui m\u00fasica instrumental inovadora, e suas id\u00e9ias como ligar temas e tons por meio de movimentos e usar ritmos de dan\u00e7a em todos eles - assentaram as bases do trio-sonata para sucessores como Arcangelo Corelli e Henry Purcell. Pioneiro na edi\u00e7\u00e3o de m\u00fasica, Vitali tamb\u00e9m escreveu manuais importantes sobre composi\u00e7\u00e3o musical, como os Artifici musicali, publicado em 1689."@pt,
        "Giovanni Battista Vitali (18 February 1632 \u2013 12 October 1692) was an Italian composer and violone player. Vitali was born in Bologna and spent all of his life in the Emilian region, moving to Modena in 1674. His teacher in his early years was probably Maurizio Cazzati (1616\u20131678), maestro di cappella at the main church in Bologna, San Petronio Basilica from 1657 to 1671."@en,
        "Giovanni Battista Vitali (Bologna, 18 februari 1632 - aldaar, 12 oktober 1692) was een Italiaanse componist en vioolspeler."@nl,
        "Giovanni Battista Vitali fue un compositor y violinista italiano del denominado Barroco Medio (1600-1649), nacido en Bolonia el 18 de febrero de 1632 y fallecido en M\u00f3dena el 12 de octubre de 1692. Autor de cantatas, oratorios y sublimes producciones instrumentales, cre\u00f3 una s\u00edntesis entre el contrapunto de sonata de iglesia y libre melod\u00eda de c\u00e1mara. Influenciado por Jean-Baptiste Lully, fue precursor junto a Giuseppe Torelli en introducir el minu\u00e9 en la suite. Entre sus obras hay que destacar doce sonatas instrumentales y dos salmos."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Battista Vitali\u30011632\u5e742\u670818\u65e5 - 1692\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30ed\u30fc\u30cd\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u606f\u5b50\u306f\u30c8\u30de\u30bd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27133416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Vitali>,
        <http://viaf.org/viaf/27133416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b37f9153-5d68-4216-bad1-32cc155679db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Vitali.
doremus_artist:fdae2fe6-a957-37e9-9afd-f5733915a992
    rdfs:comment
        "L\u00e9o Missir (1925\u20132009) was a French composer."@en,
        "L\u00e9o Missir, n\u00e9 le 30 avril 1925 et mort le 10 octobre 2009, est un compositeur qui fut directeur artistique chez Barclay. Il a notamment compos\u00e9 pour Leny Escudero, puis a \u00e9t\u00e9 producteur de Daniel Balavoine. Il a par ailleurs \u00e9t\u00e9 le d\u00e9couvreur de Nicoletta. Il cesse sa carri\u00e8re en 1986, \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de Daniel Balavoine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5196703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Missir>,
        <http://viaf.org/viaf/5196703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©o_Missir.
doremus_artist:fdccf250-3fcb-3e02-b772-15ff24ace8f8
owl:sameAs viaf:6067396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6067396>.
doremus_artist:fe9f064d-4366-346f-9d0e-2c9eefbb86ec
    rdfs:comment
        "Lucas Ruiz de Ribayaz (1626-1667), nacido en Burgos , fue un compositor y guitarrista espa\u00f1ol de la \u00e9poca barroca . Recibi\u00f3 las \u00f3rdenes menores en la Iglesia Colegiata de Villafranca del Bierzo (Le\u00f3n) y una formaci\u00f3n musical seria. Alrededor de 1676, se incorpor\u00f3 al servicio del Conde de Lemos en Lima, Per\u00fa. De vuelta en Europa, lanz\u00f3 su \u00fanico tratado: Luz y Norte Musical , donde se ofrece una gran variedad de piezas para guitarra y arpa en tablatura, as\u00ed como informaci\u00f3n valiosa sobre la ornamentaci\u00f3n y t\u00e9cnicas de interpretaci\u00f3n."@es,
        "Lucas Ruiz de Ribayaz (fl. 1650), n\u00e9 \u00e0 Santa Maria de Ribarredonda pr\u00e8s de Burgos en 1626, est un compositeur et guitariste espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Lucas Ruiz de Ribayaz y Fonseca (1626-after 1677) was a Spanish harpist and composer for lute and guitar. Ruiz de Ribayaz accompanied the new Spanish viceroy on his journey to Peru in 1667, but returned to Madrid some time before the publication of a harp and guitar manual, Luz, y norte musical, para caminar por las cifras de la guitarra espa\u00f1i\u00f3la, y arpa (Madrid, 1677). The publication was endorsed by no less than Crist\u00f3bal Gal\u00e1n, maestro de capilla of the Convent of Las Descalzas Reales."@en;
    owl:sameAs viaf:100995910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucas_Ruiz_de_Ribayaz>,
        <http://viaf.org/viaf/100995910>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucas_Ruiz_de_Ribayaz.
doremus_artist:fef176c4-bdb4-3113-acba-af3c15dce246
owl:sameAs viaf:64201802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201802>.
doremus_artist:ff859b07-455f-3d35-aeb9-46d2d8b541ad
    dbp:birthPlace dbr:St_Martin-in-the-Fields;
    dbp:deathPlace dbr:High_Holborn;
    rdfs:comment
        "Richard Leveridge (or Leueridge) (19 July 1670 \u2013 22 March 1758) was an English bass singer of the London stage and a composer of baroque music, including many popular songs."@en,
        "\u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0435\u0301\u0432\u0435\u0440\u0438\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Leveridge, 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1670 \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1758) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 1695 \u0433. \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041f\u0451\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u0430; \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0412 1697 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u00ab\u041c\u0430\u043a\u0431\u0435\u0442\u0443\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0448\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u043f\u043e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c \u00ab\u0421\u043d\u0430 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb, \u043e\u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430 \u043e \u041f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0422\u0438\u0441\u0431\u0435\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Comick Masque of Pyramus and Thisbe). \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0437-\u0418\u043d\u043d-\u0424\u0438\u043b\u0434\u0437\u00bb \u0432 1716 \u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:86145857817523020165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Leveridge>,
        <http://viaf.org/viaf/86145857817523020165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37f3a123-ab07-4eaa-8b1e-365726ff362d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leveridge_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Leveridge.
doremus_artist:ffb10b88-4b5d-3fcf-954c-da0567303916
owl:sameAs viaf:23269797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23269797>.
doremus_artist:ffb74c36-aed0-3d38-8c27-0c9355746b78
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Jugnot (* 4. Mai 1951 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Regisseur und Drehbuchautor. Er hat in \u00fcber 70 Filmen als Darsteller mitgewirkt, das Drehbuch zu mehr als zwei Dutzend Filmen verfasst und in neun auch selbst Regie gef\u00fchrt."@de,
        "G\u00e9rard Jugnot (4 mei 1951, Parijs) is een Franse acteur, onder andere bekend van de film Les Choristes."@nl,
        "G\u00e9rard Jugnot (Par\u00eds, 4 de mayo de 1951) es un actor, guionista, director y productor franc\u00e9s. En el colegio conoci\u00f3 a Christian Clavier, Thierry Lhermitte y Michel Blanc con quienes cre\u00f3 el Splendide. M\u00e1s tarde se agregaron Josiane Balasko y Marie-Anne Chazel. Con C\u00e9cile Magnan, es padre de Arthur Jugnot (2 de diciembre de 1980), quien ha actuado varias veces en sus pel\u00edculas (es el partisano principiante en Monsieur Batignole)."@es,
        "G\u00e9rard Jugnot (born 4 May 1951) is a French actor, film director, screenwriter and film producer. Jugnot was one of the founders of the comedy troupe Le Splendid in the 1970s, along with, among others, his high-school friends Christian Clavier, Thierry Lhermitte, and Michel Blanc. Then Josiane Balasko and Marie-Anne Chazel joined them. The group adapted a number of its stage hits for the cinema and was extremely successful in films such as Les Bronz\u00e9s (1978), Les Bronz\u00e9s font du ski (1979) and Le P\u00e8re No\u00ebl est une ordure (1982). He was made Chevalier (Knight) of the L\u00e9gion d'honneur in 2004."@en,
        "G\u00e9rard Jugnot est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 mai 1951 \u00e0 Paris. Acteur et auteur \u00e0 ses d\u00e9buts dans la troupe du Splendid aux c\u00f4t\u00e9s de Thierry Lhermitte, Christian Clavier, Marie-Anne Chazel, Michel Blanc et Josiane Balasko, il a particip\u00e9 aux succ\u00e8s qui ont contribu\u00e9 \u00e0 lancer leurs carri\u00e8res respectives, Les Bronz\u00e9s, Les Bronz\u00e9s font du ski ou encore Le p\u00e8re No\u00ebl est une ordure."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u0416\u044e\u043d\u044c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Jugnot; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u044f 1951, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044f \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438. \u0421\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043a \u043d\u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u0438 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 (\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0448\u0443\u0442\u043a\u0438, \u041f\u0440\u0438\u0437\u0440\u0430\u043a \u0441 \u0448\u043e\u0444\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0414\u0435\u0434 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437 \u2014 \u043e\u0442\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u043a). \u0416\u044e\u043d\u044c\u043e \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abLe Splendid\u00bb (1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b), \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041a\u043b\u0430\u0432\u044c\u0435, \u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0440\u043c\u0438\u0442\u0442, \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u043d. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u0417\u0430\u0433\u043e\u0440\u0435\u043b\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u0417\u0430\u0433\u043e\u0440\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u044b\u0436\u0430\u0445\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0435\u0434 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437 \u2014 \u043e\u0442\u043c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:95076445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Jugnot>,
        <http://viaf.org/viaf/95076445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b412e5e1-ade8-4b00-9e93-9d7439b8ca16>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G√©rard_Jugnot_Cannes_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:G√©rard_Jugnot.
doremus_artist:ffd5b1ba-8eb7-3135-9a8c-7aaab1785b19
owl:sameAs viaf:11016376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11016376>.
