@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ca.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix L: <http://dbpedia.org/resource/Lanciego/>.
@prefix w: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:00468f9d-abd0-3aed-9adc-bb01652a546b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Don Black condecorado con la OBE (nacido el 21 de junio de 1938) es un letrista ingl\u00e9s conocido en parte por su colaboraci\u00f3n con el compositor John Barry. Sus numerosos trabajos incluyen musicales, canciones para pel\u00edculas y canciones Hits. El ha trabajado con Jule Styne, Henry Mancini, Quincy Jones, Elmer Bernstein, Michel Legrand, Marvin Hamlisch, Charles Aznavour y \u00e9l ha tenido dos canciones Hit en los Estados Unidos, "Ben" Michael Jackson y "To Sir, with Love" de Lulu'. La canci\u00f3n principal de la pel\u00edcula Un trabajo en Italia fue escrito por Don Black."""@es,
        "Don Black, OBE (born 21 June 1938) is an English lyricist. His works have included numerous musicals, movie themes and hit songs. He has provided lyrics for John Barry, Charles Strouse, Andrew Lloyd Webber, Quincy Jones, Lulu, Jule Styne, Henry Mancini, Michael Jackson, Elmer Bernstein, Michel Legrand, Hayley Westenra, A. R. Rahman, Marvin Hamlisch and Debbie Wiseman."@en,
        "Don Black, OBE, eigentlich Donald Blackstone, (* 21. Juni 1938 in London, England) ist ein britischer Liedtexter zahlreicher Musicals, Filme und anderer Lieder. Er ist auch Schriftsteller, Manager und Komponist."@de,
        "Don BlackFichier:Donblacknightingale.JPG Don Black pr\u00e9sentant son oscar, re\u00e7u pour le film Vivre libre. Don Black, de son vrai nom Gerald Blackstone, n\u00e9 le 21 juin 1938 \u00e0 Londres, est un parolier britannique connu pour sa collaboration avec les compositeurs John Barry, Andrew Lloyd Webber, Quincy Jones, Jule Styne, Henry Mancini, Elmer Bernstein, Michel Legrand et Marvin Hamlisch. Il a re\u00e7u un Oscar de la meilleure chanson originale, un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e, un Golden Globe de la meilleure chanson originale, un Tony Award et un Ivor Novello Award."@fr,
        "\u0414\u043e\u043d \u0411\u043b\u044d\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Don Black; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1938, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432, \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438, \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440, \u041a\u0443\u0438\u043d\u0441\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441, \u0414\u0436\u044e\u043b\u044c \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d, \u042d\u043b\u043c\u0435\u0440 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043d \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u0425\u0430\u043b\u043c\u0441\u043b\u0438\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:85137386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Black_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85137386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54751645-0f65-4529-9526-35285ae252b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donblacknightingale.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Black_(lyricist)>.
doremus_artist:0047f0d4-ae88-38ef-b321-2d47b3a0c966
owl:sameAs viaf:7698864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7698864>.
doremus_artist:004c5256-b9ef-3ffb-add2-6c0a56e00134
    owl:sameAs viaf:61848979;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61848979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b3a9e6a-0902-4743-b2b5-b788bd382f2b>.
doremus_artist:006388d3-8023-35a5-a80b-29d1545e1161
owl:sameAs viaf:34654452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34654452>.
doremus_artist:00c2e4d9-b3d2-311c-ab4d-43b91e8da5ef
owl:sameAs viaf:27262633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262633>.
doremus_artist:00d4f951-84c0-380b-a4ce-edc8b9edfe46
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Helen Francesca Traubel (June 16, 1899 \u2013 July 28, 1972) was an American opera and concert singer. A dramatic soprano, she was best known for her Wagnerian roles, especially those of Br\u00fcnnhilde and Isolde. Born and raised in St. Louis, Missouri, she began her career as a concert singer and went on to sing at the Metropolitan Opera from 1937-53. Starting in the 1950s, she also developed a career as a nightclub and cabaret singer as well as appearing in television, films and musical theatre. Traubel spent her later years in Santa Monica, California, where she died at the age of 73."@en,
        "Helen Traubel (* 20. Juni 1899 in St. Louis; \u2020 28. Juli 1972 in Santa Monica) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Helen Traubel (n\u00e9e le 16 juin 1899 ; morte le 28 juillet 1972 \u00e0 Santa Monica en Californie) \u00e9tait une soprano am\u00e9ricaine, r\u00e9put\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations des grands r\u00f4les wagn\u00e9riens, en particulier celui de Brunehilde dans L'Anneau du Nibelung. N\u00e9e \u00e0 Saint-Louis, elle a d\u00e9but\u00e9 comme chanteuse de concert avec l'orchestre symphonique de Saint Louis en 1923.Helen Traubel est enterr\u00e9e au Westwood Village Memorial Park Cemetery de Los Angeles."@fr,
        "Helen Traubel (ur. 16 czerwca 1899 w Saint Louis, zm. 28 lipca 1972 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran dramatyczny, znana z r\u00f3l wagnerowskich), a tak\u017ce aktorka i artystka kabaretowa."@pl,
        "Helen Traubel fue una soprano dram\u00e1tica norteamericana nacida en Saint Louis, Missouri el 16 de junio de 1899 y fallecida en Santa M\u00f3nica, California en 1972.Considerada una de las voces mas caudalosas e imponentes del siglo XX."@es,
        "\u042d\u0301\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0430\u0301\u0443\u0431\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Francesca Traubel; 16 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:194888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Traubel>,
        <http://viaf.org/viaf/194888>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flowers_for_Helen_Traubel_1952_Scan10009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Traubel.
doremus_artist:022dafd5-b453-3521-b7d2-6d4750e6a7e2
    dbp:birthPlace dbr:Gussago;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Camillo Togni (* 18. Oktober 1922 in Gussago; \u2020 28. November 1993 in Brescia) war ein italienischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Pianist. Togni studierte an der Universit\u00e4t von Pavia Philosophie und zugleich Klavier bei Giovanni Anfossi und Arturo Benedetti Michelangeli und Komposition bei Franco Margola und Alfredo Casella. Zwischen 1950 und 1955 nahm er an den Darmst\u00e4dter Ferienkursen teil. Er befasste sich mit den Werken von Jean-Paul Sartre, Charles d'Orl\u00e9ans, T. S. Eliot und Georg Trakl, auf dessen Texten Kammermusikwerke wie Helian und Gesang zur Nacht und die Opern Blaubart und Barrabas beruhen."@de,
        "Camillo Togni (18 October 1922 \u2013 28 November 1993) was an Italian composer, teacher, and pianist. Coming from a family of independent means, he was able to pursue his art as he saw fit, regardless of changing fashions or economic pressure. Togni was born in Gussago, near Brescia. He began studying piano at the age of 7, with Franco Margola in Brescia, then from 1939 to 1943 with Alfredo Casella in Rome and Siena, and Giovanni Anfossi in Milan. Later he studied with Arturo Benedetti Michelangeli, receiving his diploma from the Conservatory of Parma in 1946 (; )."@en,
        "\u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0422\u043e\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Camillo Togni; 1922\u20141993) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59302395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camillo_Togni>,
        <http://viaf.org/viaf/59302395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Camillo_Togni.
doremus_artist:036b751d-ad45-32ee-a545-72a1781cfb30
owl:sameAs viaf:17411547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411547>.
doremus_artist:037a2619-892e-3da7-8551-3dcf39a07237
    dbp:birthPlace dbr:Andelot-Blancheville;
    dbp:deathPlace dbr:Domont;
    rdfs:comment
        """Michel Pignolet de Mont\u00e9clair (4 December 1667 \u2013 22 September 1737) was a French composer of the baroque period. He was born Michel Pignolet in Andelot, Haute-Marne, France, and only later added "Mont\u00e9clair" (the name of a fortress in his home town) to his name. Little is known of his life, and there are no known portraits. He was the son of a weaver; his entrance into the choir school at the age of nine may have been the only chance of escaping the poverty of a weaver's life. In 1687, he went to Paris and joined the orchestra of the Opera, where he played the basse de violon. In Paris he studied with Jean-Baptiste Moreau."""@en,
        "Michel Pignolet de Mont\u00e9clair (bapt. 4 d\u00e9cembre 1667-22 septembre 1737), compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Michel Pignolet de Mont\u00e9clair (getauft am 4. Dezember 1667 als Michel Pignolet in Andelot, Haute-Marne; \u2020 22. September 1737 in Domont) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Barock."@de,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30cb\u30e7\u30ec\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Michel Pignolet de Mont\u00e9clair, 1667\u5e7412\u67084\u65e5 - 1737\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u671f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6b47\u5c14\u00b7\u76ae\u7ebd\u96f7\u00b7\u5fb7\u00b7\u8499\u7279\u514b\u83b1\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMichel Pignolet De Monteclair\uff0c1667\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1737\u5e749\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Pignolet_de_Mont\u00e9clair>,
        <http://viaf.org/viaf/37103128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Pignolet_de_Montéclair.
doremus_artist:039cce07-bcf2-3332-9979-484b4c6aef1a
    rdfs:comment
        """Ruth Welting (May 1, 1948 \u2013 December 16, 1999) was an American operatic soprano who had an active international career from the early 1970s through the mid-1990s. A specialist in the coloratura soprano repertoire, she was particularly associated with the Metropolitan Opera where she performed regularly from 1976 until her retirement from performance in 1994. Endowed with a powerful coloratura voice, she is remembered as one of a few sopranos capable of singing the Mad Scene ("Il dolce suono") from Lucia di Lammermoor in the original F major key."""@en;
    owl:sameAs viaf:42030834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Welting>,
        <http://viaf.org/viaf/42030834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Welting.
doremus_artist:03d3e274-4885-32e1-88f1-9733f928727b
owl:sameAs viaf:54243144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54243144>.
doremus_artist:03e05652-2b9c-3ed5-b982-50291d6c1cc8
owl:sameAs viaf:54358744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358744>.
doremus_artist:03e3b480-1a9a-319d-ad0f-a7372bd5572a
owl:sameAs viaf:34641751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641751>.
doremus_artist:0434176b-a0c7-3a8a-95ec-f7cc389c9f4f
owl:sameAs viaf:120908968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120908968>.
doremus_artist:044958c4-a357-3d92-8551-434c3f1eb93f
    dbp:birthPlace dbr:Greece;
    rdfs:comment
        "Athanasios (Thanos) Mikroutsikos (Greek: \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2) (born 13 April 1947) is a Greek composer and former politician. Although he is never billed as a singer, he has sung many songs (mostly his own). He is considered one of the most important composers of the recent Greek musical scene."@en,
        "Thanos Mikroutsikos (griechisch \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2, * 13. April 1947 in Patras) ist einer der f\u00fchrenden Komponisten der griechischen Volks- und klassischen Musik.Er vermischt eine Reihe von Musikrichtungen in seinem Werk, von Volksmusik bis elektronischer Musik. Mikroutsikos komponierte eine Vielzahl von Liedern, die ihre Wurzeln in Gedichten griechischer oder ausl\u00e4ndischer Dichter haben wie etwa Euripides, Aristophanes, Konstantinos Kavafis, Giorgos Seferis, Jannis Ritsos, Odysseas Elytis und Nikos Kavvadias sowie Bertolt Brecht, Nazim Hikmet, Wolf Biermann und Maurice Maeterlinck."@de,
        "\u0422\u0430\u043d\u043e\u0441 \u041c\u0438\u043a\u0440\u0443\u0446\u0438\u043a\u043e\u0441  (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0398\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2 \u039c\u03b9\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c4\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2 , 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b \u2014) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:64204852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thanos_Mikroutsikos>,
        <http://viaf.org/viaf/64204852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ba86abf-ba1f-42fd-be34-0aad3df7628b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thanos_Mikroutsikos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thanos_Mikroutsikos.
doremus_artist:04ab88c4-56db-320e-a8fc-6ee99512cb72
owl:sameAs viaf:40532340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40532340>.
doremus_artist:04f75f83-34ad-390c-b0fb-1a094dad2b6c
owl:sameAs viaf:78789346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789346>.
doremus_artist:05167553-392c-329c-9999-6ac0fca952b0
    dbp:birthPlace dbr:Tiefenort;
    dbp:deathPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Johann Melchior Molter (* 10. Februar 1696 in Tiefenort in Th\u00fcringen; \u2020 12. Januar 1765 in Karlsruhe) war ein deutscher Violinist, Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Johann Melchior Molter (10 February 1696 \u2013 12 January 1765) was a German baroque composer and violinist. He was born at Tiefenort, near Eisenach, and was educated at the Gymnasium in Eisenach. By autumn 1717 he had left Eisenach and was working as a violinist in Karlsruhe. Here he married Maria Salome Rollwagen, with whom he had eight children. From 1719 to 1721 he studied composition in Italy. From 1722 to 1733 he was court Kapellmeister at Karlsruhe. In 1734 he became Kapellmeister at the court of Duke Wilhelm Heinrich of Saxe-Eisenach."@en,
        "Johann Melchior Molter (Tiefenort, 10 februari 1696 - Karlsruhe, 12 januari 1765) was een Duits componist en dirigent. Johann Melchior Molter werd geboren in Tiefenort, in de buurt van Eisenach. Zijn vader was leraar en kantor. Op het gymnasium in Eisenach kreeg hij vermoedelijk les van Georg Philipp Telemann. In 1715 verliet hij Eisenach en na twee jaar trad hij als violist in dienst bij de markgraaf Carl Wilhelm von Baden-Durlach die in Karlsruhe zetelde. Op 12 juli 1718 trouwde hij met Maria Salome Rollwagen uit Hagsfeld. Johann Melchior Molter kreeg verlof en geld van de markgraaf om in Veneti\u00eb en Rome verder te studeren."@nl,
        "Johann Melchior Molter (Tiefenort, cerca de Eisenach, 10 de febrero de 1696 - Karlsruhe, 12 de enero de 1765) fue un compositor y violinista alem\u00e1n del Barroco. Se educ\u00f3 en el Gymnasium en Eisenach. En el oto\u00f1o de 1717 comenz\u00f3 a trabajar como violinista en Karlsruhe, donde se cas\u00f3 con Maria Salome Rollwagen, con la que tuvo ocho hijos. Entre 1719 y 1721 estudi\u00f3 composici\u00f3n en Italia, y desde 1722 hasta 1733 fue maestro de capilla en Karlsruhe. En 1734 se convirti\u00f3 en maestro de capilla en la corte del Duque de Sajonia-Eisenach."@es,
        "Johann Melchior Molter (ur. 10 lutego 1696 w Tiefenort, zm. 12 stycznia 1765 w Karlsruhe) \u2013 niemiecki kompozytor epoki p\u00f3\u017anego baroku. Pierwszych lekcji muzyki udzieli\u0142 mu ojciec Valentin Molter (profesor i \u015bpiewak w Tiefenort). Studiowa\u0142 przez rok (1719) we W\u0142oszech (Wenecja, Rzym) co finansowa\u0142 margrabia Badenii Carl Wilhelm von Baden-Durlach u kt\u00f3rego Molter s\u0142u\u017cy\u0142 od 1717 roku. W roku 1718 po\u015blubi\u0142 Mari\u0119 Salome Rollwagen (zmar\u0142a w 1737). Po zako\u0144czeniu nauki w roku 1723 zosta\u0142 zatrudniony jako kapelmistrz margrabiego w Durlach, kt\u00f3rym pozosta\u0142 do roku 1738. Odpowiada\u0142 za przedstawienia muzyczne w zamku Durlach i w nowej rezydencji w Karlsruhe. W 1738 zosta\u0142 Kirchenmusikdirektor w Eisenach (tam po\u015blubi\u0142 Mari\u0119 Christin\u0119 Wagner. W roku 1743 wr\u00f3ci\u0142 do Durlach by zn\u00f3w zosta\u0107 tam kapelmistrz"@pl,
        "Johann Melchior Molter est un compositeur allemand de musique dans le style galant, n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1696 \u00e0 Tiefenort (de) (pr\u00e8s d'Eisenach) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 1765 \u00e0 Karlsruhe."@fr,
        "Molter nacque a Tiefenort, presso Eisenach, citt\u00e0 in cui studi\u00f2 al locale ginnasio. Lasci\u00f2 Eisenach nell'autunno del 1717 per lavorare come violinista presso Carlo III Guglielmo di Baden-Durlach, a Karlsruhe. Qui si spos\u00f2 con Maria Salome Rollwagen, dalla quale ebbe otto figli. Dal 1719 al 1721 studi\u00f2 composizione in Italia. Dal 1722 al 1733 diresse l'orchestra di corte del Margravio di Baden-Durlach, a Karlsruhe. Nel 1734 divenne maestro di cappella alla corte di Guglielmo Enrico, Duca di Sassonia-Eisenach."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0301\u0440 \u041c\u043e\u0301\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Melchior Molter; 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1696, \u0422\u0438\u0444\u0435\u043d\u043e\u0440\u0442, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445\u0430 \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1765, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e1\u30eb\u30d2\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Johann Melchior Molter, 1696\u5e742\u670810\u65e5 \u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u30c6\u30a3\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u30aa\u30eb\u30c8(Tiefenort) - 1765\u5e741\u670812\u65e5 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u81f3\u308b\u904e\u6e21\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Melchior_Molter>,
        <http://viaf.org/viaf/37102825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Molter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Melchior_Molter.
doremus_artist:0541adb4-bc8e-30ca-918a-af9a8036246d
    owl:sameAs viaf:7650706;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7650706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fabien_Sollar.
doremus_artist:06125260-1010-30e5-a3cf-3233f52118f1
owl:sameAs viaf:10042962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042962>.
doremus_artist:0634b568-c95b-3f44-a0f6-f9a890c032bc
owl:sameAs viaf:57793287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57793287>.
doremus_artist:06a33dcb-1cce-3cc3-b207-5eeaac9140cc
    dbp:birthPlace dbr:Sibiu;
    rdfs:comment
        "Carmen Petra-Basacopol (born 5 September 1926) is a Romanian composer and music educator."@en;
    owl:sameAs viaf:76509108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Petra_Basacopol>,
        <http://viaf.org/viaf/76509108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Petra_Basacopol.
doremus_artist:0723c304-a6e4-324d-8779-43d49d0f35c4
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Luciano Pavarotti (* 12. Oktober 1935 in Modena; \u2020 6. September 2007 ebenda) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt \u00fcber die Grenzen der Oper und Klassik hinaus als einer der bedeutendsten Ten\u00f6re aller Zeiten. Als Mitglied der Drei Ten\u00f6re und als Duettpartner vieler Pop-K\u00fcnstler wurde Pavarotti zum Superstar. Seinen Ruhm nutzte er auch f\u00fcr Benefizkonzerte."@de,
        "Luciano Pavarotti (Modena, 12 oktober 1935 \u2013 aldaar, 6 september 2007) was een van de beroemdste operazangers ter wereld en volgens velen de beste tenor van zijn generatie."@nl,
        "Luciano Pavarotti (M\u00f3dena, 12 de octubre de 1935-ib\u00eddem, 6 de septiembre de 2007) fue un tenor l\u00edrico italiano, uno de los cantantes contempor\u00e1neos m\u00e1s famosos de todos los tiempos, tanto en el mundo de la \u00f3pera como en otros m\u00faltiples g\u00e9neros musicales, considerado uno de los mejores de todos los tiempos. Muy conocido por sus conciertos televisados y como uno de Los Tres Tenores, junto con Pl\u00e1cido Domingo y Jos\u00e9 Carreras. Reconocido por su filantrop\u00eda, reuni\u00f3 dinero para refugiados y para la Cruz Roja y fue premiado en varias ocasiones por ello."@es,
        "Luciano Pavarotti (ur. 12 pa\u017adziernika 1935 w Modenie, zm. 6 wrze\u015bnia 2007 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy (tenor liryczny). Uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych \u015bpiewak\u00f3w XX wieku."@pl,
        """Luciano Pavarotti OMRI (M\u00f3dena, 12 de outubro de 1935 \u2014 M\u00f3dena, 6 de setembro de 2007) foi um cantor (tenor l\u00edrico) italiano, grande int\u00e9rprete das obras de Donizetti, Puccini e Verdi, dentre outros em seu grande repert\u00f3rio. \u00c9 reconhecido como o tenor que popularizou mundialmente a \u00f3pera. Tornou-se popular entre o p\u00fablico na Copa do Mundo de 1990 na It\u00e1lia, com performances da \u00e1ria "Nessun Dorma", da \u00f3pera Turandot, de Giacomo Puccini, na apresenta\u00e7\u00e3o dos Os Tr\u00eas Tenores, ao lado dos tenores e amigos Pl\u00e1cido Domingo e Jos\u00e9 Carreras. Os tr\u00eas apresentaram-se novamente diversas vezes."""@pt,
        "Luciano Pavarotti, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [lu\u02c8t\u0283a\u02d0no pava\u02c8r\u0254tti]; 12 October 1935 \u2013 6 September 2007) was an Italian operatic tenor who also crossed over into popular music, eventually becoming one of the most commercially successful tenors of all time. He made numerous recordings of complete operas and individual arias, gaining worldwide fame for the quality of his tone, and eventually established himself as one of the finest tenors of the 20th century."@en,
        "Luciano Pavarotti, n\u00e9 le 12 octobre 1935 \u00e0 Mod\u00e8ne (Italie) et mort le 6 septembre 2007 dans la m\u00eame ville, est un t\u00e9nor italien. Souvent cit\u00e9 comme le plus grand et le plus populaire chanteur d'op\u00e9ra depuis Enrico Caruso, il a chant\u00e9 les plus grands airs du bel canto, notamment, Verdi et Puccini, et a \u00e9galement collabor\u00e9 avec des artistes venus de divers univers musicaux lors de concerts \u00e0 but humanitaire (les Pavarotti and Friends), comme Ian Gillan, Eros Ramazzotti, Bryan Adams, Mariah Carey, Jon Bon Jovi, Eric Clapton, Queen, Florent Pagny, U2, Sting, Elton John, C\u00e9line Dion, Barry White, James Brown, Zucchero, Dolores O'Riordan, ou encore les Spice Girls."@fr,
        "\u00c8 stato tra gli artisti italiani pi\u00f9 apprezzati in tutto il mondo grazie alla sua voce, intensa e squillante, nonch\u00e9 per la sua particolare simpatia e comunicativit\u00e0. La riuscita gestione della propria immagine mediatica \u00e8 stata tale da influire sul consenso popolare alla musica operistica in generale, che Pavarotti ha tentato di rilanciare nella modernit\u00e0, anche se il suo operato \u00e8 stato altres\u00ec motivo di pesanti contestazioni."@it,
        "\u041b\u0443\u0447\u0430\u0301\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luciano Pavarotti; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014  \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u00ab\u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0438\u0437\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043f\u043b\u043e \u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u201e\u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u201c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b 20 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e."@ru,
        "\u0644\u0648\u062a\u0634\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u0648\u062a\u064a (\u0645\u0648\u062f\u064a\u0646\u0627\u060c 12 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1935 - \u0645\u0648\u062f\u064a\u0646\u0627\u060c 6 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2007)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629. \u0648\u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0627\u0642\u062a \u062a\u0642\u0644\u0635\u0627 \u0641\u064a \u0639\u062f\u062f \u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u0637\u0629 \u0641\u064a \u0648\u0632\u0646\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u062e\u0631 \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 2004 \u0641\u064a Mets. \u0648\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a\u0645\u0628\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062a\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u0648 Turin \u0639\u0627\u0645 2006 \u0634\u0627\u0647\u062f\u062a\u0647 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u064a\u063a\u0646\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u062d\u064a\u062b \u063a\u0646\u0649 \u0628\u0627\u0641\u0627\u0631\u0648\u062a\u064a \u0646\u064a\u0633\u0648\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0645\u0627 \u0648\u0623\u062f\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062d\u0628\u060c \u0641\u064a \u0623\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0647\u064a\u0628 \u0645\u0624\u062b\u0631."@ar,
        "\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Luciano Pavarotti\u30011935\u5e7410\u670812\u65e5 - 2007\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002 \u58f0\u57df\u306f\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3002\u201c\u795e\u306b\u795d\u798f\u3055\u308c\u305f\u58f0\u201d\u30fb\u201c\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30cf\u30a4C\uff08\u4e09\u70b9\u30cf\u306e\u738b\u8005\uff09\u201d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u8c4a\u9e97\u306a\u7f8e\u58f0\u3001\u7533\u3057\u5206\u306a\u3044\u58f0\u91cf\u3001\u660e\u6670\u306a\u767a\u97f3\u3001\u8f1d\u304b\u3057\u3044\u9ad8\u97f3\u304c\u9b45\u529b\u306e\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e1\u4eba\u3002 \u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u5171\u306b\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff083\u4eba\u306e\u4e2d\u3067\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u304c\u6700\u5e74\u9577\uff09\u3002"@ja,
        "\u5362\u5947\u4e9a\u8bfa\u00b7\u5e15\u74e6\u7f57\u8482\u3008\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aLuciano Pavarotti\uff0c1935\u5e7410\u670812\u65e5\uff0d2007\u5e749\u67086\u65e5\u3009\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u8449\u7684\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u7537\u9ad8\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u5225\u865f\u300c\u9ad8\u97f3C\u4e4b\u738b\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64091790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Pavarotti>,
        <http://viaf.org/viaf/64091790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/705076ef-a0c5-472f-bebd-3e72174fcaf4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Pavarotti_in_Saint_Petersburg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Pavarotti.
doremus_artist:089b551b-9057-38b9-9c12-e063ea7aadf6
    dbp:birthPlace dbr:Buttstädt;
    rdfs:comment
        "Ortrun Wenkel (* 25. Oktober 1942 in Buttst\u00e4dt, Th\u00fcringen) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Alt). Sie gilt seit ihrer Darstellung der Erda im Bayreuther \u201eJahrhundertring\u201c von 1976 als eine der bedeutendsten Opern- und Konzerts\u00e4ngerinnen des 20. Jahrhunderts in dieser Stimmlage."@de,
        "Ortrun Wenkel (25 de octubre de 1942) es una contralto alemana. Fue una de los artistas participantes en el Anillo del Centenario en el Festival de Bayreuth en 1976. Gan\u00f3 un Premio Grammy en 1983."@es,
        "Ortrun Wenkel (born 25 October 1942) is a German operatic contralto. She notably portrayed the role of Erda in the Bayreuth Jahrhundertring (Centenary Ring) in 1976 and was awarded a Grammy Award as a Principal Soloist in 1983."@en;
    owl:sameAs viaf:76501841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ortrun_Wenkel>,
        <http://viaf.org/viaf/76501841>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ortrun_Wenkel_Erda_Karlsruhe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ortrun_Wenkel.
doremus_artist:08d7acb9-09af-3fce-a4b5-5890c3476f0c
    owl:sameAs viaf:12347231;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12347231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Josef_Albers.
doremus_artist:0bcd8fdd-bacc-3d30-bfc1-86e28806c4d8
owl:sameAs viaf:59101139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59101139>.
doremus_artist:0dff6fcd-1bf4-33d8-8afc-0a879af2e6d4
    dbp:birthPlace res:Roubaix;
    dbp:deathPlace res:Saint-Maur-des-Fossés;
    rdfs:comment
        "Gaby Verlor, pseudonyme de Gabrielle Vervaecke, n\u00e9e le 20 novembre 1921 \u00e0 Roubaix (Nord) et morte le 6 avril 2005 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne), est une compositrice et chanteuse fran\u00e7aise.\u2191 1,0 et 1,1 Source : catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797852;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Verlor>,
        <http://viaf.org/viaf/56797852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60a6fbb2-167f-46e7-997f-cf953cb8f81e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaby_Verlor.
doremus_artist:0e1741f1-256e-3513-bdcc-29c8bbe7d12e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Compositore, arrangiatore, interprete e produttore di pezzi quali "Menergy", "Lift Off", "Thank God For Music", "Tech-No-Logical World" e "Goin' Home" (solo per menzionare alcuni dei suoi grandi "riempipista" del principio degli anni ottanta), Cowley viene unanimemente considerato come il pioniere della musica elettronica da discoteca ("Electronic Dance Sound") e anche uno dei precursori di quella "Hi-NRG"."""@it,
        "Patrick Cowley Patrick Joseph Cowley, n\u00e9 le 19 octobre 1950 \u00e0 Buffalo et mort le 12 novembre 1982, est un compositeur, producteur et interpr\u00e8te de musique disco. Il est surtout l'un des pr\u00e9curseurs de la Hi-NRG et plus g\u00e9n\u00e9ralement l'un des pionniers de la musique \u00e9lectronique de danse."@fr,
        "Patrick Joseph Cowley (* 19. Oktober 1950 in Buffalo im US-Bundesstaat New York; \u2020 12. November 1982 in San Francisco, Kalifornien, USA) war ein Disco- und Hi-NRG-Dancemusik-Komponist und -Musiker. In einem Atemzug mit Giorgio Moroder wird Cowley als einer der Pioniere der elektronischen Dancemusik gefeiert.Cowley ging 1971 nach San Francisco und studierte dort intensiv den Synthesizer. Er arbeitete als Lichttechniker in der City Disco. Dort traf er Sylvester, der in der Disco auftrat. Sie begannen eine Zusammenarbeit, und Cowleys aggressiver Synthesizer-Stil wurde schnell mit Sylvesters Songs verbunden. Ihre Fangemeinde in der Club-Dance-Szene reagierte enthusiastisch auf Hits wie \u201eYou Make Me Feel (Mighty Real)\u201c, \u201eDance (Disco Heat)\u201c, und ihre in den USA erfolgreichste Single \u201eDo Ya Wann"@de,
        "Patrick Joseph Cowley (Buffalo, 19 de outubro de 1950 - S\u00e3o Francisco, 12 de novembro de 1982) foi um compositor e multi-instrumentista norte-americano de disco e Hi-NRG. Ao lado de Giorgio Moroder, \u00e9 considerado como um dos pioneiros da m\u00fasica eletr\u00f4nica."@pt,
        "Patrick Joseph Cowley (October 19, 1950 - November 12, 1982) was an American disco and Hi-NRG dance music composer and recording artist. Besides Giorgio Moroder, he is frequently credited with pioneering electronic dance music."@en,
        "Patrick Joseph Cowley fue un m\u00fasico estadunidense nacido el 19 de octubre de 1950 en Buffalo, Nueva York. Emigr\u00f3 a San Francisco, California, comenzando un estudio intensivo acerca del sintetizador. Es uno de los abanderados de la m\u00fasica disco y tambi\u00e9n uno de los precursores de la m\u00fasica llamada High-Energy, junto a Bobby Orlando. Con sus arreglos repletos de sintetizadores, adem\u00e1s de realizar mezclas de los \u00e9xitos del momento, se dio a la tarea de presentar un sonido puro y caracter\u00edstico lleno de vitalidad, con lo que refresc\u00f3 el sonido discoteque de fines de los 70's."@es,
        "\u041f\u0430\u0301\u0442\u0440\u0438\u043a \u041a\u0430\u0301\u0443\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patrick Cowley; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0411\u0443\u0444\u0444\u0430\u043b\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e \u0438 Hi-NRG."@ru,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30a6\u30ea\u30fc\uff08Patrick Joseph Cowley, 1950\u5e7410\u670819\u65e5 - 1982\u5e7411\u670812\u65e5) \u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u3084Hi-NRG\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u9332\u97f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30aa\u30fb\u30e2\u30ed\u30c0\u30fc\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u7684\u306a\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19864955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Cowley>,
        <http://viaf.org/viaf/19864955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32e68aa4-72cf-4421-95dc-6d46b55702dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Cowley.
doremus_artist:0e59fad8-ddc9-3d6b-a10b-120a0d7ea2dc
owl:sameAs viaf:49231568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49231568>.
doremus_artist:0eaf3f57-d83b-3f30-8a67-bdf4154d3486
owl:sameAs viaf:61739948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739948>.
doremus_artist:0ed7b31a-cb88-39d9-b7b1-49ee0c7e5005
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Champagne_(province)>;
    rdfs:comment
        "Gace Brul\u00e9 (* um 1160 vermutlich in der Champagne; \u2020 nach 1213) war ein nordfranz\u00f6sischer Minnes\u00e4nger und Trobador. \u00dcber sein Leben ist heute nur wenig bekannt. Er entstammte wohl dem niederen Adel aus der Champagne. Auch wird vermutet, dass er sich zeitweise am Hofe der F\u00f6rderin des nordfranz\u00f6sischen Minnesangs, der Marie de Champagne aufgehalten haben d\u00fcrfte. Er wird auf Grund eines Hinweises in der Chroniques de Saint-Denis als Lehrer von Thibaut de Champagne angesehen. Sp\u00e4ter scheint er gezwungen gewesen zu sein, seine Heimat zu verlassen. Er fand Aufnahme in der Bretagne."@de,
        "Gace Brul\u00e9 (Champa\u00f1a, c. 1160 - despu\u00e9s de 1213) fue un trovador y caballero franc\u00e9s del siglo XII cuyo nombre simplemente era una descripci\u00f3n de su blasonamiento. Ha sido catalogado como \u00abuno de los primeros imitadores de la l\u00edrica provenzal\u00bb. Fue due\u00f1o de tierras en Grosli\u00e8re y ten\u00eda relaciones con los caballeros templarios, recibiendo regalos del futuro Luis VIII; estos hechos son conocidos a partir de documentos de la \u00e9poca, mientras que el resto de su historia ha sido extra\u00edda de su obra po\u00e9tica."@es,
        "Gace Brul\u00e9 (c. 1160 \u2013 after 1213), French trouv\u00e8re, was a native of Champagne. His name is simply a description of his blazonry. He owned land in Grosli\u00e8re and had dealings with the Knights Templar, and received a gift from the future Louis VIII. These facts are known from documents from the time. The rest of his history has been extracted from his poetry."@en,
        "Gace Brul\u00e9, trouv\u00e8re et chevalier champenois du XIIe si\u00e8cle.Les documents le concernant sont rares, et m\u00eame ses dates de naissance et de mort sont sujettes \u00e0 discussions et hypoth\u00e8ses de la part des m\u00e9di\u00e9vistes. Ceux-ci s'accordent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 situer sa naissance apr\u00e8s 1160, et sa mort apr\u00e8s 1213."@fr,
        "Il suo nome \u00e8 semplicemente una descrizione del suo blasone. Posseva terre a Grosli\u00e8re e aveva rapporti con i cavalieri templari; ricevette inoltre una donazione dal futuro Luigi VIII. Questi fatti sono noti dai documenti del tempo. Il resto della sua storia \u00e8 stata attinta dalla sua poesia. Si \u00e8 generalmente asserito che egli avesse insegnato a Thibaut di Champagne l'arte della versificazione, un'ipotesi fondata su un'asserzione contenuta nelle Chroniques de Saint-Denis: Ci\u00f2 \u00e8 stato considerato come la prova della collaborazione tra i due poeti."@it,
        "\u0413\u0430\u0441 \u0411\u0440\u044e\u043b\u0435\u0301 (\u043e\u043a\u0441. Gace Brul\u00e9; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1160 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1213) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0432\u0435\u0440\u043e\u0432."@ru,
        """\u30ac\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30ec\uff08Gace Brul\u00e9, 1220\u5e74\u3054\u308d\u6ca1\uff09\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3002\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u907a\u7523\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u304e\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3002\u521d\u671f\u306e\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4eba\u7269\u3067\u3001\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u3046\u3061\u3067\u306f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u6570\u304c\u6700\u3082\u591a\u3044\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u300e\u8594\u8587\u7269\u8a9e\u300f\u306b\u3082\u5f15\u7528\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u300e\u30b5\u30f3\u30c9\u30cb\u5e74\u4ee3\u8a18 Chroniques de Saint-Denis\u300f\u306b\u304a\u3051\u308b\u8a18\u8ff0\u3092\u3082\u3068\u306b\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30ec\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u4f2f\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc2\u4e16\u306b\u8a69\u6587\u5b66\u3092\u6559\u3048\u305f\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u8a18\u8ff0\u306f\u4e21\u8005\u304c\u5171\u4f5c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u8a3c\u62e0\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3066\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306b\u9003\u308c\u305f\u30021212\u5e74\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u5730\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\u9a0e\u58eb\u56e3\u3068\u5951\u7d04\u66f8\u3092\u4ea4\u308f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021220\u5e74\uff08\u9045\u304f\u3068\u30821225\u5e74\uff09\u307e\u3067\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u304c\u9ad8\u3044\u3002  \u3053\u306e\u8a18\u4e8b\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5185\u3067\u8457\u4f5c\u6a29\u304c\u6d88\u6ec5\u3057\u305f\u6b21\u306e\u767e\u79d1\u4e8b\u5178\u672c\u6587\u3092\u542b\u3080: Chisholm, Hugh, ed. (1911). "\u8981\u8a18\u4e8b\u540d". Encyclop\u00e6dia Britannica (11th ed.). Cambridge University Press."""@ja;
    owl:sameAs viaf:69115491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gace_Brul\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69115491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gace_Brulé.
doremus_artist:0edd450f-7988-391a-80b3-9465446f2a6f
owl:sameAs viaf:29722073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722073>.
doremus_artist:0f0c6c1a-9d85-3451-ada3-520979fb02e6
owl:sameAs viaf:5128309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128309>.
doremus_artist:0f29167d-fae1-32eb-ac13-50781b43fb2f
owl:sameAs viaf:12493036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493036>.
doremus_artist:0f5f9c64-6868-3b64-97bd-07b33e30436c
    dbp:birthPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Michael Schopper (* 28. Mai 1942) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Michael Schopper (born 28 May 1942) is a German bass-baritone in opera and concert, and an academic teacher. Michael Schopper was educated with the Regensburger Domspatzen and studied on a scholarship of the Studienstiftung des deutschen Volkes church music and voice at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen. He won a first prize of the ARD International Music Competition in 1968, which resulted in an international career. His operatic parts have included Osmin in Mozart's Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, Ochs in Der Rosenkavalier by Richard Strauss, and the Wagner parts Sachs in Die Meistersinger von N\u00fcrnberg, Daland in Der fliegende Holl\u00e4nder, and Wotan in Der Ring des Nibelungen."@en;
    owl:sameAs viaf:85440404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schopper>,
        <http://viaf.org/viaf/85440404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schopper.
doremus_artist:1066f2d9-b0fb-34a5-aa3a-c033d47a30dc
    owl:sameAs viaf:114351158;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114351158>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aef89a7-4923-46c5-bcb5-797cace48433>.
doremus_artist:10fb0e1e-07fb-35e7-ada3-b7451138c51a
owl:sameAs viaf:121753811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121753811>.
doremus_artist:12c970e6-7197-35f9-8e1a-6f4b105f8007
    rdfs:comment
        "Natalie Clein (* 25. M\u00e4rz 1977 in Poole) ist eine britische Cellistin. Natalie Clein erregte erstmals internationale Aufmerksamkeit, als sie mit 16 Jahren den \u201eBBC Young Musician of the Year\u201c-Wettbewerb 1994 gewann und den Eurovisions-Wettbewerb f\u00fcr junge Musiker in Warschau f\u00fcr sich entscheiden konnte. Natalie Clein ist bei EMI UK unter Vertrag."@de,
        """Natalie Clein (born 25 March 1977, Poole, Dorset) is a British classical cellist. Her mother is a professional violinist. Her sister is the actress Louisa Clein. Clein started playing the cello at the age of six, and studied with Anna Shuttleworth and Alexander Baillie at the Royal College of Music where she was awarded the Queen Elizabeth the Queen Mother Scholarship. She has also studied with Heinrich Schiff in Vienna. Clein joined the professorial staff at Trinity College of Music, London in September 2009. She plays on the "Simpson" Guadagnini cello (1777)."""@en,
        "Natalie Clein (n\u00e9e le 25 mars 1977 \u00e0 Poole, Dorset) est une violoncelliste britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:14721800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalie_Clein>,
        <http://viaf.org/viaf/14721800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/889850b7-7b67-41d3-a1ea-4616af15b934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalie_Clein.
doremus_artist:14069b93-345d-3651-a670-e5c9cd5acb0a
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Asheville,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "17\u6b73\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u3084\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u96c6\u4e2d\u7684\u306b\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u3068\u308a\u304f\u3080\u508d\u3089\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u8a31\u3067\u7814\u945a\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002 \u9593\u3082\u306a\u304f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u521d\u671f\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u79f0\u8cdb\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u308b\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u6b27\u5dde\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u8c6a\u5dde\u3001\u65e5\u672c\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u308b\u30021942\u5e74\u306b\u30a2\u30b8\u30a2\u9060\u5f81\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3059\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30ef\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u65e5\u672c\u8ecd\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u307e\u3067\u8edf\u7981\uff08\u4fdd\u8b77\uff09\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6226\u5f8c\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u30021967\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u7c73\u56fd\u3067\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u65e5\u672c\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b\u7c73\u56fd\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30ef\u30fc\u30b9\u306e\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u5927\u5b66\u306e\u5e38\u4efb\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u5dde\u30a2\u30c3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30eb\u306b\u3066\u6c38\u7720\u3002"@ja,
        "Lili Kraus (* 4. M\u00e4rz 1905 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 6. November 1986 in Asheville, USA) war eine britische Pianistin ungarischer Abstammung."@de,
        "Lili Kraus (Budapest, 3 de abril de 1903-Asheville, 6 de noviembre de 1986) fue una pianista cl\u00e1sica h\u00fangara."@es,
        "Lili Kraus (Hungarian: Kraus Lili, 3 April 1903 \u2013 6 November 1986) was a Hungarian-born pianist."@en,
        "Lili Kraus est une pianiste n\u00e9e \u00e0 Budapest le 4 mars 1903, morte \u00e0 Asheville (Caroline du Nord) le 6 novembre 1986."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lili_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/22327718>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lili_Kraus_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lili_Kraus.
doremus_artist:140dbfdc-f00e-3b75-85af-bebd1e18a3c3
    dbp:birthPlace dbr:Aschaffenburg;
    rdfs:comment
        "Adalbert Franz Kraus (* 27. April 1937 in Aschaffenburg) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Adalbert Kraus (born 27 April 1937 in Aschaffenburg) is a German tenor in opera and concert, known for singing the works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:19867845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/19867845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac5ea769-df9e-4dd5-ad0b-e90c60e97f26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adalbert_Kraus.
doremus_artist:14da3c13-17b2-3a72-92ba-1f791922bec0
owl:sameAs viaf:22099199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22099199>.
doremus_artist:14ef6af2-d9ae-3e3d-883f-ee09faa45ffc
owl:sameAs viaf:41839403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41839403>.
doremus_artist:1531c333-f111-3751-9f14-40f5d3cf11e0
    owl:sameAs viaf:160304387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160304387>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Jiránek.
doremus_artist:17a9d590-4f96-309c-8138-99f7eb1d3c59
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Giulio Regondi  est un guitariste, concertiniste, et compositeur italien n\u00e9 en 1822 \u00e0 Gen\u00e8ve, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mai 1872 \u00e0 Londres."@fr,
        "Giulio Regondi (* 1823 in Genf; \u2020 6. Mai 1872 in London) war ein Komponist, Konzertinaspieler und Gitarrist."@de,
        "Giulio Regondi (1822 en Ginebra o en Lyon - 6 de mayo de 1872, Londres) fue un guitarrista, concertinista y compositor italiano. Regondi fue un ni\u00f1o prodigio. Fernando Sor dedic\u00f3 su Souvenir d'amiti\u00e9, op. 46 a Regondi en 1831, cuando ten\u00eda tan solo nueve a\u00f1os de edad. La mayor parte de la m\u00fasica de Regondi fue escrita para el sistema ingl\u00e9s de la concertina, aunque su m\u00fasica para guitarra es m\u00e1s conocida. Sus obras para guitarra sola comprenden una serie de estudios y seis obras mayores."@es,
        "Giulio Regondi (1823 \u2013 6 May 1872) was a Swiss-born classical guitarist, concertinist and composer active in France and (mainly) the United Kingdom. Regondi was born of a German mother and an Italian father in Geneva, Switzerland. A child prodigy, Fernando Sor dedicated his Souvenir d'amiti\u00e9 op. 46 to Regondi in 1831, when the boy was just nine. Regondi died in London."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0301\u043b\u0438\u043e \u0420\u0435\u0433\u043e\u0301\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Regondi; 1822, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1872, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435. \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b \u043e\u0442\u0447\u0438\u043c, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0423\u0436\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0420\u0435\u0433\u043e\u043d\u0434\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1830) \u0438 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 (1831), \u0432\u0435\u0437\u0434\u0435 \u0438\u043c\u0435\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0412\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0420\u0435\u0433\u043e\u043d\u0434\u0438 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0428\u0443\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c, \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438, \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c-\u0441\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u043c \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0435\u0433\u043e\u043d\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0421 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0438 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444"@ru;
    owl:sameAs viaf:51927560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Regondi>,
        <http://viaf.org/viaf/51927560>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giulio_Regondi_Litho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Regondi.
doremus_artist:1904adc4-b646-370d-a47e-1143f5ba9943
owl:sameAs viaf:7573426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573426>.
doremus_artist:19580f82-b344-3dad-b934-c453e6d69baf
    rdfs:comment
        "Odile Pierre, n\u00e9e le 12 mars 1932 \u00e0 Pont-Audemer (Eure) en Haute-Normandie, est une organiste et compositrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odile_Pierre>,
        <http://viaf.org/viaf/7576728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87f5b5f8-79de-4fa3-823e-7dbb9ed91023>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_Madeleine_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odile_Pierre.
doremus_artist:19a53d3b-1317-3bb5-83aa-919dd97bd8b8
    owl:sameAs viaf:217168247;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/217168247>,
        <http://viaf.org/viaf/313557667>,
        <http://viaf.org/viaf/49417928>.
doremus_artist:1a2dd358-d92d-3eff-9573-1064702b8374
    dbp:birthPlace dbr:Schottwien;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Watertown,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Rudolf Kolisch (* 20. Juli 1896 in Klamm, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 1. August 1978 in Watertown, Massachusetts) war ein \u00f6sterreichisch-amerikanischer Violinist."@de,
        "Rudolf Kolisch (July 20, 1896 \u2013 August 1, 1978) was a Viennese violinist and leader of string quartets, including the Kolisch Quartet and the Pro Arte Quartet."@en,
        "Rudolf Kolisch, n\u00e9 le 20 juillet 1896 \u00e0 Klamm (Schottwien) et mort le 1er ao\u00fbt 1978 \u00e0 Watertown, est un violoniste autrichien naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30fb\u30a8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u306e\u30af\u30e9\u30e0(Klamm)\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u80b2\u3064\u3002\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u8457\u540d\u306a\u5185\u79d1\u533b\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u901a\u3046\u304b\u305f\u308f\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u9053\u3092\u6b69\u3080\u3064\u3082\u308a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1919\u5e74\u3088\u308a\u4f5c\u66f2\u3092\u540c\u80de\u306e\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u79c1\u7684\u6f14\u594f\u5354\u4f1a\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u3066\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4f5c\u54c1\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u76ee\u7684\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\uff08Wiener Streichquartett\uff09\u3092\u65d7\u63da\u3052\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u81ea\u8eab\u306e\u76e3\u4fee\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u540c\u56e3\u4f53\u306f\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6307\u5c0e\u65b9\u91dd\u306b\u5f93\u3044\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30021927\u5e74\u307e\u3067\u306b\u30b3\u30fc\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306b\u6539\u79f0\u3059\u308b\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u304b\u3089\u3082\u65b0\u4f5c\u3092\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59b9\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c8\uff08Gertrud Schoenberg, 1898\u5e74 \u2013 1967\u5e74\uff09\u306f\u30011924\u5e74\u306b\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e2\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u66f8\u985e\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30d2\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u56f3\u66f8\u9928\u306e\u539f\u7a3f\u90e8\u9580\u306b\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61614379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Kolisch>,
        <http://viaf.org/viaf/61614379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Kolisch.
doremus_artist:1afcb7a2-4e01-3054-a8ef-53852a41a0ac
    owl:sameAs viaf:10050281;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10050281>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8043a72-b554-4862-9681-22bfa5222c1d>.
doremus_artist:1bbb3778-f78c-3419-a425-fa891ecc0878
    rdfs:comment
        "Peter Sliker (7 June 1925 \u2013 25 June 2010) was an American operatic bass-baritone who had a lengthy career performing at the Metropolitan Opera from 1961 through 1989. He specialized in portraying comprimario roles and was admired for his comic timing. He has appeared on several Live from the Metropolitan Opera broadcasts and Metropolitan Opera radio broadcasts."@en;
    owl:sameAs viaf:187036307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sliker>,
        <http://viaf.org/viaf/187036307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sliker.
doremus_artist:1c464b15-dbb3-3117-a630-d4626541e274
    dbp:birthPlace res:Nord;
    rdfs:comment
        "Marco Slinckaert est un artiste fran\u00e7ais. Il a notamment fait partie de L'Atelier de la Monnaie fond\u00e9 par l'artiste Roger Frezin."@fr;
    owl:sameAs viaf:103218960;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marco_Slinckaert>,
        <http://viaf.org/viaf/103218960>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Place_solidarite_wazemmes_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Slinckaert.
doremus_artist:1d05b386-478a-3eb2-aaa5-3af9b794245a
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Vandernoot (Brussel, 2 juni 1927 - Brussel, 6 november 1991) was een Belgisch dirigent."@nl,
        "Andr\u00e9 Vandernoot (born 2 June 1927, Brussels; died 6 November 1991, Brussels) was a Belgian conductor. He studied at the Royal Music Conservatory in Brussels, and later flute and conducting at the Hochschule f\u00fcr Musik, Vienna. In 1951, he was a prize-winner in a conducting competition in Besan\u00e7on, France. He was the father of actress Alexandra Vandernoot."@en,
        "Andr\u00e9 Vandernoot, n\u00e9 le 2 juin 1927 \u00e0 Bruxelles et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 novembre 1991 dans la m\u00eame ville, est un chef d'orchestre belge. Il est le p\u00e8re d'Alexandra Vandernoot."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043d\u043e\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Andr\u00e9 Vandernoot; 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1951 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0435. \u0421 1954 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0441 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441 1958 \u0433. \u0441 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412 1959\u20141973 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0432 1974\u20141975 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1978\u20141979 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432 \u0425\u0430\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c\u0435, \u0441 1987 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 (RTBF). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440"@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30eb\u30ce\u30fc\u30c8\uff08Andr\u00e9 Vandernoot, 1927\u5e746\u67082\u65e5 - 1991\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011951\u5e74\u306b\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30678\u4f4d\u5165\u8cde\u3059\u308b\u30021952\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\uff08\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u30e2\u30cd\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011974\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1978\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308b\u4e00\u65b9\u30011976\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011987\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067RTBF\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1991\u5e74\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Vandernoot>,
        <http://viaf.org/viaf/17409163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53c058ec-5193-4fc1-ba14-c668a521c0eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Vandernoot.
doremus_artist:1db2727e-0e20-365d-83e0-21997fd5c608
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Il suo viaggio in Oriente avvenuto tra il 1614 e il 1626 forn\u00ec agli europei molte nuove conoscenze sui paesi asiatici."@it,
        "Pietro Della Valle ( Roma, 2 de abril de 1586 \u2014 ib. 21 de abril de 1652) fue un explorador italiano que viaj\u00f3 por todo Oriente Pr\u00f3ximo, llegando a la India. Naci\u00f3 en una familia rica y noble. Sus primeros a\u00f1os de vida los dedic\u00f3 al cultivo de la m\u00fasica, de la literatura y de las armas. Recibi\u00f3 una esmerada educaci\u00f3n, conociendo el lat\u00edn, la mitolog\u00eda griega, la cl\u00e1sica, y la Biblia. Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en miembro de la Academia de Umoristi, y adquiri\u00f3 cierta reputaci\u00f3n como ret\u00f3rico. Fue tambi\u00e9n el introductor del gato persa en occidente."@es,
        "Pietro Della Valle (Roma, 2 de abril de 1586 \u2014 Roma, 21 de abril de 1652) foi um explorador italiano que viajou pela \u00c1sia. Della Valle tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por ter sido o introdutor dos gatos da ra\u00e7a persa no ocidente, pois em uma de suas passagens pela P\u00e9rsia ele trouxe consigo alguns exemplares dos animais que habitavam as ruas locais."@pt,
        "Pietro Della Valle dit Pellegrino (n\u00e9 le 11 avril 1586 \u00e0 Rome - mort le 21 avril 1652) \u00e9tait un aventurier, po\u00e8te, musicien et explorateur italien du XVIIe si\u00e8cle, qui identifia Babylone, r\u00e9v\u00e9la l\u2019existence de l\u2019\u00e9criture cun\u00e9iforme et devint un des premiers sp\u00e9cialistes de l'assyriologie. Il est surtout connu du grand public pour avoir fait conna\u00eetre les chats persans et le caf\u00e9 turc. La plus grande partie de sa musique s'est perdue : un oratorio Esther, un dialogue de Sophonisbe et Massinissa, des dialogues \u00e9crits sur des textes de Luis Vaz de Camoes\u2026"@fr,
        "Pietro della Valle (* 2. April 1586 in Rom; \u2020 20. oder 21. April 1652 ebenda) war ein italienischer Forschungsreisender, Reiseschriftsteller und Komponist. Pietro della Valle besch\u00e4ftigte sich schon fr\u00fch mit den Wissenschaften und der Dichtkunst. 1611 nahm er mit einer spanischen Flotte an einem Zuge gegen die Barbareskenstaaten teil. Nachdem er in Neapel feierlich das Pilgerkleid genommen hatte, schiffte er sich 1614 in Venedig zu einer Wallfahrt in den Orient ein. Die Reise f\u00fchrte ihn in die T\u00fcrkei, nach \u00c4gypten und Arabien, von da nach Jerusalem, durch Syrien und Persien bis nach Indien."@de,
        "Pietro della Valle (2 April 1586 \u2013 21 April 1652) was an Italian composer, musicologist, and author who traveled throughout Asia during the Renaissance period. His travels took him to the Holy Land, the Middle East, Northern Africa, and as far as India."@en,
        "Pietro della Valle (ur. 2 kwietnia 1586, zm. 21 kwietnia 1652) \u2013 w\u0142oski podr\u00f3\u017cnik."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0412\u0430\u043b\u043b\u0435 (2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1586 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1652 \u0433\u0433.) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u043e \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435, \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0443, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438."@ru,
        "\u0628\u064a\u062a\u0631\u0648 \u062f\u064a\u0644\u0627 \u0641\u0627\u0644\u064a\u0647 (1586 - 1652 \u0645) \u0647\u0648 \u0631\u062d\u0627\u0644\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0644\u0633\u0637\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u063a\u0631\u0642\u062a \u0631\u062d\u0644\u062a\u0647 \u0623\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0633\u0646\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:44320954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Della_Valle>,
        <http://viaf.org/viaf/44320954>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Della_Valle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Della_Valle.
doremus_artist:1dd4b5a6-889b-3184-b1dd-9a85c854c5f7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lore Fischer (* 27. Mai 1911 in Stuttgart; \u2020 16. Oktober 1991 in M\u00fcnchen) war eine deutsche S\u00e4ngerin (Alt), Geigerin und Musikp\u00e4dagogin."@de,
        "Lore Fischer (27 May 1911 \u2013 16 October 1991) is a German alto, a concert singer who recorded Bach cantatas with Fritz Lehmann."@en,
        "\u041b\u043e\u0440\u0435 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Lore Fischer; 27 \u043c\u0430\u044f 1911, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1991, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1934 \u0433. \u041f\u0435\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432 1942 \u0433. \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041d\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0420\u043e\u0439\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0422\u0440\u0438\u043e \u041b\u043e\u0440\u0435 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0430, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0435\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0441 \u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0431\u0435\u0437 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0430 \u0432 1956 \u0433. \u0438 \u043f\u043e \u0421\u0428\u0410. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0412 1965 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 (\u0413\u0414\u0420)."@ru;
    owl:sameAs viaf:60503995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lore_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/60503995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lore_Fischer.
doremus_artist:1df8183a-43eb-3ef1-8e28-75f98022f3c5
    owl:sameAs viaf:32199458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/febab1f5-f724-460d-b65c-a589e7beebf5>.
doremus_artist:1e2ad43a-8f11-393d-81f4-5c64dbd90814
owl:sameAs viaf:87301153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87301153>.
doremus_artist:1e35efb9-f470-3fce-a353-5cfac7652555
owl:sameAs viaf:32158903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32158903>.
doremus_artist:1e8e71b7-58a3-39c0-8311-3d596de25a43
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Earl Bostic (April 25, 1912 \u2013 October 28, 1965) was an American jazz alto saxophonist and a pioneer of the post-war American rhythm and blues style. He had a number of popular hits such as "Flamingo", "Harlem Nocturne", "Temptation", "Sleep", "Special Delivery Stomp" and "Where or When", which all showed off his characteristic growl on the horn. He was a major influence on John Coltrane."""@en,
        "Earl Bostic (Tulsa, Oklahoma, 25 de abril de 1912 \u2013 Rochester, Nova Iorque, 28 de outubro de 1965) foi um saxofonista, compositor, arranjador e maestro norte-americano, um pioneiro do estilo R&B no p\u00f3s-guerra."@pt,
        "Earl Bostic (n\u00e9 \u00e0 Tulsa dans l'Oklahoma en 1913 et mort sur sc\u00e8ne \u00e0 New York en 1965) \u00e9tait un saxophoniste, arrangeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain de jazz et de rhythm and blues.Il a jou\u00e9 entre autres avec Cousin Joe..."@fr,
        "Eugene Earl Bostic (* 25. April 1913 in Tulsa, Oklahoma; \u2020 28. Oktober 1965 in Rochester, New York State) war ein US-amerikanischer Altsaxophonist, Arrangeur und Komponist im Jazz und sp\u00e4ter im Rhythm and Blues und der Tanzmusik. Am 28. Oktober 1965 erlag er einem schweren Herzinfarkt w\u00e4hrend eines Auftritts in Rochester, NY."@de;
    owl:sameAs viaf:49411290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Bostic>,
        <http://viaf.org/viaf/49411290>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fa43047-75f2-4590-b7a9-4c66dba0099d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Bostic.
doremus_artist:1f4668fb-fb94-357e-ba28-1187aa203627
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Hubert Waelrant (also Waelrand, first name occasionally Hubertus) (c.\u20091517 \u2013 19 November 1595) was a Flemish composer, teacher, and music editor of the Renaissance. As a composer he was a member of the generation contemporary with Palestrina, though unlike the most famous composers of the time he mostly worked in northern Europe, and in addition he was progressive in the use of chromaticism and dissonance."@en,
        "Hubert Waelrant (ook Waelrand, voornaam soms gespeld als Hubertus) (ca. 1517 \u2013 19 november 1595) was een Nederlandse polyfonist, werkzaam als componist, leraar en muziekuitgever van de Renaissance. Als componist was hij een tijdgenoot van Palestrina en onder de grotere van de Nederlandse polyfonisten een van de weinige wiens loopbaan zich vermoedelijk niet minstens ten dele buiten de Nederlanden afspeelde; hij geldt als vooruitstrevend in zijn aanwending van chromatiek en dissonantie."@nl,
        "Hubert Waelrant, ou Waelrand, (n\u00e9 \u00e0 Anvers vers 1517 et mort en cette ville le 19 novembre 1595) est un compositeur, professeur et \u00e9diteur de musique de la Renaissance, appartenant \u00e0 l\u2019\u00e9cole franco-flamande. Il est, parmi les grands polyphonistes n\u00e9erlandais, l\u2019un des rares dont la carri\u00e8re s'est essentiellement (voire totalement) d\u00e9roul\u00e9e dans les anciens Pays-Bas."@fr;
    owl:sameAs viaf:106992577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Waelrant>,
        <http://viaf.org/viaf/106992577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Waelrant.
doremus_artist:204d062a-52fb-3a1d-8b6b-3ec47492b428
owl:sameAs viaf:69252292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69252292>.
doremus_artist:20845769-d576-328b-b32c-339c8463eab2
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Ibn Sahl (Arabic: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) of Seville (1212\u20131251) is considered one of the greatest Moorish poets of Andalusia of the 13th century. He was a Jewish convert to Islam. The Moroccan author Mohammed al-Ifrani (1670\u20131747) wrote a biography of Ibn Sahl."@en,
        "Ibn Sahl de Sevilla (en \u00e1rabe: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) (1212-1251) es uno de los grandes poetas andalus\u00edes del siglo XIII. Nacido en una familia jud\u00eda en Sevilla, llam\u00f3 la atenci\u00f3n ya en 1127 cuando sugiri\u00f3 a\u00f1adir una estrofa a un poema de un poeta de reconocido prestigio. A pesar de su herencia hebrea, Ibn Sahl fue un musulm\u00e1n devoto. Su diwan (antolog\u00eda) es un testimonio de su sentimiento religioso. Aunque criticado por beber vino, la sinceridad de su conversi\u00f3n nunca fue cuestionada. Lleg\u00f3 a tener una gran fama entre los contempor\u00e1neos, sobre todo por su capacidad de improvisaci\u00f3n, y sus poemas aparecen en Las mil y una noches."@es,
        "Ibn Sahl de S\u00e9ville (en arabe: \u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a Abu Ishaq Ibrahim Ibn Sahl al-Isra'ili al-Ishbili) (1212-1251) est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands po\u00e8tes de l'Andalousie mauresque du XIIIe si\u00e8cle. Il est un juif converti \u00e0 l'islam."@fr,
        "\u0623\u0628\u0648 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0628\u0646 \u0633\u0647\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a (605 \u0647\u0640 / 1208 - 649 \u0647\u0640 / 1251)\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0623\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629. \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0627\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0641\u064a\u0647\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:79158866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibn_Sahl_of_Seville>,
        <http://viaf.org/viaf/79158866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibn_Sahl_of_Seville.
doremus_artist:21355b3c-a563-38ca-90fb-44bd0bd95f72
    rdfs:comment
        "Marc-Antoine Legrand ou Le Grand est un com\u00e9dien et dramaturge fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 30 janvier 1673 et mort le 7 janvier 1728."@fr;
    owl:sameAs viaf:51698875;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc-Antoine_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/51698875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc-Antoine_Legrand.
doremus_artist:214ebc48-9325-3550-86f1-341a2945ac5e
owl:sameAs viaf:74141567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74141567>.
doremus_artist:21b65366-997d-3d59-801d-4770f38c91bb
owl:sameAs viaf:39643437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643437>.
doremus_artist:21d9da28-9cbd-3892-b1ff-491a618fd2b9
owl:sameAs viaf:39584552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39584552>.
doremus_artist:21fb109a-cd4e-3520-9265-63023b0fc3a3
owl:sameAs viaf:74062009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062009>.
doremus_artist:21fdc070-bd8c-3377-b18b-9454eba36cd2
    rdfs:comment
        "Fulvio Roiter (n\u00e9 \u00e0 Meolo dans la province de Venise en 1926) est un photographe italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:278591009;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fulvio_Roiter>,
        <http://viaf.org/viaf/278591009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fulvio_Roiter.
doremus_artist:22b17f8c-1c8f-362b-ba72-1abfb7cdddd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Alabama>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Johnson.Howard JohnsonFichier:Mansur Scott Harlem Quartet feat Howard Johnson - INNt\u00f6ne Jazzfestival 2013 25.jpg Howard Johnson (2013) Howard Louis Johnson n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1941 est un musicien am\u00e9ricain de jazz dont les instruments de pr\u00e9dilection sont le tuba et le saxophone baryton. Il s'est aussi illustr\u00e9 \u00e0 la clarinette basse, \u00e0 la trompette, et, ponctuellement comme chanteur. On a pu l'entendre dans les orchestres de Gil Evans, George Gruntz, Jaco Pastorius, Carla Bley,... Il a aussi enregistr\u00e9 quelques albums comme leader."@fr,
        "Howard Lewis Johnson (* 7. August 1941 in Montgomery, Alabama) ist ein US-amerikanischer Baritonsaxophonist, Tubaspieler, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Howard Lewis Johnson (born August 7, 1941) in Montgomery, Alabama, is an American jazz musician known mainly for his work on tuba and baritone saxophone, although he also plays the bass clarinet, trumpet and other reed instruments. Johnson has accompanied George Gruntz extensively. As a leader, he released three albums during the 1990s for Verve Records, the first Arrival, a tribute to Pharoah Sanders."@en,
        "\u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Louis Johnson; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438 (\u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430), \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0443\u0431\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435, \u0444\u043b\u044e\u0433\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u0440\u043d\u0435, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u043e\u0432\u043e\u043c \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0435. \u0422\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:25549595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Johnson_(jazz_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/25549595>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mansur_Scott_Harlem_Quartet_feat_Howard_Johnson_-_INNtöne_Jazzfestival_2013_25.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Howard_Johnson_(jazz_musician)>.
doremus_artist:23cf0398-7918-3a09-8643-2b468bceac6f
    dbp:birthPlace dbr:Draguignan;
    dbp:deathPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Alice Jos\u00e9phine Pons dite Lily Pons, n\u00e9e \u00e0 Draguignan le 12 avril 1898 et morte \u00e0 Dallas le 13 f\u00e9vrier 1976, est une cantatrice soprano fran\u00e7aise naturalis\u00e9e am\u00e9ricaine en 1941."@fr,
        "Alice Jos\u00e9phine Pons, m\u00e1s conocida como Lily Pons (Draguignan, Cannes, 12 de abril de 1898 \u2014 Dallas, 13 de febrero de 1976), fue una soprano ligera francesa, de ascendencia espa\u00f1ola y nacionalizada estadounidense."@es,
        "Alice-Jos\u00e9phine Pons (* 12. April 1898 in Draguignan bei Cannes; \u2020 13. Februar 1976 in Dallas) war eine franz\u00f6sisch-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran) und Filmschauspielerin."@de,
        "Lily Pons (Alice Jos\u00e9phine Pons) (Draguignan, 12 de abril de 1898 \u2014 Dallas, 13 de fevereiro de 1976) foi uma soprano leggero coloratura francesa, naturalizada estado-unidense."@pt,
        "Lily Pons (April 12, 1898 \u2013 February 13, 1976) was a French-American operatic soprano and actress who had an active career from the late 1920s through the early 1970s. As an opera singer she specialized in the coloratura soprano repertoire and was particularly associated with the title roles in Lakm\u00e9 and Lucia di Lammermoor. In addition to appearing as a guest artist with many opera houses internationally, Pons enjoyed a long association with the Metropolitan Opera in New York City, where she performed nearly 300 times between 1931 and 1960."@en,
        "Lily Pons (Draguignan, 12 april 1898 - Dallas, 13 februari 1976) was een in Frankrijk geboren Amerikaanse coloratuursopraan en actrice, bewonderd om haar pure, expressieve stem en klassieke techniek. Zij maakte haar debuut in 1929 en zong vooral bij de Metropolitan Opera in New York en de Chicago Civic Opera. In de late jaren 1930 maakte ze drie films voor RKO. Ze nam meestal platen op voor RCA Victor en Columbia, waarvan vele beschikbaar zijn op cd."@nl,
        "Lily Pons, w\u0142a\u015bc. Alice Jos\u00e9phine Pons (ur. 12 kwietnia 1898 w Draguignan, zm. 13 lutego 1976 w Dallas) \u2013 francusko-ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran). Pierwotnie studiowa\u0142a pianistyk\u0119 w konserwatorium w Pary\u017cu, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142a z odznaczeniem. Z powodu choroby r\u0119ki rozpocz\u0119\u0142a studia wokalne; zadebiutowa\u0142a w 1928 jako Lakme w Miluzie w Alzacji. Od 1930 osiad\u0142a w USA, gdzie \u015bpiewa\u0142a w teatrach operowych w Chicago, San Francisco, ponad 25 lat by\u0142a solistk\u0105 w nowojorskiej Metropolitan Opera. Wycofa\u0142a si\u0119 ze sceny z ko\u0144cem lat 50."@pl,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438 (\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430) \u041f\u043e\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Lily Pons, Alice Jos\u00e9phine Pons; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1898, \u0414\u0440\u0430\u0433\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0430\u043d\u043d \u2015 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1976, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2015 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30f3\u30b9\uff08Lily Pons\u3001\u672c\u540d\uff1aAlice Jos\u00e9phine Pons\u30011898\u5e744\u670812\u65e5 - 1976\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u30fb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5357\u4ecf\u30c9\u30e9\u30ae\u30cb\u30e3\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u30021928\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300f\u306b\u521d\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30fc\u30bf\u30fb\u30ac\u30ea\uff1d\u30af\u30eb\u30c1\u3092\u7d99\u3050\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u8fce\u3048\u3089\u308c\u30011931\u5e741\u67083\u65e5\u306b\u30eb\u30c1\u30a2\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021960\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u306e\u4e3b\u6f14\u3082\u7d4c\u9a13\u3057\u305f\u3002 1938\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30e9\u30cd\u30c3\u30c4\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\uff081958\u5e74\u96e2\u5a5a\uff091940\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u30011976\u5e742\u670813\u65e5\u3001\u30c0\u30e9\u30b9\u3067\u81b5\u764c\u306e\u305f\u3081\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lily_Pons>,
        <http://viaf.org/viaf/17408598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/713873f8-eaaa-462a-bc41-04a9dd262ce6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lily_Pons_Argentinean_Magazine_AD_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lily_Pons.
doremus_artist:24cbead8-cfa5-360c-8de6-e586a6599b8e
owl:sameAs viaf:79418201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79418201>.
doremus_artist:24f80b37-a56a-383b-9fb3-5a3260d05f82
owl:sameAs viaf:241367619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241367619>.
doremus_artist:2560a496-5ae5-34e7-8d74-f5a352589ab0
owl:sameAs viaf:171170490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171170490>.
doremus_artist:2592a9ea-ab55-3619-b7ed-7c7de422b0f6
owl:sameAs viaf:64342818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64342818>.
doremus_artist:26abd676-ea92-3bba-b9ce-1b146aa89e46
owl:sameAs viaf:16142996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16142996>.
doremus_artist:27b897a9-4224-3622-a890-7c333f57dd27
owl:sameAs viaf:29725248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725248>.
doremus_artist:2814a94f-24d2-3ef3-8258-c8fac67e21b9
owl:sameAs viaf:221174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221174>.
doremus_artist:28578d26-0fc8-320c-abd3-5b7d89c75516
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleroi,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Shirley JonesFichier:The Partridge Family Shirley Jones 1970s.jpg Shirley Jones en 1970 dans The Partridge Family Shirley Jones est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 31 mars 1934 \u00e0 Charleroi, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Shirley Mae Jones (* 31. M\u00e4rz 1934 in Charleroi, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische Schauspielerin. Sie war ein gefeierter Musical-Star und gewann als Mutter in der Fernsehserie The Partridge Family in den 1970er Jahren gro\u00dfe Popularit\u00e4t."@de,
        "Shirley Mae Jones (31 de marzo de 1934), Charleroi, Pensilvania, Estados Unidos), es una cantante, actriz de teatro, cine y televisi\u00f3n estadounidense. Galardonada con el premio Oscar por su actuaci\u00f3n en la pel\u00edcula Elmer Gantry (1960). Recordada por su participaci\u00f3n en pel\u00edculas musicales y series de televisi\u00f3n."@es,
        "Shirley Mae Jones (Charleroi, 31 maart 1934) is een Amerikaans actrice. Ze won in 1961 onder meer een Oscar voor haar bijrol als prostituee Lulu Bains in de dramafilm Elmer Gantry. Daarnaast werd ze in zowel 1961 (voor Elmer Gantry), 1963 (hoofdrol in de filmmusical The Music Man), 1971 als 1972 (beide keren voor haar hoofdrol in de komedieserie The Partridge Family) genomineerd voor een Golden Globe en in zowel 1970 (hoofdrol in de dramafilm Silent Night, Lonely Night), 2006 (bijrol in de televisiefilm Hidden Places) als 2010 (eenmalige gastrol in de dramaserie The Cleaner) voor een Primetime Emmy Award."@nl,
        "Shirley Mae Jones (Charleroi, Pensilv\u00e2nia, 31 de mar\u00e7o de 1934) \u00e9 uma cantora e atriz norte-americana de teatro, cinema e televis\u00e3o. Ela estrelou com personagens fortes em uma s\u00e9rie de filmes musicais como Oklahoma!, Carousel e The Music Man. Ganhou o Oscar de melhor Atriz (coadjuvante/secund\u00e1ria) por interpretar uma prostituta em Elmer Gantry. Ela \u00e9, provavelmente, mais conhecida por interpretar Shirley Partridge a m\u00e3e vi\u00fava de cinco crian\u00e7as no sitcom The Partridge Family, coestrelado por seu enteado, na vida real, David Cassidy, filho de Jack Cassidy."@pt,
        "Shirley Mae Jones (born March 31, 1934) is an American singer and actress of stage, film and television. In her six decades of show business, she has starred as wholesome characters in a number of well-known musical films, such as Oklahoma! (1955), Carousel (1956), and The Music Man (1962). She won the Academy Award for Best Supporting Actress for playing a vengeful prostitute in Elmer Gantry (1960). She played the lead role of Shirley Partridge, the widowed mother of five children, in the musical situation-comedy television series The Partridge Family (1970\u201374), which co-starred her real-life stepson David Cassidy, son of Jack Cassidy."@en,
        "Shirley Mae Jones (ur. 31 marca 1934 w Charleroi) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka, laureatka Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Elmer Gantry. Grywa\u0142a charakterystyczne postacie w wielu znanych filmach muzycznych, takich jak Oklahoma! (1955), Carousel (1956) czy Muzyk (1962). Telewizyjnej publiczno\u015bci jest prawdopodobnie najlepiej znana jako Shirley Partridge, owdowia\u0142a matka pi\u0119ciorga dzieci w serialu telewizyjnym The Partridge Family (1970-1974) stacji ABC."@pl,
        "Vinse il premio Oscar alla miglior attrice non protagonista nel 1961 per la sua interpretazione ne Il figlio di Giuda."@it,
        "\u0428\u0438\u0440\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shirley Jones, \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Shirley Mae Jones, 1934\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u821e\u53f0\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300e\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de!\u300f\uff081955\u5e74\uff09\u3001\u300e\u56de\u8ee2\u6728\u99ac\u300f\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30f3\u300f\uff081962\u5e74\uff09\u3068\u3044\u3063\u305f\u591a\u304f\u306e\u6709\u540d\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u306a\u3069\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u5065\u5168\u306a\u5f79\u3069\u3053\u308d\u3067\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u306e\u300e\u30a8\u30eb\u30de\u30fc\u30fb\u30ac\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc/\u9b45\u305b\u3089\u308c\u305f\u7537\u300f\u3067\u306f\u201c\u60aa\u5973\u201d\u3092\u6f14\u3058\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u52a9\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u306b\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96ea\u8389\u00b7\u74ca\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aShirley Jones\uff0c1934\u5e743\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:118327710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shirley_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/118327710>,
        <http://viaf.org/viaf/232145542704496641698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/681cc70d-fa1e-44f5-bfec-a28d18743329>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Shirley_Jones_-_agency_photo_1970s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shirley_Jones.
doremus_artist:285ce0da-74cc-3a25-bf90-123f1f66b130
    rdfs:comment
        "Sir Anthony Carey Lewis KBE (2 March 1915 \u2013 5 June 1983), also known as Sir Carey Lewis, was an English conductor, composer, editor, and music educator. He is best known for co-founding and serving as the first chief editor of Musica Britannica. He also penned several critical editions of operas by George Frideric Handel and of Henry Purcell's The Fairy Queen, and served for many years as honorary secretary of the Purcell Society. As a conductor he played a role in the baroque music revival of the mid 20th century by leading performances of several Handel opera revivals. He was named a Knight Commander of the Order of the British Empire in 1972."@en;
    owl:sameAs viaf:111413416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Lewis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/1005145858164423022493>,
        <http://viaf.org/viaf/111413416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anthony_Lewis_(musician)>.
doremus_artist:295ea436-8a45-34e4-8142-4e9b23f5af0a
owl:sameAs viaf:44483585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483585>.
doremus_artist:2ad4a9f1-d1f8-36de-bc76-4316121ce829
owl:sameAs viaf:305838911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305838911>.
doremus_artist:2ae22f66-3f99-31d0-aa2d-ff171729384d
    rdfs:comment
        "Georges Pludermacher est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Gu\u00e9ret le 26 juillet 1944. Il m\u00e8ne une carri\u00e8re de soliste internationale et se produit dans les plus prestigieux festivals."@fr;
    owl:sameAs viaf:17386201;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Pludermacher>,
        <http://viaf.org/viaf/17386201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f688df6-0fe0-499b-b901-8d5eccb19bd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Pludermacher.
doremus_artist:2b64ca45-c061-36ce-bbc4-d345e784843b
owl:sameAs viaf:29218147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29218147>.
doremus_artist:2d481393-f12b-394e-88c3-da79e659b297
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Maki Ishii (em japon\u00eas, \u77f3\u4e95\u771e\u6728, Ishii Maki; T\u00f3quio, Jap\u00e3o, 28 de Maio de 1936 \u2014 8 de Abril de 2003) foi um compositor de m\u00fasica erudita contempor\u00e2nea japon\u00eas, irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor Kan Ishii. Maki Ishii estudou composi\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de orquestras em T\u00f3quio, desde 1952 a 1958, quando se deslocou para Berlim onde continuou os estudos com Boris Blacher e Josef Rufer, para em 1962 voltar ao Jap\u00e3o. A sua m\u00fasica tem sido interpretada pelo grupo taiko Kodo. Comp\u00f4s obras destinadas a instrumentos japoneses bem como a orquestra sinf\u00f3nica e a outros instrumentos ocidentais."@pt,
        "Maki Ishii (jap. \u77f3\u4e95 \u771e\u6728, Ishii Maki; * 28. Mai 1936 in Tokio, Japan; \u2020 8. April, 2003 in Kashiwa, Pr\u00e4fektur Chiba, Japan) war ein japanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Maki Ishii (\u77f3\u4e95 \u771e\u6728 Ishii Maki, b. May 28, 1936, d. April 8, 2003) was a Japanese composer of contemporary classical music, and brother of composer Kan Ishii."@en,
        "Maki Ishii (\u77f3\u4e95 \u771e\u6728, Ishii Maki), n\u00e9 le 28 mai 1936, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 avril 2003, est un compositeur et chef d'orchestre japonais, fr\u00e8re du compositeur Kan Ishii."@fr,
        "\u77f3\u4e95 \u771e\u6728\uff08\u3044\u3057\u3044 \u307e\u304d\u30011936\u5e745\u670828\u65e5 - 2003\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u6771\u4eac\u5e9c\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u821e\u8e0a\u5bb6\u306e\u77f3\u4e95\u6f20\u3002\u540c\u3058\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u77f3\u4e95\u6b53\u306f\u5144\u3001\u77f3\u4e95\u4e94\u90ce\u306f\u53d4\u7236\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113721026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maki_Ishii>,
        <http://viaf.org/viaf/113721026>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1a92b87-7602-47d5-87f0-9a4e81d43bf9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maki_Ishii.
doremus_artist:2d6603b2-88e7-369b-b415-4e24598d4341
owl:sameAs viaf:9752468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9752468>.
doremus_artist:2e43364f-97e4-3158-8887-be0dcd52c61f
    rdfs:comment
        "Yngve J. Slettholm (28 december 1955) is een Noors componist, dirigent en bestuurder op allerlei gebied binnen de Noorse muziekwereld."@nl,
        "Yngve Slettholm (born 28 December 1955) is a Norwegian cultural executive, politician for the Christian Democratic Party and Salvationist."@en;
    owl:sameAs viaf:118914078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yngve_Slettholm>,
        <http://viaf.org/viaf/118914078>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WA09,Bergen_014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yngve_Slettholm.
doremus_artist:2e96f7cc-a778-3c44-bf38-1fe29a066597
    dbp:birthPlace dbr:Petrópolis;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Magda Tagliaferro (* 19. Januar 1893 in Petr\u00f3polis; \u2020 9. September 1986 in Rio de Janeiro) war eine franko-brasilianische Pianistin deutscher Abstammung. Tagliaferro hatte ersten Unterricht bei ihrem Vater, einem Sch\u00fcler von Raoul Pugno und Professor f\u00fcr Gesang und Klavier. 1906 kam sie mit ihrer Familie nach Frankreich und wurde Sch\u00fclerin am Conservatoire de Paris. Sie studierte dort bei Antonin Marmontel und wurde von Gabriel Faur\u00e9, dem Direktor des Conservatoire gef\u00f6rdert."@de,
        "Magda Tagliaferro (ur. 19 stycznia 1893 w Petropolis, zm. 9 wrze\u015bnia 1986 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijska pianistka. Studiowa\u0142a w paryskim \u00c9cole Normale de Musique w klasie Antonin Marmontel i Alfreda Cortot. W latach 1937\u20131965 bra\u0142a udzia\u0142 w pracach jury Konkursu Chopinowskiego w Warszawie."@pl,
        "Magda Tagliaferro es una pianista francobrasile\u00f1a. Naci\u00f3 el 19 de enero de 1893 en Petr\u00f3polis (Brasil) y muri\u00f3 en R\u00edo de Janeiro el 9 de septiembre de 1986."@es,
        "Magda Tagliaferro, n\u00e9e le 19 janvier 1893 \u00e0 Petr\u00f3polis (Br\u00e9sil) et morte \u00e0 Rio de Janeiro le 9 septembre 1986, est une pianiste franco-br\u00e9silienne. Elle avait les deux nationalit\u00e9s."@fr,
        "Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro (19 January 1893 \u2013 9 September 1986) was a Brazilian-born pianist of French parents. Magdalena Taglisferro was born in Petr\u00f3polis, Brazil. Her father, who had studied piano with Raoul Pugno in Paris, was a professor of singing and piano in S\u00e3o Paulo Conservatory and he was her first teacher. Tagliaferro maintained a critically acclaimed capacity for beautifully crafted playing into her nineties. She died at Rio de Janeiro, Brazil."@en,
        "Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro, mais conhecida como Magda Tagliaferro (Petr\u00f3polis, 19 de janeiro de 1893 \u2013 Rio de Janeiro, 9 de setembro de 1986) foi uma pianista brasileira e francesa, considerada uma das grandes do s\u00e9culo XX."@pt,
        "\u041c\u0430\u0433\u0434\u0430 \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e (\u0444\u0440. Magdalena Maria Yvonne Tagliaferro; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432. \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 13-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0415\u0449\u0451 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c\u044e \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0440\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0422\u0430\u043b\u044c\u044f\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u041a\u0430\u043f\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043f\u0435. \u0412 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042d\u0439\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430-\u041b\u043e\u0431\u043e"@ru,
        "\u30de\u30b0\u30c0\u30fb\u30bf\u30ea\u30a2\u30d5\u30a7\u30ed\uff08Magda Tagliaferro, \u672c\u540d\uff1aMagdalena Maria Yvonne Tagliaferro, 1893\u5e741\u670819\u65e5 \u2013 1986\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_Tagliaferro>,
        <http://viaf.org/viaf/76501632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_Tagliaferro.
doremus_artist:2ef9fe38-c31b-32de-a4b3-bf820b328a57
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Republic_of_Venice;
    rdfs:comment
        "Tommaso (Michele Francesco Saverio) Traetta (* 30. M\u00e4rz 1727 in Bitonto bei Bari; \u2020 6. April 1779 in Venedig) war ein italienischer Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (30 March 1727 \u2013 6 April 1779) was an Italian composer."@en,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (Bitonto (Bari), 30 maart 1727- Veneti\u00eb, 6 april 1779) was een Italiaans componist."@nl,
        "Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta (Bitonto, 30 de mar\u00e7o de 1727  \u2014 Veneza, 6 de abril de 1779) foi um compositor de \u00f3peras italiano."@pt,
        "Tommaso Traetta (Bitonto, Reino de N\u00e1poles, 30 de marzo de 1727 \u2013 Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 6 de abril de 1779) fue un compositor italiano."@es,
        "Tommaso Traetta (n\u00e9 le 30 mars 1727 \u00e0 Bitonto, pr\u00e8s de Bari et mort le 6 avril 1779 \u00e0 Venise) \u00e9tait un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043e \u0422\u0440\u0430\u044d\u0301\u0442\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1727, \u0411\u0438\u0442\u043e\u043d\u0442\u043e \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1779, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30c8\u30f3\u30de\u30fc\u30be\u30fb\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30c8\u30e9\u30a8\u30c3\u30bf\uff08Tommaso Michele Francesco Saverio Traetta, 1727\u5e743\u670830\u65e5 - 1779\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54342929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Traetta>,
        <http://viaf.org/viaf/54342929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47de69bb-ceb8-4bb2-818c-f4f17af4c9ca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommaso_traetta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Traetta.
doremus_artist:2f70f434-7d7b-3da4-a91f-29cdc30c7cbb
owl:sameAs viaf:24793333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793333>.
doremus_artist:2fa198e6-0cbf-3505-bb3e-05b859ed0880
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boynton_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Ara Berberian (Armenian: \u0531\u0580\u0561 \u0532\u0565\u0580\u0562\u0565\u0580\u0575\u0561\u0576, May 14, 1930 in Detroit, Michigan - February 21, 2005 in Boynton Beach, Florida, ) was an American bass and actor who had an active international career in operas, concerts, and musicals from the early 1960s until his retirement from the stage in 1997. He notably had an 18-year association with the Metropolitan Opera in New York City, where he gave a total of 334 performances between 1979-1997. He sang over 100 roles during his career, including those of Osmin in Mozart's Abduction from the Seraglio and Sparafucile in Verdi's Rigoletto."@en;
    owl:sameAs viaf:51897957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ara_Berberian>,
        <http://viaf.org/viaf/51897957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ara_Berberian.
doremus_artist:2fc07574-b951-3d7b-8784-3a51f749b368
    dbp:birthPlace dbr:Bayreuth;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Manfred Martin Wagner (* 30. August 1919 in Bayreuth; \u2020 21. M\u00e4rz 2010 ebenda) war ein deutscher Opernregisseur und B\u00fchnenbildner. Bis 2008 leitete er die Bayreuther Festspiele. Er war das dritte Kind von Siegfried und Winifred Wagner, ein Enkel von Richard Wagner und ein Urenkel von Franz Liszt."@de,
        "Wolfgang Manfred Martin Wagner (Bayreuth, 30 augustus 1919 \u2013 aldaar, 21 maart 2010) was een Duitse operaregisseur en decorontwerper."@nl,
        "Wolfgang Wagner (30 August 1919 \u2013 21 March 2010) was a German opera director. He is best known as the director (Festspielleiter) of the Bayreuth Festival, a position he initially assumed alongside his brother Wieland in 1951 until the latter's death in 1966. From then on, he assumed total control until he retired in 2008, although many of the productions which he commissioned were severely criticized in their day. He had been plagued by family conflicts and criticism for many years. He was the son of Siegfried Wagner, the grandson of Richard Wagner, and the great-grandson of Franz Liszt."@en,
        "Wolfgang Wagner (30 de agosto de 1919 - 21 de mar\u00e7o de 2010) foi o diretor do Festival de Bayreuth (Festspielleiter) de 1951 a 2008, uma posi\u00e7\u00e3o que assumiu inicialmente ao lado de seu irm\u00e3o Wieland Wagner em 1951."@pt,
        "Wolfgang Wagner (30 de agosto de 1919 en Bayreuth, Alemania \u2013 21 de marzo de 2010, Bayreuth, Alemania), fue un director de escena y empresario alem\u00e1n. Fue hijo de Siegfried Wagner y Winifred Wagner; junto a su hermano Wieland dirigi\u00f3 el Festival de Bayreuth, creado en 1876 por su abuelo Richard Wagner para la representaci\u00f3n de sus \u00f3peras, entre 1951-1966 y despu\u00e9s en solitario hasta 2008. Falleci\u00f3 el 21 de marzo de 2010 en Bayreuth, a los 90 a\u00f1os de edad."@es,
        "Wolfgang Wagner, n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1919 \u00e0 Bayreuth et mort le 21 mars 2010 dans la m\u00eame ville, est un metteur en sc\u00e8ne allemand, directeur du Festival de Bayreuth de 1966 \u00e0 2008."@fr,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Wagner; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442 \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2010, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0435\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f c 1967 \u043f\u043e 2008 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Wolfgang Wagner, 1919\u5e748\u670830\u65e5 - 2010\u5e743\u670821\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u795d\u796d\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113169097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/113169097>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wolfgang_Wagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Wagner.
doremus_artist:301b69a3-c63c-332e-b3d9-e3a9b5a21d43
owl:sameAs viaf:276684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276684>.
doremus_artist:303c86b9-61b1-3d7f-a77e-a70ac02689f2
    dbp:birthPlace dbr:Venezuela;
    rdfs:comment
        "Asdr\u00fabal Jos\u00e9 Hurtado, (Ciudad Bol\u00edvar, Estado Bol\u00edvar, Venezuela, 2 de mayo de 1960), mejor conocido como Cheo Hurtado, es un m\u00fasico y compositor venezolano, un virtuoso ejecutante de instrumentos de cuerda como la bandola, el tiple, el tres, y la mandolina, es uno de los m\u00e1s reconocidos int\u00e9rpretes del cuatro en el mundo. Hurtado es miembro fundador de Ensamble Gurruf\u00edo, celebrada agrupaci\u00f3n folcl\u00f3rica con la que ha realizado extensas giras por todo el mundo. Adem\u00e1s, ha grabado o dado conciertos con artistas nacionales y extranjeros como Alirio D\u00edaz, Aldemaro Romero, Paquito D'Rivera, Oscar D'Le\u00f3n, Sim\u00f3n D\u00edaz, B\u00e9la Fleck, Serenata Guayanesa, Soledad Bravo, Aquiles B\u00e1ez, Mar\u00eda Teresa Chac\u00edn y otros."@es,
        """Cheo Hurtado (born May 2, 1960) is a Venezuelan musician, one of the most celebrated virtuoso performers of the cuatro, whose extremely agile strumming technique is currently believed to be unsurpassed. He also plays mandolin, bandola and guitar. Cheo Hurtado was born in Ciudad Bol\u00edvar, Bol\u00edvar state, Venezuela, the son of the guitarist and composer Ram\u00f3n Hurtado. He was christened Asdr\u00fabal, but the nickname "Cheo" took hold firmly since early childhood."""@en;
    owl:sameAs viaf:74050532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheo_Hurtado>,
        <http://viaf.org/viaf/74050532>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cheo_Hurtado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheo_Hurtado.
doremus_artist:31f8ccd2-1c86-32f3-87de-16d94f2fd12b
owl:sameAs viaf:66742548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66742548>.
doremus_artist:32146ef4-5149-33ec-bc89-31c7afa64d31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Detroit,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Louis Hayes (born May 31, 1937, Detroit, Michigan) is an American jazz drummer."@en,
        "Louis Hayes est un batteur am\u00e9ricain de jazz dans la pure tradition du style hard bop. Il a notamment accompagn\u00e9 Horace Silver et Oscar Peterson pendant quelques ann\u00e9es mais il est surtout connu pour sa collaboration avec Cannonball Adderley."@fr,
        "Louis Sedell Hayes (* 31. Mai 1937 in Detroit/Michigan) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger. Hayes begann seine professionelle Laufbahn als Schlagzeuger 1955\u20131956 bei Yusef Lateef. Danach war er bis 1959 Mitglied des Horace Silver Quintetts, bis 1965 des Cannonball Adderley Quintetts und bis 1967 des Oscar Peterson Trios. Daneben spielte er auf den Labels Blue Note, Prestige, Riverside und anderen als Sideman von Musikern wie John Coltrane, Sonny Rollins, J. J. Johnson, Jackie McLean, Wes Montgomery, Cedar Walton, Dexter Gordon, Woody Shaw, George Benson, Freddie Hubbard, Joe Henderson und McCoy Tyner."@de;
    owl:sameAs viaf:119684941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Hayes>,
        <http://viaf.org/viaf/119684941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e15c55f-e661-4910-9c0c-49a7b77b4d55>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louishayes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Hayes.
doremus_artist:32f3d0af-2f1d-3f74-aa21-637ce7ee0813
owl:sameAs viaf:103232856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103232856>.
doremus_artist:36c6fcd7-5926-30bd-a712-e1d7403457ab
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Larry Taylor, n\u00e9 le 26 juin 1942 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York est un musicien am\u00e9ricain, bassiste du groupe Canned Heat, ancien musicien de session pour The Monkees et Jerry Lee Lewis, collaborateur de Tom Waits et John Mayall sur sc\u00e8ne et en studio."@fr,
        "Larry \u201eThe Mole\u201c Taylor (* 26. Juni 1942 in Brooklyn, New York City als Samuel Lawrence Taylor) ist ein US-amerikanischer Bass-Gitarrist und das letzte lebende Gr\u00fcndungsmitglied von Canned Heat."@de,
        """Samuel Lawrence "Larry" Taylor (born June 26, 1942) is an American bass guitarist, best known for his work as a member of Canned Heat from 1967. Before joining Canned Heat he had been a session bassist for The Monkees and Jerry Lee Lewis. He is the younger brother of Mel Taylor, long-time drummer for The Ventures."""@en;
    owl:sameAs viaf:95337088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/95337088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7b64a41-f7cb-4266-9fad-eb28fc6aaf0b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Taylor_with_bass_1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Taylor.
doremus_artist:372be314-ec36-3cdd-a6a6-80a4999c4ce9
owl:sameAs viaf:203378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203378>.
doremus_artist:379c9e2c-c020-38d1-8146-eab2d216f112
    rdfs:comment
        "Assieme a John Dunstable, fu una delle pi\u00f9 eminenti figure della musica inglese della prima met\u00e0 del XV secolo."@it,
        "Leonel Power  fue un importante compositor ingl\u00e9s nacido posiblemente en Kent entre 1370 y 1385, y fallecido en Canterbury el 5 de junio de 1445. Poco se sabe sobre su vida, siendo la primera referencia conocida su posici\u00f3n como director de coro de la capilla de Thomas de Lancaster antes de 1421. En 1423 se incorpor\u00f3 a la fraternidad de la catedral de Canterbury, y es casi seguro que desempe\u00f1ando la labor de director de coro. Fue un compositor prol\u00edfico, sobreviviendo cerca de 40 de sus obras, entre ellas secciones de misas, motetes y cantos, en su mayor\u00eda conservadas en el Manuscrito de Old Hall. Junto a John Dunstable domin\u00f3 la escena musical brit\u00e1nica en la primera mitad del siglo XV."@es,
        "Leonel Power (Kent ?, 1370/1385 \u2013 Cantu\u00e1ria, 6 de junho de 1445) foi um importante compositor da Inglaterra. Pouco se sabe sobre sua vida, a refer\u00eancia mais antiga conhecida o d\u00e1 como mestre do coro da capela de Thomas de Lancaster, 1\u00ba Duque de Clarence, antes de 1421. Em 1423 ingressou na fraternidadde da catedral de Cantu\u00e1ria, e \u00e9 quase certo que serviu ali como mestre do coro. Foi um compositor prol\u00edfico, e sobrevivem cerca de 40 obras suas, entre se\u00e7\u00f5es de missas, motetos e hinos, a maior parte delas preservada no Manuscrito de Old Hall. Ao lado de John Dunstable dominou a cena musical inglesa na primeira metade do s\u00e9culo XV."@pt,
        "Leonel Power (also spelled Lionel, Lyonel, Leonellus, Leonelle; Polbero; 1370 to 1385 \u2013 5 June 1445) was an English composer of the late Medieval and early Renaissance eras. Along with John Dunstaple, he was one of the major figures in English music in the early 15th century."@en,
        "Leonel Power, n\u00e9 entre 1370 et 1385 et mort le 5 juin 1445, est un compositeur anglais de la fin du Moyen \u00c2ge et du d\u00e9but de la Renaissance. Il est, avec John Dunstable, l'une des plus importantes figures de la musique anglaise au d\u00e9but du XVe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30ea\u30aa\u30cd\u30eb\u30fb\u30d1\u30ef\u30fc\uff08Leonel Power\u30011370\u5e74\u4ee3? - 1445\u5e746\u67085\u65e5\uff09 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30bf\u30d6\u30eb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300115\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u5de8\u982d\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u4e2d\u4e16\u97f3\u697d\u5f8c\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u5199\u672c\uff08the Old Hall Manuscript\uff09\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306b\u3088\u308b\u4fee\u9053\u9662\u7834\u58ca\u904b\u52d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u591a\u304f\u306e\u4e2d\u4e16\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u624b\u7a3f\u8b5c\u304c\u7834\u6bc0\u3055\u308c\u305f\u4e2d\u3001\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u6bc0\u640d\u3092\u307e\u306c\u304b\u308c\u305f\u306e\u304c\u3053\u306e\u5199\u672c\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79169248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonel_Power>,
        <http://viaf.org/viaf/79169248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07482748-f3c4-4c71-89b9-29999542fb3c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Canterbury_Cathedral,_view_of_the_Western_Towers_engraved_by_J.LeKeux_after_a_picture_by_G.Cattermole,_1821_edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonel_Power.
doremus_artist:37fbced2-2b45-32ba-920b-402a28781aa7
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "Bill Dillard (born July 20, 1911 \u2013 1995) was an American swing music jazz trumpeter, actor and singer born in Pennsylvania, probably better known for his work with the big bands of Benny Carter, Luis Russell and Teddy Hill, among others. He also had an acting career on Broadway."@en,
        "Bill Dillard (n\u00e9 le 20 juillet 1911 en Pennsylvanie et mort en 1995) \u00e9tait un joueur de trompette, un acteur et un chanteur am\u00e9ricain, probablement connu pour son travail avec le big band compos\u00e9 de Benny Carter, Luis Russell et Teddy Hill entre autres. Il a \u00e9galement eu une carri\u00e8re d'acteur \u00e0 Broadway."@fr,
        """William "Bill" Dillard (Philadelphia, 20 juli 1911 \u2013 New York City, 16 januari 1995) was een Amerikaanse jazz-trompettist en zanger uit het swing-tijdperk. Ook was hij acteur op Broadway."""@nl,
        "William \u201eBill\u201c Dillard (* 20. Juli 1911 in Philadelphia; \u2020 16. Januar 1995 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter des Swing. Sp\u00e4ter war er Schauspieler und S\u00e4nger unter anderem in Musicals am Broadway. Er nahm auch mit Spike Hughes (1933), Bill Coleman, Red Allen, Roy Eldridge, Dizzy Gillespie und Django Reinhardt (1937) auf und spielte mit King Oliver und Dickie Wells. Anfang der 1980er Jahre war er mit dem Fats Waller-Musical One Mo Time von Vernel Bagneri in Europa. Am Broadway spielte er in Carmen Jones, Regina und Beggars Holiday."@de;
    owl:sameAs viaf:46949266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Dillard>,
        <http://viaf.org/viaf/46949266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a8d356-db2b-42fa-b61d-0226c1c11a52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Dillard.
doremus_artist:398c1fce-decd-3698-9418-5240cc32b7aa
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Reinbert de Leeuw (Amsterdam, 8 september 1938) is een Nederlandse dirigent, pianist, componist, muziekpedagoog en hoogleraar."@nl,
        "Reinbert de Leeuw (born Amsterdam, 8 September 1938) is a Dutch conductor, pianist and composer."@en,
        "Reinbert de Leeuw (ur. 17 stycznia 1938 w Amsterdamie) \u2013 holenderski kompozytor, dyrygent, pianista i wyk\u0142adowca muzyki. Jako pianista jest szeroko znany z interpretacji dzie\u0142 Erika Satie. Jako dyrygent wykonuje g\u0142\u00f3wnie dzie\u0142a muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Jest go\u015bcinnym dyrygentem g\u0142\u00f3wnych orkiestr i zespo\u0142\u00f3w holenderskich w tym Holenderskiego Ch\u00f3ru Kameralnego (Nederlands Kamerkoor). Opr\u00f3cz muzyki kameralnej skomponowa\u0142 oper\u0119 i utwory orkiestrowe. Wyda\u0142 (razem z J. Bernlefem) ksi\u0105\u017ck\u0119 po\u015bwi\u0119con\u0105 Charlesowi Ivesowi oraz \u201eMusicale anarchie\u201d \u2013 zbi\u00f3r esej\u00f3w na temat muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej opublikowanych wcze\u015bniej w czasopi\u015bmie De Gids."@pl,
        "Reinbert de Leeuw, n\u00e9 le 8 septembre 1938 \u00e0 Amsterdam aux Pays-Bas, est un chef d'orchestre, pianiste, compositeur et p\u00e9dagogue n\u00e9erlandais. Il est le fondateur et actuel directeur du Sch\u00f6nberg Ensemble."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0434\u0435 \u041b\u0435\u0443 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Reinbert de Leeuw; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115173993;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinbert_de_Leeuw>,
        <http://viaf.org/viaf/115173993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe455620-6713-4861-90f9-020593a2d7ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinbert_de_Leeuw_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinbert_de_Leeuw.
doremus_artist:3a218f94-b537-3a49-be73-9ea5e323c9f9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francois Dufrene (Fran\u00e7ois Dufr\u00eane) (born Paris, September 21, 1930 - died Paris, December 12, 1982) was a French Nouveau realist visual artist, Lettrist and Ultra-Lettrist poet. He is primarily known as a pioneer in sound poetry and for his use of d\u00e9collage within Nouveau r\u00e9alisme."@en,
        "Fran\u00e7ois Dufr\u00eane (* 21. September 1930 in Paris; \u2020 12. Dezember 1982 ebenda) war ein franz\u00f6sischer K\u00fcnstler, Vertreter des Lettrismus, Begr\u00fcnder der po\u00e9sie sonore und Mitbegr\u00fcnder der Nouveau R\u00e9alisme in den 1960er Jahren."@de,
        "Fran\u00e7ois Dufr\u00eane, n\u00e9 le 21 septembre 1930 \u00e0 Paris o\u00f9 il est \u00e9galement mort le 12 d\u00e9cembre 1982, est un plasticien et po\u00e8te lettriste fran\u00e7ais. Principalement connu comme affichiste, pr\u00e9curseur dans l'utilisation de \u00ab dessous \u00bb d'affiches lac\u00e9r\u00e9es, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des artistes importants du nouveau r\u00e9alisme."@fr;
    owl:sameAs viaf:54165610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dufrene>,
        <http://viaf.org/viaf/54165610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dufrene.
doremus_artist:3a78982f-0ebd-39ae-b801-32e112eb5047
    owl:sameAs viaf:315555592;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/315555592>,
        <http://viaf.org/viaf/5186444>,
        <http://viaf.org/viaf/61171600>.
doremus_artist:3a79ddbc-a454-3458-a923-fc34c68b8907
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Sharon Bezaly (* 1972 in Israel) ist eine israelische klassische Fl\u00f6tistin. Bezaly wurde in Israel geboren, lebt jedoch seit 2010 in Schweden. Ihren ersten Soloauftritt hatte sie 1986 im Alter von 14 Jahren mit den Israelischen Philharmonikern unter der Leitung von Zubin Mehta. Sp\u00e4ter trat sie der Camerata Salzburg bei und sicherte sich darin die Stelle der ersten Solofl\u00f6te. Ihre endg\u00fcltige Solokarriere setzte sie schlie\u00dflich ab 1997 fort."@de,
        "Sharon Bezaly (Hebrew: \u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9\u200e\u200e; born 1972) is a flutist. Bezaly was born in Israel, but lives presently in Sweden. She has been an international star since 1997, when she began her solo flute career. She made her solo debut at 13 with Zubin Mehta and the Israel Philharmonic. Her flute was made by Muramatsu Flutes out of 24-karat gold."@en,
        """Sharon Bezaly (Israel, 1972) es una flautista de reconocimiento internacional. Fue elegida "Instrumentista del A\u00f1o" por la revista Klassik Echo en Alemania en 2002 y "Joven Artista del A\u00f1o" en los Cannes Classical Awards en 2003. Sharon Bezaly toca una flauta Muramatsu modelo de oro de 24 kilates y domina la t\u00e9cnica de la respiraci\u00f3n circular."""@es,
        "Sharon Bezaly (Tel Aviv oktober 1972) is een Zweedse fluitiste van Isra\u00eblische afkomst. Bezaly bleek al snel een natuurtalent op de dwarsfluit. Ze begon met spelen op haar elfde en toen ze veertien jaar oud was volgde al haar debuut op het concertpodium, samen met het Isra\u00eblisch Filharmonisch Orkest onder leiding van Zubin Mehta."@nl,
        "Sharon Bezaly (en h\u00e9breu : \u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9), n\u00e9e en Isra\u00ebl en 1972, est une fl\u00fbtiste soliste."@fr,
        "Sharon Bezaly (ur. 1972 w Izraelu) - flecistka. Krytycy muzyczni por\u00f3wnuj\u0105 jej umiej\u0119tno\u015bci do skrzypka Dawida Ojstracha i pianisty W\u0142adimira Horowitza. Karier\u0119 solow\u0105 rozpocz\u0119\u0142a w 1997 roku. Aktualnie istnieje siedem koncert\u00f3w na flet z towarzyszeniem orkiestry, kt\u00f3re napisano specjalnie dla niej (autorzy to Kalevi Aho, Sofija Gubajdulina, Christian Lindberg, i Zhou Long). Cztery nast\u0119pne s\u0105 na etapie tworzenia. Aktualnie w jej instrumentarium znajduje si\u0119 6 flet\u00f3w (jeden w ca\u0142o\u015bci z 24-karatowego z\u0142ota), kt\u00f3re zosta\u0142y wykonane w jednym egzemplarzu."@pl,
        "\u0428\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sharon Bezaly, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e9\u05e8\u05d5\u05df \u05d1\u05e6\u05dc\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 1972) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0442\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0438\u0439\u043e. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u00abCamerata Academica Salzburg\u00bb, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0432 1997 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0416\u0438\u0432\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 (\u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0441 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 BIS \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0444\u043e\u043d \u0411\u0430\u0440\u043e\u043c, \u0411\u0435\u0446\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 18 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (2008), \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043a"@ru;
    owl:sameAs viaf:66449279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Bezaly>,
        <http://viaf.org/viaf/66449279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9091ade7-02a8-42b8-9fe5-78022a91398b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Bezaly.
doremus_artist:3bbac6f7-4ec8-314a-90a3-a8760bc8b042
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Gervaise (* um 1510 in Paris (?); \u2020 nach 1558 ebenda (?)) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist der Renaissance. Vermutlich hielt er sich zeit seines Lebens in der franz\u00f6sischen Hauptstadt auf und wirkte wahrscheinlich als Musiker in der Hofkapelle K\u00f6nigs Franz I. 1935 bearbeitete Francis Poulenc Werke Gervaises in der siebens\u00e4tzigen Suite fran\u00e7aise d'apr\u00e8s Claude Gervaise f\u00fcr Klavier bzw. zw\u00f6lfk\u00f6pfiges Kammerensemble."@de,
        "Claude Gervaise (1525\u20131583) was a French composer, editor and arranger of the Renaissance, who is mainly remembered both for his association with renowned printer Pierre Attaingnant, as well as for his instrumental music."@en,
        "Claude Gervaise (Par\u00eds, 1525 - 1583)fue un compositor, editor y arreglista de m\u00fasica renacentista , principalmente recordado por su asociaci\u00f3n con el renombrado impresor Pierre Ataingnant, c\u00f3mo as\u00ed tambi\u00e9n por su m\u00fasica instrumental."@es,
        "Claude Gervaise est un compositeur fran\u00e7ais du XVIe si\u00e8cle, r\u00e9put\u00e9 pour ses livres de Danceries."@fr,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30ba\uff08Claude Gervaise, 1540\u5e74\u4ee5\u524d - 1558\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u96c6\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u4e00\u822c\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u6709\u540d\u306a\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30c6\u30cb\u30e3\u30f3\u306e\u95a2\u4fc2\u3067\u4e3b\u306b\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Gervaise>,
        <http://viaf.org/viaf/49408050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Gervaise.
doremus_artist:3bc2c1cd-e26d-3163-8891-bc53500dd7da
    dbp:birthPlace dbr:Maputo;
    rdfs:comment
        "Marisa dos Reis Nunes (* 16. Dezember 1973 in Louren\u00e7o Marques (Mosambik)) ist der Geburtsname der portugiesischen Fado-S\u00e4ngerin Mariza. Sie ist momentan die weltweit erfolgreichste K\u00fcnstlerin dieser Musikrichtung."@de,
        "Marisa dos Reis Nunes ComIH (Louren\u00e7o Marques, 16 de Dezembro de 1973) \u00e9 o nome de nascimento da fadista portuguesa Mariza, segundo ela pr\u00f3pria corrige na TSF \u00e0 conversa com Carlos Vaz Marques em 2003, \u00abcantadeira de fados\u00bb. Tem sido presen\u00e7a regular em palcos como o Carnegie Hall, em Nova Iorque, o Walt Disney Concert Hall, em Los Angeles, o Lobero Theater, em Santa B\u00e1rbara, a Salle Pleyel, em Paris, a \u00d3pera de Sydney ou o Royal Albert Hall. O jornal brit\u00e2nico The Guardian considerou-a \u00abuma diva da m\u00fasica do mundo\u00bb."@pt,
        "Marisa dos Reis Nunes est le nom de naissance de Mariza, une chanteuse de fado portugaise n\u00e9e au Mozambique le 16 d\u00e9cembre 1973. \u00ab J\u2019ai v\u00e9cu dans un environnement typique de Lisbonne et j\u2019ai toujours chant\u00e9 le fado. Je sais ce qu\u2019est le fado : c\u2019est \u00e0 travers lui que je me comprends \u00bb."@fr,
        "Marisa dos Reis Nunes, znana jako Mariza (wym. [m\u0250\u02c8\u027eiz\u0250], ur. 16 grudnia 1973 w Louren\u00e7o Marques) \u2212 portugalska pie\u015bniarka fado. B\u0119d\u0105c dzieckiem przeprowadzi\u0142a si\u0119 z Afryki do Europy i w Portugalii doskonali\u0142a sw\u00f3j warsztat wokalny. Otrzyma\u0142a nagrod\u0119 \u201eVoice of Fado\u201d od portugalskiej stacji radiowej Central FM. Wykona\u0142a wsp\u00f3lnie ze Stingiem nieformalny hymn Igrzysk Olimpijskich 2004 w Atenach \u2013 A Thousand Years. Mariza koncertowa\u0142a ju\u017c w Ameryce \u0141aci\u0144skiej, Stanach Zjednoczonych i wielu krajach Europy, w tym w Polsce. Koncerty w Polsce:"@pl,
        "Mariza (Portuguese pronunciation: [m\u0250\u02c8\u027eiz\u0250]), ComIH, born Marisa dos Reis Nunes (16 December 1973, Louren\u00e7o Marques, Portuguese Mozambique), is a popular fado singer. Mariza was born to a Portuguese father and a mother of partial African heritage. At age three, her family moved to Metropolitan Portugal, and she was raised in Lisbon's historic quarters of Mouraria and Alfama. While very young she began singing in a wide variety of musical styles, including gospel, soul and jazz. Her father strongly encouraged her to adopt fado; he felt that participating in the traditional music would grant her greater acceptance in the Portuguese community. Mariza has sold over 1,000,000 records worldwide."@en,
        "Mariza Reis Nunes (Mozambique, 16 december 1973) is een bekende fado-zangeres. Haar vader is Portugees, maar haar moeder komt uit Mozambique. Ze is geboren in Mozambique in 1973 (toen een Portugese kolonie), en emigreerde op haar 3e naar Lissabon. Daar groeide ze op in de traditionele wijk (Mouraria), en daar leerde zij ook de fado-zang. In 2004 wint Mariza een EBBA Award. De European Border Breakers Awards (EBBA) zijn prijzen die jaarlijks worden uitgereikt aan tien jonge veelbelovende Europese artiesten die het jaar ervoor succesvol buiten de eigen landsgrenzen debuteerden."@nl,
        "Mariza es el nombre art\u00edstico de Marisa dos Reis Nunes (Maputo, Mozambique, 16 de diciembre de 1973), cantante de fados, una de las m\u00e1s populares de Portugal y una de las artistas lusas con m\u00e1s proyecci\u00f3n internacional."@es,
        "Nata in Mozambico quando il paese africano ancora era una colonia del Portogallo, figlia di madre mozambicana e padre portoghese, la sua famiglia si trasfer\u00ec in Portogallo quando aveva solo tre anni di et\u00e0. Nel quartiere di Lisbona della Mouraria, dove crebbe, inizi\u00f2 a conoscere il fado. Ancora adolescente e prima di divenire una fadista cant\u00f2 diversi generi musicali, come gospel, soul e jazz. Nel 1999 arriva al grande pubblico grazie alla rete televisiva TVI, che trasmise in diretta gli omaggi tributati ad Am\u00e1lia Rodrigues dai teatri di Lisbona e di Porto"@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0437\u0430 (Mariza, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0448 \u041d\u0443\u0301\u043d\u0435\u0448, \u043f\u043e\u0440\u0442. Marisa Reis Nunes) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u0430\u0434\u0443. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0438\u0448, \u00ab\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 The Independent."@ru;
    owl:sameAs viaf:34165950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariza>,
        <http://viaf.org/viaf/34165950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cbb4d57-f44d-433a-90bf-a0892af886e1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariza-05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariza.
doremus_artist:3be9eb6e-b966-37b6-bdbc-a431aaa7e303
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bowdon,_Greater_Manchester>;
    dbp:deathPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        "John IrelandFichier:John Nicholson Ireland (circa 1920).jpg Vers 1920 John Ireland, de son nom complet John Nicholson Ireland est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Bowdon (Grand Manchester) le 13 ao\u00fbt 1879 et mort \u00e0 Washington (Sussex de l'Ouest) le 12 juin 1962."@fr,
        "John Nicholson Ireland (* 13. August 1879 in Bowdon bei Manchester; \u2020 12. Juni 1962 in Washington, England) war ein englischer Komponist."@de,
        """John Nicholson Ireland (13 August 1879 \u2013 12 June 1962) was an English composer and teacher of classical music. The majority of his output consists of piano miniatures and of songs with piano. His best-known works include the hymn "The Holy Boy" and a setting of the poem "Sea Fever" by John Masefield."""@en,
        "John Nicholson Ireland (13 de agosto de 1879 \u2013 12 de junio de 1962) fue un compositor impresionista ingl\u00e9s. Naci\u00f3 en Bowdon, en las cercan\u00edas de M\u00e1nchester, en el seno de una familia de ascendencia escocesa de cierta distinci\u00f3n cultural. Sus padres fallecieron al poco tiempo de que \u00e9l ingresara en el Royal College of Music a la edad de catorce a\u00f1os, donde estudi\u00f3 piano, \u00f3rgano y posteriormente composici\u00f3n con Charles Villiers Stanford. \u00c9l mismo lleg\u00f3 a ser profesor del College; entre sus alumnos se cuentan Ernest John Moeran (que le admir\u00f3) y Benjamin Britten (que encontr\u00f3 sus ense\u00f1anzas de escaso inter\u00e9s)."@es,
        "John Nicholson Ireland (Bowdon (Altrincham, Greater Manchester), 13 augustus 1879 \u2013 Washington (West Sussex), 12 juni 1962) was een Engelse componist en pianist."@nl,
        "La sua opera consiste per la maggior parte in brani per pianoforte e canzoni accompagnate dal pianoforte. Le sue composizioni pi\u00f9 note sono l'inno The Holy Boy e un accompagnamento musicale del libro di poesie Sea Fever del poeta inglese John Masefield."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30e9\u30f3\u30c9\uff08John Nicholson Ireland, 1879\u5e748\u670813\u65e5 \u2013 1962\u5e746\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5c3c\u79d1\u5c14\u68ee\u00b7\u827e\u5c14\u5170\uff0c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Nicholson Ireland\uff0c1879\u5e748\u670813\u65e5\uff0d1953\u5e746\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u5927\u533a\u7684\u4e00\u4e2a\u82cf\u683c\u5170\u5bb6\u5ead\uff0c\u5c11\u5e74\u5c31\u6210\u4e3a\u5b64\u513f\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4ece\u65af\u5766\u798f\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u3002\u5728\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u548c\u4f5c\u66f2\u5de5\u4f5c\u4e4b\u4f59\uff0c\u4ed6\u4e5f\u559c\u7231\u65c5\u884c\uff0c\u7279\u522b\u559c\u7231\u6d77\u5ce1\u7fa4\u5c9b\u7684\u98ce\u5149\u3002\u9000\u4f11\u540e\uff0c\u4ed6\u9690\u5c45\u5728\u8428\u585e\u514b\u65af\u90e1\u3002\u827e\u5c14\u5170\u7684\u97f3\u4e50\u66f2\u98ce\u7cbe\u81f4\u67d4\u7f8e\uff0c\u5584\u4e8e\u5199\u666f\u7ed8\u8272\u548c\u5904\u7406\u7ec6\u817b\u6e29\u548c\u7684\u60c5\u611f\uff0c\u5e38\u4f7f\u7528\u4e94\u58f0\u97f3\u9636\uff0c\u6709\u65f6\u4f53\u73b0\u51fa\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u603b\u4f53\u4e0a\u4fdd\u6301\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u548c\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u6210\u5c31\u5c24\u4e3a\u7a81\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54332759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Ireland_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/54332759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f7aa025-0554-4783-bd08-10481ca8ee73>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John-Ireland-1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Ireland_(composer)>.
doremus_artist:3c69d5d8-f78b-3fc3-951a-411bab11e59d
owl:sameAs viaf:69194074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69194074>.
doremus_artist:3c7b1b7c-338f-3ebf-b66a-54d928c675f3
owl:sameAs viaf:34645695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645695>.
doremus_artist:3cd1d20f-8566-3d75-8972-de4950c993db
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Robert Edward Joseph Allman AM OBE (8 June 1927 \u2013 4 December 2013) was an Australian operatic bass-baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:76513543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Allman>,
        <http://viaf.org/viaf/76513543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Allman.
doremus_artist:3d2d222d-79a7-306a-97af-1c1e68e71ed4
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Albert Coates (23 April 1882 \u2013 11 December 1953) was an English conductor and composer. Born in Saint Petersburg where his English father was a successful businessman, he studied in Russia, England and Germany, before beginning his career as a conductor in a series of German opera houses. He was a success in England conducting Wagner at the Royal Opera House, Covent Garden in 1914, and in 1919 was appointed chief conductor of the London Symphony Orchestra."@en,
        "Albert Coates (23 avril 1882 \u2013 11 d\u00e9cembre 1953) est un chef d'orchestre et compositeur anglais. N\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, o\u00f9 son p\u00e8re anglais \u00e9tait un homme d'affaires. Il \u00e9tudie en Russie, en Angleterre et en Allemagne, avant de commencer une carri\u00e8re en tant que chef d'orchestre dans diff\u00e9rent th\u00e9\u00e2tres d'op\u00e9ra allemand. Il conna\u00eet le succ\u00e8s en Angleterre en dirigeant Wagner \u00e0 Covent Garden en 1914, puis en 1919, il est nomm\u00e9 chef principal du Orchestre symphonique de Londres."@fr,
        "Albert Henry Coates (* 23. April 1882 in St. Petersburg; \u2020 11. Dezember 1953 in Milnerton b. Kapstadt) war ein englischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Naci\u00f3 en San Petersburgo, fue el m\u00e1s joven de siete hermanos, siendo su padre ingl\u00e9s y su madre rusa. Estudi\u00f3 m\u00fasica en el conservatorio de Leipzig, donde fue alumno de Arthur Nikisch. Por un tiempo trabaj\u00f3 en el Semperoper de Dresde llegando a ser poco despu\u00e9s director de orquesta en el Teatro Mariinski de San Petersburgo. Tras la revoluci\u00f3n huy\u00f3 de Rusia en abril de 1919. En 1925 dirigi\u00f3 el estreno fuera de Rusia de La ciudad invisible de Kitege de Rimski-Korsakov."@es,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043e\u0301\u0443\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Albert Coates; 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1882, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u043d\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0435\u0439\u043f\u0442\u0430\u0443\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\uff08Albert Coates, 1882\u5e744\u670823\u65e5 - 1953\u5e7412\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\u3084\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\u3068\u306f\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Coates_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/17407064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f060bc5-3118-463a-b889-3c03f479c80b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Coates_(musician)>.
doremus_artist:3d5cb040-e9ba-34d3-b61f-60bfc7a152ff
owl:sameAs viaf:256030860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256030860>.
doremus_artist:3d7ec27b-ef12-395d-a6f0-02a641f084bb
owl:sameAs viaf:169949789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169949789>.
doremus_artist:3ef02e12-ec7d-3e49-aa3b-cc10d88f9941
owl:sameAs viaf:76502055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502055>.
doremus_artist:3f4bcd2a-1c00-3c90-ab4f-b9860bd5b3c0
owl:sameAs viaf:64009119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64009119>.
doremus_artist:3f4ee932-063f-3147-8053-a09f46743682
    dbp:birthPlace dbr:Fosdinovo;
    rdfs:comment
        "Ha partecipato, da solista, in coppia o insieme a un gruppo, a 15 edizioni del Festival di Sanremo vincendolo una volta (1980), giungendo sei volte secondo e una volta terzo; riguardo a tale manifestazione canora, ha inoltre piazzato nei primi tre posti anche alcuni brani da lui scritti per altri artisti. Ha infine raggiunto la vetta delle classifiche sia come interprete dei propri brani, sia come produttore e autore di lavori per altri cantanti, in particolare per Adriano Celentano a cavallo tra gli anni settanta e ottanta, e ha vinto l'Eurovision Song Contest 1990. Con oltre 100 milioni di copie vendute nel mondo, si stima sia il quarto artista italiano per vendite, insieme a Luciano Pavarotti dietro soltanto a Patty Pravo, Mina e Adriano Celentano."@it,
        """Salvatore "Toto" Cutugno (Fosdinovo, 7 de julho de 1943) \u00e9 um cantor, m\u00fasico e compositor italiano. Facebook Oficial"""@pt,
        """Salvatore "Toto" Cutugno (Italian pronunciation: [\u02c8t\u0254\u02d0to ku\u02c8tu\u0272\u0272o]; born 7 July 1943) is an Italian pop singer-songwriter and musician. Cutugno may be best known for his worldwide hit song, "L'Italiano", which was on his hit CD, I Grandi Successi. He won the Eurovision Song Contest 1990, as with a previous Eurovision winner Johnny Logan he was author of both lyrics and music."""@en,
        "Salvatore (Toto) Cutugno (Fosdinovo, 7 juli 1943) is een Italiaans zanger. Hij begon als drummer maar vormde later zijn eigen band. Hij schreef enkele memorable liedjes van de Frans-Amerikaanse zanger Joe Dassin zoals L'\u00e9t\u00e9 indien, Et si tu n'existais pas en Le jardin du Luxembourg."@nl,
        "Salvatore Cutugno, dit Toto Cutugno (n\u00e9 le 7 juillet 1943 \u00e0 Fosdinovo, dans la province de Massa-Carrara, en Toscane, Italie) est un chanteur populaire et compositeur italien."@fr,
        "Salvatore Cutugno, m\u00e1s conocido como Toto Cutugno (nacido en Fosdinovo, provincia de Massa-Carrara, Regi\u00f3n Toscana, Italia, el 7 de julio de 1943) es un cantante y compositor italiano.En 2015 Toto abri\u00f3 su p\u00e1gina Facebook Oficial Toto Cutugno debut\u00f3 en el Festival de San Remo de 1976, con el grupo Albatros, interpretando la canci\u00f3n Volo AZ504, que se clasific\u00f3 tercera. Al a\u00f1o siguiente, se present\u00f3 de nuevo en el Festival con Gran premio. Su debut como solista fue en 1980, cuando venci\u00f3 en el Festival de San Remo con Solo noi (Solo nosotros)."@es,
        "Toto Cutugno (* 7. Juli 1943 in Fosdinovo als Salvatore Cutugno) ist ein italienischer S\u00e4nger, Songwriter und Fernsehmoderator. Im Lauf seiner Karriere nahm er insgesamt 15-mal am Sanremo-Festival teil und gewann es einmal. Seine gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte er in den 80er-Jahren. 1990 gewann er mit Insieme: 1992 f\u00fcr Italien den Eurovision Song Contest. Au\u00dferdem ist er als Songwriter f\u00fcr eine Reihe von erfolgreichen italienischen und internationalen Interpreten t\u00e4tig."@de,
        "Toto Cutugno, w\u0142a\u015bc. Salvatore Cutugno (ur. 7 lipca 1943 w Fosdinovo, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor muzyki pop, zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w 1980 roku oraz 35. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1990 roku."@pl,
        """\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0435 (\u0422\u043e\u0301\u0442\u043e) \u041a\u0443\u0442\u0443\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore "Toto" Cutugno; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043e\u0437\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430-\u041a\u0430\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430, \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e, \u0414\u0436\u043e \u0414\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043b\u0438\u0434\u0430, Ricchi e Poveri. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abL\u2019italiano\u00bb. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1990\u00bb \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435."""@ru,
        "\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645:\u062a\u0648\u062a\u0648 \u0643\u0648\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 (toto cutugno ) \u0628\u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 (t\u0254to ku\u02c8tu\u0272\u0272o)\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0643\u0648\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0642\u062f \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c italiano vero \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647 CD\u060c"@ar,
        "\u30c8\u30c8\u30fb\u30af\u30c8\u30a5\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Toto Cutugno 1943\u5e747\u67087\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85737910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toto_Cutugno>,
        <http://viaf.org/viaf/85737910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32eef0f0-c84f-44ac-bf8c-c91857adad80>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae40d3f-e429-4baf-9fe9-bcdaa9c81f39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toto_Cutugno.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toto_Cutugno.
doremus_artist:3f614fdb-f2fd-33d0-a790-c72ec8d135ee
    owl:sameAs viaf:84599498;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84599498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ca4886a-8f77-4133-b404-46fb3908e24a>.
doremus_artist:3fdbb047-4670-31ad-a1d1-6073604e07fb
    dbp:birthPlace dbr:Campinas;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Paulinho Nogueira (Campinas, 8 October 1929 \u2013 S\u00e3o Paulo, 2 August 2003) was a Brazilian guitarist, composer and singer."@en,
        "Paulo Artur Mendes Pupo Nogueira, conhecido por Paulinho Nogueira (Campinas, 8 de outubro de 1929 \u2014 S\u00e3o Paulo, 2 de agosto de 2003) foi um m\u00fasico compositor, cantor, violonista e professor brasileiro."@pt,
        "Paulo Artur Mendes Pupo Nogueira, plus connu sous le nom de Paulinho Nogueira (n\u00e9 le 8 octobre 1929 \u00e0 Campinas et mort le 2 ao\u00fbt 2003 \u00e0 S\u00e3o Paulo), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un guitariste br\u00e9silien."@fr;
    owl:sameAs viaf:71583363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulinho_Nogueira>,
        <http://viaf.org/viaf/71583363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulinho_Nogueira.
doremus_artist:40146e3c-47ff-35a3-8358-3b63d18460f5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lombard.Alain LombardFichier:Alain Lombard par Claude Truong-Ngoc 1980.jpg Alain Lombard dirige l\u2019Orchestre de la R\u00e9sidence de la Haye en 1980. Alain Lombard (n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 octobre 1940) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Alain Lombard (* 4. Oktober 1940 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Er begann seine Dirigiert\u00e4tigkeit 1961 an der Oper Lyon, verbrachte daraufhin einige Jahre in den Vereinigten Staaten, wo er unter anderem in New York als Assistent von Leonard Bernstein fungierte. 1971 wurde er zum Generalmusikdirektor der Stra\u00dfburger Philharmoniker ernannt, einen Posten, den er bis 1983 bekleidete. 1972 regte er die Gr\u00fcndung des Op\u00e9ra du Rhin durch die Verschmelzung der lyrischen Ensembles von Stra\u00dfburg, Colmar und M\u00fclhausen an. Sogleich wurde er auch zum k\u00fcnstlerischen Leiter dieser neuen Einrichtung und de facto oberster Herr der klassischen Musik im gesamten Elsass. Vertr\u00e4ge mit EMI und Erato sicherten ihm in dieser Zeit einen guten Ruf als erfolgreicher Aufsteiger. Ab Anfang der 1980er Jahre j"@de,
        "Alain Lombard (Parijs, 4 oktober 1940) is een Frans dirigent. Hij studeerde aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique, waar hij viool volgde bij Line Talleul en een directie-opleiding kreeg van Gaston Poulet. In 1966 won hij een gouden medaille op het Dimitri Mitropoulos Concours. In 1967 dirigeerde hij zijn eerste werk bij de Metropolitan Opera. Verder was hij assistent-dirigent van Leonard Bernstein bij de New York Philharmonic. In Nederland is Lombard bekend geworden doordat hij van 1979 tot 1989 vaste gastdirigent was bij het Residentie Orkest."@nl,
        "Alain Lombard (born 4 October 1940, Paris) is a French conductor."@en,
        "Alain Lombard (nacido en Par\u00eds el 4 de octubre de 1940) es un director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Alain Lombard; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0432 1961 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430; \u0432 1967 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u0432, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044e, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0412 1972\u20141983 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440; \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f \u0438\u0437 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0430, \u041a\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437\u0430. \u0412 1988\u20141995 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441 1990 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0412 1999\u20142005 \u0433\u0433. \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d\u00bb \u0411\u0438\u0437\u0435"@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Alain Lombard, 1940\u5e7410\u67084\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5668\u697d\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u30ea\u30e8\u30f3\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u30661961\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021971\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u9593\u306bEMI\u3084\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u30021972\u5e74\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u5730\u65b9\uff08\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30b3\u30eb\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u304b\u3089\u306a\u308b\u6df7\u6210\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u4ecf\u8a9e\uff1aOp\u00e9ra national du Rhin\uff09\u3092\u65d7\u63da\u3052\u3059\u308b\u30021988\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u30fb\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u8eab\u3057\u30011990\u5e74\u3088\u308a\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u52d9\u3059\u308b\u3002\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u5e02\u9577\u306e\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e5\u30da\u304c\u9996\u76f8\u306b\u9078\u4efb\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30ed\u30f3\u30d0\u30fc\u30eb\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u3044\u3063\u305d\u3046\u78d0\u77f3\u306e\u3082\u306e\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021999\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Lombard>,
        <http://viaf.org/viaf/22327940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/157806df-21dd-4a36-993b-28ae10c6dc99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Lombard_par_Claude_Truong-Ngoc_1980.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Lombard.
doremus_artist:4101176a-97b1-35eb-b65c-2a9c33e1b063
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Emilio Kauderer is an Argentine music composer who has worked extensively in film scoring."@en,
        "Emilio Kauderer ist ein argentinischer Musiker und Komponist von Filmmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:69137123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Kauderer>,
        <http://viaf.org/viaf/69137123>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_Kauderer.
doremus_artist:410e2816-9fe5-3a21-a800-6d2c073079e3
    dbp:birthPlace L:Lantziego;
    dbp:deathPlace dbr:Vitoria-Gasteiz;
    rdfs:comment
        """Iradier was born in Lanciego, in the province of \u00c1lava. His publisher in Paris urged him to "universalize" his name, from Iradier to Yradier. He is known primarily for his habaneras, especially the one titled "La Paloma", written around 1860 after a visit to Cuba. "La Paloma" was extremely popular in both Spain and the Americas (especially Mexico), where it was responsible for the great popularity achieved by the habanera. The UNAM Radio (Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico) has pointed out that there are more than one thousand versions of "La Paloma", and that, together with "Yesterday" by The Beatles, it is one of the most recorded songs in the history of music."""@en,
        "Nel corso della sua carriera musicale si specializz\u00f2 nella composizione di Habanere. Compose El Arreglito, che fu adattato dalla celebre Habanera della Carmen di Georges Bizet (L'amour est un oiseau rebelle). Compose anche la celebre canzone spagnola La Paloma, dopo una visita a Cuba nel 1860. Mor\u00ec misteriosamente nel 1865."@it,
        "Sebasti\u00e1n de Iradier Salaverri (Lanciego, \u00c1lava, 20 de enero de 1809 - Vitoria, 6 de diciembre de 1865), tambi\u00e9n conocido como Sebasti\u00e1n Yradier, fue un compositor espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 piano y \u00f3rgano en Vitoria. A los nueve a\u00f1os entra a formar parte del coro de la antigua Colegiata de Santa Mar\u00eda de Vitoria. Con diecis\u00e9is a\u00f1os, entre abril de 1825 y junio de 1827, obtiene la plaza de organista de la iglesia de San Miguel Arc\u00e1ngel de Vitoria. En 1827 oposita y gana la plaza de organista y sacrist\u00e1n mayor para la parroquia de San Juan Bautista de Salvatierra, con nombramiento de 5 de junio. En 1829 contrae matrimonio con Br\u00edgida de Iturburu en Salvatierra (\u00c1lava), que le dar\u00e1 un hijo, Pablo. Aparte de sus obligaciones musicales religiosas, siente gran afici\u00f3n por las canciones populares, que est"@es,
        """Sebasti\u00e1n de Iradier y Salaverri, u\u017cywa\u0142 tak\u017ce pisowni nazwiska Yradier (ur. 20 stycznia 1809 w Lanciego, zm. 6 grudnia 1865 w Vitorii) \u2013 baskijski kompozytor muzyki popularnej. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca habaner. Jego s\u0142awnym utworem tego rodzaju jest La Paloma skomponowana ok. 1861 po wizycie na Kubie. Inna habanera Iradiera, Il Arreglito, sta\u0142a si\u0119 s\u0142awna po w\u0142\u0105czeniu jej przez Bizeta do jego opery Carmen ze s\u0142owami "L'amour est un oiseau rebelle". Bizet s\u0105dzi\u0142, \u017ce jest to melodia ludowa."""@pl,
        "Sebasti\u00e1n de Yradier (eigentlich: Sebasti\u00e1n de Iradier y Salaverri) (* 20. Januar 1809 in Lanciego, \u00c1lava (Baskenland), Spanien; \u2020 6. Dezember 1865 in Vitoria) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Sebasti\u00e1n de Yradier y Salaverri (n\u00e9 le 20 janvier 1809 \u00e0 Lanciego et mort le 6 d\u00e9cembre 1865) est un compositeur basque espagnol."@fr,
        "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0434\u0435 \u0418\u0440\u0430\u0434\u044c\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u0440\u0440\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Sebasti\u00e1n de Iradier Salaverri, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0410\u043b\u0430\u0432\u0430 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1809, \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1865) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\uff08Sebasti\u00e1n Yradier, 1809\u5e741\u670820\u65e5 - 1865\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30a4\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30b5\u30e9\u30d9\u30ea\uff08Sebasti\u00e1n de Iradier y Salaverri \u307e\u305f\u306f\u30b5\u30eb\u30d9\u30ea Salberri\uff09\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u30a2\u30e9\u30d0\u3001\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30a8\u30b4\u51fa\u8eab\u3002Yradier\u3068\u3044\u3046\u7db4\u308a\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u51fa\u7248\u793e\u306b\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3066\u7528\u3044\u305f\u30021865\u5e74\u306b\u4eba\u77e5\u308c\u305a\u4ed6\u754c\u3002 \u3082\u3063\u3071\u3089\u30cf\u30d0\u30cd\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u8a2a\u554f\u5f8c\u306e1860\u5e74\u3054\u308d\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u30e9\u30fb\u30d1\u30ed\u30de\u300b\u304c\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3053\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3068\u7c73\u56fd\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u3067\u4eba\u6c17\u3068\u306a\u308a\u3001\u30cf\u30d0\u30cd\u30e9\u306e\u77e5\u540d\u5ea6\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30e9\u30c7\u30a3\u30a8\u30eb\u306e\u30cf\u30d0\u30cd\u30e9\u300a El Arreglito\u300b\u3092\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3068\u8aa4\u89e3\u3057\u3066\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30ea\u30a2\u300c\u604b\u306f\u91ce\u306e\u9ce5\u300d\u306b\u6d41\u7528\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:206315143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00e1n_Iradier>,
        <http://viaf.org/viaf/206315143>,
        <http://viaf.org/viaf/32849369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4746881-2711-4f27-b94c-246437dbbf75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastian_Iradier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastián_Iradier.
doremus_artist:41de0cc1-f40d-3b08-81c9-bb864c11feb9
owl:sameAs viaf:76314794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76314794>.
doremus_artist:437c5cf6-ac7a-39cd-8bdc-aa9f92a45916
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christophe Barratier (* 17. Juni 1963 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmproduzent, Regisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Christophe Barratier (Par\u00eds 17 de junio de 1963) es un productor de cine, cineasta, guionista, director de teatro, actor, guitarrista y letrista franc\u00e9s."@es,
        "Christophe Barratier (born 17 June 1963) is a French film producer, film director and screenwriter, and lyricist."@en,
        "Christophe Barratier, n\u00e9 le 17 juin 1963, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Christophe Barratier; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d0\u30e9\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Christophe Barratier, 1963\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7596777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Barratier>,
        <http://viaf.org/viaf/7596777>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BARRRATIER_Christophe-24x30-2008b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Barratier.
doremus_artist:44e44636-0b34-3290-af25-c6a6f0d9c860
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santurce,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Tommy Olivencia (* 15. Mai 1938 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 23. September 2006 in San Juan, Puerto Rico), mit b\u00fcrgerlichem Namen \u00c1ngel Tom\u00e1s Olivencia Pag\u00e1n, war ein puerto-rikanischer Salsamusiker. Tommy Olivencia pr\u00e4gte den Musikstil des Salsa Boricua und der M\u00fasica Tropical und beeinflusste in seiner \u00fcber 30 Jahre langen Wirkungszeit K\u00fcnstler wie Marvin Santiago, Paquito Guzm\u00e1n, Lalo Rodr\u00edguez, Gilberto Santa Rosa, Frankie Ruiz und Hector Tricoche."@de,
        "Tommy Olivencia (May 15, 1938 - September 22, 2006) was a renowned Puerto Rican bandleader of salsa music."@en,
        "\u00c1ngel Tom\u00e1s Olivencia Pag\u00e1n (Santurce, 15 de mayo de 1938 - \u2020 San Juan, Puerto Rico, 23 de septiembre de 2006), popularmente conocido como Tommy Olivencia, fue un celebrado m\u00fasico, compositor y director boricua de orquesta de m\u00fasica tropical. Durante sus tres d\u00e9cadas y medias de existencia, la orquesta de Olivencia ha sido incubadora para varios cantantes de salsa, incluyendo a Marvin Santiago, Paquito Guzm\u00e1n, Lalo Rodr\u00edguez, Gilberto Santa Rosa, Frankie Ruiz, Sim\u00f3n P\u00e9rez, H\u00e9ctor Tricoche y Chamaco Ram\u00edrez."@es;
    owl:sameAs viaf:90658443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Olivencia>,
        <http://viaf.org/viaf/90658443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d74f32ab-3155-45b7-bfda-7109326f6132>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Olivencia.
doremus_artist:45364092-4d9f-3c82-9e50-dac00de45682
owl:sameAs viaf:22339877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339877>.
doremus_artist:459394c7-5911-3532-b7ce-072ec4952347
owl:sameAs viaf:37183852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183852>.
doremus_artist:45e3bfcf-cbb8-3244-9d61-fde7322edd77
    dbp:birthPlace dbr:Gotland;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Jacob Adolf H\u00e4gg (* 29. Juni 1850 in \u00d6stergarn auf Gotland; \u2020 1. M\u00e4rz 1928 in Bjur\u00e5ker) war ein schwedischer Komponist. H\u00e4gg studierte von 1865 bis 1870 am Konservatorium von Stockholm bei Jan van Boom Klavier sowie in Kopenhagen bei Niels Wilhelm Gade und in Berlin bei Friedrich Kiel Komposition. Wegen einer psychischen Erkrankung verbrachte er die Jahre von 1880 bis 1895 in einem Hospital. Danach lebte er als Pianist und Komponist zun\u00e4chst in Hedvigsfors, von 1900 bis 1909 in Norwegen und schlie\u00dflich in Hudiksvall. Normdaten (Person): GND: 103898573  | LCCN: n85335812 | VIAF: 57036956 |"@de,
        "Jacob Adolf H\u00e4gg (29 June 1850, \u00d6stergarn \u2013 1 March 1928, Bjur\u00e5ker) was a Swedish composer. H\u00e4gg studied piano at the Stockholm Conservatory from 1865 to 1870, as well as composition in Copenhagen with Niels Wilhelm Gade and in Berlin with Friedrich Kiel. Due to mental illness, he spent the years 1880 to 1895 in a hospital. He then worked as a pianist and composer in Hedvigsfors, Sweden, and continued to do so after moving to Norway between 1900 and 1909 and resettling in Sweden at Hudiksvall. His cousin Gustaf H\u00e4gg (1867\u20131925) was also a composer."@en,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d6\u30fb\u30a2\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d8\u30c3\u30b0\uff08Jacob Adolf H\u00e4gg, 1850\u5e746\u670829\u65e5 \u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30ac\u30eb\u30f3 \u2013 1928\u5e743\u67081\u65e5 \u30d3\u30e5\u30ed\u30fc\u30b1\u30eb\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7cbe\u795e\u75c5\u306e\u305f\u3081\u306b1880\u5e74\u304b\u30891895\u5e74\u307e\u3067\u5165\u9662\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d8\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30b7\u30e5\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011900\u5e74\u304b\u30891909\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u3082\u6f14\u594f\u30fb\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3060\u3002\u5f8c\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30d5\u30fc\u30c7\u30a3\u30af\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u306b\u6c38\u4f4f\u3057\u305f\u3002 4\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u300a\u5c0f\u3055\u306a\u5317\u56fd\u306e\u7121\u8a00\u6b4c\u300b\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57036956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Adolf_H\u00e4gg>,
        <http://viaf.org/viaf/57036956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Adolf_Hägg.
doremus_artist:46580243-fea0-3a22-9b1f-d9e57cc53a2d
    dbp:birthPlace res:Montréal;
    rdfs:comment
        "Robert Lemay, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 Montr\u00e9al, est un compositeur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:78453107;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Lemay>,
        <http://viaf.org/viaf/78453107>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Lemay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Lemay.
doremus_artist:480e42cb-64f1-303d-a60f-0dfa6d73729d
owl:sameAs viaf:31277747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31277747>.
doremus_artist:4821fbc0-e9d3-35e1-b7e4-5c31ab1eabf0
    rdfs:comment
        "Sorella Englund (born 23 December 1945 in Helsinki) is a former soloist and character dancer with the Royal Danish Ballet. She has been a keen supporter of August Bournonville, staging a number of his ballets in Denmark and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:2738676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sorella_Englund>,
        <http://viaf.org/viaf/2738676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sorella_Englund.
doremus_artist:4839cd46-f2eb-3996-8e06-4fb52aac228e
    rdfs:comment
        "Robert Andr\u00e9 Louis Pizani , n\u00e9 \u00e0 Paris 3e le 26 avril 1896 et mort \u00e0 Paris 8e le 17 juin 1965, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51302537;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Pizani>,
        <http://viaf.org/viaf/51302537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Pizani.
doremus_artist:483fc538-fdd2-3b2d-a576-6ac47b079ed9
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tallahassee,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Edward Kilenyi, Jr. (1910-2000) was a classical pianist. He was born in Philadelphia, Pennsylvania on May 7, 1910. His father, Edward Kilenyi, Sr., arrived in the United States from Hungary in 1908, taught music to George Gershwin for five years and later wrote music for movies and the Sam Fox music library."@en,
        "Edward Kilenyi, n\u00e9 \u00e0 Philadelphie, en Pennsylvanie, le 7 mai 1910, et mort le 6 janvier 2000 \u00e0 Tallahassee, en Floride, est un pianiste, compositeur et professeur am\u00e9ricain d'origine hongroise."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Kilenyi>,
        <http://viaf.org/viaf/76503243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0e93c2c-a3bc-4fab-99ad-9796a74f0b92>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Kilenyi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Kilenyi.
doremus_artist:498eefcd-4309-3f99-a95f-d5877af5e81a
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        "(For the American judge, see Raymond T. Chen. For other people with similar names, see Ray Chan (disambiguation).) Ray Chen (born 6 March 1989 in Taipei, Taiwan) is a Taiwanese-Australian violinist. He was the first prize winner in the 2008 International Yehudi Menuhin Violin Competition and the 2009 Queen Elisabeth Music Competition and now records on the Sony Masterworks label."@en,
        "Ray Chen (* 6. M\u00e4rz 1989 in Taipeh) ist ein australisch-taiwanischer Violinist. Er war 1. Preistr\u00e4ger beim K\u00f6nigin Elisabeth Wettbewerb f\u00fcr Violine 2009 in Br\u00fcssel."@de,
        "Ray Chen (Taipei, 6 maart 1989) is een Australisch violist, geboren in Taiwan. In mei 2009 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor viool te Brussel."@nl,
        """Ray Chen, n\u00e9 le 6 mars 1989  \u00e0 Taipei (Ta\u00efwan) est un violoniste australien d'origine ta\u00efwanaise. Il a remport\u00e9 le premier prix au Concours international de violon Yehudi Menuhin (en) 2008 ainsi que le Concours musical international Reine \u00c9lisabeth de Belgique en 2009. Il enregistre actuellement chez Sony Masterworks. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019Australie Portail de l\u2019Australie   
* Portail de Ta\u00efwan Portail de Ta\u00efwan"""@fr,
        "\u9673\u92b3\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRay Chen\uff0c1989\u5e743\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u53f0\u7063\u53f0\u5317\u5e02\uff0c\u64c1\u6709\u4e2d\u83ef\u6c11\u570b\u8207\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u96d9\u570b\u7c4d\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u88ab\u8996\u70ba\u97f3\u6a02\u795e\u7ae5\uff0c\u66fe\u7372\u5f972008\u5e74\u570b\u969b\u8036\u80e1\u8fea\u00b7\u6885\u7d10\u56e0\u5c0f\u63d0\u7434\u7af6\u8cfd\u51a0\u8ecd\uff0c\u82072009\u5e74\u6bd4\u5229\u6642\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u7687\u540e\u5927\u8cfd\u5c0f\u63d0\u7434\u51a0\u8ecd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:166704824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Chen>,
        <http://viaf.org/viaf/166704824>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Chen_at_NYC_Apple_Store.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Chen.
doremus_artist:4a27e9a5-3e45-370e-81eb-9d0c4e2e0498
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Christina Pluhar (* 1965 in Graz) ist eine \u00f6sterreichische Lautenistin und Harfenistin."@de,
        "Christina Pluhar (Graz, 1965) is an Austrian theorbist, conductor, and leader of L'Arpeggiata ensemble."@en,
        "Christina Pluhar n\u00e9e en 1965 \u00e0 Graz (en Styrie) est une musicienne autrichienne, harpiste, luthiste et joueuse de th\u00e9orbe. Sp\u00e9cialiste de musique ancienne, elle vit \u00e0 Paris o\u00f9 elle a fond\u00e9 en 2000 l'ensemble L'Arpeggiata."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041f\u043b\u044e\u0301\u0445\u0430\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041f\u043b\u044e\u0301\u0430\u0440; \u043d\u0435\u043c. Christina Pluhar; \u0440\u043e\u0434. 1965, \u0413\u0440\u0430\u0446) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:64217629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christina_Pluhar>,
        <http://viaf.org/viaf/64217629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3061efd1-20ff-49b4-aed5-c988c14e2926>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christina_Pluhar,_Philippe_Jaroussky_-_Misteria_Paschalia_2011_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christina_Pluhar.
doremus_artist:4b342f51-c1bb-3dfe-85ff-fb476c2998d1
owl:sameAs viaf:21866149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21866149>.
doremus_artist:4b41aea6-ae99-3601-a23d-81b19b7b6c0c
    rdfs:comment
        "Martin Gerard James Neary LVO (born 28 March 1940, London) is an English organist and choral conductor. He was Organist and Director of Music at Winchester Cathedral from 1972 to 1988, and Organist and Master of the Choristers at Westminster Abbey from 1988 to 1998. Neary read theology and music at Cambridge University. As the organist at Westminster Abbey, he was the musical director of the funeral service for Diana, Princess of Wales, for which he was appointed a Lieutenant of the Royal Victorian Order (LVO) in the New Year Honours List in 1998."@en;
    owl:sameAs viaf:61737055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Neary>,
        <http://viaf.org/viaf/61737055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Neary.
doremus_artist:4c11825d-4936-39d1-991d-cf1a3bafe1df
owl:sameAs viaf:104038993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104038993>.
doremus_artist:4c784f7d-97a7-3cfa-9aa0-67105eaacec5
    owl:sameAs viaf:51859893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51859893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78af46e4-ddfe-4bac-a96f-a6c64ae25cc4>.
doremus_artist:4cd4b7a1-61e3-3d61-b3ef-aef1bec6e489
owl:sameAs viaf:44483544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483544>.
doremus_artist:4cd8192c-124e-3106-88fa-4f27227841cf
owl:sameAs viaf:244417874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244417874>.
doremus_artist:4e49a9fa-0eae-3f31-80cb-3597db823592
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Amanda McBroom (* 9. August 1947 in Woodland Hills, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, S\u00e4ngerin, Songschreiberin und Kabarettistin."@de,
        "Amanda McBroom (Woodland Hills, Los Angeles, 9 augustus 1947) is een Amerikaanse zangeres, schrijfster van songteksten/songwriter, actrice en cabareti\u00e8re."@nl,
        """Amanda McBroom (born August 9, 1947) is an American singer, lyricist, actress and cabaret performer. Notable among the songs she has written is "The Rose", which Bette Midler sang in the film of the same name, and which has been covered by many other recording artists. McBroom is also known for her collaborations as lyricist with songwriter Michele Brourman, including some of the songs in the The Land Before Time film series, Balto II: Wolf Quest, and the musical Dangerous Beauty based on the film of the same name, which had its world premiere at the Pasadena Playhouse on 13 February 2011."""@en,
        "Amanda McBroom, n\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1947 \u00e0 Woodland Hills, est une chanteuse, paroli\u00e8re, et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "La sua canzone pi\u00f9 famosa \u00e8 The Rose, che - nella versione cantata da Bette Midler per la colonna sonora dell'omonimo film - fece vincere alla McBroom il Golden Globe per la migliore canzone originale nel 1980. In collaborazione con la musicista Michele Brourman ha scritto diverse canzoni per lungometraggi animati, tra cui molti della serie Alla ricerca della Valle Incantata e dei film Balto 2 - Il mistero del lupo e Balto 3 - Sulle ali dell'avventura. Ha anche scritto i testi per il musical Dangerous Beauty, tratto dal film Padrona del suo destino, e musicato dalla stessa Brourman."@it,
        "\u30a2\u30de\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30af\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\uff08Amanda McBroom\u30011947\u5e748\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3001\u30ad\u30e3\u30d0\u30ec\u30fc\u51fa\u6f14\u8005\u3002\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u6620\u753b\u300e\u30ed\u30fc\u30ba\u300f\u3067\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30df\u30c9\u30e9\u30fc\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u300c\u30ed\u30fc\u30ba\u300d\u304c\u7279\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30ea\u30c8\u30eb\u30d5\u30c3\u30c8\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3084\u300e\u30d0\u30eb\u30c8 \u65b0\u305f\u306a\u308b\u65c5\u7acb\u3061\u300f\u3001\u6620\u753b\u300e\u5a3c\u5a66\u30d9\u30ed\u30cb\u30ab\u300f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u7248\u3067\u3042\u308b\u300eDangerous Beauty\u300f\uff082011\u5e742\u6708\u306b Pasadena Playhouse \u3067\u4e16\u754c\u521d\u6f14\uff09\u306a\u3069\u306e\u5287\u4e2d\u6b4c\u306a\u3069\u3092\u542b\u3081\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30a2\u30de\u30f3 (Michele Brourman) \u306b\u8a5e\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30af\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d6\u30ec\u30eb\u306f\u4eca\u65e5\u3082\u30d1\u30ea\u306b\u751f\u304d\u3066\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u300f\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u516c\u6f14\u3067\u4e3b\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b5\u30a4\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3 (Cy Coleman) \u3068\u30c9\u30ed\u30b7\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30ba (Dorothy Fields) \u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300eSeesaw\u300f\u3067\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85794133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_McBroom>,
        <http://viaf.org/viaf/85794133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98b139aa-1ff2-48e7-904e-8339d3b32025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roseesor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_McBroom.
doremus_artist:4f2ea4a4-8942-390a-a451-e83f4a9ba08c
    rdfs:comment
        "Jules-Armand-Joseph \u00c9corcheville (Paris, 17 mars 1872 - Perthes-les-Hurlus, 19 f\u00e9vrier 1915) est un  musicologue et collectionneur fran\u00e7ais.Il fait des \u00e9tudes litt\u00e9raires et de philosophie, s'int\u00e9resse \u00e0 la musique (\u00e9l\u00e8ve de C\u00e9sar Franck de 1887 \u00e0 1890), \u00e0 la musicologie (\u00e9l\u00e8ve de Hugo Riemann en 1904-1905 \u00e0 Leipzig), discipline \u00e0 laquelle il se consacr\u00e9 d\u00e9sormais. En 1912, il est \u00e9lu pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale de Musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:29626758;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jules_\u00c9corcheville>,
        <http://viaf.org/viaf/29626758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Écorcheville.
doremus_artist:4f47ac6c-5fa8-393a-964a-d29a5e458c97
owl:sameAs viaf:39564123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564123>.
doremus_artist:4fd15960-65d4-3407-b280-da80c07a7929
    rdfs:comment
        "V\u00e9ronique Bracco (n\u00e9e le 3 juin 1976 \u00e0 Nice) est une pianiste,  accompagnatrice, professeur de piano et compositeur (de divers styles musicaux : de classique \u00e0 musiques de films et autres supports divers)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59347980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e9ronique_Bracco>,
        <http://viaf.org/viaf/59347980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Véronique_Bracco.
doremus_artist:4ff54026-456c-3c35-b03b-8a32dfd89887
    owl:sameAs viaf:88572798;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88572798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fbeb74c-8a19-42bd-85ca-b97abc245c69>.
doremus_artist:50003aee-41df-39f2-bfbe-248bd1faf612
owl:sameAs viaf:39575007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39575007>.
doremus_artist:501dc393-7a5c-37b2-8aaf-d6ba9973e958
    owl:sameAs viaf:69197938;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69197938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Cupis_de_Renoussard.
doremus_artist:506b9c4f-b548-3068-b95d-36b89326c519
    owl:sameAs viaf:1943145857085522921883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113535559>,
        <http://viaf.org/viaf/1943145857085522921883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf w:Dieter_Schnebel.
doremus_artist:52c41373-adef-3d5d-ae37-fa8df8c67ff7
    owl:sameAs viaf:11205064;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11205064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bd1afce-5f6e-4308-8080-84769153276d>.
doremus_artist:5432ad05-265c-30f2-ab2c-162454de5cb8
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lichtenberg,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Henri Marteau (* 31. M\u00e4rz 1874 in Reims; \u2020 4. Oktober 1934 in Lichtenberg (Oberfranken)) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Geiger und Komponist."@de,
        "Marteau was born in Reims, France. He was of German and French ancestry. His father, a Frenchman, was a well known amateur violinist in Reims, and took a great interest in musical affairs. His mother, a Berliner, was an excellent pianist, who had studied under Clara Schumann. Through the influence of Camillo Sivori, Marteau's parents were easily persuaded to allow their son to adopt a musical career, and he showed remarkable aptitude in his studies, first under Bunzl, later under Hubert L\u00e9onard and from 1891 entered Jules Garcin's class at the Conservatoire de Paris."@en,
        "Petit-fils du n\u00e9gociant Albert Marteau, adjoint au maire de Reims, et fils de Charles Marteau, propri\u00e9taire d'une usine de textile et violoniste amateur, il avait pour m\u00e8re l'Allemande Clara Louise Doroth\u00e9e Schwendy, ancienne \u00e9l\u00e8ve de Clara Schumann. Il donna son premier concert au cirque de Reims en 1884. Charles Gounod, qui fr\u00e9quentait le salon de ses parents, composa \u00e0 l'intention du jeune homme l'Offertoire et un interlude de sa Messe \u00e0 la m\u00e9moire de Jeanne d'Arc, cr\u00e9\u00e9e en 1887 \u00e0 la cath\u00e9drale de Reims."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e (\u0444\u0440. Henri Marteau; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1874, \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u041b\u0443\u0438\u0437\u044b \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u0438, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0435\u043d\u0434\u0438, \u0431\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d, \u0433\u043e\u0441\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u0432\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0443\u043d\u043e, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u044e\u043d\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043b\u044e\u0434\u0438\u044e \u0432 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0416\u0430\u043d\u043d\u044b \u0434\u2019\u0410\u0440\u043a, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u041a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0432 1887 \u0433. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0421\u0438\u0432\u043e\u0440\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u042e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Henri Marteau, 1874\u5e745\u670831\u65e5 - 1934\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u7236\u89aa\u3082\u540d\u306e\u77e5\u308c\u305f\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Marteau>,
        <http://viaf.org/viaf/74039974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/319e385f-bf48-4ea9-8328-1fff1b049e95>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marteau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Marteau.
doremus_artist:54729038-b66d-3a6e-b7d1-92826c3d3a13
    owl:sameAs viaf:102238908;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102238908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27fbf3e1-9909-4e38-baed-06b095ecbda2>.
doremus_artist:550b8a64-c770-32ad-999b-6f446fa115c5
owl:sameAs viaf:2664789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2664789>.
doremus_artist:561e4fb6-b5bb-3ca0-bd99-501fd9dc28fa
owl:sameAs viaf:22306852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22306852>.
doremus_artist:57ebfeff-ca8d-3b9e-a4c2-1184b41bf608
owl:sameAs viaf:24139152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24139152>.
doremus_artist:5811d612-5b2a-3803-b629-d77116ee06aa
owl:sameAs viaf:37004788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37004788>.
doremus_artist:5857d6f4-e2ce-392e-99a7-ab005d17c3be
    dbp:birthPlace dbr:Pontypool;
    rdfs:comment
        "Janet Price (born 1941) is a Welsh soprano particularly associated with the 19th-century Italian bel canto repertory. She has been married to composer Adrian Beaumont since 1963. Born in Pontypool, Wales, she studied piano and singing at the Cardiff University with Olive Groves, Isobel Baillie and Hervey Alan. She also studied in Paris with Nadia Boulanger. She made her debut in 1964 with the BBC Wales. In 1971, she appeared at the London Town Hall in a concert performance of Joseph Haydn's La fedelt\u00e0 premiata."@en,
        "Nata in Galles, \u00e8 stato molto attiva soprattutto nel repertorio belcantistico italiano del XIX secolo. Dal 1963 \u00e8 sposata con il compositore Adrian Beaumont. Ha studiato canto e pianoforte all'Universit\u00e0 di Cardiff con Olive Groves, Isobel Baillie e Hervey Alan. Ha anche seguito corsi a Parigi con Nadia Boulanger. Debutt\u00f2 nel 1964 con la BBC del Galles. Nel 1971, apparve alla Town Hall Londra in una rappresentazione in forma di concerto di La fedelt\u00e0 premiata di Franz Joseph Haydn."@it;
    owl:sameAs viaf:24788222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/24788222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janet_Price.
doremus_artist:5888a4ce-3c5d-3e55-8b40-3cc8067b018a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Granville Bantock (Londres, 7 de agosto de 1868 \u2013 16 de octubre de 1946) fue un compositor brit\u00e1nico de m\u00fasica cl\u00e1sica. \u00cdntimo amigo del joven compositor Havergal Brian, fue profesor de m\u00fasica en la Universidad de Birmingham desde 1908 hasta 1934, sucediendo en el cargo a Edward Elgar. En 1934, fue elegido Presidente de la Corporaci\u00f3n del Trinity College of Music de Londres. Fue nombrado Caballero en 1930."@es,
        "Granville Bantock (ur. 7 sierpnia 1868 w Londynie, zm. 16 pa\u017adziernika 1946 w Londynie) \u2014 angielski kompozytor. W swych kompozycjach wykorzystywa\u0142 motywy muzyki ludowej Hebryd\u00f3w (Hebridean Symphony z 1915 ) oraz z utwor\u00f3w Wagnera. Czerpa\u0142 te\u017c z element\u00f3w orientalnych jak oratorium Omar Khayy\u00e1m na podstawie rubajat\u00f3w Omara Chajjama. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 obejmuje pie\u015bni, kantaty, opery, symfonie i utwory kameralne."@pl,
        "Granville BantockFichier:Granville Bantock.jpg Sir Granville Bantock, n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1868 \u00e0 Londres et mort le 6 octobre 1946 \u00e0 Londres, est un compositeur britannique."@fr,
        "Granville Ransome Bantock (Londen, 7 augustus 1868 \u2013 Londen, 16 oktober 1946) was een Engelse componist."@nl,
        "Sir Granville Bantock (7 August 1868 \u2013 16 October 1946) was a British composer of classical music."@en,
        "Sir Granville Ransome Bantock (* 7. August 1868 in London; \u2020 16. Oktober 1946 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0413\u0440\u0435\u0301\u043d\u0432\u0438\u043b\u043b \u0420\u0430\u0301\u043d\u0441\u043e\u043c \u0411\u0430\u0301\u043d\u0442\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Granville Ransome Bantock; 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1868, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30d0\u30f3\u30c8\u30c3\u30af\uff08Sir Granville Bantock, 1868\u5e748\u67087\u65e5 - 1946\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 1908\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u7dcf\u5408\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u79d1\u6559\u6388\u3002\u7570\u8272\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ac\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u306e\u89aa\u53cb\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u8a2d\u7acb\u306e\u969b\u306b\u767a\u8a00\u529b\u3092\u3082\u3061\u30011920\u5e749\u6708\u306e\u540c\u697d\u56e3\u306e\u521d\u516c\u6f14\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u30d0\u30f3\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u5e8f\u66f2\u300a\u30b5\u30a6\u30eb\u300b\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u30ca\u30a4\u30c8\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30d8\u30d6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u8af8\u5cf6\u306e\u6c11\u8b21\u3084\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3001\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3084R.\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u3068\u308b\u3002\u30d0\u30f3\u30c8\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30aa\u30de\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30e4\u30fc\u30e0\u306e\u30eb\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\u30c8\u300b\uff081906\u5e74-1909\u5e74\uff09\u306e\u3088\u3046\u306b\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af\u306a\u8981\u7d20\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3088\u308a\u77e5\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u5e8f\u66f2\u300a\u571f\u58c7\u5834\u306e\u30d4\u30a8\u30ed\u300b\uff08The Pierrot of the Minute, 1908\u5e74\uff09\u3001\u300a\u30d8\u30d6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff08Hebridean Symphony, 1915\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7570\u6559\u98a8\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff08Pagan Symphony, 1928\u5e74\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u9332\u97f3\u3092\u901a\u3058\u3066\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u518d\u8a55\u4fa1\u304c\u306a\u3055\u308c\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u683c\u5170\u7ef4\u5c14\u00b7\u73ed\u6258\u514b\u7235\u58eb\uff0c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Granville Bantock\uff0c1868\u5e748\u67087\u65e5\uff0d1946\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c\u5e76\u5728\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u4ed6\u5728\u4f26\u6566\u548c\u5229\u7269\u6d66\u4efb\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u9996\u6f14\u4e86\u8bb8\u591a\u540c\u65f6\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u65b0\u4f5c\uff0c\u5982\u6234\u7559\u65af\u7684\u300a\u5e03\u91cc\u683c\u96c6\u5e02\u300b\u7b49\u30021908\u5e74\u8d77\u5148\u540e\u5728\u4f2f\u660e\u7ff0\u5927\u5b66\u548c\u5723\u4e09\u4e00\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6267\u6559\uff0c1930\u5e74\u53d7\u5c01\u4e3a\u9a91\u58eb\uff0c1946\u5e74\u4e8e\u4f26\u6566\u901d\u4e16\u3002\u73ed\u6258\u514b\u548c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u662f\u597d\u53cb\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u4ed6\u7684\u5f88\u5927\u5f71\u54cd\u3002\u73ed\u6258\u514b\u591a\u5199\u4f5c\u6807\u9898\u97f3\u4e50\uff0c\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u6587\u5b66\u6027\u3002\u4ed6\u7684\u914d\u5668\u6280\u5de7\u9ad8\u8d85\uff0c\u6709\u65f6\u4f7f\u7528\u9887\u5177\u521b\u610f\u7684\u4e50\u961f\u7f16\u5236\uff08\u5982\u300a\u51ef\u5c14\u7279\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u4e2d\u4f7f\u7528\u4e86\u516d\u67b6\u7ad6\u7434\uff09\uff0c\u5e76\u7279\u522b\u559c\u7231\u8fd0\u7528\u8d6b\u5e03\u91cc\u5e95\u7fa4\u5c9b\u5730\u533a\u7684\u51ef\u5c14\u7279\u6c11\u6b4c\u3002\u4f46\u603b\u7684\u6765\u8bf4\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5e76\u65e0\u591a\u5c11\u65b0\u610f\uff0c\u73b0\u5728\u5df2\u4e0d\u5e38\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66651051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Granville_Bantock>,
        <http://viaf.org/viaf/66651051>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4a3009d-1c83-4192-84e3-ef224b1dd5dd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Granville_Bantock_1868_-_1946.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Granville_Bantock.
doremus_artist:58c63da4-7692-3583-82ee-037c73c5a52b
    rdfs:comment
        "David John Briggs (born 26 January 1951, Melbourne, Australia) is an Australian musician and record producer, best known as lead guitarist in the rock band Little River Band between 1976 and 1981, having joined the band when original lead guitarist Ric Formosa quit."@en;
    owl:sameAs viaf:59273549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Briggs_(Australian_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59273549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Briggs_(Australian_musician)>.
doremus_artist:594e9ddf-c3ae-33ee-822c-1310678ee8ec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Barbara Bonney (* 14. April 1956 in Montclair, New Jersey, USA) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin. Sie lebt in Salzburg."@de,
        "Barbara Bonney (14 de Abril de 1956) \u00e9 uma aclamada soprano estadunidense."@pt,
        "Barbara Bonney (Montclair, Nueva Jersey, 14 de abril de 1956) es una destacada soprano estadounidense de notable actuaci\u00f3n en obras de Mozart y Richard Strauss. Estudi\u00f3 piano y cello cuando se mud\u00f3 a Maine, donde estudi\u00f3 en la University of New Hampshire y luego en Salzburgo, donde decidi\u00f3 ser cantante. Estudi\u00f3 en el Mozarteum y debut\u00f3 en 1979 en Darmstadt. Ha cantado en Covent Garden, La Scala, Viena, Aix, M\u00fanich, Glyndebourne, Edimburgo y en el Festival de Salzburgo, con gran \u00e9xito. Estuvo casada con el tenor Michael Roider, el bar\u00edtono sueco Hakan Hagegard y el ejecutivo Maurice Whitaker."@es,
        "Barbara Bonney (born April 14, 1956) is an American soprano."@en,
        "Barbara Bonney (ur. 14 kwietnia 1956 w Montclaire w New Jersey), ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (sopran). Studiowa\u0142a j\u0119zyk niemiecki i muzyk\u0119 na Uniwersytecie New Hampshire. Wyst\u0119powa\u0142a w najs\u0142awniejszych operach \u015bwiata, w\u0142\u0105cznie z Royal Opera House Covent Garden w Londynie oraz La Scala w Mediolanie."@pl,
        "Barbara Bonney nata nel cuore del New Jersey a Montclair, da ragazza ha studiato pianoforte e violoncello, appena tredicenne la sua famiglia si \u00e8 trasferita nel Maine e l\u00ec la giovane Barbara ha iniziato la sua carriera musicale come violoncellista nella Portland Youth Orchestra. Ha frequentato l'universit\u00e0 del New Hampshire (UNH) perfezionandosi in lingua tedesca e approfondendo le proprie conoscenze musicali. I suoi studi musicali l'hanno poi portata nella patria del grande Mozart in Austria e pi\u00f9 precisamente a Salisburgo citt\u00e0 in cui Barbara Bonney frequenter\u00e0 dapprima l'universit\u00e0 ad indirizzo musicale e poi il Mozarteum specializzandosi in canto."@it,
        "Barbara Bonney, n\u00e9e le 14 avril 1956 \u00e0 Montclair (New Jersey), est une chanteuse classique am\u00e9ricaine, soprano."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0435\u0439, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u2014 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Bonney, 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1956, \u041c\u043e\u043d\u0442\u043a\u043b\u0435\u0440, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30dc\u30cb\u30fc\uff08Barbara Bonney, 1956\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30e2\u30f3\u30c8\u30af\u30ec\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30cb\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\uff08Walter Raninger\uff09\u306b\u5b66\u3076\u3002 1979\u5e74\u306b\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u300e\u30a6\u30a3\u30f3\u30b6\u30fc\u306e\u967d\u6c17\u306a\u5973\u623f\u305f\u3061\u300f\u3067\u30a2\u30f3\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c5\u5e74\u9593\u306e\u3046\u3061\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u5168\u571f\u3068\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u5cf6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u30c9\u30cd\u300f\u306b\u3088\u308a\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 1994\u5e74\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u6307\u63ee\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306b\u3066\u3001R\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300e\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300f\u306e\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u5f79\u3067\u7d76\u8cdb\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u5049\u5927\u306a\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u5049\u5927\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ea\u30fc\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u6570\u3092\u8a87\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3001\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u58f0\u697d\u3064\u304d\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30eb\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u300f\u306a\u3069\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u3002\u524d\u592b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u540d\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u30db\u30fc\u30ab\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b2\u30b4\u30fc\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85380679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Bonney>,
        <http://viaf.org/viaf/85380679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6364110-01b0-44a9-8ea2-4409fadfc66c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Bonney.
doremus_artist:59d90a03-cb75-363c-90e5-134ec6b03e13
owl:sameAs viaf:25349069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25349069>.
doremus_artist:59f36db9-411f-3cb9-b755-9deb0954765d
    owl:sameAs viaf:261807780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261807780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a366b0b-6b27-451e-9963-95b86d82f21a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mihkel_Kerem.
doremus_artist:5a8d2bfb-465a-3551-829d-1d6aed556619
owl:sameAs viaf:74042671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042671>.
doremus_artist:5b094a22-f56e-3427-8047-3b0e16ab0252
owl:sameAs viaf:58238691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58238691>.
doremus_artist:5b3ccc0d-4fd3-3c93-9679-eca9cc660a77
owl:sameAs viaf:17543667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17543667>.
doremus_artist:5b441b16-2a4b-30fa-8ae6-66b02d510fe1
owl:sameAs viaf:25670389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25670389>.
doremus_artist:5b88bd24-a3c8-3d08-88f3-f079671f7347
owl:sameAs viaf:79165682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165682>.
doremus_artist:5b8b7523-8d43-3fc4-9be5-c9511dfece0d
    rdfs:comment
        "Pierre Groscolas est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, pied noir, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Lourmel en ex-Alg\u00e9rie francaise (aujourd'hui El Amria)."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327469;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Groscolas>,
        <http://viaf.org/viaf/22327469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dff1995-0540-470d-9248-c04971c0f632>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Groscolas_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Groscolas.
doremus_artist:5b8eb8a0-8e74-387e-863e-3fc6dd7f3ab9
    rdfs:comment
        "Diderik Wagenaar (Utrecht, 10 mei 1946) is een Nederlands componist en muziektheoreticus. Diderik is een achterneef van de componist Johan Wagenaar (1862 \u2013 1941)."@nl,
        "Diderik Wagenaar (born May 10, 1946 in Utrecht) is a Dutch composer and musical theorist."@en;
    owl:sameAs viaf:119989537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diderik_Wagenaar>,
        <http://viaf.org/viaf/119989537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diderik_Wagenaar.
doremus_artist:5ba2666a-9828-38f7-a0fa-af9ecfd9f4d2
    owl:sameAs viaf:102398912;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102398912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92bab7e4-dd5f-4f77-bfd2-6ba7f8c8d354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:udovít_Rajter.
doremus_artist:5bc47fbf-65ba-321a-880a-096f1d57950d
owl:sameAs viaf:175528229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175528229>.
doremus_artist:5bd1b25c-cbe3-3cd4-9bd5-ea496d1ff280
    owl:sameAs viaf:113048203;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113048203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dia_Succari.
doremus_artist:5bd2db98-106e-3f41-900d-e1ca3b37eb4c
    owl:sameAs viaf:45067427;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45067427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Christoph_Neubauer.
doremus_artist:5d0dd0b3-0576-30e8-ae09-80f7672acca5
    rdfs:comment
        "Aubert Lemeland (n\u00e9 \u00e0 La Haye-du-Puits dans la Manche, le 19 d\u00e9cembre 1932 - mort le 15 novembre 2010 \u00e0 Paris, \u00e0 77 ans) est un compositeur fran\u00e7ais.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du compositeur fran\u00e7ais Aubert Lemeland, 24 heures (Suisse), 17 novembre 2010 (texte)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aubert_Lemeland>,
        <http://viaf.org/viaf/24787728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aubert_Lemeland.
doremus_artist:5d5491fb-3a0f-36f3-bbbf-0bc19b6a45d4
owl:sameAs viaf:32136634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32136634>.
doremus_artist:5d720e1a-ea69-3785-b3cd-9bb980bcb299
owl:sameAs viaf:29099294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29099294>.
doremus_artist:5f2ffc8a-f136-3911-830a-fb461405b349
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Granville,_Manche>;
    rdfs:comment
        "Eric Crozier (* 14. November 1914 in London; \u2020 7. September 1994 in Granville (Manche), Frankreich) war ein britischer B\u00fchnen-Regisseur und Librettist, der vor allem f\u00fcr seine Zusammenarbeit mit Benjamin Britten bekannt war. Crozier starb 1994 im franz\u00f6sischen Granville wenige Wochen vor seinem 80. Geburtstag."@de,
        "Eric Crozier (14 November 1914 - 7 September 1994) was a British theatrical director and opera librettist, long associated with Benjamin Britten. Crozier was born in London, and after an apprenticeship at the Old Vic theatre, he joined the Sadlers Wells Opera Company in London during the Second World War, and directed Britten's first opera, Peter Grimes, at Sadler's Wells in 1945. He founded the English Opera Group in 1947, and co-founded (with Britten) the Aldeburgh Festival in 1948. He directed his second wife, Nancy Evans, in the role of Lucretia in the 1946 premiere of Britten's opera The Rape of Lucretia at Glyndebourne, and later succeeded Peter Pears as director of the Aldeburgh Festival."@en,
        "Eric Crozier Eric Crozier, n\u00e9 le 14 novembre 1914 \u00e0 Londres et mort le 7 septembre 1994 (\u00e0 79 ans) \u00e0 Granville en France, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne britannique. Il a \u00e9t\u00e9, avec Myfanwy Piper, un des principaux librettistes du compositeur Benjamin Britten avec lequel il a fond\u00e9 l'English Opera Group en 1947 et le Festival d'Aldeburgh en 1948. Il a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9 \u00e0 la cantatrice Nancy Evans (en) et a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 de l'ordre de l'Empire britannique en 1991."@fr;
    owl:sameAs viaf:39463875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Crozier>,
        <http://viaf.org/viaf/39463875>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Crozier.
doremus_artist:5f7ca25d-6c88-36bf-b002-830eaad8b343
    rdfs:comment
        """Mildred Clary (n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1931 \u00e0 Paris, de m\u00e8re fran\u00e7aise et de p\u00e8re anglais, et morte le 18 novembre 2010, \u00e0 79 ans) est une productrice de radio et de t\u00e9l\u00e9vision et \u00e9crivaine fran\u00e7aise.\u2191 1,0 et 1,1 "Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand rend hommage \u00e0 Mildred Clary", Le T\u00e9l\u00e9gramme, 21 novembre 2010.\u2191 [http://www.le-media.fr/deces-de-mildred-clary-dans-sa-quatre-vingtieme-annee.html "D\u00e9c\u00e8s de Mildred Clary dans sa quatre-vingti\u00e8me ann\u00e9e", Le M\u00e9dia, 19 novembre 2010."""@fr;
    owl:sameAs viaf:59287764;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mildred_Clary>,
        <http://viaf.org/viaf/59287764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mildred_Clary.
doremus_artist:601c5c77-dda8-3cf2-9a09-07fee10225f2
owl:sameAs viaf:73973547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73973547>.
doremus_artist:608aafb9-ad94-3502-8862-0d6d165ad9c4
    rdfs:comment
        "Jean-Laurent Cochet, n\u00e9 le 28 janvier 1935 \u00e0 Romainville (Seine), est un metteur en sc\u00e8ne, professeur d'art dramatique et com\u00e9dien, principalement actif au th\u00e9\u00e2tre.\u2191 Aujourd'hui en Seine-Saint-Denis."@fr;
    owl:sameAs viaf:79062483;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Laurent_Cochet>,
        <http://viaf.org/viaf/79062483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Laurent_Cochet.
doremus_artist:60a4cb4d-74a2-337f-a975-07f42e65e557
owl:sameAs viaf:258336060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258336060>.
doremus_artist:60f9a71c-0e47-3f80-ad23-0603604ee5b7
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Robert Heger (* 19. August 1886 in Stra\u00dfburg; \u2020 14. Januar 1978 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Robert Heger (19 August 1886 \u2013 14 January 1978) was a German conductor and composer from Strasbourg, Alsace-Lorraine. He studied at the Conservatory of Strasbourg, under Franz Stockhausen, then in Zurich under Lothar Kempter, and finally in Munich under Max von Schillings. After early conducting engagements in Strasbourg he made his debut at Ulm in 1908 or 1909. He held appointments in Barmen (1909), at the Vienna Volksoper (1911), and at Nuremberg (1913), where he also conducted Philharmonic concerts. He progressed to Munich and then to Berlin (1933-1950), after which he returned again to Munich."@en,
        "Robert HegerFichier:Fotothek df pk 0000016 b 055 Portr\u00e4t.jpg Robert Heger, chef d'orchestre \u00e0 l'op\u00e9ra de Berlin, 1945-1948] Robert Heger n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1886 \u00e0 Strasbourg, en Alsace-Lorraine et mort le 14 janvier 1978 \u00e0 Munich en Bavi\u00e8re, est un chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Robert Heger; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1886, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d8\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Robert Heger, 1886\u5e748\u670819\u65e5 - 1978\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Heger>,
        <http://viaf.org/viaf/49408304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78ed6cfb-ae1e-420a-9ecb-b633e9eefd6f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000016_b_055_Porträt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Heger.
doremus_artist:610e991b-3e61-3800-8817-ca1777fecc77
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Mary Costa (born April 5, 1930) is an American opera singer and actress, who is best known for providing the voice of Princess Aurora, in the 1959 Disney film, Sleeping Beauty. Costa is an operatic soprano."@en,
        "Mary Costa (nascida a 5 de abril de 1930 em Knoxville, Tennessee) \u00e9 uma cantora americana, com ascend\u00eancia portuguesa, famosa por dobrar a personagem Princesa Aurora na vers\u00e3o original (inglesa) do filme de anima\u00e7\u00e3o de 1959 A Bela Adormecida, da Disney."@pt,
        "Mary Costa (n\u00e9e le 5 avril 1930 \u00e0 Knoxville, Tennessee, \u00c9tats-Unis) est une actrice et cantatrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u00c8 nota in particolare per aver dato la voce nel 1959 alla principessa Aurora nel classico Disney La bella addormentata nel bosco."@it,
        "\u041c\u044d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Costa; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u041d\u043e\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u0430 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0410\u0432\u0440\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u00ab\u0421\u043f\u044f\u0449\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0438\u0446\u0430\u00bb. \u041e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:46328576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/46328576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Costa_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Costa.
doremus_artist:6114aa74-f984-3235-bee4-60491670f227
    dbp:birthPlace dbr:Witbank;
    rdfs:comment
        "Hugh MasekelaFichier:Hugh Masekela (1390856678).jpg Hugh Masekela en 2009 Hugh Masekela, n\u00e9 le 4 avril 1939 \u00e0 Witbank, est un trompettiste, bugliste et cornettiste de jazz sud-africain."@fr,
        "Hugh Ramopolo Masekela (* 4. April 1939 in Witbank), auch Bra Hugh genannt, ist ein s\u00fcdafrikanischer Trompeter, Fl\u00fcgelhornist, Kornettist, Pianist, S\u00e4nger und Komponist. Er gilt als einer der wichtigsten Jazz- und Weltmusik-Pioniere aus S\u00fcdafrika. Viele seiner Texte aus der Zeit der Apartheid kritisieren die damaligen harschen Lebensumst\u00e4nde. Er gewann zwei Grammys und zahlreiche weitere Auszeichnungen."@de,
        "Hugh Ramopolo Masekela (Witbank, 4 april 1939) is een Zuid-Afrikaans bugelspeler, zanger en componist. Naast de bugel speelt hij de trompet en de kornet."@nl,
        "Hugh Ramopolo Masekela (Witbank, de Sud\u00e1frica, 4 de abril de 1939) es un trompetista, fliscornista, cornetista, compositor y cantante sudafricano de jazz."@es,
        "Hugh Ramopolo Masekela (born 4 April 1939) is a South African trumpeter, flugelhornist, cornetist, composer, and singer. He is the father of American television host Sal Masekela."@en,
        "Virtuoso della tromba, del flicorno e della cornetta viene annoverato fra i musicisti che hanno contribuito all'evoluzione della musica jazz nel XX secolo. La sua discografia include diverse decine di album solisti e numerosissime collaborazioni con altri artisti di fama internazionale."@it,
        """\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30e9\u30e2\u30dd\u30fc\u30ed\u30fb\u30de\u30bb\u30b1\u30e9\uff08Hugh Ramopolo Masekela\uff09\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\uff1b\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u30db\u30fc\u30f3\uff1b\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6b4c\u624b\u3002 \u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b"Grazin' in the Grass"\u7b49\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:118997628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Masekela>,
        <http://viaf.org/viaf/118997628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83a2e0fb-3d9b-46ff-b383-3dde54c15297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugh_Masekela_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Masekela.
doremus_artist:617e8db8-91a5-3eb3-9d7b-57dad2a092db
owl:sameAs viaf:38183104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38183104>.
doremus_artist:618fcd5d-8e91-3803-a11e-0da3e7f08268
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Albert Guinovart (Catalan pronunciation: [\u0259\u026b\u02c8\u03b2\u025brt \u0263inu\u02c8\u03b2art]) (born 1962 in Barcelona) is a Spanish- Catalan composer. Guinovart studied at the Municipal Conservatory of Barcelona (Conservatori Municipal de M\u00fasica de Barcelona). Since 2002 he teaches composition at ESMUC (Escola Superior de M\u00fasica de Catalunya)."@en,
        "Albert Guinovart Mingacho (Barcelona, 1962) es un pianista y compositor profesional espa\u00f1ol."@es,
        "Albert Guinovart ou Albert Guinovart i Mingacho (n\u00e9 \u00e0 Barcelone en 1962) est un pianiste et compositeur catalan. En juin 2012, il est choisi pour \u00e9crire les musiques des Championnats du monde de natation 2013, organis\u00e9s \u00e0 Barcelone."@fr;
    owl:sameAs viaf:28294348;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Guinovart>,
        <http://viaf.org/viaf/28294348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a007220e-6f15-462c-bf25-914940c8aec3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Guinovart.
doremus_artist:61b57e42-53fd-3c9f-8df7-7e24edd8365a
owl:sameAs viaf:163691897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163691897>.
doremus_artist:62954145-7230-3ce3-b122-f7f8d4b8d926
owl:sameAs viaf:78614047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78614047>.
doremus_artist:629e00a7-d66a-39e8-a7f8-9b5d17fba9dd
    rdfs:comment
        "Richard Cross (born December 7, 1935, Faribault, Minnesota) is an American bass-baritone who had an active international opera career from the late 1950s through the 1990s. Possessing a rich and warm voice, Cross sang a broad repertoire that encompassed works from a wide variety of musical periods and styles. He currently teaches on the voice faculties of the Yale School of Music, the Juilliard School, and the State University of New York at Stony Brook."@en;
    owl:sameAs viaf:5123763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cross_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/5123763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Cross_(bass-baritone)>.
doremus_artist:62ddee56-b7eb-3af7-9fa9-0d97f11fdd21
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Tolia Nikiprowetzky (* 12. Septemberjul./ 25. September 1916greg. in Feodossija auf Krim; \u2020 5. Mai 1997) war ein russischer Komponist."@de,
        "Tolia Nikiprowetzky (12 or 25 September 1916 \u2013 5 May 1997) was a French composer and musicologist of Russian birth. His compositions include four operas (Les Noces d'Ombre, La F\u00eate et les masques, Le Sourire de l'Autre and La Veuve du H\u00e9ros); a symphony (Symphony Logos 5); concertos for saxophone, piano, cello, and trumpet; a piece for wind quintet and string orchestra; two large religious works (Numinis Sacra and Ode Fun\u00e8bre); a few cantatas; several pieces for solo piano; and numerous chamber works among others. Some of his works experimented with serialism, electronic music, and reflected his interest in African music."@en,
        "Tolia Nikiprowetzky (F\u00e9odosia, Crim\u00e9e, 25 septembre 1916 - Paris, 5 mai 1997) est un compositeur fran\u00e7ais d'origine russe et un ethno-musicologue."@fr;
    owl:sameAs viaf:5017587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tolia_Nikiprowetzky>,
        <http://viaf.org/viaf/5017587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tolia_Nikiprowetzky.
doremus_artist:630c7175-a2a7-3b9b-ab40-721771861d64
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Th\u00e9odore Malherbe (* 21. April 1853 in Paris; \u2020 5. Oktober 1911 in Cormeilles) war einfranz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Charles Th\u00e9odore Malherbe (21 April 1853 \u2013 5 October 1911) was a French violinist, musicologist, composer and music editor."@en,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\u30d6\uff08Charles Th\u00e9odore Malherbe 1853\u5e744\u670821\u65e5 - 1911\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103647764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Malherbe>,
        <http://viaf.org/viaf/103647764>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Malherbe_-_Gallica_2010_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Malherbe.
doremus_artist:635d6d09-1095-37c9-928d-7141459f720b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Lesne (* 15. Juli 1956 in Montmorency) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger (Countertenor) und Dirigent."@de,
        "G\u00e9rard Lesne (born 15 July 1956) is a French countertenor. He also the founder and artistic director of the baroque music ensemble, Il Seminario Musicale."@en,
        "G\u00e9rard Lesne est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juillet 1956 \u00e0 Montmorency."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041b\u0435\u043d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Lesne; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u041c\u043e\u043d\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0414\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0423\u0430\u0437\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u041b\u0435\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0440\u043e\u043a\u043e\u043c, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0447\u0438\u0447\u0435\u043c \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0445 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0440\u0435\u0432\u0435\u0433\u0435 \u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438. \u0412 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Il Seminario Musicale, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:114856882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Lesne>,
        <http://viaf.org/viaf/114856882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/617e7d3b-930d-48c3-9e01-6386179b621d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Lesne.
doremus_artist:638cc197-5da2-3cc3-ad31-339be2e993cf
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Württemberg;
    rdfs:comment
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (* 29. Januar 1933 in Schw\u00e4bisch Hall; \u2020 26. Juli 2015) war ein deutscher Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (29 January 1933 \u2013 26 July 2015) was a German conductor and an academic teacher."@en,
        "Wolfgang G\u00f6nnenwein (n\u00e9 le 29 janvier 1933 \u00e0 Schw\u00e4bisch Hall, mort le 26 juillet 2015) est un chef d'orchestre et homme politique allemand, sp\u00e9cialiste - en tant qu'interpr\u00e8te - du r\u00e9pertoire baroque. On lui doit notamment des enregistrements des deux Passions de Jean-S\u00e9bastien Bach, t\u00e9moignant de sa ma\u00eetrise technique et de son lyrisme sans emphase."@fr,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30b2\u30f3\u30cd\u30f3\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08Wolfgang G\u00f6nnenwein, 1933\u5e741\u670829\u65e5 - 2015\u5e747\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30d3\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30cf\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u30021959\u5e74\u304b\u3089\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u30021968\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u30011985\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u517c\u52d9\u3057\u305f\u3002 1968\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u5408\u5531\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u306f\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30ed\u30bf\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308a\u82b8\u8853\u56fd\u52d9\u9662\u306e\u9577\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30c8\u306e\u5931\u811a\u5f8c\u306f\u516c\u91d1\u6a2a\u9818\u306e\u5acc\u7591\u3092\u304b\u3051\u3089\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_G\u00f6nnenwein>,
        <http://viaf.org/viaf/19865393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebae546b-4b40-42e5-a4c5-64a2fd343585>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Gönnenwein.
doremus_artist:6391d645-ae25-3a23-90dd-ed7a6fcf940a
owl:sameAs viaf:119446611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119446611>.
doremus_artist:63fd837c-52d9-30f4-921e-636893e90907
    dbp:birthPlace dbr:Bassano_del_Grappa;
    dbp:deathPlace dbr:Vicenza;
    rdfs:comment
        "Giovanni Domenico Freschi (26 March 1634 \u2013 2 July 1710) was an Italian composer and Roman Catholic priest. From the age of 22 until his death he worked as a church musician and composer in Vincenza. He was also active as an opera composer from 1671 to 1685."@en;
    owl:sameAs viaf:17293614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Freschi>,
        <http://viaf.org/viaf/17293614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Freschi.
doremus_artist:645601ad-349f-3231-a7f7-8862e26f1e93
    owl:sameAs viaf:56797643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eac2450-2994-40e6-a6e8-18eba5b9d8aa>.
doremus_artist:6498d420-84b1-37c3-9be5-f93983f7f6c1
    rdfs:comment
        "Quincy Davis (born 27 August 1977 in Grand Rapids, Minnesota) is a jazz drummer who has recorded with Tom Harrell, Vincent Gardner, Randy Napoleon, and others."@en;
    owl:sameAs viaf:171819743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quincy_Davis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/171819743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Quincy_Davis_(musician)>.
doremus_artist:6503a08f-5787-3a5a-b68d-5c041901a42f
owl:sameAs viaf:301848964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301848964>.
doremus_artist:65e51964-b3ea-36dd-93df-1fb1548d961f
owl:sameAs viaf:61734759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734759>.
doremus_artist:660a91fa-fcbf-36d1-912e-a40d8143d233
    rdfs:comment
        "Warren Martin (1916 - 1982) was an American composer of classical music. He is best known for his humorous musical comedy (comic oratorio)The True Story of Cinderella (1955). Martin entered Westminster Choir College in 1932 at the age of 15. He graduated in 1936. After earning his bachelor's and Master's degree there, he went on to assume an organist/choirmaster position in Los Angeles, returning after serving a stint in the army, and then onto Chicago. He returned to Westminster in 1951 to devote 31 years to an academic career, serving on that college's faculty from 1950 until his death in 1982. He served variously as head of the Graduate Department, as musical director, as conductor of the Symphonic and Westminster Choirs, and as head of the Theory Department."@en;
    owl:sameAs viaf:2668430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/2668430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Warren_Martin.
doremus_artist:66c807b3-b3f2-3ee5-ac8a-f1135f22498b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Soest,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Peter Kooij (auch Peter Kooy; * 1954 in Soest) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger (Bariton) und Spezialist f\u00fcr historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Peter Kooij (in het Engels en Frans vaak Kooy gespeld) (Soest, 1954) is een Nederlandse zanger (bariton) gespecialiseerd in barokmuziek volgens de Authentieke uitvoeringspraktijk."@nl,
        "Peter Kooij or (internationally often) Kooy (born 1954, in Soest) is a Dutch bass singer specialized in baroque music."@en,
        "Peter Kooy (ou Peter Kooij) est un chanteur soliste n\u00e9erlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque pour voix de basse, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Soest."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kooy>,
        <http://viaf.org/viaf/46948675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cdb09f1-aa2e-4d1b-9751-76f88bbb0e81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kooy.
doremus_artist:66c95be0-d3fe-3161-9614-2e9d1c87c91d
owl:sameAs viaf:61744668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744668>.
doremus_artist:67107ddc-58b8-3544-8c86-0eec5508d040
owl:sameAs viaf:170531432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170531432>.
doremus_artist:6797574c-fafb-354d-b6fb-00a5b7a76cb4
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Angelica Domr\u00f6se (* 4. April 1941 in Berlin) ist eine deutsche B\u00fchnen- und Filmschauspielerin, die vor allem durch ihre Rolle als alleinstehende junge Mutter \u201ePaula\u201c in Heiner Carows Kultfilm Die Legende von Paul und Paula (1973) zu einer der bekanntesten Schauspielerinnen der DDR wurde."@de,
        "Angelica Domr\u00f6se (born 4 April 1941 in Berlin) is a German actress, who became famous in the role of Paula in Heiner Carow's film The Legend of Paul and Paula. Her Mediterranean appearance is the result of her biological father being a prisoner of war from France."@en,
        "Angelica Domr\u00f6se, n\u00e9e \u00e0 Berlin le 4 avril 1941 , est une actrice est-allemande puis allemande, connue pour son r\u00f4le de Paula dans le film de Heiner Carow, Die Legende von Paul und Paula."@fr;
    owl:sameAs viaf:7554155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelica_Domr\u00f6se>,
        <http://viaf.org/viaf/7554155>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelica_Domröse_0036.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelica_Domröse.
doremus_artist:68439029-5ddf-3d9b-84fc-140271305afe
owl:sameAs viaf:119929427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119929427>.
doremus_artist:6a558f99-c536-37f8-980a-d942e8725386
    rdfs:comment
        "Eva Gustavson was born in Horten on the Oslo Fjord, in Norway. Her father, Oscar Gustavson, was a violinist-conductor at the National Theatre and later at Oslo Philharmonic Orchestra; her mother, Margit Gustavson (n\u00e9e Schwartz), played the piano and was an organist. Eva studied singing and dancing in her youth, becoming an accomplished tap-dancer, acrobat, and musician. She joined a traveling cabaret troupe in her late teens but was later advised to quit in order to pursue a career as an opera singer. She studied singing in Oslo with Bokken Lasson, Soffi Sch\u00f8nning and Signe Amundsen. During the early part of World War II, she entered the Stockholm Opera School in neutral Sweden on a scholarship where she studied under Adelaide von Skilondz. She was also mentored during this time by Kirsten"@en;
    owl:sameAs viaf:119572230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Gustavson>,
        <http://viaf.org/viaf/119572230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Gustavson.
doremus_artist:6a64c0d7-237b-3ffc-9969-864328f02cb2
owl:sameAs viaf:10135741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10135741>.
doremus_artist:6a695b65-420e-3ba0-8b7f-b56b7c0f6b83
    rdfs:comment
        "Jonathan Dunford est un gambiste am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9 en 1959."@fr;
    owl:sameAs viaf:121692269;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jonathan_Dunford>,
        <http://viaf.org/viaf/121692269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jonathan_Dunford.
doremus_artist:6aa2178f-c5ee-3044-950f-d2a41fab30eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Passaic,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Marvin David Levy (* 2. August 1932 in Passaic, New Jersey; \u2020 9. Februar 2015 in Fort Lauderdale, Florida) war ein US-amerikanischer Komponist. Levy studierte an der Juilliard School of Music in New York City und der New York University. Er war ma\u00dfgeblich an der Gr\u00fcndung der Fort Lauderdale Opera beteiligt, die er auch leitete. Seine Oper Mourning Becomes Electra wurde 1967 anl\u00e4sslich der Neuer\u00f6ffnung der Metropolitan Opera in ihrem neuen Haus uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Marvin David Levy (August 2, 1932 \u2013 February 9, 2015) was an American composer, best known for his opera Mourning Becomes Electra. Mourning Becomes Electra was given its world premiere at the Metropolitan Opera in 1967. Although deemed a failure at the time, the work was revived in 1998 in a revised version by the composer to a triumphant success at the Lyric Opera of Chicago. The New York City Opera and the Seattle Opera staged the work in 2003, and the Florida Grand Opera staged the opera in 2013. The Passaic, New Jersey-born Levy died in Fort Lauderdale, Florida on February 9, 2015, aged 82."@en;
    owl:sameAs viaf:27258349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_David_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/27258349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_David_Levy.
doremus_artist:6c285160-6528-356d-b58e-07e4a24222e8
owl:sameAs viaf:51874406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51874406>.
doremus_artist:6c9757bf-a8fd-3727-af3a-1b251f16d571
owl:sameAs viaf:95397616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95397616>.
doremus_artist:6d217654-c33c-3180-aee6-d7cc1eefca49
    dbp:birthPlace dbr:Tomsk;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Denisov.Edison Vassilievitch DenisovFichier:Edison Denisov 1975 \u00a9DmitriSmirnov.jpg Edison Denisov (1975). \u0152uvres principales 
*  Requiem, Premi\u00e8re symphonie, L'\u00c9cume des jours Edison Vassilievitch Denisov (en russe : \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432) est un compositeur russe n\u00e9 \u00e0 Tomsk, alors Union sovi\u00e9tique, le 6 avril 1929 et mort \u00e0 Paris le 24 novembre 1996."""@fr,
        "Allievo e confidente di Dmitri Shostakovich, fond\u00f2 assieme ad Andr\u00e8 Volkonsky, Alfred Schnittke, Sofia Goubaidoulina e Valentyn Syl'vestrov un consorzio di avanguardia musicale e si pose come esponente del cosiddetto panorama underground della musica sovietica."@it,
        "Edison Denisow (ros. \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432, ur. 6 kwietnia 1929 w Tomsku, zm. 24 listopada 1996 w Pary\u017cu) \u2013 radziecki kompozytor i teoretyk muzyki. Urodzi\u0142 si\u0119 jako syn in\u017cyniera i lekarki. W latach 1946-1947 ucz\u0119szcza\u0142 do klasy fortepianu w szkole muzycznej w Tomsku. W latach 1947-1951 studiowa\u0142 najpierw matematyk\u0119 na Pa\u0144stwowym Uniwersytecie w Tomsku, po uzyskaniu dyplomu zdecydowa\u0142 si\u0119 na studia muzyczne. Na Konserwatorium Moskiewskim studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Wissariona Szebalina i fortepian u Niko\u0142aja Piejko."@pl,
        """Edison Vasilievich Denisov (Russian: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432) (April 6, 1929 \u2013 November 24, 1996) was a Russian composer in the so-called "Underground"\u2014"Anti-Collectivist", "alternative" or "nonconformist" division of Soviet music."""@en,
        """Edison Vasilievich Denisov (Tomsk, R\u00fassia 6 de abril de 1929 \u2014 Paris, Fran\u00e7a 24 de novembro de 1996) foi um compositor russo "Anti-Colectivista", "dissidente" da m\u00fasica Sovi\u00e9tica."""@pt,
        """Edison Vasiljevitsj Denisov (Russisch: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432) (Tomsk (Rusland), 6 april 1929 \u2014 Parijs (Frankrijk), 24 november 1996) was een Russisch componist uit de zogeheten "Underground" \u2013 "Anti-Collectivistische", "alternatieve" of "nonconformistische" stroming in de Sovjet-muziek. Denisov studeerde wiskunde, alvorens hij na kennismaking met Sjostakovitsj naar het conservatorium ging om compositie en piano te studeren. Hij emigreerde naar Frankrijk, waar hij van 1994 tot zijn dood in 1996 leefde."""@nl,
        "Edison Vas\u00edlievich Den\u00edsov (Ruso: \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432) (6 de abril 1929, Tomsk, Rusia \u2014 24 de noviembre 1996, Par\u00eds, Francia) fue un compositor ruso que perteneci\u00f3 a la corriente est\u00e9tica del Serialismo, pero con una clara componente l\u00edrica nacida de m\u00faltiples lecturas y asimismo de la tradici\u00f3n rusa."@es,
        "Edisson Wassiljewitsch Denissow (russisch \u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432, oft auch in der Schreibung Edison Denisov; * 6. April 1929 in Tomsk, Sibirien; \u2020 24. November 1996 in Paris) war ein sowjetisch-russischer Komponist und Musiktheoretiker. Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Komponisten der russischen Moderne."@de,
        "\u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432 (6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u0422\u043e\u043c\u0441\u043a \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1996, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1989), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1995)."@ru,
        "\u30b7\u30d9\u30ea\u30a2\u306b\u3066\u653e\u5c04\u7dda\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u89aa\u304c\u5049\u5927\u306a\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u767a\u660e\u5bb6\u306b\u3042\u3084\u304b\u308d\u3046\u3068\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u3068\u3044\u3046\u98a8\u5909\u308f\u308a\u306a\u540d\u524d\u3092\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\uff08\u672c\u6765\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u306f\u59d3\u3067\u3042\u3063\u3066\u540d\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u307e\u3067\u306f\u6570\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3078\u306e\u8ee2\u8eab\u3082\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u304c\u89aa\u8eab\u306b\u306a\u3063\u3066\u652f\u3048\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f53\u6642\u306e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u306e\u66f8\u7c21\u306f\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u30021951\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30f4\u30a3\u30c3\u30b5\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30d0\u30ea\u30fc\u30f3\u306b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e9\u30b3\u30d5\u306b\u3001\u697d\u66f2\u5206\u6790\u3092\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30ba\u30c3\u30b1\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021956\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8a71\u306e\u304a\u4f3d\u567a\u306b\u57fa\u3065\u3044\u30663\u5e55\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u5175\u58eb\u30a4\u30ef\u30f3\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3092\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3084\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u4f5c\u66f2\u6cd5\u306e\u6559\u54e1\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30df\u30f3\u30b3\u30d5\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30df\u30eb\u30ce\u30d5\u3001\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30bd\u30f4\u30a1\u3001\u30f4\u30e9\u30b8\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30dd\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d1\u30f4\u30ec\u30f3\u30b3\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u3001\u30dc\u30b8\u30c0\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30d1\u30bd\u30d5\u3001\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b3\u30b9\u30c6\u30a3\u30c4\u30a4\u30f3\u3001\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30ed\u30d5\u3001\u30aa\u30ea\u30ac\u30fb\u30e9\u30a8\u30f4\u30a1\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b5\u30d5\u30ed\u30ce\u30d5\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30ed\u30cd\u30f3\u30b3\u3001\u30ef\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30ab\u30e9\u30b7\u30b3\u30d5\u3001\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30d7\u30a3\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c6\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7231\u8fea\u751f\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u042d\u0434\u0438\u0441\u043e\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\uff0c1929\u5e744\u67086\u65e5\uff0d1996\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054-\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u897f\u4f2f\u5229\u4e9a\u6258\u6728\u65af\u514b\uff0c\u5176\u5bb6\u4eba\u4e3a\u4e86\u5411\u53d1\u660e\u5bb6\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u7231\u8fea\u751f\u81f4\u656c\u800c\u7ed9\u4ed6\u8d77\u4e86\u201c\u7231\u8fea\u751f\u201d\u4e00\u540d\uff08\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e2a\u7535\u6c14\u5de5\u7a0b\u5e08\uff09\u3002\u4ed6\u56e0\u4e3a\u4e0d\u987e\u82cf\u8054\u5f53\u5c40\u9650\u5236\uff0c\u575a\u6301\u7528\u73b0\u4ee3\u624b\u6cd5\u4f5c\u66f2\uff0c\u6545\u800c\u4e0d\u5f97\u4e0d\u8f6c\u5165\u201c\u5730\u4e0b\u201d\u521b\u4f5c\u3002\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u539f\u6765\u5b66\u4e60\u6570\u5b66\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u529d\u8bf4\u4e0b\u5230\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u820d\u5df4\u6797\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u591a\u6709\u5148\u950b\u6d3e\u7279\u5f81\uff0c\u5e38\u4e0e\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\u3001\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u5e76\u79f0\u4e3a\u82cf\u8054\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\u4e09\u6770\u300290\u5e74\u4ee3\u4ee5\u540e\u79fb\u5c45\u6cd5\u56fd\uff0c1996\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u5df4\u9ece\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113018146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edison_Denisov>,
        <http://viaf.org/viaf/113018146>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edison_Denisov_1975_©DmitriSmirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edison_Denisov.
doremus_artist:6d255f77-f34c-3a6c-9354-eb1c6ed61b37
    rdfs:comment
        """Larry Shay (n\u00e9 Lawrence Fredrick Schaetzlein; 10 August 1897 Chicago \u2013 22 February 1988 Newport Beach, California) was an American songwriter. Shay was born in Chicago, Illinois. While still young, he studied the piano at the Bush Conservatory of Music in Chicago. He eventually moved to New York City to become a songwriter. His first composition was "Do You, Don't You, Will You, Won't You," published in 1923. In 1925 he joined ASCAP (American Society of Composers, Authors and Publishers), and remained a member for 63 years. In 1929 he co-authored his most famous song, "When You're Smiling" (As with many other of his songs, this was a collaboration with Joe Goodwin and Mark Fisher; see Shay, Fisher, and Goodwin)."""@en;
    owl:sameAs viaf:41497894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Shay>,
        <http://viaf.org/viaf/41497894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15ee9456-7699-45f0-a83f-e08988ad9621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Shay.
doremus_artist:6d61a318-12ed-3edd-b6bc-62128c256dc4
    owl:sameAs viaf:148917739;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148917739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Leszczyska.
doremus_artist:6e08cded-442f-3c94-a19e-e7cd21a99885
owl:sameAs viaf:61744274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744274>.
doremus_artist:6e7695b0-42e1-3056-a1a4-a72d724473c5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Shreveport,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Leon Eric "Kix" Brooks III (born May 12, 1955) is an American country music artist, actor, and film producer best known for being one half of the duo Brooks & Dunn and host of radio's American Country Countdown. Prior to the duo's foundation, he was a singer and songwriter, charting twice on Hot Country Songs and releasing an album for Capitol Records. Brooks and Ronnie Dunn comprised Brooks & Dunn for 20 years, with both members beginning solo careers. Brooks's solo career after Brooks & Dunn has included the album New to This Town."""@en;
    owl:sameAs viaf:21340976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kix_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/21340976>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KixBrooksApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kix_Brooks.
doremus_artist:6eb10fdc-f4c9-3693-9c5c-7b7210f4c345
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ferde Grof\u00e9 (27 March 1892 \u2013 3 April 1972) was an American composer, arranger and pianist. During the 1920s and 1930s, he went by the name Ferdie Grof\u00e9."@en,
        "Ferde Grof\u00e9 auch Ferde Grof\u00e9 Sr. (* 27. M\u00e4rz 1892 in New York; \u2020 3. April 1972 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Dirigent franz\u00f6sisch-hugenottischer Abstammung."@de,
        "Ferde Grof\u00e9 of Ferdinand Rudolph von Grof\u00e9 (New York, 27 maart 1892 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 3 april 1972) was een Amerikaans componist die eigenlijk nauwelijks bekend geworden is door zijn eigen muziek. Hij verwierf daarentegen grote bekendheid door zijn arrangement voor George Gershwins Rhapsody in Blue. Het enige stuk van hemzelf dat enige bekendheid gekregen heeft is de Grand Canyon Suite. In zijn jeugd heeft Grof\u00e9 diverse baantjes gehad, en is vervolgens muziek gaan studeren. Hij heeft diverse instrumenten bespeeld en heeft enige tijd in het Los Angeles Philharmonic gespeeld."@nl,
        "Ferdinand Rudolph von Grof\u00e9, llamado Ferde Grof\u00e9 (Nueva York, 1892 - Santa M\u00f3nica, 1972), fue un compositor y director de orquesta estadounidense. Perteneciente a una familia de m\u00fasicos, la formaci\u00f3n del compositor norteamericano Ferde Grof\u00e9 no fue f\u00e1cil. De joven tuvo que compaginar sus estudios de piano y viol\u00edn con diversos trabajos como el de repartidor de peri\u00f3dicos, conductor de camiones, acomodador o ascensorista. Se form\u00f3 con profesores particulares y trabaj\u00f3 con varias orquestas sinf\u00f3nicas, teatrales y grupos de jazz. En 1920 entr\u00f3 a formar parte de la banda de su compatriota Paul Whiteman, una de las agrupaciones m\u00e1s famosas de los a\u00f1os treinta, como pianista y arreglista, convirti\u00e9ndose en su brazo derecho. Para este grupo arregl\u00f3 la Rhapsody in Blue (1924) del compositor estado"@es,
        "Rudolph von Grof\u00e9, dit Ferde Grof\u00e9, est un compositeur, pianiste et arrangeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 27 mars 1892 \u00e0 New York et mort le 3 avril 1972 \u00e0 Santa Monica."@fr,
        "\u30d5\u30a1\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d5\u30a7\uff08Ferde Grof\u00e9, 1892\u5e743\u670827\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - 1972\u5e744\u67083\u65e5 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30bf\u30e2\u30cb\u30ab\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d5\u30a7\uff08Ferdinand Rudolph von Grof\u00e9\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferde_Grof\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/79166770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/524d91c8-2162-4a41-a88e-600fa87d8b32>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferde_Grofé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferde_Grofé.
doremus_artist:6ebcf11f-e16e-3449-971e-bd290b894f73
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Auguste Charles Joseph, Graf von Flahaut de La Billardierie (* 21. April 1785 in Paris; \u2020 1. September 1870 in Paris) war ein franz\u00f6sischer General, Diplomat und Adjutant Murats."@de,
        "Auguste-Charles-Joseph de Flahaut de La Billarderie, comte de Flahaut (21 April 1785 \u2013 1 September 1870) was a French general and statesman. Charles de Flahaut was the lover of Napoleon I's stepdaughter, Hortense de Beauharnais (Queen of Holland), by whom he had an illegitimate son, Charles Demorny who later became Duke of Morny."@en,
        "Charles de Flahaut, de son nom complet Auguste Charles Joseph de Flahaut de La Billarderie, n\u00e9 le 21 avril 1785 \u00e0 Paris, mort le 2 septembre 1870 dans la m\u00eame ville, est un militaire et diplomate fran\u00e7ais. Son nom est habituellement orthographi\u00e9 Flahaut, mais on trouve \u00e9galement la graphie Flahault, plus conforme \u00e0 son ascendance paternelle officielle."@fr,
        "\u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0424\u043b\u0430\u043e\u0301 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u0411\u0438\u0439\u044f\u0440\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Auguste Charles Joseph Flahaut de La Billarderie; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1785, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:59474922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Joseph,_comte_de_Flahaut>,
        <http://viaf.org/viaf/59474922>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Général_Charles_Auguste_Joseph_de_Flahaut.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Joseph,_comte_de_Flahaut>.
doremus_artist:6f5a0a4b-d97e-3ef7-bd7d-cbd8352ea237
owl:sameAs viaf:103243224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103243224>.
doremus_artist:70bf3dde-dd73-35b3-9626-7c7802ba4cc4
    dbp:birthPlace dbr:Ufa;
    rdfs:comment
        "Vladimir Teodorovich Spivakov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432) (born 12 September 1944 in Ufa) is a leading Russian conductor and violinist best known for his work with the Moscow Virtuosi chamber orchestra. Spivakov is also considered one of the foremost violinists of his generation, having studied with Yuri Yankelevich at the Moscow Conservatory. He was a prizewinner at several competitions in Moscow, Paris, Genoa, and Montreal."@en,
        "Vladimir Teodorovitch Spivakov (en russe : \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 12 septembre 1944 \u00e0 Oufa, alors en Union sovi\u00e9tique, est un violoniste (concertiste et chambriste) et chef d'orchestre russe. Il a trois filles, Tatiana, Katia et Anna.Il a sign\u00e9 la p\u00e9tition de soutien \u00e0 l'annexion de la Crim\u00e9e Nr.404."@fr,
        "Vlad\u00edmir Teod\u00f3rovich Spivakov (En ruso: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0432), es un director de orquesta y virtuoso violinista ruso nacido el 12 de septiembre de 1944 en Uf\u00e1. Es c\u00e9lebre por sus brillantes interpretaciones como solista y por su trabajo con los Virtuosos de Mosc\u00fa. Desde muy joven obtiene los m\u00e1s destacados premios. Estudia con Benjamin Sher y en el Conservatorio de Mosc\u00fa con Yuri Yankel\u00e9vich. En 1975 debuta con la New York Philharmonic Orchestra, y en 1976 en el Carnegie Hall de Nueva York. En 1977 debuta con la London Philharmonic Orchestra. Ha grabado innumerables discos."@es,
        "Wladimir Teodorowitsch Spiwakow (* 12. September 1944 in Ufa, Sowjetunion) ist ein russischer Geiger und Dirigent. Seit 1989 leitet er das Internationale Musikfestival von Colmar. Er ist zudem musikalischer Direktor und Chefdirigent der 2003 gegr\u00fcndeten Russischen Nationalphilharmonie."@de,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0438\u0432\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0423\u0444\u0430, \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1989). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2012). \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u044b \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0414\u043e\u043c\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u65e9\u304f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u300113\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021979\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5354\u6f14\u3057\u3066\u897f\u5074\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u540c\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30b8\u3092\u8a2d\u7acb\u30021984\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304b\u3089\u6307\u63ee\u68d2\u3092\u30d7\u30ec\u30bc\u30f3\u30c8\u3055\u308c\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u30021991\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5b64\u5150\u6551\u6e08\u306e\u305f\u3081\u306b\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u30021989\u5e74\u3088\u308a\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3066\u304d\u305f\u30b3\u30eb\u30de\u30eb\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u796d\u3078\u306e\u529f\u52b4\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u306f\u3001\u30e4\u30f3\u30b1\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u9580\u4e0b\u306e\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3001\u6700\u3082\u7df4\u9054\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3084\u30d1\u30ea\u3001\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u3067\u958b\u304b\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304b\u3089\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u9055\u3044\u3082\u554f\u308f\u306a\u3044\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306a\u3089\u3073\u306b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u52d9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105527773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Spivakov>,
        <http://viaf.org/viaf/105527773>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vladimir_Spivakov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Spivakov.
doremus_artist:71cdcf0b-2f6f-3a9d-8ae5-1168810f7ec5
owl:sameAs viaf:66674835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674835>.
doremus_artist:7295cb96-94e8-34a2-90bf-93b1e508a822
    dbp:birthPlace dbr:Lidköping;
    rdfs:comment
        "\u00c5ke Parmerud (born 24 July 1953) is a Swedish composer, musician, and multimedia artist noted for his acoustic and electronic works, which have been performed mostly in Europe, Mexico, and Canada. He is also noted for the design of stage and acoustics as well as interactive media and software. He has received recognition for his work from a number of festivals in Europe and has won two Swedish Grammis awards. He has been a member of the Royal Swedish Academy of Music since 1998."@en,
        "\u00c5ke Parmerud es un m\u00fasico y artista multimedia sueco conocido por su trabajo ac\u00fastico y electr\u00f3nico, el cual ha sido interpretado mayormente en Europa, M\u00e9xico y Canad\u00e1. Tambi\u00e9n es distinguido por su dise\u00f1o de escenario y ac\u00fastica; as\u00ed como por el software y recursos interactivos que ha creado. Ha sido reconocido por su trabajo en numerosos festivales en Europa y ha ganado dos Grammis suecos. Ha sido miembro de la Real Academia de M\u00fasica Sueca desde 1998."@es,
        "\u00c5ke ParmerudFichier:Defaut.svg \u00c5ke Parmerud (24 juillet 1953, Lidk\u00f6ping, Su\u00e8de) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 G\u00f6teborg, Su\u00e8de."@fr;
    owl:sameAs viaf:12498361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c5ke_Parmerud>,
        <http://viaf.org/viaf/12498361>,
        <https://musicbrainz.org/artist/317403f7-bcb0-4e0f-bc60-d1d22ced5a7d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Åke_Parmerud.
doremus_artist:73c55ef9-5a03-3c05-8ab3-d38e5c79fd71
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Jean-Guihen Queyras (* 11. M\u00e4rz 1967 in Montreal) ist ein franz\u00f6sischer Cellist."@de,
        "Jean-Guihen Queyras (Montreal, 11 maart 1967) is een Frans uitvoerend musicus met als specialiteit de cello."@nl,
        "Jean-Guihen Queyras (Montreal, Canad\u00e1, el 11 de marzo de 1967) es un violonchelista franc\u00e9s, nacido en Canad\u00e1. A los 5 a\u00f1os se mud\u00f3 con su familia a Argelia y tres a\u00f1os m\u00e1s tarde a Francia. Es profesor en la Musikhochschule de Stuttgart y codirector art\u00edstico de los Rencontres Musicales de Alta Provenza en Forcalquier. Durante un tiempo fue violonchelo solista del Ensemble InterContemporain dirigido por entonces por Pierre Boulez, quien lo convirti\u00f3 en su protegido. Gan\u00f3 el premio Glenn Gould Prot\u00e9g\u00e9 de Toronto en 2002."@es,
        "Jean-Guihen Queyras is a French cellist. He was born in Montreal, Canada on 11 March, 1967, and moved with his parents to Algeria when he was 5 years old; the family moved to France 3 years later. He is a professor at the Musikhochschule Freiburg and artistic co-director of the Rencontres Musicales de Haute-Provence. He won the Glenn Gould Prot\u00e9g\u00e9 Prize in Toronto in 2002. Queyras is part of the Arcanto Quartet with Antje Weithaas, Daniel Sepec and Tabea Zimmermann. He plays a cello made in 1696 by Gioffredo Cappa."@en,
        "Jean-Guihen Queyras, n\u00e9 le 11 mars 1967 \u00e0 Montr\u00e9al au Canada, est un violoncelliste classique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0438\u0435\u043d \u041a\u0435\u0440\u0430\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jean-Guihen Queyras; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435, \u0441 5 \u043b\u0435\u0442 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0435, \u0441 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0438\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0412 1986 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0412 2008 \u0433. \u041a\u0435\u0440\u0430\u0441 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:71585602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Guihen_Queyras>,
        <http://viaf.org/viaf/71585602>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FolleJournée2009_JeanGuihenQueyras.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Guihen_Queyras.
doremus_artist:743ad412-a317-347a-b911-0e7e8c9b3b3b
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Lebas, n\u00e9e le 23 avril 1917 \u00e0 Paris 11e  morte le 18 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Paris 16e, est une chanteuse et une productrice de musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270122;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Lebas>,
        <http://viaf.org/viaf/59270122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renée_Lebas.
doremus_artist:74f1bd51-2da0-39b2-bf89-95b42f1c8fa1
owl:sameAs viaf:16221858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16221858>.
doremus_artist:75e1bd46-6de0-34ba-92ec-bafdb0ce0dce
owl:sameAs viaf:17408227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408227>.
doremus_artist:766e13ae-7211-35bb-b790-ee2bd0d13d09
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "William Bertrand Busnach (7 March 1832, Paris \u2013 20 January 1907, Paris) was a French dramatist. Busnach was a nephew of the composer Fromental Hal\u00e9vy. His father was associated with David Ben Joseph Coen Bakri, to whom France was indebted to the amount of some twenty-odd million francs for provisions furnished to Napoleon Bonaparte in Egypt. The lawsuit lasted for more than fifty years, and Busnach and his partner were not paid in full at the end. The elder Busnach, an Algerian Jew, became a naturalised Italian in the time of the Deys, and was the first interpreter of the French army. He established himself in Paris in 1835."@en,
        "William-Bertrand Busnach, n\u00e9 le 7 mars 1832 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 21 janvier 1907, est un dramaturge, librettiste et romancier fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0411\u044e\u0441\u043d\u0430\u0445 (\u0444\u0440. William Bertrand Busnach; 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1832, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1907, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043d\u044b \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440\u0430, \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0442\u0430\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0438. \u0421 1867 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u00ab\u0410\u0442\u0435\u043d\u0435\u0439\u00bb (\u0444\u0440. Th\u00e9atre de l'Ath\u00e9n\u00e9e). \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0435\u0439. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041b\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u00ab\u042d\u043b\u043e\u0438\u0437\u0430 \u0438 \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f\u0440\u00bb (1872), \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041b\u0435\u043a\u043e\u043a\u0430 \u00ab\u0410\u043b\u0438 \u0411\u0430\u0431\u0430\u00bb (1887), \u042d\u0434\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041e\u0434\u0440\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0439\u0446\u043e\u00bb (1890) \u2014 \u0434\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u043b\u043e\u043e; \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u043c \u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u043c \u0411\u0438\u0437\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0411\u044e\u0441\u043d\u0430\u0445\u0430 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b \u0440\u043e\u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:49320906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bertrand_Busnach>,
        <http://viaf.org/viaf/49320906>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WilliamBusnach.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Bertrand_Busnach.
doremus_artist:76ad43b5-d92a-3f62-83b6-7ef0b65b442d
owl:sameAs viaf:34649305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649305>.
doremus_artist:76c7a74f-0db2-3910-be31-99f1e11467a8
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Poell (* 18. M\u00e4rz 1900 in Linz an der Donau; \u2020 30. J\u00e4nner 1968 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Alfred Poell (18 March 1900 \u2013 30 January 1968) was an Austrian operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:51034542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Poell>,
        <http://viaf.org/viaf/51034542>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Poell_Hernalser_Friedhof.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Poell.
doremus_artist:76e0629e-a6a8-3000-bc0a-e84c2b12fad8
    owl:sameAs viaf:100973161;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100973161>,
        <http://viaf.org/viaf/102482046>.
doremus_artist:77ac9760-2990-3f8d-952c-48c198f15cf3
owl:sameAs viaf:19889004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889004>.
doremus_artist:78570358-5cd3-359c-9afb-cb826a305120
owl:sameAs viaf:78590069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78590069>.
doremus_artist:7859e613-8fb8-3575-acb1-374cbaf59693
owl:sameAs viaf:192049626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/192049626>.
doremus_artist:785ff062-8a28-3eec-b7b1-f1fac03dd28f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St_Ives,_Cornwall>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "George Lloyd est un compositeur britannique, n\u00e9 \u00e0 St Ives, en Cornouailles (Angleterre) le 28 juin 1913, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 3 juillet 1998."@fr,
        "George Walter Selwyn Lloyd (* 28. Juni 1913 in St Ives (Cornwall); \u2020 3. Juli 1998 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "George Walter Selwyn Lloyd (28 June 1913 \u2013 3 July 1998) was a British composer."@en,
        "George Walter Selwyn Lloyd (St. Ives (Cornwall), 28 juni 1913 \u2013 Londen, 3 juli 1998) was een Brits componist en dirigent. Hij kwam uit een muzikale familie, zijn vader William Lloyd was fluitist en zijn moeder speelde verschillende strijkinstrumenten. Zijn vader was ook de librettist van zijn opera's."@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\uff08George Walter Selwyn Lloyd, 1913\u5e746\u670828\u65e5 \u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba - 1998\u5e747\u67083\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u83ef\u7279\u00b7\u585e\u723e\u6eab\u00b7\u52de\u57c3\u5fb7\uff08George Walter Selwyn Lloyd\uff0c1913\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1998\u5e747\u67083\u65e5\uff09\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9577\u671f\u53d7\u75c5\u60a3\u6240\u56f0\u64fe\uff0c\u4ee4\u5230\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7522\u91cf\u4e26\u4e0d\u591a\uff0c\u4f46\u97f3\u6a02\u537b\u5341\u5206\u5e73\u5be6\u8fd1\u4eba\uff0c\u4ed6\u6703\u904b\u7528\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u4f46\u4fdd\u7559\u6fc3\u539a\u7684\u5f8c\u6d6a\u6f2b\u6642\u671f\u98a8\u683c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:94871203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Lloyd_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/94871203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57e90172-6aa5-4781-a9b6-3f9eb26ab1fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Lloyd_(composer)>.
doremus_artist:79129315-e9cd-3fad-9f04-cdb6459a89f4
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Laurent Hilaire (* 1962) ist ein franz\u00f6sischer Ballettt\u00e4nzer. Hilaire begann seine Ballettausbildung 1975 an der Ballettschule der Pariser Oper. Er trat 1979 in das corps de ballet der Pariser Oper ein und erklomm schnell die h\u00f6heren R\u00e4nge der Balletthierarchie. Am 2. November 1985 wurde er nach einer Schwanensee-Vorstellung vom damaligen Ballettdirektor Rudolf Nurejew in den Rang eines \u00e9toile erhoben. Seit M\u00e4rz 2005 ist Hilaire Ballettmeister an der Pariser Oper."@de,
        "Laurent Hilaire (born November 8, 1962) is a French ballet dancer. Regarded as one of the greatest dancers to emerge from ballet over the past few decades, he was an etoile (principal dancer) of the Paris Opera Ballet for 22 years. From 2011 he was the associate artistic director of the Paris Opera Ballet and a ballet master with the company since 2005"@en,
        "Laurent Hilaire, n\u00e9 le 8 novembre 1962, est un danseur de danse classique et occasionnellement un acteur fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 Ma\u00eetre de ballet \u00e0 l'Op\u00e9ra national de Paris entre 2005 et 2014."@fr,
        "\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30a4\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Laurent Hilaire\u30011962\u5e7411\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u30671985\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u306b\u81f3\u308b\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8e0a\u308a\u3001\u540c\u3058\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30eb\u30b0\u30ea\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u7af6\u3063\u305f\u3002\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u30b2\u30b9\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u51fa\u6f14\u304c\u591a\u304f\u3001\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fb\u30ae\u30a8\u30e0\u3001\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u3001\u30ce\u30a8\u30e9\u30fb\u30dd\u30f3\u30c8\u30ef\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30fb\u30a8\u30d5\u30c9\u30ad\u30e2\u30ef\u3001\u68ee\u4e0b\u6d0b\u5b50\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ae\u30a8\u30e0\u3068\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u30b7\u30c3\u30d7\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10116521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Hilaire>,
        <http://viaf.org/viaf/10116521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Hilaire.
doremus_artist:794820f4-cdfa-3c09-a62a-d420fd026cfb
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace dbr:Baccarat;
    rdfs:comment
        "Maurice Jacques Joseph Eug\u00e8ne Jaubert (* 3. Januar 1900 in Nizza, Frankreich; \u2020 19. Juni 1940 in Baccarat im D\u00e9partement Meurthe-et-Moselle, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Maurice Jaubert (Nice, 3 januari 1900 - Azerailles, 19 juni 1940) was een Frans componist, vooral bekend van zijn filmmuziek."@nl,
        "Maurice Jaubert (born at Nice on 3 January 1900; wounded in combat at Azerailles near Baccarat, where he died 19 June 1940) was a French composer of incidental music for stage and film music, famous for his collaborations with the masters of poetic realism Jean Vigo, Ren\u00e9 Clair, Julien Duvivier and Marcel Carn\u00e9. He also had a long collaboration with Jean Giraudoux. In Vigo's Z\u00e9ro de conduite he played recorded sounds backwards to accompany a slow motion sequence, anticipating a favorite technique of musique concr\u00e8te."@en,
        "Maurice Jaubert est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice le 3 janvier 1900 et mort pour la France, \u00e0 l'h\u00f4pital de Baccarat, le 19 juin 1940 (\u00e0 40 ans)."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0416\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Maurice Jaubert; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u0411\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Maurice Jaubert\u30011900\u5e741\u67083\u65e5 - 1940\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30fc\u30b9\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59239833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Jaubert>,
        <http://viaf.org/viaf/59239833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18f87548-18be-40d7-97df-cc0b9feb7b08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Jaubert.
doremus_artist:7a411f86-d70f-37de-8adf-d7efdf7f7317
owl:sameAs viaf:178938099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178938099>.
doremus_artist:7a6caa90-72c8-30ea-b763-32ec94888f6f
owl:sameAs viaf:27388794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27388794>.
doremus_artist:7ab0ae24-a058-321f-a26c-9fb50b082c41
owl:sameAs viaf:119834685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119834685>.
doremus_artist:7afbd19d-af2f-3b0e-8ca3-014e45606358
owl:sameAs viaf:74039864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039864>.
doremus_artist:7cbb63d3-00e1-3a0a-a703-97ecb1f66221
    owl:sameAs viaf:100252569;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100252569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc30744-48ad-4e74-889a-246273e5e344>.
doremus_artist:7d35d30e-f078-328e-97a2-31be74810075
    rdfs:comment
        "Genevi\u00e8ve Vix (Nantes, 1879 - Par\u00eds, 25 de agosto de 1939) fue una soprano francesa. Era descendiente del pintor holand\u00e9s Adriaen Brouwer."@es,
        "Genevi\u00e8ve Vix n\u00e9e Brouwer (Le Havre, 31 December 1879 \u2013 Paris, 25 August 1939) was a French soprano. She was a descendant of the Dutch painter Adriaen Brouwer."@en;
    owl:sameAs viaf:221798301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00e8ve_Vix>,
        <http://viaf.org/viaf/221798301>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geneviève_Vix_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geneviève_Vix.
doremus_artist:7dc00fb0-505b-3f97-b77f-4487997886b5
owl:sameAs viaf:71690150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71690150>.
doremus_artist:7f05f0b4-9e4d-3806-8814-d28ccf5bee04
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Sean Scully (* 30. Juni 1945 in Dublin, Irland) ist ein irischer Maler, der ab dem Alter von vier Jahren in Gro\u00dfbritannien aufwuchs und 1983 die amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm. Er lebt und arbeitet heute in K\u00f6nigsdorf, Barcelona und New York."@de,
        "Sean Scully (Dubl\u00edn, 30 de junio de 1945) es un artista estadounidense de origen irland\u00e9s que ha sido nominado dos veces al premio Turner. Varios museos de todo el mundo conservan obras suyas."@es,
        "Sean Scully RA (born 30 June 1945) is an Irish-born American-based painter and printmaker who has twice been named a Turner Prize nominee. His work is collected in major museums worldwide."@en,
        "Sean Scully est un peintre am\u00e9ricain d'origine irlandaise, n\u00e9 \u00e0 Dublin le 30 juin 1945. Ses inspirations tiennent de Matisse, Mark Rothko et van Gogh."@fr,
        "\u0428\u043e\u043d \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sean Scully; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b (\u0432 1989 \u0438 1993) \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0422\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430; \u043e\u043d \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0413\u0443\u0433\u0433\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0421\u043c\u0438\u0442\u0441\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0435, \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0413\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u044f \u0422\u0435\u0439\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u041c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0435\u0440\u0435\u0435 \u0425\u044c\u044e \u041b\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.) \u0432 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 2005 \u043f\u043e 2006 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u0421\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438 \u00abWall of Light\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u0432"@ru,
        "\u8096\u6069\u00b7\u65af\u5e93\u5229\uff08Sean Scully\uff0c1945\u5e746\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6218\u540e\u62bd\u8c61\u4e3b\u4e49\u7ed8\u753b\u4e2d\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u56fd\u9645\u827a\u672f\u5927\u5e08\uff1b\u4ed61945\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u7231\u5c14\u5170\u90fd\u67cf\u6797\uff0c1975\u5e74\u79fb\u6c11\u7f8e\u56fd\uff1b\u73b0\u5728\u521b\u4f5c\u548c\u751f\u6d3b\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u3001\u897f\u73ed\u7259\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u548c\u5fb7\u56fd\u6155\u5c3c\u9ed1\u3002\u4ed6\u66fe\u4e8e1989\u5e74\u548c1993\u5e74\u4e24\u6b21\u83b7\u5f97\u82f1\u56fd\u300e\u7279\u7eb3\u5956\u300f\u63d0\u540d\uff0c\u5e38\u5e74\u53d7\u9080\u5728\u4e16\u754c\u9876\u7ea7\u535a\u7269\u9986\u548c\u827a\u672f\u673a\u6784\u5e7f\u6cdb\u5de1\u5c55\uff0c\u4f5c\u54c1\u88ab\u8d85\u8fc7150\u4e2a\u56fd\u9645\u4e3b\u8981\u535a\u7269\u9986\u6536\u85cf\u3002\u8096\u6069\u00b7\u65af\u5e93\u5229\u88ab\u54f2\u5b66\u5bb6\u548c\u827a\u672f\u8bc4\u8bba\u5bb6\u963f\u745f\u00b7\u4e39\u6258\u8bc4\u8bba\u4e3a\u201c\u5c5e\u4e8e\u6211\u4eec\u8fd9\u4e2a\u65f6\u4ee3\u91cd\u8981\u7684\u6cb9\u753b\u5927\u5e08\u4e4b\u4e00\u3002\u201d \u8096\u6069\u66fe\u5c31\u8bfb\u4e8e\u514b\u7f57\u4f0a\u767b\u827a\u672f\u5b66\u9662\u4e0e\u7ebd\u5361\u65af\u5c14\u5927\u5b66\uff0c1973\u5e74\u83b7\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u7814\u7a76\u751f\u5956\u5b66\u91d1\uff0c1983\u5e74\u83b7\u53e4\u6839\u6c49\u59c6\u5956\u91d1\uff1b2003\u5e74\u8363\u83b7\u6ce2\u58eb\u987f\u9ebb\u7701\u7406\u5de5\u5927\u5b66\u548c\u90fd\u67cf\u6797\u7231\u5c14\u5170\u56fd\u7acb\u5927\u5b66\u7684\u8363\u8a89\u5b66\u4f4d\u3002\u65af\u5e93\u5229\u73b0\u4efb\u666e\u6797\u65af\u987f\u5927\u5b66\u5ba2\u5ea7\u827a\u672f\u6559\u6388\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u9020\u578b\u827a\u672f\u5b66\u9662\u6559\u6388\uff1b\u5e76\u5728\u7ebd\u7ea6\u5207\u5c14\u897f\u827a\u672f\u8bbe\u8ba1\u5b66\u9662\u3001\u4f26\u6566\u91d1\u5320\u827a\u672f\u8bbe\u8ba1\u5b66\u9662\u3001\u7ebd\u7ea6\u5e15\u68ee\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002 \u8096\u6069\u5728\u827a\u672f\u65b9\u9762\u4ea6\u6709\u91cd\u8981\u8457\u8ff0\uff0c\u4ed6\u4e0e\u7231\u5c14\u5170\u8457\u540d\u620f\u5267\u5bb6\u585e\u8c2c\u5c14.\u8d1d\u514b\u7279\u548cU2\u4e50\u56e2\u4e3b\u5531Bono\u5efa\u7acb\u4e86\u6df1\u539a\u53cb\u8c0a\u3002Bono\u66fe\u7ecf\u5f62\u5bb9\u8096\u6069\u4e3a\u201c\u7075\u9b42\u7684\u74e6\u5de5\u201d\uff0c\u4ed6\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u5f88\u5e78\u8fd0\u80fd\u4e0e\u8096\u6069.\u65af\u5e93\u5229\u7684\u4f5c\u54c1\u751f\u6d3b\u5728\u4e00\u8d77\u3002\u5b83\u4eec\u65e0\u5eb8\u7f6e\u7591\u662f\u97f3\u4e50\u7684\u3001\u5bcc\u6709\u8bd7\u610f\u7684\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:12418107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sean_Scully>,
        <http://viaf.org/viaf/12418107>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/14_Scully_portrait_4.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sean_Scully.
doremus_artist:7f49b8a4-24e1-34bb-a64a-b003741b345e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Broxburn,_West_Lothian>;
    rdfs:comment
        "(For other people named Michael Jones, see Michael Jones (disambiguation).) Michael Caton-Jones (born Michael Jones; 15 October 1957 in Broxburn, West Lothian, Scotland) is a Scottish film director of such films as Scandal, Rob Roy, Memphis Belle, The Jackal and Urban Hymn. He is also the writer of the 1991 film Doc Hollywood starring Michael J. Fox."@en,
        "Michael Caton-Jones (* 15. Oktober  1957 in Broxburn, West Lothian, Schottland, geb\u00fcrtig Michael Jones) ist ein britischer Filmschauspieler, -Regisseur und -Produzent."@de,
        "Michael Caton-Jones (Broxburn (West Lothian)), 15 oktober 1957) is een Schots filmregisseur. Hij werd in 1989 genomineerd voor een European Film Award voor Scandal en in 2006 voor een British Independent Film Award voor Shooting Dogs. Op de Razzie Awards 2007 was hij daarentegen genomineerd voor de 'prijs' voor slechtste regisseur, vanwege Basic Instinct 2."@nl,
        "Michael Caton-Jones (nacido como Michael Jones; 15 de octubre de 1957) es un director de cine escoc\u00e9s, responsable de pel\u00edculas como Scandal, Rob Roy, Memphis Belle y The Jackal. Naci\u00f3 en Broxburn, West Lothian, Escocia."@es,
        "Michael Caton-Jones (ur. 15 pa\u017adziernika 1957 w Broxburn), brytyjski re\u017cyser filmowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Szkocji jako Michael Jones. Wyjecha\u0142 do Londynu, pracowa\u0142 w telewizji. Ju\u017c pierwszy film d\u0142ugometra\u017cowy - Skandal z Johnem Hurtem i Bridget Fond\u0105 - otworzy\u0142 mu drog\u0119 do Hollywood. W pierwszej po\u0142owie lat 90. nakr\u0119ci\u0142 m.in. dramat wojenny \u015alicznotka z Memphis o za\u0142odze bombowca z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej oraz psychologiczny Ch\u0142opi\u0119cy \u015bwiat z Robertem De Niro i Leonardo DiCaprio w rolach g\u0142\u00f3wnych."@pl,
        "Michael Caton-Jones Michael Caton-Jones est un r\u00e9alisateur et producteur britannique n\u00e9 en 1958 \u00e0 Broxburn, Lothian, \u00c9cosse."@fr,
        "Michael Caton-Jones, nome art\u00edstico de Michael Jones (Broxburn, 15 de outubro de 1957) \u00e9 um diretor escoc\u00eas, respons\u00e1vel por filmes como Scandal, Rob Roy, Memphis Belle e O Chacal. Nasceu em Broxburn, Esc\u00f3cia."@pt,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0435\u0439\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Caton-Jones; \u0440\u043e\u0434. 1957) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u0443\u043a\u0441\u0431\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u00ab\u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u00bb, \u00ab\u0428\u0430\u043a\u0430\u043b\u00bb \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442 2\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b1\u30a4\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Michael Caton-Jones, 1957\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100236014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Caton-Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100236014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Caton-Jones.
doremus_artist:7fae517b-6182-349b-bf74-344a71ff58da
    dbp:birthPlace dbr:Colmar;
    rdfs:comment
        "Thomas Bloch (* 1962 in Colmar) ist ein franz\u00f6sischer Musiker, Komponist und Musikproduzent. Er ist ein Spezialist so seltener Instrumente wie Glasharmonika, Ondes Martenot, Cristal Baschet und Waterphone."@de,
        "Thomas Bloch (born 1962 in Colmar, France) is a classical musician specializing in the rare instruments ondes Martenot, glass harmonica, and Cristal Baschet. Receiving a First Prize for ondes Martenot at the Paris Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique (with Jeanne Loriod) and a Masters Degree in Musicology at the University of Strasbourg, Bloch has performed over 2500 times and appeared on over eighty recordings. Notable collaborations (concerts or recordings) include Radiohead, John Cage, Daft Punk, Damon Albarn / Gorillaz, Philip Clemo, Marianne Faithfull, Tom Waits and Bob Wilson"@en,
        "Thomas Bloch (n\u00e9 en 1962 \u00e0 Colmar) est un musicien fran\u00e7ais vivant \u00e0 Paris. Il est interpr\u00e8te d'instruments rares (ondes Martenot, glassharmonica et cristal Baschet), compositeur et producteur, aussi bien en musique classique, musique contemporaine et exp\u00e9rimentale, op\u00e9ra, improvisation, chanson, jazz, rock, th\u00e9\u00e2tre, musique de film, danse, world music... En compagnie de Jean-Fran\u00e7ois Zygel, il participe \u00e0 de nombreux concerts, \u00e0 des Cabarets Classiques, \u00e0 l'accompagnement improvis\u00e9 de musiques de films muets, \u00e0 des \u00e9missions de radio, de t\u00e9l\u00e9vision et des enregistrements de disques."@fr,
        "Thomas Bloch (ur. w 1962 r.) \u2013 mieszkaj\u0105cy w Pary\u017cu francuski instrumentalista, solista, graj\u0105cy na rzadkich instrumentach, takich jak fale Martenota, harmonika szklana czy cristal Baschet. Wykonuje muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105 \u2013 w tym baletow\u0105, teatraln\u0105, filmow\u0105, tak\u017ce rock i world music. Jest r\u00f3wnie\u017c kompozytorem i producentem. Uko\u0144czy\u0142 Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique w Pary\u017cu w klasie gry na falach Martenota u Jeanne Loriod i muzykologi\u0119 na Uniwersytecie w Strasburgu."@pl,
        "Tom\u00e1s Bloch (Colmar, 1962), es un m\u00fasico franc\u00e9s radicado en Par\u00eds. De prominencia mundial, es un solista cl\u00e1sico especializado en instrumentos extra\u00f1os como las ondas Martenot, la arm\u00f3nica de cristal y el cristal baschet. Sus actuaciones van del cl\u00e1sico y la m\u00fasica contempor\u00e1nea a la canci\u00f3n, el rock, la m\u00fasica teatral, \u00f3pera, improvisaci\u00f3n, bandas sonoras para pel\u00edculas, ballet y la llamada m\u00fasica del mundo. Tambi\u00e9n es compositor y productor. Thomas Bloch se ha presentado unas dos mil quinientas ocasiones en cuarenta pa\u00edses, ha participado en alrededor de cien grabaciones, lo mismo personales que como artista invitado y en m\u00e1s de 200 programas de radio y televisi\u00f3n."@es;
    owl:sameAs viaf:71038163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Bloch>,
        <http://viaf.org/viaf/71038163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8db4ff1f-9d1d-49ca-a45e-0c0c29e0057f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BlochGlassHarmonica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Bloch.
doremus_artist:7fececf9-31be-3add-9bc2-652e21601d8e
owl:sameAs viaf:62767565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62767565>.
doremus_artist:8175fae9-3ab7-3207-b770-9f24ec930cd9
owl:sameAs viaf:22309547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22309547>.
doremus_artist:828e1f08-469f-3b61-a3d6-68430b9f3f79
owl:sameAs viaf:46970238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970238>.
doremus_artist:82c775d7-a179-312a-8137-1d2aa7fcc009
owl:sameAs viaf:102342164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102342164>.
doremus_artist:82f771d9-0c26-35c7-8cdd-734aae74047e
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Akiko Suwanai (T\u00f3quio, 7 de fevereiro de 1972) \u00e9 uma violinista japonesa."@pt,
        "Akiko Suwanai (en japon\u00e9s \u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50 Suwanai Akiko; Tokio, 7 de febrero de 1972) es una violinista japonesa."@es,
        "Akiko Suwanai (jap. \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50, Suwanai Akiko; * 7. Februar 1972 in der Pr\u00e4fektur Tokio) ist eine japanische Geigerin."@de,
        "Akiko Suwanai (\u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50 Suwanai Akiko) (born February 7, 1972) is a Japanese classical violinist. She was the youngest winner of the International Tchaikovsky Competition in 1990. In addition, she won second place in the Queen Elisabeth Music Competition in 1989 and is a laureate of the International Japan Competition."@en,
        "Akiko Suwanai \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50, n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Tokyo, est une violoniste japonaise."@fr,
        "\u0410\u043a\u0438\u043a\u043e \u0421\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 (\u044f\u043f. \u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50 \u0421\u0443\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u0410\u043a\u0438\u043a\u043e, \u0440\u043e\u0434. 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru,
        "\u8acf\u8a2a\u5185 \u6676\u5b50\uff08\u3059\u308f\u306a\u3044 \u3042\u304d\u3053\u30011972\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u53d7\u8cde\u30021990\u5e74\u306b\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\u3002"@ja,
        "\u8acf\u8a2a\u5185\u6676\u5b50\uff081972\u5e742\u67087\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65e5\u672c\u53e4\u5178\u5c0f\u63d0\u7434\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114222252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akiko_Suwanai>,
        <http://viaf.org/viaf/114222252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akiko_Suwanai.
doremus_artist:8386f123-6a92-3b14-a2a2-52fb794ef468
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    dbp:deathPlace dbr:İzmir;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u0643\u064a \u0645\u0648\u0631\u0627\u0646 (1931 - 1996) \u0645\u0637\u0631\u0628 \u062a\u0631\u0643\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0627\u0644\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0647\u064a\u0631\u0627\u064b \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0648\u0627\u0639 \u0648\u0644\u0641\u0638\u0647 \u0627\u0644\u0635\u062d\u064a\u062d \u0641\u064a \u063a\u0646\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629. \u062a\u0631\u0639\u0631\u0639 \u0645\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0631\u0635\u0629 \u0641\u064a \u063a\u0631\u0628 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627. \u0645\u0646 1950 \u0625\u0644\u0649 1953 \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0632\u062e\u0631\u0641\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u062f\u064a\u0643\u0648\u0631) \u0641\u064a \u0625\u0633\u0637\u0646\u0628\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0645\u064a\u0644\u0629 \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a.\u062a\u0645 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a 1951 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0651\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u064b \u0646\u0638\u0627\u0645\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0625\u0633\u0637\u0646\u0628\u0648\u0644. \u0648\u0641\u064a 1955 \u0623\u0646\u062a\u062c \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0651\u0641 \u0645\u0648\u0631\u0627\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 100 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0626\u062a\u064a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644. \u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0628\u0634\u0645\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u062f\u064f\u0639\u064a \u0628\u0627\u0644\u0628\u0627\u0634\u0627 Pasha \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0637\u0641\u064a. \u0648\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0642\u064f\u0644\u0651\u062f \u0644\u0642\u0628 "\u0641\u0646\u0651\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629". \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0631\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627\u064b \u0645\u0648\u0647\u0648\u0628\u0627\u064b\u060c \u0648"""@ar,
        "Famoso per la sua voce potente e la precisa articolazione delle parole, M\u00fcren \u00e8 considerato una delle voci pi\u00f9 grandi della musica classica turca."@it,
        "Zeki M\u00fcren (* 6. Dezember 1931 in Bursa, T\u00fcrkei; \u2020 24. September 1996 in Izmir) war ein t\u00fcrkischer Dichter, Komponist und S\u00e4nger der t\u00fcrkischen klassischen und zeitgen\u00f6ssischen Musik. Er wurde Sanat G\u00fcne\u015fi (\u201eSonne der Kunst\u201c) und liebevoll Pascha (\u201eGeneral\u201c) genannt."@de,
        "Zeki M\u00fcren (1931-1996) was een bekende Turkse zanger, componist en acteur. Hij stond bekend voor zijn stem en zijn precieze articulatie. Hij zong zowel Turkse klassieke muziek en hedendaagse liedjes."@nl,
        "Zeki M\u00fcren (Turkish pronunciation: [ze\u02c8ci my\u02c8\u027een]) (born in Bursa, Turkey on 6 December 1931, died in \u0130zmir on 24 September 1996) was a prominent Turkish singer, composer, and actor. He was famous for his compelling voice and precise articulation in his singing of both established Turkish classical music and contemporary songs."@en,
        "Zeki M\u00fcren (naci\u00f3 en Bursa, Turqu\u00eda el 6 de diciembre de 1931, y muri\u00f3 en Esmirna el 24 de septiembre de 1996) fue un destacado cantante, compositor y actor turco. Famoso por su voz y por combinar el estilo cl\u00e1sico turco con la canci\u00f3n contempor\u00e1nea."@es,
        "Zeki M\u00fcren (n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Bursa, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 septembre 1996 \u00e0 \u0130zmir) est un chanteur, compositeur et acteur turc. Connu pour la fa\u00e7on dont il arrivait \u00e0 contraindre sa voix et pour son articulation pr\u00e9cise, M\u00fcren a touch\u00e9 aux deux registres que sont la musique classique turque et la chanson moderne."@fr,
        "Zeki M\u00fcren (ur. 6 grudnia 1931 w Bursie, zm. 24 wrze\u015bnia 1996 w Izmirze) - by\u0142 tureckim piosenkarzem, kompozytorem oraz aktorem. \u015apiewa\u0142 tureck\u0105 muzyk\u0119 klasyczn\u0105. By\u0142 jednym z najpopularniejszych wykonawc\u00f3w tego typu muzyki."@pl;
    owl:sameAs viaf:69094092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zeki_M\u00fcren>,
        <http://viaf.org/viaf/69094092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fcda3ab-a467-4ea9-8569-ae975de0f473>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zeki_Müren_signature.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zeki_Müren.
doremus_artist:84a38a84-1896-3350-9e1b-5ea76af4fe72
owl:sameAs viaf:69131549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131549>.
doremus_artist:86425468-efaa-389d-b768-92037b4eddf5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kamenice_(Jihlava_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Dal 1795 visse a Vienna, dove fu compositore di corte; dopo Haydn, fu uno dei musicisti pi\u00f9 apprezzati negli ambienti musicali della mitteleuropa. Le sue opere, quasi esclusivamente strumentali, sono caratterizzate da uno stile che sta tra il galante del '700 e il romanticismo. Nelle sue composizioni sono sempre avvertibili gli influssi dell'opera di Haydn e Mozart; i suoi quartetti d'archi furono addirittura paragonati a quelli di Haydn."@it,
        "Franti\u0161ek Krommer (Czech: Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159; 27 November 1759 in Kamenice u Jihlavy \u2013 8 January 1831 in Vienna) was a Czech composer of classical music, whose 71-year life span began half a year after the death of George Frideric Handel and ended nearly four years after that of Ludwig van Beethoven."@en,
        "Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159 (ook: Franz Vincenz Krommer, Kromer, Kramarz) (Kamenice u T\u0159eb\u00ed\u010de bij Jihlava, Moravi\u00eb, 27 november 1759 \u2013 Wenen, 8 januari 1831) was een Moravisch componist, muziekpedagoog, kapelmeester en organist."@nl,
        "Franz Krommer (tschechisch Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159; * 27. November 1759 in Kamnitz bei Iglau, M\u00e4hren; \u2020 8. Januar 1831 in Wien) war ein tschechisch-\u00f6sterreichischer Violinvirtuose und Komponist."@de,
        "Franz Vincenz Krommer (Franti\u0161ek Vincenc Kram\u00e1\u0159) est un compositeur tch\u00e8que de langue allemande, n\u00e9 le 27 novembre 1759 \u00e0 Kamenice (Moravie) et mort le 8 janvier 1831 \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a7\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Franti\u0161ek Vincenc Krama\u0159, *1759\u5e7411\u670827\u65e5 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30ab\u30e1\u30cb\u30c4\u30a7 - \u20201831\u5e741\u67088\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30ed\u30f3\u30de\u30fc\uff08Franz Krommer\uff09\u3068\u3044\u3046\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3002 \u304a\u3058\u306e\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30af\u30e9\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u571f\u5730\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30021785\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30eb\u30e0\u4f2f\u7235\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u30021790\u5e74\u304b\u30891795\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30da\u30fc\u30c1\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ab\u30fc\u30ed\u30a4\u9023\u968a\u697d\u5e2b\u9577\u3084\u30b0\u30e9\u30b5\u30eb\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u4faf\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u6b74\u4efb\u30021810\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011818\u5e74\u306b\u7687\u5ba4\u5c02\u5c5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30f3\u30de\u30fc\u306f300\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061100\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u300113\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300130\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5439\u594f\u697d\u30017\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u304a\u3088\u3073\u4e8c\u672c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\uff082\u66f2\uff09\u304c\u3088\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u7f57\u9ed8\u5c14\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aFranti\u0161ek Kram\u00e1\u0159\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Krommer\uff0c1759\u5e7411\u670827\u65e5\uff0d1831\u5e741\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6469\u62c9\u7ef4\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u540e\u66fe\u5728\u4e50\u961f\u4e2d\u4efb\u804c\u30021790\u5e74\u79fb\u5c45\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\uff0c1795\u5e74\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c1813\u5e74\u8fdb\u5165\u5965\u5730\u5229\u5bab\u5ef7\u4f9b\u804c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u514b\u7f57\u9ed8\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u98ce\u683c\u5404\u5f02\uff0c\u6709\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\u4f53\u73b0\u4e86\u4e00\u5b9a\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\u3002\u4ed6\u7684\u7ba1\u4e50\u4f5c\u54c1\u76ee\u524d\u6f14\u594f\u8f83\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Krommer>,
        <http://viaf.org/viaf/59270048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e36675f1-1a1f-4dda-b58f-7cf12a34f148>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/FranzKrommer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Krommer.
doremus_artist:880e7840-abc0-3103-b3dd-6c0891dc72a7
    dbp:birthPlace dbr:Villefranche-sur-Saône;
    dbp:deathPlace dbr:Noisy-le-Grand;
    rdfs:comment
        "Maurice Baquet (* 26. Mai 1911 in Villefranche-sur-Sa\u00f4ne; \u2020 8. Juli 2005 in Noisy-le-Grand) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Sportler und Musiker. Maurice Baquet war ein Multitalent. Er war ein begabter Musiker, gewann als Cellist den ersten Preis des Conservatoire de Paris. Au\u00dferdem war er ein sehr guter Bergsteiger, was er in vielen seiner Filme einbringen konnte. Er kam zum Theater, als er dem Dichter Jacques Pr\u00e9vert auffiel, als er an diesem mit einem Cello unter dem Arm auf einem Fahred vorbeifuhr. Er wurde Mitglied in Prevets ber\u00fchmter Theatergruppe Oktobergruppe. Bald darauf kam er zum Film, und wurde mit Auftritten in \u00fcber 80 Kino- und Fernsehproduktionen ein beliebter Star in Frankreich. Doch Baquet beschr\u00e4nkte sich nicht nur auf die Filmarbeit. Er trat als Alleinunterhalter au"@de,
        "Maurice Baquet (ur. 26 maja 1911 w Villefranche-sur-Sa\u00f4ne, w regionie Rodan-Alpy, w departamencie Rodan, zm. 8 lipca 2005 w Noisy-le-Grand, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Seine-Saint-Denis) \u2013 francuski aktor teatralny i filmowy, wiolonczelista, a tak\u017ce alpinista. Niezale\u017cnie od pracy aktorskiej wyst\u0119powa\u0142 jako muzyk, jako aktor korzysta\u0142 tak\u017ce ze swoich umiej\u0119tno\u015bci wspinaczki g\u00f3rskiej. Zosta\u0142 odznaczony m.in. Legi\u0105 Honorow\u0105, by\u0142 laureatem nagr\u00f3d aktorskich. Aktorami zosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c jego dzieci, c\u00f3rka Anne i syn Gr\u00e9gori."@pl,
        "Maurice Baquet, n\u00e9 le 26 mai 1911 \u00e0 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne et mort le 8 juillet 2005 \u00e0 Noisy-le-Grand, est un violoncelliste virtuose, alpiniste, acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma fran\u00e7ais."@fr,
        "Maurice Louis Baquet (26 May 1911 \u2013 8 July 2005) was a French actor and cellist. He was born in Villefranche-sur-Sa\u00f4ne and died in Noisy-le-Grand."@en;
    owl:sameAs viaf:39373223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Baquet>,
        <http://viaf.org/viaf/39373223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/699b1639-301b-465f-934c-da8eea619cb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Baquet.
doremus_artist:8831999a-0cfe-3ea9-aa93-6d58284ba987
owl:sameAs viaf:2738338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2738338>.
doremus_artist:8840d0e2-e40c-3bb2-8445-10e6b27d91f1
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Republic;
    rdfs:comment
        "(Theophil Franz) Xaver Scharwenka (* 6. Januar 1850 in Samter bei Posen; \u2020 8. Dezember 1924 in Berlin) war ein deutscher Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge polnisch-tschechischer Herkunft. Er ist der Bruder des Komponisten und Musikp\u00e4dagogen Philipp Scharwenka sowie Onkel des Komponisten und Organisten Walter Scharwenka."@de,
        "(Theophil Franz) Xaver Scharwenka (Szamotu\u0142y, 6 januari 1850 \u2013 Berlijn, 8 december 1924) was een Duitse componist, pianist en muziekpedagoog van Pools-Tsjechische afkomst."@nl,
        "Franz Xaver Scharwenka (6 January 1850 \u2013 8 December 1924) was a German-Polish pianist, composer and teacher. He was the brother of (Ludwig) Philipp Scharwenka (1847\u20131917), who was also a composer and teacher of music."@en,
        "Franz Xaver Scharwenka (Szamotu\u0142y, Grande Pol\u00f4nia, 6 de janeiro de 1850 \u2014 Berlim, 8 de dezembro de 1924) foi um pianista e compositor polaco-alem\u00e3o. A partir de 1874 passa a apresentar-se em v\u00e1rios pa\u00edses europeus. Era considerado um grande int\u00e9rprete de Chopin. Em 1881, funda o Conservat\u00f3rio Scharwenka, em Berlim. Foi irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor e professor Philipp Scharwenka. Sua sepultura est\u00e1 localizada no Alter St.-Matth\u00e4us-Kirchhof Berlin."@pt,
        "Theophil Franz Xaver Scharwenka (pol. Teofil Franciszek Ksawery Scharwenka) (ur. 6 stycznia 1850 w Szamotu\u0142ach, zm. 8 grudnia 1924 w Berlinie) \u2013 polsko-niemiecki pianista i kompozytor. Fundator szko\u0142y muzycznej w Berlinie i Nowym Jorku."@pl,
        "Xaver Scharwenka est un compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 Theophil Franz Xaver Scharwenka \u00e0 Samter (Prusse) \u2013 actuellement, Szamotu\u0142y en Pologne \u2013 le 6 janvier 1850, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Berlin (Allemagne) le 8 d\u00e9cembre 1924."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0441\u0430\u0432\u0435\u0440 \u0428\u0430\u0440\u0432\u0435\u043d\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Franz Xaver Scharwenka; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u0417\u0430\u043c\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041f\u043e\u0437\u0435\u043d, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1924, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\uff08Franz Xaver Scharwenka, 1850\u5e742\u67086\u65e5 - 1924\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5144\u306e\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u514b\u8428\u97e6\u5c14\u00b7\u6c99\u5c14\u6587\u5361\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Xaver Scharwenka \uff0c1850\u5e741\u67086\u65e5\uff0d1924\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u8840\u7edf\u7684\u5fb7\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66733848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xaver_Scharwenka>,
        <http://viaf.org/viaf/66733848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9737c5c6-8613-4d38-81dc-07561a512bc7>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Scharwenka2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xaver_Scharwenka.
doremus_artist:884284c1-2896-3149-878e-f1b7fd17e1e0
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Marines_(Val-d'Oise)>;
    dbp:deathPlace res:Argentan;
    rdfs:comment
        "Charles-Alexis Chauvet, n\u00e9 le 7 juin 1837 \u00e0 Marines, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 janvier 1871 \u00e0 Argentan, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Alexis_Chauvet>,
        <http://viaf.org/viaf/59348669>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Alexis_Chauvet.
doremus_artist:8888c588-f35b-3c81-a1b8-c5de5039adae
    dbp:birthPlace dbr:Milwaukee;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2008)"@ar,
        "Al Jarreau (* 12. M\u00e4rz 1940 in Milwaukee/Wisconsin; eigentlich Alwyn Lopez Jarreau) ist ein US-amerikanischer Jazz-, Pop- und Rhythm-and-Blues-S\u00e4nger und Songautor."@de,
        "Al Jarreau, nom de sc\u00e8ne de Alwyn Lopez Jarreau, n\u00e9 le 12 mars 1940 \u00e0 Milwaukee dans le Wisconsin, est un chanteur jazz et de soul am\u00e9ricain. Au cours de sa carri\u00e8re, Al Jarreau a remport\u00e9 sept Grammy Awards et est le seul chanteur \u00e0 avoir jamais remport\u00e9 ces distinctions dans trois cat\u00e9gories diff\u00e9rentes (jazz, pop et R&B), d'une part, et d'autre part au cours de quatre d\u00e9cennies, (des ann\u00e9es 1970 aux ann\u00e9es 2000)."@fr,
        "Al Jarreau, w\u0142a\u015bc. Alwyn Lopez Jarreau (ur. 12 marca 1940 w Milwaukee) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista jazzowy. By\u0142 synem pastora \u2013 pi\u0105tym spo\u015br\u00f3d sz\u00f3stki dzieci. Ca\u0142a rodzina Ala Jarreau interesowa\u0142a si\u0119 muzyk\u0105, ale do rozpocz\u0119cia muzycznych improwizacji zach\u0119ci\u0142 Ala jego brat. Al chcia\u0142 zosta\u0107, jak jego ojciec, pastorem. Jako dziecko by\u0142 bardzo religijny. Gdy szed\u0142 do college'u wielu my\u015bla\u0142o, \u017ce zostanie sportowcem (koszykarzem lub baseballist\u0105). Tak si\u0119 jednak nie sta\u0142o. Al Jarreau pi\u0119ciokrotnie by\u0142 laureatem nagrody Grammy:"@pl,
        """Alwin "Al" Lopez Jarreau (born March 12, 1940) is an American jazz singer."""@en,
        """Alwyn Lopez "Al" Jarreau (Milwaukee, Wisconsin, 12 maart 1940) is een Amerikaans jazz- en popzanger. Al Jarreau staat bekend om zijn vaak ge\u00efmproviseerde scatzang en het vermogen om muziekinstrumenten met zijn stem na te bootsen, waaronder gitaar en percussie. Hij is de enige zanger die Grammy Awards heeft gewonnen in drie categorie\u00ebn: Jazz, R&B en Pop."""@nl,
        "Alwyn Lopez Jarreau (Milwaukee, 12 de mar\u00e7o de 1940), conhecido popularmente como Al Jarreau, \u00e9 um cantor estadunidense. Vers\u00e1til em seu estilo de cantar, foi premiado sete vezes com o Grammy, sendo o \u00fanico a vencer o pr\u00eamio em tr\u00eas categorias distintas: jazz, pop e R&B."@pt,
        """Alwyn L\u00f3pez "Al" Jarreau (Milwaukee, Wisconsin, Estados Unidos, 12 de marzo de 1940), es un cantante estadounidense de jazz. Se distingue por su versatilidad y originalidad, y por su apertura a diferentes estilos (soul, rhythm and blues, pop...) e influencias diversas (Nat King Cole, especialmente). Ganador de varios Grammys, su voz se hizo popularmente conocida al interpretar el tema central de la serie de televisi\u00f3n en los 80 Luz de luna (Moonlighting)."""@es,
        "Figlio di un pastore della Chiesa Avventista del Settimo Giorno, ebbe le prime esperienze canore in un coro ecclesiastico. Durante gli anni del college cant\u00f2 in un coro dilettantistico chiamato The Indigos e si diplom\u00f2 nel 1962. Le prime vere esperienze professionali sono legate ad un trio capitanato da George Duke; da allora Jarreau decise di intraprendere la carriera di cantante professionista."@it,
        "\u042d\u043b \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Jarreau; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940 \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0441\u0435\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0434\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445: \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u043e \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043c\u0435\u0439\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u043c-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d. \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u044b \u0438\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (\u043a\u0440\u0438\u043a, \u043f\u043b\u0430\u0447, \u0441\u0442\u043e\u043d, \u0441\u043c\u0435\u0445, \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e \u0438 \u0442\u0430\u043a \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435), \u044e\u043c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u044e\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043a\u044d\u0442, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u041f\u043e \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u0430\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b, \u00ab\u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u043e \u0443\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0443 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u00bb. \u0412 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0435 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443"@ru,
        """\u30a2\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ed\u30a6\uff08Alwyn Lopez "Al" Jarreau\u30011940\u5e743\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30c3\u30d7\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3002 \u5e83\u3044\u58f0\u57df\u306b\u3001\u30bd\u30d5\u30c8\u304b\u3064\u4f38\u3073\u3084\u304b\u306a\u6b4c\u58f0\u3068\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u30fb\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u6301\u3061\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30b9\u30ad\u30e3\u30c3\u30c8\u306f\u7279\u6280\u3068\u3082\u3044\u3048\u308b\u307b\u3069\u512a\u308c\u305f\u500b\u6027\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u827e\u723e\u00b7\u8cc8\u8afe\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlwin Jarreau\uff0c1940\u5e743\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4e3b\u8981\u5531\u7235\u58eb\uff0c\u6d41\u884c\u53ca\u653e\u514b\u985e\u578b\u7684\u6b4c\u66f2\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u8077\u696d\u6b4c\u624b\uff0c\u4e8e20\u4e16\u7d0060\u5e74\u4ee3\u8d77\u6d3b\u8e8d\u81f3\u4eca\u3002  \u827e\u723e\u00b7\u8cc8\u8afe\u662f\u4e00\u500b\u8207\u8072\u6a02\u5bb6\u6216\u6b4c\u624b\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85529133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Jarreau>,
        <http://viaf.org/viaf/85529133>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Jarreau_Molde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Jarreau.
doremus_artist:89a9b3c2-8779-31e5-a57c-55889ce03f10
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Laoise N\u00ed Cheallaigh (Dubl\u00edn, Irlanda 7 de mayo de 1977), conocida simplemente como Lisa Kelly, es una cantante irlandesa de m\u00fasica cl\u00e1sica y celta. Ha estado presente en variadas producciones teatrales y conciertos a lo largo de su carrera musical, y es una de las integrantes originales de la agrupaci\u00f3n femenina Celtic Woman."@es,
        "Lisa Ann Kelly (irisch Laoise N\u00ed Cheallaigh, * 7. Mai 1977 in Dublin, Irland) ist eine irische S\u00e4ngerin klassischer und keltischer Musik. Sie war Teil mehrerer Musical- und Theaterproduktionen und ist Gr\u00fcndungsmitglied der Gruppe Celtic Woman."@de,
        "Lisa Ann Kelly or Lisa Olivia Mary Sinead Kelly(Irish: Laoise N\u00ed Cheallaigh, born May 7, 1977) is a singer of both classical and Celtic music. She has taken part in many musical theatre productions and concerts, and is a founding and former member of the musical group Celtic Woman."@en,
        "Lisa Olivia Mary Sin\u00e9ad Kelly (Dublin, Ierland, 7 mei 1977), in het Iers-Gaelisch Laoise N\u00ed Cheallaigh, is een zangeres van klassieke en Keltische muziek. Ze heeft meegewerkt aan allerlei producties en ze maakte tot begin 2013 deel uit van het muziekensemble Celtic Woman."@nl,
        """Lisa Olivia Mary Sin\u00e9ad Kelly, conhecida artisticamente por Lisa Kelly (em irland\u00eas Laoise N\u00ed Cheallaigh; Dublin, Irlanda, 7 de maio de 1977) \u00e9 uma cantora de m\u00fasica cl\u00e1ssica e celta irlandesa, e ex-integrante do grupo irland\u00eas Celtic Woman. \u00c9 casada com Scott Porter e tem 2 filhos, Cian e Jack, e uma filha chamada Ellie. Apresentou-se nos concertos "The Magic of Gershwin", "The music of Cole Porter" e "From Romberg to Rodgers" no National Concert Hall em Dublin. Ganhou v\u00e1rios pr\u00eamios nacionais pelo seu desempenho.. Em 2012/2013, ela saiu do grupo Celtic Woman."""@pt,
        "\u041b\u0438\u0301\u0437\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lisa Ann Kelly; 7 \u043c\u0430\u044f 1977, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30b1\u30ea\u30fc\uff08Lisa Kelly\u3001\u672c\u540d\uff1aLisa Ann Kelly\u30011977\u5e745\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:127423283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/127423283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/224567d2-3085-4f0e-ad4b-5003dffee92e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Kelly.
doremus_artist:89b9070f-d856-34c6-912f-c98804470277
owl:sameAs viaf:202731681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202731681>.
doremus_artist:8a01450e-94cc-3450-8879-679dbc229864
    owl:sameAs viaf:24796077;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24796077>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45458179-2127-490b-99c3-d6ec30ad940d>.
doremus_artist:8a26d13a-95f0-33cc-9c2b-44540eab6c26
owl:sameAs viaf:74918746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74918746>.
doremus_artist:8b24334a-799d-3df7-be49-3079afe80a34
    owl:sameAs viaf:14381329;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12145542350896640860>,
        <http://viaf.org/viaf/14381329>.
doremus_artist:8b5e51ea-f610-337c-a782-3dda88a571cc
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Joe Lovano (Cleveland, 29 de diciembre de 1952) es un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor que toca tambi\u00e9n el saxo mel\u00f3dico en Do, el soprano y el alto. Joe Lovano se halla encuadrado estil\u00edsticamente en las corrientes del post-bop y el hard-bop."@es,
        "Joe Lovano, w\u0142a\u015bc. Joseph Salvatore Lovano (ur. 29 grudnia 1952 w Cleveland, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor."@pl,
        "Joseph S. \u201eJoe\u201c Lovano (* 29. Dezember 1952 in Cleveland, Ohio) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist. Der Musiker hat nach Martin Kunzler \u201esein umfassendes K\u00f6nnen konsequent und in unterschiedlicher stilistischer Umgebung so weit entwickelt,\u201c dass er die Geschichte des Tenorsaxophons auf einen eigenen Nenner gebracht und sich mittlerweile als Nachfolger Joe Hendersons empfohlen hat."@de,
        """Joseph Salvatore "Joe" Lovano (born December 29, 1952) is an American post bop jazz saxophonist, alto clarinetist, flautist, and drummer. Since the late 1980s, Lovano has been one of the world's premiere tenor saxophone players, earning a Grammy Award and several mentions on Down Beat magazine's critics' and readers' polls. He is married to jazz singer Judi Silvano."""@en,
        "Joseph Salvatore Lovano, qui deviendra vite Joe Lovano, est un saxophoniste, clarinettiste, fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Cleveland, Ohio, \u00c9tats-Unis."@fr,
        """\u55ac\u00b7\u6d1b\u74e6\u8afe\uff08Joseph Salvatore "Joe" Lovano\uff0c1952\u5e7412\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e2d\u97f3\u55ae\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u9577\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u548c\u9f13\u624b\u300220\u4e16\u7d0080\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u4ee5\u4f86\uff0c\u55ac\u00b7\u6d1b\u74e6\u8afe\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u6709\u540d\u7684\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u662f\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\u6731\u8fea\u00b7\u897f\u723e\u74e6\u8afe\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:120082732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Lovano>,
        <http://viaf.org/viaf/120082732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3f7cd82-7967-4c53-9db8-039bb24498c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Lovano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Lovano.
doremus_artist:8bdb0a70-1395-3466-b131-f2c07c5f0ed6
owl:sameAs viaf:59348522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348522>.
doremus_artist:8be94d5e-0c3c-3768-8ba1-1704374f1b93
    rdfs:comment
        "Laurent Martin est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Toulon.Il est par ailleurs directeur du conservatoire de Saint-Cloud (Hauts-de-Seine).\u2191 Site du conservatoire de St-Cloud."@fr;
    owl:sameAs viaf:79529940;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Martin_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/79529940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Martin_(compositeur)>.
doremus_artist:8bf6a7f6-f5de-3ec8-92f3-146af4b1ab28
    dbp:birthPlace res:Caderousse;
    dbp:deathPlace res:Pontlevoy;
    rdfs:comment
        "Antoine Benoit Tranquille Berbiguier (Caderousse, 21 d\u00e9cembre 1782 - Pontlevoy 20 janvier 1835) est un fl\u00fbtiste, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29797811;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benoit_Tranquille_Berbiguier>,
        <http://viaf.org/viaf/29797811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Benoit_Tranquille_Berbiguier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoit_Tranquille_Berbiguier.
doremus_artist:8c3c1fdb-88ce-3fb8-93be-180ed9a3a36c
owl:sameAs viaf:2659841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659841>.
doremus_artist:8c437fdd-293c-38fe-abb9-e58b2a4647c4
    rdfs:comment
        "Lucy Kaplansky (* 2. Februar 1960 in Chicago) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Musikerin (Singer-Songwriter). Ihre Musik kann den Genres Folk, Pop und Country zugeordnet werden."@de,
        "Lucy Kaplansky (16 de febrero de 1960) es una cantautora folk basada en Nueva York. Kaplansky es licenciada en psicolog\u00eda cl\u00ednica por la Universidad de Yeshiva. Toca la guitarra, la mandolina y el piano."@es,
        "Lucy Kaplansky (born February 16, 1960) is an American folk musician based in New York City. Kaplansky has a Ph.D. in clinical psychology from Yeshiva University. Kaplansky plays guitar, mandolin, and piano."@en;
    owl:sameAs viaf:71033534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucy_Kaplansky>,
        <http://viaf.org/viaf/71033534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9781630c-797b-4164-a539-e1e9ac16eae8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucy_Kaplansky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucy_Kaplansky.
doremus_artist:8c766298-10bb-3ca2-b2db-265d3e2c4151
owl:sameAs viaf:23411944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23411944>.
doremus_artist:8c98f8fb-9b00-3689-a673-3a524117c53a
owl:sameAs viaf:2668316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668316>.
doremus_artist:8dfcadd8-55eb-3d49-9c56-57ec6a6459bb
    dbp:birthPlace dbr:Wertheim_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Eutin;
    rdfs:comment
        "Johann Philipp F\u00f6rtsch (* 14. Mai 1652 in Wertheim; \u2020 14. Dezember 1732 in Eutin) war ein Komponist, Staatsmann und Arzt."@de,
        "Johann Philipp F\u00f6rtsch (14 May 1652 - 14 December 1732) was a German baroque composer, statesman and doctor."@en,
        "Johann Philipp F\u00f6rtsch, n\u00e9 \u00e0 Wertheim le 14 mai 1652 et mort le 14 d\u00e9cembre 1732 \u00e0 Eutin, est un compositeur de musique baroque, homme d'\u00c9tat et m\u00e9decin allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:62342888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Philipp_F\u00f6rtsch>,
        <http://viaf.org/viaf/62342888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Philipp_Förtsch.
doremus_artist:8e0e4746-7aac-3674-95d1-b72ba515428f
    rdfs:comment
        "Ulrik Thesrup Cold (born 15 May 1939, Copenhagen \u2013 died 13 October 2010, Copenhagen) was a Danish operatic bass. In 1963 he made his professional opera debut at the Royal Danish Theatre (RDT) as Seneca in Claudio Monteverdi's L'incoronazione di Poppea. He was active at the RDT for the next several decades and served as the director of the RDT from 1975-1977. He was committed to the Staatstheater Kassel from 1969-1971. He has appeared as a guest artist with several major opera houses internationally, including the English National Opera, the San Francisco Opera, and the Wexford Festival Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:19867558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulrik_Cold>,
        <http://viaf.org/viaf/19867558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulrik_Cold.
doremus_artist:8e49bc2c-acfa-3c76-817b-e205c87ae085
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        "Hans Neusidler (also Neusiedler, Newsidler) (c.1508 \u2013 2 February 1563), was a German composer and lutenist of the Renaissance."@en,
        """Hans Neusidler (auch: Neusiedler, Newsidler oder Neysidler; * 1508 oder 1509 in Pre\u00dfburg; \u2020 2. Februar 1563 in N\u00fcrnberg) war ein deutscher \u201eLautenschlager\u201c (Lautenist) und Komponist ungarischer Herkunft. Er gilt als einer der Hauptvertreter der fr\u00fchen deutschen Lautenmusik. Seine bedeutendsten Ver\u00f6ffentlichungen waren: 
*  1536 Ein Newgeordnet K\u00fcnstlich Lautenbuch - Der erst theil fur die anfahenden schuler 
*  1540 Ein Newes Lautenb\u00fcchelein 
*  1544 (sic!) Das Dritt Buch 
*  1549 Das Ander Buch fur die erfahrnen"""@de,
        "Hans Neusidler (tambi\u00e9n Neusiedler, Newsidler) (c.1508 \u2013 2 de febrero de 1563), fue un compositor y laudista  alem\u00e1n del Renacimiento."@es,
        "Hans NeusidlerFichier:Neusidler-tanz.jpg Tablature pour luth de Der Juden Tanz, publi\u00e9 en 1544. Hans Neusidler (ou Neusiedler, Newsidler ou m\u00eame Neysidler), n\u00e9 en 1508 ou 1509 \u00e0 Bratislava et mort le 2 f\u00e9vrier 1563 \u00e0 Nuremberg, est un compositeur et joueur de luth allemand d'origine hongroise de la Renaissance. Ses fils Melchior Neusidler (1531-1590) et Konrad Neusidler (1541-1604) sont \u00e9galement des joueurs de luth et compositeurs."@fr,
        "Hans Neusiedler (tak\u017ce Neusidler), ur. 1508 (1509?) w Preszburgu (dzi\u015b Bratys\u0142awa), zm. 2 lutego 1563 w Norymberdze - niemiecki kompozytor i wirtuoz gry na lutni pochodzenia w\u0119gierskiego. By\u0142 jednym z najwybitniejszych artyst\u00f3w niemieckiej szko\u0142y lutniowej XVI wieku. Wskutek zagro\u017cenie ze strony zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 do Wiednia wojska tureckiego Neusiedler zdecydowa\u0142 si\u0119 na zmian\u0119 miejsca zamieszkania i osiad\u0142 1530 w Norymberdze. W tym samym roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 z norymbersk\u0105 mieszczank\u0105 i rok p\u00f3\u017aniej otrzyma\u0142 prawa obywatela miasta, w kt\u00f3rym nied\u0142ugo mia\u0142 opublikowa\u0107 pierwsze swoje utwory muzyczne w tabulaturach lutniowych. W latach 1536 -1549 wyda\u0142 osiem ksi\u0105g muzyki lutniowej, z kt\u00f3rych najwybitniejsze s\u0105 dwa tomy Ein newgeordnet k\u00fcnstlich Lautenbuch. Zawieraj\u0105 one zar\u00f3wno utwory o charakterze dy"@pl,
        "\u00c8 nato a Presburgo, l'odierna Bratislava, per stabilirsi a Norimberga nel 1530. Qui si spos\u00f2 nello stesso settembre. Ad aprile del 1531 compr\u00f2 una casa sullo Zotenberg. Li insegn\u00f2 il liuto per un decennio e pubblic\u00f2 otto libri di musica per liuto tra 1536 e 1549. Con sua moglie ebbe 13 figli. A causa di grandi problemi finanziari, la moglie mor\u00ec nel 1556. Dopo cinque mesi si spos\u00f2 nuovamente, avendo altri quattro figli. La seconda moglie mor\u00ec nell'agosto del 1562. Newsidler mor\u00ec l'anno seguente a Norimberga."@it,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u041d\u0435\u0301\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440, \u041d\u043e\u0301\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Hans Neusidler, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Neusiedler, Newsidler, Neysidler; \u043e\u043a. 1508\u20141509, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1563, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 \u041d\u0435\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1531\u20141590) \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434 \u041d\u0435\u0439\u0437\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (1541 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1604) \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:76579992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Neusidler>,
        <http://viaf.org/viaf/76579992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5d504ce-49fe-49f3-b07b-731c0ecf3bb7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Neusidler.
doremus_artist:8ecd9796-c7b7-35bf-a829-566fd9bb8189
owl:sameAs viaf:294867371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294867371>.
doremus_artist:8edee45d-acd5-3a95-b501-ce3cecada090
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0647\u0644\u0645 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u064a\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u064a\u0644\u0643\u0647  \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0628\u0640  \u0631\u0627\u064a\u0646\u0631 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0631\u0627\u064a\u0644\u0643\u0647  (4 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1875 - 29 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1926) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a - \u0628\u0648\u0647\u064a\u0645\u064a/ \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a / \u062d\u062f\u0627\u062b\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0645\u064a\u0632\u064b\u0627. \u0631\u0643\u0651\u0632 \u0641\u064a \u0634\u0639\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0635\u0639\u0648\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0636\u0639\u062a\u0647 \u0643\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a \u0648\u0634\u0639\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629."@ar,
        "Rainer Maria Rilke (* 4. Dezember 1875 in Prag; \u2020 29. Dezember 1926 im Sanatorium Valmont bei Montreux, Schweiz; eigentlich: Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke) war Lyriker deutscher Sprache. Mit seiner in den \u201eNeuen Gedichten\u201c vollendeten, von der bildenden Kunst beeinflussten Dinglyrik gilt er als bedeutender Dichter der literarischen Moderne. Aus Rilkes Werk sind etliche Erz\u00e4hlungen, ein Roman und Aufs\u00e4tze zu Kunst und Kultur sowie zahlreiche \u00dcbersetzungen von Literatur und Lyrik bekannt. Sein umfangreicher Briefwechsel gilt als wichtiger Bestandteil seines literarischen Schaffens."@de,
        "Rainer Maria Rilke (Praag, 4 december 1875 \u2013 Montreux, 29 december 1926) was een van de belangrijkste lyrische dichters in de Duitse taal. Daarnaast schreef hij verhalen, een roman, opstellen over kunst en cultuur en ook talrijke vertalingen, onder andere uit het Frans, van literaire werken en lyriek. Zijn omvangrijke briefwisseling vormt een belangrijk deel van zijn literair nalatenschap."@nl,
        "Rainer Maria Rilke (tambi\u00e9n Rainer Maria von Rilke) (4 de diciembre de 1875, en Praga, Bohemia, en aquellos tiempos Imperio austroh\u00fangaro - 29 de diciembre de 1926, en Val-Mont, Suiza) es considerado uno de los poetas m\u00e1s importantes en alem\u00e1n y de la literatura universal. Sus obras fundamentales son las Eleg\u00edas de Duino y los Sonetos a Orfeo. En prosa destacan las Cartas a un joven poeta y Los cuadernos de Malte Laurids Brigge. Es autor tambi\u00e9n de varias obras en franc\u00e9s."@es,
        "Rainer Maria Rilke (ur. 4 grudnia 1875 w Pradze, Austro-W\u0119gry, zm. 29 grudnia 1926 w sanatorium Valmont ko\u0142o Montreux, Szwajcaria) \u2013 austriacki poeta, reprezentant liryki symbolicznej, prekursor egzystencjalizmu."@pl,
        "Rainer Maria Rilke, n\u00e9 Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke, est un \u00e9crivain autrichien, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1875 \u00e0 Prague, mort le 30 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Montreux, en Suisse. Il v\u00e9cut \u00e0 Veyras (Valais) de 1921 \u00e0 sa mort. Il est surtout connu comme po\u00e8te, bien qu'il ait \u00e9galement \u00e9crit un roman, Les Cahiers de Malte Laurids Brigge, ainsi que des nouvelles et des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "Rainer Maria Rilke, por vezes tamb\u00e9m Rainer Maria von Rilke (Praga, Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro, atual Rep\u00fablica Tcheca, 4 de dezembro de 1875 \u2014 Valmont, Su\u00ed\u00e7a, 29 de dezembro de 1926) foi um poeta de l\u00edngua alem\u00e3 do s\u00e9culo XX. Escreveu tamb\u00e9m poemas em franc\u00eas."@pt,
        """Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke (4 December 1875 \u2013 29 December 1926)\u2014better known as Rainer Maria Rilke (German: [\u02c8\u0281a\u026an\u0250 ma\u02c8\u0281i\u02d0a \u02c8\u0281\u026alk\u0259])\u2014was a Bohemian-Austrian poet and novelist, "widely recognized as one of the most lyrically intense German-language poets", writing in both verse and highly lyrical prose. Several critics have described Rilke's work as inherently "mystical". His writings include one novel, several collections of poetry, and several volumes of correspondence in which he invokes haunting images that focus on the difficulty of communion with the ineffable in an age of disbelief, solitude, and profound anxiety. These deeply existential themes tend to position him as a transitional figure between the traditional and the modernist writers."""@en,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti poeti di lingua tedesca del XX secolo. Autore di opere sia in prosa che in poesia, \u00e8 famoso soprattutto per le Elegie duinesi (iniziate durante un soggiorno a Duino), i Sonetti a Orfeo e I quaderni di Malte Laurids Brigge."@it,
        "\u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Rainer Maria Rilke, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: Ren\u00e9 Karl Wilhelm Johann Josef Maria Rilke \u2014 \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0420\u0438\u043b\u044c\u043a\u0435; 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1875, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926, \u0412\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043b \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438. \u0416\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0443."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ea\u30eb\u30b1\uff08Rainer Maria Rilke\u30011875\u5e7412\u67084\u65e5 - 1926\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30b2\u3001\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30d5\u30de\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u6642\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u5927\u5b66\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5927\u5b66\u306a\u3069\u306b\u5b66\u3073\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u7518\u7f8e\u306a\u65cb\u5f8b\u3092\u3082\u3064\u604b\u611b\u6292\u60c5\u8a69\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u3078\u306e\u65c5\u884c\u306b\u304a\u3051\u308b\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u7d4c\u9a13\u3092\u7d4c\u3066\u300e\u5f62\u8c61\u8a69\u96c6\u300f\u300e\u6642\u7977\u8a69\u96c6\u300f\u3067\u72ec\u81ea\u306e\u8a00\u8a9e\u8868\u73fe\u3078\u3068\u6b69\u307f\u3060\u3057\u305f\u30021902\u5e74\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c0\u30f3\u3068\u306e\u4ea4\u6d41\u3092\u901a\u3058\u3066\u5f7c\u306e\u82b8\u8853\u89b3\u306b\u6df1\u3044\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u304b\u3089\u8a00\u8a9e\u3092\u901a\u3058\u3066\u624b\u63a2\u308a\u3067\u5bfe\u8c61\u306b\u8feb\u308d\u3046\u3068\u3059\u308b\u300c\u4e8b\u7269\u8a69\u300d\u3092\u53ce\u3081\u305f\u300e\u65b0\u8a69\u96c6\u300f\u3092\u767a\u8868\u3001\u305d\u308c\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u57fa\u306b\u90fd\u4f1a\u5c0f\u8aac\u306e\u5148\u99c6\u300e\u30de\u30eb\u30c6\u306e\u624b\u8a18\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3059\u308b\u3002 \u7b2c\u4e00\u6b21\u5927\u6226\u3092\u82e6\u60a9\u306e\u3046\u3061\u306b\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3001\u3053\u3053\u3067\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u306e\u8a69\u306b\u89aa\u3057\u307f\u306a\u304c\u3089\u6669\u5e74\u306e\u5927\u4f5c\u300e\u30c9\u30a5\u30a4\u30ce\u306e\u60b2\u6b4c\u300f\u300e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a9\u30a4\u30b9\u3078\u306e\u30bd\u30cd\u30c3\u30c8\u300f\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u300e\u30ed\u30c0\u30f3\u8ad6\u300f\u306e\u307b\u304b\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u82b8\u8853\u89b3\u3084\u7f8e\u8853\u3078\u306e\u9020\u8a63\u3092\u793a\u3059\u591a\u6570\u306e\u66f8\u7c21\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u83b1\u7eb3\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u91cc\u5c14\u514b\uff08Rainer Maria Rilke\uff0c1875\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1926\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u8bed\u8bd7\u4eba\uff0c\u9664\u4e86\u521b\u4f5c\u5fb7\u8bed\u8bd7\u6b4c\u5916\u8fd8\u64b0\u5199\u5c0f\u8bf4\u3001\u5267\u672c\u4ee5\u53ca\u4e00\u4e9b\u6742\u6587\u548c\u6cd5\u8bed\u8bd7\u6b4c\uff0c\u5176\u4e66\u4fe1\u96c6\u4e5f\u662f\u91cc\u5c14\u514b\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u7684\u4e00\u4e2a\u91cd\u8981\u7ec4\u6210\u90e8\u5206\u3002\u5bf919\u4e16\u7eaa\u672b\u7684\u8bd7\u6b4c\u88c1\u4f53\u548c\u98ce\u683c\u4ee5\u53ca\u6b27\u6d32\u9893\u5e9f\u6d3e\u6587\u5b66\u90fd\u6709\u6df1\u539a\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46897170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rainer_Maria_Rilke>,
        <http://viaf.org/viaf/46897170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/372abcd1-0367-41fd-8bcc-efe2b7c1c8bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rilke,_1900.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rainer_Maria_Rilke.
doremus_artist:8f0a9338-dd2c-3e0b-ab9f-d7febe95e108
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        """Milton Barnes (16 December 1931 \u2013 27 February 2001) was a Canadian composer, conductor, and jazz drummer. An associate of the Canadian Music Centre, his music is noted for its frequent use of Jewish themes, its rejection of the avant garde in favor of tonality, and its blend of classical, jazz, and pop elements. His music has been labeled by some critics as "eclectic fusion". He was commissioned to write works by Robert Aitken, Liona Boyd, Paul Brodie, the Canadian Broadcasting Corporation, Erica Goodman, Joseph Macerollo, the Harbord Bakery, the New Chamber Orchestra of Canada, the Ontario Federation of Symphony Orchestras, John Perrone, and Trio Lyra among others. He remained active as a composer up until his sudden death of a heart attack in 2001. He is the father of singer/songwriter M"""@en;
    owl:sameAs viaf:19863822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Barnes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19863822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30cb8489-d226-460a-9988-89b1a09b9414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Milton_Barnes_(composer)>.
doremus_artist:90396d49-dffb-3bc4-a7ef-6300d97e246c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Monessen,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Blanche Thebom (* 19. September 1915 in Monessen, Pennsylvania; \u2020 23. M\u00e4rz 2010 in San Francisco) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran/Alt), die vor allem als Wagner-S\u00e4ngerin bekannt war."@de,
        "Blanche Thebom (Monessen, Pensilvania, 19 de septiembre de 1915 \u2013 San Francisco, 23 de marzo de 2010) fue una de las m\u00e1ximas mezzosopranos l\u00edricas de posguerra en Estados Unidos. Hija de suecos, creci\u00f3 en Canton, Ohio, estudi\u00f3 con Margarete Matzenauer. Debut\u00f3 en Nueva York en 1941, y luego en el Metropolitan Opera como Brang\u00e4ne en Trist\u00e1n e Isolda en Filadelfia, luego como Fricka La valquiria, Tannh\u00e4user y El oro del Rin. Cant\u00f3 en el Met 22 temporadas, 356 representaciones en 28 roles de 27 \u00f3peras. En 1958 cant\u00f3 Dalila en el Teatro Col\u00f3n dirigida por Sir Thomas Beecham junto a Ram\u00f3n Vinay."@es,
        "Blanche Thebom (September 19, 1915 \u2013 March 23, 2010) was an American operatic mezzo-soprano, voice teacher, and opera director. She was part of the first wave of American opera singers that had highly successful international careers. In her own country she had a long association with the Metropolitan Opera in New York City which lasted 22 years. Opera News stated, \"An ambitious beauty with a velvety, even-grained dramatic mezzo, Thebom was a natural for opera: she commanded the stage with the elegantly disciplined hauteur of an old-school diva, relishing the opportunity to play femmes du monde such as Marina in Boris Godunov, Herodias and Dalila.\""@en,
        "Blanche Thebom (ur. 19 wrze\u015bnia 1915 w Monessen, zm. 23 marca 2010 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran). Nale\u017ca\u0142a do pierwszej generacji ameryka\u0144skich \u015bpiewak\u00f3w i \u015bpiewaczek operowych, kt\u00f3rzy zrobili mi\u0119dzynarodow\u0105 karier\u0119. Wyst\u0119powa\u0142a przez 22 lata w Metropolitan Opera w Nowym Jorku. Magazyn Opera News okre\u015bli\u0142 j\u0105 jako: \u201eAmbitna pi\u0119kno\u015b\u0107 z aksamitnym, lekko ziarnistym mezzosopranem dramatycznym, Thebom jest stworzona dla opery: dominuje na scenie z elegancj\u0105, dyscyplin\u0105 i wynios\u0142o\u015bci\u0105 \u015bpiewaczki operowej starej szko\u0142y, delektuj\u0105c si\u0119 mo\u017cliwo\u015bci\u0105 odgrywania r\u00f3l femmes du monde takich jak Maryna Mniszch\u00f3wna w Borysie Godunowie, Herodiada i Dalila\u201d."@pl;
    owl:sameAs viaf:66653217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blanche_Thebom>,
        <http://viaf.org/viaf/66653217>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanche_Thebom_1954.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blanche_Thebom.
doremus_artist:9042a96b-da5a-3f80-9df4-361eb9f016f1
owl:sameAs viaf:275696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275696>.
doremus_artist:9044049b-9272-389d-8207-682df224af61
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Andr\u00e9 Baudlot alias Laurent Vaguener, (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1947) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Baudlot (* 16. Februar 1947) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und S\u00e4nger. Ab den 1970er Jahren bet\u00e4tigte er sich als Komponist f\u00fcr franz\u00f6sische Schlager- und Chansons\u00e4nger, er ver\u00f6ffentlichte bei Polydor oder AZ. Er wurde ausgew\u00e4hlt, Monaco beim Eurovision Song Contest 1979 in Jerusalem zu vertreten. Er erreichte mit dem Chanson Notre vie c'est la musique allerdings nur den 16. Platz. Er trat hier mit dem K\u00fcnstlernamen Laurent Vaguener auf."@de,
        "Jean Baudlot is a French music composer (born 16 February 1947), most notable for composing music for videogames in the 80's/90's and collaborations with Richard Clayderman, Nicolas de Angelis, Mich\u00e8le Torr and Joe Dassin. He also represented Monaco in the Eurovision Song Contest under the pseudonym Laurent Vaguener in 1979."@en,
        """Laurent Vaguener ou Laurent Wagner  \u00e9 o pseud\u00f3nimo art\u00edstico do cantor franc\u00eas Jean Baudlot nascido em 16 de fevereiro de 1947 que representou o M\u00f3naco no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1979, interpretando o tema "Notre vie c'est la musique" que terminou em 16.\u00ba lugar e recebeu apenas 12 pontos. Depois desta presta\u00e7\u00e3o monegasca, este pa\u00eds s\u00f3 regressaria em 2004. Em 1984, Vaguener lan\u00e7ou o disco "Roissy 6 h du matin" ."""@pt;
    owl:sameAs viaf:90504824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Baudlot>,
        <http://viaf.org/viaf/90504824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6574341-541f-4a47-9ee4-0ddd26bcba9d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Baudlot.
doremus_artist:9192c574-b8d9-344a-8829-e68e34ad9b98
owl:sameAs viaf:100990024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990024>.
doremus_artist:929ca0c6-594f-3f57-bc80-f6d8f5614458
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Considerato uno dei padri fondatori della televisione italiana insieme a Corrado e Raimondo Vianello, detiene inoltre il record della carriera televisiva pi\u00f9 lunga al mondo. \u00c8 stato soprannominato il re dei quiz per aver condotto numerosi game show in televisione (fra cui Rischiatutto, Lascia o raddoppia? e La ruota della fortuna)."@it,
        "Michael Nicholas Salvatore Bongiorno (May 26, 1924 in New York City \u2013 September 8, 2009 in Monte Carlo), known as Mike Bongiorno (Italian pronunciation: [\u02c8maik bon\u02c8d\u0292orno]), was an American, naturalized Italian, television host. After a few experiences in the US, he started working on Italian TV in the 1950s and was considered to be the most popular host in Italy. He was also known by the nickname il Re del Quiz (The Quiz King), and the peculiarity of starting all his shows with his trademark greeting: Allegria! (Cheers!)."@en,
        "Michael Nicholas Salvatore Bongiorno, conhecido como Mike Bongiorno, (Nova Iorque, 26 de maio de 1924 \u2014 Monte Carlo, 8 de setembro de 2009) foi um apresentador de televis\u00e3o italiano nascido nos Estados Unidos. Junto com Pippo Baudo, Corrado, Enzo Tortora e Raimondo Vianello, foi uma das mais conhecidas caras da televis\u00e3o italiana desde seus prim\u00f3rdios."@pt,
        "Michael Nicholas Salvatore Bongiorno, m\u00e1s conocido por su nombre televisivo Mike Bongiorno (26 de mayo de 1924 en Nueva York - 8 de septiembre de 2009 en Montecarlo) fue un presentador de televisi\u00f3n italoamericano que desarroll\u00f3 toda su carrera en Italia, tanto para Rai como para Mediaset. Est\u00e1 considerado en su pa\u00eds como uno de los pioneros y referentes de la televisi\u00f3n italiana, y ha recibido el sobrenombre de Il Re del Quiz (El rey de los concursos)."@es,
        "Michael Nicholas Salvatore Bongiorno, plus connu sous le nom de Mike Bongiorno, n\u00e9 le 26 mai 1924 \u00e0 New York et mort le 8 septembre 2009 \u00e0 Monaco, \u00e0 l'\u00e2ge de 85 ans, est un journaliste et pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 italo-am\u00e9ricain. Il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 en Italie comme une v\u00e9ritable institution, ayant pr\u00e9sent\u00e9 des \u00e9missions durant plusieurs d\u00e9cennies. Bien qu'ayant v\u00e9cu en Italie presque toute sa vie, il garda la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine, ne prenant un passeport italien qu'\u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans."@fr,
        "Mike Bongiorno (* 26. Mai 1924 in New York City; \u2020 8. September 2009 in Monaco; eigentlich Michael Nicholas Salvatore Bongiorno) war der bekannteste Fernsehmoderator in Italien. Er galt als \u201eK\u00f6nig der Quizshows\u201c und war von 1953 bis 2009 im Fernsehen pr\u00e4sent. Damit war er weltweit wahrscheinlich der Moderator mit der l\u00e4ngsten Karriere."@de;
    owl:sameAs viaf:10657395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Bongiorno>,
        <http://viaf.org/viaf/10657395>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Bongiorno_-_Flash.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Bongiorno.
doremus_artist:92e24e5f-9af4-33db-bb9f-9116149d4a92
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2010). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Alejandro PlanchartFichier:Alejandro planchart ams2002 cuthbert.jpg Alejandro Planchart en 2002"@fr,
        "Alejandro Enrique Planchart (* 29. Juli 1935 in Caracas) ist ein US-amerikanischer Musikwissenschaftler, Dirigent und Komponist."@de,
        "Alejandro Enrique Planchart (born July 29, 1935) is a Venezuelan-American musicologist, conductor, and composer. He is considered to be one of the leading scholars on the music of Guillaume Dufay, and in general he is a specialist on music of the late Middle Ages and early Renaissance."@en,
        "Specializzato nella storia della musica tardomedievale e rinascimentale, Planchart \u00e8 riconosciuto come uno dei pi\u00f9 autorevoli studiosi dell'opera di Guillaume Dufay. Nato a Caracas, si trasfer\u00ec in giovent\u00f9 in Stati Uniti per studiare all'Universit\u00e0 Yale dove ottenne il bachelor di musicologia nel 1958 e, successivamente, il master's degree nel 1960. Nel 1971 consegu\u00ec il PhD all'Universit\u00e0 Harvard con una dissertazione sul Tropario di Winchester. Nel 1977 entr\u00f2 a far parte del corpo docente dell'Universit\u00e0 della California diventando nel 2006 professore emerito di musicologia."@it;
    owl:sameAs viaf:100473329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Planchart>,
        <http://viaf.org/viaf/100473329>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alejandro_planchart_ams2002_cuthbert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alejandro_Planchart.
doremus_artist:93d3435a-9dda-3713-a1f8-8fecc5aef4e1
    dbp:birthPlace dbr:Darmstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Speyer;
    rdfs:comment
        "Erika K\u00f6th (* 15. September 1925 in Darmstadt; \u2020 20. Februar 1989 in Speyer) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran). Mit ihrem Koloratur\u00adsopran wurde sie in Mozart-Opern ber\u00fchmt, besonders als K\u00f6nigin der Nacht in Die Zauberfl\u00f6te. Breite Bekanntheit erreichte sie auch durch Rollen in Opern und Operetten von Albert Lortzing, Robert Stolz, Johann Strau\u00df und Franz Leh\u00e1r. Sie geh\u00f6rte zu den gro\u00dfen Koloratursopranistinnen des 20. Jahrhunderts in Deutschland. Ihre Stimme zeichnete sich aus durch \u201eh\u00f6chste Virtuosit\u00e4t, exquisite Klangsch\u00f6nheit und besondere Leuchtkraft in den h\u00f6chsten Lagen\u201c (Herrmann/Hollaender 2007, S. 35)."@de,
        "Erika K\u00f6th (15 de septiembre de 1925 - 20 de febrero de 1989) fue una kammers\u00e4nger y soprano de nacionalidad alemana con una coloratura que le dio fama interpretando la \u00f3pera de Mozart La flauta m\u00e1gica. Sin embargo, tambi\u00e9n fue conocida por su actuaci\u00f3n en otras \u00f3peras y en operetas de Albert Lortzing, Robert Stolz, Johann Strauss (hijo) y Franz Leh\u00e1r. Fue una de las grandes sopranos de coloratura alemanas del siglo XX."@es,
        "Erika K\u00f6th (Darmstadt, 15 september 1925 - Speyer, 20 februari 1989) was een Duitse klassieke coloratuursopraan."@nl,
        "Erika K\u00f6th (Darmstadt, 15 septembre 1927 - Vienne, 20 f\u00e9vrier 1989) est une soprano colorature allemande."@fr,
        "Erika K\u00f6th (September 15, 1925, Darmstadt - February 21, 1989, Speyer) was a German operatic high coloratura soprano, particularly associated with the roles of Zerbinetta and Zerlina. K\u00f6th began a musical studies in Darmstadt with Elsa Blank in 1942, and after an interruption resumed them in 1945. She made her stage debut in Kaiserslautern as Philine in Mignon, in 1948, and then sang in Karlsruhe (1950\u201353). She made her debut at the Munich State Opera and the Vienna State Opera in 1953, and at the Berlin State Opera in 1961. She appeared regularly at the Salzburg Festival (1955\u201364), as the Queen of the Night and Konstanze and Sophie, and in Bayreuth (1965\u201368), as the Woodbird. She also made guest appearances in Milan, Paris, London, etc."@en,
        "\u042d\u0301\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041a\u0451\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Erika K\u00f6th; 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1989, \u0428\u043f\u0430\u0439\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42025711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erika_K\u00f6th>,
        <http://viaf.org/viaf/42025711>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErikaKöth1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erika_Köth.
doremus_artist:944890a5-95df-3a17-88f0-1a06b000c836
    dbp:birthPlace dbr:Buttelstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Altenburg;
    rdfs:comment
        "Johann Ludwig Krebs (1713-1780 ) fue un m\u00fasico del Barroco y organista alem\u00e1n. Fue el tercer hijo de Johann Tobias Krebs (1690-1762), quien desde el a\u00f1o 1710 era Cantor en la ciudad de Buttelstedt; esto no le impidi\u00f3 ir caminando, dos veces por semana, a Weimar para estudiar entre los a\u00f1os 1711 y 1716 con Bach, a quien le enviar\u00eda sus tres hijos para aprender su arte. Entre los a\u00f1os 1737 y 1743 ocup\u00f3 el cargo de organista en la iglesia de Santa Mar\u00eda, en la ciudad de Zwickau, de 1744 a 1756 lo fue en Zeitz y desde 1756 en Altenburg, Turingia."@es,
        "Johann Ludwig Krebs (Buttelstedt, gedoopt 12 oktober 1713 - Altenburg, 1 januari 1780) was een Duitse organist en componist."@nl,
        "Johann Ludwig Krebs (baptized 12 October 1713 \u2013 1 January 1780) was a Baroque musician and composer primarily for the pipe organ."@en,
        "Johann Ludwig Krebs (getauft 12. Oktober 1713 in Buttelstedt; \u2020 1. Januar 1780 in Altenburg) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Johann Ludwig Krebs (w formie spolszczonej Jan Ludwik Krebs), ur. w pa\u017adzierniku 1713 w Buttelstedt, zm. 1 lutego 1780 w Altenburgu) \u2013 niemiecki kompozytor i organista epoki baroku, ucze\u0144 Jana Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann Ludwig Krebs est un compositeur et organiste allemand, baptis\u00e9 \u00e0 Buttelstedt le 12 octobre 1713 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Altenburg le 1er janvier 1780."@fr,
        "Johann Ludwig Krebs, (12 de outubro de 1713 - 1 de janeiro de 1780), foi um compositor alem\u00e3o que marcou a transi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica barroca para a era cl\u00e1ssica. \u00c9 famoso sobretudo pelas suas composi\u00e7\u00f5es em \u00f3rg\u00e3o, algumas das quais t\u00eam sua autoria disputada com Johann Sebastian Bach."@pt,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann-Ludwig Krebs; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1713, \u0411\u0443\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1780, \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\uff08Johann Ludwig Krebs, 1713\u5e7410\u670812\u65e5 - 1780\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u672b\u671f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u89aa\u5b502\u4ee3\u305d\u308d\u3063\u3066\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6069\u5e2b\u304b\u3089\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u9577\u7537\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u3084\u6b21\u7537\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3060\u304c\u3001\u5f7c\u3089\u3068\u9055\u3063\u3066\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69cb\u6210\u3092\u597d\u3093\u3060\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u9ad8\u540d\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30c8\u30d3\u30a2\u30b9\u3002\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7684\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u5144\u5f1f\u306e\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u30823\u4eba\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u884c\u304d\u3001\u7236\u30c8\u30d3\u30a2\u30b9\u540c\u69d8\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u540d\u8a89\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u306b\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u305f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u306f\u5c0f\u5ddd\u3084\u305b\u305b\u3089\u304e\u3001\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u306b\u306f\u87f9\u306e\u610f\u5473\u304c\u3042\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u6b21\u306e\u3088\u3046\u306b\u6d12\u843d\u3066\u307f\u305b\u305f\u3002\u300c\uff08\u30af\u30ec\u30fc\u30d7\u30b9\u306f\uff09\u5c0f\u5ddd\u306b\u68f2\u3080\u826f\u3044\u30ab\u30cb\u3067\u3042\u308b\u300d\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7574431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ludwig_Krebs>,
        <http://viaf.org/viaf/7574431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4701e8aa-4222-44ab-b59b-d85c6b92c34d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Ludwig_Krebs.
doremus_artist:946c2976-3682-3be1-8cb6-cfd154b3622c
owl:sameAs viaf:71576440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71576440>.
doremus_artist:94812f43-e323-360b-8714-dddb26e593fb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Eugene Aynsley Goossens (Londres, 26 de mayo de 1893 \u2013 Hillingdon, 13 de junio de 1962) fue un director de orquesta y compositor ingl\u00e9s."@es,
        "Sir Eugene Aynsley Goossens (/\u02c8\u0261u\u02d0s\u0259nz/; 26 May 1893 \u2013 13 June 1962) was an English conductor and composer."@en,
        "Sir Eugene Aynsley Goossens (Londen, 26 mei 1893 - Middlesex, 13 juni 1962) was een Engelse componist en dirigent. Goossens werd geboren in Londen, als de zoon van de dirigent en violist Eug\u00e8ne Goossens. Hij studeerde in Brugge en Liverpool, en in Londen aan het Royal College of Music onder Charles Villiers Stanford. Hij was violist in het Queen's Hall Orchestra van 1912 tot 1915, voordat hij opviel als dirigent met een optreden van Stanfords opera The Critic (1916). In 1921 gaf hij de Britse concertpremi\u00e8re van Igor Stravinsky's Le Sacre du printemps."@nl,
        "Sir Eug\u00e8ne Aynsley Goossens (* 26. Mai 1893 in London; \u2020 13. Juni 1962 in Hillingdon bei London) war ein englischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Sir Eug\u00e8ne Goossens, n\u00e9 Eug\u00e8ne Aynsley Goossens \u00e0 Camden Town en Londres le 26 mai 1893 et mort \u00e0 Hillingdon Hospital en Hillingdon le 13 juin 1962, est un chef d'orchestre et compositeur anglais d'origine fran\u00e7aise (d'o\u00f9 l'accent grave dans son pr\u00e9nom)."@fr,
        "\u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0413\u0443\u0301\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u042d\u0439\u043d\u0441\u043b\u0438 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Eug\u00e8ne Aynsley Goossens; 26 \u043c\u0430\u044f 1893, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1962) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u044b\u043d \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043e\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u0430."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30f3\u30ba\u30ec\u30fc\u30fb\u30b0\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\uff08Eug\u00e8ne Aynsley Goossens\u30011893\u5e745\u670826\u65e5 - 1962\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Aynsley_Goossens>,
        <http://viaf.org/viaf/37101882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1502259-908b-4ae1-a6c9-9f58dfc12dfa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GoossensFamilyBluePlaque.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Aynsley_Goossens.
doremus_artist:94f59ef4-d2a9-3276-9161-9ddfa573d955
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Devy Erlih (Paris, 5 November 1928 \u2013 Paris, 7 February 2012) was a French violinist and the 1955 winner of the Long-Thibaud competition."@en,
        "Devy Erlih (ou Devi Erlih), n\u00e9 le 5 novembre 1928 \u00e0 Paris, mort le 7 f\u00e9vrier 2012, est un violoniste et professeur fran\u00e7ais originaire de Bessarabie. Devy Erlih a obtenu en 1945 le 1er prix de violon au conservatoire de Paris dans la classe de Jules Boucherit. Il commence une carri\u00e8re de soliste. Il est laur\u00e9at du premier grand prix de l'\u00e9dition 1955 du concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud. En 1968, il devient professeur au conservatoire de Marseille. En 1973, il fonde les Solistes de Marseille. En 1977, il dirige le Centre Proven\u00e7al de Musique de Chambre de Marseille."@fr,
        "\u0414\u0435\u0432\u0438 \u042d\u0440\u043b\u0438\u0445 (\u0444\u0440. Devy Erlih; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2012, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u043e\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0422\u0438\u0431\u043e (1955). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u0411\u0435\u0441\u0441\u0430\u0440\u0430\u0431\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043d\u0430\u0435 \u0438 \u0446\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0430\u0445. \u0412 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0448\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0435\u0432\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430 \u0430\u0444\u0438\u0448\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00abLe petit Devy\u00bb. \u0421 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0411\u0443\u0448\u0440\u0438."@ru,
        "\u30c9\u30f4\u30a3\u30fb\u30a8\u30eb\u30ea\u30fc\uff08Devy Erlih, 1928\u5e74 11\u67085\u65e5 - 2012\u5e74 2\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30b7\u30e5\u30fc\u30ea\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u30021955\u5e74\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002 1968\u5e74\u306b\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011973\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306e\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u5ba4\u5185\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u76e3\u7763\u8077\u3092\u7d4c\u30661982\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u30021995\u5e74\u4ee5\u5f8c\u306f\u3001\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 2012\u5e742\u67087\u65e5\u706b\u66dc\u65e5\u306e\u671d\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5411\u304b\u3046\u9014\u4e2d\u3001\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u8df3\u306d\u3089\u308c\u3066\u4e8b\u6545\u6b7b\u3057\u305f\uff0883\u6b73\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Devy_Erlih>,
        <http://viaf.org/viaf/100985169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Devy_Erlih.
doremus_artist:9572b34b-5c30-3026-9771-21544d1de33a
owl:sameAs viaf:232716063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232716063>.
doremus_artist:9583070a-58fe-3af1-8a5f-c5ea22a02c7e
    rdfs:comment
        "Ian Partridge CBE (born 12 June 1938) is a retired English lyric tenor, whose repertoire ranged from Monteverdi, Bach and Handel, the Elizabethan lute songs, German, French and English songs, through to Schoenberg, Weill and Britten, and on to contemporary works. He formed a renowned vocal-piano duo with his sister Jennifer Partridge, with whom he worked for over 50 years. While concentrating mainly on songs, oratorio and lieder, he also recorded opera, and has an extensive discography. He is now a teacher and adjudicator, and conducts master classes in many countries."@en,
        "\u0418\u0301\u0430\u043d \u041f\u0430\u0301\u0440\u0442\u0440\u0438\u0434\u0436 (Ian Harold Partridge; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1938, \u0423\u0438\u043c\u0431\u043b\u0434\u043e\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0441 1958 \u043f\u043e 2008 \u0433\u043e\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:20791079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Partridge>,
        <http://viaf.org/viaf/20791079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3062782-ab7b-41bc-8e65-aeea16dc1a89>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Partridge.
doremus_artist:9607d534-937b-324f-876d-6561ccbde6cc
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        """Juan Leovigildo ("Leo") Brouwer (Havana, 1 maart 1939) is een Cubaans componist, gitarist en dirigent."""@nl,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mesquida (La Habana, 1 de marzo de 1939), mejor conocido como Leo Brouwer, es un compositor, guitarrista y director de orquesta cubano. Brouwer es nieto de la compositora y pianista cubana Ernestina Lecuona de Brouwer. Comenz\u00f3 a tocar la guitarra a la edad de 13 a\u00f1os, atra\u00eddo por el sonido flamenco y motivado por su padre Juan Brouwer, que era m\u00e9dico y guitarrista aficionado. Su primer maestro real fue Isaac Nicola quien fue alumno de Emilio Pujol, y a su vez este fue alumno de Francisco T\u00e1rrega. Dio su primer recital a la edad de 17 a\u00f1os; aunque para este tiempo sus composiciones ya empezaron a llamar la atenci\u00f3n. Preludio (1956) y Fuga (1959), ambas con influencia de Bartok y de Stravinsky, son muestra de su temprana comprensi\u00f3n de m\u00fasica no propia de la guitarra."@es,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mezquida (born March 1, 1939) is a Cuban composer, conductor, and guitarist. He is the grandson of Cuban composer Ernestina Lecuona y Casado, and the great-nephew of composer Ernesto Lecuona."@en,
        "Juan Leovigildo Brouwer Mezquida, mais conhecido como Leo Brouwer (1 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um compositor, violonista e regente da orquestra de Cuba. Brouwer nasceu em Havana, onde come\u00e7ou a tocar viol\u00e3o aos 13 anos atra\u00eddo pelo flamenco e por influencia de seu pai, m\u00e9dico e guitarrista aficionado."@pt,
        "Juan Leovigildo \u201eLeo\u201c Brouwer Mesquida (* 1. M\u00e4rz 1939 in Havanna) ist ein kubanischer Dirigent, Gitarrist, Percussionist, Komponist, Arrangeur und Musikp\u00e4dagoge. Er ist einer der wichtigsten Gitarrenkomponisten der Gegenwart. Zu seinen Werken geh\u00f6ren Kammermusik, Sinfonien und Instrumentalkonzerte. Au\u00dferdem komponierte er Filmmusiken zu ausgezeichneten Filmen wie Bitters\u00fc\u00dfe Schokolade (1992) und Dem Himmel so nah (1995). Seine Tonsch\u00f6pfungen reflektieren mitunter traditionelle afrikanische Musik. Er arbeitete mit den Gitarristen John Williams und Julian Bream zusammen. Breite Anerkennung fand er dar\u00fcber hinaus bei T\u014dru Takemitsu und Hans Werner Henze. Zahlreiche internationale Auszeichnungen wurden ihm zuteil, so wurde er 2001 Ehrenmitglied der UNESCO und erhielt 2010 den renommierten ibe"@de,
        "Leo Brouwer (n\u00e9 le 1er mars 1939 \u00e0 La Havane) est un compositeur, guitariste et chef d'orchestre cubain. Il est un compositeur majeur de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle pour la guitare classique, mais a aussi \u00e9crit des \u0153uvres pour toute sorte d'instruments et pour de nombreuses formations, ainsi que des musiques de film pour le cin\u00e9ma cubain."@fr,
        "Leo Brouwer (ur. 1 marca 1939), kuba\u0144ski kompozytor, gitarzysta, dyrygent. Dzi\u0119ki jego muzyce wiele kuba\u0144skich film\u00f3w sta\u0142o si\u0119 s\u0142awnych na \u015bwiecie. Jako gitarzysta nagra\u0142 ponad 100 p\u0142yt. Nieraz wyst\u0119powa\u0142 na polskiej scenie m.in. we Wroc\u0142awiu, Tychach. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 to nie tylko utwory dla zaawansowanych gitarzyst\u00f3w. Skomponowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c cykle etiud dla pocz\u0105tkuj\u0105cych."@pl,
        "\u00c8 il nipote della compositrice cubana Ernestina Lecuona y Casado, e il pronipote del compositore Ernesto Lecuona."@it,
        "\u041b\u0435\u0301\u043e \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u044d\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u0443\u0430\u043d \u041b\u0435\u043e\u0432\u0438\u0445\u0438\u043b\u044c\u0434\u043e \u0411\u0440\u0430\u0443\u044d\u0440 \u041c\u0435\u0441\u043a\u0438\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f. Juan Leovigildo Brouwer Mezquida; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\uff08Leo Brouwer,1939\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30aa\u30d3\u30ae\u30eb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30e1\u30b9\u30ad\u30fc\u30c0\uff08Juan Leovigildo Brouwer Mezquida\uff09\u3002 \u30cf\u30d0\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u5f7c\u306e\u7956\u6bcd\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30af\u30aa\u30fc\u30ca\u30fb\u30a4\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30cf\u30fc\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3001\u3055\u3089\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u306f\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30da\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u30571960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30ce\u30fc\u30ce\u3084\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u300c\u30bd\u30ce\u30b0\u30e9\u30de1\u300d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u4e0d\u78ba\u5b9a\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300c\u96c5\u6b4c\u300d\uff081968\u5e74\uff09\u3001\u300c\u6c38\u9060\u306e\u87ba\u65cb\u300d\uff081971\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30d1\u30e9\u30dc\u30e9\u300d\uff081973\u5e74\uff09\u3001\u300c\u72c2\u304a\u3057\u3044\u601d\u3044\u300d\uff081974\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u8abf\u6027\u3068\u5f62\u5f0f\u7f8e\u306b\u50be\u304d\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u300c\u9ed2\u3044\u30c7\u30ab\u30e1\u30ed\u30f3\u300d\uff081981\u5e74\uff09\u3001\u300c\u9418\u306e\u306a\u308b\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u98a8\u666f\u300d\uff081987\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\uff081990\u5e74\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30fc\u30e0\u306b\u732e\u5448\uff09\u306a\u3069\u3067\u305d\u306e\u50be\u5411\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f1980\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u53f3\u624b\u4e2d\u6307\u306e\u8171\u3092\u75db\u3081\u305f\u306e\u304c\u3082\u3068\u3067\u4ee5\u964d\u306f\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u83b1\u5965\u7ef4\u5409\u5c14\u591a\u00b7\u5e03\u52b3\u5a01\u5c14\u00b7\u6885\u5179\u594e\u8fbe\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJuan Leovigildo Brouwer Mezquida\uff0c1939\u5e743\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u8d74\u7f8e\u5b66\u4e60\uff0c\u5e08\u4ece\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u6c83\u5c14\u666e\u3002\u4e4b\u540e\u7ecf\u5e38\u5728\u5404\u56fd\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\uff0c\u5e76\u63a5\u53d7\u4e86\u53e4\u5df4\u653f\u5e9c\u7684\u8bb8\u591a\u5b98\u65b9\u804c\u52a1\u3002\u5e03\u52b3\u5c14\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u662f\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\uff0c\u4f46\u572870\u5e74\u4ee3\u540e\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u91c7\u7528\u65e0\u8c03\u6027\u548c\u5076\u7136\u97f3\u4e50\u7b49\u73b0\u4ee3\u6280\u6cd5\u3002\u8fd1\u6765\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u53c8\u8d8b\u5411\u4f20\u7edf\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113713786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Brouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/113713786>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leob.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Brouwer.
doremus_artist:97efc996-8ef7-3028-bba4-619e10a8a8bb
    rdfs:comment
        "Amaan Ali Khan (Hindi: \u0905\u092e\u093e\u0928 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093c\u093e\u0928; Urdu: \u0623\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e; IAST: Am\u0101n Al\u012b Kh\u0101n) (born 1977) is an Indian classical musician who plays the sarod. Khan is the son of Amjad Ali Khan and often performs with his younger brother Ayaan Ali Khan, with whom he hosted the music talent show Sa Re Ga Ma."@en;
    owl:sameAs viaf:22456227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amaan_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/22456227>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amaan_Ali_Khan_Performing_at_Rajarani_Music_Festival-2016,_Bhubaneswar,_Odisha,_India_(01).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amaan_Ali_Khan.
doremus_artist:97fe2abe-714b-356e-b154-87bd0d79a2f0
    rdfs:comment
        "Facundo Agudin (n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 30 d\u00e9cembre 1971) est un chef d'orchestre argentin.\u00c9tabli en Suisse depuis 1996, il est fondateur et directeur artistique de la saison musicale Musique des Lumi\u00e8res (MDL) et de OSJ Orchestre Symphonique du Jura (en Suisse)."@fr;
    owl:sameAs viaf:71096038;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Facundo_Agudin>,
        <http://viaf.org/viaf/71096038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Facundo_Agudin.
doremus_artist:98f41d8c-0cfe-3184-82d6-07d485a32b8f
    rdfs:comment
        "Zad Moultaka (1967 au Liban - ) est un pianiste et un compositeur libanais. Il poursuit depuis plusieurs ann\u00e9es une recherche personnelle sur le langage musical, int\u00e9grant les donn\u00e9es fondamentales de l\u2019\u00e9criture contemporaine occidentale aux caract\u00e8res sp\u00e9cifiques de la musique arabe."@fr,
        "Zad Moultaka (born 1967) is a Lebanese composer and pianist.He attended the Conservatoire de Paris and has played at the Baalbeck International Festival. He worked with Fadia Tomb El-Hage in his 2009 album Visions."@en;
    owl:sameAs viaf:44506903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zad_Moultaka>,
        <http://viaf.org/viaf/44506903>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zad_Moultaka.
doremus_artist:994b5bd1-3272-3029-973b-11beb1611176
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Amersham;
    rdfs:comment
        "Paul Sch\u00f6ffler (* 15. September 1897 in Dresden; \u2020 21. November 1977 in Amersham) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Paul Sch\u00f6ffler (15 September 1897 \u2013 21 November 1977) was a German operatic baritone, particularly associated with Mozart, Wagner, and Strauss roles. Born in Dresden, he studied at the Music Conservatory there with Rudolf Schmalmauer and Waldemar Staegemann, and later in Milan with the great Italian baritone Mario Sammarco. He was a member of the Semperoper in Dresden from 1925 to 1937, and then joined the Vienna State Opera. He was also a regular at the Bayreuth Festival and the Salzburg Festival, establishing himself in roles such as Figaro, Don Giovanni, Alfonso, Pizarro, Holl\u00e4nder, Wolfram, Kurwenal, Hans Sachs, Wotan, Amfortas and Orest.He took part in the creation of Gottfried von Einem's Dantons Tod in 1947, and Richard Strauss's Die Liebe der Danae in 1952, both in Salzburg."@en,
        "Paul Sch\u00f6ffler (Dresde, 15 septembre 1897 - Amersham, 21 novembre 1977) est un baryton-basse autrichien d'origine allemande."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0428\u0451\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Sch\u00f6ffler; 1897\u20141977) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Paul Sch\u00f6ffler, 1897\u5e749\u670815\u65e5-1977\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u73fe\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u8cb4\u91cd\u306a\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Sch\u00f6ffler>,
        <http://viaf.org/viaf/64193095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42efdff6-c00e-40b7-a1a6-b8244f5f5741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Schöffler.
doremus_artist:9aa07590-d488-3ad1-814b-a63ec9c06cc8
owl:sameAs viaf:55379706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55379706>.
doremus_artist:9c4a9dd9-c15d-3a1a-b8af-b0e4f84cbdcb
owl:sameAs viaf:79264230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79264230>.
doremus_artist:9c772f5d-3735-34ad-879d-9c0226a2da3f
    owl:sameAs viaf:87687867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87687867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9762f1c-285e-484b-8cbf-d31bad42d0b1>.
doremus_artist:9d02b4b3-3bf3-3d66-9a4b-e64705fc7c4c
owl:sameAs viaf:103239397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103239397>.
doremus_artist:9d2e2b04-c900-36b0-bb1e-142795e8559b
owl:sameAs viaf:27259859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259859>.
doremus_artist:9e377be6-9970-3659-b306-0e7cfbde73a1
    owl:sameAs viaf:44485514;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae7a3f51-f7a0-4cb6-9b38-cb0653493ae3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Kmoch.
doremus_artist:9f29f31b-5e13-359d-9046-dafc9159cf0e
owl:sameAs viaf:51339618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51339618>.
doremus_artist:9f8d230b-d31e-3d03-9fd7-6b7b9048dd72
    dbp:birthPlace dbr:Novorossiysk;
    rdfs:comment
        "Anna Val\u00e9rievna V\u00ednnitskaya (nacida el 4 de agosto de 1983 en Novoros\u00edisk) es una pianista rusa que gan\u00f3 en 2007 el Concurso de Piano Reina Elisabeth de Bruselas."@es,
        "Anna Vinnitskaja (Russisch: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) (Novorossiejsk, 4 augustus 1984) is een Russische pianiste die in 2007 de eerste prijs behaalde in de Koningin Elisabethwedstrijd voor piano."@nl,
        "Anna Vinnitskaya (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, born 4 August 1983 in Novorossiysk) is a Russian pianist who won the 2007 Queen Elisabeth Music Competition."@en,
        "Anna Vinnitska\u00efa (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, Anna Valerievna Vinnitska\u00efa), n\u00e9e le 4 ao\u00fbt 1983 \u00e0 Novorossiisk (Union sovi\u00e9tique), est une pianiste russe."@fr,
        "Anna Walerjewna Winnizkaja (in anderer Transkription Anna Valeryevna Vinnitskaya, russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f; * 4. August 1983 in Noworossijsk) ist eine russische Pianistin. An der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg ist sie Professorin f\u00fcr das Hauptfach Klavier."@de,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1983, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a) \u2014 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:107127895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Vinnitskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/107127895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Vinnitskaya.
doremus_artist:9f9820a9-3f11-3d07-96ff-ecdd9aefe421
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Figura centrale dell'opera sia italiana sia francese della seconda met\u00e0 del XVIII secolo, ha contribuito in maniera determinante allo sviluppo dell'opera buffa. Talvolta \u00e8 indicato con il nome di Nicola Piccinni o Piccini."@it,
        "Niccol\u00f2 Piccini (ook: Niccol\u00f2 Vito Piccini, maar eigenlijk: Vito Niccol\u00f2 Vincenzo Marcello Antonio Giacomo Piccinni) (Bari, 16 januari 1728 \u2013 Passy, bij Parijs, 7 mei 1800) was een Italiaans componist. Piccinni was een leerling van Leonardo Leo en Francesco Durante aan het Conservatorio di Sant'Onofrio a Capuana in Napels en debuteerde in 1755 met Le Donne Dispettose. Dit was de eerste van zijn 127 opera\u2019s op zowel Italiaanse als Franse libretti. In zijn tijd was hij zeer succesvol."@nl,
        "Niccol\u00f2 Piccinni (16 January 1728 \u2013 7 May 1800) was an Italian composer of symphonies, sacred music, chamber music, and opera. Although he is somewhat obscure today, Piccinni was one of the most popular composers of opera\u2014particularly the Neapolitan opera buffa\u2014of his day."@en,
        "Niccol\u00f2 Piccinni (16 de janeiro de 1728 - 7 de maio de 1800) foi um compositor Italiano de sinfonias, m\u00fasica sacra, m\u00fasica de c\u00e2mara e \u00f3pera. Foi um dos mais populares compositores de \u00f3pera no seu tempo, especialmente \u00f3pera opera buffa napolitana. Historicamente, ele teve a infelicidade de ficar entre as gera\u00e7\u00f5es de seus grandes antecessores, como Pergolesi e os grandes compositores que lhe sucederam, incluindo Domenico Cimarosa e Mozart."@pt,
        "Niccol\u00f2 Piccinni lub Piccini (ur. 16 stycznia 1728 w Bari, zm. 7 maja 1800 w Passy k. Pary\u017ca) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy."@pl,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni (Bari, Reino de N\u00e1poles, 16 de enero de 1728 - Par\u00eds, Rep\u00fablica Francesa, 7 de mayo de 1800) fue un compositor italiano, autor principalmente de obras vocales (sobre todo \u00f3peras) y tambi\u00e9n de varias piezas para clavec\u00edn y de m\u00fasica sacra. A pesar de que hoy es un autor poco conocido, fue uno de los compositores de \u00f3pera m\u00e1s populares de su \u00e9poca, figura central de la escena italiana y francesa de la segunda mitad del siglo XVIII, que contribuy\u00f3 de manera determinante al desarrollo de la napolitana Opera buffa. Hist\u00f3ricamente, tuvo la desgracia de aparecer entre predecesores de la talla de Pergolesi y algunos grandes que le siguieron, como Domenico Cimarosa, Mozart y Antonio Salieri."@es,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Bari le 16 janvier 1728 et mort \u00e0 Passy le 7 mai 1800."@fr,
        "Niccol\u00f2 Vito Piccinni, auch  Piccini, auch Nicola Marcello Antonio Giacomo Picci(n)ni (* 16. Januar 1728 in Bari; \u2020 7. Mai 1800 in Passy bei Paris) war ein italienischer Komponist der Klassik. Sein Hauptgebiet war die Oper."@de,
        "\u0412\u0438\u0442\u043e \u041d\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0438\u0447\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vito Niccol\u00f2 Marcello Antonio Giacomo Piccinni; 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1728, \u0411\u0430\u0440\u0438 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1800, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\uff08Niccol\u00f2 Vito Piccinni, 1728\u5e741\u670816\u65e5 - 1800\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540d\u524d\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\uff08Nicola\uff09\u3001\u59d3\u306f\u30d4\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Piccini\uff09\u3068\u3082\u3002\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u3068\u306e\u97f3\u697d\u7684\u5bfe\u7acb\u304c\u8ad6\u4e89\uff08\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u8ad6\u4e89\uff09\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17319986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Piccinni>,
        <http://viaf.org/viaf/17319986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be6c91b9-9a31-4da9-a56b-b53f0a62f09a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piccinni,_Niccolò_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccolò_Piccinni.
doremus_artist:9fd7b508-e8a7-3075-89fb-259fa8ab3bad
    dbp:birthPlace dbr:County_Donegal;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Rory Gallagher (2 de mar\u00e7o de 1948 \u2013 14 de junho de 1995) foi um multi-instrumentista e compositor irland\u00eas. Foi considerado o 57\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone, mesmo assim muitos o consideram como um dos melhores guitarristas de todos os tempos."@pt,
        "Rory Gallagher (Ballyshannon, 2 maart 1948 \u2013 Londen, 14 juni 1995) was een Iers bluesgitarist en zanger."@nl,
        "Rory Gallagher (n. 2 de marzo de 1948, Ballyshannon, Irlanda - f. 14 de junio de 1995, Londres, Inglaterra) fue un m\u00fasico, compositor y productor irland\u00e9s de blues rock, rhythm and blues y rock, conocido mundialmente por ser fundador de la banda Taste y por su exitosa carrera en solitario. Con los a\u00f1os ha sido considerado uno de los m\u00fasicos irlandeses m\u00e1s influyentes de la historia y uno de los guitarristas de blues rock m\u00e1s exitosos. Adem\u00e1s, hasta el 2013 se estim\u00f3 que hab\u00eda vendido m\u00e1s de 30 millones de discos en todo el mundo."@es,
        "Rory Gallagher, prononc\u00e9 en fran\u00e7ais : [r\u0254\u02d0ri \u02c8g\u00e6l\u0259h\u0259r], (n\u00e9 2 mars 1948 \u00e0 Ballyshannon en Irlande, mort le 14 juin 1995 \u00e0 Londres, Angleterre) est un guitariste, chanteur, compositeur et producteur irlandais de blues rock, mondialement connu pour \u00eatre le fondateur du groupe Taste et pour sa carri\u00e8re solo. Rory Gallagher est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des musiciens les plus influents de l'histoire et l'un des meilleurs guitaristes de blues rock. Les ventes de ses disques sont estim\u00e9es \u00e0 plus de 30 millions d'exemplaires \u00e0 travers le monde."@fr,
        "Rory Gallagher, w\u0142a\u015bc. William Rory Gallagher (2 marca 1948 w Ballyshannon, zm. 14 czerwca 1995 w Londynie) \u2013 irlandzki gitarzysta bluesowy i rockowy, wirtuoz instrumentu, autor tekst\u00f3w. Sprzeda\u0142 ponad 30 milion\u00f3w p\u0142yt."@pl,
        "William Rory Gallagher (* 2. M\u00e4rz 1948 in Ballyshannon im County Donegal; \u2020 14. Juni 1995 in London) war ein irischer Gitarrist und Singer-Songwriter. Sein musikalisches Schaffen konzentrierte sich auf Blues-Rock und Blues in verschiedenen Spielarten. Gallagher nahm in erster Linie Eigenkompositionen auf, seltener auch Coverversionen alter Blues-Klassiker."@de,
        "William Rory Gallagher (/\u02c8r\u0254\u02d0ri \u02c8\u0261\u00e6l\u0259h\u0259r/ GAL-\u0259-h\u0259r; 2 March 1948 \u2013 14 June 1995) was an Irish blues and rock multi-instrumentalist, songwriter, and bandleader. Born in Ballyshannon, County Donegal, and brought up in Cork, Gallagher recorded solo albums throughout the 1970s and 1980s, after forming the band Taste during the late 1960s. He was a talented guitarist known for his charismatic performances and dedication to his craft. Gallagher's albums have sold in excess of 30 million copies worldwide. Gallagher received a liver transplant in 1995, but died of complications later that year in London, UK at the age of 47."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u043e\u0440\u0438 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u0413\u044d\u043b\u044d\u0445\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. William Rory Gallagher; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1948, \u0411\u0430\u043b\u043b\u0438\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u043d, \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u043e\u043b, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Taste \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0412 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e 30 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0420\u043e\u0440\u0438 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u00abClassic Rock\u00bb \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30ed\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30e3\u30e9\u30ac\u30fc\uff08Rory Gallagher\u30011948\u5e743\u67082\u65e5 - 1995\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30ea\u30fc\u30b7\u30e3\u30ce\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b3\u30fc\u30af\u80b2\u3061\u3002\u6b7b\u5f8c\u3082\u306a\u304a\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u3084\u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30d7\u30c8\u30f3\u306a\u3069\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u8d8a\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u5f8c\u9032\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u82f1\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30ae\u30e3\u30e9\u30cf\u30fc\u300d\u306b\u8fd1\u3044\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c57\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rory_Gallagher>,
        <http://viaf.org/viaf/76500078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/933fdeae-ec68-48e9-a752-8bcfd44bc429>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rory_Gallagher_1982.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rory_Gallagher.
doremus_artist:a01b8463-f6ca-3665-b0d8-0fbf8f1e67c1
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Gilbert Varga (born 1952, London) is a British conductor. Varga studied violin from the age of four with his father, Tibor Varga, a famous Hungarian violinist and conductor. After an accident brought an abrupt halt to a promising solo career Gilbert studied conducting under Franco Ferrara, Sergiu Celibidache and Charles Bruck."@en,
        "Gilbert Varga (n\u00e9 en 1952 \u00e0 Londres) est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\uff08Gilbert Varga, 1952\u5e74 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30ac\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46973532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Varga>,
        <http://viaf.org/viaf/46973532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Varga.
doremus_artist:a061c152-0aec-36df-b4f9-d794b01dac97
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Seymour Bernstein (born April 24, 1927) is an American pianist, composer, and teacher. He is the subject of the documentary Seymour: An Introduction directed by the actor Ethan Hawke. Hawke describes Bernstein as a mentor figure."@en;
    owl:sameAs viaf:12573392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seymour_Bernstein>,
        <http://viaf.org/viaf/12573392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seymour_Bernstein.
doremus_artist:a08802c9-7bdb-3aa8-a249-0ced624847e7
owl:sameAs viaf:122011452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122011452>.
doremus_artist:a09cfef3-9751-3a38-a444-a32c5649529c
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Ernesto Halffter Escriche (* 16. Januar 1905 in Madrid; \u2020 5. Juli 1989 ebenda) war ein spanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Ernesto Halffter Escriche (16 January 1905 \u2013 5 July 1989) was a Spanish composer and conductor. He was the brother of Rodolfo Halffter and part of the Grupo de los Ocho (English: Group of Eight), which formed a sub-set of the Generation of '27."@en,
        "Ernesto Halffter Escriche (Madrid, Espa\u00f1a, 16 de enero de 1905 - Madrid, 5 de julio de 1989) fue un m\u00fasico espa\u00f1ol. Es considerado como el \u00fanico disc\u00edpulo de Manuel de Falla."@es,
        "Ernesto Halffter, n\u00e9 le 16 janvier 1905 \u00e0 Madrid o\u00f9 il est mort le 5 juillet 1989, est un compositeur et chef d'orchestre espagnol. Il \u00e9tait le fr\u00e8re de Rodolfo Halffter et l'oncle de Crist\u00f3bal Halffter."@fr,
        "Rispettivamente fratello e zio di Rodolfo e Crist\u00f3bal Halffter, altri due importanti compositori."@it,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30af\u30ea\u30c1\u30a7\uff08Ernesto Halffter Escriche, 1905\u5e741\u670816\u65e5 - 1989\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u5144\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u300213\u6b73\u306e\u3068\u304d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u306b\u9001\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u3068\u306e\u4ea4\u6d41\u304c\u59cb\u307e\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u9577\u304f\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u3001\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u3092\u907f\u3051\u30661954\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u8981\u7d20\u3092\u52a0\u3048\u305f\u4f5c\u98a8\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u5144\u5f1f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3092\u307e\u306d\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u300d\u3084\u300c\u30bd\u30ca\u30c1\u30ca\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u306e\u672a\u5b8c\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30c0\u300d\u3092\u88dc\u7b46\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u30011962\u5e74\u306b\u521d\u6f14\u3002\u3055\u3089\u306b\u6539\u8a02\u3092\u52a0\u3048\u30661976\u5e74\u306b\u7b2c2\u7248\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u308212\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114768796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Halffter>,
        <http://viaf.org/viaf/114768796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6e9e992-4707-4813-8bd5-2cd90a80d5b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Halffter.
doremus_artist:a20fecfc-b322-3d9f-9c14-4aa111569d52
owl:sameAs viaf:40156526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40156526>.
doremus_artist:a21f6f55-3b1a-37d2-8754-3de75b01b5c2
    owl:sameAs viaf:264947052;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264947052>,
        <http://viaf.org/viaf/56945435>.
doremus_artist:a2b797d9-d48f-3dd6-92e4-701885c6d647
owl:sameAs viaf:14984927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984927>.
doremus_artist:a36b9530-ac63-330d-aa1a-07596121a6d0
owl:sameAs viaf:12498414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498414>.
doremus_artist:a442a195-7565-328c-af61-1094a99b1a08
owl:sameAs viaf:64254902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64254902>.
doremus_artist:a4725f0a-1cf8-3e67-87d4-b2fd399845ce
owl:sameAs viaf:274863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274863>.
doremus_artist:a479d98f-89de-39da-b4a9-77be2546a7a9
    owl:sameAs viaf:261975146;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261975146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac920fef-d112-4ceb-a2d4-2f1713e3c567>.
doremus_artist:a4f14d5e-20dd-39e6-9c75-51954abcc777
    rdfs:comment
    "Claudia Hellmann is a German contralto singer in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:49415713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Hellmann>,
        <http://viaf.org/viaf/49415713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Hellmann.
doremus_artist:a4ff3310-a3ee-3389-a442-5ee0eb21c5b8
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Cornelius Meister (* 23. Februar 1980 in Hannover) ist ein deutscher Dirigent und Pianist. Meister entstammt einer Musikerfamilie, sein Vater Konrad Meister war Pianist und Klavierprofessor an der Musikhochschule Hannover, seine Mutter wirkt gleichfalls als Klavierlehrerin, sein Halbbruder Rudolf Meister ist Pianist und Pr\u00e4sident (vormals: Rektor) der Musikhochschule Mannheim, seine Schwester Gabriele Meister ist Journalistin."@de,
        "Cornelius Meister (born 23 February 1980 in Hannover, Germany) is a German conductor and pianist. His father, Konrad Meister, is a pianist and professor of piano at the Musikhochschule Hannover. His mother is also a piano teacher. His half-brother, Rudolf Meister, is also a pianist and is Rector of the Musikhochschule Mannheim. In September 2009, Meister made his US conducting debut with San Francisco Opera. Meister continues to perform chamber music in a clarinet-piano duo with Clemens Trautmann. Married since 2006, Meister and his wife have two sons."@en,
        "Cornelius Meister (n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1980, Hanovre, Allemagne) est un chef d'orchestre et un pianiste allemand. Son p\u00e8re, Konrad Meister, est un pianiste et un professeur de piano \u00e0 la Musikhochschule Hannover. Sa m\u00e8re est aussi un professeur de piano. Son demi-fr\u00e8re, Rudolf Meister, est aussi un pianiste et est Recteur de la Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Mannheim (de). En septembre 2009, Meister a fait ses d\u00e9buts aux USA au San Francisco Opera. Meister continue \u00e0 jouer de la musique de chambre dans un duo clarinette-piano avec Clemens Trautmann."@fr,
        "\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 \u041c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Cornelius Meister; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1980, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u042d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0443\u044d (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u0412 1996\u20142003 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:162676020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Meister>,
        <http://viaf.org/viaf/162676020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelius_Meister.
doremus_artist:a61a3b8c-a6c9-3a0f-b169-dc7a5ae9a4b2
owl:sameAs viaf:102345733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102345733>.
doremus_artist:a63a310e-1d80-308d-b982-bac6c0b187c6
owl:sameAs viaf:115331623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115331623>.
doremus_artist:a688682d-46c8-367f-a977-0e75b5af95b6
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Miliza Elizabeth Korjus (* 18. August 1909 in Warschau, Generalgouvernement Warschau, Russisches Kaiserreich; \u2020 26. August 1980 in Culver City, Kalifornien, USA) war eine US-amerikanische Film- und Theaterschauspielerin sowie Operns\u00e4ngerin (Sopran) estnischer-polnischer Herkunft."@de,
        "Miliza Elizabeth Korjus (Varsovia, 18 de agosto de 1909 \u2013 Culver City, California, 26 de agosto de 1980) fue una cantante, soprano oper\u00edstica de nacionalidad estadounidense, y que hacia el final de su carrera tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como actriz cinematogr\u00e1fica en Hollywood."@es,
        "Miliza Elizabeth Korjus (ur. 18 sierpnia 1909 w Warszawie, zm. 26 sierpnia 1980 w Culver City, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i teatralna oraz \u015bpiewaczka operowa pochodzenia polsko-esto\u0144skiego. Urodzi\u0142a si\u0119 jako pi\u0105te z sze\u015bciorga dzieci podpu\u0142kownika armii carskiej Artura Korjusa i jego \u017cony Anny Gintowt. Artur Korjus pochodzi\u0142 z Estonii i po powstaniu pa\u0144stwa esto\u0144skiego zosta\u0142 szefem sztabu esto\u0144skiego ministerstwa spraw wojskowych. Jego \u017cona wywodzi\u0142a si\u0119 z arystokratycznej rodziny polsko-litewskiej Gintowt-Dziewa\u0142towskich."@pl,
        "Miliza Elizabeth Korjus [militsa] (August 18, 1909 \u2013 August 26, 1980) was a Polish and Estonian coloratura soprano opera singer, who later appeared in Hollywood films. She was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress in 1938 for her performance in The Great Waltz."@en,
        "Miliza Elizabeth Korjus [militsa] (Vars\u00f3via, 18 de Agosto de 1909 \u2014 Culver City, 26 de Agosto de 1980) foi uma soprano leggero coloratura e atriz nomeada ao \u00d3scar. O pai de Miliza Korjus, Arthur Korjus era um tenente-coronel estoniano nas for\u00e7as armadas do Imp\u00e9rio Russo e, depois, Chefe de Estado para o ministro da Guerra da Est\u00f4nia. Sua m\u00e3e era Anna Gintowt, que era descendente da nobreza polaco-lituana. Miliza nasceu em Warsaw, na Pol\u00f4nia (ent\u00e3o parte do Imp\u00e9rio Russo), durante o posto de seu pai naquele lugar em 1909. Ela era a quinta de seis crian\u00e7as (ela tinha um irm\u00e3o e quatro irm\u00e3s). Seus pais separaram-se durante a revolu\u00e7\u00e3o russa de 1917 e, em 1918, ela mudou-se para Kiev com sua m\u00e3e e irm\u00e3s onde ela come\u00e7ou seus estudos musicais."@pt,
        "Miliza Korjus ([militsa]) est une chanteuse d'op\u00e9ra, et une actrice polonaise et estonienne, n\u00e9e le 18 ao\u00fbt 1909, \u00e0 Varsovie, morte le 26 ao\u00fbt 1980 (\u00e0 71 ans), \u00e0 Culver City, Californie."@fr,
        "\u041c\u0438\u043b\u0438\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0440\u044c\u044e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miliza Elizabeth Korjus; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1909 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1980) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u044b \u0414\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u00bb (1938). \u0417\u0430 \u044d\u0442\u0443 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:65166214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miliza_Korjus>,
        <http://viaf.org/viaf/65166214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miliza_Korjus.
doremus_artist:a76858ea-bdfa-3ebb-b238-82a178d44e41
owl:sameAs viaf:37118369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118369>.
doremus_artist:a808f1aa-ae76-3483-afbe-e28034a8b7f2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bay_City,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Edward Jablonski (March 1, 1922 \u2013 February 10, 2004) was the author of several biographies on American cultural personalities, such as George Gershwin, Harold Arlen, Alan Jay Lerner and Irving Berlin, as well as books on aviation history."@en;
    owl:sameAs viaf:32081599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Jablonski>,
        <http://viaf.org/viaf/32081599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Jablonski.
doremus_artist:a880f47e-ae8a-3bd8-aabf-cf9394c38082
    dbp:birthPlace dbr:Winterthur;
    rdfs:comment
        "Maurice Steger (* 1971 in Winterthur, Schweiz) ist ein international t\u00e4tiger Blockfl\u00f6tist und Dirigent, er wirkt haupts\u00e4chlich im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis. Neben seiner Konzertt\u00e4tigkeit (beispielsweise mit Musica Antiqua K\u00f6ln, der Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin, Europa Galante, The English Concert, La Cetra, I Barocchisti, Berliner Barock Solisten, English Chamber Orchestra, Les Violons du Roy) widmet sich Steger auch innovativen Programmkonzeptionen mit Alter und Neuer Musik (wie das Musikm\u00e4rchen f\u00fcr Kinder um den fl\u00f6tespielenden Prinzen Tino Flautino, mit Barock- und moderner Musik) und CD-Produktionen (Harmonia Mundi, Deutsche Grammophon und Claves). So spielte er CDs mit den Blockfl\u00f6tenkonzerten Antonio Vivaldis, den Trios und Quartetten sowie den Konzerten und der Ou"@de,
        "Maurice Steger (born 1971 in Winterthur, Switzerland) is a Swiss recorder player and conductor, mostly in Baroque music. Maurice Steger is a frequent guest soloist with leading Baroque ensembles such as the Akademie f\u00fcr Alte Musik Berlin, the Musica Antiqua K\u00f6ln, The English Concert, Europa Galante, the Accademia Bizantina or I Barocchisti. He also regularly appears with modern symphony orchestras such as the English Chamber Orchestra, the Berliner Barock Solisten, the Musikkollegium Winterthur and the Zurich Chamber Orchestra, also in the role as conductor.He has performed with celebrated artists such as Thomas Quasthoff, Dorothea R\u00f6schmann, Howard Griffiths, Cecilia Bartoli, Hilary Hahn, Laurence Cummings, Igor Oistrakh, Marcus Creed, J\u00f6rg Faerber, Fabio Biondi, Sandrine Piau, Andrew Man"@en,
        "Maurice Steger, n\u00e9 en 1971 \u00e0 Winterthour (Suisse), est un fl\u00fbtiste \u00e0 bec \u2014 l'un des plus influents de sa g\u00e9n\u00e9ration \u2014 et un directeur musical."@fr;
    owl:sameAs viaf:14968919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Steger>,
        <http://viaf.org/viaf/14968919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Steger.
doremus_artist:a8970ca2-ec43-3ea3-9d46-a832723c5f20
owl:sameAs viaf:118461540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118461540>.
doremus_artist:a99ed638-783e-33ad-87fb-72d63e39eb45
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Goetghebeur (born November 13, 1974) is a French film director, photographer, and art director. He became well known in the music world thanks to his work including recordings, documentaries, and artists' portraits."@en,
        "Fran\u00e7ois Goetghebeur, n\u00e9 le 13 novembre 1974, r\u00e9alisateur, photographe, directeur artistique, s\u2019est majoritairement illustr\u00e9 dans l\u2019univers de la musique au travers de captations de concerts, documentaires, portraits d\u2019artistes."@fr,
        "Goetghebeur Fran\u00e7ois, nacido el 13 de noviembre 1974, director, fot\u00f3grafo, director de arte, principalmente ilustrado en el mundo de la m\u00fasica a trav\u00e9s de grabaciones, documentales, retratos de artistas."@es;
    owl:sameAs viaf:15051751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Goetghebeur>,
        <http://viaf.org/viaf/15051751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Goetghebeur_photo_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Goetghebeur.
doremus_artist:a9fa763d-1d5d-316e-adc6-a811aeef2568
    rdfs:comment
        "Bernard Verley, n\u00e9 le 4 octobre 1939 \u00e0 Lille, est un acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:207007003;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Verley>,
        <http://viaf.org/viaf/207007003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Verley.
doremus_artist:aa089667-39de-3008-8db6-7fcd50999284
owl:sameAs viaf:250874561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250874561>.
doremus_artist:aade952a-701e-3fd8-9e95-a189daf53018
owl:sameAs viaf:36816701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36816701>.
doremus_artist:ab3337ac-360b-39bc-b9ba-57028ee6ef91
    rdfs:comment
        "Bernard Paganotti, n\u00e9 le 20 janvier 1950 \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie, est un bassiste  fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44487845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Paganotti>,
        <http://viaf.org/viaf/44487845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Paganotti.
doremus_artist:ab71516a-62bd-3784-bda5-d5fc6e02cb57
owl:sameAs viaf:137432885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/137432885>.
doremus_artist:ab7781d0-40f1-3b7b-bad5-107429f0330d
owl:sameAs viaf:22336410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336410>.
doremus_artist:ac279d5f-cf23-3c96-8901-d8810dc47e3f
owl:sameAs viaf:36558823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36558823>.
doremus_artist:ac609d85-3ddd-3547-9fd9-581d9d5881ff
    rdfs:comment
        "Lizzie Higgins (1929-1993) was an Aberdeenshire ballad singer. Born Elizabeth Ann Higgins in Guest Row, Aberdeen, she was the daughter of settled Travellers the piper Donty Higgins and the singer Jeannie Robertson. In 1941, after her school was twice bombed, Lizzie moved with her mother to the rural town of Banchory, where the local children bullied her for her heritage. She was so unhappy in this environment that she left school at fifteen despite the pleasure she gained from studying. She moved back to Aberdeen to fillet fish and take seasonal agricultural labouring."@en,
        "Lizzie Higgins (Aberdeen, 1929 - ?, 1993) was een Schotse traditionele zangeres geboren in een travellersfamilie in Aberdeen, Schotland. Zij is geboren in de Guest Row of Aberdeen, een oude straat waarin zij woonde met haar ouders Donald (Donty) Higgins, een doedelzakspeler met grote reputatie, en Jeannie Robertson, een van de beste folkzangeressen van Schotland. In het huis woonde ook haar oom Isaac (Seely) die eveneens de pipes bespeelde. Toen in 1953 Hamish Henderson opnames maakte van haar moeder Jeannie, weigerde Lizzie alle invitaties om ook in het publiek te gaan optreden."@nl;
    owl:sameAs viaf:21192691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lizzie_Higgins>,
        <http://viaf.org/viaf/21192691>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lizzie_Higgins.
doremus_artist:ac6c87fb-31ee-3195-8879-7c503660fafa
    owl:sameAs viaf:44483619;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6661e665-e93f-4385-a35c-cb665fb1caac>.
doremus_artist:acda4c14-35a8-31d7-977f-dbd3637418a0
owl:sameAs viaf:71693388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71693388>.
doremus_artist:ae4ac800-6940-3945-8cf6-d0d34ee85226
    owl:sameAs viaf:114303154;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114303154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vra_Soukupová.
doremus_artist:af3d17ed-43a8-393f-af45-f7cf115c7a9d
    rdfs:comment
        "Argeo Quadri (23 March 1911 \u2013 14 April 2004) was an Italian conductor best known for his work with Italian and French opera. From 1957 he was largely resident at the Vienna State Opera. A native of Como, he graduated from the Milan Conservatory in 1933."@en,
        "Argeo Quadri (ur. 1911 w Como, zm. 14 kwietnia 2004 w Mediolanie) \u2013 dyrygent w\u0142oski. W 1933 uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium w Mediolanie. Pracowa\u0142 jako dyrygent we W\u0142oszech, od 1956 w London's Covent Garden; \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 tak\u017ce od lat 60. z Oper\u0105 Wiede\u0144sk\u0105 (211 przedstawie\u0144). Wyst\u0119powa\u0142 w Metropolitan Opera House w Nowym Jorku, Teatro Colon w Buenos Aires, w Tokio oraz mediola\u0144skiej La Scali. Jako dyrygent operowy najcz\u0119\u015bciej pracowa\u0142 z repertuarem Pucciniego i Verdiego."@pl;
    owl:sameAs viaf:24792532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Argeo_Quadri>,
        <http://viaf.org/viaf/24792532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Argeo_Quadri.
doremus_artist:af443cc1-33ec-3997-9378-01f8aca133a2
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Henderson,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Barton Lee Hazlewood (* 9. Juli 1929 in Mannford, Oklahoma; \u2020 4. August 2007 in Henderson, Nevada) war ein US-amerikanischer Songwriter, Country-S\u00e4nger und Musikproduzent. International bekannt wurde Lee Hazlewood in den 1960er Jahren durch seine Zusammenarbeit mit Nancy Sinatra, f\u00fcr die er zahlreiche Songs verfasste und teilweise auch zusammen mit ihr interpretierte, die bekanntesten sind These Boots Are Made for Walkin\u2019, Lady Bird, Sand, Some Velvet Morning und Summer Wine."@de,
        """Barton Lee Hazlewood (July 9, 1929 \u2013 August 4, 2007) was an American country and pop singer, songwriter, and record producer, most widely known for his work with guitarist Duane Eddy during the late 1950s and singer Nancy Sinatra in the 1960s. Hazlewood had a distinctive baritone voice that added a resonance to his music. His collaborations with Nancy Sinatra as well as his solo output in the late 1960s and early 1970s have been praised as an essential contribution to a sound often described as "cowboy psychedelia" or "saccharine underground"."""@en,
        "Barton Lee Hazlewood (Mannford (Oklahoma), 9 juli 1929 - Las Vegas (Nevada), 4 augustus 2007) was een Amerikaanse countryzanger, songwriter en muziekproducer. Halverwege de jaren vijftig begon hij met het produceren van platen waar hij uiteindelijk zeer succesvol mee was. Zijn eerste productie was een debuutplaat voor de latere Duane Eddy op het label EB X. Preston. Van 1963 tot 1968 maakte Hazlewood deel uit van de folkgroep The Shacklefords. In dat verband nam hij twee albums op. Lee Hazlewood overleed op 78-jarige leeftijd thuis aan de gevolgen van nierkanker."@nl,
        "Barton Lee Hazlewood, mais conhecido como Lee Hazlewood (9 de julho de 1929 - 4 de agosto de 2007), foi um cantor, compositor e produtor musical norte-americano."@pt,
        "Barton Lee Hazlewood, m\u00e1s conocido como Lee Hazlewood, fue un cantante, compositor y productor estadounidense nacido en Mannford, Oklahoma el 9 de julio de 1929 y fallecido el 4 de agosto de 2007 en Henderson, cerca de Las Vegas."@es,
        """La sua fama gli deriva soprattutto dall'aver scritto These Boots Are Made for Walkin' portata al successo da Nancy Sinatra e Some Velvet Morning, cantata in coppia con la stessa Sinatra e presto divenuta una cover ripresa anche in tempi recenti. In generale \u00e8 conosciuto per la collaborazione con Nancy Sinatra, portata avanti negli anni sessanta e per quella con il chitarrista Duane Eddy, durante gli ultimi anni cinquanta. Con Nancy Sinatra ha collaborato creando un "sound" definito Cowboy Psychedelia o Saccharine Underground."""@it,
        "Lee Hazlewood (ur. 9 lipca 1929 w Mannford w Oklahomie, zm. 4 sierpnia 2007 w Las Vegas w Nevadzie) - ameryka\u0144ski piosenkarz, producent i autor tekst\u00f3w. W 2005 roku dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce ma raka nerek; mimo choroby w 2006 roku wyda\u0142 p\u0142yt\u0119 Cake or Death[potrzebny przypis]. Po dwuletniej walce z nowotworem zmar\u0142 4 sierpnia 2007 roku."@pl,
        "Lee HazlewoodFichier:Lee Hazlewood and Siw Malmkvist in 1968.jpg Lee Hazlewood et Siw Malmkvist en 1968. Lee Hazlewood est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur am\u00e9ricain. N\u00e9 le 9 juillet 1929 \u00e0 Mannford (en) (Oklahoma, \u00c9tats-Unis), il est mort le 4 ao\u00fbt 2007 \u00e0 son domicile \u00e0 Las Vegas (Nevada, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d \u041b\u0438 \u0425\u0435\u0301\u0437\u043b\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barton Lee Hazlewood; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u041c\u044d\u043d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007, \u0425\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24802858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Hazlewood>,
        <http://viaf.org/viaf/24802858>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_Hazlewood_and_Siw_Malmkvist_in_1968.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Hazlewood.
doremus_artist:af80b1d2-7389-34b9-be50-01d5c151ae04
owl:sameAs viaf:22447639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22447639>.
doremus_artist:af829189-cd59-3dbe-88e0-5a9ae6454c96
    rdfs:comment
        "Rimane un autore di nicchia, perennemente in bilico tra blues e country-folk. Il suo ultimo disco \u00e8 datato 2013 ed \u00e8 intitolato Hoodoo. Nato in una famiglia, in parte Cherokee, inizi\u00f2 la sua carriera musicale alla met\u00e0 degli anni sessanta suonando in piccoli club della Louisiana e del Texas. Nel 1968 si trasfer\u00ec a Nashville iniziando a lavorare per il suo album d'esordio, che conteneva uno dei suoi brani pi\u00f9 famosi, Polk Salad Annie, che raggiunse l'ottava posizione nella classifica Billboard, e fu registrata anche da Elvis Presley e Tom Jones."@it,
        "Tony Joe White (* 23. Juli 1943 in Oak Grove, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Gitarrist und S\u00e4nger und gilt als typischer Vertreter des Swamp Rock."@de,
        """Tony Joe White (23 de julio de 1943, Oak Grove, Luisiana, Estados Unidos) es un cantante norteamericano, compositor y guitarrista, m\u00e1s conocido por su hit de 1969 "Polk Salad Annie" y por el est\u00e1ndar "Rainy Night in Georgia", que fue hecho popular por Brook Benton en 1970. Tambi\u00e9n escribe "Steamy Windows" y "Undercover Agent for the Blues", ambos hits para Tina Turner en 1989; aquellas dos canciones fueron encargos del productor de Turner en aquella \u00e9poca, Mark Knopfler, qui\u00e9n es amigo de White."""@es,
        "Tony Joe White (Oak Grove, Louisiana, 23 juli 1943) is een Amerikaanse zanger, liedjesschrijver en gitarist die het bekendst is van zijn hit Polk Salad Annie, Rainy Night in Georgia. Hij wordt gewaardeerd om zijn specifieke donkere, lage stem."@nl,
        """Tony Joe White (born July 23, 1943, Oak Grove, Louisiana, United States) is an American singer-songwriter and guitarist, best known for his 1969 hit "Polk Salad Annie" and for "Rainy Night in Georgia", which he wrote but was first made popular by Brook Benton in 1970. He also wrote "Steamy Windows" and "Undercover Agent for the Blues", both hits for Tina Turner in 1989; those two songs came by way of Turner's producer at the time, Mark Knopfler, who is a friend of White. "Polk Salad Annie" was also recorded by Elvis Presley and Tom Jones."""@en,
        "Tony Joe White, n\u00e9 le 23 juillet 1943 \u00e0 Oak Grove (Louisiane), aux \u00c9tats-Unis, est un chanteur-compositeur de rock et blues am\u00e9ricain. Son principal succ\u00e8s est Polk Salad Annie (1969)."@fr,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\uff08Tony Joe White, 1943\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93608861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Joe_White>,
        <http://viaf.org/viaf/93608861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/810af667-6a1f-40df-87a9-27f726cba4f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Joe_White.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Joe_White.
doremus_artist:b07974a4-7ec9-3c55-8ded-e79de6a84604
owl:sameAs viaf:20687667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20687667>.
doremus_artist:b0ae695c-4198-39f2-a615-9098899d59b3
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Claudio Monteverdi) \u061b (\u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 1567- \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 1643 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0633\u0627\u0647\u0645\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0636\u0639 \u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627. \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629: \u0623\u0648\u0631\u0641\u064a\u0648 (1607)\u060c \u0623\u0631\u064a\u0627\u0646\u0627 (1608)\u060c \u0639\u0648\u062f\u0629 \u0639\u0648\u0644\u0633 (1641)\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0648\u0636\u0639 \u062a\u0633\u0639\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0631\u064a\u063a\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0627\u062a\u0627\u060c \u0623\u062d\u062f\u062b\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062b\u0648\u0631\u0629 \u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646 "\u0645\u0648\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a" \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629. \u0644\u0645 \u062a\u0630\u0643\u0631 \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0634\u064a\u0626\u0627 \u0639\u0646 \u062d\u062f\u0627\u062b\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645 \u0644\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0633\u062a\u0646\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062f\u062b\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u062a\u0646\u0627\u0642\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0633\u0646 \u0623\u0628\u0627 \u0639\u0646 \u062c\u062f \u0639\u0646 \u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0639\u0646\u0647 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0648\u0628\u0627\u062a \u064a\u062a\u0643\u0631\u0631 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062f\u0639\u0649 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0632\u0627\u0631 \u0631\u062c\u0644"""@ar,
        "Claudio Giovanni Antonio Monteverdi (Cremona, 15 mei 1567 \u2013 Veneti\u00eb, 29 november 1643) was een Italiaans componist, dirigent en oorspronkelijk ook werkzaam als violist en zanger. Monteverdi's werk markeert de overgang van renaissance- naar barokmuziek. Hij was een groot en in zijn tijd ge\u00eberd musicus. Na een lange periode van vergetelheid wordt hij nu weer volop uitgevoerd.De door Monteverdi geschreven opera's worden algemeen erkend als de onmiskenbare hoogtepunten, waarmee de canon van de Westerse opera begint."@nl,
        "Claudio Giovanni Antonio Monteverdi (Cremona, nascido, provavelmente, a 9 de maio e batizado em 15 de maio de 1567 \u2014 Veneza, 29 de novembro de 1643) foi um compositor, maestro, cantor e gambista italiano."@pt,
        "Claudio Giovanni Antonio Monteverdi (Italian: [\u02c8klaudjo monte\u02c8verdi]; 15 May 1567 (baptized) \u2013 29 November 1643) was an Italian composer, gambist, singer, and Catholic priest. Monteverdi is considered a crucial transitional figure between the Renaissance and the Baroque periods of music history. While he worked extensively in the tradition of earlier Renaissance polyphony, such as in his madrigals, he also made great developments in form and melody and began employing the basso continuo technique, distinctive of the Baroque. Monteverdi wrote one of the earliest operas, L'Orfeo, which is the earliest surviving opera still regularly performed."@en,
        "Claudio Giovanni Crettinnieo Antonio Monteverdi (ur. 15 maja 1567 w Cremonie, zm. 29 listopada 1643 w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor, skrzypek (gra\u0142 na violi da braccio) i \u015bpiewak. Jeden z pierwszych wielkich tw\u00f3rc\u00f3w oper."@pl,
        "Claudio Giovanni Monteverdi (Cremona, bautizado el 15 de mayo de 1567 - Venecia, 29 de noviembre de 1643) fue un compositor, gambista y cantante italiano. Marc\u00f3 la transici\u00f3n entre la tradici\u00f3n polif\u00f3nica y madrigalista del siglo XVI y el nacimiento del drama l\u00edrico y de la \u00f3pera en el siglo XVII. Es la figura m\u00e1s importante en la transici\u00f3n entre la m\u00fasica del Renacimiento y del Barroco."@es,
        "Claudio Monteverdi, n\u00e9 \u00e0 Cr\u00e9mone le 15 mai 1567 et mort \u00e0 Venise le 29 novembre 1643, est un compositeur italien. Ses \u0153uvres, essentiellement vocales, se situent \u00e0 la charni\u00e8re de la Renaissance et de la musique baroque. Au cours de sa longue vie, il a produit des pi\u00e8ces appartenant aussi bien au style ancien qu'au nouveau et a apport\u00e9 d\u2019importants changements dans le style de son \u00e9poque. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des cr\u00e9ateurs de l'op\u00e9ra et, avec l'Orfeo, comme l'auteur du premier chef-d'\u0153uvre du genre. Il est \u00e9galement le dernier grand repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole italienne du madrigal, genre auquel il a consacr\u00e9 neuf Livres, ainsi que l'auteur d'une abondante \u0153uvre de musique religieuse polyphonique (messes, v\u00eapres, motets...)."@fr,
        "Claudio Zuan Antonio Monteverdi (auch Monteverde; getauft 15. Mai 1567 in Cremona; \u2020 29. November 1643 in Venedig) war ein italienischer Komponist, Gambist, S\u00e4nger und katholischer Priester. Sein Werk markiert die Wende der Musik von der Renaissance zum Barock."@de,
        """Il suo lavoro di compositore segn\u00f2 il passaggio dalla musica rinascimentale alla musica barocca. Fu uno dei principali innovatori che accompagnarono l'evoluzione del linguaggio musicale (su questo processo stilistico vedi anche Retorica musicale), insieme al "principe dei musici", Carlo Gesualdo. Monteverdi scrisse una delle prime opere teatrali in cui fosse sviluppabile una trama drammatica, ovvero un melodramma, L'Orfeo, ed ebbe la fortuna di godere del proprio successo mentre era ancora in vita."""@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Claudio Giovanni Antonio Monteverdi; 9 \u043c\u0430\u044f 1567, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430 (\u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 15 \u043c\u0430\u044f 1567 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1643, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430 \u043a \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e (\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438 \u2014 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u044b, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb \u0438 \u0412\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u044f (\u0434\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438)."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Claudio Giovanni Antonio Monteverdi, 1567\u5e745\u670815\u65e5\u6d17\u793c - 1643\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u304b\u308917\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\u516c\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u5bfa\u9662\u306e\u697d\u9577\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u3082\u3063\u3068\u3082\u83ef\u3084\u304b\u306a\u6642\u4ee3\u306e\u4e00\u3064\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3042\u308b\u3068\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9577\u547d\u3082\u3042\u3044\u307e\u3063\u3066\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u3044\u305a\u308c\u304b\u3042\u308b\u3044\u306f\u4e21\u65b9\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u308b\u3002\u751f\u524d\u3088\u308a\u9ad8\u3044\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u308a\u3001\u5f8c\u4e16\u304b\u3089\u306f\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u5909\u9769\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u6539\u9769\u8005\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6700\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u300e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f20\u30fb21\u4e16\u7d00\u306b\u3082\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u6700\u521d\u671f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52b3\u8fea\u5965\u00b7\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aClaudio Giovanni Antonio Monteverdi\uff0c1567\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1643\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u88fd\u7434\u5e2b\u3002\u51fa\u751f\u65bc\u610f\u5927\u5229\u5317\u90e8\u514b\u96f7\u83ab\u7d0d\u5e02\u7684\u4ed6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u5c31\u63a5\u89f8\u8056\u6b4c\u7b49\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\uff0c\u4e26\u5728\u672a\u6210\u5e74\u5373\u6709\u4f5c\u54c1\u9762\u4e16\u300216\u4e16\u7d00\u672b\uff0c\u53d7\u5230\u8ca2\u624e\u52a0\u5bb6\u65cf\u652f\u52a9\u4e0b\uff0c\u4ed6\u8207\u5bae\u5ef7\u6b4c\u624b\u5408\u4f5c\uff0c\u51fa\u7248\u4e86\u7267\u6b4c\u7b49\u666e\u7f85\u6b4c\u66f2\u3002\u800c\u300a\u5967\u83f2\u6b50\u300b\u53ef\u7b97\u662f\u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\u6700\u51fa\u540d\u7684\u6b4c\u5287\u3002 \u8499\u7279\u5a01\u5c14\u7b2c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u4e00\u4f4d\u5212\u65f6\u4ee3\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u4ed6\u7684\u7267\u6b4c\u521b\u4f5c\u662f\u8fd9\u4e00\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u97f3\u4e50\u4f53\u88c1\u7684\u5dc5\u5cf0\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u5219\u662f\u8fd9\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u5960\u57fa\u4e4b\u4f5c\u3002\u4ed6\u662f\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u7684\u65e9\u671f\u4ee3\u8868\u3002 \u4ed6\u96d6\u4e0d\u662f\u7b2c\u4e00\u500b\u5beb\u51fa\u6b4c\u5287\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7136\u800c\u4ed6\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u6b4c\u5287\u537b\u53ef\u4ee5\u4e00\u76f4\u6d41\u50b3\u81f3\u4eca\u65e5\uff0c\u751a\u81f3\u5f71\u97ff\u5728\u5f8c\u4e16\u5404\u6a02\u6d3e\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1567\u5e745\u670815\u65e5\u8499\u7279\u5a01\u723e\u7b2c\u51fa\u751f\u65bc\u7fa9\u5927\u5229\u5317\u90e8\u7684\u514b\u96f7\u83ab\u7d0d\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u89aa\u9b91\u5fb7\u85a9\u723e\u662f\u4e00\u4f4d\u5916\u79d1\u91ab\u5e2b\uff0c\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7684\u514b\u91cc\u8499\u90a3\uff0c\u76db\u884c\u97f3\u6a02\uff0c\u7576\u5730\u51fa\u73fe\u8a31\u591a\u6709\u540d\u7684\u88fd\u7434\u5e2b\u3002 1576\u5e74\u52a0\u5165\u4e86\u514b\u96f7\u83ab\u7d0d\u4e3b\u6559\u5ea7\u5802\u7684\u6a02\u968a\uff0c1580\uff5e1590\u5e74\u671f\u9593\u8ffd\u96a8\u82f1\u5409\u5948\u5229\uff08Marco Antonio Ingegneri\uff09\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\uff0c\u5728\u9019\u671f\u9593\u4fbf\u5b78\u7fd2\u958b\u59cb\u5275\u4f5c\uff0c1582\u5e74\u767c\u8868\u7b2c\u4e00\u90e8\u4f5c\u54c1\u300a\u795e\u602a\u5c0f\u66f2\u96c6\u300b\uff0c1587\u5e74\u958b\u59cb\u5275\u4f5c\u7267\u6b4c\u300amadrigal\u300b\u66f2\u96c6\uff0c\u8499\u7279\u5a01\u723e\u7b2c\u9019\u4e00\u751f\u7e3d\u5171\u5275\u4f5c\u4e86\u4e5d\u518a\u7684\u7267\u6b4c\u30021590\u5e74\u65bc\u66fc\u6258\u74e6\u53d7\u8058\u9032\u5165\u8ca2\u624e\u52a0\u516c\u7235\u5e9c\u4e2d\uff0c\u64d4\u4efb\u6b4c\u624b\u53ca\u53e4\u5927\u63d0\u7434\u624b\u7684\u5de5\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Monteverdi>,
        <http://viaf.org/viaf/44485902>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a33a7ad-f725-473a-b50a-1d1796183af1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardo_Strozzi_-_Claudio_Monteverdi_(c.1630).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Monteverdi.
doremus_artist:b0b30740-ee2d-3345-8a46-41b02a8c9247
owl:sameAs viaf:305038931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305038931>.
doremus_artist:b0e7bb1a-4c60-3e0d-b34b-ae86f10caab4
    rdfs:comment
        "Richard Al(l)ison (born c. 1560\u20131570 \u2013 died before 1610) was an English composer. He wrote de la Tromba, a fine broken consort piece which has several professional recordings and first became well known due to the Julian Bream Consort."@en;
    owl:sameAs viaf:66650956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Allison_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66650956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Allison_(composer)>.
doremus_artist:b1bd26b6-7b57-38d0-ba36-c97f0cad0a4d
owl:sameAs viaf:69195444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69195444>.
doremus_artist:b1c49c7b-5c6c-3f5f-be47-99180d267730
    owl:sameAs n0:2a305cec-2cc9-4643-bf70-10ef9e823ebd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/2a305cec-2cc9-4643-bf70-10ef9e823ebd>.
doremus_artist:b2024b5c-fe0a-3458-b37e-699e155dbf81
    rdfs:comment
        "Jean Mignon est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 vers 1640 et mort vers 1710. Il a occup\u00e9 le poste de ma\u00eetre de musique \u00e0 la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris de 1664 \u00e0 1694, et y a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 par Andr\u00e9 Campra. Il a compos\u00e9 des motets, des messes, ainsi que des airs de cour (Cloris s'en va partir, J'adore une belle inhumaine, Philis qu'ai-je commis contre vos beaut\u00e9s...)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100331733;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Mignon>,
        <http://viaf.org/viaf/100331733>,
        <http://viaf.org/viaf/206991086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Mignon.
doremus_artist:b351063b-392e-35bb-bdce-3ec19d0959e9
owl:sameAs viaf:80200068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80200068>.
doremus_artist:b354fcf0-f91b-3cf1-bb36-6dcc5f56dbc9
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma_City;
    rdfs:comment
        "Chris Merritt (* 27. September 1952 in Oklahoma City, Oklahoma, USA) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Chris Merritt (Oklahoma City, 27 septembre 1952) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire de l'op\u00e9ra italien de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Chris Merritt (born September 27, 1952 in Oklahoma City) is an American tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:113883759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Merritt>,
        <http://viaf.org/viaf/113883759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c0499ca-da5c-41e7-8da6-86160c1a3661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Merritt.
doremus_artist:b39d04bc-c521-3fa1-b35c-1ae1a002976f
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Erwin Esteban Schrott Baladon (* 21. Dezember 1972 in Montevideo, Uruguay) ist ein uruguayischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), zus\u00e4tzlich besitzt er seit 2010 die spanische Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        """Erwin Esteban Schrott Baladon (Montevideo, 21 de diciembre de 1972) es un bajo-bar\u00edtono oper\u00edstico uruguayo, nacionalizado tambi\u00e9n espa\u00f1ol por acuerdo del Consejo de Ministros de Espa\u00f1a de 29 de octubre de 2010. Es particularmente conocido por su interpretaci\u00f3n de personajes "mozartianos" como F\u00edgaro en Las bodas de F\u00edgaro y el rol protag\u00f3nico en Don Giovanni."""@es,
        "Erwin Schrott (born 21 December 1972 in Montevideo, Uruguay) is an operatic bass-baritone, particularly known for his interpretation of the title role in Mozart's Don Giovanni."@en,
        "Erwin Schrott est un chanteur lyrique baryton-basse, r\u00e9put\u00e9 pour son interpr\u00e9tation du r\u00f4le-titre dans l'op\u00e9ra Don Giovanni de Mozart."@fr,
        "\u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u042d\u0441\u0442\u0435\u0431\u0430\u043d \u0428\u0440\u043e\u0442\u0442 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0434\u043e\u043d (\u0438\u0441\u043f. Erwin Esteban Schrott Baladon, \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e, \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439)  \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441) \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u044f (\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e). \u0428\u0440\u043e\u0442\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u00bb \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 22 \u043b\u0435\u0442. \u041f\u0435\u043b \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043f\u0435\u043b \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0422\u0438\u043c\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u0422\u0443\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u0442\u00bb \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0435\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 (\u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d (\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d). \u041e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0447\u044c \u041b\u0430\u0440\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:119463316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Schrott>,
        <http://viaf.org/viaf/119463316>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/5887Erwin_Schrott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Schrott.
doremus_artist:b4373b39-b16b-39be-8399-5e51008af920
    dbp:birthPlace dbr:Klosterneuburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Georg Albrechtsberger (* 3. Februar 1736 in Klosterneuburg, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 7. M\u00e4rz 1809 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Musiktheoretiker, Komponist und vor allem gelehrter Kontrapunktist."@de,
        "Johann Georg Albrechtsberger (3 February 1736 \u2013 7 March 1809) was an Austrian musician and composer."@en,
        "Johann Georg Albrechtsberger (3 de febrero de 1736, Klosterneuburg - 7 de marzo de 1809, Viena), compositor y te\u00f3rico austriaco . A la edad de 7 a\u00f1os fue ni\u00f1o cantor en su ciudad natal. Comenz\u00f3 sus estudios musicales en la abad\u00eda de Melk y de filosof\u00eda en un seminario jesuita en Viena. En 1755 estudi\u00f3 composici\u00f3n musical con el organista de la corte Mann, convirti\u00e9ndose en uno de los contrapuntistas m\u00e1s doctos y expertos de su edad. Ese mismo a\u00f1o fue organista en Raab (actual Gy\u0151r, Hungr\u00eda) y en 1757 lo fue de Mar\u00eda-Taferl (Baja Austria), as\u00ed como posteriormente en la abad\u00eda de Melk. En 1772 fue nombrado organista de la corte en Viena y desde 1793 hasta su muerte fue maestro de capilla de la Catedral de San Esteban de Viena."@es,
        "Johann Georg Albrechtsberger (Klosterneuburg, 3 de fevereiro de 1735 \u2014 Viena, 7 de mar\u00e7o de 1809) foi um m\u00fasico e compositor austr\u00edaco. Estudou m\u00fasica na abadia de Melk e filosofia no semin\u00e1rio beneditino em Viena. Foi mestre de Beethoven, Johann Nepomuk Hummel, Ignaz Moscheles e Josef Weigl. Exerceu os cargos de organista de corte (1722) e de Mestre de Capela na Catedral de Santo Est\u00eav\u00e3o (1792). Polifonista, evidenciou-se na escrita de m\u00fasica religiosa e com a escrita do tratado te\u00f3rico-musical chamado Grundliche Anweisung zur composition (1790). Est\u00e1 sepultado no Cemit\u00e9rio de S\u00e3o Marcos."@pt,
        "Johann Georg Albrechtsberger (Klosterneuburg, 3 februari 1736 \u2013 Wenen, 7 maart 1809) was een Oostenrijks organist, componist en theoreticus. Hij behoort tot de Eerste Weense School en was een van de leraren van Ludwig van Beethoven."@nl,
        "Johann Georg Albrechtsberger (ur. 3 lutego 1736 w Klosterneuburgu, zm. 7 marca 1809 w Wiedniu) - austriacki kompozytor i teoretyk muzyki. Komponowa\u0142 utwory kameralne i muzyk\u0119 ko\u015bcieln\u0105. By\u0142 nauczycielem Ludwiga van Beethovena.By\u0142 austriackim muzykiem, urodzonym w Klosterneuburgu, nieopodal Wiednia. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142 muzyk\u0119 na Stiftsgymnasium Melk (Gimnazjum Opactwa Benedyktyn\u00f3w w Melku) i filozofi\u0119 w seminarium benedyktyn\u00f3w w Wiedniu i zosta\u0142 jednym z najlepiej wykszta\u0142conych i najlepszych kontrapunktyst\u00f3w swojego wieku. W\u015br\u00f3d jego koleg\u00f3w znajdowali si\u0119 Michael Haydn i Franz Joseph Aumann. Po tym, jak by\u0142 zatrudniony jako organista w Raab w roku 1755 i w Maria Taferl w 1757, zosta\u0142 mianowany Thurnermeisterem, z powrotem w Stiftsgymnasium Melk. W styczniu 1772 roku zosta\u0142 organist\u0105 na d"@pl,
        "Johann Georg AlbrechtsbergerFichier:Johann Georg Albrechtsberger.jpg Johann Georg Albrechtsberger (n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1736 \u00e0 Klosterneuburg, mort le 7 mars 1809 \u00e0 Vienne) est un musicien et un compositeur autrichien."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u0441\u0431\u0435\u0301\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Georg Albrechtsberger; 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1736, \u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1809, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Johann Georg Albrechtsberger, 1736\u5e742\u67083\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u8fd1\u90ca\u30af\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u30ce\u30a4\u30d6\u30eb\u30af- 1809\u5e743\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5e2b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u4f5c\u54c1\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u9ad8\u3044\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u304c\u3001\u5f53\u6642\u306f\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u3068\u3069\u308d\u304b\u305b\u3001\u591a\u304f\u306e\u5f1f\u5b50\u304c\u96c6\u307e\u3063\u305f\u3002\u80b2\u3066\u305f\u5f1f\u5b50\u306e\u4e2d\u306b\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30a2\u30a4\u30d6\u30e9\u30fc\u3001\u30d5\u30f3\u30e1\u30eb\u3001\u30e2\u30b7\u30a7\u30ec\u30b9\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30eb\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30b5\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3001\u53e3\u7434\uff08\u30b8\u30e5\u30fc\u30a4\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\uff09\u7b49\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u73cd\u3057\u3044\u5354\u594f\u66f2\u3092\u66f8\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b \u300c\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300d \u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u306e\u5b9a\u756a\u66f2\u76ee\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5728\u3082\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u8857\u306e\u3084\u3084\u5357\u897f\u90e8\u306b\u3001\u5f7c\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066 \u300c\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u901a\u308a\uff08Albrechtsberger Gasse\uff09\u300d \u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u963f\u5c14\u5e03\u96f7\u5e0c\u8328\u8d1d\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Georg Albrechtsberger\uff0c1736\u5e742\u67083\u65e5\uff0d1809\u5e743\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u4ed6\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u5723\u65af\u8482\u82ac\u5927\u6559\u5802\u548c\u5965\u5730\u5229\u5bab\u5ef7\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u5f53\u65f6\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u6559\u5e08\u3002\u4ed6\u7684\u5b66\u751f\u6709\u8d1d\u591a\u82ac\uff0c\u96f7\u54c8\uff0c\u80e1\u6885\u5c14\u7b49\u4e00\u6279\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u800c\u4ed6\u672c\u4eba\u7684\u4f5c\u54c1\u5219\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u4e14\u5e76\u4e0d\u51fa\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44565176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Georg_Albrechtsberger>,
        <http://viaf.org/viaf/44565176>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Georg_Albrechtsberger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Georg_Albrechtsberger.
doremus_artist:b4a0637a-a510-3eb0-9733-849a4c1162f3
    dbp:birthPlace dbr:Austrian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Austrian_Poland;
    rdfs:comment
        "Karol (Carol, Charles, Carl, Karl von) Mikuli (Miculi) (* 20 de octubre de 1821 en Chernivtsi, \u2020 21 de mayo de 1897 en Le\u00f3polis, por aquel entonces parte del Imperio austroh\u00fangaro, hoy perteneciente a Ucrania) fue compositor, pianista y pedagogo polaco de ra\u00edz armenia."@es,
        "Karol (Carol, Charles, Carl, Karl) Ritter von Mikuli (Miculi) oder Karol Pstikyan / Armen.\u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u0544\u056b\u056f\u0578\u0582\u056c\u056b oder \u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u054a\u057d\u057f\u056b\u056f\u0575\u0561\u0576/ (* 20. Oktober 1821 in Czernowitz, Bukowina; \u2020 21. Mai 1897 in Lemberg, Galizien) war ein Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Karol Mikuli (ur. 20 pa\u017adziernika 1819 w Czerniowcach, zm. 21 maja 1897 we Lwowie) \u2013 polski wirtuoz pianista, kompozytor, dyrygent i pedagog, tw\u00f3rca Galicyjskiego Towarzystwa Muzycznego we Lwowie, cz\u0142onek Wydzia\u0142u Towarzystwa Gimnastycznego \u201eSok\u00f3\u0142\u201d we Lwowie w 1867 roku."@pl,
        "Karol Mikuli, often seen as Charles Mikuli (Armenian: \u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u0544\u056b\u056f\u0578\u0582\u056c\u056b or \u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u054a\u057d\u057f\u056b\u056f\u0575\u0561\u0576; 20 October 1819 \u2013 21 May 1897) was a Polish pianist, composer, conductor and teacher. His students included Moriz Rosenthal, Raoul Koczalski, Aleksander Micha\u0142owski, Jaroslaw Zieli\u0144ski and Kornelia Parnas."@en,
        "Karol Mikuli, souvent appel\u00e9 Charles Mikuli (arm\u00e9nien : \u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u0544\u056b\u056f\u0578\u0582\u056c\u056b ou arm\u00e9nien : \u053f\u0561\u0580\u0578\u056c \u054a\u057d\u057f\u056b\u056f\u0575\u0561\u0576 ; Czernowitz, 20 octobre 1819 \u2013 Lemberg, 21 mai 1897) est un pianiste, compositeur, chef d'orchestre et enseignant polonais."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c \u041c\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Karol Mikuli, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819, \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u044b \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1897, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043b\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30df\u30af\u30ea\uff08Carl Mikuli, Carol Miculi, 1819\u5e7410\u670820\u65e5\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9818\u30d6\u30b3\u30f4\u30a3\u30ca\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30e7\u30d5\u30c4\u30a7 - 1897\u5e745\u670821\u65e5\u3001\u30eb\u30f4\u30d5\uff09\u306f\u30d6\u30b3\u30f4\u30a3\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u3067\u306f\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30df\u30af\u30ea\uff08Karol Mikuli\uff09\u3060\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u8868\u8a18\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u751f\u5730\u306b\u591a\u304f\u4f4f\u3080\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u4eba\u3001\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u8840\u3082\u5f15\u304f\u3002 \u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3088\u308a\u3082\u3001\u300c\u30df\u30af\u30ea\u7248\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6821\u8a02\u8b5c\uff081879\u5e74\u3001\u7c73\u56fd\u3067\u306f1895\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u6210\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30e2\u30fc\u30ea\u30c4\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30b3\u30c1\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u304c\u304a\u308a\u3001\u5b6b\u5f1f\u5b50\u306b\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u3084\u30df\u30a7\u30c1\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30b7\u30e7\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30b9\u30b1\u30ca\u30fc\u30bc\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30af\u30ea\u7248\u306e\u697d\u8b5c\u306f\u3001\u306b\u793a\u3057\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30c9\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d1\u30d6\u30ea\u30b1\u30a4\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u304b\u3089\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30df\u30af\u30ea\u306e\u76ee\u6a19\u306f\u3001\u5e8f\u6587\u306b\u304a\u3044\u3066\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u304c\u66f8\u3044\u305f\u304b\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f\u4fee\u6b63\u3057\u305f\u8cc7\u6599\u3092\u7528\u3044\u3066\u3001\u4fe1\u983c\u3067\u304d\u308b\u7248\u3092\u4f5c\u308b\u3053\u3068\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30df\u30af\u30ea\u306f\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u304c\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306e\u969b\u306b\u8ff0\u3079\u305f\u767a\u8a00\u3092\u8a73\u3057\u304f\u307e\u3068\u3081\u3001\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u304c\u3069\u306e\u3088\u3046\u306b\u6620\u3063\u3066\u3044\u305f\u304b\u3092\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:72161404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karol_Mikuli>,
        <http://viaf.org/viaf/72161404>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karol_Mikuli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Mikuli.
doremus_artist:b4cad1d8-a465-399d-8b53-72b9dba5ebea
owl:sameAs viaf:309848277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309848277>.
doremus_artist:b569134f-789f-3f1a-b1b8-3b8be5e09e34
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Valeri Kouzmitch Polianski (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0443\u0437\u044c\u043c\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 ; n\u00e9 le 19 avril 1949 \u00e0 Moscou) est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur russe."@fr,
        "Valery Kuzmich Polyansky (Russian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0443\u0437\u044c\u043c\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; born April 19, 1949 in Moscow) is a Russian orchestral and choral conductor. He is a professor of the Moscow Conservatory, People's Artist of Russia (1996), artistic director, chief conductor and founder of the State Symphony Capella of Russia, laureate of the State Prize of the Russian Federation (1995), Knight of the Order For Merit to the Fatherland, 4th degree (2007)."@en,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0443\u0437\u044c\u043c\u0438\u0301\u0447 \u041f\u043e\u043b\u044f\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1996), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438; \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1995), \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb 4-\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (2007)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30b8\u30df\u30c1\u30fb\u30dd\u30ea\u30e3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc(\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0443\u0437\u044c\u043c\u0438\u0447 \u041f\u043e\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u306e\u4f8b:Valery Kuzmich Polyansky\u30011949\u5e744\u670819\u65e5 - )\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u56e3\u306e\u5f8c\u7d99\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u7acb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30da\u30e9(\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5408\u5531\u56e3\u306e\u8907\u5408\u7d44\u7e54)\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u517c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6(1996\u5e74\u6388\u4e0e)\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u56fd\u5bb6\u8cde\u53d7\u8cde\u8005(1995\u5e74\u53d7\u8cde)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37105300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valery_Polyansky>,
        <http://viaf.org/viaf/37105300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valery_Polyansky.
doremus_artist:b591df46-34b1-3686-ac58-3075c492f498
owl:sameAs viaf:76328397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76328397>.
doremus_artist:b593224c-b8ed-38a7-a9e6-34b0157d32e8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Suzanne Gabriello (born Suzanne Yvonne Henriette Marie Galopet; 24 January 1932 \u2013 died 9 August 1992) was a French singer and actress."@en,
        "Suzanne Gabriello, Pseudonym von Suzanne Galopet (* 24. Januar 1932 in Paris; \u2020 9. August 1992 in Paris), war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Suzanne Yvonne Henriette Marie Galopet dite Suzanne Gabriello, n\u00e9e le 24 janvier 1932 \u00e0 Paris 18e et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 9 ao\u00fbt 1992 \u00e0 Paris 13e, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. Elle est la fille de l'acteur et chansonnier Andr\u00e9 Gabriello. Elle a \u00e9t\u00e9 l'une des compagnes de Jacques Brel, pour laquelle il a \u00e9crit Ne me quitte pas, bien que ce soit lui qui l'ait quitt\u00e9e. Son poste de pr\u00e9sentatrice \u00e0 l'Olympia aide \u00e0 la mont\u00e9e en succ\u00e8s de Brel."@fr;
    owl:sameAs viaf:69195854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Gabriello>,
        <http://viaf.org/viaf/69195854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Gabriello.
doremus_artist:b628dbe1-251d-3fa0-a3a5-16fdd7c55892
owl:sameAs viaf:71249463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71249463>.
doremus_artist:b6425fab-ac16-3a10-8cad-c5f3447cdc43
owl:sameAs viaf:167491971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167491971>.
doremus_artist:b6c8efbb-b24c-39e0-8d0c-aa1f992cb29a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berlin,_Germany>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Grete Sultan (born Johanna Margarete Sultan) (June 21, 1906 \u2013 June 26, 2005) was a German-American pianist.Born in Berlin into a musical Jewish family, she studied piano from an early age with American pianist Richard Buhlig, and later with Leonid Kreutzer and Edwin Fischer. In 1933, after the National Socialists came to power in Germany, she was, as all Jews were, banned from playing in public and could only appear in concerts of the "J\u00fcdischer Kulturbund" (Jewish Culture Association)."""@en,
        "Grete Sultan (n\u00e9e Johanna Margarete Sultan ; Berlin, 21 juin 1906 \u2013 26 juin 2005) est une pianiste am\u00e9ricaine d'origine allemande."@fr,
        "Johanna Margarete \u201eGrete\u201c Sultan (* 21. Juni 1906 in Berlin; \u2020 26. Juni 2005 in New York City) war eine deutschamerikanische Pianistin und Klavierp\u00e4dagogin."@de,
        "\u0413\u0440\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Grete Sultan, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442\u0435, \u043d\u0435\u043c. Johanna Margarete; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 2005, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0436\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0443\u043b\u0438\u0433\u0430; \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0414\u043e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0412 1930-\u0435 \u0433\u0433., \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u044d\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c. \u0412 1941 \u0433. \u0421\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d \u0443\u0434\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u0432\u044b\u0435\u0445\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435, \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441"@ru;
    owl:sameAs viaf:92794437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grete_Sultan>,
        <http://viaf.org/viaf/92794437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grete_Sultan.
doremus_artist:b7455404-206c-3d5a-a403-743988a4ddc2
owl:sameAs viaf:32252638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32252638>.
doremus_artist:b769af4b-1ed5-3487-8852-c9295468d778
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manzanillo,_Cuba>;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Carlos Manuel Puebla (11 September 1917, Manzanillo \u2013 12 July 1989, Havana) was a Cuban singer, guitarist, and composer. He was a member of the old trova movement who specialized in boleros and nationalistic songs."@en,
        "Carlos Manuel Puebla (1917 - 1989) fue un cantautor cubano. Carlos Puebla es conocido como \u00abel cantor de la revoluci\u00f3n\u00bb,[cita requerida] al utilizar sus habilidades musicales para la difusi\u00f3n de los valores de la Revoluci\u00f3n Cubana, cantando los hechos m\u00e1s relevantes y siendo cronista de los cambios acaecidos en su pa\u00eds desde 1959."@es,
        "Carlos Manuel Puebla, n\u00e9 le 11 septembre 1917 \u00e0 Manzanillo (\u00e0 l'ouest de Santiago de Cuba) et mort le 12 juillet 1989 \u00e0 La Havane, est un compositeur cubain."@fr,
        "Carlos Puebla (* 11. September 1917 in Manzanillo, Kuba; \u2020 12. Juli 1989 in Havanna, Kuba) war ein kubanischer S\u00e4nger und Songschreiber. In seinen meist klassischen Gitarrenliedern mit politischen Texten erz\u00e4hlt er von dem Leben der Menschen Kubas. Im Jahre 1953 gr\u00fcndete er die Gruppe Los Tradicionales, mit der er in Kuba gro\u00dfe Bekanntheit erlangte. Sein erfolgreichstes Lied ist Hasta siempre comandante (1965) \u00fcber den Revolution\u00e4r Che Guevara. Es wurde in viele Sprachen \u00fcbersetzt (zum Beispiel auf Deutsch von Wolf Biermann) und machte ihn auch auf internationaler Ebene bekannt."@de,
        "Carlos Puebla (Carlos Manuel Puebla) (Manzanillo, 11 de setembro de 1917 - Havana, 12 de julho de 1989) foi um m\u00fasico, compositor e cantor cubano."@pt,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041f\u0443\u044d\u0301\u0431\u043b\u0430 (11.09.1917 \u2014 12.07.1989) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0430\u00bb (es:Trova), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0301\u0440\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30d7\u30a8\u30d6\u30e9\uff08Carlos Puebla, 1917\u5e74 - 1989\u5e74\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u9769\u547d\u306e\u4f55\u3088\u308a\u3082\u306e\u529f\u52b4\u8005\u3067\u3042\u308b\u30c1\u30a7\u30fb\u30b2\u30d0\u30e9\u304c1965\u5e74\u306b\u540c\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u516c\u8868\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30a2\u30b9\u30bf\u30fb\u30b7\u30a8\u30f3\u30d7\u30ec\uff08Hasta Siempre\uff09\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30a7\u30fb\u30b2\u30d0\u30e9\u3092\u79f0\u3048\u308b\u7acb\u5834\u306e\u4eba\u305f\u3061\u304b\u3089\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u666e\u57c3\u5e03\u62c9\uff08Carlos Manuel Puebla\uff0c1917\u5e749\u670811\u65e5\u2014\u20141989\u5e747\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u53e4\u5df4\u6b4c\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u65b0\u541f\u6e38\u6b4c\u8c23\u8fd0\u52a8\u7684\u4e00\u4efd\u5b50\uff0c\u4e13\u4e8e\u53e4\u5df4\u5f0f\u6ce2\u83b1\u7f57\u548c\u6c11\u8c23\u97f3\u4e50\u3002\u5361\u6d1b\u65af\u81ea\u89c6\u4e3a\u5c0f\u9547\u5c45\u6c11\uff0c\u4ed6\u4ee5\u5bcc\u6709\u514b\u91cc\u5965\u5c14\u98ce\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u548c\u76f4\u767d\u7684\u8bed\u8a00\u4f20\u64ad\u53e4\u5df4\u9769\u547d\u7684\u4ef7\u503c\u89c2\uff0c\u5e76\u4ee5\u6b64\u8457\u79f0\u3002\u6beb\u65e0\u7591\u95ee\uff0c\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u666e\u57c3\u5e03\u62c9\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u732e\u7ed9\u5207\u00b7\u683c\u74e6\u62c9\u7684\u300a\u6c38\u522b\u4e86\uff0c\u6307\u6325\u5b98\u300b\uff08Hasta Siempre\uff09\uff0c\u8fd9\u9996\u6b4c\u5df2\u7ecf\u4ee5\u591a\u79cd\u8bed\u8a00\u548c\u98ce\u683c\u88ab\u4f20\u5531\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34641779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Puebla>,
        <http://viaf.org/viaf/34641779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Puebla.
doremus_artist:b77c7715-d78d-3777-8023-79765066685c
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (* 4. Juli 1852 in Prag; \u2020 4. Januar 1924 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (Prague, July 4, 1852 \u2013 January 4, 1924, Vienna) was an Austrian pianist and composer. He was the first pianist of note to make genuine commercial recordings, and a CD featuring many of his tracks is available. His brother was musician Heinrich Gr\u00fcnfeld. His Viennese house is at Getreidemarkt 10, and has a plaque above the door. His grave can be visited in the Zentralfriedhof in Vienna."@en,
        "Alfred Gr\u00fcnfeld (n\u00e9 \u00e0 Prague le 4 juillet 1852 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 4 janvier 1924) est un pianiste et un compositeur autrichien."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Gr\u00fcnfeld), \u0438\u043b\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0413\u0440\u0443\u044d\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Alfred Gruenfeldt; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1852, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u65b0\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u3068J.T.\u30db\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021873\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3066\u5bae\u5ef7\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u52e4\u3081\u305f\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b27\u7c73\u3067\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u30d1\u30e9\u30d5\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3067\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u672c\u4eba\u304b\u3089\u300a\u6625\u306e\u58f0\u300b\u4f5c\u54c1410\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u969b\u306b\u3001\u521d\u4ee3\u30c9\u30a4\u30c4\u7687\u5e1d\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e01\u4e16\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f1f\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\uff081855\u5e74\uff5e1931\u5e74\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002\u59ea\u306e\u30a8\u30eb\u30ca\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e2d\u592e\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44497285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Gr\u00fcnfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/44497285>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Grünfeld_Austrian_pianist_1906.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Grünfeld.
doremus_artist:b7d17bed-8d48-3cb4-925c-8223c999c3ba
owl:sameAs viaf:73437772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73437772>.
doremus_artist:b80ab8ee-a74f-35e5-a918-87212769b185
owl:sameAs viaf:80190450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80190450>.
doremus_artist:b8318f3f-be8c-36c0-acc1-80b6dd1322d1
    rdfs:comment
        "Vital Julian Frey, n\u00e9 le 26 janvier 1979 \u00e0 Gen\u00e8ve et d'origine bernoise, est un claveciniste suisse.\u2191 \u00ab Vital Julian Frey \u00bb, sur \u00c9cole de musique de Bienne (consult\u00e9 le 20 juin 2008)"@fr;
    owl:sameAs viaf:59409466;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vital_Julian_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/59409466>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vitaljulianfrey_harpsichord2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vital_Julian_Frey.
doremus_artist:b8a51c6f-0232-3170-acb7-709a35e08505
owl:sameAs viaf:76527049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527049>.
doremus_artist:b8b17a11-62c2-386b-b936-4a11f11085f2
owl:sameAs viaf:72315111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72315111>.
doremus_artist:b8fcd627-78f9-36c2-8d0b-fc3364f5a1ea
owl:sameAs viaf:11466224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11466224>.
doremus_artist:b90bd2e8-0629-3410-838e-367b5923c951
owl:sameAs viaf:14963504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963504>.
doremus_artist:b94a1bb1-ae29-3f26-8fb6-dba5e8aaaa2d
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Concone (* 12. September 1801 in Turin; \u2020 6. Juni 1861 in Turin) war ein italienischer Gesangsmeister. Giuseppe Concone lebte von 1837 bis 1848 als italienischer Gesangsmeister in Paris. Aus Furcht vor der Revolution kehrte er in seine Heimatstadt Turin zur\u00fcck. Besondere Ber\u00fchmtheit erlangte Concone wegen seiner Vokalisen, die heute noch h\u00e4ufig als Conconen verwendet werden."@de,
        "Giuseppe Concone (1801 Turin - 1861 Turin) was an Italian vocal teacher."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Concone; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1861, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1837 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u043a\u043e\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430: \u00abQuinze vocalises pour soprano\u00bb, \u00abQuinze vocalises pour contralto\u00bb, \u00abExercices pour la voix\u00bb \u0438 \u043f\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00abUn Episodio di S. Michele\u00bb \u0438 \u00abGraziella\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d."@ru,
        "\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30b3\u30fc\u30cd\uff08Paolo Giuseppe Gioacchino Concone, 1801\u5e749\u670812\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\u751f - 1861\u5e746\u67086\u65e5\u30c8\u30ea\u30ce\u6ca1\uff09\u3001\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30f4\u30a9\u30ab\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u7df4\u7fd2\u306e\u6559\u672c\u3067\u7279\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:169356068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Concone>,
        <http://viaf.org/viaf/169356068>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Concone_by_Marie-Alexandre_Alophe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Concone.
doremus_artist:b9daf851-63d6-37a1-83e9-8846ee151b3d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2007) \u0628\u064a\u0646\u064a \u063a\u0648\u062f\u0645\u0627\u0646 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1909 \u0641\u064a \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 13 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1986 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062c\u0627\u0632 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a ."@ar,
        """Benjamin "Benny" David Goodman (Chicago, 30 de maio de 1909  \u2014 Nova Iorque, 13 de junho de 1986) foi um clarinetista e m\u00fasico de jazz norte-americano. Um dos grandes nomes do jazz, chamado "O Rei do Swing", estilo que o projetou no final dos anos 30, Goodman foi o primeiro musico norte-americano a criar uma banda com negros e brancos e a dar uma audi\u00e7\u00e3o de jazz no Carnegie Hall. Com grandes sucessos como Sing, Sing, Sing e Stompin' at the Savoy, Goodman criou um estilo musical de ritmo forte e dan\u00e7ante que influenciaria grandes nomes como Glenn Miller, Tommy Dorsey, Artie Shaw, Harry James e Gene Krupa, aos 16 anos entrou para uma banda e no inicio da d\u00e9cada de 30 tocou clarineta com o grupo Red Nichols em v\u00e1rias grava\u00e7\u00f5es de sucesso. Formou sua pr\u00f3pria banda em 1933 e ocupou o espa\u00e7o sono"""@pt,
        "Benjamin David \"Benny\" Goodman (May 30, 1909 \u2013 June 13, 1986) was an American jazz and swing musician, clarinetist and bandleader, known as the \"King of Swing\". In the mid-1930s, Benny Goodman led one of the most popular musical groups in America. His concert at Carnegie Hall in New York City on January 16, 1938, is described by critic Bruce Eder as \"the single most important jazz or popular music concert in history: jazz's 'coming out' party to the world of 'respectable' music.\""@en,
        """Benjamin David "Benny" Goodman (n\u00e9 le 30 mai 1909 \u00e0 Chicago, mort le 13 juin 1986 \u00e0 New York) est un clarinettiste et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. On le conna\u00eet \u00e9galement comme \u00e9tant le \u00ab roi du swing \u00bb."""@fr,
        """Benjamin David "Benny" Goodman (ur. 30 maja 1909 w Chicago, zm. 13 czerwca 1986 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, klarnecista, zwany "Kr\u00f3lem Swingu"."""@pl,
        "Benjamin David (Benny) Goodman, bijnaam The King of Swing (Chicago, 30 mei 1909 - New York, 13 juni 1986) was een beroemd Amerikaans jazzmusicus."@nl,
        """Benjamin David Goodman (Chicago, 30 de mayo de 1909 \u2013 Nueva York, 13 de junio de 1986), conocido como Benny Goodman, fue un clarinetista y director de orquesta estadounidense de jazz. Conocido como El rey del swing, es, junto con Glenn Miller y Count Basie, el representante m\u00e1s popular de este estilo jazz\u00edstico e iniciador de la llamada era del swing. Una de sus interpretaciones m\u00e1s famosas es la de "Sing, sing, sing (with a swing)", empleada en m\u00faltiples bandas sonoras y obras de teatro y musicales.[cita requerida]"""@es,
        "Benjamin David \u201eBenny\u201c Goodman (* 30. Mai 1909 in Chicago, Illinois; \u2020 13. Juni 1986 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazzmusiker (Klarinettist) und Bandleader. Vor allem in den 1930er Jahren feierte er mit seiner Big Band gro\u00dfe Erfolge und gilt als einer der popul\u00e4rsten Protagonisten des Swing."@de,
        "Specialmente negli anni trenta ebbe grandi successi con la sua Big Band ed \u00e8 ritenuto il pi\u00f9 importante protagonista dello swing."@it,
        "\u0411\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0443\u0301\u0434\u043c\u0435\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430: \u0413\u0443\u0434\u043c\u0430\u043d; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u0435\u0301\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0443\u0301\u0434\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Benjamin David Goodman) (30 \u043c\u0430\u044f 1909, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1986, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\uff08Benny Goodman, \u672c\u540d\uff1a\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\uff08Benjamin David Goodman\uff09\u30011909\u5e745\u670830\u65e5 - 1986\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        """\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5927\u536b\u00b7\u201c\u672c\u5c3c\u201d\u00b7\u53e4\u5fb7\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBenjamin David "Benny" Goodman\uff0c1909\u5e745\u670830\u65e5\uff0d1986\u5e746\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u6447\u6446\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\uff08The King of Swing\uff09\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:7573997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/7573997>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b09ae88f-4156-4caa-b129-1cacb5e1632e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Goodman_1942.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Goodman.
doremus_artist:ba42c3dc-057a-3d02-8d0b-dcbe302dda2b
    rdfs:comment
        "Elaine Malbin (born May 24, 1932 in New York City) is an American soprano who had a prolific international career singing in operas, musicals, and concerts from 1949 through 1967. She appeared in a number of Broadway productions in the 1940s and 1950s and notably portrayed Marsinah in the original 1953 West End production of Kismet. She was a regular at the New York City Opera during the 1950s and 1960s and appeared with most of America's leading opera companies during this time as well, including the Houston Grand Opera and the San Francisco Opera. She also appeared in concert with several notable orchestras including the New York Philharmonic and the Philadelphia Orchestra. On the International stage she appeared at a number of opera houses and major music festivals in the United Kingdom"@en;
    owl:sameAs viaf:9408403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elaine_Malbin>,
        <http://viaf.org/viaf/9408403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e443113b-2305-4da3-81a3-6d38e9a5c8a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elaine_Malbin.
doremus_artist:ba480872-e8d8-3dc5-a7e2-439f244b8e1d
owl:sameAs viaf:103663093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103663093>.
doremus_artist:ba4ff1b1-e7ba-30b2-9b5d-1c07952c0546
    rdfs:comment
        "Troels Svane (* 1967) ist ein d\u00e4nischer Cellist."@de,
        "Troels Svane (born 1967) is a cellist and part of the Zapolski Quartet. He studied with David Geringas at the L\u00fcbeck Academy of Music in Germany. He graduated from the soloist class with distinction and the highest grade in all subjects. He was taught by Anner Bylsma, Frans Helmerson, Ralph Kirshbaum, Gy\u00f6rgy Ligeti, Yo-Yo Ma, Siegfried Palm, Boris Pergamenschikow, Mstislav Rostropovich, Daniil Shafran, Paul Tortelier and the Amadeus Quartet. He has recorded more than 40 CDs including the complete works for cello and piano by Beethoven, Rachmaninov and Reger."@en;
    owl:sameAs viaf:118364225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Troels_Svane>,
        <http://viaf.org/viaf/118364225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Troels_Svane.
doremus_artist:bb95579e-dbc9-3ee4-9f3b-1977508da3ee
owl:sameAs viaf:4931111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4931111>.
doremus_artist:bbe9d261-e959-3b58-b76f-6b6d5959feda
owl:sameAs viaf:74047789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047789>.
doremus_artist:bbf5c3e2-f8b6-3aec-9259-2bbe6aef7b16
owl:sameAs viaf:163183054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163183054>.
doremus_artist:bbf6246e-bffc-3c3e-8b66-2a6ccaaa7a9f
owl:sameAs viaf:60592444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60592444>.
doremus_artist:bd33c1a1-413f-36ea-94a1-327987e446e9
    dbp:birthPlace dbr:Mouscron;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Raymond Devos (* 9. November 1922 in Mouscron, Belgien; \u2020 15. Juni 2006 in Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, Yvelines, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Komiker, Comedian und Clown. Devos war vor allem durch seine Wortspiele bei Auftritten im Fernsehen und f\u00fcr seinen surrealen Humor bekannt. Beim franz\u00f6sischen Publikum stieg Devos zum Star auf. Seine ersten Erfolge erzielte er in den 1950er Jahren. Er wurde in die Ehrenlegion aufgenommen und erhielt den \u201eGrand Prix du Th\u00e9\u00e2tre\u201c der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@de,
        "Raymond Devos (9 de novembro de 1922 em Mouscron, B\u00e9lgica - 15 de junho de 2006 (83 anos) em Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, Fran\u00e7a) \u00e9 um Humorista e Actor, c\u00e9lebre pelo jogo de palavras, o paradoxo, o absurdo e a zombaria das suas actua\u00e7\u00f5es p\u00fablicas."@pt,
        "Raymond Devos (French: [d\u0259v\u0254s]; 9 November 1922 \u2013 15 June 2006) was a Belgian-French humorist, stand-up comedian and clown. He is best known for his sophisticated puns and surreal humour."@en,
        "Raymond Devos (Moeskroen, 9 november 1922 - Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse, 15 juni 2006) was een Belgisch humorist en cabaretier. Eigenlijk had hij Fransman moeten zijn omdat hij op een steenworp van Frankrijk uit Franse ouders werd geboren maar zijn vader had verzuimd hem als zodanig te laten registreren op het Franse consulaat. Hij werd in 2003 benoemd tot Commendeur in het Legioen van Eer. Raymond Devos overleed op 83-jarige leeftijd. In Rochefort staat er een standbeeld met als opschrift: Raymond DEVOS, jongleur de mots. Que te spectacle continue."@nl,
        "Raymond Devos (prononcer /d\u0259vos/ ), n\u00e9 le 9 novembre 1922 \u00e0 Mouscron en Belgique et mort le 15 juin 2006 \u00e0 Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse dans les Yvelines, est un humoriste fran\u00e7ais. Il est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour ses jeux de mots, ses qualit\u00e9s de mime, son go\u00fbt pour les paradoxes cocasses, le non-sens et la d\u00e9rision."@fr,
        "Raymond Devos fue un humorista franc\u00e9s, naci\u00f3 el 9 de noviembre de 1922 en Mouscron en B\u00e9lgica y muri\u00f3 el 15 de junio de 2006 en su casa en Saint-R\u00e9my-l\u00e8s-Chevreuse en el departamento franc\u00e9s de las Yvelines. Era famoso por sus juegos de palabras, sus cualidades de mimo, y sobre todo su gusto por las situaciones parad\u00f3jicas y el humor sin sentido. En 1986 recibi\u00f3 el Gran premio del teatro de la Academia francesa, que se concede para distinguir la carrera dram\u00e1tica de un autor."@es,
        "\u30ec\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30c9\u30a5\u30f4\u30a9\u30b9\uff08Raymond Devos, 1922\u5e7411\u67089\u65e5 - 2006\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u9053\u5316\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98446431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Devos>,
        <http://viaf.org/viaf/98446431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1497aff4-d91d-4b20-ab11-1ce3c13fc0a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_Devos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Devos.
doremus_artist:bdcbc4dd-b956-3312-85e4-f78e54cd88ec
owl:sameAs viaf:79595240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79595240>.
doremus_artist:be5220b4-036c-3529-9bee-376bd02c711d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Christian Fennesz (born 25 December 1962) is an Austrian guitarist and composer active in electronic music, often credited on recordings simply as Fennesz. Fennesz uses guitar and notebook computers to make multilayered compositions that blend melody and treated samples with glitch-influenced sounds and washes of white noise. He lives and works in Vienna, Austria."@en,
        "Christian Fennesz (ur. 25 grudnia 1962 w Wiedniu), znany r\u00f3wnie\u017c jako Fennesz - austriacki kompozytor i tw\u00f3rca muzyki elektronicznej."@pl,
        "Fennesz usa una chitarra e un computer portatile per creare composizioni multilivello che fondono la melodia e la parte strumentale con sonorit\u00e0 distorte ed accessi di rumore bianco. Fennesz vive e lavora tra Vienna e Parigi."@it,
        "Fennesz, eigentlich Christian Fennesz (* 25. Dezember 1962 in Wien), ist ein \u00f6sterreichischer Musiker, der wechselnd in Wien und Paris lebt."@de,
        "Fennesz, nom d'artiste de Christian Fennesz, est un guitariste autrichien sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique \u00e9lectronique, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30cd\u30b9\uff08Christian Fennesz\u30011962\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30a7\u30cd\u30b9\uff08Fennesz\uff09\u540d\u7fa9\u3067\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30ab\u306e\u697d\u66f2\u306a\u3069\u306b\u591a\u304f\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5742\u672c\u9f8d\u4e00\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64254816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fennesz>,
        <http://viaf.org/viaf/64254816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f8d42d-d3ff-4268-8d39-ee01341733bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fennesz_in_Bethesda,_Maryland,_on_September_21,_2010_(5027816082).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fennesz.
doremus_artist:bf2985b9-17c7-3862-aac8-6411d6e4c1dd
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Johnston_County,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Susan Elizabeth Futral (born September 27, 1963, Johnston County, North Carolina) is an American coloratura soprano who has won acclaim (as both singer and actress) throughout the United States as well as in Europe, South America, and Japan."@en;
    owl:sameAs viaf:17420205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Futral>,
        <http://viaf.org/viaf/17420205>,
        <http://viaf.org/viaf/315525376>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elizabeth_Futral_-_festival_2010-_photo_Bernard_Handzel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Futral.
doremus_artist:bf63bff3-e718-346e-9f5b-9cac6cd8dedb
    rdfs:comment
        "Jean Bosco Mwenda (1930\u20131991), tambi\u00e9n conocido como Mwenda wa Bayeke, fue un popular m\u00fasico congol\u00e9s, pionero de un estilo fingerstyle para guitarra ac\u00fastica propio de \u00c1frica central."@es,
        "Jean Bosco Mwenda, also known as Mwenda wa Bayeke (1930\u20131990), was a pioneer of Congolese fingerstyle acoustic guitar music. He was also popular in other African countries, particularly in East Africa, and in the late 1950s and early 1960s was briefly based in Nairobi, where he had a regular radio show and became a profound influence on a generation of Kenyan guitarists."@en;
    owl:sameAs viaf:79856330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Bosco_Mwenda>,
        <http://viaf.org/viaf/79856330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Bosco_Mwenda.
doremus_artist:bfd25ee8-2840-3be0-b04b-d6b30687f50f
owl:sameAs viaf:54339626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339626>.
doremus_artist:c03a87d3-a3b7-3421-bc62-a0781863b672
owl:sameAs viaf:22404723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22404723>.
doremus_artist:c17cf715-7df0-3a11-95d1-40de55ac17bb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dan Tepfer (* 8. Januar 1982 in Paris) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Dan Tepfer (born 1982 in Paris, France) is a French-American jazz pianist and composer. He is best known for his 2011 album Goldberg Variations/Variations."@en,
        "Dan Tepfer est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:107627588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Tepfer>,
        <http://viaf.org/viaf/107627588>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Tepfer_Madrid.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Tepfer.
doremus_artist:c241de63-128f-35d4-9537-df4e70810d34
    dbp:birthPlace dbr:Odense;
    rdfs:comment
        "Birgitte Alsted  (born 15 June 1942) is a Danish violinist, teacher and composer. Alsted was born in Odense, and was educated at the Royal Danish Academy of Music and in Warsaw. She has done much within the electronic music and often uses creative expressions, which includes other forms. Thus, she has been a part in theater and performance / dance in Denmark. Her work list, besides the music theater includes works for soloists and chamber ensembles, often unconventional compositions and the use of acoustic instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:6982986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgitte_Alsted>,
        <http://viaf.org/viaf/6982986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgitte_Alsted.
doremus_artist:c2ec4925-ecb8-39d2-aaf9-a761e1902099
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Robert Bushnell Ryan (Chicago, 11 de novembro de 1909 \u2014 Nova Iorque, 11 de Julho de 1973), mais conhecido como Robert Ryan, foi um ator norte-americano. Tornou-se famoso por interpretar personagens noir em cl\u00e1ssicos filmes hollywoodianos da RKO Radio Pictures na d\u00e9cada de 1940."@pt,
        "Robert Bushnell Ryan (Chicago, 11 november 1909 \u2013 New York City, 11 juli 1973) is een gewezen Amerikaanse acteur. Hij werd in 1948 genomineerd voor een Oscar voor z'n bijrol in de film Crossfire (1947). Echte bekendheid verwierf hij met rollen in films als Bad Day at Black Rock (1955), The Dirty Dozen (1967) en The Wild Bunch (1969)."@nl,
        "Robert Bushnell Ryan (November 11, 1909 \u2013 July 11, 1973) was an American actor who most often potrayed hardened cops and ruthless villains."@en,
        "Robert Bushnell Ryan (ur. 11 listopada 1909 w Chicago, zm. 11 lipca 1973 w Nowym Jorku) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, nominowany do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Krzy\u017cowy ogie\u0144 (1947; re\u017c. Edward Dmytryk). Ryan debiutowa\u0142 na ekranie na prze\u0142omie lat 30. i 40., jednak swoje najbardziej pami\u0119tne role stworzy\u0142 w latach 60. Zagra\u0142 w\u00f3wczas w westernach: Zawodowcy (1966) i Dzika banda (1969) oraz filmach wojennych: Parszywa dwunastka (1967), Bitwa o Ardeny (1965) czy Bitwa o Anzio (1968)."@pl,
        "Robert Ryan (* 11. November 1909 in Chicago, Illinois, USA als Robert Bushnell Ryan; \u2020 11. Juli 1973 in New York City, USA) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Robert Ryan (n. Chicago; 11 de noviembre de 1909 - f. 11 de julio de 1973) fue un actor de cine norteamericano.De perfil muy caracter\u00edstico con un gran\u00edtico rostro estriado, fue una estrella en los a\u00f1os cuarenta y cincuenta, de filmograf\u00eda si no extensa s\u00ed muy estimable."@es,
        "Robert Ryan est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 novembre 1909 \u00e0 Chicago et mort le 11 juillet 1973 \u00e0 New York."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0443\u0448\u043d\u0435\u043b\u043b \u0420\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Bushnell Ryan, 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1909 \u2014 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\uff08Robert Ryan, 1909\u5e7411\u670811\u65e5\u20101973\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306fRobert Bushnell Ryan\u3002"@ja,
        "\u52de\u52c3\u00b7\u96f7\u6069\uff08\u4ea6\u4f5c\u7f85\u62d4\u8cf4\u6069\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aRobert Bushnell Ryan\uff0c1909\u5e7411\u670811\u65e5\uff0d1973\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u7d93\u5e38\u626e\u6f14\u5f37\u786c\u7684\u8b66\u5bdf\u6216\u60e1\u540d\u662d\u5f70\u7684\u6b79\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100393094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ryan>,
        <http://viaf.org/viaf/100393094>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Ryan_in_Marine_Raiders.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Ryan.
doremus_artist:c2eeb423-5b4f-338c-93b7-72eb685a46f2
    dbp:birthPlace dbr:Steinseltz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie (Trautmann) Ja\u00ebll (17 August 1846 \u2013 4 February 1925) was a French pianist, composer, and pedagogue. Marie Ja\u00ebll composed pieces for piano, concertos, quartets, and others, She dedicated her cello concerto to Jules Delsart. and was the first pianist to perform all the piano sonatas of Beethoven in Paris. She did scientific studies of hand techniques in piano playing and attempted to replace traditional drilling with systematic piano methods. Her students included Albert Schweitzer, who studied with her while also studying organ with Charles-Marie Widor in 1898-99. She died in Paris."@en,
        "Marie Christine Ja\u00ebll, geboren als Marie Trautmann (Steinseltz, 17 augustus 1846 \u2013 Parijs, 4 februari 1925) was een Frans componiste, muziekpedagoge en pianiste. Haar ouders waren Georges Trautmann, een boer en burgemeester van Steinseltz, en Christine Schopfer. Tot haar leerlingen behoorde vooral Albert Schweitzer, die toen (1898-1899) ook bij Charles-Marie Widor orgel studeerde."@nl,
        "Marie Ja\u00ebll, geborene Trautmann (* 17. August 1846 in Steinseltz; \u2020 4. Februar 1925 in Paris) war eine franz\u00f6sische Pianistin, Komponistin und Klavierp\u00e4dagogin."@de,
        "N\u00e9e Marie Trautmann \u00e0 Steinseltz, au nord de l'Alsace, le 17 ao\u00fbt 1846, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1925), Marie Ja\u00ebll \u00e9tait une pianiste, compositrice et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise. Enfant prodige, elle b\u00e9n\u00e9ficia d'une formation musicale tout d'abord en Allemagne puis au Conservatoire de Paris o\u00f9 elle obtint brillamment le Premier Prix en 1862. En 1866, elle \u00e9pousa Alfred Ja\u00ebll (1832-1882), pianiste virtuose de r\u00e9putation europ\u00e9enne qui la laissa veuve \u00e0 35 ans. Elle-m\u00eame pianiste virtuose, compositrice reconnue et appr\u00e9ci\u00e9e, Marie Ja\u00ebll se consacra aussi de mani\u00e8re originale \u00e0 l'\u00e9tude de la technique pianistique : elle se livra \u00e0 une analyse tr\u00e8s pouss\u00e9e du toucher. Mettant \u00e0 contribution les outils que les sciences neuro-psychologiques qui se d\u00e9veloppaient \u00e0 l'\u00e9poque lui offraient, elle mena "@fr,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30a8\u30eb\uff08Marie Ja\u00ebll, 1846\u5e748\u670817\u65e5 \u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30bc\u30eb\u30c4 - 1925\u5e742\u67084\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u5730\u57df\u570f\u30d0\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u59d3\u30c8\u30e9\u30a6\u30c8\u30de\u30f3\uff08\u30c8\u30ed\u30fc\u30de\u30f3 Trautmann\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22323508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Ja\u00ebll>,
        <http://viaf.org/viaf/22323508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Jaell-Jeune_femme.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Jaëll.
doremus_artist:c31fea33-d60c-3352-a955-d5bb9ff94093
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Herz.Henri HerzFichier:Herz, Henri, par Mayer et Pierson, BNF Gallica.jpg Photo par Mayer et Pierson (1860). Henri Herz, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 6 janvier 1803 et mort \u00e0 Paris le 5 janvier 1888, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Di origine ebraica, ricevette i primi insegnamenti artistici dal padre e a Coblenza da Daniel H\u00fcnten. Dal 1816 ha studiato musica (pianoforte) al Conservatorio di Parigi sotto la guida di Anton Reicha e si perfezion\u00f2 con Ignaz Moscheles. Durante il periodo che va dal 1825 al 1835, fu uno tra i pianisti e i compositori per pianoforte pi\u00f9 stimati e popolari, grazie anche alle sue numerose tourn\u00e9e per il mondo. Tra le sue attivit\u00e0, si ricorda quella di costruttore di pianoforti, per la quale fond\u00f2 una fabbrica a Parigi, che ebbe alterne vicende."@it,
        "Henri Herz (6 January 1803 \u2013 5 January 1888) was a pianist and composer, Austrian by birth and French by domicile. He was also a music teacher at the Paris Conservatoire. Among his major works are eight piano concertos, a piano sonata, rondos, nocturnes, waltzes, marches, fantasias, and numerous sets of variations."@en,
        "Henri Herz (6 de enero de 1803\u20135 de enero de 1888) fue un pianista, compositor y fabricante de pianos austriaco."@es,
        "Henri Herz (Heinrich) (* 6. Januar 1803 in Wien; \u2020 5. Januar 1888 in Paris) war ein franz\u00f6sischer (\u00f6sterreichischer geboren) Pianist, Komponist, Klavierp\u00e4dagoge und Klavierbauer."@de,
        "Henri Herz (Viena, 6 de janeiro de 1803 \u2014 Paris, 5 de janeiro de 1888) foi um pianista e compositor austr\u00edaco. Em Paris, distinguiu-se como pianista, e, ap\u00f3s estudos no Conservat\u00f3rio, iniciou uma carreira de concertista, tendo percorrido v\u00e1rios pa\u00edses europeus e da Am\u00e9rica. Estabeleceu-se em Paris, onde come\u00e7ou a fabricar pianos. A partir de 1842, torna-se professor no Conservat\u00f3rio de Paris. Comp\u00f4s 8 Concertos para Piano e Orquestra, Varia\u00e7\u00f5es sobre temas de \u00f3peras, Estudos e Exerc\u00edcios para o piano, al\u00e9m de ter colaborado com uma varia\u00e7\u00e3o para o Hexameron de Liszt."@pt,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446 (\u0444\u0440. Henri Herz; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1803, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30a8\u30eb\u30c4\uff08Henri Herz, 1803\u5e741\u67086\u65e5 - 1888\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5150\u671f\u306b\u7236\u89aa\u3068\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30f3\u30c8\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021816\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30eb\u30e9\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u6d77\u5916\u4f53\u9a13\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a18\u3057\u305f\u8457\u66f8\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u7d00\u884c\u300f\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30d4\u30af\u30b7\u30b9\u3001\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306b\u300a\u30d8\u30af\u30b5\u30e1\u30ed\u30f3\uff08\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u6b4c\u5287\u300c\u6e05\u6559\u5f92\u300d\u306e\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4e3b\u984c\u3088\u308b\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u306e\u83ef\u9e97\u306a\u5927\u5909\u594f\u66f2\uff09\u300b\uff081837\u5e74\uff09\u3092\u5171\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u3001\u300a\u97f3\u697d\u306b\u3088\u308b\u30d6\u30ed\u30c3\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u4faf\u7235\u592b\u4eba\u306e\u8096\u50cf\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30a8\u30eb\u30c4\u4f5c\u54c1\u3092\u6539\u4f5c\u306a\u3044\u3057\u306f\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a8\u30eb\u30c4\u306f1836\u5e74\u306b\u30c0\u30af\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30f3\uff08Dactylion \uff09\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u3001\u624b\u306b\u88c5\u7740\u3059\u308b\u7df4\u7fd2\u5668\u5177\u3092\u958b\u767a\u3057\u3001\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54319969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Herz>,
        <http://viaf.org/viaf/54319969>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_Herz_by_Achille_Devéria_1832.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Herz.
doremus_artist:c44173a6-a38c-32d2-9d7c-dfd67b3d4531
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Hugues Auffray, dit Hugues Aufray, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste fran\u00e7ais. Souvent po\u00e9tiques, ses chansons \u00e9voquent les voyages, l'amiti\u00e9, la fraternit\u00e9, le respect."@fr,
        "Hugues Aufray (* 18. August 1929 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Chanson-S\u00e4nger, der 1964 den Liederwettbewerb der Eurovision in Kopenhagen mit dem Lied D\u00e8s que le printemps revient er\u00f6ffnete."@de,
        """Hugues Aufray (born Hugues Jean Marie Auffray on 18 August 1929 in Neuilly-sur-Seine) is a French singer-songwriter and guitarist. His songs are often poetic, evocative of travel, friendship, brotherhood, respect. Aufray is well known for his French covers of Bob Dylan's songs. He was the first French singer to cover Bob Dylan's works. Aufray discovered Dylan in record shops, despite not speaking English. Aufray's translations capture the rawness of the original songs. His most famous original songs are "Santiano", "C\u00e9line", "Stewball", "Hasta luego" and in Spanish, "Barco de Papel"."""@en,
        """Hugues Aufray (nome verdadeiro: Hugues Jean Marie Auffray, Neuilly-sur-Seine) , 18 de agosto de 1929-) \u00e9 um cantor franc\u00eas. Come\u00e7ou a sua carreira musical cantando em castelhano. Aufray representou o Luxemburgo no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1964, onde interpretou a can\u00e7\u00e3o represented "D\u00e8s que le printemps revient" que terminou a competi\u00e7\u00e3o em quarto lugar. As suas can\u00e7\u00f5es mais famosas s\u00e3o em franc\u00eas "Santiano", "C\u00e9line", "Stewball" e em castelhano "Barco de Papel". Aufray \u00e9 conhecido pelas suas covers em franc\u00eas de can\u00e7\u00f5es de Bob Dylan."""@pt,
        "Hugues Aufray, de nombre completo Hugues Jean Marie Auffray (18 de agosto de 1929 - Neuilly-sur-Seine, Francia) es un autor, compositor y cantante franc\u00e9s. En 1945, despu\u00e9s del divorcio de sus padres, vivi\u00f3 tres a\u00f1os en Madrid con su padre y por esta raz\u00f3n empez\u00f3 su carrera cantando en espa\u00f1ol antes de volver al franc\u00e9s. Termin\u00f3 cuarto en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1964 en el que representaba Luxemburgo, con la canci\u00f3n D\u00e8s que le printemps revient."@es,
        """Hugues Aufray, eigenlijke naam Jean Auffray (Neuilly-sur-Seine, 18 augustus 1929) is een Franse zanger. Hij heeft een Spaanse herkomst en begon zijn zangcarri\u00e8re ook met Spaanse liedjes. Hij vertegenwoordigde Luxemburg op het Eurovisiesongfestival 1964 met het lied D\u00e8s que le printemps revient en werd 4de. Zijn bekendste liedjes waren "Santiano," "C\u00e9line," "Stewball" en "Barco de Papel." Hij is ook bekend voor zijn Franse covers van liedjes van Bob Dylan."""@nl,
        "\u042e\u0433 \u041e\u0444\u0440\u044d (\u0444\u0440. Hugues Aufray) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:76499282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugues_Aufray>,
        <http://viaf.org/viaf/76499282>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ec13aa9-43e9-4a86-95be-d2b5c188dd20>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugues_Aufray_20091009_Aix-en-Provence_010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugues_Aufray.
doremus_artist:c4888641-89c6-3f1a-be58-f9f4d444b8bd
owl:sameAs viaf:66237017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66237017>.
doremus_artist:c4ac0055-84ee-3135-833d-5129db906ff3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gyula,_Hungary>;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        """Ferenc Erkel (Hungarian: Erkel Ferenc Hungarian pronunciation: [\u02c8\u025brk\u025bl \u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s], German: Franz Erkel; November 7, 1810 \u2013 June 15, 1893) was a Hungarian composer, conductor and pianist. He was the father of Hungarian grand opera, written mainly on historical themes, which are still often performed in Hungary. He also composed the music of "Himnusz", the national anthem of Hungary, which was adopted in 1844. He died in Budapest."""@en,
        """Ferenc Erkel (N\u00e9metgyula, 7 de noviembre de 1810 - Budapest, 15 de junio de 1893) fue un compositor h\u00fangaro. Fue el padre de la gran \u00f3pera h\u00fangara, escrita principalmente sobre temas hist\u00f3ricos, que a\u00fan se interpretan sobre todo en Hungr\u00eda. Tambi\u00e9n compuso la m\u00fasica de Himnusz, el himno nacional de Hungr\u00eda, que se adopt\u00f3 en el a\u00f1o 1844. Aparte del himno compuso la danza de significado nacional h\u00fangaro "Palot\u00e1s" que revuelve altrededor de la glor\u00eda de los generales h\u00fasar. Se cas\u00f3 en el a\u00f1o 1839 con Ad\u00e9l Adler, con quien tuvo cuatro hijos."""@es,
        "Ferenc Erkel (pron\u02c8f\u025br\u025bnts \u02c8\u025brk\u025bl; 7 de novembro de 1810 \u2013 15 de junho de 1893) foi um compositor h\u00fangaro, pai grande \u00f3pera, escrita principalmente sobre temas hist\u00f3ricos, ainda muitas vezes levados \u00e0 cena na Hungria. Comp\u00f4s a m\u00fasica de Himnusz, o hino nacional, adoptado em 1844."@pt,
        "Ferenc Erkel (ur. 7 listopada 1810 w Gyula, zm. 15 czerwca 1893 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski kompozytor, ojciec w\u0119gierskiej opery narodowej, tw\u00f3rca wielu dzie\u0142 operowych granych do dnia dzisiejszego, a tak\u017ce tw\u00f3rca Hymnu w\u0119gierskiego skomponowanego w 1844 roku. Ferenc Erkel zmar\u0142 15 czerwca 1893 roku Budapeszcie w wieku 83 lat."@pl,
        "Ferenc Erkel [\u02c8f\u025br\u025bn\u02a6 \u02c8\u025brk\u025bl], auch Franz Erkel (* 7. November 1810 in Gyula, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 15. Juni 1893 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn), war ein ungarischer Komponist. Er ist der Begr\u00fcnder der ungarischen Nationaloper. Die zweite Spielst\u00e4tte der Ungarischen Staatsoper in Budapest tr\u00e4gt den Namen Erkel Sz\u00ednh\u00e1z (Erkel-Theater)."@de,
        "Ferenc ErkelFichier:Erkel Ferenc Gy\u00f6rgyi Alajos.jpg Ferenc Erkel (n\u00e9 le 7 novembre 1810 \u00e0 Gyula et mort le 15 juin 1893 \u00e0 Budapest) \u00e9tait un compositeur, pianiste et chef d'orchestre hongrois du XIXe si\u00e8cle, p\u00e8re de l'op\u00e9ra national."@fr,
        "Ferenc Gy\u0151rgy Alajos Erkel (Gyula, 7 november 1810 - Boedapest, 15 juni 1893) was een Hongaars componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Viene considerato il padre della Grand op\u00e9ra ungherese componendo su trame storiche principalmente riferite alla tradizione ungherese paese del quale \u00e8 anche il compositore della musica dell'Himnusz cio\u00e8 dell'inno nazionale adottato nel 1844."@it,
        "\u0424\u0435\u0301\u0440\u0435\u043d\u0446 \u042d\u0301\u0440\u043a\u0435\u043b\u044c (\u0432\u0435\u043d\u0433. Erkel Ferenc; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1810 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u044c\u044e\u043b\u0430 \u2014 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30a8\u30eb\u30b1\u30eb\uff08Ferenc Erkel \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Erkel Ferenc \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u767a\u97f3: [\u02c8f\u025br\u025bnts \u02c8\u025brk\u025bl], \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Franz Erkel; 1810\u5e7411\u67087\u65e5 - 1893\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u7236\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e3b\u306b\u6b74\u53f2\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u5185\u3067\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011844\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300e\u8cdb\u79f0\u300f\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u51ef\u5c14\u00b7\u8d39\u4f26\u8328\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aErkel Ferenc\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Erkel\uff0c1810\u5e7411\u67087\u65e5\uff0d1893\u5e746\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u6cd5\u862d\u8332\u00b7\u827e\u723e\u79d1\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Erkel\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u4ee3\u5373\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u6b4c\u5267\u7684\u6307\u6325\u4e0e\u521b\u4f5c\uff0c\u5e76\u66fe\u4efb\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u548c\u5308\u7259\u5229\u56fd\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3002\u4ed6\u662f\u5308\u7259\u5229\u6c11\u65cf\u6b4c\u5267\u7684\u5960\u57fa\u4eba\uff0c\u4e5f\u662f\u5308\u7259\u5229\u56fd\u6b4c\u7684\u4f5c\u8005\u3002\u4f5c\u54c1\u6c11\u65cf\u6c14\u606f\u6d53\u539a\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u653f\u6cbb\u6027\u5f3a\uff0c\u5728\u5308\u7259\u5229\u6c11\u65cf\u89e3\u653e\u8fd0\u52a8\u4e2d\u8d77\u4e86\u91cd\u8981\u4f5c\u7528\u3002\u827e\u51ef\u5c14\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u51fa\u8272\u7684\u68cb\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Erkel>,
        <http://viaf.org/viaf/51875112>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erkel_Ferenc_Györgyi_Alajos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferenc_Erkel.
doremus_artist:c4b9bb6d-ea5b-3703-9ddc-315746688d5f
owl:sameAs viaf:262339265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262339265>.
doremus_artist:c591998d-7fca-30f5-98ea-7ef34fbca4b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Goro,_Emilia–Romagna>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u064a\u0644\u0641\u0627 (Milva) (\u063a\u0648\u0631\u0648 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0641\u064a\u0631\u0627\u0631\u0627 17 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1939) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u062a\u0640\u064f\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0645\u0631\u0627\u0621 (\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0644\u0648\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647\u0627)\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u0647\u062f \u063a\u0648\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062c\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0642\u0640\u0651\u0628\u064e \u0623\u0628\u0631\u0639 3 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645 \u062d\u064a\u0648\u0627\u0646 (\u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649\u0627\u062a \u0643\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0646\u0645\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 \u0648\u0646\u0633\u0631 \u0644\u064a\u063a\u0648\u0646\u0643\u064a\u0648). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u064a\u0644\u0641\u0627"""@ar,
        """Maria Ilva Biolcati Commander OMRI (Italian pronunciation: [ma\u02c8ri\u02d0a il\u02c8va bjol\u02c8ka\u02d0ti]; born 17 July 1939), known as Milva, is an Italian singer, stage and film actress, and television personality. She is also known as "La Rossa", (Italian for "The Redhead"), due to the characteristic colour of her hair, and additionally as "The Panther of Goro", which stems from the Italian press having nicknamed the three most popular Italian female singers of the 1960s, combining the names of animals and the singers' birth places. Popular in Italy and abroad, she has performed on musical and theatrical stages the world over, and has received popular acclaim in her native Italy, and particularly in Germany where she has often participated in musical events and televised musical programmes. She has also re"""@en,
        "Maria Ilva Biolcati conocida como Milva (n. 17 de julio de 1939, Goro (Italia) es una cantante, actriz y personalidad italiana de popularidad internacional que ha sido condecorada por los gobiernos de Italia, Francia y Alemania. Tambi\u00e9n conocida como 'La Rossa', por el color de su cabello y como La pantera de Ferrara completando el trio con otras dos famosas cantantes de los a\u00f1os 60: Mina (La tigresa de Cremona) e Iva Zanicchi ( El \u00e1guila de Ligonchio). En 1984, junto a Astor Piazzolla, en el teatro Bouffes du Nord de Par\u00eds."@es,
        "Milva (* 17. Juli 1939 in Goro, Italien; b\u00fcrgerlich Maria Ilva Biolcati) ist eine italienische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Milva (pseudoniem voor Maria Ilva Biolcati) (Goro, Itali\u00eb, 17 juli 1939) is een Italiaanse zangeres. Haar bijnamen luiden: \u2018La Rossa\u2019 (de Rode), dat zowel verwijst naar haar rode haar als naar haar politieke overtuiging; en \u2018de Panter van Goro\u2019. Die laatste bijnaam werd haar gegeven toen een journalist drie Italiaanse zangeressen van een bijnaam voorzag: de combinatie van een dier met hun geboorteplaats. Naast \u2018de Panter van Goro\u2019, zijn dat \u2018de Tijger van Cremona\u2019 (Mina) en \u2018de Adelaar van Ligonchio\u2019 (Iva Zanicchi)."@nl,
        "Milva, nome art\u00edstico de Maria Ilva Biolcati, (Goro, 17 de Julho de 1939) \u00e9 uma cantora e atriz italiana."@pt,
        "Milva, n\u00e9e Maria Ilva Biocalti \u00e0 Goro (\u00c9milie-Romagne, Italie) le 17 juillet 1939 est une chanteuse italienne."@fr,
        "Milva, w\u0142a\u015bc. Maria Ilva Biolcati (ur. 17 lipca 1939 w Goro) \u2013 w\u0142oska piosenkarka i aktorka teatralna, znana z interpretacji piosenek do tekst\u00f3w Bertolda Brechta. Uczestniczy\u0142a 17 razy w Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo. Obok Miny i Ornelli Vanoni nale\u017cy do najbardziej znanych w\u0142oskich piosenkarek."@pl,
        "\u00c8 una delle pi\u00f9 importanti personalit\u00e0 italiane del panorama musicale, teatrale e artistico a livello internazionale. Popolare in Italia e all'estero, ha trionfato sui palcoscenici di mezzo mondo, ottenendo particolari consensi, oltre che in Italia, soprattutto in Germania, dove ha partecipato in molte occasioni a spettacoli musicali sui principali canali televisivi."@it,
        "\u041c\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0418\u043b\u044c\u0432\u0430 \u0411\u0438\u043e\u043b\u043a\u0430\u0442\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Ilva Biolcati; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0413\u043e\u0440\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30d0\uff08Milva\u30011939\u5e747\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u8fd1\u90ca\u30b4\u30fc\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\uff1a\u30a4\u30eb\u30f4\u30a1\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d3\u30aa\u30eb\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Ilva Maria Biorcati\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10109520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milva>,
        <http://viaf.org/viaf/10109520>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milva_in_Pistoia_31-01-09_06.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milva.
doremus_artist:c64cc633-e3f4-35a7-816b-cd5d7d44924c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        """Harold Ray Ragsdale (born January 24, 1939), known professionally as Ray Stevens, is an American country and pop singer-songwriter and comedian, known for his Grammy-winning recordings "Everything Is Beautiful" and "Misty", as well as comedic hits such as "Gitarzan" and "The Streak". He has worked as a producer, music arranger, songwriter, television host, and solo artist; been inducted into the Nashville Songwriters Hall of Fame, the Georgia Music Hall of Fame, and the Christian Music Hall of Fame; and received Gold Albums for his music sales."""@en,
        "Harold Ray Ragsdale, artiestennaam Ray Stevens (Clarkdale, 24 januari 1939), is een Amerikaans multi-instrumentalist, zanger, songwriter, producer, arrangeur, muziekuitgever en tv-persoonlijkheid, in de genres popmuziek en countrymuziek. Hij maakte vooral naam met novelty's, waardoor hij wel Clown Prince of Country Music genoemd wordt."@nl,
        "Ray Stevens (* 24. Januar 1939 in Clarkdale, Georgia; eigentlich Harold Ray Ragsdale) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, der in den 1960er und 1970ern vorwiegend mit Novelty-Songs gro\u00dfe Erfolge auch in Europa feiern konnte."@de,
        "Ray Stevens (nacido Harold Ray Ragsdale, el 24 de enero de 1939) es un cantante y compositor estadounidense de country y pop conocido por sus novelty songs."@es,
        """Ray Stevens (n\u00e9 Harold Ray Ragsdale, le 24 janvier 1939, \u00e0 Clarkdale, G\u00e9orgie, \u00e0 l'ouest d'Atlanta) est un chanteur-compositeur am\u00e9ricain de musique country et pop. Ses trois chansons les plus connues sont Everything Is Beautiful, The Streak et Bridget The Midget. 
* Portail de la musique country Portail de la musique country"""@fr,
        "\u0420\u0435\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Stevens, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Harold Ray Ragsdale, \u0440\u043e\u0434. 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u0431\u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0420\u0435\u044f \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441\u0430 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430-\u0432\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u043e\u043f\u00bb, \u00ab\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb, \u00ab\u043d\u0430\u0441\u043b\u0430\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0441 \u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u043d\u0443\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0441\u0435\u0440\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438\u00bb, \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430, \u0447\u044c\u0451 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e ."@ru;
    owl:sameAs viaf:92617119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/92617119>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Stevens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Stevens.
doremus_artist:c678dceb-e14b-3abe-ac4d-697fc4c33998
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    rdfs:comment
        """Ha fatto i suoi studi musicali al Conservatorio di Parigi, dove frequenta le classi di Olivier Messiaen e di Claude Ballif. Nel 1983 diventa insegnante di analisi e orchestrazione al Conservatorio medesimo. Nel frattempo ha cominciato a scrivere libri sul suo maestro: "L'opera per piano di Olivier Messiaen" (1978) e "L'opera per orchestra di Olivier Messiaen" (1988). Numerosi sono i lavori che le sono stati commissionati da varie istituzioni francesi; fra gli ultimi "Medea", commissionata dal Teatro dell'Opera di Lione e andata in scena la prima volta il 23 gennaio 2003."""@it,
        "Mich\u00e8le Reverdy (born 12 December 1943) is a French composer."@en,
        "Mich\u00e8le Reverdy est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Alexandrie (\u00c9gypte) et professeur honoraire d'analyse et d'orchestration au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris. Elle est l'auteur de soixante-quinze \u0153uvres allant de la pi\u00e8ce pour instrument soliste \u00e0 l'op\u00e9ra et la musique symphonique."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0420\u0435\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Mich\u00e8le Reverdy; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1943, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:110600918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Reverdy>,
        <http://viaf.org/viaf/110600918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michèle_Reverdy.
doremus_artist:c758f8b5-1aa6-368c-b789-ac23b3e1306e
    rdfs:comment
        "Brian Boydell (17 March 1917 \u2013 8 November 2000) was an Irish composer whose works include orchestral pieces, chamber music, and songs. He was Professor of Music at Trinity College, Dublin, for 20 years, founder of the Dowland Consort, conductor of the Dublin Orchestral Players, and a prolific broadcaster and writer on musical matters."@en,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30c7\u30eb\uff08Brian Boydell\u30011917\u5e743\u670817\u65e5 - 2000\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91989329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Boydell>,
        <http://viaf.org/viaf/91989329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Boydell.
doremus_artist:c8c329d5-e159-3755-88f2-d92ab10ecbaa
    dbp:birthPlace dbr:Montmédy;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "(Robert) Nicolas (Charles) Bochsa (Montm\u00e9dy, 9 augustus 1789 - Sydney, Nieuw-Zuid-Wales, 6 januari 1856) was een Franse componist, dirigent, professor (muziekpedagoog) en harpist."@nl,
        "Fu un bambino prodigio, divenuto arpista di gran fama, e compositore prolifico di musiche per arpa ma anche di op\u00e9ra comique, abile contraffattore di firme ma anche professore, direttore d'orchestra, impresario teatrale, editore di musica e molto altro ancora. Ebbe una vita molto movimentata e pass\u00f2 quasi tutta la vita in giro per il mondo per lo svolgimento della sua attivit\u00e0 artistica."@it,
        "Robert Nicolas Charles Bochsa (Montm\u00e9dy, 9 de agosto de 1789 \u2013 S\u00eddney, Australia, 6 de enero de 1856), fue un compositor franc\u00e9s y arpista de vida novelesca."@es,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (* 9. August 1789 in Montm\u00e9dy (Meuse); \u2020 6. Januar 1856 in Sydney) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Harfenvirtuose."@de,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (9 August 1789 in Montm\u00e9dy, Meuse, France \u2013 6 January 1856 in Sydney, Australia) was a musician and composer."@en,
        "Robert Nicolas-Charles Bochsa (ur. 9 sierpnia 1789 w Mozie, Francja, zm. 6 stycznia 1856 w Sydney, Australia) \u2013 francuski harfista i kompozytor. Gra\u0142 na flecie i fortepianie ju\u017c od 7 roku \u017cycia. Od 1813 by\u0142 nadwornym harfist\u0105 Napoleona, a potem Ludwika XVIII. W 1817 zosta\u0142 oskar\u017cony o fa\u0142szerstwo, szalbierstwo i musia\u0142 ucieka\u0107 do Londynu, gdzie w latach 1822-1827 by\u0142 profesorem gry na harfie w nowo utworzonej Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzyki. By\u0142 te\u017c dyrygentem Opery W\u0142oskiej w Londynie. Wzbogaci\u0142 technik\u0119 gry na harfie, napisa\u0142 szko\u0142\u0119 gry na tym instrumencie."@pl,
        "Robert-Nicolas-Charles Bochsa est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Montm\u00e9dy (Meuse) le 9 ao\u00fbt 1789 et mort \u00e0 Sydney (Australie) le 6 janvier 1856. Il \u00e9tait \u00e0 la fois harpiste, compositeur, professeur, chef d'orchestre, \u00e9diteur, directeur de th\u00e9\u00e2tre, producteur mais \u00e9galement sp\u00e9cialiste dans l\u2019art de la contrefa\u00e7on de signatures."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u043a\u0441\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Robert Nicolas Charles Bochsa; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1789, \u041c\u043e\u043d\u043c\u0435\u0434\u0438, \u041c\u0451\u0437 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30af\u30b5\uff08Robert Nicolas-Charles Bochsa, 1789\u5e748\u67089\u65e5 - 1856\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u6ce2\u703e\u4e07\u4e08\u306e\u751f\u6daf\u3092\u9001\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120710111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Charles_Bochsa>,
        <http://viaf.org/viaf/120710111>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Bochsa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Charles_Bochsa.
doremus_artist:c8d0ba63-5816-3884-b4ca-f997e28e1e84
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigslust;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Annelies Burmeister (* 25. November 1928 in Ludwigslust; \u2020 16. Juni 1988 in Berlin; eigentlich: Anneliese Burmeister) war eine deutsche Opern-, Oratorien- und Kantatens\u00e4ngerin (Stimmlage Alt)."@de,
        "Annelies Burmeister (1928\u20131988) was a German contralto and actress. Burmeister studied at the Hochschule f\u00fcr Musik in Weimar. She was a member of the Deutsche Oper in Berlin and made several guest appearances with other ensembles, including the Hamburg State Opera and the Op\u00e9ra de Paris. She performed at the Bayreuth Festival in 1966 and 1967, where her roles included Fricka and Siegrune in Der Ring des Nibelungen."@en;
    owl:sameAs viaf:71577285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annelies_Burmeister>,
        <http://viaf.org/viaf/71577285>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annelies_Burmeister.
doremus_artist:c91e4d90-e5fb-38ef-9837-caaf7b389ffe
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "Nigel Kennedy (* 28. Dezember 1956 in Brighton, England) ist ein britischer Violinist."@de,
        "Nigel Kennedy (28 de dezembro de 1956, Brighton) \u00e9 um violinista brit\u00e2nico. Kennedy freq\u00fcentou a Yehudi Menuhin School, tendo sido aluno do pr\u00f3prio Yehudi Menuhin, e mais tarde a Juilliard School em New York sob Dorothy DeLay. Ele \u00e9 mais conhecido pelas suas grava\u00e7\u00f5es das Quatro Esta\u00e7\u00f5es de Antonio Vivaldi."@pt,
        "Nigel Kennedy (28 de diciembre de 1956, Brighton, Inglaterra) es un violinista y violista ingl\u00e9s. Naci\u00f3 en Brighton, East Sussex, descendiente de un largo y prestigioso linaje de m\u00fasicos. Su abuelo fue Lauri Kennedy, violonchelista brit\u00e1nico que toc\u00f3 en la Orquesta Sinf\u00f3nica de la BBC, que toc\u00f3, entre otros, junto a Fritz Kreisler, Jascha Heifetz y Arthur Rubinstein. Su abuela fue Dorothy Kennedy, pianista, que acompa\u00f1\u00f3 a John McCormack, y ense\u00f1\u00f3 a los ni\u00f1os de Enrico Caruso. Lauri y Dorothy se establecieron en Australia, donde naci\u00f3 su hijo, el violonchelista John Kennedy, que fue violonchelista de la Orquesta Filarm\u00f3nica Real de Sir Thomas Beecham. La madre de Nigel fue Escila Stoner, profesora de piano. Nigel no conoci\u00f3 a su padre hasta que tuvo 11 a\u00f1os. Ni\u00f1o prodigio a quien Yehudi Men"@es,
        """Nigel Kennedy (Brighton, 28 december 1956) is een Brits violist die mede bekend is geworden door zijn punkachtige uiterlijk. Hij heeft les gehad van Yehudi Menuhin en Dorothy DeLay. Hij viel in de jaren tachtig van de twintigste eeuw op door klassieke muziek te brengen zonder het traditionele formele vertoon, en heeft zo een aantal klassieke stukken voor een groter publiek populair gemaakt. Hij heeft de meeste "grote" vioolconcerten uitgevoerd en opgenomen. Zijn repertoire beperkt zich niet tot klassieke muziek, maar hij speelt ook samen met bijvoorbeeld de Poolse band Kroke en is onder andere ook te horen op de CD/DVD "Live at The Royal Albert Hall" van The Who."""@nl,
        "Nigel Kennedy (born 28 December 1956) is a British violinist and violist. He made his early career in the classical field, and has more recently performed in jazz, klezmer and other music genres."@en,
        "Nigel Kennedy, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Brighton, est un violoniste britannique."@fr,
        "Nigel Paul Kennedy (ur. 28 grudnia 1956 w Brighton) \u2013 angielski skrzypek, ucze\u0144 Yehudi Menuhina, absolwent Juilliard School w Nowym Jorku."@pl,
        "\u00c8 stato allievo di Yehudi Menuhin presso la scuola omonima e poi di Dorothy DeLay alla Juilliard School. A sedici anni \u00e8 stato invitato da St\u00e9phane Grappelli in un concerto alla Carnegie Hall di New York. Nel 1984 registra per la EMI il Concerto per Violino di Elgar con la London Philharmonic Orchestra. Nel 1989 registra per la EMI Le quattro stagioni di Vivaldi con la English Chamber Orchestra che arriva nella Top 20 nella UK Albums Chart, terzo in Nuova Zelanda, dodicesimo in Australia e quindicesimo nei Paesi Bassi vendendo due milioni di copie. Attualmente vive a Cracovia."@it,
        "\u041d\u0430\u0439\u0434\u0436\u0435\u043b \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nigel Kennedy, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f), \u0441 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430\u0445, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0438 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0441 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0442. \u0434.). \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f, \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u043e\u0439\u043a\u043e\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442, \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044f \u0441 \u042e\u0410\u0420 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d \u0430\u043f\u0430\u0440\u0442\u0435\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443\u044f \u0435\u0451 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u043c \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439.\u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e"@ru,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\uff08Nigel Kennedy, 1956\u5e7412\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5948\u5409\u723e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\uff08Nigel Kennedy\uff0c1956\u5e7412\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u5e03\u840a\u9813\u4eba\uff0c\u662f\u500b\u6253\u626e\u50cf\u9f90\u514b\u65cf\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u602a\u5091\u3002 \u9a5a\u4e16\u99ed\u4fd7\u7684\u9020\u578b\u548c\u4f5c\u98a8\u5f15\u8d77\u4e0d\u5c11\u8b70\u8ad6\uff0c\u4f46\u662f\u8d85\u7d55\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u6280\u5de7\u537b\u53c8\u4ee4\u4eba\u7121\u8a00\u4ee5\u5c0d\u3002\u4ee5\u4e00\u9996\u827e\u723e\u52a0\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u88ab\u82f1\u570b\u4eba\u6367\u70ba\u675c\u666e\u857e\u4e4b\u5f8c\uff0c\u6700\u5049\u5927\u7684\u5668\u6a02\u5929\u624d\u3002\u6700\u91cd\u8981\u7684\uff0c\u4ed6\u662f\u91d1\u6c0f\u4e16\u754c\u7d00\u9304\u898b\u8b49\u53f2\u4e0a\u5c08\u8f2f\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728Yehudi Menuhin School\u5b78\u7434\uff0c\u5f8c\u5165\u7f8e\u570b\u6731\u5229\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5b78\u7fd2\uff0c\u6210\u70ba\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6bcd\u72c4\u857e\u7684\u5165\u5ba4\u5f1f\u5b50\u30021985\u5e74\u9996\u6b21\u9304\u88fd\u827e\u723e\u52a0\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\uff0c\u5c31\u7372\u5f97\u7559\u8072\u6a5f\u5531\u7247\u5927\u734e\u7684\u300c\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u5531\u7247\u300d\uff0c\u800c\u300c\u56db\u5b63\u300d\u5c08\u8f2f\u66f4\u8b93\u4ed6\u4e8b\u696d\u6500\u767b\u5dd4\u5cf0\uff0c\u7518\u8ffa\u8fea\u537b\u56e0\u8eab\u5fc3\u4ff1\u75b2\u9078\u64c7\u544a\u5225\u6a02\u58c7\u30021997\u5e74\u56db\u6708\uff0c\u7518\u8ffa\u8fea\u65bc\u502b\u6566\u5ba3\u5e03\u5fa9\u51fa\uff0c\u9813\u6642\u6210\u70ba\u6a02\u58c7\u5927\u4e8b\uff0c\u4ed6\u4e0d\u50c5\u8457\u529b\u65bc\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u5b8c\u7f8e\u5c55\u73fe\uff0c\u66f4\u5c07\u89f8\u89d2\u4f38\u53ca\u81f3\u5404\u500b\u97f3\u6a02\u9818\u57df\u3002\u624d\u83ef\u6d0b\u6ea2\uff0c\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u624b\u3002  \u5948\u5409\u723e\u00b7\u7518\u8ffa\u8fea\u662f\u4e00\u500b\u8207\u82f1\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85776443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Kennedy>,
        <http://viaf.org/viaf/85776443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2171e02c-e6c5-4109-85b7-ce4f13576a36>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_Kennedy_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Kennedy.
doremus_artist:c9370e94-ac0f-3efc-8310-292322e10e07
owl:sameAs viaf:56910293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56910293>.
doremus_artist:ca6d0fe0-5c1d-376f-8fe0-311cfd368ca5
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Laydu ([klod l\u025bjdy]; 10 March 1927 \u2013 29 July 2011) was a Belgian-born Swiss actor on stage and in films. He was renowned for his performance in his film debut in the role of the young priest in Robert Bresson's Diary of a Country Priest (1950), which has been described as one of the greatest in the history of film."@en,
        "Claude Laydu Claude Laydu (n\u00e9 le 10 mars 1927 \u00e0 Bruxelles, mort le 29 juillet 2011 (\u00e0 84 ans) \u00e0 Massy) est le cr\u00e9ateur et producteur de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Bonne nuit les petits."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u0439\u0434\u044e (\u0444\u0440. Claude Laydu; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19680137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Laydu>,
        <http://viaf.org/viaf/19680137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Laydu.
doremus_artist:caafcd6c-82f4-3a07-b20c-331569475a5a
    rdfs:comment
        "Henri de Ruolz (Henri Catherine Camille comte de Ruolz-Montchal) est un compositeur et chimiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 mars 1808 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 30 septembre 1887."@fr;
    owl:sameAs viaf:22406212;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_de_Ruolz>,
        <http://viaf.org/viaf/22406212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_de_Ruolz.
doremus_artist:cbd8090c-6dbf-341d-bf60-e9605cb3c94a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Sitkovetsky (born 1983) is a British violinist."@en,
        "Alexander Sitkowetski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Aleksandr Sitkovetskij; * 1983 in Moskau) ist ein russischer Violinist. Er ist der Neffe von Dmitri Sitkowetski."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0442\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 1983, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:89836183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Sitkovetsky>,
        <http://viaf.org/viaf/89836183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Sitkovetsky.
doremus_artist:cbe2cffb-4a17-3f9e-8c9f-e87ce9de7c55
owl:sameAs viaf:38500631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38500631>.
doremus_artist:cc26de2c-6da3-3738-be2f-75f562a15780
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Spokane,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Theo Hakola is a singer/song-writer/musician and novelist born (1954) and raised in Spokane, Washington USA and presently living in Paris, France. He is of Finnish and Swedish descent."@en,
        "Theo Hakola, n\u00e9 \u00e0 Spokane (\u00c9tats-Unis) en 1954, est un artiste chanteur, musicien, homme de th\u00e9\u00e2tre et \u00e9crivain am\u00e9ricain travaillant et r\u00e9sidant en France depuis la fin des ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:17419410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Hakola>,
        <http://viaf.org/viaf/17419410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Hakola.
doremus_artist:cd1b5401-d4e7-3af7-a23b-ccc79621af50
owl:sameAs viaf:17425106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425106>.
doremus_artist:cd67ba91-2848-3149-a940-9b97289fcaab
    rdfs:comment
        "Thomas East, (also spelled Easte, Est, or Este) (c.1540 \u2013 January 1609), was an English music publisher. His career was complicated by the existence of patents, monopolies granted by the crown to William Byrd and Thomas Morley. This restricted his ability to publish what he chose, but he nevertheless made an important contribution to musical life in England. He printed the significant collection of madrigals Musica Transalpina which appeared in 1588."@en;
    owl:sameAs viaf:18166529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_East>,
        <http://viaf.org/viaf/18166529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_East.
doremus_artist:cdbdc2e0-0029-399f-a0e9-6916c52c6e06
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jacob Brackman (born 1943) is an American journalist, writer, and musical lyricist. After graduating from Harvard University in 1965, he went to work for Newsweek as a journalist. He remained there for six months and was then hired by The New Yorker. He subsequently worked as a film critic at Esquire magazine from 1969 until 1972. He married the now-deceased Mindy Jostyn, and co-authored the lyrics on her CDs. Jacob Brackman has been an influence to many other artists, including Welsh rock group the Manic Street Preachers. See article on 'Times Square' for more."@en;
    owl:sameAs viaf:100952157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Brackman>,
        <http://viaf.org/viaf/100952157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Brackman.
doremus_artist:ce1abdcb-99a5-3662-b8be-afc257202288
owl:sameAs viaf:56844806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56844806>.
doremus_artist:ce49c0b5-3376-3741-9d17-1d0b29f05aca
owl:sameAs viaf:9901501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9901501>.
doremus_artist:cedb82ff-24d8-31de-906a-396ccfa3b5d0
    rdfs:comment
    "Nicolas Gilbert (born 1979) is a Canadian composer from Montreal."@en;
    owl:sameAs viaf:46716280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/46716280>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Gilbert.
doremus_artist:cfddb540-8a93-332e-b56e-929e679ae171
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Taylorsville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lexington,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Cliff Carlisle (May 6, 1903 \u2013 April 5, 1983) was an American country and blues singer. Carlisle was a yodeler and was a pioneer in the use of the Hawaiian steel guitar in country music. He was a brother of country music star Bill Carlisle."@en,
        "Cliff Carlisle (Taylorsville, Kentucky, 6 mai 1904 - Lexington, Kentucky 2 avril 1983) est un chanteur de blues, d'old-time et de country am\u00e9ricain adepte du yodel et pionnier dans l'utilisation de la technique de steel guitar hawa\u00efenne en musique country."@fr,
        "Cliff Carlisle fue un guitarrista y cantante estadounidense de hillbilly y country blues, nacido en 1904 y fallecido en 1983. Acompa\u00f1\u00f3 durante varios a\u00f1os al gran Jimmie Rodgers, quien le influy\u00f3 profundamente en su forma de cantar. Sin embargo, Carlisle es conocido, sobre todo, por su estilo de guitarra, que tocaba usualmente con slide y tumbada sobre las rodillas, en un estilo t\u00edpicamente hawaiano. Compuso cerca de 500 canciones, de las que lleg\u00f3 a grabar m\u00e1s de la mitad, la mayor\u00eda de ellos blues, recopilados por Arhoolie Records."@es,
        "Clifford Raymond \u201eCliff\u201c Carlisle (* 6. Mai 1904 in Taylorsville, Kentucky; \u2020 2. April 1983 in Lexington, Kentucky) war ein US-amerikanischer Old-Time- und Country-Musiker, der als Pionier des Blue Yodeling gilt, einer abgewandelten Form des alpenl\u00e4ndischen Jodelns. Zudem war er einer der ersten K\u00fcnstler, der in der Country-Musik die Steelguitar einsetzte. Carlisle hat mehr als 300 Schallplatten aufgenommen."@de;
    owl:sameAs viaf:221794927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cliff_Carlisle>,
        <http://viaf.org/viaf/221794927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cliff_Carlisle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cliff_Carlisle.
doremus_artist:cfeb613b-8a6b-3704-b9a8-cb164b3836ce
owl:sameAs viaf:16838662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16838662>.
doremus_artist:d09cfb51-33ee-35aa-b4f3-ac28391bd4e7
owl:sameAs viaf:12353231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12353231>.
doremus_artist:d184f635-3c92-3d1b-a6da-2d70a5f70f20
    dbp:birthPlace res:Grenoble;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Sourisse est un pianiste de jazz et un joueur d'orgue Hammond, n\u00e9 le 25 avril 1964 \u00e0 Grenoble."@fr;
    owl:sameAs viaf:277814;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Sourisse>,
        <http://viaf.org/viaf/277814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlier-Sourisse_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benoît_Sourisse.
doremus_artist:d1cd3f32-bcb4-3328-8349-af05ee6e60ad
    rdfs:comment
        "Hans Posegga est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 31 janvier 1917 \u00e0 Berlin et mort le 19 mai 2002 \u00e0 Vienne. Son \u0153uvre comprend  de la musique de chambre, des op\u00e9ras, de la musique sacr\u00e9e, des symphonies, du jazz. Il est cependant principalement connu pour ses musiques de film pour la t\u00e9l\u00e9vision comme Le Loup des mers (de), Joseph Balsamo, Deux ans de vacances, L'Appel de l'or ou encore le th\u00e8me de l'\u00e9mission Die Sendung mit der Maus.\u2191 Biographie d'Hans Posegga"@fr;
    owl:sameAs viaf:64270697;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hans_Posegga>,
        <http://viaf.org/viaf/64270697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Posegga.
doremus_artist:d1d5f412-b613-3b57-a21c-c96be88c515a
    owl:sameAs viaf:162248718;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162248718>,
        <http://viaf.org/viaf/54344956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a04ad07-059a-4894-a535-1f91e26186b5>.
doremus_artist:d285d6c0-ba4a-3e78-bb50-b4a258fd5339
owl:sameAs viaf:117212376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117212376>.
doremus_artist:d3323803-3eb1-3eda-8174-0dfead4e8da2
    dbp:birthPlace dbr:Oderzo;
    rdfs:comment
        "Maria Chiara (* 24. Januar 1939 in Oderzo bei Venedig) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Maria Chiara (born 24 November 1939) is an Italian lyric soprano. She was born in Oderzo and studied at the Venice Conservatory and in Turin with bass Antonio Cassinelli and soprano Maria Carbone. She made her debut in Venice in 1965, as Desdemona in Otello. She frequently performed roles from the operas of Giacomo Puccini and Giuseppe Verdi, including Aida (a La Scala production directed by Luca Ronconi is available on DVD), Violetta Val\u00e9ry in La traviata, and the title roles in Tosca and Madama Butterfly. Although retired as a performer, she remains active in the training of new singers."@en,
        "Maria Chiara (ur. 24 listopada 1939 w Oderzo) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczny. Absolwentka Konserwatorium w Wenecji, uczy\u0142a si\u0119 \u015bpiewu tak\u017ce w Turynie pod opiek\u0105 Marii Carbone i Ricardo Cassinellego. W 1965 r. zadebiutowa\u0142a w operze weneckiej w roli Desdemony w Otellu Giuseppe Verdiego. Debiut okaza\u0142 si\u0119 ogromnym sukcesem, m\u0142oda artystka szybko zyska\u0142a renom\u0119 jednej ze specjalistek w zakresie repertuaru w\u0142oskiego (opery Verdiego i Giacomo Pucciniego i wyst\u0119powa\u0142a w kolejnych latach w operach w Amsterdamie, Berlinie i Wiedniu. Gra\u0142a m.in. Violett\u0119 w Traviacie, Tosk\u0119 w Tosce (s\u0142ynne przedstawienie z 1974 w Neapolu i Madame Butterfly, jednak najbardziej zachwyca\u0142a jako Aida (w kt\u00f3rej to roli nagra\u0142a p\u0142yt\u0119 CD oraz zosta\u0142a sfilmowana) oraz kt\u00f3r\u0105 wykonywa\u0142a w Metropolitan Opera. Gra"@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u041a\u044c\u044f\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Chiara, \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u041e\u0434\u0435\u0440\u0446\u043e, \u0422\u0440\u0435\u0432\u0438\u0437\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u041f\u0443\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85080996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Chiara>,
        <http://viaf.org/viaf/85080996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed7fb519-0955-4220-851f-0895da2152dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Chiara.
doremus_artist:d39b1ef8-9b6f-3563-bad1-0268499b6fca
    rdfs:comment
        "Vincent Dubois est un organiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc en 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:103771014;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincent_Dubois_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/103771014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Vincent_Dubois_(organiste)>.
doremus_artist:d3e7f877-6120-3c2e-bbe6-39024ee64460
    dbp:birthPlace res:Proissans;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Thibaud, n\u00e9 le 22 juin 1929 \u00e0 Proissans (Dordogne), est un trompettiste fran\u00e7ais. Il est mort \u00e0 Paris le 29 octobre 2004.\u2191 Page de Pierre Thibaud sur le site trumpetguild."@fr;
    owl:sameAs viaf:79663501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Thibaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79663501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/919eb3b1-3955-4abc-acd0-2a2b9d0fa5d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Thibaud.
doremus_artist:d3ef5e69-6b8a-3434-a6a1-e802e8c76208
owl:sameAs viaf:19864891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864891>.
doremus_artist:d486e4c4-4ff6-3fb3-be86-7858d3caef92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oelwein,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Dick Wagner Dick Wagner est un guitariste et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1942 en Iowa, et mort le 30 juillet 2014 \u00e0 Scottsdale (Arizona). Il est connu pour avoir accompagn\u00e9 de grands artistes tels que notamment Lou Reed, Alice Cooper et Peter Gabriel."@fr,
        "Ha suonato con numerosi artisti, tra i quali Alice Cooper e Lou Reed. Ha collaborato anche con i Kiss e gli Aerosmith. Inoltre ha scritto canzoni per vari artisti tra i quali Meat Loaf, Lita Ford e Tina Turner."@it,
        """Richard Allen "Dick" Wagner (14 de diciembre de 1942 \u2013 30 de julio de 2014) fue un m\u00fasico, compositor y productor estadounidense nacido en Oelwein, Iowa, reconocido por su trabajo con Alice Cooper, Lou Reed y Kiss. Tambi\u00e9n lider\u00f3 dos bandas como vocalista y guitarrista, The Frost y The Bossmen. El 30 de julio de 2014, Wagner falleci\u00f3 de deficiencia respiratoria a los 71 a\u00f1os."""@es,
        """Richard Allen "Dick" Wagner (December 14, 1942 \u2013 July 30, 2014) was an American rock music guitarist, songwriter and author best known for his work with Alice Cooper, Lou Reed, and Kiss. He also fronted his own Michigan-based bands, the Frost and the Bossmen."""@en,
        "Richard Allen (Dick) Wagner (Oelwein, 14 december 1942 \u2013 Phoenix, 30 juli 2014) was een Amerikaans gitarist, songwriter en zanger. Hij werkte met Lou Reed en Alice Cooper, en als sessiegitarist voor tal van andere artiesten."@nl,
        "\u30c7\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30ef\u30b0\u30ca\u30fc (Dick Wagner\u30001943\u5e7412\u670814\u65e5 - 2014\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30021970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u5728\u307e\u3067\u30a2\u30ea\u30b9\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u7247\u8155\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u307b\u304b\u306b\u30eb\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3089\u3068\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79667908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/79667908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Wagner.
doremus_artist:d4887f88-6569-3040-9d22-4fad80e332bb
owl:sameAs viaf:107057105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107057105>.
doremus_artist:d5d92589-29e4-3ba5-a2ff-3fdf0e57b3db
owl:sameAs viaf:196187146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196187146>.
doremus_artist:d629fe6f-1a91-3051-ba56-9247b93c1a21
owl:sameAs viaf:37126756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126756>.
doremus_artist:d67b6b39-01ea-35f5-bcfb-821d495cf2c9
owl:sameAs viaf:79783859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79783859>.
doremus_artist:d7b36edf-e5d9-3644-b661-ae3935ae78da
owl:sameAs viaf:34653061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653061>.
doremus_artist:d7efd0da-c164-301f-9455-da36baea27f3
owl:sameAs viaf:230356393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230356393>.
doremus_artist:d94fb280-c808-30dc-8232-8abcad772732
owl:sameAs viaf:39640252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39640252>.
doremus_artist:d97c4b83-acbb-3312-9d3e-8ab994146c9a
owl:sameAs viaf:79648850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79648850>.
doremus_artist:d9c27e2c-df90-3e32-81cf-2909e667145d
owl:sameAs viaf:42034738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034738>.
doremus_artist:dab81e8c-342e-3dea-8328-cf0b4fc4ba5a
owl:sameAs viaf:13823122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13823122>.
doremus_artist:dadc1e64-c804-3960-97f2-fa9098ae98a5
owl:sameAs viaf:49542395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49542395>.
doremus_artist:db0e41d4-4676-389e-97a8-eccd39ae6735
owl:sameAs viaf:30818504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30818504>.
doremus_artist:db44c73c-3554-3221-9a35-0b2cde7a8044
    rdfs:comment
        "John Stewart Beckett (5 February 1927 \u2013 5 February 2007) was an Irish musician, composer and conductor; cousin of the famous writer and playwright Samuel Beckett."@en;
    owl:sameAs viaf:25027134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_S._Beckett>,
        <http://viaf.org/viaf/25027134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_BeckettDCP_2420.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_S._Beckett>.
doremus_artist:db4b4797-0121-39ce-9edb-e3b7dd5acc8e
owl:sameAs viaf:5140822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140822>.
doremus_artist:de52072e-aa50-39bd-acb9-b96b90be7ba9
    dbp:birthPlace dbr:Cap-Haïtien;
    rdfs:comment
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (1934 \u00e0 Cap-Ha\u00eftien, Ha\u00efti - 4 juin 1994, Ha\u00efti) \u00e9tait une chanteuse, compositrice et com\u00e9dienne. Son m\u00e9lange innovateur de musique traditionnelle, d'arrangements contemporains de textes modernes, a rendu hommage aux vies, aux difficult\u00e9s et \u00e0 la spiritualit\u00e9 du peuple ha\u00eftien, en particulier la classe ouvri\u00e8re et les paysans."""@fr,
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (1934 \u2013 June 4, 1994) was a Haitian actress and singer known for her innovative blend of traditional Vodou and rural themes and music with contemporary lyricism and arrangements. Born in Cap-Ha\u00eftien in 1934, she left Haiti at an early age to pursue her acting studies abroad. Her career started in theatre with the company Griots, of which she was a founding member in 1956. Griots was at the vanguard of n\u00e9gritude-inspired cultural institutions in France, and was the first African theatre company in Paris."""@en,
        """Marie Clotilde "Toto" Bissainthe (Cap-Ha\u00eftien, 1934 \u2013 P\u00e9tionville, 4 juni 1994) was een Ha\u00eftiaans actrice en zangeres. Zij is vooral bekend vanwege de mengeling van traditionele vodou- en boerenthema's met moderne teksten en arrangementen."""@nl;
    owl:sameAs viaf:64191050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toto_Bissainthe>,
        <http://viaf.org/viaf/64191050>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e41ee282-e6ef-4c78-8c25-9df828f9393f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toto_Bissainthe.
doremus_artist:de832115-37e6-3b16-9e63-f6e2844ee3bb
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Karel Mark Chichon OBE (born 1971, London) is a British-Gibraltarian orchestra conductor. Chichon studied at the Royal Academy of Music in London, and at the Hochschule f\u00fcr Musik in Vienna under Leopold Hager. Chichon and businessman Ian Angus co-founded the Gibraltar Philharmonic Society in 1998. Chichon continues to serve as the society's artistic director. Chichon was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2012 Birthday Honours for services to music and culture in Gibraltar. In March 2016, he was named a Fellow of the Royal Academy of Music."@en,
        "Karel Mark Chichon, OBE \u00e9 um maestro gibraltarino. Nasceu em Londres, em 1974 e \u00e9 o maestro-chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica de Graz desde 2006 e Maestro Em\u00e9rito da Orquestra Sinf\u00f4nica Nacional Let\u00e3 desde 2007. Ele tamb\u00e9m \u00e9 maestro residente da Sinfonietta Europeia e diretor art\u00edstico da Sociedade Filarm\u00f4nica de Gibraltar. Estudou na Academia Real de M\u00fasica, em Londres; foi maestro assistente de Giuseppe Sinopoli e de Valery Gergiev, e trabalhou com artistas como Jos\u00e9 Carreras, Montserrat Caball\u00e9, Grace Bumbry e Juan Diego Fl\u00f3rez. \u00c9 casado com a meio-soprano let\u00e3 El\u012bna Garan\u010da."@pt,
        "Karel Mark ChichonFichier:Silhouette homme.jpg Karel Mark Chichon (1971- ) Karel Mark Chichon est un chef d'orchestre gibraltarien."@fr;
    owl:sameAs viaf:146182143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Mark_Chichon>,
        <http://viaf.org/viaf/146182143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Mark_Chichon.
doremus_artist:de91304f-b5ab-39ba-b128-ec6f7749e824
owl:sameAs viaf:51875986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875986>.
doremus_artist:de95dbfa-6d11-3c8b-838e-07f234049f50
owl:sameAs viaf:51879949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51879949>.
doremus_artist:e05f29af-038d-3031-a3ff-ccedfd994d21
owl:sameAs viaf:39587604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587604>.
doremus_artist:e061b50d-8bf0-3927-ac35-d0bc2eda8fa5
owl:sameAs viaf:66660162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660162>.
doremus_artist:e132f583-30f6-31f3-a3e3-5b1a8f64dd95
    rdfs:comment
        "Alice Verlet (1873-1934) est une chanteuse d'op\u00e9ra soprano colorature d'origine belge, principalement active en France."@fr,
        "Alice Verlet (1873\u20131934) was a Belgian-born operatic coloratura soprano active primarily in France. She sang principal roles at the operas in Lyon, Nice, and Monte Carlo; at His Majesty's Theater in London; at La Monnaie in Brussels; and at the Paris Op\u00e9ra and Op\u00e9ra-Comique. In the United States, although not entirely absent from the operatic stage, she was known primarily as a concert singer and was a featured singer on Edison records."@en;
    owl:sameAs viaf:230690872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Verlet>,
        <http://viaf.org/viaf/230690872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Verlet_1912.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Verlet.
doremus_artist:e21ba92a-9c09-3c3d-ae05-3a80f60b6b04
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    rdfs:comment
        "Igor Levit (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442), born 1987 in Gorky (now Nizhny Novgorod) is a Russian-German pianist. Levit began playing piano at age three, and as a child he had his first successes on the concert stage in his hometown of Nizhny Novgorod. His family moved to Hanover in 1995. From 1999-2000 he studied at the Mozarteum in Salzburg with Hans Leygraf and from 2000-2010 at the Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien Hannover with Karl-Heinz Kammerling, Matti Raekallio and Bernd Goetzke."@en,
        """Igor Levit (en russe : \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442), n\u00e9 en 1987 \u00e0 Gorki (aujourd'hui Nijni Novgorod), est un pianiste germano-russe. Sa famille s'est install\u00e9e \u00e0 Hanovre en 1995. De 1999 \u00e0 2000, il \u00e9tudie au Mozarteum \u00e0 Salzbourg avec Hans Leygraf et de 2000 \u00e0 2010 \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik, Theater und Medien de Hanovre avec Karl-Heinz K\u00e4mmerling, Matti Raekallio et Bernd Goetzke. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr,
        "Igor Levit (russisch: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442; * 1987 in Gorki, heute Nischni Nowgorod) ist ein russisch-deutscher Pianist."@de,
        "\u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442 (\u0440\u043e\u0434. 1987, \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u0438\u0439) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0415\u043b\u0435\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u044b \u0411\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u0430\u0440\u0430\u043d\u0446). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 (1995), \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044e \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041b\u0435\u0439\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430-\u0425\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u041a\u0435\u043c\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430, \u041c\u0430\u0442\u0442\u0438 \u0420\u0430\u0435\u043a\u0430\u043b\u043b\u0438\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0451\u0446\u043a\u0435 \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (2000\u20142010), \u0433\u0434\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:266701134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Levit>,
        <http://viaf.org/viaf/266701134>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igor_Levit_B_11-2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Levit.
doremus_artist:e2f46452-5a20-3a42-accb-f1c28134e2b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        "Dawn Landes (Louisville, 5 de diciembre de 1980) es una cantautora y m\u00fasica estadounidense."@es,
        "Dawn Landes (also dawn Landes) (born December 5, 1980) is an American singer-songwriter and musician. She is originally from around Louisville, Kentucky, having claimed on stage as having been born in Southern Indiana, but has been for many years a Brooklyn, New York transplant, having arrived as a New York University undergraduate student. As a recording artist she has released five full-length albums: dawn's music (2005), Two Three Four (2006), Fireproof (2008), Sweetheart Rodeo (2010), and Bluebird (2014) and two EPs: Straight Lines (2006) and Mal Habill\u00e9e (2012). In support of her releases, Landes has toured extensively in the US, Europe and around the world, often sharing the stage with artists such as Ray Lamontagne, Feist, Andrew Bird, Jos\u00e9 Gonz\u00e1lez, The Weakerthans, Midlake, Suzann"@en,
        "Dawn Landes/dawn Landes (Louisville (Kentucky), 1980) is een Amerikaanse singer-songwriter van folk- en indiepop. Landes maakte tot en met 2014 vier cd's: Dopplerganger (ep), dawn's Music (2002), Two Three Four (2006) , Fireproof (2008), Sweetheart Rodeo (20??, Bluebird (2014) en mini-EP Covers (2014). Voor de Amerikaanse zelf voor de microfoon kroop, werkte ze al als studiotechnicus in een opnamestudio met onder andere Philip Glass en Ryan Adams. De zangeres speelt gitaar, glockenspiel en accordeon."@nl,
        """dawn Landes (ur. w 1980 w Louisville w stanie Kentucky) \u2013 ameryka\u0144ska, nowojorska piosenkarka folkowa i w gatunku folk/alternatywa, autorka piosenek i tekst\u00f3w, gitarzystka, specjalistka od gry na dzwonkach, producent muzyczny i profesjonalny in\u017cynier studyjny. Landes koncertuje nie tylko solowo, ale tak\u017ce czasami w ramach nowojorskiej alternatywno-folkowej indie grupy muzycznej Hem jako instrumentalistka na dzwonkach oraz udzielaj\u0105c si\u0119 \u015bpiewem harmonijnym, wspieraj\u0105c podobnie brzmi\u0105c\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 wokalistk\u0119 Sally Ellyson. Jej piosenka "Drive" zosta\u0142a u\u017cyta w 23 odcinku 5 sezonu serialu "Dr House"."""@pl;
    owl:sameAs viaf:59400695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawn_Landes>,
        <http://viaf.org/viaf/59400695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3257dcfb-0b88-4efa-ae43-9b92a799a463>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dawn_Landes,_Chicago_Theater,_Chicago,_IL,_Sunday,_21_September_2014_(15130556730).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawn_Landes.
doremus_artist:e367fa39-b89a-3f51-9dca-3bd7196f7adf
owl:sameAs viaf:91868171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91868171>.
doremus_artist:e3d7a4d5-1be4-3173-8621-518d389dc10c
owl:sameAs viaf:32260905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32260905>.
doremus_artist:e5585679-7314-3336-8617-5f7258ef4775
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dublin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Johnny Duncan (* 5. Oktober 1938 in Dublin, Texas als John Richard Duncan; \u2020 14. August 2006 in Fort Worth) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und ein Cousin des Musikers Dan Seals."@de,
        """Johnny Richard Duncan (October 5, 1938 \u2013 August 14, 2006) was an American country singer, best known for a string of hits in the mid- to late 1970s. In his career, he released 14 studio albums, including thirteen on Columbia Records. These albums produced more than 30 chart singles, with three of those reaching number one: "Thinkin' of a Rendezvous", "It Couldn't Have Been Any Better", and "She Can Put Her Shoes Under my Bed (Anytime)" from 1976, 1977, and 1978, respectively. Seven more of his singles were top-10 hits."""@en;
    owl:sameAs viaf:85592569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Duncan_(country_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85592569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a0d1862-c9d7-4bfa-80da-16ea6d100499>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Duncan_(1971).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Duncan_(country_singer)>.
doremus_artist:e5682d0f-0d63-3618-ae49-4b3104c7d2ae
    dbp:birthPlace dbr:Seregno;
    rdfs:comment
        "Divenuto famoso per i suoi esercizi per pianoforte e le sue raccolte di solfeggi."@it,
        "Ettore Pozzoli (July 23, 1873 \u2013 November 9, 1957) was an Italian classical pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:71584711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ettore_Pozzoli>,
        <http://viaf.org/viaf/71584711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ettore_Pozzoli.
doremus_artist:e5f7014e-0d20-3b00-905a-6a56f7911c0b
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Arthur Benjamin, n\u00e9 le 18 septembre 1893 \u00e0 Sydney et mort \u00e0 Londres le 10 avril 1960, est un professeur, pianiste, chef d'orchestre et compositeur australien."@fr,
        "Arthur Leslie Benjamin (* 18. September 1893 in Sydney; \u2020 9. April 1960 in London) war ein australischer Pianist und Komponist. Er schuf einige bedeutende musikalische Werke f\u00fcr den Konzertsaal und das britische Kino der 1930er, 1940er und 1950er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Der Mann, der zuviel wu\u00dfte, Die Weber von Bankdam, Unternehmen Xarifa oder Das Spiel mit dem Feuer."@de,
        "Arthur Leslie Benjamin (18 September 1893 \u2013 10 April 1960) was an Australian composer, pianist, conductor and teacher. He is best known as the composer of Jamaican Rumba, composed in 1938."@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Leslie Benjamin; 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1893 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\uff08Arthur Leslie Benjamin, 1893\u5e749\u670818\u65e5 \u30b7\u30c9\u30cb\u30fc - 1960\u5e744\u670810\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ea\u30b9\u30d9\u30f3\u306e\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u30661911\u5e74\u306b\u6e21\u82f1\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u6700\u6669\u5e74\u306e\u9ad8\u5f1f\u3068\u306a\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u6b69\u5175\u968a\u3084\u7a7a\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u306b\u764c\u306e\u305f\u3081\u4ed6\u754c\u3002"@ja,
        "\u963f\u745f\u00b7\u83b1\u65af\u5229\u00b7\u672c\u6770\u660e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArthur Leslie Benjamin\uff0c1893\u5e749\u670818\u65e5\uff0d1960\u5e744\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6089\u5c3c\uff0c\u540e\u5230\u82f1\u56fd\u5e08\u4e8b\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u7ef4\u5229\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u5766\u798f\u30021919\u5e74\u56de\u6fb3\u5927\u5229\u4e9a\u6559\u4e66\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u82f1\u56fd\u4ece\u6559\uff0c\u5b66\u751f\u4e2d\u5305\u62ec\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5e03\u91cc\u987f\u3002\u4ed6\u4e00\u76f4\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u6307\u6325\u548c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u821e\u53f0\uff0c\u4e5f\u66fe\u5199\u4e86\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u7259\u4e70\u52a0\u4f26\u5df4\u300b\uff08\u9009\u81ea\u4ed6\u7684\u300a\u7259\u4e70\u52a0\u5c0f\u54c1\u4e24\u9996\u300b\uff09\uff0c\u8fd9\u9996\u5c0f\u66f2\u4f7f\u7259\u4e70\u52a0\u8fd9\u4e2a\u897f\u5370\u5ea6\u7fa4\u5c9b\u5c0f\u56fd\u540d\u58f0\u5927\u589e\uff0c\u672c\u6770\u660e\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u7259\u4e70\u52a0\u653f\u5e9c\u7684\u5956\u52b1\u3002\u4ed6\u7684\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u5305\u62ec\u300a\u64d2\u51f6\u8bb0\u300b\u7b49\u30021960\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u4f26\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61814849;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Benjamin>,
        <http://viaf.org/viaf/61814849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0b0107d-b07c-43b8-b46a-aa3e87a43c83>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Benjamin.
doremus_artist:e692b302-aae6-32e6-9ee1-ad8508f00c54
owl:sameAs viaf:9225474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9225474>.
doremus_artist:e6ae3463-b238-3ff5-9ed9-743d38d8e8d9
owl:sameAs viaf:120708864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120708864>.
doremus_artist:e6e5780d-e17c-3e34-b8e0-0b85cc8a1e00
    dbp:birthPlace dbr:Burma;
    rdfs:comment
        "Palghat R. Raghu (9 January 1928 \u2013 2 June 2009) was a Carnatic musician and percussionist."@en;
    owl:sameAs viaf:199512159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Palghat_R._Raghu>,
        <http://viaf.org/viaf/199512159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f7e1c3-0dcd-4de4-8dd1-0e2cfd0093ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Palghat_R._Raghu>.
doremus_artist:e71ae9bc-f463-3a87-9255-3b2f117e46fb
    owl:sameAs viaf:100314304;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ed7e293-4fd2-474c-82bc-c3d9814db820>.
doremus_artist:e7b6c9e4-ba01-3154-af5c-377e43ee0b3a
    owl:sameAs viaf:9856814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9856814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Lersy.
doremus_artist:e8edb3a4-c70b-3f39-a8ea-6c053b27befb
owl:sameAs viaf:314784840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314784840>.
doremus_artist:e99e2a1d-cd87-3a0c-94c3-7ebdde13d767
owl:sameAs viaf:71726464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71726464>.
doremus_artist:ea1c0e87-61b8-345b-b190-1ad224909444
    owl:sameAs viaf:117589296;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117589296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miloslav_Kabelá.
doremus_artist:eae2e2c0-057d-3873-935f-102d71e2ef58
    dbp:birthPlace dbr:Higher_Blackley;
    rdfs:comment
        """Vincent "Vini" Gerard Reilly (born 4 August 1953 ) is an English musician and leader of the post-punk group The Durutti Column."""@en,
        "Vincent Gerard Reilly, m\u00e1s conocido como Vini Reilly es un m\u00fasico ingl\u00e9s, l\u00edder, guitarrista, pianista y cantante de la banda post-punk The Durutti Column. Es considerado un influyente guitarrista. Como muchos de su generaci\u00f3n y estilo, tuvo sus comienzos en la \u00e9poca del punk rock brit\u00e1nico, con una banda popular pero de corta duraci\u00f3n, The Nosebleeds."@es,
        "Vincent \u00ab Vini \u00bb Gerard Reilly (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1953) est un auteur, compositeur et musicien anglais, leader du groupe post-punk The Durutti Column."@fr,
        "Vini Reilly (ur. 4 sierpnia 1953) - brytyjski muzyk, najlepiej znany z wyst\u0119p\u00f3w z zespo\u0142em The Durutti Column."@pl,
        "\u30f4\u30a3\u30cb\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Vini Reilly\u30011953\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3001\u30b6\u30fb\u30c9\u30a5\u30eb\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30b3\u30e9\u30e0\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u53ca\u3073\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5e7c\u3044\u3053\u308d\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u5f3e\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u30d1\u30f3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9Ed Banger and the Nosebleeds \u53ca\u3073V2\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30d1\u30f3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u9000\u5ec3\u7684\u304b\u3064\u76ae\u76f8\u306a\u5728\u308a\u65b9\u306b\u7591\u554f\u3092\u6301\u3061\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u306f\u8ddd\u96e2\u3092\u7f6e\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79645806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vini_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/79645806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f639c53e-c709-407f-9711-de495461f28d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Durutti_column.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vini_Reilly.
doremus_artist:eb1dc48d-ce44-3f2b-9b01-acd6d22f4965
owl:sameAs viaf:77422772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77422772>.
doremus_artist:eba170fa-6e34-3f40-86af-2894af39878a
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Leonard Hokanson (August 13, 1931 \u2013 March 21, 2003) was an American pianist who achieved prominence in Europe as a soloist and chamber musician. Born in Vinalhaven, Maine, he attended Clark University in Worcester, Massachusetts and Bennington College in Vermont, where he received a master of arts degree with a major in music. He made his concert debut with the Philadelphia Orchestra at the age of eighteen. Drafted into the U.S. Army after graduate school, he was posted to Augsburg, Germany. He achieved early recognition as a performer in Europe, serving as a soloist with such orchestras as the Berlin Philharmonic, the Rotterdam Philharmonic, and the Vienna Symphony. He was awarded the Steinway Prize of Boston and was a prizewinner at the Busoni International Piano Competition in Bolzano, "@en,
        "Leonard Ray Hokanson (* 13. August 1931 in Vinalhaven (Maine); \u2020 21. M\u00e4rz 2003 in Bloomington (Indiana)) war ein US-amerikanischer Pianist mit schwedischen Vorfahren."@de;
    owl:sameAs viaf:64191971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Hokanson>,
        <http://viaf.org/viaf/64191971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0126d06-51d2-4377-ad56-d8005a45c074>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Hokanson.
doremus_artist:ebaf715c-a477-39c7-bb75-85f6b69b4789
    rdfs:comment
        "Pierre Bonte est un journaliste fran\u00e7ais, \u00e9crivain, animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 15 septembre 1932 \u00e0 P\u00e9renchies (Nord). Participant r\u00e9gulier de nombreuses manifestations, il est depuis longtemps consid\u00e9r\u00e9 comme le chantre populaire des terroirs et des provinces."@fr;
    owl:sameAs viaf:241814715;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Bonte_(journaliste)>,
        <http://viaf.org/viaf/241814715>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PIERRE_BONTE.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Bonte_(journaliste)>.
doremus_artist:ebd97021-749d-303b-9ce2-41709bc9a1f4
    owl:sameAs viaf:32290134;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32290134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a005e38e-0867-4d7d-9317-fcbca64e1c4b>.
doremus_artist:ecf7fa56-37ff-3e31-a3f1-3fd16d78f31e
    rdfs:comment
        "Geoffrey Douglas Madge (born 3 October 1941) is an Australian classical pianist and composer. Madge won the 1963 ABC Concerto and Vocal Competition. Madge performed long and arduous works, he has twice recorded Sorabji's Opus clavicembalisticum, one of the longest and most difficult works ever written for the piano. In 1982, 52 years after the first public performance (by the composer), Madge gave the work its second public performance. In 1979 he gave the first complete performance of Nikos Skalkottas' 32 Piano Pieces."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30b8\uff08Geoffrey Douglas Madge\u30011941\u5e7410\u67083\u65e5\u3001\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74044207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Douglas_Madge>,
        <http://viaf.org/viaf/74044207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45e13045-fb71-4803-92bf-a2072ee75cd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Douglas_Madge.
doremus_artist:ed0d5496-c749-3f17-bc3c-4634042adee6
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Antonio Emmanuelovich Spadavecchia (Russian: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0435\u043a\u043a\u0438\u0430; born in Odessa on 3 June 1907 \u2013 died in Moscow on 7 February 1988) was a Russian composer of Italian descent. He was awarded National Artist of the RSFSR in 1977. He was promoted in cultural exchanges with other socialist countries after the Second World War, and his opera, The Gadfly, was the second Russian opera after Eugene Onegin to be performed at the Hanoi Opera in the 1960s."@en,
        "Antonio Emmanuilowitsch Spadawekkia (Antonio Spadavecchia) (russisch \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0435\u043a\u043a\u0438\u0430; * 21. Maijul./ 3. Juni 1907greg. in Odessa; \u2020 7. Februar 1988) war ein sowjetischer Komponist."@de,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0435\u043a\u043a\u0438\u0430 (21 \u043c\u0430\u044f (3 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1907, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1988, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1977). \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430\u0432\u0435\u043a\u043a\u0438\u0430 \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:40814657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Spadavecchia>,
        <http://viaf.org/viaf/40814657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Spadavecchia.
doremus_artist:ed839383-d8c0-3dba-b781-4e2d464d867c
    owl:sameAs viaf:84962127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201676593>,
        <http://viaf.org/viaf/84962127>.
doremus_artist:ed8de01f-edaf-3d80-bc4f-913cf4bfe951
owl:sameAs viaf:19942485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19942485>.
doremus_artist:ede73882-70a5-37e5-bb6c-c8362a8c48cf
    rdfs:comment
        "Colin Muset (fl. c. 1210\u201350 or 1230\u201370) was an Old French trouv\u00e8re and a native of Lorraine. He made his living in the Champagne by travelling from castle to castle singing songs of his own composition and playing the vielle. These are not confined to the praise of courtly love that formed the usual topic of the trouv\u00e8res, but contain many details of a jongleur's life. His complete works are eighteen: nine attributed in chansonniers, three self-referencing, and six whose attributions are based on modern scholarship (one of which is held to be mis-attributed in the manuscripts). Twenty one poems credited to him were edited and published by Joseph B\u00e9dier in 1912 (Paris) and later, with the reduction of his authentic corpus to sixteen poems, by Massimiliano Chiamenti in 2005 (Rome). Nine of h"@en,
        "Colin Muset est un trouv\u00e8re lorrain ou champenois, n\u00e9 vers 1210."@fr;
    owl:sameAs viaf:79087313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Muset>,
        <http://viaf.org/viaf/205837701>,
        <http://viaf.org/viaf/79087313>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb9b6801-0503-4ad4-a1ac-4ebcb8bb6dcb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colin_Muset.
doremus_artist:ee2fddaa-5aae-3015-bd31-509effce3bf1
    rdfs:comment
        "Sarah Murcia est une contrebassiste fran\u00e7aise  de jazz n\u00e9e en 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:51997860;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sarah_Murcia>,
        <http://viaf.org/viaf/51997860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0456d76-193d-4e4c-b155-b7bee70b3d38>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarah_murcia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_Murcia.
doremus_artist:eed53fa1-01f2-338c-868f-ab010fe1c57e
owl:sameAs viaf:2660205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660205>.
doremus_artist:ef1d90f2-3a8c-3fa7-8518-01335919c939
owl:sameAs viaf:80174523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80174523>.
doremus_artist:f0f057dc-7e59-31a4-aab9-c45f3f7f1ce5
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Strienz (* 2. September 1900 in Stuttgart; \u2020 10. Mai 1987 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Wilhelm Strienz (2 September 1900 in Stuttgart \u2013 10 May 1987 in Frankfurt am Main) was a German bass operatic singer. Strienz made his debut in 1922 at the Deutsche Oper Berlin as a hermit in Weber's Der Freisch\u00fctz. In subsequent years, he performed at the opera houses of Wiesbaden, Kaiserslautern and Stuttgart. His roles included Mephisto in Gounod's Faust and Van Bett in Lortzing's Zar und Zimmermann, as well as numerous Wagnerian roles."@en,
        "Wilhelm Strienz (ur. 2 wrze\u015bnia 1900, zm. 10 maja 1987) \u2013 niemiecki piosenkarz, jego kariera rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 jeszcze przed II wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105, ale w jej czasie nagra\u0142 kilka p\u0142yt. Do najs\u0142awniejszych piosenek w jego wykonaniu nale\u017c\u0105 m.in. piosenka Erwina Lehnowa Gute Nacht, Mutter oraz Abends in der Taverne z 1940 roku. Jego nazwisko figurowa\u0142o na Gottbegnadeten-Liste (Lista obdarzonych \u0142ask\u0105 Bo\u017c\u0105 w III Rzeszy)."@pl;
    owl:sameAs viaf:88076545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Strienz>,
        <http://viaf.org/viaf/88076545>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Strienz.
doremus_artist:f1532862-468f-3359-83d1-058675f4a100
    owl:sameAs viaf:79423548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25412063>,
        <http://viaf.org/viaf/79423548>.
doremus_artist:f16f1a8b-e0c2-30aa-999b-4f605fdf1faa
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Diane Dufresne, CM CQ (born 30 September 1944 in Montreal, Quebec, Canada) is a singer and painter, and has sung a number of classics of Quebec repertoire of popular songs. Dufresne lived in Paris from 1965 to 1967 where she studied voice with Jean Lumi\u00e8re and dramatic art with Fran\u00e7oise Rosay. While there, she performed in noted bo\u00eetes \u00e0 chansons such as l'\u00c9cluse, l'\u00c9chelle de Jacob, and le Caveau de la Bol\u00e9e. On her return to Montreal, she began a collaboration with composer Fran\u00e7ois Cousineau, and lyricist Luc Plamondon."@en,
        "Diane Dufresne, n\u00e9e le 30 septembre 1944 \u00e0 Montr\u00e9al, au Canada, est une chanteuse, com\u00e9dienne et peintre qu\u00e9b\u00e9coise. Reconnue pour ses costumes excentriques, elle est consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des plus grandes chanteuses qu\u00e9b\u00e9coises."@fr;
    owl:sameAs viaf:9855783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diane_Dufresne>,
        <http://viaf.org/viaf/9855783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bd81307-3ea4-42bb-87cc-63e73bf1ea16>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Diane_Dufresne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diane_Dufresne.
doremus_artist:f1d267b3-67c6-3d29-9404-83e9a32171da
owl:sameAs viaf:120554778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120554778>.
doremus_artist:f3c31834-b5ff-30d2-a333-b1a7a766c9bc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coolamon,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        "John Ewen Cameron (20 March 1918 \u2013 29 March 2002) was an Australian baritone singer, who made most of his career in Britain. He became known for his portrayal of characters in modern operas by composers from Australia, Britain and continental Europe, and for his recordings with conductors such as Sir Thomas Beecham, Sir Adrian Boult, the young Colin Davis, and particularly Sir Malcolm Sargent."@en;
    owl:sameAs viaf:47920525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cameron_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/47920525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37b1eae2-7ba2-4107-b1ae-ff5c5f352063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cameron_(singer)>.
doremus_artist:f54fd51e-65df-37a7-b842-0a5f7011f9c0
owl:sameAs viaf:32207720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207720>.
doremus_artist:f55df700-fc00-3128-8ef6-ff0e407a4dfd
owl:sameAs viaf:100911359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100911359>.
doremus_artist:f59a6c12-0bf5-36b2-81d2-804647a55b5b
    rdfs:comment
        "Catherine Manoukian (born June 2, 1981) is a Canadian violinist."@en,
        "\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30cc\u30fc\u30ad\u30a2\u30f3\uff08Catherine Manoukian, 1981\u5e746\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5dde\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u6bcd\u3092\u6301\u3064\u3002\u4e21\u89aa\u5171\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u79fb\u6c11\u3059\u308b\u307e\u3067\u306f\u3001\u6bcd\u56fd\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u53ca\u3073\u526f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30bd\u30ea\u30e8\u30e0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:311024998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Manoukian>,
        <http://viaf.org/viaf/311024998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Manoukian.
doremus_artist:f5e15261-793d-3ce0-8e1e-92911a2bb7a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Paul Douglas Freeman (* 2. Januar 1936 in Richmond, Virginia; \u2020 21. Juli 2015) war ein US-amerikanischer Dirigent. Freeman hatte Klarinetten- und Cellounterricht und studierte an der Virginia State University und der Eastman School of Music. Ein Fulbright-Stipendium erm\u00f6glichte es ihm, seine Ausbildung an der Hochschule f\u00fcr Musik bei Ewald Lindemann zu vervollkommnen. Er begann seine musikalische Laufbahn als Dirigent am Operntheater von Rochester (1961\u20131966) und leitete dann bis 1968 das San Francisco Community Music Center."@de,
        "Paul Douglas Freeman (January 2, 1936 \u2013 July 21, 2015) was an American conductor, born in Richmond, Virginia."@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\uff08\u82f1: Paul Douglas Freeman, 1936\u5e741\u67082\u65e5 - 2015\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u30ea\u30c3\u30c1\u30e2\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u8cb7\u3044\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u30015\u6b73\u3088\u308a\u97f3\u697d\u3092\u7fd2\u3044\u59cb\u3081\u308b\u30021952\u5e74\u306b\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011956\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u5352\u696d\u6642\u306b\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u4e00\u65b9\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u30bb\u30df\u30ca\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021961\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30661966\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30e9\u30fc\u30c8\u3089\u306e\u4e0b\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u7814\u7a76\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u30011967\u5e74\u306e\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021968\u5e74\u304b\u3089\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011970\u306b\u306f\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u30661977\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3001\u305d\u306e\u95931974\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u304b\u30891989\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u540c\u3058\u6642\u671f\u306b1988\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30ae\u30ce\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021987\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021996\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u30022011\u5e74\u306b\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u8077\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115867329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Freeman_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/115867329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Freeman_(conductor)>.
doremus_artist:f6289ad4-aed8-3fce-aee0-2186e23d2c2c
owl:sameAs viaf:29868549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29868549>.
doremus_artist:f66f4162-a1f8-399b-abf7-4ecde92555fc
    owl:sameAs viaf:305314820;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305314820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dfe7a87-0773-4225-bfba-48fbac34d24e>.
doremus_artist:f7bb02e4-6f0e-38e5-a755-f63b9c0c857d
owl:sameAs viaf:69171983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69171983>.
doremus_artist:f88caefd-45e2-34c6-a90b-915c136505b7
owl:sameAs viaf:56279423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56279423>.
doremus_artist:f9a68eac-37fe-31d9-af40-802b2d9b7677
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Madeleine Sibille (25 f\u00e9vrier 1895 \u2014 19 juillet 1984) est une chanteuse fran\u00e7aise d'op\u00e9ra soprano. Madeleine Marie Charlotte Sibille nait \u00e0 Paris. Elle passe la plus grande partie de sa carri\u00e8re \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique, faisant ses d\u00e9buts avec le r\u00f4le de Merc\u00e9d\u00e8s dans Carmen le 11 janvier 1920). Elle cr\u00e9e plusieurs r\u00f4les lors de repr\u00e9sentations d'op\u00e9ra et d'op\u00e9rette \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique. Elle se retire de la sc\u00e8ne en 1939 et devient professeur de chant. Elle meurt \u00e0 Paris le 19 juillet 1984."@fr,
        "Madeleine Sibille (February 25, 1895 \u2013 July 19, 1984) was a French operatic soprano. Sibille was born in Paris. She spent much of her career performing at the Op\u00e9ra-Comique, making her debut there as Merc\u00e9d\u00e8s in Carmen on 11 January 1920. She created the roles of Milena in F\u00e9lix Fourdrain's opera La Griffe at the premiere on November 5, 1923, Vatleen in Rabaud's opera L'appel de la mer (1924), B\u00e9atrice in Rousel's operetta Le testament de la tante Caroline (1937), sa femme in Le pauvre matelot (1927) Comtesse Feodora in La peau de chagrin (1929), as well as taking part in the first performances at the Op\u00e9ra-Comique of The Coronation of Poppea, L'Enfant et les Sortil\u00e8ges and Tristan und Isolde."@en;
    owl:sameAs viaf:31745245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Sibille>,
        <http://viaf.org/viaf/31745245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Sibille.
doremus_artist:fa388fe8-9dbf-34c0-a799-f435239d5961
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lancut,_Poland>;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Teodor (Hermann) Leszetycki (* 22. Juni 1830 in \u0141a\u0144cut, Galizien, damals Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 14. November 1915 in Dresden; bekannter unter der von ihm gew\u00e4hlten deutschen Namensform Theodor Leschetizky, bisweilen auch Leschetitzky geschrieben), war ein polnischer  Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Teodor Leszetycki (ou Theodor Leschetizky), n\u00e9 le 22 juin 1830 \u00e0 \u0141a\u0144cut dans l'actuelle Pologne (mais alors dans l'Empire austro-hongrois), mort le 14 novembre 1915 \u00e0 Dresde, est un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur polonais."@fr,
        "Teodor Leszetycki (ur. 22 czerwca 1830 w \u0141a\u0144cucie, zm. 14 listopada 1915 w Dre\u017anie) \u2013 polski pianista, kompozytor i pedagog."@pl,
        "Theodor Hermann Leschetizky (22 June 1830 \u2013 14 November 1915) (sometimes spelled Leschetitzky, in Polish: Teodor Leszetycki) was a Polish pianist, professor and composer born in \u0141a\u0144cut, then Landshut in the kingdom of Galicia and Lodomeria, also known as Austrian Poland, a crownland of the Habsburg Monarchy."@en,
        "Theodor Leschetizki,( 22 de junio de 1830 ; 14 de noviembre de 1915 ) fue un pianista polaco, maestro y compositor. Naci\u00f3 en \u0141a\u0144cut, Polonia, en aquel momento parte del Imperio austroh\u00fangaro. Entre sus profesores tuvo a Carl Czerny y entre sus alumnos a Anna Yesipova y a Ignacy Paderewski, quienes fueron posteriormente maestros de Sergei Prokofiev y Arthur Rubinstein, respectivamente."@es,
        "Theodor Leschetizky (22 de junho de 1830 \u2014 14 de novembro de 1915 em Dresden) foi um pianista, compositor e professor polon\u00eas. Desde muito cedo mostrou-se altamente dotado para o piano. Em Viena foi aluno de Czerny e Simon Sechter e aos 14 anos j\u00e1 era professor. Tornou-se um renomado concertista aos 18 anos. Ensinou piano no conservat\u00f3rio de S\u00e3o Petersburgo, juntamente com Anton Rubinstein, de quem era grande amigo. Em Viena foi professor de Paderewski, Ignaz Friedman, Artur Schnabel, Alexande Brailowsky, Ossip Gabrilowitsch e Mieczyslaw Horszowski, entre outros."@pt,
        "Theodor Leschetizky (\u0141a\u0144cut, Lemberg Oostenrijkse Dubbelmonarchie (vandaag Polen) , 22 juni 1830 \u2013 Dresden, 14 november 1915) was een Poolse pianist, muziekpedagoog en componist."@nl,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Teodor Leszetycki, \u043d\u0435\u043c. Theodor Leschetizky, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e\u0434 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1830, \u041b\u0430\u043d\u044c\u0446\u0443\u0442 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1915, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\uff08Teodor Leszetycki, Theodor Leschetizky, 1830\u5e746\u670822\u65e5 - 1915\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30ac\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30ed\u30c9\u30e1\u30ea\u30a2\u738b\u56fd\u306e\u30e9\u30f3\u30c4\u30d5\u30fc\u30c8\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30ef\u30f3\u30c4\u30c8\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u30019\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3064\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u4e00\u5bb6\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30b8\u30fc\u30e2\u30f3\u30fb\u30bc\u30d2\u30bf\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u300218\u6b73\u306e\u3053\u308d\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u540d\u306e\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 1852\u5e74\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u79fb\u4f4f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u300162\u5e74\u306b\u306f\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u8981\u8acb\u3067\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5b66\u90e8\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c78\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u3053\u3053\u3067\u3082\u591a\u304f\u306e\u5f1f\u5b50\u3092\u6301\u3064\u3002\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u540c\u9580\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u306b\u3064\u3068\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u7d9a\u304f\u7cfb\u8b5c\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002 1906\u5e742\u670818\u65e5\u3001\u5f7c\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30fb\u30df\u30cb\u30e7\u30f3\u306e\u81ea\u52d5\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u81ea\u4f5c7\u66f2\u3092\u542b\u308012\u500b\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u63d0\u5965\u591a\u00b7\u83b1\u8c22\u8482\u8328\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aTheodor Leschetizky\uff0c1830\u5e746\u670822\u65e5\uff0d1915\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\uff0c14\u5c81\u5c31\u5f00\u59cb\u6559\u94a2\u7434\u3002\u540e\u66fe\u7ecf\u5230\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5de5\u4f5c\u3002\u4ed6\u662f\u53f2\u4e0a\u6700\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u6559\u5e08\u4e4b\u4e00\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u4f5c\u6709\u4e00\u4e9b\u94a2\u7434\u66f2\u548c\u4e24\u90e8\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32262032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Leschetizky>,
        <http://viaf.org/viaf/32262032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af9b4127-f466-45ec-bb97-ebea21b4b2ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TheodorLeschetizky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Leschetizky.
doremus_artist:fa7d1617-9479-3181-b721-dfd787614155
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Abel Gance (* 25. Oktober 1889 in Paris; \u2020 10. November 1981 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmpionier."@de,
        "Abel Gance (French: [g\u0251\u0303s]; 25 October 1889 \u2013 10 November 1981) was a French film director and producer, writer and actor. A pioneer in the theory and practice of montage, he is best known for three major silent films: J'accuse (1919), La Roue (1923), and the monumental Napol\u00e9on (1927)."@en,
        "Abel Gance (Parijs, 25 oktober 1889 \u2013 aldaar, 10 november 1981) was een Frans filmpionier. Abel Gance debuteerde als regisseur in 1911 en brak door met het oorlogsdrama J'accuse (1919). Hij onderscheidde zich met de film La Roue (1923), maar het zes uur durende historische drama Napol\u00e9on (1927) wordt veelal beschouwd als zijn meesterwerk. Gance regisseerde zijn laatste film in 1967."@nl,
        "Abel Gance (Paris, 25 de outubro de 1889 \u2014 Paris, 10 de novembro de 1981) foi um cineasta, produtor e editor de filmes, escritor e ator franc\u00eas. Gance era filho ileg\u00edtimo. Seus pais queriam que ele se tornasse um advogado, mas desde a inf\u00e2ncia Gance foi atra\u00eddo pelo teatro. Ele fez sua primeira apresenta\u00e7\u00e3o como ator em Bruxelas com a idade de 19 anos e atuou em seu primeiro filme em 1909 em Moli\u00e8re."@pt,
        "Abel Gance (Par\u00eds, 25 de octubre de 1889 - ib\u00edd., 10 de noviembre de 1981) fue un cineasta franc\u00e9s, pionero del cine mudo, autor de obras emblem\u00e1ticas como Napole\u00f3n. Su carrera se prolong\u00f3 durante 60 a\u00f1os."@es,
        "Abel Gance est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma, n\u00e9 Abel Eug\u00e8ne Alexandre Perthon, le 25 octobre 1889 dans le 18e arrondissement de Paris, et mort le 10 novembre 1981 (\u00e0 92 ans) dans le 16e arrondissement de Paris. Il fut un pionnier du langage cin\u00e9matographique."@fr,
        "I suoi primi modelli furono David Wark Griffith e Thomas H. Ince; riusc\u00ec ad oltrepassare i limi dell'espressionismo cinematografico; venne considerato un esponente dell'avanguardia; fu uno sperimentatore del montaggio, delle sovrimpressioni, della polivisione (film su triplice schermo) e un pioniere della stereofonia nel cinema sonoro."@it,
        "\u0410\u0431\u0435\u043b\u044c \u0413\u0430\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Abel Gance, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0436\u0435\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0442\u043e\u043d; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1889, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30d9\u30eb\u30fb\u30ac\u30f3\u30b9\uff08Abel Gance,1889\u5e7410\u670825\u65e5 - 1981\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3\u30c8\u6620\u753b\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u540d\u5320\u3067\u3001\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u30b0\u30ea\u30d5\u30a3\u30b9\u300d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u8d1d\u5c14\u00b7\u5188\u65af\uff08Abel Gance\uff0c1889\u5e7410\u670825\u65e5\uff0d1981\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c\u4f5c\u54c1\u67091923\u5e74\u7684\u7535\u5f71\u300a\u62ff\u7834\u4ed1\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64034368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abel_Gance>,
        <http://viaf.org/viaf/64034368>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GANCE_Abel-24x30b-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abel_Gance.
doremus_artist:faa7fc8e-3101-3f40-98f6-9b7bf6a31823
    owl:sameAs viaf:85705298;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85705298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3188297-ac71-4b27-8353-afa9e5ff3162>.
doremus_artist:faaa25da-ea89-33c7-a604-e7d154380f48
    rdfs:comment
        "Marie-Agn\u00e8s Grall-Menet, n\u00e9e Marie-Agn\u00e8s Menet, est une organiste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Lille en 1954."@fr;
    owl:sameAs viaf:34778530;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Agn\u00e8s_Grall-Menet>,
        <http://viaf.org/viaf/34778530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Agnès_Grall-Menet.
doremus_artist:fad75adc-1040-3248-9078-52c2a67f6292
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Leu-la-Forêt;
    rdfs:comment
        "Era il figlio unico dell'ottavo principe di Cond\u00e9 Luigi Giuseppe (1736 \u2013 1818) e di Carlotta di Rohan-Soubise (1737 \u2013 1760), figlia di Carlo, principe di Soubise e duca di Rohan-Rohan (1715 \u2013 1787)."@it,
        "Louis Henri Joseph de Bourbon, Prince of Cond\u00e9 (Louis Henri Joseph; 13 April 1756 - 30 August 1830) was the Prince of Cond\u00e9 from 1818 to his death. He was the brother-in-law of Philippe \u00c9galit\u00e9 and nephew of Victoire de Rohan."@en,
        "Louis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9 \u00e9tait un prince de sang royal fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 avril 1756 \u00e0 Paris et mort le 27 ao\u00fbt 1830, au ch\u00e2teau de Saint-Leu. Il fut le 9e duc d'Enghien (1756-1772), puis duc de Bourbon (1772-1818) et enfin, \u00e0 la mort de son p\u00e8re en 1818, le 9e \u2013 et dernier \u2013 prince de Cond\u00e9."@fr,
        "Louis VI Joseph de Bourbon (Par\u00eds; 13 de abril de 1756 - Saint-Leu-la-For\u00eat; 27 de agosto de 1830), noveno y \u00faltimo Pr\u00edncipe de Cond\u00e9 y Duque Enghien, adem\u00e1s de Pr\u00edncipe de Sangre Real. Fue el \u00fanico hijo de Luis Jos\u00e9 de Borb\u00f3n-Cond\u00e9 y de Carlota de Rohan."@es,
        "Ludwig VI. Heinrich Joseph, Herzog von Bourbon, 9. \u201ePrince de Cond\u00e9\u201c (* 13. April 1756 in Paris; \u2020 27. August 1830 in Saint-Leu-la-For\u00eat bei Paris) war ein Mitglied der franz\u00f6sischen K\u00f6nigsfamilie aus dem Haus Bourbon und der letzte Herzog von Bourbon."@de,
        "Ludwik Henryk J\u00f3zef Burbon, ksi\u0105\u017c\u0119 de Cond\u00e9 (ur. 13 kwietnia 1756, w Pary\u017cu; zm. 27 sierpnia 1830, w zamku Saint-Leu) \u2212 ksi\u0105\u017c\u0119 francuskiej krwi kr\u00f3lewskiej, dziewi\u0105ty ksi\u0105\u017c\u0119 d'Enghien (1756\u22121772), potem ksi\u0105\u017c\u0119 de Burbon (1772\u22121818) i po \u015bmierci swego ojca, w 1818 \u2212 dziewi\u0105ty i ostatni ksi\u0105\u017c\u0119 de Cond\u00e9, par Francji i zarz\u0105dca Franche-Comt\u00e9."@pl,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0410\u043d\u0440\u0438-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041a\u043e\u043d\u0434\u0435 (\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a-\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 II \u0438\u043b\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a VI, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435; \u0444\u0440. Louis VI Henri, Louis Henri II de Bourbon-Cond\u00e9; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1756 \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1830) \u2014 \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0434\u0435, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u044f\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u043c \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u042d\u043d\u0433\u0438\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0414\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 (1818) \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d."@ru,
        "\u30eb\u30a46\u4e16\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30b3\u30f3\u30c7\uff08Louis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9, 1756\u5e749\u670813\u65e5 - 1830\u5e748\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8cb4\u65cf\u3002\u521d\u3081\u306f\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u3067\u30011818\u5e74\u306b\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u3068\u306a\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u30eb\u30a45\u4e16\u3068\u30b9\u30fc\u30d3\u30fc\u30ba\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30a2\u30f3\u306e\u5a18\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u7b2c1\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u59b9\u306f\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30a2\u30c7\u30e9\u30a4\u30fc\u30c9\u3002 1777\u5e74\u306e\u8b1d\u8089\u796d\u306e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u3067\u3001\u59bb\u306e\u30d0\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\uff08Bathilde d'Orl\u00e9ans\uff1a\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d71\u4e16\u306e\u9577\u5973\uff09\u304c\u3001\u540c\u3058\u304f\u821e\u8e0f\u4f1a\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\uff08\u5f8c\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb10\u4e16\uff09\u306e\u611b\u4eba\u306e\u4eee\u9762\u3092\u53d6\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30ab\u30c3\u3068\u306a\u3063\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306f\u30d0\u30c6\u30a3\u30eb\u30c9\u306e\u9854\u9762\u3092\u6bb4\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u65e5\u3001\u7236\u306e\u30b3\u30f3\u30c7\u516c\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306b\u8b1d\u7f6a\u8acb\u6c42\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u7121\u8996\u3055\u308c\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u6012\u308a\u306e\u53ce\u307e\u3089\u306a\u3044\u7236\u306b\u4fc3\u3055\u308c\u3066\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30ef\u4f2f\u306b\u6c7a\u95d8\u3092\u7533\u3057\u8fbc\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u6570\u65e5\u5f8c\u30012\u4eba\u306f\u30d6\u30fc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u68ee\u3067\u5263\u3092\u629c\u3044\u3066\u6c7a\u95d8\u3092\u3057\u305f\u3002\u6c7a\u95d8\u81ea\u4f53\u306f\u3001\u9014\u4e2d\u3067\u7acb\u4f1a\u4eba\u304c\u5272\u3063\u3066\u5165\u3063\u305f\u306e\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u516c\u306e\u65b9\u304c\u50b7\u3068\u3082\u8a00\u3048\u306a\u3044\u63a0\u308a\u50b7\u3092\u8ca0\u3063\u305f\u3060\u3051\u3067\u6e08\u3093\u3060\u3002 \u4e00\u4eba\u606f\u5b50\u306e\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u306f1804\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30ca\u30d1\u30eb\u30c8\u6697\u6bba\u5bb9\u7591\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u30eb\u30a46\u4e16\u30a2\u30f3\u30ea\u306e\u4ee3\u3067\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30b3\u30f3\u30c7\u5bb6\u306f\u65ad\u7d76\u3001\u907a\u7523\u306f\u59bb\u306e\u53c8\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306e\u4e94\u7537\u30fb\u30aa\u30de\u30fc\u30eb\u516c\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u306b\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u516d\u4e16\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLouis VI Henri Joseph de Bourbon-Cond\u00e9\uff0c1756\u5e744\u670813\u65e5\uff0d1830\u5e748\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6700\u540e\u4e00\u4ee3\u5b54\u4ee3\u89aa\u738b\uff081818\u5e74-1830\u5e74\uff09\u3002 1770\u5e74\u8207\u5967\u723e\u826f\u7684\u8def\u6613-\u746a\u9e97\u00b7\u6cf0\u96f7\u838e\u7d50\u5a5a\uff0c1772\u5e74\u751f\u4e0b\u513f\u5b50\u8def\u6613\u00b7\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\u30021804\u5e74\u6cd5\u56fd\u4fdd\u7687\u9ee8\u523a\u6bba\u62ff\u7834\u4f96\u5931\u6557\uff0c\u62ff\u7834\u4f96\u547d\u641c\u6355\u9ee8\u7fbd\uff0c\u4e26\u4e14\u6d3e\u5175\u51fa\u5883\uff0c\u7d81\u67b6\u8def\u6613\u5341\u516d\u53ef\u80fd\u7684\u7e7c\u627f\u4eba\u8def\u6613\u00b7\u5b89\u6258\u4e07\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u5fb7\u00b7\u6ce2\u65c1\uff0c\u5f9e\u800c\u7c89\u788e\u4e86\u62ff\u7834\u4ed1\u8207\u6ce2\u65c1\u738b\u65cf\u4e4b\u9593\u7684\u4e00\u5207\u548c\u89e3\u5e0c\u671b\u3002\u8def\u6613\u516d\u4e16\u6ca1\u6709\u522b\u7684\u5144\u5f1f\u6216\u8fd1\u652f\u5802\u5144\u5f1f\uff0c1830\u5e74\uff0c\u8def\u6613\u516d\u4e16\u88ab\u767c\u73fe\u540a\u6b7b\u4e86\uff0c\u7136\u800c\u96d9\u8173\u4ecd\u7136\u8457\u5730\u3002\u7531\u65bc\u627e\u4e0d\u5230\u88ab\u8b00\u6bba\u7684\u8b49\u64da\uff0c\u56e0\u6b64\u6b64\u6848\u4e0d\u4e86\u4e86\u4e4b\u3002\u5b54\u4ee3\u5bb6\u65cf\u5728\u4ed6\u6b7b\u540e\u7edd\u55e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69095690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Henri,_Prince_of_Cond\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/69095690>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Condé,_Louis_VI_Henri_de_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Henri,_Prince_of_Condé>.
doremus_artist:fb0e7bad-43fe-36ce-a3b4-7674088a0d5c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Leavenworth,_Kansas>;
    rdfs:comment
        """Randy Sparks (born 29 July 1933, Leavenworth, Kansas) is a musician, singer-songwriter and founder of The New Christy Minstrels and The Back Porch Majority. Sparks grew up in Oakland, California and attended the University of California at Berkeley. His first musical engagement was at the Purple Onion in San Francisco. In the late 1950s he had a solo career and released two albums on the Verve label, a self-titled album in 1958 and Walking the Low Road in 1959. The single, "Walkin' The Low Road", had previously reached the Cashbox magazine Top 60. In 1960 he formed a trio called "The Randy Sparks Three" and had an album by that same name. He wrote the song "Today" which was a hit for the New Christy Minstrels for their 1964 album of the same title for Columbia Records (CL 2159/CS 8959) and"""@en;
    owl:sameAs viaf:120789254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Sparks>,
        <http://viaf.org/viaf/120789254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e58e63f-6e67-4bb3-8017-ee84f03cf3d9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Sparks.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Sparks.
doremus_artist:fb2aaad9-eecc-3f7c-8476-37758196bc8d
    dbp:birthPlace dbr:Zutphen;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        """Jan Brandts BuysFichier:Jan Brandts Buys.jpg Jan Brandts-Buys. \u0152uvres principales 
*  Die Schneider von Sch\u00f6nau (1916) Jan Brandts Buys, n\u00e9 \u00e0 Zutphen le 12 septembre 1868 et mort \u00e0 Salzburg le 7 d\u00e9cembre 1933, est un compositeur n\u00e9erlando-autrichien."""@fr,
        "Jan Brandts-Buys (* 12. September 1868 in Zutphen, Niederlande; \u2020 7. Dezember 1933 in Salzburg) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Jan Willem Frans Brandts Buijs (Zutphen, 12 September 1868 \u2013 Salzburg, 7 December 1933) was a Dutch-Austrian composer who came from a long line of Dutch organists and composers of protestant church music."@en,
        "Zijn geboortehuis was in de Beukestraat wijk E nummer 202, tegenwoordig het nog altijd bestaande pand Beukerstraat 31 te Zutphen. Hij groeide op in een bij uitstek muzikale familie van organisten en componisten (van vooral protestantse kerkmuziek). Zijn vader Marius Adrianus bekleedde verschillende muzikale ambten in Deventer en Zutphen. Ook de zeer begaafde Jan werd reeds op zijn twaalfde aangesteld als organist van de Broederenkerk te Zutphen, maar improviseerde liever op het grote Baderorgel in de Walburgiskerk. Hij speelde uitmuntend piano en componeerde enkele pianostukken, liederen en kamermuziekwerken."@nl;
    owl:sameAs viaf:12573652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Brandts_Buys>,
        <http://viaf.org/viaf/12573652>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Brandts_Buys.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Brandts_Buys.
doremus_artist:fb349b97-6c8b-3923-865a-16fbdc2a67be
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Louis Bertignac (born 23 February 1954 in Oran, French Algeria) is a French guitarist, vocalist and songwriter. An ex Shakin' Street member and a founding member in 1976 of the rock band T\u00e9l\u00e9phone, he formed Bertignac et les Visiteurs after T\u00e9l\u00e9phone split in 1986. Tony Visconti produced his first solo album, Elle et Louis (1993) and Chris Kimsey the second,  '96. In 2004, he produced, arranged and played guitar on the debut album by Carla Bruni, Quelqu'un m'a dit. Bruni in turn contributed lyrics to 10 of the 12 songs on Bertignac's 2005 album Longtemps."@en,
        "Louis Bertignac, n\u00e9 Louis Laurent Bertignac, le 23 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 Oran, est un musicien fran\u00e7ais. Il fut guitariste du groupe de rock fran\u00e7ais T\u00e9l\u00e9phone, avec lequel il a vendu pr\u00e8s de six millions de disques."@fr;
    owl:sameAs viaf:10040461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Bertignac>,
        <http://viaf.org/viaf/10040461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1e12165-2f0b-4e2b-b2af-3a7014856a48>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Bertignac.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Bertignac.
doremus_artist:fcf1930d-5056-393b-8fd5-201e9625d0f3
    dbp:birthPlace dbr:Iserlohn;
    rdfs:comment
        "Bernhard Kontarsky (* 26. April 1937 in Iserlohn) ist ein deutscher Dirigent, Pianist und Hochschullehrer. Bernhard Kontarsky studierte an der Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln. Ab 1964 begann seine Karriere als Dirigent als Kapellmeister am Staatstheater Stuttgart. 1965 erhielt er den F\u00f6rderpreis des Landes Nordrhein-Westfalen f\u00fcr Musik. Ab 1981 war Kontarsky Professor f\u00fcr Klavier und Leiter der des Studios f\u00fcr Neue Musik an der Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Frankfurt am Main."@de,
        "Bernhard Kontarsky (born 26 April 1937 in Iserlohn) is a German conductor, pianist, and teacher. Kontarsky studied at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln. In 1964 he began his conducting career as Kapellmeister at the Staatstheater Stuttgart. From 1981 Kontarsky has been Professor of orchestral conducting at the Frankfurt University of Music and Performing Arts. Kontarsky is the younger brother of the duo pianists Aloys and Alfons Kontarsky, with whom he has occasionally appeared in a triple-piano ensemble."@en,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30bf\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Bernhard Kontarsky, 1937\u5e744\u670826\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022\u4eba\u306e\u5144\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8cdb\u52a9\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u30a4\u30fc\u30b6\u30fc\u30ed\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021981\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u53f0\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24787609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Kontarsky>,
        <http://viaf.org/viaf/24787609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Kontarsky.
doremus_artist:fd121dec-5d6c-31af-b226-7631f0677ef1
    dbp:birthPlace dbr:Hildesheim;
    rdfs:comment
        "Rudolf Schenker (* 31. August 1948 in Hildesheim) ist ein deutscher Gitarrist, Songschreiber und Chef der 1965 von ihm gegr\u00fcndeten hannoverschen Hardrockband Scorpions."@de,
        "Rudolf Schenker (31 de agosto de 1948, Hannover, Alemania), es un guitarrista y compositor alem\u00e1n de hard rock y heavy metal, conocido mundialmente por ser el fundador de la banda Scorpions. Es tambi\u00e9n el hermano mayor del virtuoso e influyente guitarrista de rock, Michael Schenker."@es,
        """Rudolf Schenker (Han\u00f4ver, 31 de Agosto de 1948) \u00e9 um guitarrista e compositor alem\u00e3o, um dos pilares da banda de hard rock alem\u00e3 Scorpions e respons\u00e1vel por grande parte das melodias da banda. Rudolf Schenker fundou a banda em 1965 juntamente com seu irm\u00e3o mais novo, o guitarrista solo Michael Schenker, que tinha ent\u00e3o apenas 10 anos de idade, mas j\u00e1 apresentava elevada virtuosidade no instrumento. Michael com 16 anos gravou o primeiro \u00e1lbum da banda (Lonesome Crow) e em 1973 se tornou guitarrista da banda inglesa de Hard Rock e Heavy Metal UFO. Retornou para o Scorpions em 1979 para gravar o sexto \u00e1lbum da banda, Lovedrive. Nascido em Han\u00f4ver no dia 31 de Agosto de 1948, Rudolf \u00e9 considerado por alguns f\u00e3s "A ALMA" do Scorpions."""@pt,
        "Rudolf Schenker (born 31 August 1948 in Hildesheim, Lower Saxony) is a German guitarist and founding member of the hard rock band Scorpions, being the rhythm/lead guitarist and one of the main songwriters of the band."@en,
        """Rudolf Schenker (ur. 31 sierpnia 1948 w Hildesheim) \u2013 niemiecki gitarzysta, za\u0142o\u017cyciel rockowego zespo\u0142u Scorpions. Ma \u017con\u0119 Margret i syna Marcela. Interesuje si\u0119 filozofi\u0105 indyjsk\u0105. Jest starszym bratem Michaela Schenkera (ex-UFO, Michael Schenker Group). Podobnie jak on grywa g\u0142\u00f3wnie na gitarach "Flying V" firmy Gibson oraz Dean, kt\u00f3ra wypu\u015bci\u0142a na rynek model z podobiznami obu braci (Schenker Brothers V).W wi\u0119kszo\u015bci utwor\u00f3w zespo\u0142u gra parti\u0119 gitary rytmicznej, jednak to on zagra\u0142 solo w "Wind of Change", "Still Loving You", "Big City Nights", "Under the same sun" i "Through My Eyes". Jest g\u0142\u00f3wnym kompozytorem zespo\u0142u."""@pl,
        "Rudolf Schenker, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Hildesheim en Basse-Saxe, est un guitariste allemand, membre fondateur et guitariste rythmique du groupe allemand de hard rock Scorpions."@fr,
        "\u00c8 membro fondatore del gruppo hard & heavy Scorpions."@it,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0428\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Heinrich Schenker; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1948 \u0433., \u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0441\u0445\u0435\u0439\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abScorpions\u00bb, \u0435\u0451 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u0428\u0435\u043d\u043a\u0435\u0440\u0430, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30ab\u30fc (Rudolf Schenker\u30011948\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306eHR/HM\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30b3\u30fc\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u5f1f\u306f\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30ab\u30fc\u3001\u59b9\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d8\u30f4\u30a3\u30e1\u30bf\u30eb\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30f4\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1\u300d\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u30ab\u30fc\u3002 \u30ae\u30d6\u30bd\u30f3\u793e\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30f3\u30b0V\u3092\u3001\u5f1f\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u3068\u5171\u306b\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u6709\u540d\u3002\u30b9\u30b3\u30fc\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u306eDVD\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cAcoustica\u300d\u3067\u306f\u3001Dean V\u306e\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30e2\u30c7\u30eb\u3082\u4f7f\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8eab\u9577184cm\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59348317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Schenker>,
        <http://viaf.org/viaf/59348317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/690c8bf1-9499-4c9c-9b5e-9758378cb5c7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scorpions_-_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Schenker.
doremus_artist:fe6c7b17-5af3-3d41-b412-3dc6459fc536
    dbp:birthPlace dbr:Friedenau;
    rdfs:comment
        "Inge Keller (* 15. Dezember 1923 in Berlin) ist eine deutsche Schauspielerin."@de,
        "Inge Keller (born 15 December 1923) is a German actress whose career on stage and screen has spanned seven decades. She was one of the most prominent performers in the former German Democratic Republic and is still widely acclaimed."@en,
        "\u0418\u043d\u0433\u0435\u0431\u043e\u0301\u0440\u0433 \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingeborg Keller, \u0438\u043b\u0438 \u0418\u043d\u0433\u0435 \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c. Inge Keller; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1923, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:64216719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Inge_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/64216719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14863ff7-d5a5-433e-a753-5be2926652cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-19000-2695%2C_Inge_Keller_in_%22Die_letzte_Heuer%22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Inge_Keller.
doremus_artist:ff8d6e3c-3028-3c4f-ab30-33dca89f7fa3
    owl:sameAs viaf:54344338;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344338>,
        <http://viaf.org/viaf/80049236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49b6e333-f56f-4da9-944c-15a6deee8ada>.
