@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://cs.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:002b8640-6b61-3ab9-be4e-058d34636b0b
    dbp:birthPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Guy Bonnet (* 1945 in Avignon) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Komponist und Liedtexter. Er beteiligte sich am Text des franz\u00f6sischen Beitrags f\u00fcr den Grand Prix Eurovision de la Chanson 1968, dem Lied La source f\u00fcr die S\u00e4ngerin Isabelle Aubret. Beim Grand Prix Eurovision de la Chanson 1970 trat er dann selbst als S\u00e4nger am Klavier an mit seiner selbstkomponierten Ballade Marie-Blanche, mit der er den 4. Platz (von 12) erreichte. Im Jahre 1983 trat er abermals an und erreichte mit dem Chanson Vivre den 8. Platz."@de,
        """Guy Bonnet (Avignon, 1945) is een Franse auteur, componist en zanger. Hij werd geboren in 1945 in Avignon. Hij schreef de teksten en componeerde de muziek voor de Franse inzending in het Eurovisiesongfestival 1968 (uitgevoerd door Isabelle Aubret). Zelf nam hij deel van het Eurovisiesongfestival 1970 voor Frankrijk met "Marie-Blanche" (waar hij zesde werd op twaalf deelnemers). In 1983 vertegenwoordigde hij Frankrijk opnieuw in het Eurovisiesongfestival met "Vivre" (waar hij achtste werd op 20 deelnemers). Tevens schreef en componeerde hij nummers voor vele artiesten, waaronder Mireille Mathieu, Sylvie Vartan, Franck Fernandel en Massilia Sound System."""@nl,
        "Guy Bonnet (Avinh\u00e3o, 1945) \u00e9 um autor, compositor e cantor franc\u00eas. Bonnet escreveu a letra e comp\u00f4s a m\u00fasica da can\u00e7\u00e3o La source interpretada por Isabelle Aubret no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1968, que terminou m 3\u00ba lugar. Ainda para esse Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o representou a Fran\u00e7a como int\u00e9rprete duas vezes: no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1970 com a can\u00e7\u00e3o Marie-Blanche, e no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1983 ele defendeu as cores gaulesas com a can\u00e7\u00e3o Vivre (Viver) ."@pt,
        "Guy Bonnet (nacido en 1945, en Avi\u00f1\u00f3n) es un cantante, m\u00fasico y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Guy Bonnet est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon en 1945."@fr,
        """Guy Bonnet is an author, composer, and singer, born in Avignon, France in 1945. He wrote the lyrics and composed the music for the French entry in the Eurovision Song Contest 1968 (performed by Isabelle Aubret). In 1970 he participated in the Eurovision song contest for France with "Marie-Blanche" coming 4th out of twelve contestants. In 1983 he represented France in Eurovision again with "Vivre" (finishing eighth). He wrote and composed songs for many artists including Mireille Mathieu, Sylvie Vartan, Franck Fernandel and Massilia Sound System."""@en,
        "Ha rappresentato la Francia all'Eurovision Song Contest 1970 e all'Eurovision Song Contest 1983. \u00c8 anche autore del brano presentato da Isabelle Aubret all'Eurovision Song Contest 1968."@it;
    owl:sameAs viaf:46952080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Bonnet>,
        <http://viaf.org/viaf/46952080>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_Guy_Bonnet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Bonnet.
doremus_artist:009aaab2-faf7-3a02-af09-32c713c9aeb3
owl:sameAs viaf:159943794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159943794>.
doremus_artist:010c5d35-53ba-38a7-96da-13b20b88396d
    dbp:birthPlace dbr:Vyborg;
    dbp:deathPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Ernst Leopold Christian Mielck (* 24. Oktober 1877 in Wyborg, finnisch Viipuri; \u2020 22. Oktober 1899 in Locarno) war ein finnischer Komponist und Pianist. Mielck war der Sohn eines deutschst\u00e4mmigen Kaufmanns und einer finnlandschwedischen Mutter. Das Elternhaus war stark kulturell und musikalisch ausgerichtet, so dass der von Anfang an schw\u00e4chliche und kr\u00e4nkliche Sohn Ernst (erst) mit 10 Jahren auch den ersten Klavierunterricht bei Albert Tietz in Wyborg erhielt. 1891 wurde er zur weiteren musikalischen Ausbildung nach Berlin an das Stern\u2019sche Konservatorium gesandt. Er blieb mit Unterbrechungen bis 1898 in Berlin und wurde dort auch Privatsch\u00fcler von Max Bruch, der sich h\u00f6chst lobend \u00fcber ihn \u00e4u\u00dferte."@de,
        """Ernst Mielck (24 October 1877 \u2013 22 October 1899) was a Finnish composer. Mielck was born in Vyborg. He started piano lessons at the age of ten; in 1891 he was sent to Berlin, where he studied under Max Bruch, one of the leading composers of the period. Bruch said of Mielck that he had "an easy, felicitous, and remarkable flair for invention." Mielck returned to Finland in 1896. Three years later he died of tuberculosis in Switzerland, just short of his 22nd birthday."""@en,
        "Ernst MielckFichier:Ernst Mielck.jpg Ernst Mielck Ernst Mielck est un compositeur finlandais n\u00e9 \u00e0 Vyborg le 24 octobre 1877 et mort \u00e0 Locarno le 22 octobre 1899. Max Bruch fut son professeur."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30a8\u30eb\u30af\uff08Ernst Leopold Christian Mielck\uff3b\u307e\u305f\u306fMielch\uff3d, *1877\u5e7410\u670824\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea \u20201899\u5e7410\u670822\u65e5 \u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37114950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Mielck>,
        <http://viaf.org/viaf/37114950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Mielck.
doremus_artist:01348a90-671d-35df-80da-79dbdf588806
    rdfs:comment
        "Rosa Mannion (born 1962) is a British operatic soprano who has sung leading roles both in the opera houses of the UK and Europe and in the recording studio. Although particularly known for her roles in the operas of Handel and Mozart, she sang a wide repertoire during her career including Violetta in La traviata and all three of the leading female roles in The Tales of Hoffmann (Olympia, Antonia, and Giulietta)."@en;
    owl:sameAs viaf:1192206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Mannion>,
        <http://viaf.org/viaf/1192206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Mannion.
doremus_artist:01e7a3bd-f08a-3cf3-9846-a8cec8529a23
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Charon.Jacques Charon Jacques Charon est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1920 dans le 4e arrondissement de Paris, ville o\u00f9 il est mort le 15 octobre 1975 dans le 1er arrondissement \u00e0 l'\u00e2ge de 55 ans. C'est \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise o\u00f9 il entre en 1941 qu'il effectuera l'essentiel de sa carri\u00e8re. Nomm\u00e9 Soci\u00e9taire en 1947 puis doyen en 1972, il s'est n\u00e9anmoins \u00e9galement distingu\u00e9 dans le th\u00e9\u00e2tre de boulevard."@fr,
        "Jacques Charon (27 February 1920 \u2013 15 October 1975) was a French actor and film director. Born in Paris, Charon trained at the Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique (CNSAD) and made his d\u00e9but at the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1941. During his time there which lasted until his death, he played over 150 roles in the classical and modern repertoire. Charon directed the 1968 feature film A Flea in Her Ear and the 1973 television movie Monsieur Pompadour. He played Spalanzani in the complete recording of The Tales of Hoffmann (Decca, 1971)."@en,
        "Jacques Charon (27 de febrero de 1920 \u2013 15 de octubre de 1975) fue un actor y director teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es;
    owl:sameAs viaf:41837930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Charon>,
        <http://viaf.org/viaf/41837930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Charon.
doremus_artist:01f771b0-f6d5-31e6-9bb2-29fc9a6f59f2
    dbp:birthPlace dbr:Czech_Republic;
    rdfs:comment
        "Jakub Martinec is assistant professor of choral activities at Memorial University of Newfoundland, a doctoral candidate in music at the University of Western Ontario and Artistic Advisor, former Conductor and Founding Artistic Director of the Czech Boys Choir."@en;
    owl:sameAs viaf:84551342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakub_Martinec>,
        <http://viaf.org/viaf/84551342>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakub_Martinec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakub_Martinec.
doremus_artist:020c83ff-40cb-338c-b6b4-8d8689e8281e
owl:sameAs viaf:85733440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85733440>.
doremus_artist:02428528-ecd9-3ea4-b981-64f09282e1c5
owl:sameAs viaf:61812924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812924>.
doremus_artist:024462f4-146b-329b-8524-3dde3aad3bf1
owl:sameAs viaf:268402098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268402098>.
doremus_artist:02742254-ae79-36f8-ab9a-90a7426c4568
owl:sameAs viaf:74042922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042922>.
doremus_artist:03ac0803-a0a4-3259-bdd4-bc1bca19db37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    rdfs:comment
        "Lindsey Adams Buckingham (Palo Alto, 3 de outubro de 1949) \u00e9 um cantor, compositor, guitarrista e produtor musical americano, mais conhecido por ser um membro do grupo musical Fleetwood Mac. Al\u00e9m de seu per\u00edodo com a banda, Buckingham tamb\u00e9m lan\u00e7ou cinco \u00e1lbuns solo e um \u00e1lbum ao vivo. Como membro do Fleetwood Mac, ele foi inserido no Hall da Fama do Rock and Roll em 1998. Foi considerado o 100\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        """Lindsey Adams Buckingham (born October 3, 1949) is an American musician, singer, songwriter, and producer, best known as lead guitarist and one of the vocalists of the musical group Fleetwood Mac from 1975 to 1987, and then 1997 to the present day. Aside from his tenure with Fleetwood Mac, Buckingham has also released six solo albums and three live albums. As a member of Fleetwood Mac, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1998. In 2011, Buckingham was ranked 100th in Rolling Stone Magazine's 2011 list of "The 100 Greatest Guitarists of All Time". Buckingham is known for his fingerpicking guitar style."""@en,
        "Lindsey Adams Buckingham (ur. 3 pa\u017adziernika 1949 w Palo Alto, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta i piosenkarz, cz\u0142onek brytyjskiej grupy Fleetwood Mac. Zanim do\u0142\u0105czy\u0142 do grupy nagra\u0142 w duecie z Stevie Nicks wsp\u00f3lny album zatytu\u0142owany po prostu Buckingham Nicks (1973). Nagrywa r\u00f3wnie\u017c albumy solowe, a kilka jego piosenek pojawi\u0142o si\u0119 na \u015bcie\u017ckach d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w (m.in. W krzywym zwierciadle: Wakacje w Vegas, re\u017c. Harold Ramis i pierwszej cz\u0119\u015bci Powrotu do przysz\u0142o\u015bci, re\u017c. Robert Zemeckis)."@pl,
        "Lindsey Buckingham (* 3. Oktober 1949 in Palo Alto, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker und Komponist. Bekannt wurde er zusammen mit Stevie Nicks vor allem durch ihre gemeinsame Zeit bei Fleetwood Mac."@de,
        "Lindsey Buckingham (n. 3 de octubre de 1949, Palo Alto, California, Estados Unidos) es un m\u00fasico, compositor, productor y multiinstrumentista estadounidense, conocido por ser guitarrista y cantante de la banda brit\u00e1nica de rock Fleetwood Mac entre los a\u00f1os 1974 a 1987, y desde 1997 hasta el presente. Comenz\u00f3 a tocar la guitarra desde peque\u00f1o y en 1966, con solo 16 a\u00f1os, cofund\u00f3 junto a algunos amigos de escuela la banda The Fritz Rabyne Memorial Band, donde cumpli\u00f3 las labores de bajista. En dicha banda conoci\u00f3 a Stevie Nicks \u2014que tras la separaci\u00f3n del grupo en 1971\u2014 comenzaron una relaci\u00f3n sentimental y de trabajo, que dio como resultado el \u00e1lbum Buckingham Nicks en 1973. Tras las malas ventas de su disco colabor\u00f3 en algunas presentaciones de The Everly Brothers, con la idea de recuperar"@es,
        "Lindsey Buckingham est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 octobre 1949 \u00e0 Palo Alto, en Californie. Principalement connu en tant que membre du groupe Fleetwood Mac, il a aussi enregistr\u00e9 plusieurs albums en solo."@fr,
        "Lindsey Buckingham, (Palo Alto, 3 oktober 1949) is een Amerikaanse producer, gitarist, zanger en lid van de band Fleetwood Mac. Terwijl zijn broers uitblonken in de sport, raakte Lindsey al op jonge leeftijd ge\u00efnteresseerd in muziek. In zijn highschool tijd speelde hij in een rock-'n-roll-bandje, genaamd Fritz. In deze periode leerde hij ook Stevie Nicks kennen. Begin jaren zeventig gingen de twee samen verder en in 1973 namen zij het niet bepaald succesvolle album Buckingham Nicks op. In 1975 werden ze lid van de toen al legendarische Britse bluesband Fleetwood Mac. De komst van Buckingham en Nicks luidde een nieuwe, zeer succesvolle periode in voor deze band."@nl,
        """\u00c8 uno dei membri del gruppo rock anglo-americano dei Fleetwood Mac. Nel 1985 partecip\u00f2 ad USA for Africa, un supergruppo di 45 celebrit\u00e0 della musica pop tra cui Michael Jackson, Lionel Richie, Stevie Wonder e Bruce Springsteen, cantando We Are the World prodotta da Quincy Jones e incisa a scopo benefico. I proventi raccolti con We Are the World furono devoluti alla popolazione dell'Etiopia, afflitta in quel periodo da una disastrosa carestia. Il brano vinse il Grammy Award come "canzone dell'anno", come "disco dell'anno", e come "miglior performance di un duo o gruppo vocale pop"."""@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0441\u0438 \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lindsey Adams Buckingham, \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Fleetwood Mac. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0414\u043e Fleetwood Mac \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 Buckingham Nicks\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0441 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u041d\u0438\u043a\u0441). \u0412 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0438\u043a \u0424\u043b\u0438\u0442\u0432\u0443\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 (Fleetwood Mac), \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic, \u00ab\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u043f\u043e\u043f\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u043b\u0438. \u041e\u043d \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e \u043c\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u043d \u043e\u0442\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30b8\u30fc\u30fb\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\uff08Lindsey Buckingham\u3001\u30ea\u30f3\u30b8\u30a3\u30fb\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308a\u30011949\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u826f\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u5728\u7c4d\u3059\u308b\u3068\u5171\u306b\u30014\u3064\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u30e9\u30a4\u30d6\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u30021998\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30c3\u30af\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u5199\u771f\u5bb6\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30b9\u30ca\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e2007\u5e7411\u6708\u53f7\u306e\u4f01\u753b\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u904e\u5c0f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b25\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c7\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c100\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lindsey_Buckingham>,
        <http://viaf.org/viaf/44484482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d12875c-a197-43b2-8f29-41dc0ad895c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LindseyBuckingham.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lindsey_Buckingham.
doremus_artist:0489d226-0382-3862-b109-efd685eb8965
    rdfs:comment
        "John Noble (2 January 1931 \u2013 21 March 2008) was an English baritone. He was Ralph Vaughan Williams's favourite in the title role of the composer's opera The Pilgrim's Progress."@en;
    owl:sameAs viaf:115701655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Noble_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/115701655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Noble_(baritone)>.
doremus_artist:04ee65e9-09be-3276-90d6-add3f888740a
    owl:sameAs viaf:46947572;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70e819f3-781f-4092-b1f7-c885c906e5d2>.
doremus_artist:051f99b5-045a-33b7-a6d5-942569bd156b
owl:sameAs viaf:295506333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295506333>.
doremus_artist:0527aa3d-09d0-3523-9922-dc8bfd67b220
owl:sameAs viaf:63187033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63187033>.
doremus_artist:054d037f-eb22-3191-bdd3-66d165137e69
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Robert Starer (* 8. Januar 1924 in Wien; \u2020 22. April 2001 in Kingston, New York) war ein in \u00d6sterreich geborener amerikanischer Komponist und Pianist. H\u00e4ufig gespielt wird sein St\u00fcck Black and White f\u00fcr Klavier."@de,
        "Robert Starer (8 January 1924 in Vienna \u2013 22 April 2001 in Kingston, New York) was an Austrian-born American composer and pianist. Robert Starer began studying the piano at age 4 and continued his studies at the Vienna State Academy. After the 1938 plebiscite in which Austria voted for annexation by Nazi Germany, Starer left for Palestine and studied at the Jerusalem Conservatory with Josef Tal. In World War II he served in the British Royal Air Force. And in 1947 he settled in the United States. He studied composition at the Juilliard School in New York, studied with Aaron Copland in 1948 and received a postgraduate degree from Juilliard in 1949. Starer became an American citizen in 1957."@en,
        "Robert Starer (8 janvier 1924, Vienne \u2013 22 avril 2001, Kingston (New York)) est un compositeur et pianiste am\u00e9ricain d'origine autrichienne."@fr,
        "Robert Starer (Wenen, 8 januari 1924 \u2013 Kingston, New York, 22 april 2001) was een Oostenrijks-Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl;
    owl:sameAs viaf:17478599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Starer>,
        <http://viaf.org/viaf/17478599>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Starer.
doremus_artist:060d2009-240c-3ee7-8d2f-275407d853d5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harrisburg,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Bobby Troup (Robert Troup de son vrai nom) est un acteur, chanteur, pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 18 octobre 1918 \u00e0 Harrisburg, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis) et mort le 7 f\u00e9vrier 1999 \u00e0 Sherman Oaks (Californie). Il est rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour avoir compos\u00e9 l'un des plus grands standards du rock 'n' roll : (Get Your Kicks On) Route 66."@fr,
        """Robert W. "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, 18 de outubro de 1918 - Los Angeles, 7 de fevereiro de 1999) foi um ator, cantor, compositor e pianista norte-americano. Ele \u00e9 mais conhecido por ter escrito a m\u00fasica " Route 66 ", e por seu papel como Dr. Joe Early, junto a sua esposa como Julie London, na d\u00e9cada de 1970 no seriado de TV, Emergency !."""@pt,
        """Robert Wesley "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, Pennsylvania, 18 de octubre de 1918 - Sherman Oaks, California, 7 de febrero de 1999) fue un actor, pianista, cantante, compositor y director de big band estadounidense de jazz. Es conocido especialmente como compositor del tema "(Get Your Kicks On) Route 66", y por su papel del doctor Joe Early en la serie de televisi\u00f3n de los a\u00f1os 1970, Emergency!."""@es,
        """Robert Wesley Troup, Jr. (October 18, 1918 \u2013 February 7, 1999), known as Bobby Troup, was an American actor, jazz pianist, singer and songwriter. He is best known for writing the popular standard "(Get Your Kicks On) Route 66", and for his role as Dr. Joe Early, opposite his real-life wife Julie London's character, in the 1970s US TV series, Emergency!"""@en,
        """Robert William "Bobby" Troup Jr. (Harrisburg, Pennsylvania, 18 oktober, 1918 - Sherman Oaks, 7 februari, 1999) was een Amerikaans acteur, jazzpianist en liedjesschrijver. Hij staat het best bekend als de schrijver van het nummer Route 66 en als Dr. Joe Early in de televisieserie Emergency!."""@nl,
        "Robert William \u201eBobby\u201c Troup (* 18. Oktober 1918 in Harrisburg, Pennsylvania; \u2020 7. Februar 1999 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist des Swing, Songwriter und Schauspieler. Er komponierte den Song \u201e(Get Your Kicks On) Route 66\u201c."@de,
        "\u0628\u0648\u0628\u064a \u062a\u0631\u0648\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bobby Troup) (\u0648. 1918 \u2013 1999 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633\u0628\u0631\u062c\u060c \u0628\u0646\u0633\u064a\u0644\u0641\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:22340490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Troup>,
        <http://viaf.org/viaf/22340490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39d3d13e-6051-4b29-b845-730e7d53e6cf>,
        <https://musicbrainz.org/artist/715b2348-45c3-4826-a6f8-55080a1b3fe5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_London_Bobby_Troup_Emergency_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Troup.
doremus_artist:0623615c-0b2e-38a2-af5f-c9fbfbeebd97
owl:sameAs viaf:64203761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203761>.
doremus_artist:0630a9de-688b-381c-9b12-10422d10635e
owl:sameAs viaf:66654503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654503>.
doremus_artist:06901f34-389b-3534-8bfc-c31e8aeebc87
owl:sameAs viaf:34650037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650037>.
doremus_artist:070e1fda-31f3-376a-9d44-ea2e41436458
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Brett Dean (* 23. Oktober 1961 in Brisbane) ist ein australischer Komponist, Bratscher und Dirigent."@de,
        "Brett Dean (born 23 October 1961 in Brisbane) is a contemporary Australian composer, violist and conductor."@en,
        "Brett Dean (nacido el 23 de octubre de 1961 en Brisbane) es un compositor, violista y director de orquesta australiano. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Queensland donde recibi\u00f3 una Medalla de Excelencia. De 1985 a 1999, Dean fue violista en la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn. En 2000, decide seguir una carrera como artista libre y regres\u00f3 a Australia. Como compositor y m\u00fasico, es un invitado habitual de muchos escenarios de conciertos profesionales por todo el mundo. En septiembre de 2011, fue compositor residente en el Festival de M\u00fasica de c\u00e1mara de Trondheim."@es,
        "Brett Dean (n\u00e9 le 23 octobre 1961 \u00e0 Brisbane) est un compositeur contemporain, altiste et chef d'orchestre australien."@fr,
        "\u0411\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0414\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brett Dean; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:222233638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brett_Dean>,
        <http://viaf.org/viaf/222233638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brett_Dean.
doremus_artist:072605bc-2e6a-3b05-8b29-8a3716075ff3
owl:sameAs viaf:79171230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171230>.
doremus_artist:074489b0-c5ea-33a6-9f07-b96771c626ef
owl:sameAs viaf:113605346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113605346>.
doremus_artist:0802e7b5-6e2e-3362-9767-248e5930b0ad
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Nicholas Hytner est un producteur et r\u00e9alisateur britannique, n\u00e9 le 7 mai 1956 \u00e0 Manchester (Royaume-Uni)."@fr,
        "Nicholas Robert Hytner (Manchester, 7 de maio de 1956) \u00e9 um cineasta e diretor de teatro ingl\u00eas."@pt,
        "Nicholas Robert Hytner (ur. 7 maja 1956 r. w Manchesterze) \u2013 brytyjski re\u017cyser i producent filmowy i teatralny, zdobywca nagr\u00f3d BAFTA i Tony. Przedstawienia re\u017cyserowane przez niego wystawiane s\u0105 na scenach najpopularniejszych europejskich i ameryka\u0144skich teatr\u00f3w oraz oper. Od 2003 jest dyrektorem artystycznym Kr\u00f3lewskiego Teatru Narodowego w Londynie. Posiada \u017cydowskie korzenie. Jest otwartym gejem."@pl,
        "Sir Nicholas Robert Hytner (* 7. Mai 1956 in Manchester, England) ist ein britischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "Sir Nicholas Robert Hytner (born 7 May 1956) is a theatre director, film director, and film producer. He was previously the Artistic Director of London's National Theatre. His major successes while director include Miss Saigon, The History Boys and One Man, Two Guvnors."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Nicholas Robert Hytner\u30011956\u5e745\u67087\u65e5- \uff09 \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Hytner>,
        <http://viaf.org/viaf/34652012>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Hytner.
doremus_artist:086c1465-5b93-3c61-8946-dfd4435ab560
owl:sameAs viaf:233036882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233036882>.
doremus_artist:089ededc-ec8c-3270-996c-e5342a5659dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Warren Barker (* 16. April 1923 in Oakland, Kalifornien; \u2020 3. August 2006 in Greenville, South Carolina) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Warren Barker (born in Oakland, California on April 16, 1923; died in Greenville, South Carolina August 3, 2006) was an American composer known for work in film, radio, and television. He also worked in Las Vegas, Nevada clubs. He was educated at the University of California, Los Angeles."@en,
        "Warren Barker est un compositeur"@fr,
        "Warren E. Barker (Oakland, Californi\u00eb, 16 april 1923 \u2013 Greenville, South Carolina, 3 augustus 2006) was een Amerikaans componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:24804166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/24804166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/20128062-4bb5-4158-a6c7-9da0472a27ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Warren_Barker.
doremus_artist:092e1c70-eb81-3ff1-8f3c-9871966f27ed
owl:sameAs viaf:79924964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79924964>.
doremus_artist:098d4921-4799-33bd-8840-85673a629123
    dbp:birthPlace dbr:Calatayud;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Pascual Marquina Narro (16 May 1873 \u2013 13 July 1948) was a prolific Spanish orchestral and operatic composer, known particularly for his pasodoble works, such as Espa\u00f1a ca\u00f1\u00ed."@en,
        "Pascual Marquina Narro (Calatayud, Zaragoza, 16 mei 1873 \u2013 Madrid, 13 juni 1948) was een Spaans componist en dirigent. Hij is de oudere van de muzikale gebroeders Ernesto Marquina Narro, componist, dirigent en hoornist, en Rafael Marquina Narro, die later trompettist was in de Banda Municipal de Madrid."@nl,
        "Pascual Marquina Narro (n. Calatayud, Zaragoza; 16 de mayo de 1873 \u2013 f. Madrid; 13 de julio de 1948) fue un compositor y director de orquesta espa\u00f1ol."@es,
        "Pascual Marquina Narro, n\u00e9 le 16 mai 1873 \u00e0 Calatayud (province de Saragosse) et mort le 13 juin 1948 \u00e0 Madrid, est un compositeur et chef d'orchestre espagnol. Il est surtout connu comme \u00e9tant l'auteur du c\u00e9l\u00e8bre paso doble Espa\u00f1a Ca\u00f1i (\u00ab l'Espagne gitane \u00bb, \u00e9galement connu sous le nom de \u00ab Danse gitane espagnole \u00bb)."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0430\u0440\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Pascual Marquina Narro, 16 \u043c\u0430\u044f 1873 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0430\u0442\u0430\u044e\u0434 \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u0430\u0441\u043e\u0434\u043e\u0431\u043b\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:61749160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascual_Marquina_Narro>,
        <http://viaf.org/viaf/61749160>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Spain_(1785-1873_and_1875-1931).svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascual_Marquina_Narro.
doremus_artist:09f6f5fa-d970-31b3-83f2-34af32e6092b
owl:sameAs viaf:88108168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88108168>.
doremus_artist:09faccc5-610c-3f47-91d4-ef990a6246ef
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Nativo degli Stati Uniti, trascorse gran parte della sua carriera di violinista e direttore d'orchestra in Gran Bretagna."@it,
        "Yehudi Menuhin (ur. 22 kwietnia 1916 w Nowym Jorku, zm. 12 marca 1999 w Berlinie) \u2013 ameryka\u0144ski wirtuoz skrzypiec oraz dyrygent."@pl,
        "Yehudi Menuhin est un violoniste et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 22 avril 1916 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 mars 1999 \u00e0 Berlin. Il est un enfant prodige, se produisant d\u00e8s 1927 \u00e0 Paris avec l'Orchestre Lamoureux et \u00e0 New York au Carnegie Hall. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands violonistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Yehudi Menuhin, Baron Menuhin OM KBE (22 April 1916 \u2013 12 March 1999) was an American-born violinist and conductor, who spent most of his performing career in Britain. He is widely considered one of the greatest violinists of the 20th century."@en,
        "Yehudi Menuhin, Baron Menuhin of Stoke d\u2019Abernon, OM (\u201eOrder of Merit\u201c), KBE (* 22. April 1916 in New York; \u2020 12. M\u00e4rz 1999 in Berlin) war ein von Geburt US-amerikanischer, sp\u00e4ter schweizerischer (ab 1970) und britischer (ab 1985) Geiger, Bratschist und Dirigent. Er z\u00e4hlt zu den gr\u00f6\u00dften Violinvirtuosen des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Yehudi Menuhin, Baron of Stoke D'Abernon (New York, 22 april 1916 \u2013 Berlijn, 12 maart 1999) was een Amerikaans (later Brits) violist, altviolist en dirigent."@nl,
        "Yehudi Menuhin, Bar\u00e3o Menuhin de Stoke d'Abernon, OM, KBE (Nova Iorque, 22 de abril de 1916 \u2013 Berlim, 12 de mar\u00e7o de 1999) foi um violinista e maestro estado-unidense que passou a maior parte de sua carreira no Reino Unido. Apesar de ter nascido em Nova Iorque, ele se naturalizou su\u00ed\u00e7o em 1970 e brit\u00e2nico em 1985. \u00c9 considerado um dos maiores virtuoses do violino do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Yehudi Menuhin, tambi\u00e9n conocido como Lord Menuhin of Stoke d'Abernon, OM, KBE (Nueva York, 22 de abril de 1916-Berl\u00edn, 12 de marzo de 1999), fue un violinista y director de orquesta nacido en Estados Unidos, con nacionalidades suiza (1970) y brit\u00e1nica (1985), de origen ruso (con ascendencia jud\u00eda). Menuhin es considerado uno de los m\u00e1s grandes violinistas del siglo XX. Presidi\u00f3 el Consejo internacional de m\u00fasica en la Unesco (de 1969 a 1975) y fue un activo defensor de causas humanitarias."@es,
        "\u0418\u0435\u0433\u0443\u0434\u0438 \u041c\u0435\u043d\u0443\u0301\u0445\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Yehudi Menuhin, 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1916, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\uff08Yehudi Menuhin, 1916\u5e744\u670822\u65e5\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - 1999\u5e743\u670812\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u5e74\u5c11\u306e\u9803\u306f\u6f14\u594f\u754c\u306b\u304a\u3051\u308b\u795e\u7ae5\u306e\u8c61\u5fb4\u7684\u306a\u5b58\u5728\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u9577\u5e74\u306e\u591a\u65b9\u9762\u306b\u308f\u305f\u308b\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30b5\u30fc\u306e\u52f2\u4f4d\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u8cb4\u65cf\u306e\u79f0\u53f7\u3067\u3042\u308b\u30ed\u30fc\u30c9\u3082\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002\u7235\u4f4d\u540d\u306f\u3001\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u7537\u7235\uff08Baron Menuhin of Stoke d'Abernon\u3002\u306a\u304a\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u30ed\u30fc\u30c9\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u306e\u306f\u3001\u307b\u304b\u306b\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3084\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\uff09\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u306b\u300c\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304c\u6700\u521d\u306b\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u9803\u306b\u65e5\u672c\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u84c4\u97f3\u5668\u304c\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u547c\u3073\u65b9\u3067\u3001\u300e\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u4eba\u540d\u8f9e\u5178\u300f\u3001\u300e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30b9\u82f1\u548c\u8f9e\u5178\u300f\u306a\u3069\u8457\u540d\u306a\u4e8b\u5178\u3067\u306f\u300c\u30a4\u30a7\u30d5\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002Yehudi\u3068\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u300c\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u666e\u901a\u540d\u8a5e\u306e\u7537\u6027\u5358\u6570\u5f62\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u59d3\u306f\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30cc\u30fc\u30d2\u30f3\u300d\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30d2\u30f3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u611b\u5668\u306f1742\u5e74\u88fd\u306e\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\uff08\u611b\u79f0\u300c\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30c8\u30f3\u300d\uff09\u3002"@ja,
        "\u8036\u80e1\u8fea\u00b7\u6885\u7ebd\u56e0\uff0c\u6885\u7d10\u56e0\u7537\u7235\uff0cOM\uff0cKBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aYehudi Menuhin, Baron Menuhin\uff0c1916\u5e744\u670822\u65e5\uff0d1999\u5e743\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u66fc\u7d10\u56e0\uff0c\u7f8e\u56fd\u72b9\u592a\u88d4\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6307\u63ee\uff0c\u5176\u5927\u90e8\u5206\u7684\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u90fd\u5728\u82f1\u570b\u3002\u96d6\u7136\u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u4e4b\u5f8c\u537b\u4e5f\u6210\u70ba\u4e86\u745e\u58eb\u4ee5\u53ca\u82f1\u570b\u7684\u516c\u6c11\u30021999\u5e743\u670812\u65e5\u5728\u5fb7\u56fd\u67cf\u6797\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12312362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehudi_Menuhin>,
        <http://viaf.org/viaf/12312362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a8949f5-d681-4df2-a2fd-a08966ae2d31>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Yehudi_Menuhin_1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yehudi_Menuhin.
doremus_artist:0b596bf8-fe97-3119-bf88-217bed41285e
    dbp:birthPlace dbr:Grande_Prairie;
    rdfs:comment
        """Carolyn Dawn Johnson (born April 30, 1971 in Grande Prairie, Alberta) is a Canadian Juno Award winning country music singer-songwriter. Johnson co-wrote Chely Wright's 1999 single, "Single White Female," which reached number one on the Billboard Hot Country Singles & Tracks chart in September 1999. Johnson was signed, in 2000, to record label Arista Nashville."""@en;
    owl:sameAs viaf:17501923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Dawn_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/17501923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ee3fc49-a54c-48cd-96d5-d678f5d409db>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Carolyn_Dawn_Johnson_at_Cook_County_in_Edm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolyn_Dawn_Johnson.
doremus_artist:0bd6533b-28c0-39d8-ab54-e154be49bb09
owl:sameAs viaf:45822218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45822218>.
doremus_artist:0be07e89-3a8e-3642-87c6-4f3623aaa200
    owl:sameAs viaf:18438694;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18438694>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75f89be4-1e48-482c-9b76-fbea684ec7a7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Duko_Gojkovi.
doremus_artist:0e166003-1c9e-3d40-b9b0-87865791c4cb
owl:sameAs viaf:99589833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99589833>.
doremus_artist:0e3ef69f-0634-324c-ad7c-5ad25f5879c1
owl:sameAs viaf:71586104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586104>.
doremus_artist:0fa42e4d-f633-3e75-a660-da5b25ccc1d1
owl:sameAs viaf:18910368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18910368>.
doremus_artist:0fada161-82ab-3f6d-a564-a9c8d43a846e
owl:sameAs viaf:22460169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22460169>.
doremus_artist:0ffd538c-801c-3944-9b33-f67e11f44461
owl:sameAs viaf:74277105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74277105>.
doremus_artist:10494c43-f3a3-3cba-a7b7-5e03fed3b303
owl:sameAs viaf:33159789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33159789>.
doremus_artist:10cf6017-0785-37be-ae85-7cb4d34f447d
    owl:sameAs n0:350c620c-7cb4-4a4f-8b3b-d4d5f5baac73;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/350c620c-7cb4-4a4f-8b3b-d4d5f5baac73>.
doremus_artist:112d9d48-4e94-33e3-b8c4-ba31ba89c061
owl:sameAs viaf:7588316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7588316>.
doremus_artist:116b1e06-c7b5-3854-bbcd-7d03556da9e9
owl:sameAs viaf:284364885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284364885>.
doremus_artist:116c0fe5-3db4-37e3-a25b-27dbe9058413
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oklahoma_City,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Don Chastain (September 2, 1935 \u2013 August 9, 2002) was an American actor, singer and screenwriter. He was married to Jill Diamond and had one son, Colin Chastain. He worked in television in Los Angeles and New York and toured the United States and Canada with major productions. Leading ladies included Katharine Hepburn; Lauren Bacall; Barbara Stanwick The Big Valley, Episode: Hunter's Moon, S04, E12 (First Aired: Dec. 30, 1968); Debbie Reynolds (as her husband in the NBC situation comedy "The Debbie Reynolds Show," in the 1969-70 season); Tuesday Weld, Elizabeth Ashley, Barbara Eden (in the 1984 musical TV-movie remake of "Woman of The Year"); and Edie Adams."""@en,
        "Don Chastain est un acteur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 2 septembre 1935 \u00e0 Oklahoma City, mort le 9 ao\u00fbt 2002 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5141253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Chastain>,
        <http://viaf.org/viaf/5141253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37cf5672-d56a-44e4-a68f-0ddcd92c3ea6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Chastain.
doremus_artist:11bb3224-82c5-3a14-94f3-72c69ed6aa4a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Farnborough,_Hampshire>;
    rdfs:comment
        """Antony Pitts (born 1969 in Farnborough, Kent) is a British composer, producer and conductor. His compositions have been published by Faber Music, with 2 CDs of choral music on Hyperion Records and other recordings on Harmonia Mundi, Naxos, and Unknown Public. He was a Senior Producer at BBC Radio 3 until 2005, when he resigned in order to be able to speak to the media about what he regarded as "blasphemy" in the corporation's broadcast of Jerry Springer: The Opera. In 1996 he won the Radio Academy BT Award for Facing the Radio, 1995, an early interactive experiment on the internet. In 2004, he won the Prix Italia. He was Senior Lecturer in Creative Technology at the Royal Academy of Music from 2006-2009. In 2011 he founded 1equalmusic to bring together these different strands of activity, """@en,
        "Antony Pitts est un chef d'orchestre britannique n\u00e9 \u00e0 Farnborough le 24 mars 1969. Il est fondateur et directeur musical de l'ensemble vocal Tonus Peregrinus."@fr;
    owl:sameAs viaf:44537105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antony_Pitts>,
        <http://viaf.org/viaf/44537105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c05a1a13-3e7b-41b3-aba2-400542b53146>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antony_Pitts.
doremus_artist:11bc8d52-89cf-3651-95de-e6e8260fcbdd
    dbp:birthPlace res:Mont-de-Marsan;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Sarthe_(département)>;
    rdfs:comment
        "Bernard Cottret, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Mont-de-Marsan (Landes) et mort le 15 avril 2011 au Mans, dans la Sarthe, est une basse chantante fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:100987709;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Cottret_(chanteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/100987709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Cottret_(chanteur)>.
doremus_artist:121eab8a-1787-3139-a837-3ccaeb390178
    owl:sameAs viaf:12572538;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12572538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grayna_Bacewicz.
doremus_artist:133e376f-cb6e-3a4b-a9ce-f53a82844cf9
    owl:sameAs n0:07ac5050-f317-4b83-983c-3f41a129edf2;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/07ac5050-f317-4b83-983c-3f41a129edf2>.
doremus_artist:140c199d-dc4f-36b3-b2c0-0fdf6b4a403c
owl:sameAs viaf:32918669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32918669>.
doremus_artist:14385883-3281-3f03-975c-8009f6e3b03e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Plainfield,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Dudley MooreFichier:Dudley Moore.jpg Dudley Moore Dudley Moore est un acteur, compositeur et sc\u00e9nariste britannique, n\u00e9 le 19 avril 1935 \u00e0 Londres et mort le 27 mars 2002 dans le New Jersey (\u00c9tats-Unis). La carri\u00e8re de Dudley Moore d\u00e9marra dans les ann\u00e9es 1960, dans un spectacle humoristique tr\u00e8s populaire, Beyond the fringe. Avec son comp\u00e8re Peter Cook, il forma un duo inoubliable \u00e0 la BBC, puis devint rapidement une star aux \u00c9tats-Unis, gr\u00e2ce \u00e0 des films tels que Elle, Arthur ou Une d\u00e9fense canon aux c\u00f4t\u00e9s d'Eddie Murphy."@fr,
        "Dudley Stuart John Moore (* 19. April 1935 in Dagenham, England; \u2020 27. M\u00e4rz 2002 in Plainfield, New Jersey) war ein britischer Komiker, Schauspieler und Musiker."@de,
        "Dudley Stuart John Moore (Dagenham (Groot-Londen), 19 april 1935 \u2013 Plainfield, 27 maart 2002) was een Engels (jazz)pianist en acteur. Zijn muzikaal talent zorgde ervoor dat hij een beurs kreeg om orgel te studeren aan het Magdalen College (Oxford) (1954). Hij schreef muziek voor toneel en televisie en trad op als cabaretier. Peter Cook vroeg hem aan het eind van de jaren 50 mee te doen aan Beyond The Fringe, een komedie voor het jaarlijkse cabaret en toneelfestival in Schotland, het Edinburgh Festival. De show draaide na het festival nog vier jaar ."@nl,
        "Dudley Stuart John Moore (ur. 19 kwietnia 1935 w Dagenham, zm. 27 marca 2002 w Plainfield) \u2013 angielski aktor, komik i muzyk. Kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (19 April 1935 \u2013 27 March 2002) was an English actor, comedian, musician and composer. Moore first came to prominence in the UK as one of the four writer-performers in the comedy revue Beyond the Fringe from 1960, and with one member of that team, Peter Cook, collaborated on the television series Not Only... But Also. The double act worked on other projects until the mid-1970s, by which time Moore had settled in Los Angeles to concentrate on his film acting."@en,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (Dagenham, Essex, 19 de abril de 1935 \u2014 Watchung, New Jersey, 27 de mar\u00e7o de 2002), foi um ator e m\u00fasico brit\u00e2nico nascido na Inglaterra, que ficou muito popular ap\u00f3s estrelar os filmes Mulher nota 10 e Arthur, o milion\u00e1rio sedutor. Al\u00e9m de ator era pianista de jazz."@pt,
        "Dudley Stuart John Moore, CBE (n. Londres, Reino Unido, 19 de abril de 1935 - f. Plainfield, Estado de Nueva Jersey, Estados Unidos, 27 de marzo de 2002), fue un actor y m\u00fasico ingl\u00e9s.Alcanz\u00f3 la fama con pel\u00edculas de comedia como 10, la mujer perfecta y Arthur, el soltero de oro (Espa\u00f1a) o Arturo el millonario seductor (Latinoam\u00e9rica)."@es,
        "\u0414\u0430\u0434\u043b\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dudley Stuart John Moore; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2002, \u041f\u043b\u0435\u0439\u043d\u0444\u0438\u043b\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru,
        "\u30c0\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Dudley Stuart John Moore, CBE, 1935\u5e744\u670819\u65e5 - 2002\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e0\u30fc\u30a2\u306e\u540d\u304c\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u308c\u305f\u306e\u306f\u30011960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u300eBeyond the Fringe\u300f\u306e4\u4eba\u306e\u811a\u672c\u517c\u51fa\u6f14\u8005\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30c3\u30af\u3068\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u305f\u4e8c\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u65b9\u3068\u3057\u3066\u5f90\u3005\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u559c\u5287\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u3001\u30dc\u30fc\u30fb\u30c7\u30ec\u30af\u3068\u7d44\u3093\u3060\u300e\u30c6\u30f3\u300f\u3084\u3001\u300e\u30df\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f1970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u3067\u306e\u6210\u529f\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30ab\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30c9\u30ea\u30fc (Cuddly Dudley) \u3068\u3057\u3066\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54340910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dudley_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/54340910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e6ca8b5-ed18-47c2-baa5-e9ea910dea22>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dudley_Moore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dudley_Moore.
doremus_artist:14d4419f-a0aa-3948-9725-e153987cd750
owl:sameAs viaf:21838798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21838798>.
doremus_artist:156b7232-511d-37a8-9c6e-f64f33cff739
    rdfs:comment
        "Victor Marlborough Silvester OBE (25 February 1900 \u2013 14 August 1978) was an English dancer, author, musician and bandleader from the British dance band era. He was a significant figure in the development of ballroom dance during the first half of the 20th century, and his records sold 75 million copies from the 1930s through to the 1980s."@en;
    owl:sameAs viaf:79173471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Silvester>,
        <http://viaf.org/viaf/79173471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/799bb01c-7e91-420c-83e7-74c10a0dd25e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ardingly_College,_Sussex.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Silvester.
doremus_artist:15f9f289-8292-36bb-a1fb-a195da4008a8
    rdfs:comment
        "Yvon Samuel, n\u00e9 le 6 novembre 1930 \u00e0 Herblay et mort le 12 avril 2008, est un journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:238289860;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvon_Samuel>,
        <http://viaf.org/viaf/238289860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3514b224-9f24-4203-8a9a-fcd2eacbdfa7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvon_Samuel.
doremus_artist:164130ed-78de-3a87-8409-5fe54c6a0939
owl:sameAs viaf:11983750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11983750>.
doremus_artist:173ba29c-4b2c-3ffb-94ca-233c99a031b0
owl:sameAs viaf:22419655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22419655>.
doremus_artist:1774dcce-4c0b-301e-8c4f-212dadac001b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Jacob Druckman (26 junio 1928 a 24 mayo 1996) fue un estadounidense compositor nacido en Filadelfia. Graduado de la Escuela Juilliard, Druckman estudi\u00f3 con Vincent Persichetti, Mennin Pedro, y Bernard Wagenaar. En 1949 y 1950 estudi\u00f3 con Aaron Copland en Tanglewood y m\u00e1s tarde continu\u00f3 sus estudios en la \u00c9cole Normale de Musique de Paris (1954-55). Trabaj\u00f3 mucho con la m\u00fasica electr\u00f3nica, adem\u00e1s de una serie de obras para orquesta o para grupos peque\u00f1os. En 1972 gan\u00f3 el Premio Pulitzer por su primera gran obra orquestal de Windows. Fue compositor en residencia de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Nueva York desde 1982 hasta 1.985. Druckman ense\u00f1aron en Juilliard, el Aspen Music Festival, Tanglewood, Brooklyn College, Bard College, y la Universidad de Yale, entre otras citas. \u00c9l es el estado de Co"@es,
        "Jacob Raphael Druckman (* 26. Juni 1928 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 24. Mai 1996 in New Haven, Connecticut) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Druckman hatte als Kind Klavier- und Violinunterricht und studierte zehnj\u00e4hrig bei Louis Gesensway Solf\u00e8ge, Harmonielehre und Kontrapunkt. Er nahm sp\u00e4ter Unterricht bei Ren\u00e9 Longby und wirkte f\u00fcnfzehnj\u00e4hrig als Komponist und Trompeter in Jazzensembles. Er nahm an einem Kompositionsseminar von Aaron Copland in Tanglewood teil und studierte ab 1949 an der Juilliard School bei Peter Mennin, Bernard Wagenaar und Vincent Persichetti. 1953 studierte er als Fulbright-Stipendiat bei Tony Aubin an der \u00c9cole Normale de Musique in Paris. 1956 erlangte er den Mastergrad an der Juilliard School, wo er von 1957 bis 1972 unterrichtete. Au\u00df"@de,
        "Jacob Raphael Druckman (26 de Junho de 1928 \u2013 24 de Maio de 1996) foi um compositor norte-americano nascido em Filad\u00e9lfia. Formado na Juilliard School, Druckman estudou com Vincent Persichetti, Peter Mennin e Bernard Wagenaar. Em 1949 e 1950, estudou com Aaron Copland em Tanglewood, e mais tarde continuou os seus estudos na \u00c9cole Normale de Musique em Paris (1954\u201355). Druckman morreu de cancro do pulm\u00e3o com 67 anos de idade. \u00c9 o pai do percussionista Daniel Druckman."@pt,
        "Jacob Raphael Druckman (June 26, 1928 \u2013 May 24, 1996) was an American composer born in Philadelphia. A graduate of the Juilliard School, Druckman studied with Vincent Persichetti, Peter Mennin, and Bernard Wagenaar. In 1949 and 1950 he studied with Aaron Copland at Tanglewood and later continued his studies at the \u00c9cole Normale de Musique in Paris (1954\u201355). He worked extensively with electronic music, in addition to a number of works for orchestra or for small ensembles. In 1972 he won the Pulitzer Prize for his first large orchestral work, Windows. He was composer-in-residence of the New York Philharmonic from 1982 until 1985. Druckman taught at Juilliard, The Aspen Music Festival, Tanglewood, Brooklyn College, Bard College, and Yale University, among other appointments. He is Connecticu"@en;
    owl:sameAs viaf:32183030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Druckman>,
        <http://viaf.org/viaf/32183030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b6c5330-a903-4854-9292-de16accc2556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Druckman.
doremus_artist:1846d061-f962-34c3-9746-942fde122c79
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Temistocle Solera (* 25. Dezember 1815 in Ferrara; \u2020 21. April 1878 in Mailand) war ein italienischer Dichter und Librettist. Er schrieb mehrere Libretti f\u00fcr Giuseppe Verdi; am bekanntesten wurde Nabucco."@de,
        "Temistocle Solera (25 December 1815 \u2013 21 April 1878) was an Italian opera composer and librettist."@en,
        "Temistocle Solera (25 december 1815 - 21 april 1878) was een Italiaans (opera-)componist en librettist."@nl,
        "Temistocle Solera (Ferrara, 25 de diciembre de 1815 - Mil\u00e1n, 21 de abril de 1878) escribi\u00f3 los libretos de algunas de las primeras \u00f3peras de Giuseppe Verdi. Tambi\u00e9n compuso algunas \u00f3peras y fue empresario teatral, concretamente en el teatro Real de Madrid a partir de 1851."@es,
        "Temistocle Solera (Ferrare, 25 d\u00e9cembre 1815 - Milan, 21 avril 1878) est un po\u00e8te et librettiste italien. Il s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 la composition musicale et semble avoir eu une exp\u00e9rience de chef d'orchestre."@fr,
        "Temistocle Solera (ur. 25 grudnia 1815 w Ferrarze, zm. 21 kwietnia 1878 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski kompozytor i librecista. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Wiedniu, zas\u0142yn\u0105\u0142 g\u0142\u00f3wnie ze wsp\u00f3\u0142pracy z Giuseppe Verdim, kt\u00f3ra trwa\u0142a pocz\u0105wszy od pierwszej opery Verdiego (Oberto), a\u017c po incydent zwi\u0105zany z Attyl\u0105, kiedy to Solera nie ko\u0144cz\u0105c pracy wyjecha\u0142 za granic\u0119, a libretto doko\u0144czy\u0142 Francesco Maria Piave. Zreszt\u0105 \u2013 na temat Verdiego i jego p\u00f3\u017aniejszych librecist\u00f3w wyra\u017ca\u0142 si\u0119 potem w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b:"@pl,
        "\u0422\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043b\u0435 \u0421\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Temistocle Solera; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1815, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1878, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043a \u0440\u044f\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438."@ru,
        "\u30c6\u30df\u30b9\u30c8\u30fc\u30af\u30ec\u30fb\u30bd\u30ec\u30fc\u30e9\uff08Temistocle Solera, 1815\u5e7412\u670825\u65e5 - 1878\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u6700\u521d\u671f\u306e\u6570\u4f5c\u54c1\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u300e\u30ca\u30d6\u30c3\u30b3\u300f\u306f\u5927\u6210\u529f\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u51fa\u4e16\u4f5c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14776851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Temistocle_Solera>,
        <http://viaf.org/viaf/14776851>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9981e8d2-c0ed-4d71-864b-39c1ea7e3b9e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Temistocle_Solera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Temistocle_Solera.
doremus_artist:1a001783-0ce5-38f9-8a9e-c58dc10bb2a9
owl:sameAs viaf:46477062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46477062>.
doremus_artist:1b98db46-3e70-3e13-bcee-1a09bafde606
    dbp:birthPlace dbr:Kouvola;
    rdfs:comment
        "Juhani Aaltonen (Kouvola, 12 de dezembro de 1935) \u00e9 um saxofonista e flautista finland\u00eas."@pt,
        "Juhani Aaltonen (Kouvola, 12 december 1935) is een Fins fluitist en saxofonist met name op het gebied van lichte klassieke muziek en jazz. Aaltonen was een beetje een laatbloeier toen hij eind jaren 50 begon mee te spelen in allerlei muziekgezelschappen, die rondreisden in Finland. Dansen is erg populair in Finland met name bijvoorbeeld de tango. E\u00e9n van de eerste betaalde baantjes kreeg hij in het jazzsextet van trompettist Heiki Rosendahl. Hij ging ongeveer gelijk studeren aan de Sibelius Akademie in Helsinki en waarschijnlijk maakte hij daar al kennis met Heikki Sarmanto met wie hij tot op vandaag samenspeelt. Samen trokken ze naar Boston om daar te studeren aan de Berklee College of Music en uit die tijd dateren ook hun eerste muziekalbums. Sarmanto en Aaltonen waren beide onder de ind"@nl,
        "Juhani Aaltonen (born December 12, 1935) is a Finnish jazz saxophonist and flautist. Born in Kouvola, Finland, he began playing professionally at the end of the 1950s. He played in a sextet led by Heikki Rosendahl during that time, and then studied flute performance at the Sibelius Academy and in the U.S. at the Berklee College of Music. Moving back to Finland, he settled in Helsinki and began working both as a session musician and with fusion groups. Later in the 1960s he formed a duo with Edward Vesala, as well as in the group Eero Koivistoinen for four years. He played with Tasavallan Presidentti in their earlier days, including for their first, eponymous, album. He recorded with Thad Jones and Mel Lewis and with Heikki Sarmanto in the late 1960s and early 1970s, and his first album as "@en,
        "Juhani Antero Aaltonen [\u02c8juh\u0251ni \u02c8\u0251nt\u025br\u0254 \u02c8\u0251\u02d0lt\u0254n\u025bn] (* 12. Dezember 1935 in Kouvola) ist ein finnischer Jazz-Saxophonist und -fl\u00f6tist. Aaltonen absolvierte zun\u00e4chst eine Ausbildung als Hornist. 1961 begann er an der Sibelius-Akademie ein Studium der klassischen Fl\u00f6te, das er am Berklee College of Music in Boston fortsetzte. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Finnland arbeitete er vorrangig im Duo mit Edward Vesala, daneben auch mit Henrik Otto Donner, Heikki Sarmanto und Seppo Paakkunainen und erlernte autodidaktisch das Saxophonspiel. 1968 wurde er als Jazzmusiker des Jahres ausgezeichnet. 1974 erschien sein erstes Soloalbum Etiquette."@de;
    owl:sameAs viaf:116906917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juhani_Aaltonen>,
        <http://viaf.org/viaf/116906917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/067130a6-8986-47cd-ac6b-80dd37da78b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juhaniaaltonen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juhani_Aaltonen.
doremus_artist:1bacff88-3114-3cbb-91ee-38a0609e00f3
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Grigori Romanovich Ginzburg (29 de mayo de 1904, Nizhny Novgorod \u2013 5 de diciembre de 1961, Mosc\u00fa) fue un pianista jud\u00edo ruso."@es,
        "Grigori Romanowitsch Ginsburg (russisch \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043d\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433; * 16.jul./ 29. Mai 1904greg. in Nischni Nowgorod; \u2020 5. Dezember 1961 in Moskau) war ein russischer Pianist. Ginsburg studierte am Moskauer Konservatorium bei Alexander Borissowitsch Goldenweiser und unterrichtete dort von 1928 bis 1959. Er bildete mehrere hervorragende Pianisten aus, darunter Gleb B. Axelrod und Alexander A. Nikolajew. Seit 1922 war er als Konzertpianist t\u00e4tig. 1927 war er Preistr\u00e4ger des Warschauer Chopin-Wettbewerbs."@de,
        "Grigorij Ginzburg, (ros. \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043d\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433, ur. 29 maja 1904 w Ni\u017cnym Nowogrodzie; zm. 5 grudnia 1961 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i pedagog muzyczny; laureat IV nagrody na I Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina. Odznaczony Nagrod\u0105 Stalinowsk\u0105."@pl,
        "Grigory Romanovich Ginzburg (Russian: \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043d\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433; May 29, 1904 in Nizhny Novgorod \u2013 December 5, 1961 in Moscow) was a Jewish-born, Russian pianist."@en,
        "Grigory Romanovitch Ginzburg (en russe : \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043d\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433 ; en fran\u00e7ais : Grigori Romanovitch Guinzbourg), n\u00e9 le 29 mai 1904 \u00e0 Nijni Novgorod et mort le 5 d\u00e9cembre 1961 \u00e0 Moscou) est un pianiste sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043d\u0437\u0431\u0443\u0440\u0433 (1904\u20141961) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1946). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1949)."@ru,
        "\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b4\u30ea\u30c7\u30f3\u30f4\u30a7\u30a4\u30bc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021927\u5e74\u306b\u7b2c4\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\uff09\u306b\u3066\u7b2c4\u4f4d\u306b\u5165\u9078\u3002\u30bd\u9023\u90a6\u3067\u3082\u5c48\u6307\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u897f\u6b27\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021929\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u540c\u6821\u306e\u540d\u6559\u6388\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30ae\u30f3\u30ba\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30bf\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a19\u4e16\u7d00\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u3064\u306a\u304c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u6298\u8877\u7684\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u300a\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u6570\u3005\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57830585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grigory_Ginzburg>,
        <http://viaf.org/viaf/57830585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ae01b82-72aa-4ebd-85b0-143d4c894dcc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grigory_Ginzburg.
doremus_artist:1c12c84c-2dac-340f-9db5-23ed00b0f62d
owl:sameAs viaf:14964740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964740>.
doremus_artist:1c97b883-c1f9-3216-b43d-b9bfe140ad74
owl:sameAs viaf:202835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202835>.
doremus_artist:1cf8426f-fc9c-3c8d-810b-46d11c0695ba
    dbp:birthPlace dbr:Saxony;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Rudolf Mauersberger (* 29. Januar 1889 in Mauersberg; \u2020 22. Februar 1971 in Dresden) war ein deutscher Chorleiter (Kreuzkantor) und Komponist."@de,
        "Rudolf Mauersberger (born 29 January 1889 in Mauersberg, Saxony, died 22 February 1971 in Dresden) was a German choral conductor and composer. His younger brother Erhard was also a conductor and composer."@en,
        "Rudolf Mauersberger est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Mauersberg (maintenant partie de Gro\u00dfr\u00fcckerswalde, Saxe) le 29 janvier 1889 et mort \u00e0 Dresde le 22 f\u00e9vrier 1971. Il a \u00e9t\u00e9 directeur et chef de ch\u0153ur du Dresdner Kreuzchor."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Mauersberger>,
        <http://viaf.org/viaf/42029344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/473576cb-a37c-4755-a965-3b89a7841a94>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamps_of_Germany_(DDR)_1989,_MiNr_3233.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Mauersberger.
doremus_artist:1d190305-37fd-3c41-b964-5021d6fed869
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Vincent Niclo (born in Paris on 6 January 1975) is a French light pop tenor singer."@en,
        "Vincent Niclo (nacido en Par\u00eds el 6 de enero de 1975) es un cantante tenor franc\u00e9s."@es,
        "Vincent Niclo, n\u00e9 le 6 janvier 1969 \u00e0 Paris, est un chanteur t\u00e9nor et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Vincent Niclot (* 6. Januar 1969 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler. Da sich seine Stimmfarbe im Laufe der Jahre aber grundlegend ge\u00e4ndert hat und er daran kontinuierlich arbeitet, ist eine prinzipielle Festlegung als Tenor jedoch nur bedingt richtig."@de,
        "\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u041d\u0438\u043a\u043b\u043e (\u0444\u0440. Vincent Niclo; \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1975, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:7669286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Niclo>,
        <http://viaf.org/viaf/116144814475314397097>,
        <http://viaf.org/viaf/7669286>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincent_Niclo_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Niclo.
doremus_artist:1d47ba62-734f-38bb-8f09-28cb30d709d3
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0641\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0647\u0627\u0645\u0644\u0633\u062a\u0634 (Marvin Frederick Hamlisch) (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1944  \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 2012) \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0644\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0639\u0634\u0631 \u0634\u062e\u0635\u064b\u0627 \u0641\u0642\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062c\u0648\u062a (EGOT) s \u2013 \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u0640\u0625\u064a\u0645\u064a (Emmy)\u060c \u0648\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 (Oscar)\u060c \u0648\u062a\u0648\u0646\u064a (Tony). \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u062b\u0646\u064a\u0646 \u0641\u0642\u0637 \u0641\u0627\u0632\u0648\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0632\u0631 (Pulitzer Prize) (\u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u062f\u063a\u0631\u0632 (Richard Rodgers) \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631). \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0647\u0627\u0645\u0644\u0633\u062a\u0634 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 (Golden Globes)."@ar,
        "Marvin Frederick Hamlisch (* 2. Juni 1944 in New York City, New York; \u2020 6. August 2012 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und gilt als einer der erfolgreichsten Musical- und Filmkomponisten des 20. Jahrhunderts. Er z\u00e4hlt zu den wenigen K\u00fcnstlern, die Emmy, Grammy, Oscar und Tony Award gewonnen haben."@de,
        """Marvin Frederick Hamlisch (June 2, 1944 \u2013 August 6, 2012) was an American composer and conductor. Hamlisch was one of only twelve people to win Emmy, Grammy, Oscar and Tony awards. This collection of all four is referred to as an "EGOT". He is one of only two people to have won those four prizes and a Pulitzer Prize."""@en,
        "Marvin Frederick Hamlisch (Nova Iorque, 2 de junho de 1944 \u2014 7 de agosto de 2012) foi um compositor americano que fez colabora\u00e7\u00f5es com cineastas tais como: Herbert Ross e Alan J. Pakula. Em 2009, Marvin Hamlisch comp\u00f4s as m\u00fasicas para o filme de Steven Soderbergh: O Delator (The Informant) (2009) com Matt Damon. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro em 1976."@pt,
        "Marvin Hamlisch (New York City, 2 juni 1944 \u2013 Los Angeles, 6 augustus 2012) was een veelgelauwerde Amerikaanse componist en arrangeur. Hij en Richard Rodgers zijn de enige personen die ooit zowel een Emmy, een Grammy, een Oscar, een Tony als een Pulitzer Prize hebben gewonnen. Hamlisch overleed op 68-jarige leeftijd en werd begraven in Queens aan de Mount Zion Cemetery."@nl,
        "Marvin Hamlisch (Nueva York, EE. UU., 2 de junio de 1944 - Los \u00c1ngeles, EE. UU., 6 de agosto de 2012) fue un compositor, director y pianista estadounidense, uno de los once artistas que gan\u00f3 los cuatro premios fundamentales del espect\u00e1culo estadounidense: Grammy, Emmy, Tony y Oscar. Compuso la m\u00fasica de A Chorus Line, ganadora del Premio Pulitzer y 9 premios Tony, que alcanz\u00f3 m\u00e1s de 6000 representaciones en Broadway entre 1975-1990, hasta el a\u00f1o 2011 el musical con mayor cantidad de representaciones en la historia."@es,
        "Marvin Hamlisch est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 juin 1944 \u00e0 New York et mort le 6 ao\u00fbt 2012 \u00e0 Los Angeles. Il est une des onze personnalit\u00e9s \u00e0 avoir re\u00e7u les quatre r\u00e9compenses am\u00e9ricaines majeures dans le domaine du divertissement au cours de sa carri\u00e8re : Oscar, Emmy, Grammy et Tony Awards."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0425\u044d\u043c\u043b\u0438\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marvin Frederick Hamlisch, 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30e0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Marvin Hamlisch\u30011944\u5e746\u67082\u65e5 - 2012\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3001\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u3059\u3079\u3066\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u4eba\u7269\u306f\u3053\u306e\u30cf\u30e0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u4e8c\u4eba\u3057\u304b\u3044\u306a\u3044\u3002 2012\u5e748\u67086\u65e5\u3001\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u300268\u6b73\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u6587\u00b7\u54c8\u59c6\u5229\u5947 (Marvin Frederick Hamlisch\uff0c1944\u5e746\u67082\u65e5 \u2013 2012\u5e748\u67086\u65e5) \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u6f14\u827a\u5708\u5927\u6ee1\u8d2f\uff08\u7b80\u79f0 EGOT\uff09\u5f97\u4e3b\uff0c\u5373\u83b7\u5f97\u8fc7\u827e\u7f8e\u5956\uff08Emmy\uff09\uff0c\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff08Grammy\uff09\uff0c\u5965\u65af\u5361\u5956\uff08Oscar\uff09\u548c\u6258\u5c3c\u5956\uff08Tony\uff09\u3002\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e00\u6b21\u666e\u5229\u7b56\u5956\u620f\u5267\u5956\u548c\u4e24\u9879\u91d1\u7403\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113237201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Hamlisch>,
        <http://viaf.org/viaf/113237201>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marvin_Hamlisch_-_1970s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Hamlisch.
doremus_artist:1e10a99e-bfb5-3e99-aaf9-2e2276d1feb3
owl:sameAs viaf:22352696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352696>.
doremus_artist:1f06ec9b-e80c-3fa2-90dc-7a43563e72f5
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Ion Marin (born July 8, 1960) is a Romanian born Austrian conductor. He is internationally renowned both in operatic and symphonic domains."@en,
        "\u0418\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d (\u0440\u0443\u043c. Ion Marin; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960 \u0433. \u0432 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042d\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435. \u0412 1986 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u0438. \u0412 1987\u20141991 \u0433\u0433. \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0434\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0435 \u043e\u0442 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430. 1992 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0440\u044b\u0432\u0430: \u0432 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 (\u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435), \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 \u2014 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (\u00ab\u0421\u043a\u0430\u0437\u043a\u0438 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e), \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u00bb \u0432 \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0430 \u0432 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 (\u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438)."@ru;
    owl:sameAs viaf:10038804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ion_Marin>,
        <http://viaf.org/viaf/10038804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ion_Marin_(conductor).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ion_Marin.
doremus_artist:1f370301-7c78-3b03-8975-d8b3d7fd050e
    dbp:birthPlace dbr:Manhuaçu;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Zez\u00e9 Gonzaga (September 3, 1926 Manhua\u00e7u - July 24, 2008) was a Brazilian singer and entertainer. She died on July 24, 2008, in the city of Rio de Janeiro at the age of 81."@en,
        "Zez\u00e9 Gonzaga, nome art\u00edstico de Maria Jos\u00e9 Gonzaga (Manhua\u00e7u, 3 de setembro de 1926 \u2014 Rio de Janeiro, 24 de julho de 2008) foi uma cantora brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:61748451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zez\u00e9_Gonzaga>,
        <http://viaf.org/viaf/61748451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d46684c9-358c-4488-a304-65dfb59ea75f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zezé_Gonzaga.
doremus_artist:20afa864-be38-3380-8f53-0f6ff1c4e955
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Des informations de cet article ou section devraient \u00eatre mieux reli\u00e9es aux sources mentionn\u00e9es dans la bibliographie, sources ou liens externes (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Am\u00e9liorez sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 en les associant par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'aide d'appels de notes. Lionel Rogg Lionel Rogg, n\u00e9 le 21 avril 1936 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un organiste et claveciniste suisse."@fr,
        "Lionel Rogg (* 21. April 1936 in Genf) ist ein Schweizer Organist, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Lionel Rogg (Gen\u00e8ve, 21 april 1936) is een Zwitsers organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Lionel Rogg (born Geneva, April 21 1936) is a Swiss organist, composer and teacher of musical theory. He is best known for performing the music of Johann Sebastian Bach, whose complete organ works he has recorded three times. Rogg also recorded the complete Bach organ works for Harmonia Mundi, first released in 1970 and re-released on CD in 1992 and 2000, on the Silbermann organ in Arlesheim. This instrument was built by Johann Andreas, son of Andreas Silbermann, in 1761, and restored by Metzler in 1959-1962."@en;
    owl:sameAs viaf:79167625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Rogg>,
        <http://viaf.org/viaf/79167625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Rogg.
doremus_artist:22d25fe6-20d7-3e1b-afc9-759b0520f1ae
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sheila Chandra (* 14. April 1965 in London) ist eine britische S\u00e4ngerin s\u00fcdindischer Herkunft. Stilistisch bewegt sie sich zwischen traditioneller indischer Musik und verschiedenen Richtungen westlicher Popmusik. Zu ihren bekanntesten Titeln z\u00e4hlt Ever So Lonely."@de,
        "Sheila Chandra (Londres, 14 de abril de 1965) \u00e9 uma ex-cantora pop brit\u00e2nica com ascend\u00eancia Indiana. Recentemente, problemas causados pela glossodinia fizeram a cantora aposentar-se em 2010."@pt,
        "Sheila Chandra (born 14 March 1965) is a retired British pop singer of Indian descent. In 2010, she was rendered effectively mute by Burning Mouth Syndrome."@en,
        "Sheila Chandra est une chanteuse n\u00e9e le 14 mars 1965 \u00e0 Londres est une actrice, \u00e9crivaine et chanteuse de pop, qui puise son inspiration dans l'art musical traditionnel de l'Inde."@fr,
        "\u30b7\u30fc\u30e9\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\uff08Sheila Chandra\u30011965\u5e743\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30a4\u30f3\u30c9\u7cfb\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19875391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheila_Chandra>,
        <http://viaf.org/viaf/19875391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/115bdd7a-8a62-4564-9368-251879248e47>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sheila_Chandra_(Cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sheila_Chandra.
doremus_artist:22f9bf3a-fea7-329c-b160-a11792c68706
owl:sameAs viaf:75436383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75436383>.
doremus_artist:231cf6c9-7d32-3c0b-bf96-8a2bfadb6efe
owl:sameAs viaf:71731637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71731637>.
doremus_artist:242a49a5-52a8-3dcb-940a-118e9edd3502
    dbp:birthPlace dbr:Hampshire;
    rdfs:comment
        "Suzanah (Suzie) Clare Templeton (born in Hampshire, England 2 August 1967) is an award-winning British animator. Her film Peter and the Wolf has won several awards, including the Academy Award for best Short Film (Animated) in 2008."@en,
        "Suzie Templeton (* 1967 in Hampshire) ist eine britische Regisseurin von Trickfilmen. Templeton ist Absolventin des Royal College of Art. Ihr Arbeiten dort waren Stanley (1999) und ihr Abschlussfilm Dog (2001). Der Produzent Hugh Welchman nahm sie im selben Jahr f\u00fcr die knapp halbst\u00fcndige Prokofjew-Adaption Peter und der Wolf unter Vertrag, die 2006 abgeschlossen war und 2008 einen Oscar erhielt."@de,
        "Suzie Templeton (ur. 1967 w Hampshire) \u2013 brytyjska re\u017cyser i scenarzystka. Zrealizowany przez ni\u0105 w \u0142\u00f3dzkim Se-ma-forze, w koprodukcji z BreakThru Films z Wielkiej Brytanii lalkowy film animowany Piotru\u015b i wilk otrzyma\u0142 Oscara w kategorii kr\u00f3tkiej animacji za rok 2007."@pl,
        "Suzie Templeton Suzie Templeton est une r\u00e9alisatrice, animatrice, auteur britannique n\u00e9e en 1967 dans l'Hampshire au Royaume-Uni. Elle a r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 ce jour trois courts-m\u00e9trages d'animation et a gagn\u00e9 16 prix dans des festivals dont le BAFTA Film Award en 2002 et le grand prix du festival d'annecy en 2007 et Oscar du meilleur court-m\u00e9trage d'animation en 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:122052796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzie_Templeton>,
        <http://viaf.org/viaf/122052796>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzie_Templeton.
doremus_artist:25fba416-b591-31e9-ac9e-4824f59a48e2
owl:sameAs viaf:79243908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79243908>.
doremus_artist:267964d3-736c-344c-8810-ddfef507ff22
owl:sameAs viaf:44070405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44070405>.
doremus_artist:270e3f27-6d45-348d-b147-785059b94e24
owl:sameAs viaf:22437055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22437055>.
doremus_artist:27242c7f-1775-36ef-9d66-74499174bf60
owl:sameAs viaf:46944935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46944935>.
doremus_artist:2765efc6-30ac-3732-abd8-de68547a21fa
owl:sameAs viaf:54463678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54463678>.
doremus_artist:29146831-6ede-30fa-98e1-984297f518d7
    rdfs:comment
        "Philippe Lefebvre, n\u00e9 \u00e0 Roubaix le 2 janvier 1949, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90730572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Lefebvre_(organiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/90730572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Philippe_Lefebvre_(organiste)>.
doremus_artist:29756c21-a7e9-3d25-8697-0bcae0bc52c7
owl:sameAs viaf:262210384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262210384>.
doremus_artist:2a607773-6bf0-3816-8a83-0d0be3f3f243
    dbp:birthPlace dbr:Am_Mellensee;
    rdfs:comment
        "Adele Stolte (* 12. Oktober 1932 in Sperenberg) ist eine deutsche Oratorien- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Adele Stolte (born 12 October 1932) is a German soprano singer in concert and Lieder, and an academic voice teacher."@en,
        "Adele Stolte (n\u00e9e le 12 octobre 1932) est une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adele_Stolte>,
        <http://viaf.org/viaf/66657256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e58994be-c4f5-4b27-ba7c-57b478019da4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adele_Stolte.
doremus_artist:2b7662d2-092d-38c2-af28-210a4f572e93
owl:sameAs viaf:42034755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034755>.
doremus_artist:2b7a43be-99a5-3eaa-ba6f-1e4dba68d5f3
owl:sameAs viaf:160498593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160498593>.
doremus_artist:2ba928d7-3a01-3b05-970c-9f69ddd73a0a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Veyron (homonymie) et Lacroix.Robert Veyron-Lacroix R\u00e9pertoire 
* Douze concertos de J. S. Bach Concerto pour clavecin de Jean Fran\u00e7aix en 1960 
* Variations sur un th\u00e8me de Rameau de Jean-Michel Damase en 1966 
* Concerto pour clavecin de Darius Milhaud en 1969 
* Sonate pour fl\u00fbte et claveecin d'Andr\u00e9 Jolivet en 1958 
* Carillons de Maurice Ohana en 1961"""@fr,
        "Robert Veyron-Lacroix (* 13. Dezember 1922 in Paris; \u2020 3. April 1991 in Garches) war ein franz\u00f6sischer Cembalist und Pianist."@de,
        "Robert Veyron-Lacroix (13 December 1922 in Paris \u2013 3 April 1991 in Garches (Hauts-de-Seine)) was a French harpsichordist and pianist whose post-war career was defined by his musical partnership with the celebrated French flautist Jean-Pierre Rampal."@en,
        "Robert Veyron-Lacroix (Parijs 13 december 1922 - Garches (Hauts-de-Seine) 2 april 1991), was een Frans klavecimbelspeler en pianist."@nl,
        "\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30ed\u30f3\uff1d\u30e9\u30af\u30ed\u30ef\uff08Robert Veyron-Lacroix, 1922\u5e7412\u670813\u65e5 \u30d1\u30ea - 1991\u5e744\u67083\u65e5 \u30ac\u30eb\u30b7\u30e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u5352\u696d\u30021967\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u508d\u3089\u300140\u5e74\u9593\u306b\u6e21\u3063\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u307e\u305f\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ea\u30a8\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30ed\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u99c6\u4f7f\u3057\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u30c6\u30ec\u30de\u30f3\u3001\u30e9\u30e2\u30fc\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3084\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u306e\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100924257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Veyron-Lacroix>,
        <http://viaf.org/viaf/100924257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/270f004e-48dd-441d-9d23-2ffcdf0f7119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Veyron-Lacroix.
doremus_artist:2bb0a601-7434-3a01-b9e3-84925f8f574c
    rdfs:comment
        "Mohammed Fairouz (born November 1, 1985) is an American composer. He is one of the most frequently performed composers of his generation and has been described as an important new artistic voice. Fairouz began composing at an early age and studied at the New England Conservatory of Music and the Curtis Institute of Music. His teachers included Gunther Schuller, Halim El-Dabh, Gy\u00f6rgy Ligeti and John Heiss. Fairouz lives in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:141134872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohammed_Fairouz>,
        <http://viaf.org/viaf/141134872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a03a806-2da8-441c-8477-81b0c5849ef6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MohammedFairouzWriting.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohammed_Fairouz.
doremus_artist:2c843aa0-2671-380f-90d2-a4d40091d64c
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Pescetti (* um 1704 in Venedig; \u2020 20. M\u00e4rz 1766 in Venedig) war ein italienischer Komponist. Er war ein Enkel von Carlo Francesco Pollarolo."@de,
        "Giovanni Battista Pescetti (Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, c. 1704 \u2013 ib., 20 de marzo de 1766) fue un compositor y notable organista italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Giovanni Battista Pescetti (c. 1704 \u2013 20 March 1766) was an organist and composer. Born in Venice around 1704, he studied under Antonio Lotti for some time. Having spent some time writing operas in and around Venice, he left for London in 1736, becoming director of the Opera of the Nobility in 1737. After having to leave London when hostility arose against Catholic Italians, he returned to Venice in 1745 and became Second Organist at St Mark's Basilica. He died in Venice."@en,
        "Giovanni Battista Pescetti (n\u00e9 vers 1704 \u00e0 Venise et mort dans la m\u00eame ville le 20 mars 1766) \u00e9tait un compositeur, claveciniste et organiste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0435\u0448\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u041f\u0435\u0441\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Pescetti; \u043e\u043a.1704, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1766, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:27331511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Pescetti>,
        <http://viaf.org/viaf/27331511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e443cb6-eab4-4056-bd10-d33d1180ed2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Pescetti.
doremus_artist:2cf55d84-e563-3c54-b37b-ff48ed673013
    dbp:birthPlace dbr:Luxembourg_City;
    rdfs:comment
        "Francesco Tristano Schlim\u00e9 (* 16. September 1981) ist ein luxemburgischer Pianist, Komponist und Produzent. Er tritt unter dem Namen Francesco Tristano auf."@de,
        "Francesco Tristano Schlim\u00e9 (born 1981) is a Luxembourg classical and experimental pianist and composer, who also plays the clarinet. He composes both classical and electronic music."@en,
        "Francesco Tristano, dont le nom complet est Francesco Tristano Schlim\u00e9, n\u00e9 le 16 septembre 1981, est un pianiste classique, musicien de musique \u00e9lectronique et compositeur luxembourgeois."@fr,
        "Si \u00e8 dedicato anche al clarinetto. Interpreta il repertorio classico e contemporaneo e si dedica nello stesso tempo a sperimentazioni nel campo della musica elettronica collaborando anche con importanti dj's."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e \u0428\u043b\u0438\u043c\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Tristano Schlim\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981) \u2014 \u043b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u0411\u0435\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0420\u0430\u0443\u0445\u0441, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0420\u0438\u0433\u0435 (\u0443 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0438\u043a\u0438\u0441\u0430) \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430 \u041b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f (\u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0432 2003 \u0433.). \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u0430, \u0438 \u044d\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u043e\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e: \u0428\u043b\u0438\u043c\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u041f\u043b\u0435\u0442\u043d\u0451\u0432\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 2005 \u0433. \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0417\u0438\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d\u043e\u0439:"@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30b7\u30e5\u30ea\u30e1\uff08Francesco Tristano Schlim\u00e9\u30011981\u5e74 - )\u306f\u3001\u30eb\u30af\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u969b\u306bDJ\u3084\u30bf\u30fc\u30f3\u30c6\u30fc\u30d6\u30eb\u306b\u89e6\u308c\u305f\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u73fe\u5728\u3082\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30c6\u30af\u30ce\u306e\u66f2\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 19\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306e2000\u5e74\u306b\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e2004\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u305f20\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021998\u5e74\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3078\u3068\u5165\u5b66\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u65e5\u672c\u4eba\u306e\u53cb\u4eba\u304b\u3089\u65e5\u672c\u306e\u6620\u753b\u3092\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3001\u6620\u753b\u306e\u6388\u696d\u3067\u5927\u5cf6\u6e1a\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u521d\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306f\u30012010\u5e742\u6708\u3002\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u97f3\u697d\u5c02\u9580\u5bb6\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u591a\u304f\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306b\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5225\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3068\u3068\u3057\u3066\u3001Aufgang\u3092\u7d50\u6210\u30022014\u5e742\u6708\u3001Aufgang\u304b\u3089\u96e2\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 2014\u5e746\u6708\u306b\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u7d17\u826f\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u304c\u6c7a\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35633770;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Tristano_Schlim\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/35633770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2de59ca-07b1-431f-b946-e3e5421ede63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Tristano_Schlimé.
doremus_artist:2d1058c5-1582-3d5a-aa8c-12f69bc9f3ed
owl:sameAs viaf:66675843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675843>.
doremus_artist:2d1d954d-54f8-3282-abc8-58d45349c3bd
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mather. Bruce Mather est un compositeur et pianiste canadien n\u00e9 \u00e0 Toronto le 9 mai 1939. Il est l'un des compositeurs canadiens de musique microtonale les plus importants Sa rencontre avec le fameux pionnier de la musique microtonale Ivan Wyschnegradsky fut d\u00e9terminante dans son esth\u00e9tique et son approche de la musique microtonale. Il a d'ailleurs perp\u00e9tu\u00e9 dans ses \u0153uvres le principe des espaces non-octaviants chers \u00e0 Ivan Wyschnegradsky. Son \u00e9criture est \u00e9galement inspir\u00e9e de son amour de la po\u00e9sie et du vin."@fr,
        "Bruce Mather (born May 9, 1939) is a Canadian composer, pianist, and writer who is particularly known for his contributions to contemporary classical music. One of the most notable composers of microtonal music, he was awarded the Jules L\u00e9ger Prize twice, first in 1979 for his Musique pour Champigny and again in 1993 for Yquem. Some of his other awards include the Composers, Authors and Publishers Association of Canada's Micheline Coulombe Saint-Marcoux prize in 1987 for Barbaresco and the Serge Garant Prize from the \u00c9mile Nelligan Foundation in 2000."@en,
        "James Bruce Mather (* 9. Mai 1939 in Toronto, Ontario) ist ein kanadischer Komponist. Mather studierte von 1952 bis 1957 am Royal Conservatory of Music und dann bis 1959 an der University of Toronto bei Alberto Guerrero, Earle Moss und Alexander Uninsky Klavier und bei Godfrey Ridout, Oskar Morawetz und John Weinzweig Musiktheorie und Komposition. Mit einem Stipendium des Canada Council studierte er bis 1961 am Conservatoire de Paris bei Darius Milhaud Komposition, bei Simone Pl\u00e9-Caussade Kontrapunkt, bei Olivier Messiaen Analyse und bei Lazare L\u00e9vy Klavier. W\u00e4hrend der Darmst\u00e4dter Ferienkurse 1961 kam er in Kontakt mit Pierre Boulez."@de;
    owl:sameAs viaf:34544071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Mather>,
        <http://viaf.org/viaf/34544071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Mather.
doremus_artist:2d24431c-b3a7-385e-8bd4-c61fb2c1856b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francis Blanche (* 21. Juli 1919 in Paris; \u2020 6. Juli 1974 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Drehbuchautor."@de,
        "Francis Blanche (20 de julio de 1921 \u2013 6 de julio de 1974) fue un actor, humorista y autor de nacionalidad francesa."@es,
        "Francis Blanche (July 20, 1921 \u2013 July 6, 1974) was a French actor and humorist."@en,
        "Francis Jean Blanche (Paris, 21 de julho de 1921 - Paris, 6 de julho de 1974) foi um autor, ator e humorista franc\u00eas. Formou com Pierre Dac um famoso dueto radiof\u00f4nico Malheur aux Barbus!. Foi o idealizador de inesquec\u00edveis trotes telef\u00f4nicos transmitidos ao vivo no seu programa de r\u00e1dio."@pt,
        "Francis-Jean Blanche (Parijs, 20 juli 1921 \u2013 Parijs, 6 juli 1974) was een Frans veelzijdig artiest, die vooral bekend was als komiek en acteur. Hij was daarnaast chansonnier, toneelschrijver en -acteur, maker van radiofeuilletons, revue-artiest, tekstschrijver en dichter."@nl,
        "Francis-Jean Blanche, dit Francis Blanche, n\u00e9 le 20 juillet 1921 \u00e0 Paris 11e et mort le 6 juillet 1974 \u00e0 Paris 15e, est un auteur, acteur, chanteur et humoriste fran\u00e7ais. Tr\u00e8s populaire, il est une figure embl\u00e9matique de la sc\u00e8ne et du cin\u00e9ma fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1950 et 1960."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0416\u0430\u043d \u0411\u043b\u0430\u043d\u0448 (\u0444\u0440. Francis Blanche; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1974, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:56606105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Blanche>,
        <http://viaf.org/viaf/56606105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Blanche.
doremus_artist:2d2e27c1-007f-375d-9594-00e2fdc8d9ac
owl:sameAs viaf:74264723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74264723>.
doremus_artist:2d854b65-5bdb-3fa2-b853-f1f6eddae1fe
owl:sameAs viaf:266366884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266366884>.
doremus_artist:2daeed1d-5234-31df-8755-665528767b43
owl:sameAs viaf:28203418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28203418>.
doremus_artist:2e12e317-a6c8-39c2-ae6c-700f6a1f7f94
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """Thomas Baker Knight Jr. (July 4, 1933 \u2013 October 12, 2005) was an American songwriter and musician. His best known compositions were "Lonesome Town", "The Wonder of You", and "Don't the Girls All Get Prettier at Closing Time". His songs have been recorded by Ricky Nelson, Paul McCartney, Dean Martin, Elvis Presley, Frank Sinatra, Perry Como, Mickey Gilley, Sammy Davis Jr. and Jerry Lee Lewis."""@en,
        "Thomas Baker Knight, Jr. (* 4. Juli 1933 in Birmingham, Alabama; \u2020 12. Oktober 2005) war ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker und Songwriter. Er gilt als einer der erfolgreichsten Komponisten der Rock-\u2019n\u2019-Roll-Zeit und ist vor allem f\u00fcr den Titel The Wonder of You bekannt, der von Elvis Presley aufgenommen wurde."@de;
    owl:sameAs viaf:14519589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baker_Knight>,
        <http://viaf.org/viaf/14519589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10443bde-66d1-4027-89e1-99f2fbd15cf2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baker_Knight.
doremus_artist:2e349b63-50ae-3487-bc32-5347a12c6102
owl:sameAs viaf:170044607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170044607>.
doremus_artist:2ea0d239-7e5b-3fb5-aaa6-d71fbf480259
owl:sameAs viaf:79996745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79996745>.
doremus_artist:2ea135f4-0ccf-39a7-a3ca-88dc1f753443
owl:sameAs viaf:24848427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24848427>.
doremus_artist:2ea7ebf5-cf16-37bc-adaf-f4c5751d8b1f
    owl:sameAs viaf:305092116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165364727>,
        <http://viaf.org/viaf/233371607>,
        <http://viaf.org/viaf/300052492>,
        <http://viaf.org/viaf/305092116>,
        <http://viaf.org/viaf/87909348>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Jan_z_Readingu.
doremus_artist:2f6eec91-b416-33bb-a876-6da1845348a8
owl:sameAs viaf:61803403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803403>.
doremus_artist:308fedf5-cc70-3da9-aedd-f753719b7ebd
    owl:sameAs viaf:79981380;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79981380>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e87e1a0-32d1-4ab0-9282-32cdd18512c2>.
doremus_artist:319488fa-8910-35b1-a38a-c1f8d495aeef
owl:sameAs viaf:37193478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37193478>.
doremus_artist:3194cd8f-1606-3337-ace6-6235af90b491
owl:sameAs viaf:221212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221212>.
doremus_artist:31db5de2-a026-355b-970e-2c5f7b81e02e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Philippe de Broca  (* 15. M\u00e4rz 1933 in Paris; \u2020 26. November 2004 in Neuilly-sur-Seine bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Philippe de Broca (15 de marzo de 1933 \u2013 26 de noviembre de 2004) fue un director cinematogr\u00e1fico, guionista y actor franc\u00e9s."@es,
        "Philippe de Broca (French: [d\u0259 b\u0281\u0254ka]; 15 March 1933 \u2013 26 November 2004) was a French movie director. He directed 30 full-length feature films, including the highly successful That Man from Rio (L'Homme de Rio), The Man from Acapulco (Le Magnifique) and On Guard (Le Bossu). His works include historical, romantic epics such as Chouans! and King of Hearts (Le Roi de c\u0153ur), as well as comedies with a charismatic, breezy hero ready to embark upon any adventure which comes his way, so long as it means escaping everyday modern life: Practice Makes Perfect (Le Cavaleur), The Devil by the Tail (Le Diable par la queue), The African (L'Africain). He had links with the actor Jean-Paul Belmondo, with whom he made six films, as well as with Jean-Pierre Cassel, Philippe Noiret and Jean Rochefort."@en,
        "Philippe de Broca (Parijs, 15 maart 1933 - Neuilly-sur-Seine, 27 november 2004) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Philippe de Broca (Paris, 15 de mar\u00e7o de 1933 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 26 de novembro de 2004) foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Philippe de Broca (ur. 15 marca 1933 w Pary\u017cu, zm. 26 listopada 2004 w Neuilly-sur-Seine ko\u0142o Pary\u017ca), francuski re\u017cyser, scenarzysta i aktor. Znany g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca popularnych film\u00f3w kostiumowych, przygodowych i komedii. Jego najwa\u017cniejsze filmy to: W jego filmach grali tak aktorzy jak: Jean-Paul Belmondo, Yves Montand, Catherine Deneuve czy Jean Rochefort.Ostatni film w re\u017cyserii Philippe de Broca, \u017bmija w gar\u015bci (Vip\u00e8re au poing), trafi\u0142 do francuskich kin 6 pa\u017adziernika 2004."@pl,
        "Philippe de Broca, dit parfois Broca de Ferrussac, n\u00e9 le 15 mars 1933 dans le 12e arrondissement de Paris et mort le 26 novembre 2004 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais. Il r\u00e9alise 30 longs m\u00e9trages dont certains furent d\u2019immenses succ\u00e8s comme L\u2019Homme de Rio, Le Magnifique ou Le Bossu. Son \u0153uvre englobe le film \u00e0 grand spectacle, historique et sentimental comme Chouans ou Le Roi de C\u0153ur, et la com\u00e9die o\u00f9 le h\u00e9ros dynamique et d\u00e9sinvolte est pr\u00eat \u00e0 toutes les aventures pour fuir le quotidien moderne comme Le Cavaleur, Le Diable par la queue et L\u2019 Africain. Il a tourn\u00e9 \u00e0 six reprises avec Jean-Paul Belmondo, avec qui son nom est couramment associ\u00e9, mais il a \u00e9galement travaill\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises avec d'autres com\u00e9diens de renom comme Jean-Pierre Cassel, Philippe Noiret, ou Jean"@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434\u0435 \u0411\u0440\u043e\u043a\u0430 (\u0444\u0440. Philippe de Broca) (15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041f\u043e\u043b\u044f \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e, \u0410\u043d\u043d\u0438 \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440\u0434\u043e, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041d\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30ed\u30ab \uff08Philippe de Broca\u30011933\u5e743\u670815\u65e5 - 2004\u5e7411\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112184239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_de_Broca>,
        <http://viaf.org/viaf/112184239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_de_Broca.
doremus_artist:324ea9d7-8f37-313c-8b35-2cb92906d0de
owl:sameAs viaf:69117468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117468>.
doremus_artist:327f75c7-e807-349f-8090-8a0bb48624e4
owl:sameAs viaf:200029348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200029348>.
doremus_artist:32c49cdd-ab7e-3979-a08f-e6bd35f122d2
    owl:sameAs viaf:100313320;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100313320>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11f84b03-a67b-4329-8243-83ba0112c6f3>.
doremus_artist:3359b153-9965-3a82-959f-072945bb1be9
owl:sameAs viaf:29792855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29792855>.
doremus_artist:336291b1-8e7c-382f-9ca8-08af13efd7f1
    owl:sameAs viaf:54331709;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a4bc78-1c2d-4ca7-8d1b-9b58076a2a17>.
doremus_artist:33bc56ef-a382-39c8-97b3-b8f3795f72f4
owl:sameAs viaf:51900538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900538>.
doremus_artist:36c203c3-d373-3d13-b9a8-a41b81a83eab
    owl:sameAs viaf:100237306;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100237306>,
        <http://viaf.org/viaf/95145542388496641235>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6f9d08d-92f2-4a41-9b68-e5b78be9000f>.
doremus_artist:36c2ddc2-8430-3e81-a640-218ffb68bc1b
    rdfs:comment
        "Blanka V\u00edtkov\u00e1, n\u00e9e le 14 novembre 1948 \u00e0 Prague o\u00f9 elle est morte le 24 avril 2014, est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano.\u2191 http://www.divadelni-noviny.cz/zemrela-blanka-vitkova-fleischhansova"@fr;
    owl:sameAs viaf:65268433;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Blanka_V\u00edtkov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/65268433>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blanka_Vítková.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blanka_Vítková.
doremus_artist:375d0fd9-9fe2-3128-a4e2-0a177dc20f10
    dbp:birthPlace dbr:Berkhamsted;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Michael Hordern (4 de octubre de 1911 \u2013 2 de mayo de 1995) fue un actor ingl\u00e9s nombrado caballero en 1983 por sus servicios al teatro."@es,
        "Nel 1983 fu insignito del titolo di Cavaliere dell'Ordine dell'Impero Britannico, come massimo riconoscimento per il servizio reso al teatro."@it,
        "Sir Michael Hordern, n\u00e9 le 3 octobre 1911 \u00e0 Berkhamsted (Royaume-Uni) et mort le 2 mai 1995 \u00e0 Oxford (Royaume-Uni), est un acteur britannique."@fr,
        "Sir Michael Murray Hordern (* 3. Oktober 1911 in Berkhamsted, Hertfordshire, England; \u2020 2. Mai 1995 in Oxford, England) war ein britischer B\u00fchnen- und Filmschauspieler."@de,
        "Sir Michael Murray Hordern, CBE (3 October 1911 \u2013 2 May 1995) was an English stage and film actor whose career spanned nearly 60 years. He is best known for his Shakespearean roles, especially that of King Lear, which he played to much acclaim on stage in Stratford-upon-Avon in 1969 and London in 1970. He then successfully assumed the role on television five years later. He often appeared in film, rising from a bit part actor in the late 1930s to a member of the main cast; by the time of his death he had appeared in nearly 140 cinema roles. His later work was predominantly in television and radio."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30c0\u30fc\u30f3\uff08Sir Michael Murray Hordern, CBE, 1911\u5e7410\u67083\u65e5 - 1995\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59274057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hordern>,
        <http://viaf.org/viaf/59274057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01020144-f1bf-40e9-9e0b-43416405502a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Poplars_Berkhamsted.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Hordern.
doremus_artist:375fc95a-3636-3ed2-95a5-c852ccf6af7c
    rdfs:comment
        "Stephen Beus (born 1982, Othello, Washington, United States) is an American pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34776325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Beus>,
        <http://viaf.org/viaf/34776325>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StephenBeus2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Beus.
doremus_artist:38318e28-3696-33ef-8d58-0a281afdd984
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Anu Tali (* 18. Juni 1972 in Tallinn) ist eine estnische Dirigentin. Mit ihrer Zwillingsschwester Kadri gr\u00fcndete sie 1997 das Nordic Symphony Orchestra (vormals estnisch-finnisches Symphonieorchester), welches sie heute dirigiert. Im Orchester spielen Musiker aus 15 Nationen. Anu Tali lie\u00df sich zun\u00e4chst als Pianistin in Tallinn ausbilden, danach absolvierte sie ein Studium an der Estnischen Musikakademie und an der Meisterklasse in Sankt Petersburg sowie Besuch des St. Petersburger Staatskonservatoriums. Im Sommer 2006 deb\u00fctierte sie mit einer Produktion von Carmen bei den Savonlinna-Opernfestspielen.Ihre Zwillings-Schwester Kadri betreut sie und das Orchester als Managerin."@de,
        "Anu Tali (Tallinn, 18 juni 1972) is een Ests dirigent. Ze leidt het Noords Symfonieorkest en het Sarasota Orchestra."@nl,
        """Anu Tali (born June 18, 1972) is an Estonian conductor. She has served as Music Director of the Sarasota Orchestra since 2013 and is co-founder of the Estonian-Finnish Symphony Orchestra which Tali and her twin sister Kadri Tali founded in 1997. Anu Tali is the orchestra's conductor and Kadri Tali the manager. The orchestra later took on the name of the Nordic Symphony Orchestra (NSO). The NSO performs five times each year and has young members from fifteen different countries. Themed concert seasons have included "The Musical Capitals of the World" (1998/1999), "Life and Death" (1999/2000), "Symphony" (2000/2001), "Musica Grande (2001/2002), "Passion or Passion" (2002/2003), "\u00c0 la Russe" (2003/2004), "Face of North" (2004/2005), "Legends" (2005/2006) and "Apocalyptica" (2006/2007)."""@en,
        "Anu Tali Anu Tali (n\u00e9e en 1972) est une chef d'orchestre estonienne. Elle a cofond\u00e9 avec sa s\u0153ur Kadri Tali le Nordic Symphony Orchestra en 1997. Elle dirige depuis 2013 l'orchestre Sarasota qui si\u00e8ge \u00e0 Sarasota en Floride. \u00c0 l'occasion de la Journ\u00e9e internationale de la femme en 2015, elle est class\u00e9e \u00e0 la quatri\u00e8me position du classement propos\u00e9 par Estonian World des femmes estoniennes les plus extraordinaires dans le monde."@fr,
        "\u0410\u043d\u0443 \u0422\u0430\u043b\u0438 (\u044d\u0441\u0442. Anu Tali; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1972) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85510830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anu_Tali>,
        <http://viaf.org/viaf/85510830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dacae89-ca38-44bf-87b7-9362cef3d92c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anu_Tali.
doremus_artist:3897f374-2d45-3f83-b98f-bf50c49c42f1
owl:sameAs viaf:50385361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50385361>.
doremus_artist:3b5988cf-4b85-3c4d-9d8e-55874bde9e82
owl:sameAs viaf:27278669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27278669>.
doremus_artist:3d6e1934-e9c3-3876-aeb5-90844ee89357
owl:sameAs viaf:307211264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307211264>.
doremus_artist:3d7b7b00-ffb1-3702-9904-0199b70c3347
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Doris D\u00f6rrie (26 de mayo de 1955 en Hannover) es una directora de cine, productora y escritora alemana."@es,
        "Doris D\u00f6rrie (German: [\u02c8d\u0153ri\u032f\u0259]; born 26 May 1955, Hanover) is a German film director, producer and author."@en,
        "Doris D\u00f6rrie (n\u00e9e le 26 mai 1955 \u00e0 Hanovre) est une r\u00e9alisatrice, productrice et \u00e9crivain allemande."@fr,
        "Doris D\u00f6rrie (ur. 26 maja 1955 w Hanowerze, Niemcy) \u2013 niemiecka aktorka, autorka scenariuszy, producentka i re\u017cyser. By\u0142a \u017con\u0105 Helge Weindlera (od 1988 r. \u2013 zm. 22 marca 1996 r.), ma c\u00f3rk\u0119 Carl\u0119 (ur. 1990)."@pl,
        "Doris D\u00f6rrie [\u02c8d\u0153ri\u032f\u0259] (* 26. Mai 1955 in Hannover) ist eine deutsche Regisseurin, Schriftstellerin und Filmproduzentin."@de,
        "\u30c9\u30fc\u30ea\u30b9 \u30fb\u30c7\u30ea\u30a8\uff08Doris D\u00f6rrie, 1955\u5e745\u670826\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30c9\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30ea\u30a8\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30c8\u30f3\u306e\u30d1\u30b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u5927\u5b66(New School for Social Research)\u3067\u4ff3\u512a\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u6620\u753b\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u30021997\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u540c\u5927\u5b66\u3067\u30af\u30ea\u30a8\u30a4\u30c6\u30a3\u30d6\u30fb\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0/\u6620\u753b\u53f0\u672c\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u4f5c\u54c1\u3084\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3067\u591a\u304f\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u76e3\u7763\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u54c1\u300e\u5fc3\u306e\u4e2d\u3067\u300f(\u539f\u984c\u3001\u4ee5\u4e0b\u540c\uff1aMitten ins Herz)\u30671985\u5e74\u6771\u4eac\u6620\u753b\u796d\u306e\u4e0a\u6620\u306e\u305f\u3081\u521d\u6765\u65e5\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5f8c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306e\u6ede\u5728\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300eMON-ZEN\u300f(Erleuchtung garantiert)\u3001\u300e\u6f01\u5e2b\u3068\u59bb\u300f(Der Fischer und seine Frau)\u3001\u300eHANAMI\u300f(Kirschbl\u00fcten - Hanami)\u3001\u300e\u30d5\u30af\u30b7\u30de\u30fb\u30e2\u30ca\u30e0\u30fc\u30eb\u300f(Gr\u00fc\u00dfe aus Fukushima)\u306e4\u4f5c\u54c1\u3092\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112341402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doris_D\u00f6rrie>,
        <http://viaf.org/viaf/112341402>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frankfurter_Buchmesse_2011_Doris_Dörrie_und_Dorothea_Westphal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doris_Dörrie.
doremus_artist:3da9e70c-9a2e-3c2c-805d-ca8fbede4902
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Caxias,_Maranhão>;
    rdfs:comment
        "Aline De Lima (Caxias-MA, Brasil em 1982) \u00e9 uma cantora-compositora e produtora. Come\u00e7ou sua trajet\u00f3ria musical na Fran\u00e7a, em 2002 e realizou suas primeiras apresenta\u00e7\u00f5es com banda no Marrocos e Arg\u00e9lia, interpretando cl\u00e1ssicos do samba rock (Jorge Ben, Trio Mocot\u00f3) e da pop brasileira (Gilberto Gil, Marisa Monte). J\u00e1 aos 12 anos, apresentava suas composi\u00e7\u00f5es em festivais escolares. Mas foi na Fran\u00e7a que sua veia de compositora se desenvolveu realmente e deu nascimento ao seu primeiro \u00e1lbum, o qual ela teve de defender mesmo tendo ainda que aprender a base da profiss\u00e3o que estava escolhendo."@pt,
        "Aline De Lima, born October 23, 1982 in Caxias, Brazil, is a singer, songwriter and independent music producer."@en,
        "Aline De Lima, n\u00e9e le 23 octobre 1982 \u00e0 Caxias au Br\u00e9sil, est une auteur-compositrice, interpr\u00e8te, guitariste et artiste-productrice."@fr,
        "Aline de Lima (* 23. Oktober 1978 in Caxias, Maranh\u00e3o) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin, Texterin und Komponistin."@de;
    owl:sameAs viaf:12597491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aline_de_Lima>,
        <http://viaf.org/viaf/12597491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6592454-e73a-4efa-aa3b-fac08eab5a09>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aline_de_Lima_20060617_Fnac_17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aline_de_Lima.
doremus_artist:3debf988-d5ac-37e7-8a16-d0d70fb2c7ef
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Liliana Cavani (* 12. Januar 1933 in Carpi, Provinz Modena) ist eine italienische Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Liliana Cavani (Carpi, It\u00e1lia, 12 de janeiro de 1933) \u00e9 uma diretora e roteirista italiana, particularmente conhecida por seu filme Il portiere di notte (O Porteiro da Noite), de 1974, o qual lan\u00e7ou a atriz Charlotte Rampling para o estrelato internacional."@pt,
        "Liliana Cavani (Carpi, M\u00f3dena, Italia, 12 de enero de 1933) es una guionista y directora de cine italiana, que estudi\u00f3 literatura y se diplom\u00f3 en el Centro Experimental de Cinematograf\u00eda; sus pel\u00edculas m\u00e1s emblem\u00e1ticas son El portero de noche y M\u00e1s all\u00e1 del bien y el mal, film sobre la vida de Nietzsche. Realiz\u00f3 dos versiones cinematogr\u00e1ficas sobre la vida de San Francisco de As\u00eds: Francesco d'Assisi (1966) y Francesco (1989) con Mickey Rourke."@es,
        "Liliana Cavani (born 12 January 1933) is an Italian film director and screenwriter. She belongs to a generation of Italian filmmakers from Emilia-Romagna that came into prominence in the 1970s, including Bernardo Bertolucci, Pier Paolo Pasolini and Marco Bellocchio. Cavani became internationally known after the success of her 1974 feature film Il portiere di notte (The Night Porter). Her films are intellectual and have historical concerns. In addition to feature films and documentaries, she has also directed opera."@en,
        "Liliana Cavani (ur. 12 stycznia 1933 w Carpi) \u2013 w\u0142oska re\u017cyserka i scenarzystka filmowa i operowa. Uko\u0144czy\u0142a filologi\u0119 klasyczn\u0105 na Uniwersytecie Bolo\u0144skim oraz re\u017cyseri\u0119 filmow\u0105 w rzymskim Centro Sperimentale di Cinematografia. Dla pa\u0144stwowej telewizji RAI zrealizowa\u0142a dokumenty filmowe o tematyce politycznej (Storia del Terzo Reich, Et\u00e0 di Stalin) i spo\u0142ecznej, w tym o pozycji kobiet (La Donna nella Resistenza), stanowi\u0105ce niejednokrotnie studia przygotowawcze do p\u00f3\u017aniejszych film\u00f3w fabularnych (np. Nocny portier)."@pl,
        "Liliana Cavani Liliana Cavani (n\u00e9e le 12 janvier 1933 \u00e0 Carpi, en \u00c9milie-Romagne) est une r\u00e9alisatrice italienne."@fr,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Liliana Cavani, \u0440\u043e\u0434. 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u041a\u0430\u0440\u043f\u0438, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0438\u043d\u043e \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0442\u0438, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430 \u043f\u043e \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u0443\u0447\u0447\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439."@ru,
        "\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Liliana Cavani, 1933\u5e741\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30eb\u30d4\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100261199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liliana_Cavani>,
        <http://viaf.org/viaf/100261199>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jury_du_66ème_Festival_du_Cinéma_de_Venise_(Mostra).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liliana_Cavani.
doremus_artist:3e906769-6ed2-3975-9a7e-ee459cb70ec3
owl:sameAs viaf:29611022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29611022>.
doremus_artist:3f1da336-107e-3d45-b952-6a3ceb92d2ec
owl:sameAs viaf:15030187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15030187>.
doremus_artist:3f39b281-a4b5-301b-a197-8c2f3ac5f58a
    owl:sameAs viaf:2680136;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680136>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfbc5665-20d4-489b-b69c-dcf5e9a31972>.
doremus_artist:3fce1ead-5395-3663-bbdb-fa3e9bfc049f
    rdfs:comment
        "Jacques Debronckart est un chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 janvier 1934 \u00e0 Chartrettes (Seine-et-Marne) et mort le 25 mars 1983 (\u00e0 49 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407174;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Debronckart>,
        <http://viaf.org/viaf/17407174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0fbc396-030f-4075-b13c-1599eef26b6f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Debronckart.
doremus_artist:40091503-a8b3-3e14-95df-715867b03cf5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Figlia di una matricola al college fu adottata da Ken e Mitzie Welch coppia di agenti dello spettacolo. Quando la bambina aveva tre anni la famiglia si trasfer\u00ec a Los Angeles. Si laure\u00f2 in fotografia all'Universit\u00e0 di Santa Cruz per poi trasferirsi a Boston dove frequent\u00f2 il Berklee College of Music. Nel 2000 fu produttore associato e cantante in 2 brani nella colonna sonora del film Fratello, dove sei premiato con il Grammy come miglior album del 2002."@it,
        """Gillian Howard Welch (/\u02c8\u0261\u026ali\u0259n \u02c8w\u025blt\u0283/; born October 2, 1967) is an American singer-songwriter. She performs with her musical partner, guitarist David Rawlings. Their sparse and dark musical style, which combines elements of Appalachian music, bluegrass, and Americana, is described by The New Yorker as "at once innovative and obliquely reminiscent of past rural forms"."""@en,
        """Gillian Welch ( 2 de octubre de 1967) es una cantautora americana. Act\u00faa con su socio musical, el guitarrista David Rawlings. Su estilo musical es sobrio y oscuro, combina elementos de Appalachian music, Bluegrass y Americana, es descrito por The New Yorker como " innovador y reminiscente de formas rurales pasadas"."""@es,
        "Gillian Welch (* 2. Oktober 1967 in New York City) ist eine US-amerikanische Songwriterin, die dem Alternative Country zugerechnet wird. Neben Alison Krauss geh\u00f6rt sie zu den jungen Erneuererinnen des Country-Stils Bluegrass. Sie orientiert sich an einer traditionellen Spielweise, die sie als American Primitive bezeichnet, ist jedoch auch vom Lebensgef\u00fchl der Rockmusik beeinflusst."@de,
        "Gillian Welch, n\u00e9e \u00e0 New York le 2 octobre 1967, est une chanteuse am\u00e9ricaine de country bluegrass."@fr,
        "\u0413\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0423\u044d\u0301\u043b\u0447 (Gillian Welch; 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a. \u041e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043f\u0443\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0420\u043e\u043b\u0438\u043d\u0433\u0437\u043e\u043c. \u0423\u044d\u043b\u0447 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430 1996 \u0433\u043e\u0434\u0430 Revival \u0438 Time (The Revelator) 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 Soul Journey \u043f\u0440\u0438\u0432\u043d\u0451\u0441 \u0432 \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 8-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u0430 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c The Harrow & The Harvest."@ru;
    owl:sameAs viaf:275109552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Welch>,
        <http://viaf.org/viaf/275109552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ff49515-1701-4bac-a53a-04345893f3f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gil-welch-fls.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Welch.
doremus_artist:4033c14a-e943-3436-8e10-e7994c469eaf
owl:sameAs viaf:37341415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37341415>.
doremus_artist:405516da-7ce4-3e56-b094-01e9e1e13d66
owl:sameAs viaf:16986904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16986904>.
doremus_artist:410b71da-693c-3136-8e2a-5a400f53c4c5
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (* 27. M\u00e4rz 1901 in Buenos Aires; \u2020 23. Dezember 1951 ebenda) war ein argentinischer Komponist und B\u00fchnenautor."@de,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Buenos Aires, 27 de marzo de 1901 - Buenos Aires, 23 de diciembre de 1951) fue un compositor, m\u00fasico, dramaturgo y cineasta argentino. Tambi\u00e9n era conocido como Discepol\u00edn. Su hermano, Armando Disc\u00e9polo, fue un destacado director teatral y dramaturgo. Disc\u00e9polo es recordado por componer el popular tango \u00abCambalache\u00bb."@es,
        """Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) (27 March 1901 \u2013 23 December 1951) was an Argentine tango and milonga musician and composer, author of famous tangos such as "Cambalache" and many others performed by several of the most important singers of his time, amongst them notably Carlos Gardel. He was also a film actor, director and screenwriter."""@en,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) (ur. 27 marca 1901 w Buenos Aires, zm. 23 grudnia 1951) \u2013 argenty\u0144ski tw\u00f3rca tanga, autor s\u0142ynnego \u201eCambalache\u201d, oraz innych tang wykonywanych przez znanych wykonawc\u00f3w, m.in. Carlosa Gardela."@pl,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo (Discepol\u00edn) est un po\u00e8te et compositeur argentin, auteur de nombreux tangos. Plusieurs de ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es et enregistr\u00e9es par les plus grands chanteurs de son \u00e9poque, incluant Carlos Gardel, et demeurent \u00e0 ce jour de grands classiques. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures embl\u00e9matiques du tango."@fr,
        "Enrique Santos Disc\u00e9polo Deluchi (Buenos Aires, 27 de mar\u00e7o de 1901 \u2014 23 de dezembro de 1951) foi um poeta, compositor, ator e dramaturgo argentino. Um dos mais prol\u00edficos autor de letras de tango, Disc\u00e9polo tamb\u00e9m era conhecido como Discepol\u00edn. Seu irm\u00e3o, Armando Disc\u00e9polo, tamb\u00e9m dramaturgo, \u00e9 um dos maiores nomes do teatro argentino."@pt,
        "\u30a8\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30bb\u30dd\u30ed (Enrique Santos Disc\u00e9polo, 1901\u5e743\u670827\u65e5 - 1951\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u304c\u3001\u672c\u6765\u306f\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39570526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Santos_Disc\u00e9polo>,
        <http://viaf.org/viaf/39570526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47c43a54-44b1-4b97-9abe-aa87a76b916a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Santos_Discépolo.
doremus_artist:4157f4ad-3e81-3585-8745-b024ccbbe71a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Attivo fin dagli anni settanta, ha scritto musica classica e pop."@it,
        "David Vickerman Bedford (* 4. August 1937 in London, England; \u2020 1. Oktober 2011) war ein britischer Komponist und Musiker."@de,
        "David Vickerman Bedford (4 August 1937 \u2013 1 October 2011) was an English composer and musician. He wrote and played both popular and classical music. He was the brother of the conductor Steuart Bedford and the grandson of the composer, painter and author Herbert Bedford and the composer Liza Lehmann."@en,
        "David Vickerman Bedford (4 de agosto de 1937 - 1 de octubre de 2011) fue un compositor y m\u00fasico ingl\u00e9s. Escribi\u00f3 e interpret\u00f3 tanto m\u00fasica pop como m\u00fasica cl\u00e1sica. Bedford estudi\u00f3 m\u00fasica en la Real Academia de M\u00fasica con Lennox Berkeley, y m\u00e1s tarde en Venecia con Luigi Nono. A finales de la d\u00e9cada de 1960, orquest\u00f3 el disco de Kevin Ayers Joy of a Toy, en el que tambi\u00e9n toc\u00f3 los teclados. Pas\u00f3 as\u00ed a formar parte del grupo de acompa\u00f1amiento de Ayers, The Whole World."@es,
        "David Vickerman Bedford (4 de agosto de 1937 - 1 de outubro de 2011), foi um compositor e m\u00fasico Ingl\u00eas. Ele escreveu e tocou tanto m\u00fasica popular quanto m\u00fasica cl\u00e1ssica. Ele era irm\u00e3o do maestro Steuart Bedford e neto do compositor, pintor e escritor Herbert Bedford e da compositora Liza Lehmann. Bedford morreu em decorr\u00eancia de um c\u00e2ncer no pulm\u00e3o em 1 de outubro de 2011 aos 74 anos de idade."@pt,
        "David Vickerman Bedford (Londen, 4 augustus 1937 \u2013 Hendon, 1 oktober 2011) was een Engelse componist en muziekpedagoog. Hij was een broer van de dirigent Stuart Bedford, en de kleinzoon van de componist, schilder en schrijver Herbert Bedford en componiste Liza Lehmann. Zijn moeder Lesley Duff was lid van de English Opera Group vlak na de Tweede Wereldoorlog"@nl,
        "David Vickerman Bedford (n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Hendon, Londres, mort le 1er octobre 2011) est un compositeur et musicien britannique. Il a travaill\u00e9 dans le domaine de la musique pop tout comme dans le monde de la musique classique. David Bedford a notamment collabor\u00e9 avec Kevin Ayers et Mike Oldfield."@fr,
        "\u30c7\u30d3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08David Vickerman Bedford, 1937\u5e748\u67084\u65e5 - 2011\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u53cc\u65b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100315827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Bedford>,
        <http://viaf.org/viaf/100315827>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ce57631-2ee4-4203-a801-cd205cf5d57c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Bedford.
doremus_artist:41e5090b-3c24-3f94-9207-0c66f04aba1d
owl:sameAs viaf:22266984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22266984>.
doremus_artist:422ad09d-a219-381f-bd14-3f06594f6981
    rdfs:comment
        "Jaime Mart\u00edn (born 1 September 1965) is a Spanish orchestral conductor. He is the Artistic Director and Principal Conductor of the G\u00e4vle Symphony Orchestra and the Chief Conductor of the Orquesta de Cadaqu\u00e9s. Before his conducting career he was a flautist, and performed with the Academy of St Martin in the Fields, the Chamber Orchestra of Europe, the Royal Philharmonic Orchestra and the London Philharmonic Orchestra. He was born in Santander, Spain, and studied in Spain and the Netherlands. From 1992 he has lived in London."@en,
        "Jaime Mart\u00edn (n. Santander, Cantabria, Espa\u00f1a; 1 de septiembre de 1965) es flautista y desde el a\u00f1o 2008 director de orquesta."@es;
    owl:sameAs viaf:61743397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaime_Mart\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/61743397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a2fc5b2-f1b7-472e-9ef4-8a4a9319aac7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaime_Martín.
doremus_artist:425f3870-a0be-3147-ae84-53ee9cad01c0
owl:sameAs viaf:32208371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32208371>.
doremus_artist:428fd0e3-4bc4-3b7a-8a24-241a50981429
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Pedro Rabassa (en catal\u00e1n, Pere Rabassa) (Barcelona, 21 de septiembre del 1683 \u2013 Sevilla, 1767), fue un m\u00fasico, compositor y music\u00f3logo espa\u00f1ol."@es,
        "Pere Rabassa (Spanish: Pedro Rabassa) (Barcelona 1683 - Seville, 12 December 1767) was a Catalan composer and musicologist. He received early music lessons from his uncle, Ramon Rabassa, an organist, and voice training at the choir of the Cathedral of Santa Eulalia, Barcelona. The maestro de capilla till he was 13 was Joan Barter, and then the more famous Francisco Valls. During this period music in Barcelona was Italianized due to the presence of the court of Archduke Charles of Austria (later Charles VI, Holy Roman Emperor) for the duration of the War of the Spanish Succession (1702\u20131713)."@en;
    owl:sameAs viaf:34781298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pere_Rabassa>,
        <http://viaf.org/viaf/34781298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pere_Rabassa.
doremus_artist:42b9f03d-1a05-34b2-938e-4a7176d1b118
owl:sameAs viaf:46952046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952046>.
doremus_artist:43455de6-0266-34aa-a215-00674befe5f9
owl:sameAs viaf:42032716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032716>.
doremus_artist:43916689-f526-3639-8d71-4b70f29e3547
owl:sameAs viaf:110509784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110509784>.
doremus_artist:447e7b7f-50b3-32dd-9946-a17cb65ccab3
    rdfs:comment
        "Ballard MacDonald (October 15, 1882 \u2013 November 17, 1935) was an American lyricist, who was a part of Tin Pan Alley. Born in Portland, Oregon, he was a charter member of the American Society of Composers, Authors, and Publishers (ASCAP). He died in Forest Hills, New York."@en;
    owl:sameAs viaf:34722957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ballard_MacDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/34722957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab00597c-43f1-41c4-98ee-6934dcd4179c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ballard_MacDonald.
doremus_artist:448e1b9d-8d75-3461-9004-250a61d78ccd
    dbp:birthPlace dbr:Allahabad;
    rdfs:comment
        "Amitabh Bachchan  (\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928), n\u00e9 le 11 octobre 1942 \u00e0 Allahabad (Uttar Pradesh) est un acteur indien. Il s'agit probablement de l'acteur le plus embl\u00e9matique du cin\u00e9ma de Bollywood de la fin du XXe si\u00e8cle[r\u00e9f. souhait\u00e9e]. Il a tourn\u00e9 dans plus de 200 films."@fr,
        "Amitabh Bachchan (/ [\u0259mit\u0251\u02d0b\u02b0 b\u0259t\u0283t\u0283\u0259n]? /; Hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, Urdu: \u0627\u064e\u0645\u0650\u062a\u0627\u0628\u06be \u0628\u0686\u0651\u0646), ook wel Big B genoemd (11 oktober 1942) is \u00e9\u00e9n van de grotere acteurs in de Indiase filmgeschiedenis."@nl,
        "Amitabh Bachchan (Hindi, \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, Amit\u0101bh Baccan, * 11. Oktober 1942 in Allahabad, Indien), auch unter dem Namen Big B bekannt, ist ein indischer Schauspieler. Er ist auch S\u00e4nger, Politiker und Gesch\u00e4ftsmann. Bachchan gilt heute als einer der gr\u00f6\u00dften Stars, die die Hindi-Filmindustrie jemals hatte."@de,
        "Amitabh Bachchan (dev\u00e1nagari: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, urdu: \u0627\u0645\u06cc\u062a\u0627\u0628\u06be \u0628\u0686\u0646), (Allahabad 11 de octubre de 1942) actor, cantante de playback, presentador de televisi\u00f3n y productor indio del llamado Bollywood, padre de Abhishek Bachchan y suegro de Aishwarya Rai. Est\u00e1 casado desde 1973 con la actriz Jaya Bachchan, con quien tiene dos hijos Shweta y Abhishek"@es,
        "Amitabh Bachchan (em hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928) \u00e9 um actor indiano, com grande popularidade na d\u00e9cada de 1970, tendo participado, desde ent\u00e3o, em mais de 180 filmes. \u00c9 um dos actores mais conhecidos e mais influentes do cinema indiano."@pt,
        "Amitabh Bachchan (w\u0142a\u015bciwie Amitabh Harivansh Bachchan; hindi: \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, gud\u017carati: \u0a85\u0aae\u0abf\u0aa4\u0abe\u0aad \u0aac\u0a9a\u0acd\u0a9a\u0aa8, ur. 11 pa\u017adziernika 1942 w Allahabadzie) \u2013 indyjski aktor i producent filmowy, ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "Amitabh Harivansh Rai Shrivastava Bachchan (IPA: [\u0259m\u026a\u02c8ta\u02d0b\u02b1 \u02c8b\u0259t\u0283\u02d0\u0259n]; born 11 October 1942) is an Indian film actor. He first gained popularity in the early 1970s for movies like Zanjeer and Deewar, and was dubbed India's first \"angry young man\" for his on-screen roles in Bollywood. Referred to as the \"Shahenshah of Bollywood\", \"Star of the Millennium\" or \"Big B\",he has since appeared in over 180 Indian films in a career spanning more than four decades. Bachchan is widely regarded as one of the greatest and most influential actors in the history of Indian cinema. So total was his dominance on the movie scene in the 1970s and 1980s that the French director Fran\u00e7ois Truffaut called him a \"one-man industry.\""@en,
        "Noto attore di Bollywood, produttore e presentatore televisivo, \u00e8 una delle figure pi\u00f9 importanti dell'industria cinematografica del suo paese; \u00e8 stato anche membro del parlamento indiano. Dopo gli studi e dopo aver intrapreso la carriera di attore arriva al successo di critica e pubblico nel 1970 col film Anand. Dal 1970 al 1984 recita spesso in film d'azione, ma anche in commedie e pellicole romantiche."@it,
        "\u0410\u043c\u0438\u0442\u0430\u0431\u0445 \u0411\u0430\u0447\u0447\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amitabh Bachchan, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928, \u0440\u043e\u0434. 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0438 11 Filmfare Awards. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438: \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0428\u0440\u0438 \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d \u0432 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u041f\u0430\u0434\u043c\u0430 \u0412\u0438\u0431\u0445\u0443\u0448\u0430\u043d \u0432 2015 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        """\u0623\u0645\u064a\u062a\u0627\u0628 \u0628\u0627\u062a\u0634\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amitabh Bachchan) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1942)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0642\u062f\u0645 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0647\u0646\u062f\u064a \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0628\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u062b\u0644 Zanjeer \u0648 Deewaar \u062d\u064a\u062b \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0636\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 180 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0628\u0627\u062a\u0634\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u0647 \u0648\u0647\u064a\u0645\u0646\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062a\u0631\u0648\u0641\u0648 \u0628\u0640"\u0631\u062c\u0644 \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f"."""@ar,
        "\u30a2\u30df\u30bf\u30fc\u30d6\u30fb\u30d0\u30c3\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Amitabh Bachchan\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc\u6587\u5b57\uff1a\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928\u30011942\u5e7410\u670811\u65e5-\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u30021969\u5e74\u3088\u308a\u6620\u753b\u754c\u3067\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u3001\u4eca\u65e5\u30dc\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u754c\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u5927\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u300cBig B\u300d\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u59bb\u306e\u30b8\u30e3\u30e4\u30fc\uff08\u65e7\u59d3\u30d0\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\uff09\u3001\u606f\u5b50\u30a2\u30d3\u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u3082\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u7c73\u7279\u00b7\u5df4\u5df4\u8d6b\u5361\u5b89\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAmitabh Bachchan\uff1b/\u0259mita\u02d0b\u02b1 b\u0259t\u0283t\u0283\u0259n/; \u5370\u5730\u8bed\uff1a\u0905\u092e\u093f\u0924\u093e\u092d \u092c\u091a\u094d\u091a\u0928\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u963f\u7c73\u5854\u00b7\u5df4\u5f3a,\u963f\u5f4c\u9640\u00b7\u5df4\u5f3a,\u6216\u963f\u7c73\u5854\u5e03\u00b7\u5df4\u514b\u7f55\uff0c\u751f\u4e8e1942\u5e7410\u670811\u65e5\uff0c\u662f\u5b9d\u83b1\u575e\u6700\u6210\u529f\u7684\u7537\u6f14\u5458\u4e4b\u4e00\uff0c\u9996\u4f4d\u8fdb\u5165\u675c\u838e\u592b\u4eba\u8721\u50cf\u9986\u7684\u5370\u5ea6\u5f71\u661f\uff0c\u4ed6\u540c\u65f6\u4e5f\u662f\u7535\u5f71\u5236\u4f5c\u4eba\u4ee5\u53ca\u524d\u6e38\u620f\u7c7b\u8282\u76eeKaun Banega Crorepati\u7684\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u300220\u5c81\u65f6\uff0c\u963f\u7c73\u7279\u00b7\u5df4\u5df4\u8d6b\u5361\u5b89\u653e\u5f03\u4e86\u8239\u8fd0\u7ecf\u7eaa\u4eba\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u6b63\u5f0f\u6f14\u5458\uff0c\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u7535\u5f71\u662f1969\u5e74\u7684\u9ed1\u767d\u7247\u300a\u4e03\u4e2a\u5370\u5ea6\u4eba\u300b(Saat Hindustani)\uff0c\u76f4\u81f3\u4eca\u65e5\u4ed6\u4f9d\u7136\u662f\u5b9d\u83b1\u575e\u7535\u5f71\u4e1a\u6700\u663e\u8981\u7684\u4eba\u7269\uff0c\u5370\u5ea6\u7535\u5f71\u4e2d\u6700\u5b8c\u7f8e\u7684\u4ee5\u53ca\u7247\u916c\u6700\u9ad8\u7684\u6f14\u5458\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u57281984\u5e74\u5f00\u59cb\u4ece\u653f\uff0c\u66fe\u88ab\u9009\u5165\u5370\u5ea6\u56fd\u4f1a\u4f46\u6700\u7ec8\u653e\u5f03\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79192435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amitabh_Bachchan>,
        <http://viaf.org/viaf/79192435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54d0baf3-1511-4c91-8042-becf6573807e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amitabh_Bachchan_December_2013.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amitabh_Bachchan.
doremus_artist:457e9fa5-e0a4-305f-97d4-d57fa1b440bd
    rdfs:comment
        "Cyril Morin n\u00e9 en 1962 \u00e0 Blois est un acteur et un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:12507506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cyril_Morin>,
        <http://viaf.org/viaf/12507506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cyril_Morin.
doremus_artist:45b15108-47bd-391d-9aad-549f31d4e2dc
    dbp:birthPlace dbr:Sedegliano;
    rdfs:comment
        "Glauco Venier (* 1962 in Udine) ist ein italienischer Jazzpianist. Venier studierte bis 1985 am Konservatorium von Udine Orgel und Komposition. Er nahm dann Privatunterricht bei dem Pianisten Franco D\u2019Andrea und studierte 1990 am Berklee College of Music in Boston. Seit 1990 leitet er eigene Bands, 1991 ver\u00f6ffentlichte er sein erstes Album Finlandia. Au\u00dferdem arbeitete er mit Musikern wie Enrico Rava, Lee Konitz, Kenny Wheeler, Joey Baron, Nguy\u00ean L\u00ea, Gabriele Mirabassi, Massimo Urbani, Maria Pia De Vito, Valery Ponomarev, George Garzone, Hal Crook, Stefano Di Battista, Flavio Boltro und Paolo Fresu."@de,
        "Glauco Venier (born 8 September 1962) is an Italian jazz pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:42169936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glauco_Venier>,
        <http://viaf.org/viaf/42169936>,
        <http://viaf.org/viaf/90376814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glauco_Venier.
doremus_artist:45bedf43-e4d2-35bf-b2c1-0bfdb34a4812
    owl:sameAs viaf:77390548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77390548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dda936b-8d45-45f9-bddc-af53c50df172>.
doremus_artist:46970004-f99f-3f6d-a9a0-c3f9789cc4b1
owl:sameAs viaf:51881820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881820>.
doremus_artist:46bd78fe-181c-3178-87ac-52a06c4f7fe5
owl:sameAs viaf:19874272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874272>.
doremus_artist:471f675b-4a04-39b0-aede-1c72d8b56d92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Estrada. Roy Estrada, aussi connu comme Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada et Orej\u00f3n, n\u00e9 le 17 avril 1943 \u00e0 Santa Ana, est un musicien et chanteur am\u00e9ricain. Il est mieux connu pour jouer de la basse avec Frank Zappa et The Mothers of Invention. Il est aussi membre fondateur de Little Feat. Condamn\u00e9 deux fois pour des agressions sexuelles sur des enfants, il purge depuis 2012 une peine de 25 ans de prison."@fr,
        "Roy Estrada (* 17. April 1943 in Santa Ana) ist ein Rocks\u00e4nger und -E-Bassist. Zusammen mit Jimmy Carl Black gr\u00fcndete Estrada im Jahr 1964 die Gruppe \u201eSoul Giants\u201c. 1965 stie\u00df Frank Zappa zu der Gruppe, die nach mehreren Umbenennungen schlie\u00dflich als The Mothers of Invention bekannt wurde. Mit dieser spielte er insgesamt acht Alben ein und wirkte dar\u00fcber hinaus an einem Zappa-Soloalbum mit. Au\u00dferdem war er an den von Zappa produzierten Alben Permanent Damage der Groupie-Band GTO\u2019s und Trout Mask Replica von Captain Beefheart & His Magic Band beteiligt."@de,
        """Roy Estrada (also known as "Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada" and "Orej\u00f3n"; born April 17, 1943 in Santa Ana, California) is an American musician and vocalist, best known for his bass guitar work with Frank Zappa and the Mothers of Invention and for having been a founding member of Little Feat, playing on their first two albums. He is also a convicted sex offender, having had two criminal convictions for molesting a child in 1994 and 2012, and he is currently incarcerated, ineligible for parole until he is 93 years old."""@en,
        "Roy Estrada (ook o.m. bekend als Or\u00e9jon) (Santa Ana, 17 april 1943) is een Amerikaanse basgitarist en rockzanger. Hij was lid van Frank Zappa's The Mothers of Invention en mede-oprichter van Little Feat. Ook speelde hij kort bij Captain Beefheart. In 2012 kreeg hij een gevangenisstraf van 25 jaar voor kindermisbruik."@nl,
        """Roy Estrada (tambi\u00e9n conocido como "Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada" y "Orej\u00f3n"; nacido el 17 de abril de 1943 en Santa Ana, California) es un m\u00fasico americano y vocalista, m\u00e1s conocido por su trabajo como bajista con Franck Zappa and The Mothers of Invention, y por haber sido miembro fundador de Little Feat, con los que toc\u00f3 en sus primeros dos \u00e1lbumes."""@es,
        "Roy Estrada foi o primeiro baixista oficial de Frank Zappa na banda The Mothers of Invention. Depois de participar em mais de 10 discos de Zappa, Roy hoje integra o The Grande Mothers Re:Invented ao lado de Don Preston, Napoleon Murphy Brock, Miroslav Tadi\u0107 e Chris Garcia. Foi baixista tamb\u00e9m do Captain Beefheart e do Little Feat."@pt,
        "\u0420\u043e\u0439 \u042d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roy Estrada; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0410\u043d\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u044d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Mothers of Invention. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Little Feat. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0451\u043d \u0437\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0442\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438 \u043e\u0442\u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u043b\u0438\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u0631\u0648\u064a \u0627\u0633\u062a\u0631\u0627\u062f\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Roy Estrada) (\u0648. 1943 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0623\u0646\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 ."@ar,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0\uff08Roy Estrada\u30011943\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u3001\u30ed\u30a4\u30fb\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e2\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30a2\u30ab\u30e2\u30fc\u30ec\u30fb\u30b0\u30a2\u30c0\u30eb\u30fc\u30da\u30fb\u30a4\u30c0\u30eb\u30b4\u30fb\u30a8\u30b9\u30c8\u30e9\u30fc\u30c0(Roy Ralph Moleman Guacamole Guadalupe Hidalgo Estrada)\u3002\u4ee5\u524d\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b6\u30c3\u30d1\u306e\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3001\u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022012\u5e741\u6708\u304b\u3089\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u306e\u5211\u52d9\u6240\u306b\u670d\u5f79\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29723445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/29723445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56ffd42-eb7f-4400-9e8c-47351d03301b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy-Estrada_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Estrada.
doremus_artist:4742a61e-8af4-3862-8a5e-7386280acf63
owl:sameAs viaf:119078803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119078803>.
doremus_artist:477893f7-f4f5-341b-82bc-d1774d44c9b6
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Roberto Murolo (* 19. Januar 1912 in Neapel; \u2020 13. M\u00e4rz 2003 ebenda) war ein italienischer S\u00e4nger, Gitarrist und Cantautore."@de,
        "Roberto Murolo (19 January 1912 \u2013 13 March 2003) was an Italian musician."@en,
        "Roberto Murolo nasce a Napoli il 19 gennaio 1912 (anche se la nascita viene registrata quattro giorni pi\u00f9 tardi, il 23), penultimo dei sette figli di Lia Cavalli e del poeta Ernesto Murolo (a sua volta probabile figlio illegittimo di Eduardo Scarpetta e dunque fratellastro di Eduardo, Peppino e Titina De Filippo). Tra i maggiori protagonisti insieme a Sergio Bruni e Renato Carosone della scena musicale napoletana, nel periodo che va dal secondo dopoguerra al 1960, trascorre la sua infanzia in un salotto frequentato da Salvatore Di Giacomo, Ferdinando Russo, Libero Bovio e Raffaele Viviani."@it,
        "Roberto MuroloFichier:Roberto Murolo - fotografia di Augusto De Luca.jpg Roberto Murolo, portrait par Augusto De Luca Roberto Murolo, n\u00e9 le 19 janvier 1912 \u00e0 Naples et mort dans la m\u00eame ville le 13 mars 2003, est un Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, guitariste et acteur italien. Il fut, avec Renato Carosone, Sergio Bruni et Aurelio Fierro, l'un des interpr\u00e8tes majeurs de la chanson napolitaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:5193948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Murolo>,
        <http://viaf.org/viaf/5193948>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_Murolo_-_fotografia_di_Augusto_De_Luca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Murolo.
doremus_artist:479499b4-8cf7-39f4-b46a-b86c3928005e
    rdfs:comment
        "Olimpia Boronat (1859 or 1867 \u2013 1934) was an Italian operatic coloratura soprano, noted for her performances of the soprano roles in the bel canto repertory. Boronat was born in Genoa, and made her debut either there or in Naples during 1885. She sang around the world, particularly the Spanish-speaking world, but was particularly associated with Russia; she first sang there at St Petersburg in 1894. She married a member of the Polish aristocracy, and retired from the stage for six years from 1896 to 1902. After her hiatus, she sang initially in Russia; it was not until 1909 that she returned to her native Italy to sing."@en;
    owl:sameAs viaf:219837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olimpia_Boronat>,
        <http://viaf.org/viaf/219837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olimpia_Boronat.
doremus_artist:479ef2bc-7939-30e2-a3d7-09b0b6c0d8f1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Attleboro,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0627\u064a \u0643\u0648\u0646\u064a\u0641 (6 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1916 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0633\u0627\u062a\u0634\u0648\u0633\u062a\u0633 - 12 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2002 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u0638\u0645 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062a\u0631\u0648\u0645\u0628\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        """Joseph Raymond "Ray" Conniff (Attleboro, Massachusetts, 6 de novembro de 1916 \u2014 Escondido, Calif\u00f3rnia, 12 de Outubro de 2002) foi um l\u00edder de banda e arranjador norte-americano, considerado o rei do easy listening."""@pt,
        """Joseph Raymond "Ray" Conniff (November 6, 1916 \u2013 October 12, 2002) was an American bandleader and arranger best known for his Ray Conniff Singers during the 1960s."""@en,
        """Joseph Raymond (Ray) Conniff (Attleboro (Massachusetts), 6 november 1916 - Escondido (Californi\u00eb), 12 oktober 2002) was een Amerikaanse trombonist, arrangeur, componist en orkestdirigent. Hij leerde trombone spelen van zijn vader en muziek arrangeren met behulp van een cursus in een boek. Tussen 1957 en 1968 had hij 28 albums in de Amerikaanse Top 40, waaronder Somewhere My Love waarvan miljoenen exemplaren werden verkocht. De titeltrack van het album (ook wel "Lara's Theme") was geschreven voor de film Doctor Zhivago (1965), kwam ook in de singles top 10 terecht in de VS."""@nl,
        "Joseph Raymond Conniff (Attleboro, Massachusetts, 6 de noviembre de 1916 - Escondido, California, 12 de octubre de 2002), m\u00e1s conocido como Ray Conniff, fue un destacado m\u00fasico, director de orquesta, arreglista vocal y musical, y trombonista estadounidense. Se caracteriz\u00f3 por emplear un coro acompa\u00f1ando a la orquesta que \u00e9l form\u00f3."@es,
        "Ray Conniff (* 6. November 1916 in Attleboro, Massachusetts; \u2020 12. Oktober 2002 in Escondido, Kalifornien) war ein amerikanischer Komponist, Arrangeur, Orchesterleiter und Posaunist."@de,
        "Ray Conniff, w\u0142a\u015bc. Joseph Raymond Conniff (ur. 6 Listopada 1916 w Attleboro, Massachusetts, zm. 12 pa\u017adziernika 2002 w Escondido, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski puzonista, aran\u017cer i kompozytor. Uczy\u0142 si\u0119 w Juilliard School of Music w Nowym Jorku. W l. 1936-40 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Danem Murphy, Hankiem Biaginim, Bunny Beriganem, Bobem Crosby, Artie Shawem, Harrym Jamesem. Wiosn\u0105 1941 za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asny 8-osobowy zesp\u00f3\u0142 wokalny \u015bpiewaj\u0105cy w technice scat. W 1959 grupa liczy\u0142a ju\u017c 25 g\u0142os\u00f3w (12 \u017ce\u0144skich i 13 m\u0119skich) i nosi\u0142a nazw\u0119 The Ray Conniff Singers. Szczeg\u00f3ln\u0105 popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142 w l. 50. i 60. XX w. Nagrywa\u0142 znane tematy filmowe, evergreeny i przeboje z repertuaru in. wykonawc\u00f3w."@pl,
        """Ray ConniffFichier:Ray Conniff.jpg Ray Conniff en 1979 Joseph Raymond "Ray" Conniff (6 novembre 1916 - 12 octobre 2002) est un chef d'orchestre, compositeur et tromboniste am\u00e9ricain."""@fr,
        "\u0420\u044d\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0438\u0444\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Conniff, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0438\u0444\u0444; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u042d\u0442\u0442\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u042d\u0441\u043a\u043e\u043d\u0434\u0438\u0434\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:44484756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Conniff>,
        <http://viaf.org/viaf/44484756>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Conniff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Conniff.
doremus_artist:48218241-56f2-3b88-93ef-8fe93a775a8d
    rdfs:comment
        "Aline van Barentzen est une pianiste franco-am\u00e9ricaine n\u00e9e le 7 juillet 1897 \u00e0 Somerville (Massachusetts) aux \u00c9tats-Unis et morte le 30 octobre 1981 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56798843;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Aline_van_Barentzen>,
        <http://viaf.org/viaf/56798843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aline_van_Barentzen.
doremus_artist:4830925f-1cfb-3ccf-aeb9-65e8deb0a51f
owl:sameAs viaf:305406604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305406604>.
doremus_artist:484bec1e-524f-316d-a841-fd2f5b68e6e9
    dbp:deathPlace dbr:Lichfield;
    rdfs:comment
        "Michael East (* um 1580 in London; \u2020 1648 in Lichfield) war ein englischer Organist und Komponist. East war der Neffe des Londoner Musikverlegers Thomas East (um 1540 bis 1608). Er wurde 1606 in Cambridge Bachelor of Music und wirkte ab 1618 f\u00fcr den Rest seines Lebens in der Kathedrale von Lichfield als Chormeister und Organist. Ein Madrigal von ihm ver\u00f6ffentlichte Thomas Morley 1603 in seiner Sammlung The Triumphs of Orania."@de,
        "Michael East (or Easte, Est, Este) (ca. 1580\u20131648) was an English organist and composer. He was a nephew of London music publisher Thomas East (ca. 1540\u20131608), although it was once thought that he was his son. East's exact date of death is not known, but he died at Lichfield. His will was written on 7 January 1648 and proved on 9 May 1648. It mentions his wife Dorothy, daughter Mary Hamersly, and a son and grandson both named Michael."@en,
        "Michael East (ou Easte, Est, Este) (ca. 1580 - 1648) est un organiste et compositeur anglais, neveu de l'\u00e9diteur de musique londonien Thomas East (ca. 1540 - 1608), bien qu'il a \u00e9t\u00e9 autrefois sugg\u00e9r\u00e9 qu'il \u00e9tait son fils."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_East_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42025129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_East_(composer)>.
doremus_artist:487da733-93b4-3b5e-a464-1c6ad73f14c4
owl:sameAs viaf:74043420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043420>.
doremus_artist:48801982-88e1-3211-811c-390f4b346460
owl:sameAs viaf:7577730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577730>.
doremus_artist:48870e88-319d-30bc-945a-92c9e6ded489
owl:sameAs viaf:32186851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186851>.
doremus_artist:48a7fc1c-b9bb-30f2-9676-779b2329ebc0
    dbp:birthPlace dbr:Port-au-Prince;
    rdfs:comment
        "Lee Elwood Holdridge (* 3. M\u00e4rz  1944 in Port-au-Prince, Haiti) ist ein US-amerikanischer Komponist, der haupts\u00e4chlich f\u00fcr Fernsehfilme und Fernsehserien komponiert. Seine bekanntesten Werke sind Beastmaster \u2013 Der Befreier, Splash \u2013 Eine Jungfrau am Haken und Die Sch\u00f6ne und das Biest."@de,
        "Lee Elwood Holdridge (born March 3, 1944) is an American composer and orchestrator."@en,
        "Lee Holdridge est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 mars 1944 \u00e0 Port-au-Prince (Ha\u00efti)."@fr;
    owl:sameAs viaf:115800166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Holdridge>,
        <http://viaf.org/viaf/115800166>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f14c065c-4dc1-4bac-8d56-60935decd5f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Holdridge.
doremus_artist:495956f4-5057-38c7-a087-eb14aa32e293
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boca_Raton,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Don Kirshner (* 17. April 1934 in New York City; \u2020 17. Januar 2011 in Boca Raton, Florida) war ein einflussreicher US-amerikanischer Musikverleger, -Produzent und -Promoter der 1950er bis 1970er Jahre."@de,
        """Don Kirshner (17 de abril de 1934 - 17 de janeiro de 2011) foi um compositor e produtor norte-americano. Conhecido como "homem do ouvido de ouro", \u00e9 o autor da can\u00e7\u00e3o "You've Lost That Lovin' Feeling" e das m\u00fasicas do programa televisivo da banda The Monkees, al\u00e9m da trilha sonora do desenho The Archies."""@pt,
        "Don Kirshner, est un \u00e9diteur musical et agent artistique am\u00e9ricain, \u00e9galement producteur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 17 avril 1934 \u00e0 New York et mort le 17 janvier 2011 \u00e0 Boca Raton en Floride."@fr,
        """Donald Clark "Don" Kirshner (April 17, 1934 \u2013 January 17, 2011), known as The Man With the Golden Ear, was an American music publisher, rock music producer, talent manager, and songwriter. He was best known for managing songwriting talent as well as successful pop groups, such as The Monkees, Kansas, and The Archies."""@en,
        "Donald Kirshner (n. 17 de abril de 1934 - m. 17 de enero de 2011) fue un compositor, editor musical, productor discogr\u00e1fico y representante estadounidense. Fue mayormente conocido por descubrir y representar a bandas exitosas como Kansas, The Monkees y The Archies."@es,
        "Tra le sue collaborazioni principali vi sono quelle con The Monkees, Kansas e The Archies."@it,
        "\u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0301\u0440\u0448\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Don Kirshner, \u043f\u043e\u043b\u043d. \u0438\u043c\u044f: \u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u041a\u0438\u0440\u0448\u043d\u0435\u0440; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1934 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u043e\u0443\u0442\u0435\u0440. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0438\u0440\u0448\u043d\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041d\u0435\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:163055861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Kirshner>,
        <http://viaf.org/viaf/163055861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7142475-3bd4-4aeb-8a04-f93925367e05>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dionne_Warwick,_Don_Kirschner,_Helen_Reddy_Olivia_Newton-John_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Kirshner.
doremus_artist:4a727eac-914b-3f6f-844c-635455bc4396
owl:sameAs viaf:79848932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79848932>.
doremus_artist:4b407cb9-8bcc-38bc-a2af-aff6f3c27301
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Christine Ebersole (* 21. Februar 1953 in Chicago, Illinois) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin. Sie hat zweimal den Tony Award gewonnen."@de,
        "Christine Ebersole (21 de fevereiro de 1953) \u00e9 uma atriz e cantora americana."@pt,
        "Christine Ebersole (Chicago, 21 de febrero de 1953) es una actriz y cantante estadounidense."@es,
        "Christine Ebersole (born February 21, 1953) is an American actress and singer. She has appeared in film, television, and on stage. She appeared on Broadway in the musical 42nd Street, winning a Tony Award, and appeared both Off-Broadway and on Broadway in the musical Grey Gardens, winning her second Tony Award. She has co-starred on the TBS sitcom Sullivan & Son, where she played Carol Walsh."@en,
        "Christine Ebersole (ur. 21 lutego 1953 w Chicago) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka i wokalistka."@pl,
        "Christine EbersoleFichier:Christine Ebersole and our new friend2.jpg Christine Ebersole en 2005 Christine Ebersole, n\u00e9e \u00e0 Winnetka (Illinois) le 21 f\u00e9vrier 1953, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u042d\u0431\u0435\u0440\u0441\u043e\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christine Ebersole; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1953) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:24791185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Ebersole>,
        <http://viaf.org/viaf/24791185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c688a1b-ed84-423c-ab0a-08b467f2fdcc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christine_Ebersole_and_our_new_friend2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Ebersole.
doremus_artist:4d0acdce-6c92-3a7b-bdd3-405e01e14cd5
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pascale Criton (* 1954 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Musikwissenschaftlerin und Komponistin. Sie arbeitet mit zeitgen\u00f6ssischer und insbesondere mikrotonaler Musik. Dabei nutzt sie \u00f6fters Zw\u00f6lftel- und Sechzehntel-Tonh\u00f6hen-Differenzen wegen deren besonderer Wahrnehmung."@de,
        "Pascale Criton (born 1954) is a French musicologist and a composer of contemporary music, more specifically microtonal music. She is particularly known for exploiting very dense microtonal scales such as 1/12 tone or 1/16 and beyond for the particular perception properties they imply."@en,
        "Pascale Criton (n\u00e9e \u00e0 Paris en 1954) est une musicologue et une compositrice fran\u00e7aise de musique contemporaine se consacrant tout particuli\u00e8rement aux \u00e9chelles microtonales. Elle est tout particuli\u00e8rement connue pour exploiter des \u00e9chelles microtonales tr\u00e8s denses telles que les \u00e9chelles \u00e0 1/12e et 1/16e de ton pour les propri\u00e9t\u00e9s particuli\u00e8res que ces \u00e9chelles ont sur la perception."@fr;
    owl:sameAs viaf:56774976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascale_Criton>,
        <http://viaf.org/viaf/56774976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascale_Criton.
doremus_artist:4d678e72-67c1-3a38-bf62-04bb1a7f778f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Luigi Mosca (* 1775 in Neapel; \u2020 30. November 1824 in Neapel) war ein italienischer Komponist und Gesangslehrer. Er komponierte achtzehn Opern sowie geistliche Musik."@de,
        "Luigi Mosca (1775 \u2013 30 November 1824) was Italian composer of operas and sacred music and a noted singing teacher. He composed eighteen operas, most of which were originally for theatres in Naples, but played throughout Italy in their day."@en,
        "Luigi Mosca, n\u00e9 \u00e0 Naples en 1775 et mort dans cette ville le 30 novembre 1824, est un compositeur italien."@fr,
        "Studi\u00f2 musica dapprima al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini e poi, come il fratello Giuseppe, al Conservatorio di Santa Maria di Loreto sotto l'insegnamento di Fedele Fenaroli. Qualche anno pi\u00f9 tardi prese il posto di clavicembalista al teatro San Carlo nel quale seppe distinguersi per il suo talento. La sua attivit\u00e0 operistica inizi\u00f2 nel carnevale del 1797 con la rappresentazione de L'impresario burlato al Teatro Nuovo di Napoli."@it;
    owl:sameAs viaf:4233444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Mosca>,
        <http://viaf.org/viaf/4233444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Mosca.
doremus_artist:4d68160c-9aa9-34a4-a2ae-92ff8dcddfdb
owl:sameAs viaf:17432690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432690>.
doremus_artist:4d7097c1-90b9-3617-b8f9-01ef6204f40b
owl:sameAs viaf:88567386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567386>.
doremus_artist:4daebdcf-49e6-3d80-a3a0-d16204d73ae7
owl:sameAs viaf:14965288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965288>.
doremus_artist:4e1ced08-580d-34c4-af53-a89b1e23722d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figlio di un ecclesiastico, da bambino fu ammesso nel coro della Cattedrale di St. Paul di Londra, diretto da Jeremiah Clarke e Charles King. Studi\u00f2 organo sotto la direzione di Richard Brind, organista della cattedrale, a cui subentr\u00f2 nell'incarico alla morte del maestro. Alla morte di William Croft nel 1727 Greene divent\u00f2 organista della Royal Chapel. Nel 1730 divent\u00f2 professore di musica all'Universit\u00e0 di Cambridge. Nel 1735 fu nominato Master of the King's Musick, una delle pi\u00f9 importanti cariche riservate ai musicisti della corte inglese."@it,
        "Maurice Greene (* 12. August 1696 in London; \u2020 1. Dezember 1755 ebenda) war ein englischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Maurice Greene (12 August 1696 \u2013 1 December 1755) was an English composer and organist."@en,
        "Maurice Greene (12 de agosto de 1696 - 1 de dezembro de 1755) foi um compositor e organista ingl\u00eas. Nasceu em Londres, filho de um cl\u00e9rigo, Greene cantou no coro da Catedral de S\u00e3o Paulo com Jeremiah Clarke e Charles King. Estudou \u00f3rg\u00e3o com Richard Brind,. Quando Brind morreu Greene tornou-se organista da catedral londrina."@pt,
        "Maurice Greene (12 de agosto de 1696 \u2013 1 de diciembre de 1755) fue un compositor y organista ingl\u00e9s."@es,
        "Maurice Greene (Londen, 12 augustus 1696 \u2013 aldaar, 1 december 1755) was een Engelse componist en organist. Greene werd een koorknaap van St. Paul's Cathedral in Londen en leerde het orgelspel van Richard Brind, die hij na diens dood in 1727 opvolgde als organist van St. Paul's. In 1727 werd Greene organist aan de Chapel Royal en in 1730 professor in de muziek aan de universiteit van Cambridge. Hij werd in 1735 benoemd tot Master of the King's Musick. Bij zijn dood was hij bezig met Cathedral Music dat door William Boyce werd afgemaakt. Greene overleed in zijn geboorteplaats."@nl,
        "Maurice Greene (ur. 12 sierpnia 1696 r. w Londynie, zm. 1 grudnia 1755 r. w Londynie) \u2013 angielski kompozytor i organista. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie duchownego. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 w katedrze \u015bw. Paw\u0142a, uczniem Jeremiaha Clarke'a i Charlesa Kinga). Studiowa\u0142 gr\u0119 na organach pod kierunkiem Richarda Brinda, a po jego \u015bmierci zosta\u0142 organist\u0105 katedralnym. W 1727 zosta\u0142 organist\u0105 w kaplicy kr\u00f3lewskiej a trzy lata p\u00f3\u017aniej profesorem muzyki na uniwersytecie Cambridge. W 1735 uzyska\u0142 presti\u017cowy tytu\u0142 i stanowisko Master of the King's Music. Do \u015bmierci pracowa\u0142 nad monumentaln\u0105 kompilacj\u0105 Cathedral Music, doko\u0144czon\u0105 przez jego nast\u0119pc\u0119 Williama Boyce'a. Pisa\u0142 zar\u00f3wno muzyk\u0119 sakraln\u0105, jak i \u015bwieck\u0105 (np. oratorium The Song of Deborah and Barak z 1732).W Londynie jego s\u0105siadem i przyjacielem by\u0142 Geo"@pl,
        "Maurice Greene \u00e9tait un compositeur et organiste anglais, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1696 \u00e0 Londres, mort le 1er d\u00e9cembre 1755."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u0440\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Greene; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1696 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1755) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Maurice Greene, 1696\u5e748\u670812\u65e5 \u2013 1755\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u8056\u8077\u8005\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u30b8\u30a7\u30ec\u30de\u30a4\u30a2\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u3082\u3068\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u306a\u308b\u3002\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u5143\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1727\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011730\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308b\u30021735\u5e74\u304b\u3089\u306f\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10114530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Greene_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10114530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a56311a8-2f37-4b09-bcdb-fe0c6a890a2e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Greene_by_Francis_Hayman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Maurice_Greene_(composer)>.
doremus_artist:4e2fc7e6-f71c-3c30-9265-14afe8a4f9be
    rdfs:comment
        "Latonia Moore (* 1979 in Houston) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Latonia Moore (born 1979, in Houston, Texas) is an American soprano. Of African-American ancestry, she grew up with Black music, and at age 8 began to sing in the church choir of the New Sunrise Baptist Church, where her grandfather Cranford Moore was a pastor. In her youth, she sang in the Texas All-State Choir. In New York City, Moore attracted critical praise for her 2008 performance with the Opera Orchestra of New York in Puccini's Edgar. In March 2012, she made her Metropolitan Opera debut as a late replacement for Violeta Urmana on short notice as A\u00efda in a live broadcast."@en;
    owl:sameAs viaf:42132392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Latonia_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/42132392>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Latonia_Moore.
doremus_artist:4ed5af30-00d4-3631-91ce-4e5de8f2b2f2
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Thomas Jensen (Copenhagen, 25 October 1898 \u2013 Frederiksberg, 13 November 1963) was a Danish orchestra conductor."@en,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30a4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\uff08Thomas Johannes Jensen, 1898\u5e7410\u670825\u65e5 - 1963\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u304c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3082\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021920\u5e74\u304b\u3089\u30c6\u30a3\u30dc\u30ea\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u30bb\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u4e0b\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u5f8c\u306b\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff09\u306e\u767a\u8d77\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u306a\u308a\u3001\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d5\u30ec\u30bc\u30ea\u30af\u30b9\u30d9\u30a2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62183951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/62183951>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Jensen.
doremus_artist:4f29c513-f27d-3ea4-8b7f-043c9e19765a
    dbp:birthPlace dbr:Kathmandu;
    rdfs:comment
        """Ani Choying Dolma (Nepali: \u0906\u0928\u0940 \u091b\u094b\u0907\u0919 \u0921\u094b\u0932\u094d\u092e\u093e (born June 4, 1971), in Kathmandu, Nepal, also known as Choying Dolma and Ani Choying (Ani, "nun", is an honorific), is a Nepalese Buddhist nun and musician from the Nagi Gompa nunnery in Nepal. She is known in Nepal and throughout the world for bringing many Tibetan Buddhist chants and feast songs to mainstream audiences. She has been recently appointed as the UNICEF Goodwill Ambassador to Nepal."""@en,
        """Ani Choying Drolma (Kathmandu 4 juni 1971), ook wel bekend als Choying Drolma en Ani Choying (Ani, "non" als eretitel) is een Boeddhistische non en muzikante uit het klooster van Nagi Gompa in Nepal. Zij is bekend in zowel Nepal als daarbuiten wegens haar interpretaties van Tibetaans boeddhistische muziek en chants. Ani Choying spreekt Nepalees, Hindi, Tibetaans en Engels."""@nl,
        """Ani Ch\u00f6ying Drolma ou Ani Choying Dolma (n\u00e9e le 4 juin 1971 \u00e0 Katmandou, N\u00e9pal), est une nonne du bouddhisme tib\u00e9tain et une musicienne du couvent de Nagi Gompa au N\u00e9pal. Elle est connue au N\u00e9pal et \u00e0 travers le monde pour avoir popularis\u00e9 les chants du bouddhisme et du folklore tib\u00e9tains. Ani, "nonne", est une formule de politesse."""@fr,
        "Ch\u00f6ying Dr\u00f6lma wurde als Kind von Exiltibetern in Kathmandu, Nepal, geboren. Sie trat mit 13 Jahren in das buddhistische Kloster Nagi Gompa ein, wo sie 12 Jahre in den religi\u00f6sen Disziplinen unterrichtet wurde, zu denen auch das Chanting geh\u00f6rt. Danach war sie von 1985 bis zu seinem Tod 1996 pers\u00f6nliche Mitarbeiterin des Lama Tr\u00fclku Urgyen. Nach seinem Tod nahm der Jazz-Musiker Steve Tibbetts in einem Kloster ihren Gesang auf und unterlegte ihn mit Musik. Damit begann sie ihre Karriere als S\u00e4ngerin und nutzte die Einnahmen aus Auftritten und Verk\u00e4ufen der CDs und B\u00fccher, um bereits 1998 die Stiftung Nuns Welfare Foundation zu gr\u00fcnden. Schon im Jahr 2000 er\u00f6ffnete die Arya Tara-Nonnenschule, die 2007 um die Thangka-Malschule erg\u00e4nzt wurde, die einzige Schule, auf der die traditionelle tibet"@de,
        "\u0410\u043d\u0438 \u0427\u043e\u0438\u043d\u0433 \u0414\u0440\u043e\u043b\u043c\u0430 (\u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a. \u0906\u0928\u0940 \u091b\u094b\u0907\u0919 \u0921\u094b\u0932\u094d\u092e\u093e, \u0440. 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1971, \u041a\u0430\u0442\u043c\u0430\u043d\u0434\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043f\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0421 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u043c \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u042e\u041d\u0418\u0421\u0415\u0424 \u0432 \u041d\u0435\u043f\u0430\u043b\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30cb\uff65\u30c1\u30e7\u30a4\u30f3\uff65\u30c9\u30eb\u30de\uff08Ani Choying Drolma\u30011971\u5e74 - \uff09\u30cd\u30d1\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u5c3c\u50e7\u3067\u3042\u308a\u30de\u30f3\u30c8\u30e9\u3092\u6b4c\u3046\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15016385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ani_Choying_Drolma>,
        <http://viaf.org/viaf/15016385>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ani_Chöying_Drölma_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ani_Choying_Drolma.
doremus_artist:4f832177-6bda-30f9-be26-72c484d4908e
    dbp:birthPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Eliza Gilkyson (24 de agosto de 1950, Hollywood, California) es una cantante de folk y americana con base en Austin, Texas."@es,
        "Eliza Gilkyson (born August 24, 1950, Hollywood, California) is an Austin, Texas-based folk musician. She is the daughter of songwriter and folk musician Terry Gilkyson and his wife, Jane. Her brother is guitarist Tony Gilkyson, who played with the Los Angeles-based bands Lone Justice and X. She is married to scholar and author Robert Jensen."@en,
        "Eliza Gilkyson (nascida em Hollywood, Calif\u00f3rnia) \u00e9 uma musicista folk norte-americana baseada em Austin, Texas. Ela \u00e9 filha do cantor e compositor folk Terry Gilkyson e Jane Gilkyson. \u00c9 irm\u00e3 do guitarrista Tony Gilkyson, da banda X."@pt;
    owl:sameAs viaf:65656300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliza_Gilkyson>,
        <http://viaf.org/viaf/65656300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5a7534b-20a7-46cd-a0e2-dd16d41824da>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ElizaGilkysonNewBedfordSummerfest2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliza_Gilkyson.
doremus_artist:505a9e75-a142-3971-8d8b-a365419a68f6
owl:sameAs viaf:56847599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56847599>.
doremus_artist:51681a3c-97b3-3762-a761-bfd4416529e0
owl:sameAs viaf:42096717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42096717>.
doremus_artist:51873bf0-744c-31fb-8457-35ff0a8668aa
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Louie Ramirez (February 24, 1938 \u2013 June 7, 1993) was a boogaloo, salsa and latin jazz percussionist, vibraphonist, band leader and composer. He co-wrote with Johnny Pacheco the 1961 hit \"El G\u00fciro De Macorina\". He has been called \"the Quincy Jones of Salsa.\""@en,
        "Louie Ram\u00edrez est un musicien jouant des timbales, du vibraphone et des claviers, compositeur et directeur musical de groupes, producteur-arrangeur surnomm\u00e9 le Quincy Jones de la salsa, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque le 7 juin 1993. Il fait des \u00e9tudes classiques de piano puis est entr\u00e9 \u00e0 la Juilliard School. Apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 un concert de Noro Morales (en), il d\u00e9cide de s'orienter vers la musique latine. Il joue avec le Joe Loco Quintet (cousin de sa femme) et le Vicentico Vald\u00e9s Band."@fr;
    owl:sameAs viaf:64209112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louie_Ramirez>,
        <http://viaf.org/viaf/64209112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66c769b2-5e93-4ece-a99a-ee24c8777010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louie_Ramirez.
doremus_artist:51f93c23-2fab-33a2-a845-31686370d7da
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Leib Glantz (Yiddish: \u05dc\u05d9\u05d9\u05d1 \u05d2\u05dc\u05d0\u05e0\u05e5\u200e; June 1, 1898 - January 27, 1964) was a Ukrainian-born lyrical tenor cantor (chazzan), Composer, Musicologist of Jewish music, Writer, Educator and Zionist leader. He was born in 1898 in Kiev, Ukraine, then part of the Russian Empire. His father and both grandfathers were important cantors with Chassidic backgrounds. Leibele, as he was fondly nicknamed, was eight years old when he first appeared as a cantor in Kiev. Word spread swiftly about the child prodigy, and he was engaged to appear in concerts all over Europe. In his teens he organized and conducted a large choir in his father\u2019s Talner Chassidic synagogue."@en,
        "\u041b\u0435\u0301\u0439\u0431\u0435\u043b\u0435 \u0413\u043b\u0430\u043d\u0446 (\u041b\u0435\u0439\u0431 \u041a\u0430\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0430\u043d\u0446, \u0438\u0434\u0438\u0448 \u200f\u05dc\u05d9\u05d9\u05d1 \u05d2\u05dc\u05d0\u05e0\u05e5\u200f\u200e; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1898, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 \u0443\u043c. 1964, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0425\u0430\u0437\u0430\u043d\u0443\u0442\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:22391820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leib_Glantz>,
        <http://viaf.org/viaf/22391820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leib_Glantz.
doremus_artist:522d2a4e-3eb7-378e-be98-85f5876511cd
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Winfried Petrus Ignatius Zillig (* 1. April 1905 in W\u00fcrzburg; \u2020 18. Dezember 1963 in Hamburg) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Dirigent."@de,
        "Winfried Petrus Ignatius Zillig (W\u00fcrzburg, Beieren, 1 april 1905 \u2013 Hamburg, 18 december 1963) was een Duits componist en dirigent."@nl,
        "Winfried Zillig (1 April 1905 \u2013 18 December 1963) was a German composer, music theorist, and conductor. Zillig was born in W\u00fcrzburg. After leaving school, Zillig studied law and music. One of his teachers there was Hermann Zilcher. In Vienna he was a private pupil of Arnold Sch\u00f6nberg, later following him to Berlin. His first compositions date from this time."@en,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30c8\u30eb\u30b9\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30ea\u30d2\uff08Winfried Petrus Ignatius Zillig, 1905\u5e744\u67081\u65e5 - 1963\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30e5\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5730\u5143\u3067\u6cd5\u5b66\u3068\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u884c\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u500b\u4eba\u7684\u306b\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30aa\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u306e\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021932\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u3082\u540d\u3092\u9023\u306d\u305f\u30021940\u5e74\u4ee3\u306f\u30dd\u30ba\u30ca\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c1\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011959\u5e74\u304b\u3089\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u306e\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3067\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u6b4c\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u7b49\u3092\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59251601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Winfried_Zillig>,
        <http://viaf.org/viaf/59251601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/628f53e7-d042-4bed-bad8-84b3d3333db2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Winfried_Zillig.
doremus_artist:52d07ba2-c458-3253-91bf-6d06b26c8329
owl:sameAs viaf:224766306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224766306>.
doremus_artist:534f00e7-7940-372e-9c99-7f8b58a2aba0
    rdfs:comment
        "Claude Bernard (n\u00e9 le 6 mars 1935 \u00e0 Saint-Martin-des-Tilleuls, Vend\u00e9e) est un auteur fran\u00e7ais de chants pour la liturgie catholique.Il fut pr\u00e9sident de l'ACCREL de 1992 \u00e0 1996, et copr\u00e9sident de l'association \u00ab Femmes et Hommes en \u00c9glise \u00bb qui promeut la place des femmes dans l'\u00c9glise catholique romaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:104435711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Bernard_(auteur)>,
        <http://viaf.org/viaf/104435711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Claude_Bernard_(auteur)>.
doremus_artist:53c1864a-955c-338f-a992-71062a992fd7
owl:sameAs viaf:204858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204858>.
doremus_artist:540aa392-9be1-3d2a-bc86-4e4c06deb2ac
    rdfs:comment
        "John Griffiths (born 2 December 1952, Melbourne) is a musician and musicologist specialised in music for guitar and early plucked instruments, especially the vihuela and lute. He is known internationally for his research on many aspects of the sixteenth-century Spanish vihuela, its history and its music. He has also had an international career as a solo lutenist, vihuelist, and guitarist, and as a member of the pioneer Australian early music group La Romanesca. After a thirty-year career at the University of Melbourne (1980\u20132011), he now works as a freelance scholar and performer."@en;
    owl:sameAs viaf:106996484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Griffiths_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/106996484>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Griffiths_(musician).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Griffiths_(musician)>.
doremus_artist:544cf6b4-2b73-3dbc-8f56-7f90602bf0e2
    rdfs:comment
        "Emmanuel Rossfelder (n\u00e9 en 1973) est un guitariste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24806943;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Rossfelder>,
        <http://viaf.org/viaf/24806943>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Rossfelder.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Rossfelder.
doremus_artist:553ab3e0-d344-322e-8ebb-92446e01fed4
owl:sameAs viaf:236286409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236286409>.
doremus_artist:5598b9d5-8f29-3a75-ae5b-262d216aa74e
    dbp:birthPlace dbr:Neuchâtel;
    rdfs:comment
        "Pierre Mollet (23 March 1920, Neuch\u00e2tel - 27 October 2007) was a Canadian operatic baritone of Swiss birth. He became a naturalized Canadian citizen in 1974 and in 1979, he married the Canadian pianist Suzanne Blondin."@en,
        "Pierre Mollet, n\u00e9 le 23 mars 1920 \u00e0 Neuch\u00e2tel et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 octobre 2007 est un chanteur classique. De naissance suisse, il fut naturalis\u00e9 canadien en 1974. Il \u00e9pousa la pianiste canadienne Suzanne Blondin en 1979."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ec\uff08Pierre Mollet, 1920\u5e743\u670823\u65e5 - 2007\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30cc\u30fc\u30b7\u30e3\u30c6\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d1\u30f3\u30bc\u30e9\u306b\u5b66\u3073\u30011946\u5e74\u306e\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u58f0\u697d\u90e8\u9580\u30672\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u5b66\u3073\u3064\u3064\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3084\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306a\u3069\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5404\u5730\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3067\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u300e\u30da\u30ec\u30a2\u30b9\u3068\u30e1\u30ea\u30b6\u30f3\u30c9\u300f\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300e\u30a6\u30a7\u30eb\u30c6\u30eb\u300f\u306e\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u5f79\u3084\u30b0\u30ce\u30fc\u306e\u300e\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u306e\u30de\u30ad\u30e5\u30fc\u30b7\u30aa\u5f79\u306a\u3069\u3067\u5f53\u305f\u308a\u3092\u53d6\u3063\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4e07\u56fd\u535a\u89a7\u4f1a\u3067\u958b\u50ac\u3055\u308c\u308b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u6e21\u308a\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e1978\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u30021974\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b9\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30021980\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ea\u30aa\u30fc\u30bd\u5408\u5531\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u5408\u5531\u6307\u63ee\u306b\u3082\u624b\u3092\u67d3\u3081\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3575991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mollet>,
        <http://viaf.org/viaf/3575991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Mollet.
doremus_artist:55a65edd-8201-3c06-977d-24d1c1d73039
owl:sameAs viaf:34652175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34652175>.
doremus_artist:5634b26a-c28c-37bb-ac7f-cbc2523d3732
owl:sameAs viaf:71675179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71675179>.
doremus_artist:5684e626-337f-359c-be38-2379b1dc4423
    owl:sameAs viaf:21805075;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21805075>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c5dad96-2c2d-4ed9-84e5-3ccdcea3384e>.
doremus_artist:56b56390-adc6-3213-be7c-886e3f9742b2
owl:sameAs viaf:2892275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2892275>.
doremus_artist:591823b8-b34e-37a5-a2d3-757b41c9ebcb
    dbp:birthPlace dbr:Kolomyia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Emanuel Feuermann (* 22. November 1902 in Kolomea, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 25. Mai 1942 in New York City) war ein \u00f6sterreichisch-deutscher Cellist. Emanuel Feuermann entschied sich der Legende nach als 10-J\u00e4hriger nach der Auff\u00fchrung von Haydns D-Dur-Konzert durch Pablo Casals in Wien, Cellist zu werden, obwohl sein Vater, ebenfalls Musiker, ihn gerne als Geiger gesehen h\u00e4tte. Schon als 11-J\u00e4hriger f\u00fchrte Emanuel gemeinsam mit seinem um zwei Jahre \u00e4lteren Bruder Siegmund, der schon als Wunderkind auf der Violine gefeiert wurde, Johannes Brahms' Doppelkonzert f\u00fcr Violine und Violoncello mit den Wiener Philharmonikern auf."@de,
        "Emanuel Feuermann (Galitzia, 22 de noviembre de 1902 - Nueva York, 25 de mayo de 1942) fue un violonchelista austriaco."@es,
        "Emanuel Feuermann (November 22, 1902 \u2013 May 25, 1942) was an internationally celebrated cellist in the first half of the 20th century."@en,
        """Emanuel Feuermann (n\u00e9 le 22 novembre 1902 \u00e0 Kolomyia (aujourd'hui en Ukraine) - mort le 25 mai 1942 \u00e0 New York des suites d'une op\u00e9ration chirurgicale) est un violoncelliste autrichien. Tr\u00e8s pr\u00e9coce, il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le virtuose le plus ph\u00e9nom\u00e9nal de son temps et compar\u00e9, pour la perfection technique et l'audace dans l'interpr\u00e9tation, \u00e0 son fr\u00e9quent partenaire de musique de chambre, Jascha Heifetz. Le compositeur fran\u00e7ais, Jean-Louis Agobet a compos\u00e9 en 2004 une \u0153uvre pour violoncelle et orchestre "Feuermann" pour l'instrument d'Emanuel Feuermann jou\u00e9 par Steven Isserlis."""@fr,
        "Emanuel Feuermann (ur. 22 listopada 1902 w Ko\u0142omyi; zm. 25 maja 1942 w Nowym Jorku) \u2013 austriacki wiolonczelista \u017cydowskiego pochodzenia. Ju\u017c jako 11-latek wyst\u0119powa\u0142 wraz ze swoim bratem z wiede\u0144skimi filharmonikami. W wieku 15 lat zosta\u0142 uczniem Juliusa Klengela. Jako 17-latkowi zaproponowano mu profesur\u0119 na Akademii Muzycznej w Kolonii. Zrezygnowa\u0142 jednak z tej posady jak r\u00f3wnie\u017c z funkcji solisty w orkiestrze na rzecz samodzielnych koncert\u00f3w w ca\u0142ej Europie."@pl,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0424\u043e\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Emanuel Feuermann; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1902, \u041a\u043e\u043b\u043e\u043c\u044b\u044f \u2014 25 \u043c\u0430\u044f 1942, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30fc\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\uff08Emanuel Feuermann, 1902\u5e7411\u670822\u65e5 - 1942\u5e745\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u304b\u3089\u516c\u958b\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u6210\u9577\u3057\u3066\u540d\u6559\u5e2b\u3068\u3046\u305f\u308f\u308c\u305f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30af\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb\u306e\u594f\u6cd5\u306f\u7d99\u627f\u305b\u305a\u65b0\u305f\u306b\u53f0\u982d\u3057\u3066\u304d\u305f\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u594f\u6cd5\u306b\u8ffd\u5f93\u3057\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u594f\u6cd5\u306b\u78e8\u304d\u3092\u304b\u3051\u305f\u300220\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u82b8\u8853\u7684\u304a\u3088\u3073\u5e74\u9f62\u7684\u306b\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306b\u6b21\u3050\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3001\u300c\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30de\u30f3\u300d\u3068\u97f3\u3092\u4f38\u3070\u3055\u306a\u3044\u8868\u8a18\u304c\u4e00\u822c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u8cbb\u723e\u66fc\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEmanuel Feuermann\uff0c1902\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1942\u5e745\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u6210\u540d\u65bc\u7f8e\u570b\u7684\u5965\u5730\u5229\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u30021902\u5e7411\u670822\u65e5\u51fa\u751f\u65bc\u5967\u5308\u5e1d\u570b\u7684\u79d1\u6d1b\u6885\u4e9e\uff08Kolomyia\uff09\uff0c1942\u5e745\u670825\u65e5\u53bb\u4e16\u65bc\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u4eab\u5e74\u56db\u5341\u6b72\u3002 \u7576\u8cbb\u723e\u66fc\u65bc\u897f\u51431935\u5e74\u65bc\u7f8e\u570b\u521d\u6b21\u767b\u53f0\u6642\uff0c\u807d\u773e\u7fa4\u88e1\u751a\u81f3\u4e5f\u64e0\u6eff\u4e86\u524d\u4f86\u4e00\u7779\u98a8\u91c7\u7684\u540c\u884c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u5011\u3002\u97f3\u6a02\u6703\u5f8c\u7684\u8a55\u8ad6\u88e1\uff0c\u6709\u4e00\u6bb5\u5beb\u8457\uff1a\u201c\u5c0d\u8cbb\u723e\u66fc\u5148\u751f\u4f86\u8aaa\uff0c\u56f0\u96e3\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u9019\u500b\u540d\u8a5e\u4e26\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u751a\u81f3\u5728\u90a3\u4e9b\u6210\u540d\u7684\u5927\u63d0\u7434\u5927\u5e2b\u5011\u90fd\u6703\u611f\u89ba\u5230\u8e8a\u8e87\u7684\u56f0\u96e3\u6a4b\u6bb5\uff01\u201d 1938\u5e74\uff0c\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u6a02\u8a55\u5728\u5c08\u9580\u8a0e\u8ad6\u5f26\u6a02\u7684\u96dc\u8a8c\u300aThe Strad\u300b\u4e0a\u767c\u8868\u4e86\u4e00\u7bc7\u8046\u807d\u8cbb\u723e\u66fc\u6f14\u594f\u6703\u5f8c\u8a18\uff0c\u4ed6\u8aaa\u201c\u4ed6\u7d55\u5c0d\u662f\u7576\u4ee3\u7b2c\u4e00\u7684\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff08\u9664\u4e86\u5361\u85a9\u723e\u65af\u4e4b\u5916\uff09\u3002\u5728\u8cbb\u723e\u66fc\u88e1\uff0c\u4f60\u80fd\u807d\u5230\u4e16\u754c\u9996\u5c48\u4e00\u6307\u7684\u58ef\u9e97\u7684\u5927\u63d0\u7434\u85dd\u8853\uff01\u5bb9\u6211\u8aaa\uff0c\u4ed6\u662f\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u88e1\u7684\u7dad\u5c3c\u4e9e\u592b\u65af\u57fa\u3002\u201d 1954\u5e74\uff0c\u6709\u4eba\u554f\u4e00\u4ee3\u5927\u63d0\u7434\u5927\u5e2b\u5361\u85a9\u723e\u65af\uff08Pablo Casals\uff09\u8ab0\u662f\u4ed6\u6700\u559c\u611b\u7684\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u6beb\u4e0d\u8868\u7559\u7684\u8868\u9054\u5c0d\u8cbb\u723e\u66fc\u7684\u5d07\u656c\uff0c\u4ed6\u88dc\u5145\u9053\u201c\u8cbb\u723e\u66fc\u662f\u500b\u591a\u9ebc\u5049\u5927\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\uff01\u4ed6\u7684\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\u53c8\u662f\u97f3\u6a02\u754c\u591a\u5927\u7684\u640d\u5931\uff01\u201d \u8a31\u591a\u4eba\u8a8d\u70ba\u7531\u8cbb\u723e\u66fc\u6240\u8a6e\u91cb\u7684\u5fb7\u4f5b\u672d\u514b\u5927\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\uff0c\u4ee5\u53ca\u4ed6\u548c\u53e6\u4e00\u4f4d\u4e0d\u4e16\u51fa\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u5e2b\u96c5\u6c99\u00b7\u6d77\u83f2\u8328\u6240\u5171\u540c\u6f14\u51fa\u7684\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u96d9\u91cd\u5354\u594f\u66f2\uff0c\u5373\u4f7f\u5230\u5982\u4eca\u4ecd\u662f\u6700\u68d2\u7684\u6f14\u594f\u7248\u672c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66651681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Feuermann>,
        <http://viaf.org/viaf/66651681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dae71a5-ff73-4450-b623-b5aa7d0982d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emanuel_Feuermann_Scan10003.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Feuermann.
doremus_artist:5b2253d2-f120-3975-955f-79f81517ddc1
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Solomon Burke (* 21. M\u00e4rz 1940 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 10. Oktober 2010 in Haarlemmermeer, Niederlande) war ein US-amerikanischer Soul- und Rhythm-and-Blues-S\u00e4nger, der in den 1960er Jahren den H\u00f6hepunkt seiner Popularit\u00e4t erlebte und auch als Komponist von Hits wie Everybody Needs Somebody to Love t\u00e4tig war."@de,
        "Solomon Burke (Filadelfia, 21 de marzo de 1940 \u2014 Haarlemmermeer, 10 de octubre de 2010) fue un m\u00fasico pionero del soul y del country y miembro del prestigioso museo Rock and Roll Hall of Fame. Empez\u00f3 su vida adulta como predicador en Filadelfia, y muy pronto pas\u00f3 a realizar un show radiof\u00f3nico gospel. En la d\u00e9cada de los 60 firm\u00f3 un contrato musical con Atlantic Records y empez\u00f3 a dedicarse a la m\u00fasica de car\u00e1cter m\u00e1s secular. Su primer \u00e9xito fue Just Out Of Reach Of My Open Arms, una versi\u00f3n de una canci\u00f3n country. Aunque obtuvo gran aceptaci\u00f3n en el c\u00edrculo art\u00edstico y entre los cr\u00edticos, alcanzando algunos \u00e9xitos en los g\u00e9neros de Rythm & Blues y de pop, Burke nunca consigui\u00f3 llegar a las grandes masas tal y como hicieron Sam Cooke y Otis Redding. Su mayor \u00e9xito fue una versi\u00f3n de Proud"@es,
        "Solomon Burke (Philadelphia, 21 maart 1940 - Haarlemmermeer (Schiphol), 10 oktober 2010) was een Amerikaans soulzanger. Hij is een van de muzikanten die begin jaren zestig aan de wieg stonden van de soulmuziek."@nl,
        """Solomon Burke (born James Solomon McDonald, March 21, 1940 \u2013 October 10, 2010) was an American preacher and singer, who shaped the sound of rhythm and blues as one of the founding fathers of soul music in the 1960s and a "key transitional figure in the development of soul music from rhythm and blues. He had a string of hits including "Cry to Me", "If You Need Me", "Got to Get You Off My Mind", "Down in the Valley" and "Everybody Needs Somebody to Love". Burke was referred to as "King Solomon", the "King of Rock 'n' Soul", "Bishop of Soul" and the "Muhammad Ali of soul". Due to his minimal chart success in comparison to other soul music greats such as James Brown, Wilson Pickett and Otis Redding, Burke has been described as the genre's "most unfairly overlooked singer" of its golden age. At"""@en,
        "Solomon Burke (n\u00e9 le 21 mars 1940 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie et mort le 10 octobre 2010 \u00e0 Haarlemmermeer, Pays-Bas) est un chanteur de gospel, de rhythm and blues, de soul et de country am\u00e9ricain. Surnomm\u00e9 \u00ab The King of Rock n' Soul \u00bb, il est, avec Sam Cooke ou Ray Charles, un des pionniers de la musique soul. Sa chanson la plus c\u00e9l\u00e8bre, Everybody Needs Somebody to Love, fut reprise par The Rolling Stones ou The Blues Brothers."@fr,
        "Solomon Burke (ur. 21 marca 1940 w Filadelfii, zm. 10 pa\u017adziernika 2010 w porcie lotniczym Amsterdam-Schiphol) - ameryka\u0144ski piosenkarz rockowy, zwi\u0105zany z gatunkiem soul. Jako jeden z najwybitniejszych przedstawicieli tego gatunku zas\u0142u\u017cy\u0142 sobie na tytu\u0142 King of Rock and Soul. Tak\u017ce ze wzgl\u0119du na olbrzymi wp\u0142yw, jaki na jego muzyk\u0119 wywar\u0142 gospel oraz cz\u0119sto religijne tre\u015bci jego piosenek, nadano mu inny tytu\u0142 The Bishop of Soul - biskupa muzyki soul. Najwi\u0119kszymi przebojami Burke'a by\u0142y: Everybody Needs Somebody To Love, Cry to Me, Just Out of Reach (Of My Two Open Arms), Got to Get You Off of My Mind, You're Good for Me, Tonight's the Night, If You Need Me, You Can Run (But You Can't Hide) i wiele innych."@pl,
        "Solomon Vincent McDonald Burke (Filad\u00e9lfia, 21 de mar\u00e7o de 1940 \u2014 Amesterd\u00e3o, 10 de outubro de 2010), sendo mundialmente referido como Rei do Rock 'N Soul e Bispo do Soul, foi um cantor e compositor de m\u00fasica soul, gospel e rock americano, reconhecido como um dos m\u00fasicos mais influentes do s\u00e9culo XX, respons\u00e1vel pela introdu\u00e7\u00e3o de ritmo gospel nas m\u00fasicas de soul e rock & roll. J\u00e1 vendeu cerca de 17 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e foi eleito pela revista Rolling Stone o 89\u00ba maior artista da m\u00fasica de todos os tempos."@pt,
        "\u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d \u0411\u0435\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Solomon Burke, 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0445\u0438\u043f\u0445\u043e\u043b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041a\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0443, \u0432\u0451\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 Atlantic Records, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0412 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u0438\u0442 \u00abEverybody Needs Somebody to Love\u00bb. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0411\u0435\u0440\u043a, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b, \u043d\u043e \u0441\u0430\u043c \u043e\u043d \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b\u0430."@ru,
        "\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\uff08Solomon Burke\u30011940\u5e743\u670821\u65e5 - 2010\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4e3b\u306bR&B/\u30bd\u30a6\u30eb\u3084\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30df\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ac\u30fc\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u7b49\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u3082\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c89\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38361468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solomon_Burke>,
        <http://viaf.org/viaf/38361468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5c79890-36c5-4f1b-bed3-4468eee093f3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solomon_Burke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solomon_Burke.
doremus_artist:5cb468b5-3a49-3bdd-85b7-3dc6a8291c63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eugeniusz Gigout (Eug\u00e8ne Gigout) (ur. 23 marca 1844 w Nancy, zm. 9 grudnia 1925 w Pary\u017cu) \u2212 francuski kompozytor i organista. By\u0142 nauczycielem Leona Bo\u00ebllmanna i Alberta Roussela."@pl,
        "Eug\u00e8ne Gigout (* 23. M\u00e4rz 1844 in Nancy; \u2020 9. Dezember 1925 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist. Seine erste musikalische Ausbildung erfolgte an der Kathedrale zu Nancy, im dortigen Knabenchor. 1857 wurde Gigout an der \u00c9cole Niedermeyer in Paris aufgenommen und erhielt Unterricht bei Camille Saint-Sa\u00ebns und Gustave Lef\u00e8vre. Nach einer umfassenden Ausbildung in Gregorianik, Orgelmusik und dem Werk Johann Sebastian Bachs machte Gigout den Abschluss und blieb als Lehrer an der \u00c9cole Niedermeyer. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rten Gabriel Faur\u00e9 und L\u00e9on Bo\u00ebllmann."@de,
        "Eug\u00e8ne Gigout (French: [\u0292i\u0261u]; 23 March 1844 \u2013 9 December 1925) was a French organist and a composer, mostly of music for his own instrument."@en,
        "Eug\u00e8ne Gigout (Nancy , 23 de marzo de 1844 \u2014 Par\u00eds, 9 de diciembre de 1925) fue un organista y compositor posrom\u00e1ntico franc\u00e9s de m\u00fasica para \u00f3rgano."@es,
        "Eug\u00e8ne Gigout, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 23 mars 1844 et mort \u00e0 Paris le 9 d\u00e9cembre 1925, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Hij is een van de vermaarde telgen van de Franse romantische orgeltraditie uit de 19de eeuw. Van zijn leermeester Camille Saint-Sa\u00ebns erfde Gigout een gelijkaardige liefde voor de orgeltraditie, voor de heldere harmonische vorm en voor het contrapunt die we in andere gedaanten ook bij C\u00e9sar Franck aantreffen. Na zijn afstuderen fungeerde hij enige tijd als assistent van Saint-Sa\u00ebns aan La Madeleine, maar in 1863 kreeg hij zijn eigen tribune in de Franse hoofdstad, in de St. Augustin. Daar bespeelde hij een bijzonder orgel van Peschard & Barker uit 1865, dat was uitgerust met elektrische tractuur, die overigens in 1899 werd verwijderd bij een ingrijpende revisie door de firma Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Naast lesgeven en componeren vulde hij als organist-titularis zijn tijd met missen te spelen"@nl,
        "\u042d\u0436\u0435\u043d \u0416\u0438\u0433\u0443 (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Gigout; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1844, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u8056\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u309262\u5e74\u306e\u3042\u3044\u3060\u52d9\u3081\u308b\u3002\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u304b\u306a\u308a\u306e\u91cf\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u79c0\u3067\u3066\u304a\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u55b6\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u59ea\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u3082\u3084\u306f\u308a\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u300a\u30ed\u77ed\u8abf\u306e\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u300b\u306f\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u30a2\u30f3\u30b3\u30fc\u30eb\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Gigout>,
        <http://viaf.org/viaf/37101830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5956b33d-f946-4312-ac2e-a548db21ba7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WelteEugeneGigout.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Gigout.
doremus_artist:5e5b22d3-b7f1-3838-86ba-55625dab87c4
owl:sameAs viaf:44506076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44506076>.
doremus_artist:5ecdab4a-7530-3a36-96e2-8df732951524
owl:sameAs viaf:267064574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267064574>.
doremus_artist:5f12e4cc-c24a-39fe-8758-f156c26a2146
owl:sameAs viaf:22396356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396356>.
doremus_artist:5fc30176-2ec9-30c4-ad93-dcbf427e02f5
    rdfs:comment
        "Elena Denisova (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, born February 14, 1963 in Moscow) is an Austrian violinist and festival director of Russian descent."@en,
        "Elena Denisova (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430, * 14. Februar 1963 in Moskau) ist eine \u00f6sterreichische Violinistin und Festivalintendantin russischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:257124909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Denisova>,
        <http://viaf.org/viaf/257124909>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Denisova.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Denisova.
doremus_artist:603184c1-46a6-34d7-ab9e-8e03b646f528
    dbp:birthPlace dbr:Tempio_Pausania;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Bernardo De Muro  (November 3, 1881 \u2013 27 October 1955) was an international operatic tenor from Sardinia."@en;
    owl:sameAs viaf:42024950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_de_Muro>,
        <http://viaf.org/viaf/42024950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_de_Muro.
doremus_artist:60395a49-22f7-3950-89d9-1445b249df1f
    rdfs:comment
        "Lukas Ligeti (* 13. Juni 1965 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Jazzmusiker (Schlagzeug) ungarischer Herkunft."@de,
        "Lukas Ligeti (Wenen, 13 juni 1965) is een van oorsprong Hongaars percussionist en componist. In zijn muziek gebruikt hij onder meer elementen van jazz, elektronica, hedendaagse klassieke muziek en muziek uit Afrikaanse landen. Als percussionist is hij ge\u00efnspireerd door Afrikaanse muziek en zoekt hij nieuwe ritmes."@nl,
        "Lukas Ligeti (born 13 June 1965, in Vienna, Austria) is a composer and percussionist. His work incorporates elements of jazz, contemporary classical and various world musics."@en,
        "Lukas Ligeti (pronunciado /l\u00edgueti/; Viena, 13 de junio de 1965) es un compositor y percusionista austriaco. Su obra incorpora elementos de jazz, m\u00fasica contempor\u00e1nea y varios tipos de world music. Es hijo del notable compositor h\u00fangaro Gy\u00f6rgy Ligeti (1923-2006). Su familia es de ancestros h\u00fangaros. Ligeti viaja frecuentemente a \u00c1frica y ha tocado junto a m\u00fasicos de Costa de Marfil, Egipto, Zimbabue y otras naciones africanas. Desde 1998, Lukas Ligeti vive en Nueva York (Estados Unidos)."@es;
    owl:sameAs viaf:14391978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lukas_Ligeti>,
        <http://viaf.org/viaf/14391978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7de2f9f7-32d1-439b-917d-35f7efb73f6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lukas_Ligeti.
doremus_artist:61b510cc-cd08-3cbb-af31-f58bc35c9bd3
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Perchtoldsdorf;
    rdfs:comment
        "Fortemente influenzato da Anton Bruckner, fu maestro, tra gli altri, di Alfred Uhl. Suon\u00f2 violoncello, organo e pianoforte."@it,
        "Franz Schmidt (* 22. Dezember 1874 in Pressburg, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 11. Februar 1939 in Perchtoldsdorf) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Franz Schmidt (22 December 1874 \u2013 11 February 1939) was an Austrian composer, cellist and pianist."@en,
        "Franz Schmidt (Pressburg, 22 december 1874 - Perchtoldsdorf, 11 februari 1939) was een Oostenrijks componist, cellist en pianist."@nl,
        "Franz Schmidt, (Presbourg, 22 d\u00e9cembre 1874 \u2013 Perchtoldsdorf (pr\u00e8s de Vienne), 11 f\u00e9vrier 1939) est compositeur post-romantique, pianiste, violoncelliste et p\u00e9dagogue autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Schmidt; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u041f\u0435\u0440\u0445\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0439\u0445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff08Franz Schmidt, 1874\u5e7412\u670822\u65e5 - 1939\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u533a\u5225\u306e\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u4e21\u8005\u3068\u3082\u306b\u6c0f\u540d\u3092\u7701\u7565\u305b\u305a\u306b\u30ab\u30ca\u66f8\u304d\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u901a\u4f8b\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u3001\u540d\u524d\u306e\u982d\u6587\u5b57\u3068\u59d3\u3060\u3051\u3067\u306f\u3001\u4e21\u8005\u306e\u533a\u5225\u304c\u3064\u304b\u306a\u3044\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u65bd\u5bc6\u7279\uff08\u5fb7\u6587\uff1aFranz Schmidt\uff0c1874\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1939\u5e742\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u666e\u96f7\u65af\u5821\uff08\u4eca\u65af\u6d1b\u4f10\u514b\u9996\u90fd\u5e03\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u53d1\uff09\uff0c\u65e9\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u6b4c\u5267\u9662\u4e50\u56e2\u4efb\u5927\u63d0\u7434\u624b\u30021914\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c1927-1931\u5e74\u4efb\u6821\u957f\u3002\u665a\u5e74\u88ab\u8feb\u4e0e\u7eb3\u7cb9\u5408\u4f5c\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u4e3a\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u5bf9\u4f4d\u6cd5\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u590d\u6742\u96be\u89e3\u3002\u6240\u4f5c\u56db\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u5965\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f20\u7edf\u7684\u7ec8\u7ed3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9891919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schmidt>,
        <http://viaf.org/viaf/9891919>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c481ad0e-7135-4d5d-a61e-210ff61da964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Schmidt.
doremus_artist:6318c8a8-ebdf-3f9f-8f05-b1f636e8c30e
owl:sameAs viaf:209627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209627>.
doremus_artist:631c1961-1fca-3c02-884a-1efe8f4eee5f
    owl:sameAs viaf:216563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sid-Ahmed_Serri.
doremus_artist:633e266e-1a99-3a52-a351-c82f2560b739
    rdfs:comment
        "Robert Orledge (born 5 January 1948) is a leading scholar of early 20th century French music, and a Professor Emeritus of the University of Liverpool.  Professor Orledge was born in Bath, Somerset and educated at the City of Bath Boys' School (1958\u201365) and at Clare College, Cambridge (1965\u201371) where he gained a BA (Hons) Music degree in 1968 and an MA in 1972. He was awarded a PhD for his thesis: A Study of the Composer Charles Koechlin (1867\u20131950) in May 1973. Robert Orledge has written books on Robert Orledge has completed articles on"@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Orledge; \u0440\u043e\u0434. 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948, \u0411\u0430\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0430 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043b\u044d\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432 1973 \u0433. \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u043d\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1971\u20142004 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0441 1991 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:102346951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Orledge>,
        <http://viaf.org/viaf/102346951>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertOrledge.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Orledge.
doremus_artist:64f3e797-23e9-36ba-a3d0-d049481b2789
owl:sameAs viaf:2669975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2669975>.
doremus_artist:651e770b-7c50-34d8-a342-3bc5ac31f4fb
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Margarethe Bertha Ida Siems (* 30. Dezember 1879 in Breslau; \u2020 13. April 1952 in Dresden) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Margarethe Siems (20 December 1879 \u2013 13 April 1952) was a German operatic soprano and voice teacher. A Kammers\u00e4ngerin of the Dresden State Opera, between 1909 and 1912 Siems created leading roles in three operas by Richard Strauss: Chrysothemis in Elektra, the Marschallin in Der Rosenkavalier, and Zerbinetta in Ariadne auf Naxos."@en;
    owl:sameAs viaf:44499827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarethe_Siems>,
        <http://viaf.org/viaf/44499827>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Margarethe_Siems_in_Der_Rosenkavalier_1911.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarethe_Siems.
doremus_artist:65585bde-b86a-3673-98ae-bc39a50f13d5
owl:sameAs viaf:74062679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062679>.
doremus_artist:67522f33-ca6b-3671-9a6f-58da4aec2518
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cornwall,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Kenneth Casey (10 janvier 1899 \u2013 10 ao\u00fbt 1965) est un compositeur, \u00e9diteur, auteur et enfant acteur am\u00e9ricain. Il est surtout connu comme parolier du standard de jazz, \u00ab Sweet Georgia Brown (en) \u00bb."@fr,
        "Kenneth Casey (January 10, 1899 \u2013 August 10, 1965) was an American composer, publisher, author, and child movie star in early silents."@en;
    owl:sameAs viaf:61815933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Casey>,
        <http://viaf.org/viaf/61815933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97200491-b41c-4c6e-b3bc-3eaefc14c92b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kennethcasey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Casey.
doremus_artist:67cf37c3-6c23-359e-be4e-8967f9a04b64
owl:sameAs viaf:119008595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119008595>.
doremus_artist:67fdb69d-d61c-3b85-91a4-ffbb5f402ffb
    owl:sameAs viaf:71648966;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23145542357496641302>,
        <http://viaf.org/viaf/71648966>.
doremus_artist:68306e04-ef1f-305e-8db9-d2527b5c926c
    rdfs:comment
        "Anna-Lisa Bj\u00f6rling, n\u00e9e Emy Anna-Lisa Berg (March 15, 1910 \u2013 November 24, 2006), was a Swedish opera singer and actress. She was married to tenor, Jussi Bj\u00f6rling, from 1935 until his death in 1960. Born in Stockholm, Anna-Lisa was a soprano who had studied at the Royal Swedish Academy of Music. After her marriage to Jussi Bj\u00f6rling in 1935, Anna-Lisa focused on her family life and their children for ten years. When the children were older she resumed her musical studies, and made a very successful comeback at the Royal Swedish Opera in 1948, where she performed various roles until the late 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:34655112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna-Lisa_Bj\u00f6rling>,
        <http://viaf.org/viaf/34655112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9735126e-bd98-4bba-a85d-e9e10264a28c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna-Lisa_Björling.
doremus_artist:68d2de24-10f9-32fd-a794-0139aa86ee16
    rdfs:comment
        "Patrick Savey est un r\u00e9alisateur et producteur fran\u00e7ais de programmes audiovisuels, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la captation de spectacles et de documentaires de cr\u00e9ation. Il est le dirigeant de la soci\u00e9t\u00e9 Zycopolis Productions."@fr;
    owl:sameAs viaf:64214273;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Savey>,
        <http://viaf.org/viaf/64214273>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Savey_à_Jazz_à_Vienne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Savey.
doremus_artist:68e9fc11-dd60-3b29-98b8-ad85a1b48d8c
owl:sameAs viaf:27277869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277869>.
doremus_artist:69dcdf7b-8fc9-34c9-96fa-d01a8a705a1d
owl:sameAs viaf:71657393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657393>.
doremus_artist:69f568d3-94d7-3ecd-95ae-8f9d9793e655
owl:sameAs viaf:203091; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203091>.
doremus_artist:6a4f29e0-d32f-3c90-83db-77cc25ddb841
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Mark Fridrijovich Ermler (en ruso, \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440, Leningrado, 5 de mayo de 1932 \u2013 Se\u00fal, 14 de abril de 2002) fue un director de orquesta ruso. Sus padres fueron Vera Bakun, una dise\u00f1adora de decorados para pel\u00edculas, y Friedrich Ermler, un director de cine. Empez\u00f3 a estudiar piano a los cinco a\u00f1os de edad. Su primera aparici\u00f3n como director en el Teatro Bolsh\u00f3i fue en una producci\u00f3n del a\u00f1o 1957 de Cavalleria Rusticana. Otro hito destacado como director de \u00f3pera fue el estreno de la \u00faltima \u00f3pera de Sergu\u00e9i Prokofiev, Historia de un hombre real."@es,
        "Mark Fridrikhovich Ermler (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440; 5 May 1932 \u2013 14 April 2002) was a Russian conductor."@en,
        "Mark Fridrikhovich Ermler (en russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440), n\u00e9 \u00e0 Leningrad (Union sovi\u00e9tique) le 5 mai 1932 et mort \u00e0 S\u00e9oul (Cor\u00e9e du Sud) le 14 avril 2002 (\u00e0 69 ans), est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440 (5 \u043c\u0430\u044f 1932 \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2002) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1980)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30db\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30eb\u30e0\u30ec\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041c\u0430\u0440\u043a \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0440\u043c\u043b\u0435\u0440, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aMark Fridrikhovich Ermler, 1932\u5e745\u67085\u65e5 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 2002\u5e744\u670814\u65e5 \u30bd\u30a6\u30eb\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30ad\u30f3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011952\u5e74\u306b\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021956\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u30011990\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021985\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u30011986\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u65e5\u672c\u516c\u6f14\u306b\u5e2f\u540c\u3057\u3066\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u3092\u6307\u63ee\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u3068\u5171\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021994\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u5287\u5834\u306b\u300a\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300b\u3092\u5f15\u3063\u3055\u3052\u3066\u767b\u5834\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021998\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u623b\u308a\u30012000\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u30022002\u5e744\u6708\u306b\u30bd\u30a6\u30eb\u3067\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u30013\u65e5\u5f8c\u306b\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Ermler>,
        <http://viaf.org/viaf/32183076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Ermler.
doremus_artist:6a66bedc-7917-3f57-bfdb-74e4a4b92676
    owl:sameAs viaf:79200133;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79200133>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Mileti.
doremus_artist:6aa1875d-a026-3326-a11e-3fc8c084c8bd
owl:sameAs viaf:32088072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32088072>.
doremus_artist:6b184ff4-c3fa-36fb-bf7f-e21b45e07099
owl:sameAs viaf:33170187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33170187>.
doremus_artist:6b3edd1c-4b60-3d8e-80d0-a64a5e17c2a1
owl:sameAs viaf:107603642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107603642>.
doremus_artist:6b4a166b-19ab-3790-9a8f-f5e1c5854464
owl:sameAs viaf:182517466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/182517466>.
doremus_artist:6ccd088c-325d-3c0f-a703-b11db05e8af2
owl:sameAs viaf:75048095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75048095>.
doremus_artist:6d8afb4f-a177-33a3-93c6-af61cda69366
owl:sameAs viaf:44485648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485648>.
doremus_artist:6dbc02c3-6856-3676-98af-0d530a048459
owl:sameAs viaf:86458492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86458492>.
doremus_artist:6dce207f-a2ac-3a15-92a9-81425877df75
owl:sameAs viaf:64270083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270083>.
doremus_artist:6ded1140-1b70-3531-b583-c0599a1327ab
owl:sameAs viaf:2062758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2062758>.
doremus_artist:6e2c64a9-6ee6-3aad-a8fa-28711c95b363
    rdfs:comment
        "\u00d8ystein Fevang (born December 25, 1963) is a Norwegian singer and choir conductor. He conducts the Oslo Philharmonic Choir. He studied singing and conducting at the music conservatory in Oslo and at the Norwegian Academy of Music. Fevang conducted the chamber choir Ensemble 96 from 1996\u20132006. For several years he has taught conducting at the Norwegian Academy of Music and at Rud sixth form college near Oslo."@en;
    owl:sameAs viaf:44101242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d8ystein_Fevang>,
        <http://viaf.org/viaf/44101242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Øystein_Fevang.
doremus_artist:6e84967e-9e4a-3204-98bd-2f2fa50027ff
owl:sameAs viaf:69192592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69192592>.
doremus_artist:6ed6b2f8-4272-39d7-aebe-f111f5f7348d
owl:sameAs viaf:64197582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197582>.
doremus_artist:6eddc94a-4cb9-337c-af14-b3a94b4fa3b3
    dbp:birthPlace dbr:Sedlec-Prčice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        ", ordinato prete nel 1786."@it,
        """Josef GelinekFichier:Josef Gelinek after Louis Ren\u00e9 Letronne.jpg Josef Gelinek d'apr\u00e8s Louis Ren\u00e9 Letronne Joseph Gelinek, n\u00e9 \u00e0 T\u00e1bor en Boh\u00eame-du-Sud (aujourd'hui R\u00e9publique tch\u00e8que) le 3 d\u00e9cembre 1758 et mort \u00e0 Vienne le 13 avril 1825, est un th\u00e9ologien, compositeur et pianiste autrichien. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019Autriche Portail de l\u2019Autriche"""@fr,
        "Joseph Gelinek (3 December 1758 \u2013 13 April 1825) was a Czech-born composer and pianist, living in Vienna for most of his career. He was known particularly for composing piano variations."@en,
        "Joseph Gelinek (tschechisch Josef Jel\u00ednek, * 3. Dezember 1758 in Sedlec, B\u00f6hmen; \u2020 13. April 1825 in Wien) war ein b\u00f6hmisch-\u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de;
    owl:sameAs viaf:34649731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Gelinek>,
        <http://viaf.org/viaf/34649731>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Gelinek_after_Louis_René_Letronne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Gelinek.
doremus_artist:6fbb4a08-62be-3c49-b266-25d7b34f0e96
    owl:sameAs viaf:119514327;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119514327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d51426a2-fbf3-4644-b297-d8a9608b9a5b>.
doremus_artist:6ffb026f-360b-3abb-a877-8a654c4d2d4e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fullerton,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mission_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Asawa.Brian Asawa Brian Asawa, n\u00e9 le 1er octobre 1966 \u00e0 Fullerton dans le comt\u00e9 d'Orange (Grand Los Angeles en Californie) et mort le 18 avril 2016, est un chanteur lyrique \u2014 contre-t\u00e9nor \u2014 am\u00e9ricain."@fr,
        "Brian Asawa (* 1. Oktober 1966 in Fullerton bei Los Angeles, Kalifornien; \u2020 18. April 2016 in Mission Hills, San Fernando Valley, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        """Brian Asawa (Fullerton, California, 1 de octubre de 1966-18 de abril de 2016) fue un contratenor japon\u00e9s-estadounidense. Brian Asawa estudi\u00f3 m\u00fasica en la UC Santa Cruz, UCLA en la University of Southern California en Los \u00c1ngeles. Comenz\u00f3 su carrera como contratenor a principios de los a\u00f1os 1990, cuando su registro de voz era inusitado en Estados Unidos. \u00abEl p\u00fablico le\u00eda el programa y dec\u00eda: "\u00bfEs un hombre?", porque canta como mujer. Pero eso ha cambiado y ahora esa tesitura se ha vuelto m\u00e1s conocida\u00bb, expresa el cantante. En el estreno en M\u00e9xico de la \u00f3pera Ascanio in Alba, de Wolfgang Amadeus Mozart, actu\u00f3 en el papel principal."""@es,
        "Brian Asawa (Los Angeles, 1966-2016) foi um contratenor nipo-americano."@pt,
        "Brian Asawa (October 1, 1966 \u2013 April 18, 2016) was a Japanese American opera singer who sang as a countertenor. About Asawa, Opera News stated: \"In his prime, Asawa was an electric performer, his fearless performing style supported by a voice of arresting beauty and expressivity.\""@en;
    owl:sameAs viaf:12503150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Asawa>,
        <http://viaf.org/viaf/12503150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Asawa.
doremus_artist:7077faa6-66ed-36fd-90e6-a7600648812f
    dbp:birthPlace dbr:Brou-sur-Chantereine;
    rdfs:comment
        "Jacques Higelin est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 octobre 1940 \u00e0 Brou-sur-Chantereine, en Seine-et-Marne (France), de p\u00e8re alsacien et de m\u00e8re belge . Il est le p\u00e8re du chanteur Arthur H, du com\u00e9dien K\u00ean Higelin et de la chanteuse Iz\u00efa Higelin. C'est un proche de Brigitte Fontaine, avec qui il collabore depuis le milieu des ann\u00e9es 1960."@fr,
        "Jacques Joseph Victor Higelin (* 18. Oktober 1940 in Brou-sur-Chantereine, Seine-et-Marne) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Komponist, Film- und Theaterschauspieler und Autor. Seine Lieder sind vom Chanson, Hot Jazz, Blues, Rock \u2019n\u2019 Roll, Reggae, Funk, New Wave sowie von der arabischen Musik beeinflusst und weisen teilweise experimentelle und theatrale Aspekte auf. Er singt in franz\u00f6sischer sowie gelegentlich in englischer Sprache und arbeitete u.a. mit Areski Belkacem, Brigitte Fontaine, dem Art Ensemble of Chicago und Youssou N\u2019Dour zusammen."@de,
        "Jacques Joseph Victor Higelin (born 18 October 1940 in Brou-sur-Chantereine, Seine-et-Marne, France) is a French pop singer who rose to prominence in the early 1970s. Early in his career, many of Higelin's songs were effectively blacklisted from French radio because of his controversial left wing political beliefs, and his association with socialist groups. He is also known as Higelin."@en,
        "\u00c8 conosciuto ed apprezzato per le sue qualit\u00e0 di com\u00e9dien, ovvero di artista eclettico e a tutto tondo. Ha collaborato in incisioni discografiche con Dan Ar Braz e Brigitte Fontaine. Con Fontaine e con l'attore e fantasista francese Rufus ha scritto nel 1966 il testo teatrale Maman j'ai peur."@it;
    owl:sameAs viaf:7391508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Higelin>,
        <http://viaf.org/viaf/7391508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f75e42a2-e1f8-4873-ae07-f925dbc095ba>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Higelin_20070721_Auxerre_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Higelin.
doremus_artist:7219156a-bb8f-30e6-8b02-39cdfb6a85e4
    dbp:birthPlace dbr:Čáslav;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Josef Svoboda (* 10. Mai 1920 in \u010c\u00e1slav; \u2020 8. April 2002 in Prag) war ein tschechischer B\u00fchnenbildner. Zum Tischler ausgebildet, wechselte Svoboda an die Prager Industrie- und Kunstschule. Er war Mitgr\u00fcnder des Theaters im Bed\u0159ich Smetana Museum. Ab 1948 war er B\u00fchnenbildner und bld darauf Ausstattungsleiter im Prager Nationaltheater. Seit 1956 arbeitete er auch in der DDR (Dresden) und bald darauf in ganz Europa und Amerika. In London stattete er an der Covent Garden Opera Richard Wagners Ring aus. Svoboda arbeitete auch mit der Laterna magika zusammen."@de,
        "Josef Svoboda (May 10, 1920 \u2013 April 8, 2002) was a Czech artist and scenic designer."@en,
        "Josef Svoboda, n\u00e9 le 10 mai 1920 \u00e0 \u010c\u00e1slav et mort le 8 avril 2002 (\u00e0 81 ans) \u00e0 Prague, est un artiste et sc\u00e9nographe tch\u00e9coslovaque."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Josef Svoboda; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u0427\u0430\u0441\u043b\u0430\u0432 \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2002, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0427\u0421\u0421\u0420 (1968), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0427\u0421\u0421\u0420 (1954)."@ru;
    owl:sameAs viaf:56651736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Svoboda>,
        <http://viaf.org/viaf/56651736>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Svoboda.
doremus_artist:722632f7-f8aa-3f8b-8f99-2c2d23c9ebd0
owl:sameAs viaf:101010019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101010019>.
doremus_artist:723ddf81-b426-3ccf-baec-8eaede617339
    rdfs:comment
        "Samuel Mareschal, n\u00e9 vers 1554 \u00e0 Tournai et mort en mars 1640 \u00e0 B\u00e2le, est un compositeur et organiste wallon de la fin du XVIe si\u00e8cle et du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle ."@fr;
    owl:sameAs viaf:54189527;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Samuel_Mareschal>,
        <http://viaf.org/viaf/54189527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Samuel_Mareschal.
doremus_artist:73540610-bc76-3aa9-9d94-7e3e29ff87ec
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        """Angelo Mascheroni (1855 in Bergamo, Italy \u2013 1905) was a pianist composer, conductor, and music teacher, brother of the conductor Edoardo Mascheroni. He is most famous for his "Eternamente" for voice and violin, sung by Enrico Caruso; his two-act opera Il mal d'amore, with a libretto by Ferdinando Fontana, was written in 1898. Among his pupils was Spyridon Samaras. Mascheroni had a son who studied the guitar and mandolin under his father, and appeared as a guitar soloist in London in 1902."""@en,
        "Angelo Mascheroni (Bergame, 1855 \u2013 Bergame, 1905) est un chef d'orchestre, compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue italien. Angelo est le fr\u00e8re de Edoardo Mascheroni."@fr,
        "Sue ad esempio Eternamente per voce e violino, famosa nell'esecuzione con Enrico Caruso e Il mal d'amore (1898), opera in due atti su libretto di Ferdinando Fontana."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelo Mascheroni; 1855, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e \u2014 1905, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u042d\u0434\u043e\u0430\u0440\u0434\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:31279731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Mascheroni>,
        <http://viaf.org/viaf/31279731>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Mascheroni.
doremus_artist:73a1d858-573a-3e73-a47b-e5452649720a
owl:sameAs viaf:32912053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32912053>.
doremus_artist:73b20f3e-c614-3962-9a86-294e4e6da8ad
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Julianne Baird (* 10. Dezember 1952 in Statesville, North Carolina) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin (Sopran) und Fachautorin."@de,
        "Julianne Baird (born December 10, 1952 in Statesville, North Carolina) is an American soprano best known for her singing in Baroque works, in both opera and sacred music. She has nearly 100 recordings to her credit and is a well-traveled recitalist and soloist with major symphony orchestras. She is also a noted teacher of voice."@en;
    owl:sameAs viaf:51795111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julianne_Baird>,
        <http://viaf.org/viaf/51795111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julianne_Baird.
doremus_artist:749c9d67-7dc1-325f-b314-e6ab51db5c8a
owl:sameAs viaf:2716130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2716130>.
doremus_artist:753ca989-714b-34fb-9316-8be9b1b9de91
owl:sameAs viaf:66797116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66797116>.
doremus_artist:75c9838a-37bb-3124-a008-ec82516cf868
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Tom McClung (born 1957 in New York City), is an American jazz pianist and composer. He has released several jazz albums, both as a leader and as a sideman to other artists. He has played and recorded with musicians such as Archie Shepp, Yusef Lateef, and Marion Brown. He spent years residing, performing, and recording music with other artists in Paris, France. Since 1996 he has toured and recorded internationally as a member of the Archie Shepp quartet. Their recording "Gemini" features two McClung originals and a guest appearance by rapper Chuck D of Public Enemy."""@en,
        "Tom McClung (n\u00e9 en 1957 \u00e0 New York, dans l'\u00c9tat de New York), est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz. On lui doit de nombreux albums, soit comme leader, soit comme accompagnateur. Il a jou\u00e9 avec de grands musiciens au nombre desquels Archie Shepp, Yusef Lateef et Marion Brown. Depuis 1996, il est le pianiste d'Archie Shepp avec qu'il joue dans les festivals internationaux. Dans le disque Gemini (Archieball, 2007), il y a deux compositions de Tom McClung, Burning Bright et La Manzana."@fr;
    owl:sameAs viaf:2726297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_McClung>,
        <http://viaf.org/viaf/2726297>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_McClung.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_McClung.
doremus_artist:76c1257a-f7db-3a8e-8782-9705dd1141d0
    owl:sameAs viaf:31671816;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31671816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52ff2c28-dc42-473e-a007-28c742b78a9f>.
doremus_artist:7702b2df-b238-3cda-b178-55b9e9aeef58
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Sarrette (* 27. November 1765 in Bordeaux; \u2020 11. April 1858 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Sarette wurde in der Franz\u00f6sischen Revolution Mitglied der Nationalgarde und erlangte den Rang eines Capitain. Er leitete ab 1789 gemeinsam mit Fran\u00e7ois-Joseph Gossec das Corps de Musique der Garde Nationale, das, 1790 auf mehr als siebzig Mitglieder vergr\u00f6\u00dfert, eines der bedeutendsten Bl\u00e4serensembles Frankreichs in dieser Zeit war. 1792 wurde er Leiter der neu gegr\u00fcndeten Musikschule der Pariser Nationalgarde, ab 1793 Institut National de Musique. Aus diesem ging 1795 das ber\u00fchmte Conservatoire de Paris hervor, dessen Lehrbetrieb im Folgejahr begann."@de,
        "Bernard Sarrette (27 November 1765 \u2013 April 1858), founded what would become the Conservatoire de Paris."@en,
        "Bernard Sarrette (Bordeaux, 27 november 1765 \u2013 Parijs, 11 april 1858) was een Frans militair en muziekpedagoog."@nl,
        "Bernard Sarrette (Burdeos, 27 de noviembre de 1765 - Par\u00eds, 13 de abril de 1858) fue el fundador de la instituci\u00f3n que se convertir\u00eda en el Conservatorio de Par\u00eds. Sarrette naci\u00f3 en Burdeos, Francia, como hijo de un zapatero, y se traslad\u00f3 a Par\u00eds cuando ya era contable. Durante la Revoluci\u00f3n francesa, se uni\u00f3 a la Guardia Nacional. All\u00ed propuso la formaci\u00f3n de un cuerpo de m\u00fasicos, y fue nombrado responsable, aunque el no era m\u00fasico."@es,
        "Bernard Sarrette, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 27 novembre 1765 et mort \u00e0 Paris le 13 avril 1858, est un administrateur fran\u00e7ais, connu surtout comme le fondateur du Conservatoire de Paris."@fr,
        """Durante la rivoluzione francese fece parte della Guardia nazionale, raggiungendo il grado di capitano. Nel 1789 riusc\u00ec nell'impresa di assemblare 45 strumentisti per istituire il primo gruppo della Banda musicale della Guardia nazionale stessa con Fran\u00e7ois-Joseph Gossec come direttore artistico. Dato che, nel corso degli anni, scarseggiarono i fondi per mantenere questo corpo, decise di fondare un centro didattico educativo libero per musicisti (1792), che piano piano si svilupp\u00f2 e si espanse fino a formare una vera e propria "Scuola di musica"."""@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u0421\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Bernard Sarrette; 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1765, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:64272139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Sarrette>,
        <http://viaf.org/viaf/64272139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Sarrette_portrait_miniature_by_Isabey_-_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Sarrette.
doremus_artist:772519d5-855a-310e-bb1f-beb0fc0d372c
    rdfs:comment
        "Margaret Rizza (born 1929) is an English composer, primarily of church music. She taught singing at the Guildhall School of Music and Drama 1977 to 1994."@en;
    owl:sameAs viaf:119916830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Rizza>,
        <http://viaf.org/viaf/119916830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Rizza.
doremus_artist:78201bd4-9a96-3b1f-a082-881b6894e5df
    dbp:birthPlace dbr:Electorate_of_Saxony-Anhalt;
    dbp:deathPlace dbr:Saxe-Merseburg;
    rdfs:comment
        "Famoso soprattutto per aver scritto numerosi inni luterani."@it,
        "Paul Gerhardt  (Gr\u00e4fenhainichen, 12 maart 1607 \u2013 L\u00fcbben, 27 mei 1676) was een Duitse predikant, die vooral bekend is geworden als dichter van geestelijke liederen."@nl,
        "Paul Gerhardt (* 12 de marzo de 1607, Gr\u00e4fenhainichen - \u2020 27 de mayo de 1676, L\u00fcbben) fue un himn\u00f3grafo o escritor de himnos religiosos protestantes alem\u00e1n, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca."@es,
        "Paul Gerhardt (* 12. M\u00e4rzjul./ 22. M\u00e4rz 1607greg. in Gr\u00e4fenhainichen; \u2020 27. Maijul./ 6. Juni 1676greg. in L\u00fcbben) war ein evangelisch-lutherischer Theologe und gilt als einer der bedeutendsten deutschsprachigen Kirchenlieddichter."@de,
        "Paul Gerhardt (12 March 1607 \u2013 27 May 1676) was a German theologian, Lutheran minister and hymn writer."@en,
        "Paul Gerhardt (ur. 12 marca 1607 w Gr\u00e4fenhainichen k. Wittenbergi, zm. 27 maja 1676 w Lubinie na \u0141u\u017cycach Dolnych) \u2013 niemiecki teolog, poeta religijny, duchowny lutera\u0144ski. W latach 1628-1634 studiowa\u0142 teologi\u0119 w Wittenberdze. Od 1651 by\u0142 proboszczem w Mittenwalde, 1657-1666 diakonem w Nikolaikirche w Berlinie, od 1669 archidiakonem w Lubinie."@pl,
        "Paul Gerhardt, (Gr\u00e4fenhainichen, Eleitorado Sax\u00f4nia, Alemanha, 12 de mar\u00e7o de 1607 - L\u00fcbben (Spreewald), 27 de maio de 1676) foi um te\u00f3logo evang\u00e9lico-luterano e \u00e9, talvez junto com Martinho Lutero, o poeta sacro mais importante da l\u00edngua alem\u00e3."@pt,
        "Paul Gerhardt, n\u00e9 le 12 mars 1607 \u00e0 Gr\u00e4fenhainichen (Saxe-Anhalt) et mort le 27 mai 1676 \u00e0 L\u00fcbben (Brandebourg), est un th\u00e9ologien luth\u00e9rien et po\u00e8te allemand, l'un des principaux auteurs de chants religieux en langue allemande."@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0413\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Paul Gerhardt; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1607, \u0413\u0440\u0435\u0444\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043d\u0438\u0445\u0435\u043d, \u0421\u0430\u043a\u0441\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1676, \u041b\u044e\u0431\u0431\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u043c \u041b\u044e\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u043e\u043f\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u0628\u0627\u0648\u0644 \u062c\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Paul Gerhardt) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1607 \u0641\u064a \u062c\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u0647\u064a\u0646\u064a\u0634\u0646 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0633\u0643\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1676 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0628\u0646. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0648\u0644 \u062c\u0631\u0647\u0627\u0631\u062f \u0627\u0628\u0646\u0627\u064b \u0644\u0639\u0645\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629. \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u064a\u062a\u0646\u0628\u0631\u062c. \u062b\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1651 \u0642\u0633\u064a\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0641\u0627\u0644\u062f\u0647. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1657 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0634\u0645\u0627\u0633\u0627\u064b \u0641\u064a \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1666 \u0623\u064f\u0639\u0641\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0648\u0627\u0641\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0645\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0631\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0641 \u0628\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u062e\u062a\u0644\u0627\u0641 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0627\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0648\u062b\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0635\u0644\u062d\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1669 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0644\u0648\u0628\u0646."@ar,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Paul Gerhardt, 1607\u5e743\u670812\u65e5 - 1676\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u306e\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\uff08\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\uff09\u6559\u4f1a\u7267\u5e2b\u3001\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u8a5e\u8005\u3002\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u8b83\u7f8e\u6b4c\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300c\u8840\u3057\u304a\u3057\u305f\u305f\u308b\u300d\u306a\u3069\u306e\u5f7c\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306f\u82f1\u8a9e\u30fb\u65e5\u672c\u8a9e\u306e\u8b83\u7f8e\u6b4c\u96c6\u306b\u3082\u53ce\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u304c\u7267\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5949\u4ed5\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u306f\u73fe\u5728\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff1d\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff1d\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30e9\u30a6\u30b8\u30c3\u30c4\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u6559\u4f1a\u306b\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3044\u305a\u308c\u3082\u6559\u4f1a\u7d44\u7e54\u3068\u3057\u3066\u306f\u5408\u540c\u6559\u4f1a\u306b\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u6559\u4f1a\u306e\u793c\u62dd\u3092\u304a\u3053\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5022038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gerhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/5022038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa516fea-5d46-4f61-b173-24ce6029e936>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Gerhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gerhardt.
doremus_artist:783e6f47-31f7-334f-b50c-298f49b89045
    dbp:birthPlace dbr:Cesena;
    dbp:deathPlace re:Q984280;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u064a\u0633\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0628\u0648\u0646\u062a\u0634\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Alessandro Bonci) (10 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1870 - 10 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1940) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u062f\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0628\u0639\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0628\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648 \u0631\u064a\u0628\u064a\u0631\u062a\u0648\u0627\u0631\u064a."@ar,
        "Alessandro Bonci (* 10. Februar 1870 in Cesena; \u2020 10. August 1940 in Viserba bei Rimini, Italien) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Alessandro Bonci (Cesena, Romagna, 10 de febrero de 1870 \u2013 Viserba, Rimini, 10 de agosto de 1940) fue un tenor l\u00edrico italiano conocido internacionalmente por su asociaci\u00f3n con el repertorio del bel canto. Cant\u00f3 en muchos teatros famosos, incluyendo el Metropolitan de Nueva York, Scala de Mil\u00e1n o Royal Opera House."@es,
        "Alessandro Bonci (February 10, 1870 \u2013 August 10, 1940) was an Italian lyric tenor known internationally for his association with the bel canto repertoire. He sang at many famous theatres, including New York's Metropolitan Opera, Milan's La Scala and London's Royal Opera House, Covent Garden."@en,
        "Alessandro Bonci (n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1870 \u00e0 Cesena et mort le 8 ao\u00fbt 1940 (\u00e0 70 ans) \u00e0 Viserba di Rimini) est un t\u00e9nor italien."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0411\u043e\u043d\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Bonci, 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1870, \u0427\u0435\u0437\u0435\u043d\u0430 \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1940, \u0420\u0438\u043c\u0438\u043d\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12490914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Bonci>,
        <http://viaf.org/viaf/12490914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bb80edd-ce4a-469e-a188-7a7060f09cbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Bonci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Bonci.
doremus_artist:796fbab9-f9e4-3608-9af5-a26df54cbf47
owl:sameAs viaf:61744344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744344>.
doremus_artist:7c8a08da-e780-3cd1-8cd6-a6d42d0c1675
owl:sameAs viaf:12597427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12597427>.
doremus_artist:7c8f9ce0-fd2e-3dc3-a694-cc3a19d49890
    rdfs:comment
        "Hugo Reyne est un fl\u00fbtiste, hautbo\u00efste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1961. Il a \u00e9t\u00e9 le professeur de musiques de Cord\u00e9lia B\u00e9ridot, elle aussi prof de musique au conservatoire \u00e0 rayonnement communal de Persan."@fr;
    owl:sameAs viaf:76505101;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hugo_Reyne>,
        <http://viaf.org/viaf/76505101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a273c2e-8a7e-4f87-bcdc-0e893eb10e94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hugo_Reyne.
doremus_artist:7db15cb2-0981-3bfa-872c-97e7eeae31c2
    dbp:birthPlace dbr:Exeter;
    rdfs:comment
        "Il reverendo anglicano Sabine Baring-Gould fu uno studioso eclettico, agiografo, romanziere, poeta, antiquario. La sua bibliografia elenca pi\u00f9 di 1240 pubblicazioni, anche se questa lista continua a crescere, perch\u00e9 la sua famiglia, nella biblioteca del suo castello di Lewtrenchard, vicino Okehampton nel Devon, continua a ritrovare manoscritti di cui cura la pubblicazione come opere postume."@it,
        """O Reverendo Sabine Baring-Gould (Exeter, 28 de Janeiro de 1834 - Lewtrenchard, 2 de Janeiro de 1924) foi um hagi\u00f3grafo, antiqu\u00e1rio, romancista e estudioso ecl\u00e9tico brit\u00e2nico. A sua bibliografia inclui mais de 1240 publica\u00e7\u00f5es distintas, embora esta lista continue a crescer. A sua resid\u00eancia familiar, em Lewtrenchard, Devon, foi preservada e \u00e9, actualmente, um hotel. Ele \u00e9 lembrado sobretudo como escritor de hinos, sendo o mais conhecido "Onward, Christian Soldiers" e "Now Is Over the Day". Ele tamb\u00e9m traduziu o c\u00e2ntico "Mensagem de Gabriel" de basco para ingl\u00eas."""@pt,
        """Rev. Sabine Baring-Gould (28 January 1834 \u2013 2 January 1924) of Lew Trenchard in Devon, England, was an Anglican priest, hagiographer, antiquarian, novelist and eclectic scholar. His bibliography consists of more than 1240 publications, though this list continues to grow. His family home, the manor house of Lew Trenchard, near Okehampton, Devon, has been preserved as he had it rebuilt and is now a hotel. He is remembered particularly as a writer of hymns, the best-known being "Onward, Christian Soldiers" and "Now the Day Is Over". He also translated the carol "Gabriel's Message" from the Basque language to English."""@en,
        "Sabine Baring-Gould (ur. 28 stycznia 1834 w Exeter, zm. 2 stycznia 1924 w Lewtrenchard) \u2013 angielski hagiograf, antykwarysta i powie\u015bciopisarz. Jego bibliografia obejmuje ponad 1240 odr\u0119bnych tekst\u00f3w, m.in. Curious Myths of the Middle Ages."@pl,
        "William Sabine Baring-Gould (* 28. Januar 1834; \u2020 2. Januar 1924) war ein viktorianischer englischer Priester, Hagiograf, Okkultist, Dichter und Schriftsteller sowie Sammler von Volksliedern."@de,
        "\u30bb\u30a4\u30d0\u30a4\u30f3\u30fb\u30d9\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\uff1d\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Sabine Baring-Gould\u30011834\u5e741\u670828\u65e5 - 1924\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u7267\u5e2b\u3001\u8003\u53e4\u5b66\u8005\u3001\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005\u3001\u8056\u66f8\u5b66\u8005\u3002\u5b6b\u306e\u4e00\u4eba\u306f\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30ad\u30a2\u30f3\u306e\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d9\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\uff1d\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\uff08William Stuart Baring-Gould\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66640079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sabine_Baring-Gould>,
        <http://viaf.org/viaf/66640079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2f0fcdf-dfb9-4f94-88c9-963f0e1da438>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S._Baring-Gould_portrait.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabine_Baring-Gould.
doremus_artist:7db32235-74c8-37b4-abfd-95dab4333d5d
owl:sameAs viaf:56803064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803064>.
doremus_artist:7dba5853-6bde-3c40-bf3d-d19decbf4a02
    dbp:birthPlace dbr:Palace_of_Versailles;
    dbp:deathPlace dbr:Triest;
    rdfs:comment
        """Victoire Louise Maria Theresia van Frankrijk (Versailles, 11 mei 1733 - Tri\u00ebst, 7 juni 1799) was het zevende kind en de vijfde dochter van de Franse koning Lodewijk XV en zijn vrouw koningin Maria Leszczy\u0144ska. Bij haar geboorte werd ze "Madame Quatri\u00e8me" (haar oudere zuster prinses Marie Louise stierf in februari van haar geboortejaar) later werd ze Madame Victoire genoemd. Victoire overleefde acht van haar negen broers en zusters, alleen haar oudere zuster, Marie Ad\u00e9la\u00efde overleefde haar een jaar.Victoire werd geboren in het kasteel van Versailles ongeveer 20 km ten westen van Parijs. Victoire werd niet opgevoed in Versailles maar werd op jonge leeftijd naar de Abdij van Fontevraud gestuurd om daar op te groeien."""@nl,
        "Victoire de France, Daughter of France (Marie Louise Th\u00e9r\u00e8se Victoire; 11 May 1733 \u2013 7 June 1799) was the seventh child and fifth daughter of King Louis XV of France and his Queen consort Maria Leszczy\u0144ska. Originally known as Madame Quatri\u00e8me, signifying the fourth daughter of the King (an older sister had died in February 1733, before her birth), she was later known as Madame Victoire. She outlived eight of her nine siblings, and was survived by her older sister Madame Ad\u00e9la\u00efde by less than a year."@en,
        "Victoire von Frankreich (vollst\u00e4ndiger Name Marie Louise Th\u00e9r\u00e8se Victoire; * 11. Mai 1733 in Versailles; \u2020 7. Juni 1799 in Triest) war die f\u00fcnfte Tochter und das siebte Kind des franz\u00f6sischen K\u00f6nigs Ludwig XV. und seiner polnischen Gemahlin Maria Leszczy\u0144ska. Als Tochter des K\u00f6nigs war sie eine fille de France und Prinzessin von Frankreich und Navarra."@de,
        "Victoire-Louise-Marie-Th\u00e9r\u00e8se de France, dite \u00ab Madame Quatri\u00e8me \u00bb puis \u00ab Madame Victoire \u00bb (1745), n\u00e9e \u00e0 Versailles le 11 mai 1733 et morte \u00e0 Trieste le 7 juin 1799, fut l'une des huit filles de Louis XV et Marie Leszczynska."@fr,
        "Victoria de Francia (franc\u00e9s: Victoire de France) (Versalles, 11 de mayo de 1733 - Trieste, 7 de junio de 1799), llamada primero Madame Quatri\u00e8me y luego Madame Victoria, fue una princesa francesa de la \u00e9poca de la Revoluci\u00f3n francesa."@es,
        "Vit\u00f3ria Lu\u00edsa Maria Teresa de Bourbon (em franc\u00eas: Victoire-Louise-Marie-Th\u00e9r\u00e8se; Pal\u00e1cio de Versalhes, 11 de maio de 1733 \u2014 Trieste, 7 de junho de 1799) foi a s\u00e9tima crian\u00e7a e a quinta filha do rei Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a e de sua rainha consorte, Maria Leszczy\u0144ska. Como filha do rei, ela era uma Filha de Fran\u00e7a."@pt,
        "Wiktoria Ludwika Maria Teresa de Burbon, znana te\u017c jako: Madame Victoire (ur. 11 maja 1733 w Wersalu, zm. 7 czerwca 1799 w Trie\u015bcie) \u2013 francuska ksi\u0119\u017cniczka. By\u0142a si\u00f3dmym dzieckiem i pi\u0105t\u0105 z kolei c\u00f3rk\u0105 kr\u00f3la Francji Ludwika XV i jego \u017cony, ksi\u0119\u017cniczki polskiej Marii Leszczy\u0144skiej."@pl,
        "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marie Louise Th\u00e9r\u00e8se Victoire de France, 11 \u043c\u0430\u044f 1733 \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1799) \u2014 \u0441\u0435\u0434\u044c\u043c\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a \u0438 \u043f\u044f\u0442\u0430\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XV \u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041b\u0435\u0449\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439. \u041f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440. \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff08Marie-Louise-Th\u00e9r\u00e8se-Victoire de France, 1733\u5e745\u670811\u65e5 - 1799\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a415\u4e16\u3068\u738b\u5983\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30af\u30b6\u30f3\u30b9\u30ab\u306e\u4e94\u5973\u3002\u30de\u30c0\u30e0\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30a8\u30fc\u30e0\uff08Madame Quatrieme\uff1a4\u756a\u76ee\u306e\u738b\u5973\u306e\u610f\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\uff08\u5f7c\u5973\u306e\u8a95\u751f\u3057\u305f\u5e74\u306b\u6b21\u59c9\u304c\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u305f\u3081\u3053\u3046\u547c\u3070\u308c\u305f\uff09\u3001\u6210\u9577\u3059\u308b\u3068\u30de\u30c0\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29628020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Victoire_of_France>,
        <http://viaf.org/viaf/29628020>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Marc_Nattier,_Madame_Victoire_de_France_(1748).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Victoire_of_France.
doremus_artist:7dd44422-244b-3a80-8ebc-ca73c9e1b026
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Krzysztof Warlikowski (* 26. Mai 1962 in Stettin) ist ein polnischer Theaterregisseur."@de,
        "Krzysztof Warlikowski (Szczecin, 26 de mayo de 1962) es un director de teatro polaco, creador y director art\u00edstico del Teatr Nowy (New Theatre) en Varsovia."@es,
        "Krzysztof Warlikowski (born 26 May 1962) is a Polish theatre director. He is the creator and artistic director of Nowy Teatr (New Theatre) in Warsaw."@en,
        "Krzysztof Warlikowski (ur. 26 maja 1962 w Szczecinie) \u2013 polski re\u017cyser teatralny."@pl,
        "Krzysztof Warlikowski, n\u00e9 le 26 mai 1962  \u00e0 Szczecin (Pologne), est un metteur en sc\u00e8ne polonais de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ras."@fr,
        "\u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u0412\u0430\u0440\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Krzysztof Warlikowski, \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u044f 1962, \u0429\u0435\u0446\u0438\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:47022817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krzysztof_Warlikowski>,
        <http://viaf.org/viaf/47022817>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Krzysztof_Warlikowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krzysztof_Warlikowski.
doremus_artist:7dffb98c-376a-3fb4-b474-00c6e98c3092
owl:sameAs viaf:173765842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173765842>.
doremus_artist:7e8c9058-6501-35be-b1e9-f93a25f8fab4
owl:sameAs viaf:16108621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16108621>.
doremus_artist:7ff7e358-f828-3735-a9b7-9fa4f96692c0
owl:sameAs viaf:135434147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135434147>.
doremus_artist:829ce70f-931c-3b82-b2c7-ce4c6cd06276
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Francesca Lebrun, n\u00e9e Danzi (24 March 1756 \u2013 14 May 1791), was a noted 18th-century German singer and composer. She was born Franziska Dorothea Danzi in Mannheim, Germany. Her father was the Italian-born cellist Innocenz Danzi and her younger brother was the composer and cellist Franz Danzi (1763\u20131826). She was renowned for her vocal dexterity and highly sought after by notable contemporaries, such as Anton Schweitzer, Ignaz Holzbauer, and Antonio Salieri, for the lead roles in their most challenging opuses."@en,
        "Franziska Dorothea Lebrun (ook bekend als: Lebrun-Danzi, LeBrun en Le Brun; geboren: Danzi) (Mannheim, 24 maart 1756 \u2013 Berlijn, 14 mei 1791) was een Duitse componiste, zangeres (sopraan) en klaveciniste. Zij was het oudste kind van de hofmusicus en cellist Innocenz Danzi (om 1730-1798) en is de oudere zuster van de componist Franz Ignaz Danzi."@nl,
        "Franziska Dorothea Lebrun, francis\u00e9 en Francesca Doroth\u00e9e Danzi, n\u00e9e Danzi le 24 mars 1756 \u00e0 Mannheim, morte le 14 mai 1791 \u00e0 Berlin, est une soprano et compositrice de musique allemande. D\u2019origine italienne, son p\u00e8re, \u00e9tait le violoncelliste Innocenz Danzi et son jeune fr\u00e8re le compositeur et violoncelliste Franz Danzi. Elle \u00e9tait r\u00e9put\u00e9e pour sa virtuosit\u00e9 et tr\u00e8s recherch\u00e9e par les contemporains les plus renomm\u00e9s, tels que Schweitzer, Holzbauer, et Salieri pour les r\u00f4les principaux dans leurs \u0153uvres les plus difficiles."@fr,
        "Franziska Dorothea Lebrun-Danzi bzw. Lebrun, geb. Danzi (* 24. M\u00e4rz 1756 in Mannheim; \u2020 14. Mai 1791 in Berlin), war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Komponistin."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0301\u0441\u043a\u0430 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u0430) \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435\u0301\u044f \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u0301\u043d, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0430\u0301\u043d\u0446\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Franziska Dorothea Lebrun, geb. Danzi; 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1756, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1791, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0418\u043d\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d\u0430, \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u043d. \u0415\u0451 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0432 1880-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff08Francesca Lebrun\uff09\u3082\u3057\u304f\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30a3\u30b9\u30ab\u30fb\u30c9\u30ed\u30c6\u30fc\u30a2\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\uff1d\u30c0\u30f3\u30c4\u30a3\uff08Franziska Dorothea Lebrun-Danzi, 1756\u5e743\u670824\u65e5 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0 - 1791\u5e745\u670814\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u8457\u540d\u306a\u58f0\u697d\u5bb6\u306b\u3057\u3066\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e21\u89aa\u306a\u3089\u3073\u306b\u5f1f\u3068\u3082\u306b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u306f\u3001\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u5668\u7528\u3055\u3086\u3048\u306b\u5f15\u304f\u624b\u3042\u307e\u305f\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306a\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306f\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u610f\u56f3\u3057\u3066\u3001\u3053\u306e\u4e0a\u306a\u304f\u6280\u5de7\u304c\u304b\u3063\u305f\u4e3b\u5f79\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u591a\u624d\u3055\u3076\u308a\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u6f14\u594f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u767a\u63ee\u3055\u308c\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3068\u3044\u3063\u305f\u5668\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22404832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesca_Lebrun>,
        <http://viaf.org/viaf/22404832>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franziska_Lebrun-Danzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesca_Lebrun.
doremus_artist:82b9e549-ebb5-38bc-a3db-e374093e4f3e
owl:sameAs viaf:2194435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2194435>.
doremus_artist:833e5d10-f6eb-3776-9585-678f7a23b44f
    dbp:birthPlace dbr:Le_Raincy;
    rdfs:comment
        "Jean-Michel Nectoux (20 de noviembre de 1946) es un music\u00f3logo franc\u00e9s, destacado por ser experto en la vida y la m\u00fasica de Gabriel Faur\u00e9. Ha publicado muchos libros sobre Faur\u00e9 y otros compositores franceses, y ha sido responsable de importantes exposiciones en Par\u00eds."@es,
        "Jean-Michel Nectoux (born 20 November 1946) is a French musicologist, particularly noted as an expert on the life and music of Gabriel Faur\u00e9. He has published many books on Faur\u00e9 and other French composers, and has been responsible for major exhibitions in Paris."@en,
        "Jean-Michel Nectoux Jean-Michel Nectoux, n\u00e9 le 20 novembre 1946 au Raincy en Seine-Saint-Denis, est un musicologue fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste de Faur\u00e9 et de Debussy."@fr;
    owl:sameAs viaf:110986689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Nectoux>,
        <http://viaf.org/viaf/110986689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Michel_Nectoux.
doremus_artist:83543ddf-3f1c-351b-81f6-4494be283fd5
owl:sameAs viaf:24355020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24355020>.
doremus_artist:83e5582c-f30a-3ebc-bfab-31b4f5b8d298
owl:sameAs viaf:42102686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42102686>.
doremus_artist:84cd51be-6fae-3422-8472-df05505c4538
owl:sameAs viaf:34717325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34717325>.
doremus_artist:85b625d5-591d-36f8-a059-8eeab32819a2
owl:sameAs viaf:30635209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30635209>.
doremus_artist:86d66d38-b413-30b8-a3bd-fdbf8f92f779
owl:sameAs viaf:64218510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218510>.
doremus_artist:86e1447b-4e43-3ea9-bb2e-f1cc115db3a8
    owl:sameAs viaf:100256184;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100256184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mieczysaw_Horszowski.
doremus_artist:8724fcbc-2e18-3c8a-9429-03024febed81
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Ali Reza Eftekhari (Persian:  \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631\u06cc \u200e\u200e, March 30, 1958 in Isfahan, Iran is an Iranian vocalist of Iranian classical and popular music."@en,
        "Alireza Eftekhari (en persan : \u0639\u0644\u06cc\u0631\u0636\u0627 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631\u06cc) est un chanteur iranien n\u00e9 en 1956 \u00e0 Isfahan. Il a commenc\u00e9 la musique \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans avec Tadj Esfahani. Il a ensuite suivi des cours avec Jalil Shahnaz et Mohammad Reza Shadjarian. Son style est essentiellement soufi. Hamid Askari"@fr;
    owl:sameAs viaf:37228515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Reza_Eftekhari>,
        <http://viaf.org/viaf/37228515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Reza_Eftekhari.
doremus_artist:873c74b0-fdd7-30ec-acd8-c0ccc00f8e0d
owl:sameAs viaf:74046088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046088>.
doremus_artist:880531d9-5b81-3fb7-ae79-9ab274028c78
owl:sameAs viaf:29717136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717136>.
doremus_artist:880b645d-278a-3d5b-91cc-a531660b0aa8
    rdfs:comment
        "Liang Tsai-Ping (Chinese: \u6881\u5728\u5e73; pinyin: Li\u00e1ng Z\u00e0ip\u00edng, b. Gaoyang County (\u9ad8\u9633\u53bf), Hebei, China, February 23, 1910 or 1911; d. Taipei, Taiwan, June 28, 2000) was a master of the guzheng, a Chinese traditional zither. He is considered one of the 20th century's most important players and scholars of the instrument."@en,
        "\u6881\u5728\u5e73\uff0c\u751f\u65bc\u6cb3\u5317\u7701\u9ad8\u967d\u7e23\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u53e4\u7b8f\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u4e00\u751f\u81f4\u529b\u4e8e\u4f20\u7edf\u6587\u5316\u63a8\u5e7f\u3002 1924\u5e74\uff0c\u5b66\u7434\u4e8e\u53f2\u836b\u7f8e\u3001\u6768\u65f6\u767e\u3001\u90d1\u9896\u5b59\u3001\u5f20\u53cb\u9e64\u7b49\u3002\u66fe\u72ec\u594f\u300a\u6885\u82b1\u4e09\u5f04\u300b\uff0c\u5f97\u5230\u4e8e\u53f3\u4efb\u7684\u8d4f\u8bc6\u3002 1967\u5e74\u590f\uff0c\u7576\u6642\u662f\u570b\u7acb\u81fa\u7063\u85dd\u8853\u5c08\u79d1\u5b78\u6821\u97f3\u6a02\u79d1\u570b\u6a02\u7d44\u6559\u6388\u7684\u6881\u5728\u5e73\uff0c\u5f15\u85a6\u738b\u61b6\u6148\u7684\u4e08\u592b\u5433\u5b97\u6f22\u64d4\u4efb\u8a72\u6821\u7684\u53e4\u7434\u6559\u6388\uff0c\u738b\u61b6\u6148\u96a8\u592b\u9077\u53f0\u5b9a\u5c45\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76599377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liang_Tsai-Ping>,
        <http://viaf.org/viaf/76599377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liang_Tsai-Ping.
doremus_artist:888861ec-eb4a-3eea-8a16-341fcd2fcc24
owl:sameAs viaf:221086184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221086184>.
doremus_artist:8a0580fa-01be-3b19-b291-a4889355b530
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jeannette,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hampton. Locksley Wellington \u00ab Slide \u00bb Hampton, n\u00e9 le 21 avril 1932 \u00e0 Jeannette, est un tromboniste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Locksley Wellington "Slide" Hampton (born April 21, 1932) is an American jazz trombonist, composer and arranger. Described by critics as a master composer, arranger and uniquely gifted trombone player, Hampton's career is among the most distinguished in jazz. As his nickname implies, Hampton's main instrument is slide trombone, but he also occasionally plays tuba and flugelhorn."""@en,
        "Locksley Werlington Hampton, conocido como Slide Hampton, es un trombonista y arreglista estadounidense, nacido en Jeannette, Pensilvania, el 21 de abril de 1932. Comenz\u00f3 su carrera profesional en la orquesta de su hermano Duke, pasando despu\u00e9s por diversas big bands, entre ellas las de Lionel Hampton (1956 - 1957) y Dizzy Gillespie (1957- 1960), de la que fue arreglista. En 1968 se instala en Europa (Berl\u00edn y, m\u00e1s tarde, Par\u00eds), tocando con un gran n\u00famero de jazzmen en gira: Woody Herman, Art Blakey, Thad Jones, Clark Terry..."@es,
        "Slide Hampton (* 21. April 1932 in Jeannette, Pennsylvania, als Locksley Wellington Hampton) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Posaune, gelegentlich auch Tuba, Arrangement, Komposition)."@de;
    owl:sameAs viaf:74037738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slide_Hampton>,
        <http://viaf.org/viaf/74037738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f79f96fb-eaa4-4978-af2a-e5e367e681d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SlideHampton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slide_Hampton.
doremus_artist:8a1a8d2c-b9f8-341b-8e95-cc442a8037a8
owl:sameAs viaf:101047907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101047907>.
doremus_artist:8a2cb32e-daff-3f87-bbe7-7ad7f42cc2a6
    owl:sameAs viaf:7584575;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd6c4f62-86c2-4f67-83fa-b6c396511db7>.
doremus_artist:8a9033a5-4c46-36b9-997a-8c9c2eff0660
owl:sameAs viaf:73059322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73059322>.
doremus_artist:8aef315a-83d2-3f3d-891d-ed04fe496438
owl:sameAs viaf:116395132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116395132>.
doremus_artist:8b22d06a-9b6e-315b-9dd2-af685026b77e
    rdfs:comment
        "Martha Lipton (April 6, 1913 \u2013 November 28, 2006) was an American operatic mezzo-soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:46954800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_Lipton>,
        <http://viaf.org/viaf/46954800>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_Lipton.
doremus_artist:8b247748-2e04-3876-836a-ceefa8c242a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (* 11. Juli 1760 in Nancy; \u2020 25. April 1828 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Journalist. Heute ist er wegen seiner Libretti f\u00fcr \u00c9tienne M\u00e9hul und Luigi Cherubini bekannt, darunter insbesondere Cherubinis M\u00e9d\u00e9e (1797)."@de,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffman (11 July 1760 \u2013 25 April 1828) was a French playwright and critic, best known today for his operatic librettos, including those set to music by \u00c9tienne M\u00e9hul and Luigi Cherubini (most notably Cherubini's M\u00e9d\u00e9e, 1797)."@en,
        "Fran\u00e7ois-Beno\u00eet Hoffmann est un auteur dramatique et un critique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 11 juillet 1760 et mort \u00e0 Paris le 25 avril 1828. Son nom, parfois orthographi\u00e9 Hoffman, lui vient de son grand-p\u00e8re, un huissier de la chambre du duc de Lorraine nomm\u00e9 \u00c9brard, qui choisit de germaniser son patronyme en Hoffmann."@fr,
        """La grafia con cui firmava i volumi della raccolta completa delle sue opere \u00e8 "Hoffman". Hoffman ha un profilo intellettuale molto interessante, dalla fisionomia moderna, e per la vastit\u00e0 di articoli e saggi pubblicati pu\u00f2 essere considerato un eclettico. Al lavoro di librettista egli affianc\u00f2 infatti anche quello di critico e commediografo. Per avere un'idea della vastit\u00e0 dei suoi interessi, spesso legati anche a questioni scientifiche, basta sfogliare l'indice della raccolta completa delle sue opere. Il suo eclettismo \u00e8 dimostrato anche dalla svolta che seppe imprimere alla sua carriera quando, dopo gli studi giuridici, fu costretto a rinunciare alla professione di avvocato perch\u00e9 affetto da una leggera balbuzie e decise di dedicarsi al teatro."""@it;
    owl:sameAs viaf:56611294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Beno\u00eet_Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/56611294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f7b705c-2b7b-4b37-926e-5aa1b64b2f1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Benoît_Hoffman.
doremus_artist:8badd7da-8454-317d-a680-7df6436e97c0
owl:sameAs viaf:108880353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108880353>.
doremus_artist:8ca1b291-40ea-3a11-b63b-a1a0992ce9bb
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Vivier (* 14. April 1948 in Montr\u00e9al; \u2020 7. M\u00e4rz 1983 in Paris) gilt als einer der bedeutendsten kanadischen Komponisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Claude Vivier (14 April 1948 \u2013 7 March 1983) was a Canadian composer."@en,
        "Claude Vivier (Montreal, 14 april 1948 \u2013 Parijs, 7 maart 1983) was een Canadees componist."@nl,
        "Claude Vivier (Montreal, 14 de abril de 1948 \u2014 Par\u00eds, 7 de marzo de 1983) fue un compositor canadiense."@es,
        "Claude Vivier (ur. 14 kwietnia 1948 w Montrealu, zm. 7 marca 1983 w Pary\u017cu) \u2013 kanadyjski kompozytor."@pl,
        "Claude Vivier, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 14 avril 1948, mort \u00e0 Paris le 7 mars 1983, est un compositeur qu\u00e9b\u00e9cois. Il entreprend ses premi\u00e8res \u00e9tudes de musique \u00e0 19 ans, et entre par la suite au Conservatoire de musique de Montr\u00e9al. De 1967 \u00e0 1970, il \u00e9tudie la composition avec Gilles Tremblay. Gr\u00e2ce \u00e0 une bourse du Conseil des Arts du Canada, il part \u00e9tudier la composition \u00e9lectroacoustique en Allemagne sous la tutelle de Stockhausen de 1970 \u00e0 1974. Il s\u2019est par ailleurs initi\u00e9 \u00e0 la musique des ensembles de gamelan au cours d\u2019un s\u00e9jour dans l\u2019\u00eele de Bali en Indon\u00e9sie. Il laisse une quarantaine d'\u0153uvres, dont la plupart ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es sur disque ou DVD."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0412\u0438\u0432\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Claude Vivier; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\uff08\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u3002Claude Vivier, 1948\u5e744\u670814\u65e5 \u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb - 1983\u5e743\u67087\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u65cb\u5f8b\u7684\u306a\u767a\u60f3\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u6771\u6d0b\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ea\u306e\u30ac\u30e0\u30e9\u30f3\u306b\u5fc3\u9154\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a8\u306f\u540c\u6027\u611b\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30b2\u30a4\u30d0\u30fc\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u7537\u306b\u523a\u3057\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44402421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Vivier>,
        <http://viaf.org/viaf/44402421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Vivier.
doremus_artist:8cee35b0-c059-349a-8303-9139da48c93f
owl:sameAs viaf:16763168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16763168>.
doremus_artist:8d0eedff-7512-3c00-8ee8-805d1f781b27
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Young. Victor Young est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1899 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis), mort le 10 novembre 1956 \u00e0 Palm Springs (Californie)."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u064a\u0648\u0646\u063a \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1899 \u0628\u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 (\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629) \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1956 \u0628\u0628\u0627\u0644\u0645 \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633 (\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629)."@ar,
        "Nel 1954 compose insieme alla cantante Peggy Lee il brano musicale Johnny Guitar, motivo conduttore del film western omonimo - Johnny Guitar, appunto - diretto da Nicholas Ray ed interpretato da Joan Crawford e Sterling Hayden."@it,
        "Victor Popular Young (8 de agosto de 1900 \u2013 10 de noviembre de 1956) fue un compositor, arreglista, violinista y director de orquesta de nacionalidad estadounidense."@es,
        "Victor Young (* 8. August 1900 in Chicago, Illinois; \u2020 10. November 1956 in Palm Springs, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Violinist, Komponist und Bandleader, der vor allem durch seine Komposition zahlreicher Filmmusiken bekannt geworden ist, aber auch durch Jazz-Standards wie (I Don't Stand) a Ghost of a Chance (With You), Stella by Starlight und Street of Dreams."@de,
        "Victor Young (August 8, 1900 \u2013 November 10, 1956) was an American composer, arranger, violinist and conductor. He was born in Chicago."@en,
        "Victor Young (Chicago, 8 augustus 1900 \u2013 Palm Springs, 10 november 1956) was een Amerikaans componist van filmmuziek."@nl,
        "Victor Young (Chicago, Illinois, 8 de Agosto de 1899 - Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 10 de Novembro de 1956) foi um compositor, arranjador, maestro e violinista americano. Trabalhou com diversos cineastas, entre eles Cecil B. DeMille e John Ford. Foi indicado vinte e duas vezes ao Oscar, tendo ganhado a estatueta de melhor orquestra\u00e7\u00e3o pelo filme Around the World in 80 Days (1956)."@pt,
        "Victor Young (ur. 8 sierpnia 1901 w Chicago, zm. 10 listopada 1956 w Palm Springs w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk filmowy."@pl,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Victor Young; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0421\u0428\u0410 \u2014 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447; \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\uff08Victor Young, 1899\u5e748\u67088\u65e5 - 1956\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u3063\u305f\u300cStella by Starlight\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100232829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/100232829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/338f9d5d-9327-4f01-bb99-0cdf22c48565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Young.
doremus_artist:8fcb8171-4273-3ba6-a8d6-f2723be33a8e
    dbp:birthPlace dbr:Riom;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Danchet (* 7. September 1671 in Riom, heutiges Dept. Puy-de-D\u00f4me; \u2020 21. Februar 1748 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Antoine Danchet (7 September 1671 \u2013 21 February 1748) was a French playwright, librettist and dramatic poet."@en,
        "Antoine Danchet, n\u00e9 \u00e0 Riom le 7 septembre 1671 et mort \u00e0 Paris le 21 f\u00e9vrier 1748, est un auteur dramatique, librettiste et po\u00e8te dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u0414\u0430\u043d\u0448\u0435\u0301 (1671\u20141748) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 12. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 4 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0439 (\u00abCyrus\u00bb, \u00abLes Tyndarides\u00bb, \u00abLes H\u00e9raclides\u00bb \u0438 \u00abNitetis\u00bb). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u043f\u0440\u0430 \u00ab\u0418\u0434\u043e\u043c\u0435\u043d\u0435\u0439\u00bb (1712, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0431\u0438\u0439\u043e\u043d\u0430). \u0412 1712 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0447\u0435\u043c \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430\u043c). \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440, \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043e\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0414\u0430\u043d\u0448\u0435, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435: \u00abqu\u2019on peut gagner l\u2019Acad\u00e9mie, \u0441\u043emm\u0435 on gagne le paradis\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:49234544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Danchet>,
        <http://viaf.org/viaf/49234544>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Danchet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Danchet.
doremus_artist:8fea20d1-1d35-3fb0-912c-903f34414752
    dbp:birthPlace dbr:Bludenz;
    rdfs:comment
        "Peter Herbert (* 29. Februar 1960 in Bludenz, Vorarlberg) ist ein \u00f6sterreichischer Kontrabassist und Komponist."@de,
        "Peter Herbert (Bludenz, 29 februari 1960) is een Oostenrijkse bassist en componist in de jazz en ge\u00efmproviseerde muziek. Herbert studeerde aan het conservatorium in Bregenz (1976-1979), aan de Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Graz (1981-1986) en aan Berklee College of Music in Boston. Hierna woonde hij tot 2003 in New York City, sinds 2003 is zijn woonplaats Parijs."@nl,
        "Peter Herbert is an Austrian jazz double-bass player who has two albums as leader and who has appeared on the albums of others, including Paul Simon, Franz Koglmann, Marcel Khalife, Arto Tuncboyaciyan, Tom Cohen, and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:32186724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/32186724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Herbert.
doremus_artist:913fa380-9ee3-3817-8639-4ebb76f954dd
    owl:sameAs viaf:297475745;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216421863>,
        <http://viaf.org/viaf/297475745>,
        <http://viaf.org/viaf/316426661>,
        <http://viaf.org/viaf/73815152>,
        <http://viaf.org/viaf/78823466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Oko_of_Vlaim.
doremus_artist:91433e9f-3dbc-3410-b0e2-cd37abf23581
owl:sameAs viaf:34646048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646048>.
doremus_artist:922b08b6-81c2-3711-a854-400c4f0370d8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Feodosia;
    rdfs:comment
        """Nadezhda Andreyevna Obukhova (Russian: \u041d\u0430\u0434\u0435\u0301\u0436\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0443\u0301\u0445\u043e\u0432\u0430, 1886\u20131961) was a Russian mezzo-soprano. She was awarded the title People\u2019s Artist of the USSR in 1937. Pianist Heinrich Neuhaus said that "he who even once hears her voice, will never forget it...". Asteroid 9914 Obukhova is named for her."""@en,
        "\u041d\u0430\u0434\u0435\u0301\u0436\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0443\u0301\u0445\u043e\u0432\u0430 (1886\u20141961) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937)."@ru,
        "\u5a1c\u6770\u65e5\u8fbe\u00b7\u5b89\u5fb7\u70c8\u8036\u592b\u5a1c\u00b7\u5965\u5e03\u970d\u5a03(1886\u5e74\u20131961\u5e74)\u662f\u4e00\u540d\u4fc4\u7f57\u65af\u5973\u4e2d\u97f3\u30021937\u5e74\u88ab\u6388\u4e88\u82cf\u8054\u4eba\u6c11\u827a\u672f\u5bb6\u79f0\u53f7\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u7ebd\u8c6a\u65af\u66fe\u8bf4\u8fc7\uff1a\u201c\u5728\u4ed6\u542c\u8fc7\u5979\u7684\u6b4c\u58f0\u540e\uff0c\u5c31\u518d\u4e5f\u65e0\u6cd5\u5fd8\u5374...\u201d\u3002\u5c0f\u884c\u661f 9914 \u5965\u5e03\u970d\u5a03\u5c31\u4ee5\u5979\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:205262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nadezhda_Obukhova>,
        <http://viaf.org/viaf/205262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nadezhda_Obukhova.
doremus_artist:923d848d-304f-34b7-8525-426626ad9d97
owl:sameAs viaf:24868133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868133>.
doremus_artist:931f2cff-8998-3630-94c5-3b1f3645844a
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Edmond Nathan Yafil (1874 \u2013 October 1928) was an Algerian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:49406904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Yafil>,
        <http://viaf.org/viaf/49406904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Yafil.
doremus_artist:934ada58-7b7c-3c12-ae55-bafba901ddfd
    owl:sameAs viaf:117367418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117367418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59c8271c-0a9d-4bd3-ba53-7a3a0a250a30>.
doremus_artist:9421ede4-2f17-3f44-b8ac-8cb497342c20
    dbp:birthPlace dbr:Zvenigorod;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Pavel (Paul) Grigorievitsj Tsjesnokov (Chesnokov) (Russisch: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (Voskresensk (nu: Istra district Zvenigorodskogo van het Gouvernement 12 van Moskou), 24 oktober 1877 \u2013 Moskou, 14 maart 1944) was een Russisch componist, dirigent en muziekpedagoog. Hij componeerde meer dan 500 koorwerken, waarvan rond 400 als kerkmuziek gecomponeerd zijn."@nl,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (Ruso: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (24 de octubre de 1877, Voskresensk, Zvenigorod uyezd \u2013 14 de marzo de 1944, Mosc\u00fa), tambi\u00e9n transliterado como Tschesnokoff, Tchesnokov, Tchesnokoff, y Chesnokoff, fue un compositor, profesor y director de coros del Imperio ruso y el soviet. Compuso m\u00e1s de quinientas obras corales, de las cuales m\u00e1s de cuatrocientas fueron de \u00edndole sacra. Hoy en d\u00eda es conocido por su pieza La salvaci\u00f3n est\u00e1 creada as\u00ed como trabajos como No me rechaces en la vejez (para bajo profundo solo). Su himno Oh Dios Se\u00f1or ha servido como la firma de bendici\u00f3n del coro n\u00f3rdico de la Universidad Luterana (Decorah, Iowa, EE.UU.) desde 1948."@es,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (Russian: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432) (24 October 1877, Voskresensk, Zvenigorod uyezd, Moscow Governorate \u2013 14 March 1944, Moscow), also transliterated Tschesnokoff, Tchesnokov, Tchesnokoff, and Chesnokoff, was an Imperial Russian and Soviet composer, choral conductor and teacher. He composed over five hundred choral works, over four hundred of which are sacred. Today, he is most known for his piece Salvation is Created as well as works such as Do Not Reject Me in Old Age (solo for basso profondo). His anthem O Lord God has served as the signature benedictory of Luther College's Nordic Choir (Decorah, Iowa, USA) since 1948."@en,
        "Pavel Grigorievich Chesnokov (en russe \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 24 octobre 1877 \u00e0 Vladimir et mort le 14 mars 1944 \u00e0 Moscou est un compositeur, chef de ch\u0153ur et professeur de musique russe. Il est l'auteur de plus de cinq cents \u0153uvres chorales, dont plus de quatre cents \u0153uvres de musique sacr\u00e9e."@fr,
        "Pawel Grigorjewitsch Tschesnokow (russisch  \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432 , wiss. Transliteration Pavel Grigor'evi\u010d \u010cesnokov; * 12. Oktoberjul./ 24. Oktober 1877greg. in Iwanowskoje bei Swenigorod; \u2020 14. M\u00e4rz 1944 in Moskau) war ein russischer Komponist und Chorleiter. Er komponierte \u00fcber f\u00fcnfhundert Chorwerke, darunter rund vierhundert geistliche. Heutzutage ist er vor allem f\u00fcr sein St\u00fcck Spaseniye sodelal (in den USA als Salvation is Created ber\u00fchmt geworden) bekannt."@de,
        "\u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0301\u0432 (12 (24) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0417\u0432\u0435\u043d\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1944, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439."@ru,
        "\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\uff08Pavel Grigorievich Chesnokov \u3014\u9732\u8a9e\uff1a\u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0432\u3015, 1877\u5e7410\u670824\u65e5 - 1944\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30bd\u9023\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3084\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u80fd\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u5b57\u8868\u8a18\u306f\u5730\u57df\u306b\u3088\u3063\u3066\u307e\u3061\u307e\u3061\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f0f\u306b\u306fTchesnokov\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f0f\u306b\u306fPawel Tschesnokow\uff08\u307e\u305f\u306fTschesnokoff\uff09\u306a\u3069\u306e\u7db4\u308a\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u7247\u4eee\u540d\u3067\u306f\u4ed6\u306b\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30ce\u30b3\u30d5\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50433203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pavel_Chesnokov>,
        <http://viaf.org/viaf/50433203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pavel_Chesnokov.
doremus_artist:94de455e-272c-3d2f-9f69-9c21e00e9c7c
owl:sameAs viaf:64214583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214583>.
doremus_artist:95167c3d-8039-3bf6-ba72-eaafe6a71b73
owl:sameAs viaf:29730882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730882>.
doremus_artist:96b0c2eb-332a-3ca6-9fba-c084ce666186
owl:sameAs viaf:24790189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790189>.
doremus_artist:9797cc95-b26b-3f11-befb-82219c62a891
owl:sameAs viaf:24789386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789386>.
doremus_artist:97b6018f-94a6-3e30-ab02-891e925bff2c
    rdfs:comment
        "Arianna Zukerman (born 1972) is an American lyric soprano who has performed with some of the world's finest orchestras and opera companies. Her voice was described in the Washington Post as \"remarkable\" combining the \"range, warmth and facility of a Rossini mezzo with shimmering, round high notes and exquisite pianissimos.\""@en;
    owl:sameAs viaf:305117051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arianna_Zukerman>,
        <http://viaf.org/viaf/305117051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arianna_Zukerman.
doremus_artist:9848e94d-e926-36fd-a052-21ae4e442542
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Carl Ruggles (eigentlich Charles Sprague Ruggles, * 11. M\u00e4rz 1876 in Marion, Massachusetts; \u2020 24. Oktober 1971 in Bennington, Vermont) war ein US-amerikanischer Komponist und Maler. Ruggles war Sch\u00fcler von Albert Spalding und John Knowles Paine. Von 1908 bis 1912 leitete er das Symphonie Orchestra in Minneapolis. Er lebte dann in Arlington und wurde 1937 Kompositionslehrer an der Universit\u00e4t von Miami."@de,
        """Charles "Carl" Sprague Ruggles (Marion (Massachusetts), 11 de marzo de 1876 - Bennington (Vermont), 24 de octubre de 1971) fue un compositor estadounidense. Form\u00f3 parte del grupo modernista American Five. Es conocido por sus piezas con "contrapunto disonante," un t\u00e9rmino acu\u00f1ado por Charles Seeger para describir la m\u00fasica de Ruggles."""@es,
        """Charles Sprague "Carl" Ruggles (March 11, 1876 \u2013 October 24, 1971) was an American composer. He wrote finely crafted pieces using "dissonant counterpoint", a term coined by Charles Seeger to describe Ruggles' music. His method of atonal counterpoint was based on a non-serial technique of avoiding repeating a pitch class until a generally fixed number such as eight pitch classes intervened. He wrote painstakingly slowly so his output is quite small."""@en,
        "Charles Sprague Ruggles, dit Carl Ruggles, est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 mars 1876 \u00e0 Marion (Massachusetts) et mort le 24 octobre 1971 \u00e0 Bennington (Vermont)."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0430\u0433\u0433\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Ruggles) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b (1954)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\uff08Carl Ruggles\u30011876\u5e743\u670811\u65e5 - 1971\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u30b0\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\uff08Charles Sprague Ruggles \uff09\u3002\u4e0d\u5354\u548c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u305f\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u304c\u4e00\u9023\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002\u73fe\u5728\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u753b\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001100\u70b9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u4e00\u822c\u306b\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u82f1\u6587\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u4e2d\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u89aa\u53cb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u7559\u5b66\u306e\u9053\u3092\u9078\u3070\u305a\u306b\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u63a8\u9032\u8005\u30fb\u4f53\u73fe\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u304c\u591a\u4f5c\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306f\u9577\u5bff\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u5be1\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306e\u3088\u3046\u306b\u65e2\u5b58\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6d41\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001\u7dfb\u5bc6\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u3068\u4e39\u5ff5\u306a\u697d\u60f3\u306e\u5c55\u958b\u306b\u3088\u308a\u3001\u3058\u3063\u304f\u308a\u3068\u624b\u9593\u3092\u304b\u3051\u3066\u7121\u8abf\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u66f2\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u697d\u66f2\u69cb\u6210\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30f4\u30ba\u306b\u6bd4\u3079\u3066\u3001\u3088\u308a\u4f1d\u7d71\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306e\u7121\u8abf\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u30c8\u30fc\u30bf\u30eb\u30fb\u30bb\u30ea\u30a8\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30d4\u30c3\u30c1\u30af\u30e9\u30b9\u30bb\u30c3\u30c8\u7406\u8ad6\u306e\u840c\u82bd\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306b\u983b\u7e41\u306a\u6539\u8a02\u7656\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u65af\u666e\u62c9\u683c\u00b7\u62c9\u683c\u5c14\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Sprague Ruggles\uff0c1876\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1971\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5e74\u8f7b\u65f6\u56e0\u4e3a\u4ef0\u6155\u5fb7\u5965\u4f5c\u66f2\u5bb6\u800c\u6539\u540d\u4e3a\u5fb7\u8bed\u5316\u7684\u201c\u5361\u5c14\u00b7\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u201d\uff08Carl Ruggles\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u5bff\u547d\u5f88\u957f\uff0c\u4f46\u521b\u4f5c\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u6001\u5ea6\u76f8\u5f53\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u5e38\u5e38\u8fdb\u884c\u81ea\u6211\u5426\u5b9a\uff0c\u9500\u6bc1\u4e86\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\u3002\u6d41\u4f20\u4e0b\u6765\u7684\u5b8c\u6574\u4f5c\u54c1\u6781\u5c11\uff0c\u4f46\u5728\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u610f\u4e49\u91cd\u5927\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u6781\u4e0d\u534f\u548c\uff0c\u591a\u4e3a\u65e0\u8c03\u6027\u97f3\u4e50\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u300a\u8e29\u592a\u9633\u7684\u4eba\u300b\uff08Sun-Treader\uff09\u3001\u94a2\u7434\uff08\u6216\u7ba1\u5f26\u4e50\uff09\u66f2\u300a\u62db\u9b42\u300b\uff08Evocations\uff09\u7b49\u3002\u62c9\u683c\u5c14\u65af\u662f\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u827e\u592b\u65af\u7684\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u4ee5\u53ca\u670b\u53cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64197414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Ruggles>,
        <http://viaf.org/viaf/64197414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Ruggles.
doremus_artist:989c4c0f-a40b-3e2a-954a-756bf9e6ffe0
    rdfs:comment
        "Georges Guillard, n\u00e9 le 19 mai 1939 \u00e0 Saint-Just-la-Pendue, est un organiste fran\u00e7ais. Il fut titulaire du Grand Orgue de l'\u00c9glise Notre-Dame-des-Blancs-Manteaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:56733222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Guillard>,
        <http://viaf.org/viaf/56733222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Guillard.
doremus_artist:98b0d3e9-829e-3712-98a9-3e1916e684bf
    rdfs:comment
        "Elaine Shaffer (October 22, 1925 \u2013 February 19, 1973) was an American flutist and principal of the Houston Symphony Orchestra between 1948 and 1953."@en,
        "\u30a8\u30ec\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Elaine Shaffer, 1925\u5e7410\u670822\u65e5 - 1973\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5dde\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ca\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\uff081895\u5e74 - 1967\u5e74\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\u306f\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3066\u4ee5\u676540\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u754c\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30a1\u30fc\u30b6\u30fc\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\u306f\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u300c\u30e9\u30b8\u30aa\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u300118\u6b73\u306e\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u304c\u5f7c\u306b\u624b\u7d19\u3092\u51fa\u3059\u3068\u3059\u3050\u8fd4\u4e8b\u304c\u6765\u3066\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306f\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u304c\u53f6\u3063\u305f\u30022\u5ea6\u76ee\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u306e\u969b\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u304c\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\u306f1967\u5e74\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u5c11\u3057\u524d\u306b\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u88fd\u30d7\u30e9\u30c1\u30ca\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u4e0e\u3048\u3001\u3053\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u985e\u3044\u5e0c\u306a\u308b\u624d\u80fd\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u656c\u610f\u3092\u793a\u305d\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u592b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\uff081900\u5e74 - 1995\u5e74\uff09\u304c1980\u5e74\u4ee3\u3001\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u4f1a\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30ba\u30ec\u30bf\u30fc\u3067\u8a9e\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3067\u306f\u3001\u30ad\u30f3\u30b1\u30a4\u30c9\u304c\u6700\u521d\u306e\u5e2b\u5320\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u30b7\u30a7\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u9ad8\u6821\u6642\u4ee3\u3001\u5b66\u6821\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u306f\u30c6\u30a3\u30f3\u30d1\u30cb\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54335098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elaine_Shaffer>,
        <http://viaf.org/viaf/54335098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elaine_Shaffer.
doremus_artist:99268f7a-3045-33ea-80ae-280ea1019351
owl:sameAs viaf:93580391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93580391>.
doremus_artist:995de85a-3a1c-3a5e-b01d-add32be04760
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Albert Philipe (* 4. Dezember 1922 in Cannes; \u2020 22. November 1959 in Paris) war einer der popul\u00e4rsten franz\u00f6sischen Filmschauspieler seiner Zeit."@de,
        "G\u00e9rard Philip, dit G\u00e9rard Philipe, n\u00e9 le 4 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Cannes et mort le 25 novembre 1959 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Actif au th\u00e9\u00e2tre comme au cin\u00e9ma, il fut en France, jusqu'\u00e0 sa mort pr\u00e9matur\u00e9e, l'une des principales vedettes de l'apr\u00e8s-guerre."@fr,
        """G\u00e9rard Philipe (* 4 de diciembre de 1922, Cannes -\u2020 Par\u00eds, 25 de noviembre de 1959 a los 36 a\u00f1os, de c\u00e1ncer de h\u00edgado).Fue uno de los m\u00e1s famosos actores de cine y teatro de su \u00e9poca. Por su belleza f\u00edsica y condiciones histri\u00f3nicas fue llamado en Francia "El pr\u00edncipe de los actores", convirti\u00e9ndose en una figura de culto"""@es,
        "G\u00e9rard Philipe (4 December 1922 \u2013 25 November 1959) was a prominent French actor who appeared in 34 films between 1944 and 1959."@en,
        "G\u00e9rard Philipe (Cannes, 4 de dezembro de 1922 \u2014 Paris, 25 de novembro de 1959) foi um ator franc\u00eas, um dos mais famosos de seu tempo."@pt,
        "G\u00e9rard Philipe (Cannes, 4 december 1922 \u2013 Parijs, 25 november 1959) was een Frans acteur."@nl,
        """G\u00e9rard Philipe (ur. 4 grudnia 1922 w Cannes, zm. 25 listopada 1959 w Pary\u017cu) - francuski aktor teatralny i filmowy. W latach 1944 - 1959 wyst\u0105pi\u0142 w 34 filmach fabularnych. Urodzony na po\u0142udniu Francji tu\u017c przy granicy z W\u0142ochami, jego ojciec Marcel Philip by\u0142 adwokatem. Sam doda\u0142 "e" na ko\u0144cu nazwiska wierz\u0105c, \u017ce to przyniesie mu szcz\u0119\u015bcie. Uczy\u0142 si\u0119 w szkole \u015bredniej u ksi\u0119\u017cy marian\u00f3w w Cannes. W 1941 zadebiutowa\u0142 na scenie w Nicei w sztuce Alberta Camusa Caligula. Re\u017cyser filmowy Marc Allegret odkry\u0142 jego talent aktorski i umo\u017cliwi\u0142 mu studia w szkole aktorskiej w Cannes, a nast\u0119pnie od 1943 w Konserwatorium Sztuki Dramatycznej (Conservatoire national sup\u00e9rieur d\u2019art dramatique) w Pary\u017cu. W 1944 bra\u0142 udzia\u0142 w walkach o wyzwolenie Pary\u017ca w szeregach R\u00e9sistance mimo sprzeciwu ojca, niemiec"""@pl,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f (\u0444\u0440. G\u00e9rard Philipe, 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1922, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435 (1990, \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\uff08G\u00e9rard Philipe, 1922\u5e7412\u67084\u65e5 - 1959\u5e7411\u670825\u65e5\u3001\u672c\u540d\u306fG\u00e9rard Albert Philip\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u30021940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u754c\u3067\u3001\u4e8c\u679a\u76ee\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30011950\u5e74\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7f8e\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u4eba\u6c17\u3092\u4e0d\u52d5\u306e\u3082\u306e\u3068\u3057\u305f\uff08\u3061\u306a\u307f\u306b1940\u5e74\u4ee3\u306e\u7f8e\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u306e\u7f8e\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30ed\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u305d\u306e\u6301\u3061\u5473\u3082\u3001\u30de\u30ec\u30fc\u304c\u611f\u6027\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u306f\u77e5\u6027\u3001\u30c9\u30ed\u30f3\u306f\u91ce\u5fc3\u306e\u7f8e\u3068\u305d\u308c\u305e\u308c\u9055\u3046\uff09\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30d5\u30a1\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\uff08Fanfan\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u6770\u62c9\u00b7\u83f2\u5229\u6d66\uff081922\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1959\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a{[\u6cd5\u56fd]]\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u57281944\u5e74\u81f31959\u5e74\u5171\u6f14\u51fa\u4e8634\u90e8\u7535\u5f71\u3002 \u83f2\u5229\u6d66\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u621b\u7eb3\u3002\u4ed6\u5177\u6709\u56db\u5206\u4e4b\u4e00\u6377\u514b\u8840\u7edf\u3002\u5728\u9752\u5e74\u65f6\u671f\uff0c\u83f2\u5229\u6d66\u5728\u5df4\u9ece\u7684\u6cd5\u56fd\u56fd\u5bb6\u620f\u5267\u827a\u672f\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u300219\u5c81\u65f6\uff0c\u4ed6\u5728\u5c3c\u65af\u53c2\u52a0\u4e86\u9996\u4e2a\u6f14\u51fa\u3002 1943\u5e74\uff0c\u83f2\u5229\u6d66\u53c2\u52a0\u4e86\u9996\u90e8\u7535\u5f71 Les Petites du quai aux fleurs\u3002\u4e4b\u540e\u5728\u51e0\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u6f14\u51fa\u4e86\u51e0\u4e2a\u5c0f\u7684\u89d2\u8272\u30021947\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728 Devil in the Flesh\u4e2d\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9989071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Philipe>,
        <http://viaf.org/viaf/9989071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25d6c90d-93eb-4ee6-ac11-7afaa33872d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S.Kragujevic,_Gérard_Philipe_1955.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Philipe.
doremus_artist:9b4baaa3-c77c-36af-b03f-d3c9aad6d203
    rdfs:comment
        "Gene Pritsker (born 1971) is a Russian-born composer, guitarist, rapper and record producer living in New York City. He moved to the United States with his family in 1979 and lived in Sheapshead Bay Brooklyn. He attended the Manhattan School of Music from 1990 to 1994 where he studied composition with Giampaolo Bracali. While attending Manhattan School of Music he co-founded the Absolute Ensemble with Kristjan J\u00e4rvi and formed Sound Liberation, which has released cd's on Col-legno, Composers Concordance Records and Innova Recordings. Gene's music has been performed by the Adelaide Symphony, MDR Symphony Orchestra, Athens Camarata, Brooklyn Philharmonic and the Berlin Philharmonic. He worked closely with the Austrian-American jazz keyboardist and composer Joe Zawinul and has orchestrated Ho"@en;
    owl:sameAs viaf:169736373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Pritsker>,
        <http://viaf.org/viaf/169736373>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Pritsker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Pritsker.
doremus_artist:9b70b25d-94f4-39e6-b516-0446168e15b9
owl:sameAs viaf:244828118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244828118>.
doremus_artist:9c08d4cf-2e16-3404-a0e8-7ec16b10420d
owl:sameAs viaf:51584187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51584187>.
doremus_artist:9c249ca7-57ea-3896-b6d1-db4cd1ab0557
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Leone Sinigaglia  (14 August 1868 \u2013 16 May 1944) was an Italian composer and mountaineer."@en,
        "Leone Sinigaglia (Tur\u00edn, 14 de agosto de 1868 \u2013 Tur\u00edn, 16 de mayo de 1944) fue un compositor italiano."@es,
        "Leone Sinigaglia Leone Sinigaglia, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1868 \u00e0 Turin et mort le 6 mai 1944 dans la m\u00eame ville, est un compositeur et alpiniste italien."@fr,
        "\u30ec\u30aa\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30cb\u30ac\u30fc\u30ea\u30e3\uff08Leone Sinigaglia, 1868\u5e748\u670814\u65e5 \u30c8\u30ea\u30ce - 1944\u5e745\u670816\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u767b\u5c71\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89443393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leone_Sinigaglia>,
        <http://viaf.org/viaf/89443393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leone_Sinigaglia.
doremus_artist:9c33e42c-37a0-35cb-a498-c56c196835ed
    dbp:birthPlace dbr:Giessen;
    rdfs:comment
        "J\u00fcrgen Flimm (* 17. Juli 1941 in Gie\u00dfen, Hessen) ist ein deutscher Regisseur, Schauspieler, Intendant und Hochschullehrer. Seit 2010 ist er Intendant der Berliner Staatsoper Unter den Linden."@de,
        "J\u00fcrgen Flimm (born 17 July 1941 in Gie\u00dfen) is a German theater and opera director, and theater manager. After establishing himself as one of the exponents of Regietheater, Flimm was called to manage renowned theaters and festivals. His operatic productions in Germany led to an international career, with operas staged in the Netherlands, Austria, Switzerland, England, Italy, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:46967605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00fcrgen_Flimm>,
        <http://viaf.org/viaf/46967605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jürgen_Flimm.
doremus_artist:9caf2902-5d0a-3f76-84f3-4c3d3932a769
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Ha mostrato interesse anche verso la lingua basca, oltre che il francese."@it,
        "Marie Darrieussecq (* 3. Januar 1969 in Bayonne) ist eine franz\u00f6sische Schriftstellerin.Gleich ihre erste Ver\u00f6ffentlichung Truismes (deutscher Titel: Schweinerei) wurde ein Bestseller. Es folgte eine Vielzahl weiterer Romane und in der Literaturszene galt sie als charmant petit monstre."@de,
        "Marie Darrieussecq (Baiona, 3 de janeiro de 1969) \u00e9 uma escritora e psicanalista francesa. Doutora em Literatura, foi professora da Universidade de Lille mas abandonou a carreira acad\u00eamica ap\u00f3s o sucesso do seu romance de estreia, Truismes (no Brasil, Porcarias), lan\u00e7ado em 1996. O livro, que conta a hist\u00f3ria de uma mulher que se transforma numa porca, foi traduzido para 20 l\u00ednguas e lan\u00e7ado em 29 pa\u00edses. Darrieussecq prosseguiu escrevendo sobre mulheres, dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre m\u00e3es e filhas."@pt,
        "Marie Darrieussecq (Bayona, Bajos Pirineos, Francia, 3 de enero de 1969) es una escritora francesa. En 1996 obtuvo un gran \u00e9xito en Francia con su primera novela Truismes, lo que le convirti\u00f3 en una figura de la literatura francesa. Truismes fue finalista del Premio Goncourt de ese a\u00f1o. Esta novela vendi\u00f3 m\u00e1s de 1.000.000 de ejemplares en todo el mundo, siendo traducida a m\u00e1s de 30 idiomas. En castellano fue publicada en Espa\u00f1a en 1997 bajo el t\u00edtulo de Marranadas y en Argentina como Chanchadas. Desde entonces se ha dedicado profesionalmente a la escritura habiendo publicado m\u00e1s de una docena de novelas, varias de las cuales han sido tambi\u00e9n traducidas al castellano."@es,
        "Marie Darrieussecq (born 3 January 1969 in Bayonne, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) is a French novelist."@en,
        "Marie Darrieussecq, n\u00e9e le 3 janvier 1969 \u00e0 Bayonne, est une \u00e9crivaine et une psychanalyste fran\u00e7aise. Propuls\u00e9e sur la sc\u00e8ne m\u00e9diatique d\u00e8s 1996 avec la parution de son premier roman Truismes, best-seller traduit dans une quarantaine de langues, elle est l'auteur d'une \u0153uvre litt\u00e9raire dense, laur\u00e9ate en 2013 du Prix M\u00e9dicis pour Il faut beaucoup aimer les hommes. Accus\u00e9e \u00e0 plusieurs reprises de plagiat, notamment lors de la parution de Tom est mort, elle r\u00e9pond par l'\u00e9criture de son premier et seul essai Rapport de police."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438 \u0414\u0430\u0440\u0440\u044c\u0451\u0441\u0435\u043a (\u0444\u0440. Marie Darrieussecq, 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0411\u0430\u0439\u043e\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30ea\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\uff08Marie Darrieussecq\u30011969\u5e741\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30d0\u30b9\u30af\u306e\u30d0\u30a4\u30e8\u30f3\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u9ad8\u7b49\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30c3\u30af\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u7b2c3\u5927\u5b66\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u6559\u6388\u8cc7\u683c\u8a66\u9a13\u306b\u5408\u683c\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30ea\u30fc\u30eb\u7b2c3\u5927\u5b66\uff08Universit\u00e9 Lille III\uff09\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1996\u5e74\u306b\u300e\u3081\u3059\u8c5a\u3082\u306e\u304c\u305f\u308a\u300f\u3067\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u7d20\u6750\u306e\u72ec\u5275\u6027\u3068\u5f37\u70c8\u306a\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u58c7\u306b\u885d\u6483\u3092\u6295\u3052\u304b\u3051\u305f\u5f7c\u5973\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u306f\u3001\u7206\u767a\u7684\u306a\u71b1\u72c2\u3068\u8a71\u984c\u3092\u547c\u3073\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u5185\u3060\u3051\u306730\u4e07\u90e8\u58f2\u308c\u300144\u30ab\u56fd\u3067\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u305f\u30022013\u5e74\u306b\u306f\u300eIl faut beaucoup aimer les hommes\u300f\u3067\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64115043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Darrieussecq>,
        <http://viaf.org/viaf/64115043>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Darrieussecq-Strasbourg_2011_(4).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Darrieussecq.
doremus_artist:9d07e303-7a04-39e8-97ea-e6999a2984c4
    rdfs:comment
        "Alberto Remedios (Liverpool, 27 de febrero de 1935-Australia, 11 de junio de 2016) fue un tenor brit\u00e1nico particularmente conocido por sus interpretaciones del repertorio wagneriano. Nieto de un marinero espa\u00f1ol que recal\u00f3 en Liverpool para quedarse, estudi\u00f3 con Edwin Francis y Clives Carey en el Royal College of Music en Londres. Retirado de la actividad en 1999, mud\u00f3se a Australia. Se cas\u00f3 en dos oportunidades y tuvo tres hijos. Su hermano Ramon, tambi\u00e9n tenor, actu\u00f3 con el en recitales."@es,
        "Alberto Remedios CBE (27 February 1935 \u2013 11 June 2016)) was a British operatic tenor, especially noted for his interpretations of Wagner's heldentenor roles. Remedios was born in Liverpool and began his working life as a shipyard welder, but studied singing with Edwin Francis, who also taught Rita Hunter, and then at the Royal College of Music under Clive Carey. He sang a wide variety of roles with the Sadler's Wells Opera\u2014the forerunner of English National Opera\u2014including Alfredo in La traviata, the title role in Gounod's Faust, Samson in Saint-Sa\u00ebns' Samson and Delilah, Bacchus in Ariadne auf Naxos and Max in Der Freisch\u00fctz."@en;
    owl:sameAs viaf:46962618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Remedios>,
        <http://viaf.org/viaf/46962618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Remedios.
doremus_artist:9d27a169-e69c-33e6-98bb-b15bc14eca3e
owl:sameAs viaf:12571817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12571817>.
doremus_artist:9dd87851-83e2-3de3-a2a7-daad41a971d7
    dbp:birthPlace dbr:Danderyd_Municipality;
    rdfs:comment
        """\u00c5sa Tindra Jinder Otter (born 9 October 1963 in Danderyd, Stockholm County, Sweden) is a Swedish nyckelharpa player, composer, producer, songwriter, author and lecturer. She has scored album chart successes in Sweden. Since 2006 she has lived in Acktj\u00e4ra outside Bolln\u00e4s, H\u00e4lsingland, together with her husband Jonas Otter. In 1979 she was the youngest person ever to be awarded the title of Riksspelman or National Folk Musician. In 1995 Jinder and vocalist Gunnhild Tvinnereim joined Norwegian/Irish instrumental duo Secret Garden as they won the Eurovision Song Contest with "Nocturne"."""@en;
    owl:sameAs viaf:51278638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c5sa_Jinder>,
        <http://viaf.org/viaf/51278638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6eaede3-3006-41d7-838f-5c2b0a17e41c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Åsa_Jinder_in_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Åsa_Jinder.
doremus_artist:9ff55fae-abba-3bcb-a682-557e987e8b7d
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "James Lord Pierpont (* 25. April 1822; \u2020 5. August 1893) war ein US-amerikanischer Songwriter und Komponist, bekannt durch seine Komposition Jingle Bells."@de,
        """James Lord Pierpont (April 25, 1822 - August 5, 1893) was a New England born songwriter, arranger, organist, and composer, best known for writing and composing "Jingle Bells" in 1857, originally entitled "The One Horse Open Sleigh". He was born in Boston, Massachusetts, and died in Winter Haven, Florida. His composition "Jingle Bells" has become synonymous with the Christmas holiday and is one of the most performed and most recognizable songs in the world."""@en,
        """James Lord Pierpont (Boston, 25 de abril de 1822 \u2014 Winter Haven, 5 de agosto de 1893) foi um compositor, letrista e organista norte-americano, famoso por ter, em 1857, composto e escrito "Jingle Bells" (originalmente "One Horse Open Sleigh"), que mais tarde se tornou a mais famosa can\u00e7\u00e3o natalina do mundo."""@pt,
        """James Lord Pierpont (n. en Boston, Massachusetts el 25 de abril de 1822 - f. en Winter Haven, Florida el 5 de agosto de 1893) fue un compositor, arreglista y organista estadounidense, conocido por ser el autor de "Jingle Bells" en 1857, originalmente titulada "The One Horse Open Sleigh". "Jingle Bells" se convirti\u00f3 en sin\u00f3nimo de canci\u00f3n navide\u00f1a y es una de las m\u00e1s interpretadas y reconocibles en el mundo."""@es,
        "James Lord Pierpont (ur. 25 kwietnia 1822 w Bostonie, zm. 5 sierpnia 1893 w Winter Haven) \u2013 ameryka\u0144ski autor tekst\u00f3w piosenek, muzyk, kompozytor i organista, napisa\u0142 i skomponowa\u0142 melodi\u0119 do standardu bo\u017conarodzeniowego, piosenki \u201eJingle Bells\u201d z 1857 roku (pocz\u0105tkowo: \u201eThe One Horse Open Sleigh\u201d). Utw\u00f3r ten sta\u0142 si\u0119 jednym z symboli tego \u015bwi\u0119ta i jest jednym z najcz\u0119\u015bciej granych i naj\u0142atwiej rozpoznawalnych piosenek na \u015bwiecie. Chocia\u017c obecnie kojarzy si\u0119 j\u0105 g\u0142\u00f3wnie ze Bo\u017cym Narodzeniem to pierwotnie nie by\u0142a ona kol\u0119d\u0105, ale piosenk\u0105 ludow\u0105."@pl;
    owl:sameAs viaf:59513026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Pierpont_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59513026>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff98b821-de0d-4a0e-9002-507bf323a97d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Lord_Pierpont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Pierpont_(musician)>.
doremus_artist:a0b6975d-8852-37f8-a39e-30f52a32a35b
owl:sameAs viaf:49453355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49453355>.
doremus_artist:a0c50a19-eb44-31ec-ae6c-ee2534ac0e1e
owl:sameAs viaf:14935160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14935160>.
doremus_artist:a43f2b5a-b4d3-3a4f-a34b-7346514080a1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amarillo,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Jimmie Dale Gilmore (* 6. Mai 1945 in Tulia, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-Singer-Songwriter"@de,
        "Jimmie Dale Gilmore (born May 6, 1945) is an American country singer, songwriter, actor, recording artist and producer, currently living in Austin, Texas."@en,
        "Jimmie Dale Gilmore (n\u00e9 le 6 mai 1945 \u00e0 Amarillo, Texas) est un chanteur de musique country et producteur de musique am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:49413106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmie_Dale_Gilmore>,
        <http://viaf.org/viaf/49413106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmie_Dale_Gilmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmie_Dale_Gilmore.
doremus_artist:a4544bfd-ecc0-36aa-a9ba-9310650ebcbc
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Stephen John Seymour Storace (geboren 4. April 1762 in London; gestorben 19. M\u00e4rz 1796 ebenda) war ein britischer Komponist."@de,
        "Stephen Storace (4 April 1762 \u2013 19 March 1796) was an English composer. His sister was the famous opera singer Nancy Storace. He was born in London in the Parish of St Marylebone to an English mother and Italian father. Relatively little is known through direct records of his life, and most details are known second-hand through the memoirs of his contemporaries Michael Kelly, the actor John Bannister, and the oboist William Thomas Parke."@en,
        "Stephen Storace (n\u00e9 \u00e0 Londres le 4 avril 1762 mort le 16 mars 1796) est un compositeur anglais d'op\u00e9ras. Il est le fr\u00e8re de la c\u00e9l\u00e8bre cantatrice Nancy Storace. Il est n\u00e9 \u00e0 Londres, d'une m\u00e8re anglaise et d'un p\u00e8re italien. Il est surtout connu \u00e0 travers les m\u00e9moires de ses contemporains, le musicien Michael Kelly, l'acteur John Bannister, et le haubo\u00efste William T. Parke."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Storace; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1762, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1796, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u043d\u044b \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:29719456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Storace>,
        <http://viaf.org/viaf/29719456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Storace.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Storace.
doremus_artist:a47c828c-eba6-327c-9fcf-199cd37c81f4
owl:sameAs viaf:42078490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42078490>.
doremus_artist:a5220ab4-5d3e-37c6-a890-31a4c22f62fd
    owl:sameAs viaf:39561586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b6f9e2ac-03bd-4d3f-b2fd-4ae00201441f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Xaver_Duek.
doremus_artist:a5c59402-487d-3d7f-a459-754766fd9cf6
owl:sameAs viaf:47021868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47021868>.
doremus_artist:a66bce74-57b6-38e2-9582-7728a3f20bbc
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Reichenau_an_der_Rax;
    rdfs:comment
        "Franz Schalk (* 27. Mai 1863 in Wien; \u2020 3. September 1931 in Edlach, Gemeinde Reichenau an der Rax, Nieder\u00f6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Franz Schalk (27 May 1863 \u2013 3 September 1931) was an Austrian conductor. From 1918 to 1929 he was director of the Vienna State Opera, a post he held jointly with Richard Strauss from 1919 to 1924. He was later involved in the establishment of the Salzburg Festival."@en,
        "Franz Schalk (Viena, 27 de maio de 1863  \u2014 Reichenau an der Rax, 3 de setembro de 1931) foi um maestro austr\u00edaco. De 1918 at\u00e9 1929 foi diretor da \u00d3pera Estatal de Viena, onde trabalhou com Richard Strauss de 1919 at\u00e9 1924."@pt,
        "Franz Schalk (n\u00e9 le 27 mai 1863 \u00e0 Vienne, mort le 3 septembre 1931 \u00e0 Edlach) \u00e9tait un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "Nel 1894 dirige a Berlino la prima assoluta di Der Feuerreiter di Hugo Wolf ed a Graz il successo della Sinfonia n. 5 di Anton Bruckner.Nel 1896 dirige Die verkaufte Braut (La sposa venduta) al Drury Lane (teatro) di Londra e nel 1897 Pepita Jim\u00e9nez di Isaac Alb\u00e9niz a Praga.Per il Metropolitan Opera debutta nel 1898 dirigendo Tannh\u00e4user (opera) seguita da Die Walk\u00fcre nella trasferta di Chicago, Sigfrido (opera), Lohengrin (opera) con \u00c9douard de Reszke e Tristan und Isolde con Jean de Reszke e nel 1899 Das Rheingold ed Il crepuscolo degli dei."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0430\u043b\u044c\u043a (\u043d\u0435\u043c. Franz Schalk; 27 \u043c\u0430\u044f 1863, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u042d\u0434\u043b\u0430\u0445, \u0420\u0430\u0439\u0445\u0435\u043d\u0430\u0443-\u0430\u043d-\u0434\u0435\u0440-\u0420\u0430\u043a\u0441, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421 1918 \u043f\u043e 1929 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0420. \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\uff08Franz Schalk, 1863\u5e745\u670827\u65e5 - 1931\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Schalk>,
        <http://viaf.org/viaf/76502848>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Schalk.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Schalk.
doremus_artist:a6701fbf-8ff3-324f-95c5-b3d91955ff94
    owl:sameAs viaf:7668708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7668708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vladimír_Buka.
doremus_artist:a68c6982-0dbe-3d1e-8bfb-9b774a06df71
    dbp:birthPlace dbr:Kroměříž;
    dbp:deathPlace dbr:Beroun;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Talich (* 28. Mai 1883 in Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, M\u00e4hren; \u2020 16. M\u00e4rz 1961 in Beroun, Tschechoslowakei) war einer der bedeutendsten tschechischen Dirigenten des 20. Jahrhunderts. Er war auch als Violinist und P\u00e4dagoge t\u00e4tig, zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6ren Charles Mackerras, Karel An\u010derl, Ladislav Slov\u00e1k, V\u00e1clav Ka\u0161l\u00edk, Milan Munclinger."@de,
        "V\u00e1clav Talich (Czech pronunciation: [\u02c8va\u02d0tslaf \u02c8tal\u026ax]; 28 May 1883 \u2013 16 March 1961) was a Czech conductor, violinist and pedagogue."@en,
        "V\u00e1clav Talich (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, 28 de mayo de 1883 - Beroun, 16 de marzo de 1961) fue un director de orquesta y violinista checo."@es,
        "V\u00e1clav Talich (Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Moravi\u00eb, 28 mei 1883 \u2013 Beroun, in de buurt van Praag, 16 maart 1961) was een Tsjechisch dirigent en violist."@nl,
        "V\u00e1clav Talich est un chef d'orchestre et violoniste tch\u00e8que, n\u00e9 le 28 mai 1883 \u00e0 Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e (Moravie du Sud) et mort le 16 mars 1961 \u00e0 Beroun (pr\u00e8s de Prague)"@fr,
        "\u0412\u0430\u0301\u0446\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0430\u0301\u043b\u0438\u0445 (\u0447\u0435\u0448. V\u00e1clav Talich; 28 \u043c\u0430\u044f 1883, \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0436 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0411\u0435\u0440\u043e\u0443\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1897\u20141903 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u042f\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u041e\u0442\u043e\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u0441\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435\u043c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d. \u0412 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0427\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\uff08V\u00e1clav Talich [\u02c8va\u02d0tslaf \u02c8tal\u026ax], 1883\u5e745\u670828\u65e5 - 1961\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u3068\u8a00\u3046\u306e\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u30bf\u30ea\u30d5\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u30af\u30ed\u30e0\u30cb\u30a7\u30b8\u30fc\u30b7\u30e5\u751f\u307e\u308c\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u3082\u3057\u305f\u7236\u306e\u6559\u80b2\u3067\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u300110\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u7236\u306e\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u305f\u30021897\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30aa\u30bf\u30ab\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30c1\u30fc\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021903\u5e74\u306b\u540c\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u63a8\u85a6\u3092\u5f97\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u306b\u9b45\u4e86\u3055\u308c\u305f\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306f\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306f\u512a\u308c\u305f\u4eba\u6750\u3092\u591a\u304f\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e3b\u306a\u5f1f\u5b50\u306b\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30e9\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Talich>,
        <http://viaf.org/viaf/19867969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6633f69e-a93a-4671-81b3-201d8bfe07f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.Suk,_V.Talich,_V_Novák.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Talich.
doremus_artist:a815cb1f-22a7-34dd-a6fe-2c3f3d36ecd8
owl:sameAs viaf:76317747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76317747>.
doremus_artist:a8c25387-de12-3afc-a678-4077fccd92f2
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Johan Rudolf Zumsteeg est un musicien allemand de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 Sachsenflur, dans l'Odenwald, en Bade-Wurtemberg le 10 janvier 1760 \u2013 mort \u00e0 Stuttgart le 27 janvier 1802) ."@fr,
        "Johann Rudolf Zumsteeg (* 10. Januar 1760 in Sachsenflur im Umpfertal; \u2020 27. Januar 1802 in Stuttgart) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Johann Rudolf Zumsteeg (10 January 1760 \u2013 27 January 1802) was a German composer and conductor. Zumsteeg championed the operas of Mozart in Stuttgart, staging the first performances there of Die Zauberfl\u00f6te, Don Giovanni, and Cosi fan tutte. He also was a prolific composer of lieder and ballads. His ballads had a great influence on the young Franz Schubert, who imitated a number of Zumsteeg's as studies (some even in exactly the same keys) while he was a teenager."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0426\u0443\u043c\u0448\u0442\u0435\u0433 (Johann Rudolf Zumsteeg; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1760, \u041b\u0430\u0443\u0434\u0430-\u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0445\u043e\u0444\u0435\u043d  \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1802, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0411\u044e\u0440\u0433\u0435\u0440\u0430. \u0426\u0443\u043c\u0448\u0442\u0435\u0433 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b \u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0441\u044f \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0411\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b \u044d\u0442\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b."@ru,
        "\u30f4\u30e5\u30eb\u30c3\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u516c\u7235\u306e\u8fd1\u4f8d\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u300110\u6b73\u3067\u3001\u5143\u3005\u306f\u5f6b\u523b\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u9855\u8457\u306a\u697d\u624d\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u7d50\u679c\u7684\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30be\u30a4\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u30a8\u30fc\u30d9\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30c3\u30ec\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u3001\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e9\u30fc\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u306b\u306a\u3063\u3066\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30c4\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30fc\u30af\u306f\u30b7\u30e9\u30fc\u306e\u6570\u3005\u306e\u8a69\u306b\u66f2\u4ed8\u3051\u3092\u3057\u305f\u3002\u30b7\u30e9\u30fc\u306e\u622f\u66f2\u300e\u76d7\u8cca \u201cDie R\u00e4uber\u201d\u300f\uff081782\u5e74\uff09\u3078\u306e\u66f2\u4ed8\u3051\u306f\u3001\u30c4\u30e0\u30b7\u30e5\u30c6\u30fc\u30af\u304c\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8a69\u4eba\u3068\u3069\u306e\u3088\u3046\u306a\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u306e\u304b\u306e\u597d\u4f8b\u3067\u3042\u308b\u3002 1781\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30eb\u5b66\u6821\u3092\u4fee\u4e86\u3059\u308b\u3068\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u5c31\u8077\u3057\u305f\u30021783\u5e74\u306b\u30eb\u30a4\u30fc\u30bc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fc\u30a8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30667\u5150\u3092\u5132\u3051\u308b\u30021785\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u30ab\u30fc\u30eb\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011791\u5e74\u306b\u306f\u5bae\u5ef7\u5287\u5834\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u306e\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u7814\u7a76\u79d1\u306e\u76e3\u7763\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u7fcc1792\u5e74\u306b\u516c\u7235\u4ed8\u304d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u80a9\u66f8\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u65e7\u5e2b\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30dd\u30fc\u30ea\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 1802\u5e74\u306b42\u6b73\u3067\u8133\u5352\u4e2d\u306e\u305f\u3081\u306b\u592d\u6298\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rudolf_Zumsteeg>,
        <http://viaf.org/viaf/10035217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79322ffb-ded4-47a3-898e-34a2ed6f9f03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannRudolfZumsteeg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rudolf_Zumsteeg.
doremus_artist:a8f3366e-c6a0-3d07-baf7-86d05fffc180
owl:sameAs viaf:51849973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51849973>.
doremus_artist:aa4167f6-e959-3f3d-a96f-9141249f556e
owl:sameAs viaf:29733571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29733571>.
doremus_artist:abeb569b-d43a-356a-aa2a-6039d7fb1658
owl:sameAs viaf:17415455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415455>.
doremus_artist:abfb194b-7f86-3e21-8844-148ce1c67181
owl:sameAs viaf:1429607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1429607>.
doremus_artist:ad811cc6-fdad-38b3-a9ee-dfa96acf3b42
    owl:sameAs n0:b599b640-0536-47f5-9897-e512c435af66;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b599b640-0536-47f5-9897-e512c435af66>.
doremus_artist:ae3ba71d-8e61-3566-83f4-c26b456d73f1
owl:sameAs viaf:73851212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73851212>.
doremus_artist:aef3f510-f235-3da8-ab7a-836f86e08ec9
owl:sameAs viaf:71589176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589176>.
doremus_artist:b089243a-fe93-3ede-bf7e-b7a96b281b7e
    owl:sameAs viaf:34722864;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306304344>,
        <http://viaf.org/viaf/34722864>.
doremus_artist:b0fb2493-9e33-3805-84f4-fe5c38c42b2f
    dbp:birthPlace dbr:Bohemia;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Oskar Morawetz, CM OOnt (January 17, 1917 \u2013 June 13, 2007) was a Canadian composer. Morawetz was born in Sv\u011btl\u00e1 nad S\u00e1zavou, Bohemia (now in the Czech Republic). He studied piano and theory in Prague and, following the Nazi takeover of his country in 1938, studied in Vienna and Paris, always staying one step ahead of the invading Nazis. At an early age he developed the ability to sight-read orchestral scores and at the age of 19 he was recommended by George Szell for the assistant conductor's post with the Prague Opera. In 1940 he left Europe for Canada and since that time he established himself as one of Canada's leading and most frequently performed composers."@en,
        "Oskar Morawetz, CM, O.Ont (* 17. Januar 1917 in Swietla ob der Sasau, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 13. Juni 2007 in Toronto) war ein kanadischer Pianist und Komponist."@de,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\uff08Oskar Morawetz, 1917\u5e741\u670817\u65e5 - 2007\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\uff08\u73fe\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306e\u30b9\u30d9\u30c8\u30e9\u30fb\u30ca\u30c9\u30fb\u30b5\u30b6\u30dc\u30a6\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011938\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u3063\u3066\u7956\u56fd\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u304c\u89e3\u4f53\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u3064\u3044\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u9003\u308c\u3066\u5b66\u7fd2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6700\u7d42\u7684\u306b1940\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30ab\u30ca\u30c0\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011952\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u8272\u5f69\u7684\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u69d8\u3005\u306a\u6280\u6cd5\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3084\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30fb\u5076\u7136\u6027\u306e\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u63a1\u7528\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300e\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u65e5\u8a18\u3088\u308a\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5124664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Morawetz>,
        <http://viaf.org/viaf/5124664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Morawetz.
doremus_artist:b131eb73-5ae2-342f-8f56-05c6294ca1ab
    dbp:deathPlace dbr:Winnipeg;
    rdfs:comment
        "Alexander Koshetz (12 September 1875 \u2013 21 September 1944) was a Ukrainian choral conductor, arranger, composer, ethnographer, writer, musicologist, and lecturer. He helped popularize Ukrainian music around the world. His name is sometimes transliterated as Oleksandr Koshyts (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446\u044c)."@en,
        "Fu anche arrangiatore, etnografo, scrittore, musicologo, letterato e contribu\u00ec a rendere la musica ucraina popolare nel mondo. Per un certo periodo, una esibizione del Coro Nazionale Ucraino di Koshetz detenne il record mondiale per la partecipazione di pubblico, escludendo gli eventi sportivi. George Gershwin disse di aver basato la sua canzone Summertime su una ninna nanna ucraina, Oi khodyt' son, che ascolt\u00f2 durante una esibizione del coro di Koshetz a New York City."@it,
        "O\u0142eksandr Antonowycz Koszy\u0107, ukr. \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446\u044c (ur. 12 wrze\u015bnia 1875, zm. 21 wrze\u015bnia 1944) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor i dyrygent. Urodzi\u0142 si\u0119 w obwodzie kijowskim. Syn prawos\u0142awnego ksi\u0119dza Antona Hnatowycza Koszyca herbu Poraj i Jewdokiji Mychajliwny (z Majakow\u015bkich). Uko\u0144czy\u0142 Teologiczne Seminarium w Kijowie w 1896 roku, a w 1901 roku Kijowsk\u0105 Akademi\u0119 Teologiczn\u0105, gdzie w latach 1898-1901 by\u0142 dyrygentem akademickiego ch\u00f3ru. W 1906 roku wst\u0105pi\u0142 do Muzyczno-Dramatycznej Szko\u0142y \u0141ysenki, gdzie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u H. Lubomirskiego."@pl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446 (31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1875, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u0448\u043a\u0438, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043f\u0435\u0433, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:44499891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Koshetz>,
        <http://viaf.org/viaf/44499891>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oleksander_Koshetz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Koshetz.
doremus_artist:b1372b0d-38bd-30e8-83b9-1ecb00a944d6
owl:sameAs viaf:5123255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123255>.
doremus_artist:b1548fce-d213-362e-b648-3c21e558c71e
owl:sameAs viaf:171227180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171227180>.
doremus_artist:b1be2e35-e1ec-3498-8b4b-347efcd4035b
    rdfs:comment
        "Coleridge-Taylor Perkinson (* 14. Juni 1932 in Winston-Salem, North Carolina; \u2020 9. M\u00e4rz 2004 in Chicago, Illinois) war ein amerikanischer Dirigent und Komponist, dessen Interessen die Welten des Jazz, der Popmusik und der europ\u00e4ischen Kunstmusik \u00fcberspannten."@de,
        "Coleridge-Taylor Perkinson (June 14, 1932, Manhattan, New York City or possibly (unconfirmed) Winston-Salem, North Carolina \u2013 March 9, 2004, Chicago) was an innovative American composer whose interests spanned the worlds of jazz, dance, pop, film, television, and classical music. Coleridge-Taylor Perkinson was Afro-American. He was named after Afro-British composer Samuel Coleridge-Taylor (1875\u20131912). Perkinson's mother was active in music and the arts as a piano teacher, church organist, and director of a theater company."@en;
    owl:sameAs viaf:41404740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Coleridge-Taylor_Perkinson>,
        <http://viaf.org/viaf/41404740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Coleridge-Taylor_Perkinson.
doremus_artist:b20f3837-de6a-32c3-ab19-0a2bb96942e0
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anthony Holborne (* um 1545; \u2020 29. November 1602 in London) war ein englischer Komponist von Consort-Musik zu Zeiten der K\u00f6nigin Elisabeth I."@de,
        "Anthony Holborne (circa 1545 - Londen, 29 november 1602) was een Engels componist van luit-, cister- en consortmuziek. In 1562 begon Holborne een opleiding in de rechten aan de Universiteit van Cambridge. In 1565 werd hij toegelaten tot de Inner Temple: een van de Inns of Courts die dienstdeden als gilden voor procureurs en waarvan lidmaatschap voor juristen verplicht was. In november 1602 zou Holborne zijn gestorven aan de gevolgen van een verkoudheid."@nl,
        """Anthony Holborne Anthony Holborne na\u00eet en 1545 et meurt le 29 novembre 1602. Il \u00e9tait un joueur de cistre et un compositeur anglais. \u00c0 son recueil de pi\u00e8ces pour cistre (The Cittharn Schoole...) sont ajout\u00e9es 6 "canzonets" \u00e0 3 voix de son fr\u00e8re William Holborne."""@fr,
        "Anthony [Antony] Holborne [Holburne] (c. 1545 \u2013 29 November 1602) was a composer of English consort music during the reign of Queen Elizabeth I."@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\uff08\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u82f1\u8a9e\u3067\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u3001Anthony Holborne, 1545\u5e74\u3054\u308d \u2013 1602\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30bf\u30fc\u30f3\u3084\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u66f2\u306a\u3069\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u5668\u697d\u66f2\u306e\u307f\u304c\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u8a69\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u66f8\u306e\u57f7\u7b46\u6d3b\u52d5\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u300c\u3044\u3068\u3082\u6c17\u9ad8\u3044\u30db\u30eb\u30dc\u30fc\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b91\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u306f\u4e26\u3073\u7acb\u3064\u8005\u306e\u306a\u3044\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Holborne>,
        <http://viaf.org/viaf/54332700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33603b16-aec8-4507-b41f-a575343e4f18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Holborne_Pavans_Galliards_Almains.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Holborne.
doremus_artist:b2154e80-19f1-3605-a3ca-200a83035ad1
owl:sameAs viaf:74117422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74117422>.
doremus_artist:b29c70c4-4334-3f08-902d-4f60ae82a51e
owl:sameAs viaf:9500290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9500290>.
doremus_artist:b2e9a4b7-9951-34ef-8802-83d74c253dbc
owl:sameAs viaf:65186036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65186036>.
doremus_artist:b30f71d7-867a-3919-8f5d-16428b7451b5
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Lothar Br\u00fchne (* 19. Juli 1900 in Berlin; \u2020 12. Dezember 1958 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Filmkomponist, der haupts\u00e4chlich f\u00fcr die UFA t\u00e4tig war. Besonders bekannt wurde er durch zahlreiche Filmschlager, die er f\u00fcr Zarah Leander schrieb. Einige davon wurden auf Deutsch, Schwedisch und Franz\u00f6sisch gesungen."@de,
        "Lothar Br\u00fchne (19 July 1900 \u2013 14 December 1958) was a German composer of film scores."@en,
        "\u041b\u043e\u0301\u0442\u0430\u0440 \u0411\u0440\u044e\u0301\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Lothar Br\u00fchne; 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0432 1933 \u0433. \u0438 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u0425\u0430\u0431\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430\u00bb (1937) \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u043c\u043d\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der Wind hat mir ein Lied erz\u00e4hlt) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0426\u0430\u0440\u044b \u041b\u0435\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440, \u2014 \u0438 \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441 \u0432 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u00bb (1942). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0445\u043e\u0442\u044f \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:10115717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lothar_Br\u00fchne>,
        <http://viaf.org/viaf/10115717>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lothar_Brühne.
doremus_artist:b3119a66-fd80-3b17-9de0-733787c20f74
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Anthony Dowell est un danseur et chor\u00e9graphe britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 16 f\u00e9vrier 1943. Form\u00e9 \u00e0 la Royal Ballet School, il danse au Covent Garden Opera House en 1960, puis au Royal Ballet l'ann\u00e9e suivante, dont il deviendra directeur artistique de 1986 \u00e0 2001. Entretemps, il se produit avec l'American Ballet Theatre, le Joffrey Ballet et le Ballet national du Canada. En 1977, il apparait dans le r\u00f4le de Nijinski dans Valentino de Ken Russell, dans une sc\u00e8ne remarquable du tango avec Rudolf Noureev qui joue Valentino. 
* Portail de la danse Portail de la danse"""@fr,
        "Sir Anthony Dowell (* 16. Februar 1943 in London) ist ein britischer Ballett-T\u00e4nzer und Choreograf. Anthony Dowell wurde an der Hampshire School und der Royal Ballet School ausgebildet. 1961 wurde er Mitglied des Royal Ballet. Zwei Jahre sp\u00e4ter wurde er von Frederick Ashton, dem damaligen Leiter des Royal Ballet, f\u00fcr die Rolle des Oberon in der Produktion The Dream ausgew\u00e4hlt. Es war die erste Zusammenarbeit mit Antoinette Sibley, die die Titania tanzte. Sie waren eines der herausragendsten Paare der Ballettgeschichte. Seit 1995 tr\u00e4gt er den Titel Sir Anthony."@de,
        "Sir Anthony Dowell, CBE (born 16 February 1943) is a retired British ballet dancer and a former artistic director of the Royal Ballet. He is widely recognized as one of the great danseurs nobles of the twentieth century."@en,
        """Sir Anthony James Dowell, CBE (anscido em 16 de fevereiro de 1943 em Londres, Inglaterra) \u00e9 um famoso bailarino e foi Diretor Art\u00edstico do Royal Ballet (Bal\u00e9 Real da Inglaterra) de 1986 a 2001, quando aposentou-se oficialmente. Estudou na Hampshire School e no "Lower and Upper Schools" do Royal Ballet. Em 1961, juntou-se ao Royal Ballet, sendo escolhido apenas dois anos depois pelo core\u00f3grafo Frederick Ashton para criar o papel de Oberon em The Dream. Foi nesse ballet que ele dan\u00e7ou pela primeira vez com Antoniette Sibley, que criou Titania, e uma grande dupla se formou."""@pt;
    owl:sameAs viaf:19796009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Dowell>,
        <http://viaf.org/viaf/19796009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Dowell.
doremus_artist:b35cd100-3fc4-3976-8c12-8f8bf318b2be
    dbp:birthPlace dbr:Aveyron;
    dbp:deathPlace dbr:Venasque;
    rdfs:comment
        "Henri Grialou, plus connu sous son nom de religion Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1894 au Gua en Aveyron et mort le 27 mars 1967 \u00e0 Venasque dans le Vaucluse, est un religieux de l'Ordre du Carmel, fondateur de l'Institut Notre-Dame de Vie. Son proc\u00e8s de b\u00e9atification est en cours depuis 1985. Le Vatican a annonc\u00e9 que sa b\u00e9atification aurait lieu le 19 novembre 2016 \u00e0 Avignon."@fr,
        "Maria Eugeniusz Grialou (w\u0142a\u015bc. Marie Eug\u00e8ne Grialou; imi\u0119 zakonne: Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus; ur. 2 grudnia 1894 jako w Guada-Aveyron zm. 27 marca 1967 w Venasque) \u2013 francuski duchowny, karmelita bosy, czcigodny s\u0142uga Bo\u017cy Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. 24 lutego 1922, b\u0119d\u0105c w seminarium, wst\u0105pi\u0142 do nowicjatu karmelit\u00f3w bosych w Avon, ko\u0142o Pary\u017ca, przyjmuj\u0105c imi\u0119 Maria Eugeniusz od Dzieci\u0105tka Jezus. B\u0119d\u0105c w nowicjacie pog\u0142\u0119bia\u0142 si\u0119 w modlitwie i w nauce mistrz\u00f3w Karmelu. Poprzez publikacje i rekolekcje po\u015bwi\u0119ca\u0142 si\u0119 szerzeniu g\u0142\u0119bokiego do\u015bwiadczenia duchowego i nauki \u015bwi\u0119tych zakonu."@pl,
        "Marie-Eugene de L'Enfant-J\u00e9sus (2 December 1894 - 27 March 1967), born Henri Grialou, was a French Roman Catholic priest and a professed member of the Discalced Carmelites of which he was a member of since just after his ordination. Grialou held several positions of leadership within his congregation and was an extensive traveler as a manager of a range of Carmelite convents and monasteries across the world. He was the founder of the Secular Institute of Notre-Dame de Vie."@en,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30b8\u30e5\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e:Marie-Eug\u00e8ne de l'Enfant-J\u00e9sus\u3001\u672c\u540d\uff1aHenri Grialou\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b0\u30ea\u30a2\u30eb\u30fc\u30011894\u5e7412\u67082\u65e5-1967\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u8de3\u8db3\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u53f8\u796d\u3001\u5c0a\u8005\u3001\u5728\u4fd7\u4f1a\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\uff08\u3044\u306e\u3061\u306e\u8056\u6bcd\u4f1a\uff09\u5275\u7acb\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56630111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Eug\u00e8ne_de_l'Enfant-J\u00e9sus>,
        <http://viaf.org/viaf/56630111>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_Honneur_Chevalier_ribbon.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Eugène_de_l'Enfant-Jésus>.
doremus_artist:b373fe8e-ca45-3a67-9857-bf9d8d48dddc
    owl:sameAs viaf:10944445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107549515>,
        <http://viaf.org/viaf/10944445>,
        <http://viaf.org/viaf/31082526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a960b57-3493-4bef-b256-52172d5655b1>.
doremus_artist:b52e2ab0-6a3b-3faa-81ec-1d5cbf498840
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Dalton,_Georgia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bill Morrissey. Bill Morrissey (25 novembre 1951 - 23 juillet 2011) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te folk et romancier am\u00e9ricain originaire du New Hampshire."@fr,
        "Bill Morrissey (November 25, 1951 \u2013 July 23, 2011) was an American folk singer/songwriter from New Hampshire. Many of his songs reflect the harsh realities of life in crumbling New England mill towns."@en;
    owl:sameAs viaf:162639917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Morrissey>,
        <http://viaf.org/viaf/162639917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c274bda6-1230-49c6-b307-22146344d335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Morrissey.
doremus_artist:b5bbf193-1b90-314c-bb34-37d00a962eac
    owl:sameAs viaf:27341653;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27341653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab28374f-0c23-498b-b5d4-8b58da3e5f4e>.
doremus_artist:b5c6d172-6e1b-3795-8983-5a4a52f21702
    owl:sameAs viaf:76651837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76651837>,
        <http://viaf.org/viaf/88093022>.
doremus_artist:b5dbedf4-531a-3b88-89ea-77870299aff2
owl:sameAs viaf:34645420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645420>.
doremus_artist:b608dd1e-b63f-3e3e-8496-06bf8eb6acf8
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Astier est un accord\u00e9oniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Montlu\u00e7on (quartier de Ville-Gozet) en 1923. Il apprend le solf\u00e8ge, l'harmonie, et le hautbois au conservatoire de musique de Montlu\u00e7on.Il est le grand oncle du peintre Adrien Faveau.\u2191 Biographie d'Andr\u00e9 Astier, p.121 sur Google Livres"@fr;
    owl:sameAs viaf:44484120;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Astier>,
        <http://viaf.org/viaf/44484120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Astier.
doremus_artist:b647fec3-a706-3888-822d-7bc4ea50d1cb
owl:sameAs viaf:69129141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69129141>.
doremus_artist:b6f310d5-bd6c-3097-9a1f-2d9e64851b8b
owl:sameAs viaf:2034276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2034276>.
doremus_artist:b757c735-1ae7-38de-983e-50ece0003f23
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0632\u0627 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Lisa Gerrard) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629, \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 12 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961 \u0641\u064a (\u0645\u0644\u0628\u0648\u0631\u0646 - \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627). \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 (\u062f\u064a\u062f \u0643\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0646\u0648\u0643) \u0645\u0639 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 (\u0628\u0631\u064a\u0646\u062f\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u064a)\u0634\u0627\u0631\u0643\u0629 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0646 \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1981, \u062a\u0644\u0642\u062a \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639 \u0639\u0627\u0645 2000, \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u062a \u0641\u064a\u0647 \u0645\u0639 \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0632\u064a\u0645\u0631."@ar,
        "La sua carriera prosegue ininterrottamente dal 1981. \u00c8 stata coinvolta in innumerevoli progetti musicali e non. Nel 2001 ha vinto insieme ad Hans Zimmer il Golden Globe per la migliore colonna sonora per il film Il gladiatore e, sempre per la stessa colonna sonora, ha avuto una nomination per il Premio Oscar."@it,
        "Lisa Gerrard (* 12. April 1961 in Melbourne) ist eine australische Musikerin, Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Lisa Gerrard (Melbourne, 12 april 1961) is een Australische zangeres en componiste die internationale faam behaalde met de groep Dead Can Dance waarvan zij met Brendan Perry de kern vormde. Gerrard ontving de Golden Globe Award voor haar bijdrage aan de soundtrack van de film Gladiator in 2000. Gerrard werkte ook mee aan de soundtrack van Man on Fire. Ze is bekend om haar diepe contra-alt-zangstem en haar teksten in een zelfbedachte taal."@nl,
        "Lisa Gerrard (Melbourne, 12 de abril de 1961) \u00e9 uma musicista, cantora e compositora australiana, que ganhou renome internacional como parte do grupo musical Dead Can Dance com o amigo irland\u00eas Brendan Perry. Sua carreira come\u00e7ou em 1981 e continua at\u00e9 hoje, estando envolvida numa gama variada de projetos. Lisa Gerrard recebeu o pr\u00eamio Globo de Ouro e uma indica\u00e7\u00e3o ao \u00d3scar em 2000 pelo seu trabalho no filme Gladiator. Al\u00e9m de cantar, Lisa faz m\u00fasica instrumental na como parte de seu trabalho, geralmente utilizando o Yangqin (uma c\u00edtara chinesa chamada dulcimer tocada com dois pequenos martelos)."@pt,
        "Lisa Gerrard (born 12 April 1961) is an Australian musician, singer and composer who rose to prominence as part of the music group Dead Can Dance with music partner Brendan Perry. Since her career began in 1981, Gerrard has been involved in a wide range of projects. She received a Golden Globe Award for the music score to the film Gladiator, on which she collaborated with Hans Zimmer. In addition to singing, she is an instrumentalist for much of her work, most prolifically using the yangqin (a Chinese hammered dulcimer)."@en,
        "Lisa Gerrard (n. Melbourne, 12 de abril de 1961) es una compositora y cantante australiana, integrante principal del grupo Dead Can Dance."@es,
        "Lisa Gerrard (n\u00e9e le 12 avril 1961 \u00e0 Melbourne) est une musicienne et chanteuse australienne, membre fondatrice du groupe Dead Can Dance avec Brendan Perry de 1981 \u00e0 1998."@fr,
        "Lisa Gerrard (ur. 12 kwietnia 1961 w Melbourne) \u2013 australijska wokalistka i kompozytorka. W 1981 do\u0142\u0105czy\u0142a do Brendana Perry'ego i za\u0142o\u017conej przez niego grupy Dead Can Dance. W latach 80. bra\u0142a udzia\u0142 w przedsi\u0119wzi\u0119ciu This Mortal Coil. W po\u0142owie lat 90. rozpocz\u0119\u0142a karier\u0119 solow\u0105. Obecnie jest znana g\u0142\u00f3wnie jako kompozytorka muzyki filmowej. W 2001 wraz z Hansem Zimmerem otrzyma\u0142a Z\u0142oty Glob oraz by\u0142a nominowana do Oscara za muzyk\u0119 do filmu Gladiator (2000). W 2005 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Ennio Morricone przy muzyce do filmu Los utracony na podstawie ksi\u0105\u017cki Imre Kertesza. \u015apiewa kontraltem."@pl,
        "\u041b\u0438\u0301\u0437\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lisa Gerrard; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u041c\u0435\u043b\u044c\u0431\u0443\u0440\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 Dead Can Dance. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30b5\u30fb\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\uff08Lisa Gerrard\u30011961\u5e744\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u58f0\u306e\u7bc4\u56f2\u306f\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3002"@ja,
        "\u8389\u85a9\u00b7\u5091\u52d2\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLisa Gerrard\uff0c1961\u5e744\u670812\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6fb3\u6d32\u5973\u97f3\u6a02\u5bb6\u3001\u5973\u4f4e\u97f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u61c2\u5f97\u6f14\u594f\u63da\u7434\u3001\u624b\u98a8\u7434\u3002\u5979\u57281981\uff0d1996\u5e74\u662f\u6a02\u968a\u6b7b\u4ea1\u4e4b\u821e\uff08Dead Can Dance\uff09\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85506247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Gerrard>,
        <http://viaf.org/viaf/85506247>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LisaGerrard-Press-Image-2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Gerrard.
doremus_artist:b76f1e53-9737-34b1-9fad-a6ee62204de3
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    rdfs:comment
        "Bernardo Bertolucci (* 16. M\u00e4rz 1940 in Parma, Italien) ist ein italienischer Filmregisseur. Zwischen 1962 und 2012 inszenierte er 16 Spielfilme. Sein dem Geheimnis verpflichteter Erz\u00e4hlstil ist oft opernhaft und melodramatisch und l\u00e4sst Mehrdeutigkeiten viel Raum. Bertolucci inszeniert vielfach Bezugnahmen auf Musik, Malerei und Literatur. Zu seinen meistbeachteten Werken geh\u00f6ren Der gro\u00dfe Irrtum/Der Konformist, Der letzte Tango in Paris, 1900 (Novecento) sowie Der letzte Kaiser. Diese Werke entstanden alle mit seinem langj\u00e4hrigen Kameramann, dem befreundeten Vittorio Storaro, der sie durch seinen spezifischen Ausleuchtungsstil mitpr\u00e4gte."@de,
        "Bernardo Bertolucci (Italian: [ber\u02c8nardo berto\u02c8lutt\u0283i]; born 16 March 1940) is an Italian film director and screenwriter, whose films include The Conformist, Last Tango in Paris, 1900, The Last Emperor, The Sheltering Sky, Stealing Beauty and The Dreamers. In recognition of his work, he was presented with the inaugural Honorary Palme d'Or Award at the opening ceremony of the 2011 Cannes Film Festival. Since 1979, he has been married to screenwriter Clare Peploe."@en,
        "Bernardo Bertolucci (Parma, 16 de mar\u00e7o de 1941) \u00e9 um cineasta e roteirista italiano."@pt,
        "Bernardo Bertolucci (Parma, 16 maart 1940) is een Italiaanse schrijver en filmregisseur. Bertolucci werd geboren te Parma, als oudste zoon van Attilio Bertolucci, een kunsthistoricus en dichter. Ook Bernardo's broer Giuseppe Bertolucci zou filmregisseur en scenarioschrijver worden. Bernardo Bertolucci begon met schrijven op zijn vijftiende, en ontving al snel belangrijke literaire prijzen zoals de Premio Viareggio voor zijn eerste boek. De achtergrond van zijn vader hielp hem bij zijn carri\u00e8re: Bertolucci senior had de Italiaanse filmmaker Pier Paolo Pasolini geholpen bij het publiceren van diens eerste roman, en op zijn beurt gaf Pasolini de jonge Bernardo een baan als eerste assistent in Rome bij Accattone (1961). Maar Bertolucci's talent was al herkend door anderen, zoals Sergio Leone, "@nl,
        "Bernardo Bertolucci (n. Parma, del Reino de Italia, 16 de marzo de 1941) es un director de cine y guionista italiano. Su pel\u00edcula El \u00faltimo emperador (The Last Emperor) gan\u00f3 nueve premios \u00d3scar en 1988. Tambi\u00e9n dirigi\u00f3 Novecento y El \u00faltimo tango en Par\u00eds y escribi\u00f3 el gui\u00f3n de Hasta que lleg\u00f3 su hora, uno de los mejores spaghetti western de la historia."@es,
        "Bernardo Bertolucci (ur. 16 marca 1941 w Parmie) \u2013 w\u0142oski re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Bernardo Bertolucci, n\u00e9 le 16 mars 1941 \u00e0 Casarola dans la province de Parme en Italie, est un sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur italien."@fr,
        "Tra i registi italiani pi\u00f9 conosciuti a livello internazionale, ha diretto film di successo come Il conformista, Ultimo tango a Parigi, Novecento e L'ultimo imperatore, che gli valse l'Oscar al miglior regista e alla migliore sceneggiatura non originale.Nel 2007 gli fu conferito il Leone d'oro alla carriera alla 64\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia e nel 2011 la Palma d'oro onoraria al 64\u00ba festival di Cannes."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u0443\u0301\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Bernardo Bertolucci; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0412 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0437\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u0442\u043e\u043d\u043a\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u0442\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441 \u0438\u043d\u0442\u0438\u043c\u043d\u044b\u043c. \u0412\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a \u0442\u0430\u0431\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0442\u0443, \u0442\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443, \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0421\u0442\u043e\u0440\u0430\u0440\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u0431\u043e\u0433\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442\u0435\u043d\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0628\u0631\u0646\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0628\u0631\u062a\u0648\u0644\u0648\u062a\u0634\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bernardo Bertolucci) (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0645\u0627\u0631\u0633 1941) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062a\u0632\u0645\u060c \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u062c\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c 1900\u060c \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0645\u0648\u0646. \u0648\u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647\u060c \u0641\u0642\u062f \u0643\u0631\u0645 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062d\u0641\u0644 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0644\u0639\u0627\u0645 2011."@ar,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c3\u30c1 \uff08Bernardo Bertolucci, 1941\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u6163\u7528\u7684\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30ea\u30c3\u30c1\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8c9d\u7d0d\u591a\u00b7\u8c9d\u6258\u9b6f\u5947 (Bernardo Bertolucci\uff0c1940\u5e743\u670816\u65e5\uff0d)\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u7de8\u5287\u3001\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002\u6191\u96fb\u5f71\u300a\u672b\u4ee3\u7687\u5e1d\u300b\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u3001\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u548c\u96fb\u8996\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3001\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u7b49\u591a\u500b\u734e\u9805\u3002\u57282011\u5e74\u7b2c64\u5c4a\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u4e0a\u83b7\u9881\u8363\u8a89\u91d1\u68d5\u6988\u2014\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109921450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardo_Bertolucci>,
        <http://viaf.org/viaf/109921450>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardo_Bertolucci.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardo_Bertolucci.
doremus_artist:b8f7996d-9bc3-31a1-9326-75fb14583f44
owl:sameAs viaf:52020439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52020439>.
doremus_artist:b948d88c-e852-3a7e-9155-fd3bbf2086f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Martinsville,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Bobby Helms (w\u0142a\u015bc. Robert Lee Helms) (ur. 15 sierpnia 1933, zm. 19 czerwca 1997) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista. Jednym z jego znanych utwor\u00f3w jest Jingle Bell Rock, kt\u00f3ry zaj\u0105\u0142 6 miejsce w li\u015bcie przeboj\u00f3w w 1957."@pl,
        "Bobby Lee Helms (* 15. August 1933 in Bloomington, Indiana; \u2020 19. Juni 1997) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der 1957 durch den Hit Fraulein bekannt wurde."@de,
        """Robert Lee "Bobby" Helms (n. 15 de agosto de 1933 - 19 de junio de 1997), fue un cantante estadounidense de country que encontr\u00f3 su punto \u00e1lgido en la fama en 1957 con su canci\u00f3n "Jingle Bell Rock", por lo que fue conocido por el resto de su vida. Algunos de sus otros \u00e9xitos fueron Fraulein y My Special Angel. Est\u00e1 nominado en el Sal\u00f3n de la Fama del Rockabilly y ha sido interpretado por Brad Hawkins en la pel\u00edcula de 2007 Crazy."""@es,
        "Robert Lee Helms (15 ao\u00fbt 1933 \u2013 19 juin 1997), plus connu sous le nom de Bobby Helms, \u00e9tait un chanteur am\u00e9ricain de country qui connut son plus grand succ\u00e8s en 1957 gr\u00e2ce \u00e0 son hit, intitul\u00e9 Jingle Bell Rock."@fr,
        """Robert Lee Helms (August 15, 1933 \u2013 June 19, 1997), known professionally as Bobby Helms, was an American country music singer who enjoyed his peak success in 1957 with the seasonal hit "Jingle Bell Rock". His other hits include "Fraulein" and "My Special Angel"."""@en,
        """Robert Lee Helms (Bloomington, 15 de agosto de 1933 \u2014 Martinsville, 19 de junho de 1997), conhecido pelo nome art\u00edstico Bobby Helms, foi um cantor estadunidense, que ficou famoso, em 1957, pela m\u00fasica "Jingle Bell Rock", lan\u00e7ada pr\u00f3xima ao Natal, que chegou ao primeiro lugar nas r\u00e1dios."""@pt,
        "\u0411\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438 \u0425\u0435\u0301\u043b\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bobby Helms; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1997) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abJingle Bell Rock\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043a, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0448\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u2014 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u00abFraulein\u00bb \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u00abYou Are My Special Angel\u00bb. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c \u2014 \u043a \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:71578191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Helms>,
        <http://viaf.org/viaf/71578191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/502b3244-0f7d-470c-99e9-b17fe6bcaabf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobby_Helms.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Helms.
doremus_artist:b9e68fea-a4a0-3732-ac9a-92336550bc25
    owl:sameAs viaf:339144647673697600501;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/339144647673697600501>,
        <http://viaf.org/viaf/8194433>.
doremus_artist:ba943d2d-6205-3c12-831f-da26edbceda2
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Klas Magnus Ros\u00e9n (G\u00f6teborg, 1963) is een Zweedse muzikant en is bekend als bassist van de Zweedse band HammerFall, van 1997 tot 2007. Magnus Ros\u00e9n begon met basgitaar spelen toen hij 15 jaar oud was. Na 13 jaar gespeeld te hebben voegde hij zich bij de band Kung Sune. Na de wereldtournee ging hij naar Los Angeles, waar hij speelde met onder andere The Billionaires Boys Club, waar zijn toekomstige mede-bandlid Anders Johansson drummer was. hij voegde zich bij de Zweedse Powermetalband HammerFall in 1997, samen met Anders. Magnus is ook een getalenteerde jazz bassist, met 2 solo-albums op zijn naam. Hij ging weg bij HammerFall in 2007 om voor zichzelf verder te gaan als solo-artiest."@nl,
        "Klas Magnus Ros\u00e9n is a Swedish musician, born 1963 in Gothenburg, and is best known for being the bassist of the Swedish band HammerFall during the years 1997-2007. Magnus Ros\u00e9n started to play bass when he was 15 years old. When he had played bass for three years he went on his first tour with the band Kung Sune. After the tour he moved to Los Angeles, there he played in many bands, like Billionaires Boys Club where future Hammerfall-bandmate Anders Johansson played drums. He became a member of the Swedish heavy metal band Hammerfall in 1997. Magnus is also a jazz bassist, having recorded several albums of solo material. He occasionally does solo tours in South America, where he donates the profits to charity. On March 7, 2007, Magnus left Hammerfall to focus on his own projects."@en,
        "Magnus Ros\u00e9n (ur. 10 czerwca 1963, G\u00f6teborg) - szwedzki muzyk, basista. Zacz\u0105\u0142 gra\u0107 na gitarze basowej w wieku 15 lat, a w pierwsz\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105 pojecha\u0142 w wieku 18 lat z zespo\u0142em Kung Sune. Po tej trasie przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Los Angeles, gdzie gra\u0142 w wielu zespo\u0142ach. Mi\u0119dzy innymi w Billionaires Boys Club, razem z Andersem Johanssonem. W maju 1997 roku przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 do power metalowego zespo\u0142u Hammerfall. Po dziesi\u0119ciu latach wsp\u00f3lnej dzia\u0142alno\u015bci odszed\u0142 z tej grupy 7 marca 2007 roku, gdy\u017c chcia\u0142 skupi\u0107 si\u0119 na swoich w\u0142asnych projektach."@pl,
        """Magnus Ros\u00e9n Magnus Ros\u00e9n est un bassiste su\u00e9dois n\u00e9 le 10 juin 1963. Il fut le bassiste du groupe de power metal Hammerfall de 1997 \u00e0 2007. 
* Portail du metal Portail du metal   
* Portail de la Su\u00e8de Portail de la Su\u00e8de"""@fr,
        "Magnus Ros\u00e9n incominci\u00f2 a suonare il basso all'et\u00e0 di 15 anni. Dopo aver praticato con il basso per tre anni part\u00ec per il suo primo tour con la band Kung Sune. In seguito al tou si mosse a Los Angeles, dove suon\u00f2 con diverse band, come i Billionaires Boys Club in cui Anders Johansson suonava la batteria. Fu il bassista della band Hammerfall dal 1997 al 2007, anno in cui ha deciso di proseguire soltanto con i suoi progetti solisti. Magnus \u00e8 infatti anche un bassista jazz navigato, avendo registrato due album di materiale solista. Occasionalmente fa tour solisti in Sud America, nei quali dona il ricavato a opere di bene."@it,
        "Magnus Ros\u00e9n \u00e9 um baixista nascido aos 10 de Julho de 1963 em Gotemburgo, na Su\u00e9cia. Entre as principais bandas das quais participou est\u00e3o Hammerfall e Jorn."@pt;
    owl:sameAs viaf:175705050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnus_Ros\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/175705050>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0811bda0-41f8-4cba-9fb4-211e38ee873e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magnus_Rosén.
doremus_artist:bb1fa7db-2f07-352b-aaf3-b36c0580be4d
    dbp:birthPlace dbr:Uzbekistan;
    rdfs:comment
        "Anna Malikova (born 14 July 1965) is an Uzbek pianist."@en,
        "Anna Malikova (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430; * 14. Juli 1965 in Taschkent, Usbekische SSR) ist eine Konzertpianistin."@de,
        "Anna Malikowa (ros. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430, ur. 14 lipca 1965 w Taszkiencie, Uzbekistan) \u2013 rosyjska pianistka; laureatka V nagrody na XII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl;
    owl:sameAs viaf:14983820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Malikova>,
        <http://viaf.org/viaf/14983820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/An_5195.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Malikova.
doremus_artist:bb474621-f6f8-331a-b708-388038606e05
    rdfs:comment
        "Nelson Goerner, n\u00e9 le 9 mai 1969 \u00e0 San Pedro (Argentine), est un pianiste argentin.Nelson Goerner obtient en 1986 le premier prix du Concours Franz Liszt de Buenos Aires, et rencontre la m\u00eame ann\u00e9e Martha Argerich. \u00c0 l'issue d'\u00e9tudes au conservatoire de Gen\u00e8ve aupr\u00e8s de Maria Tipo, il obtient en 1990 le 1er prix au Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:119070655;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nelson_Goerner>,
        <http://viaf.org/viaf/119070655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nelson_Goerner.
doremus_artist:bc13512a-f45d-3b24-85f2-e22eccd97828
owl:sameAs viaf:69123626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123626>.
doremus_artist:bcbf4148-41ea-3826-b0bb-ba0981eb8dae
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ali-Naghi Vaziri, auch Ali Naghi Waziri (persisch \u0639\u0644\u06cc\u0646\u0642\u06cc \u0648\u0632\u06cc\u0631\u06cc\u200e; * 1887 in Teheran; \u2020 9. September 1979 in Teheran) war ein iranischer Musiker, Musikwissenschaftler und Komponist."@de,
        "Ali-Naghi Waziri (ur. w 1887 w Teheranie, zm. 9 wrze\u015bnia 1979) \u2013 ira\u0144ski muzyk, kompozytor i muzykolog, wirtuoz gry na tarze, dyrektor Konserwatorium Muzycznego Iranu."@pl,
        "Ali-Naqi Vaziri (1887 in Tehran, Iran \u2013 September 9, 1979) was a musicologist, composer, a celebrated player of the tar, and the founder of the Academy of Music of Iran as well of Iran's National Orchestra. Ali-Naqi Vaziri was a master of Iran's classical music so that he was able to play the tar in a style very reminiscent of that of Mirza Abdollah. He always looked for new dimensions and perspectives in musical expression, and by doing so he revolutionized the style of playing the tar. He was the first to transcribe the classical radif of the Persian music."@en;
    owl:sameAs viaf:102413844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali-Naqi_Vaziri>,
        <http://viaf.org/viaf/102413844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlinaghiWaziri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali-Naqi_Vaziri.
doremus_artist:bd4c2248-2577-313d-9155-ef5841de714b
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adler.Samuel AdlerFichier:Defaut.svg Samuel Adler est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 allemand, le 4 mars 1928 \u00e0 Mannheim."@fr,
        "Samuel Hans Adler (* 4. M\u00e4rz 1928 in Mannheim) ist ein deutsch-US-amerikanischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Samuel Hans Adler (Mannheim, 4 de Mar\u00e7o de 1928) \u00e9 um compositor e maestro estadunidense. Adler nasceu na Alemanha, de uma fam\u00edlia judaica, filho de Hugo Chaim Adler, um cantor, e de Selma Adler. A fam\u00edia mudou-se para os Estados Unidos em 1939, onde Hugo tornou-se cantor da sinagoga em Worcester (Massachusetts). Samuel seguiu seu pai na profiss\u00e3o musical, estudando na Universidade de Boston e na Universidade Harvard, onde estudou com Aaron Copland, Paul Hindemith, Paul Pisk, Walter Piston e Randall Thompson). Em 1949 ele estudou reg\u00eancia com Serge Koussevitzky."@pt,
        "Samuel Hans Adler (Mannheim, Duitsland, 4 maart 1928) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, musicoloog en dirigent van Joods-Duitse herkomst."@nl,
        "Samuel Hans Adler (born March 4, 1928) is an American composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:116712957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Adler_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/116712957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Samuel_Adler_(composer)>.
doremus_artist:bda9c479-3341-3aeb-a551-2d3a2c34710d
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jan Schmidt-Garre (* 18. Juni 1962 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Regisseur und Produzent."@de,
        "Jan Schmidt-Garre (born June 18, 1962 in Munich), German film director and producer."@en;
    owl:sameAs viaf:222876451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Schmidt-Garre>,
        <http://viaf.org/viaf/222876451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Schmidt-Garre.
doremus_artist:be2b4df8-0334-34a2-99a3-b9aa113fb5e5
    dbp:birthPlace dbr:Gatchina;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Michail Michailowitsch Ippolitow-Iwanow (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432, wissenschaftliche Transliteration Michail Michajlovi\u010d Ippolitov-Ivanov; * 7. Novemberjul./ 19. November 1859greg. in Gattschina bei Sankt Petersburg; \u2020 28. Januar 1935 in Moskau) war ein russischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Michail Michajlovitsj Ippolitov-Ivanov (Russisch: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432), eigenlijke naam: Michail Michajlovitsj Ivanov (Gatsjina bij Sint-Petersburg, 19 november 1859 \u2013 Moskou, 28 januari 1935) was een Russisch componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Michai\u0142 Michaj\u0142owicz Ippolitow-Iwanow (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) (ur. 7 listopada?/19 listopada 1859 w Gatczynie ko\u0142o Petersburga, zm. 28 stycznia 1935 w Moskwie) \u2013 kompozytor i dyrygent rosyjski. W tw\u00f3rczo\u015bci Ippolitowa-Iwanowa widoczny jest wp\u0142yw Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa. Opr\u00f3cz melodii folkloru rosyjskiego mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 wp\u0142yw muzyki ludowej Gruzji \u2013 skutek jedenastoletniego pobytu w Tbilisi. Ippolitow-Iwanow pozosta\u0142 niech\u0119tny awangardowym kierunkom w muzyce, nie sprzeciwia\u0142 si\u0119 wymaganiom realizmu socjalistycznego."@pl,
        "Mija\u00edl Mija\u00edlovich Ipol\u00edtov-Iv\u00e1nov (Ruso: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) (19 de noviembre de 1859 \u2013 \u2020 28 de enero de 1935) fue un compositor, director de orquesta y profesor ruso."@es,
        "Mikhail Mikhailovich Ippolitov-Ivanov (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0301\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; 19 November [O.S. 7 November] 1859 \u2013 28 January 1935) was a Russian composer, conductor and teacher."@en,
        "Mikhail Mikhailovich Ippolitov-Ivanov (em russo: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) (19 de novembro (OS: 07 de novembro) 1859 - 28 de janeiro 1935) foi um compositor, maestro e professor russo."@pt,
        "Mikha\u00efl Mikha\u00eflovitch Ippolitov-Ivanov (en russe : \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432) est un compositeur et p\u00e9dagogue russe, n\u00e9 le 19 novembre 1859 \u00e0 Gatchina (pr\u00e8s de Saint-P\u00e9tersbourg) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 janvier 1935 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Nacque nei pressi di San Pietroburgo, suo padre era macchinista impiegato presso la Reggia di Gat\u010dina. Il suo nome di nascita era Michail Michajlovi\u010d Ivanov; aggiunse il cognome materno Ippolitov solo successivamente per evitare di essere confuso con un omonimo critico musicale. In giovent\u00f9 fece parte del coro di voci bianche della cattedrale di Sant'Isacco, dove ricevette anche la sua prima educazione musicale. Entr\u00f2 al conservatorio di San Pietroburgo nel 1875, dove ottenne il diploma in composizione nel 1882 sotto la guida di Nikolaj Rimskij-Korsakov, il cui stile influenz\u00f2 molto Ivanov."@it,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0301\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; 1859, \u0413\u0430\u0442\u0447\u0438\u043d\u0430 \u2014 1935, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 I \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1893), \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 (1906\u20141918) \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 (1919\u20141922) \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1922). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1922). \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0412. \u041c. \u0417\u0430\u0440\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0443-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435."@ru,
        "\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a4\u30c3\u30dd\u30ea\u30c8\u30d5\uff1d\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0301\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u3001Mikhail Mikhailovich Ippolitov-Ivanov, 1859\u5e7411\u670819\u65e5 - 1935\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u90ca\u5916\u306e\u30ac\u30c3\u30c1\u30ca\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u9996\u90fd\u30c1\u30d5\u30ea\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u30021893\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u63a8\u85a6\u306b\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011905\u5e74\u304b\u30891922\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f1925\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ef\u30b7\u30ec\u30f3\u30b3\u3068\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u304c\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u6b4c\u5287\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3068\u591a\u6570\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u591a\u304f\u3092\u8ca0\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u6ec5\u591a\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u300c\u914b\u9577\u306e\u884c\u9032\u300d\u304c\u6709\u540d\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u300a\u30b3\u30fc\u30ab\u30b5\u30b9\u306e\u98a8\u666f\u300b\u4f5c\u54c110\uff081894\u5e74\uff09\u306f\u5225\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u7d50\u5a5a\u300b\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u3001\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja,
        "\u7c73\u54c8\u4f0a\u5c14\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u4f0a\u6ce2\u91cc\u6258\u592b-\u4f0a\u51e1\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0418\u043f\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u043e\u0432-\u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\uff0c1859\u5e7411\u670819\u65e5\uff0d1935\u5e741\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af-\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u5230\u7b2c\u6bd4\u5229\u65af\u5de5\u4f5c\u30021893\u5e74\u5230\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u804c\uff0c1905-1924\u5e74\u4efb\u9662\u957f\uff0c\u5341\u6708\u9769\u547d\u540e\u4e0e\u82cf\u8054\u5b98\u65b9\u5408\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u591a\u53d7\u5230\u9ad8\u52a0\u7d22\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u8272\u5f69\u7eda\u70c2\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u5bcc\u4e8e\u4e1c\u65b9\u98ce\u683c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:196567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Ippolitov-Ivanov>,
        <http://viaf.org/viaf/196567>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da8a2e8d-e63c-4852-8fc5-d5760e0102bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ippolitov-ivanov-2008-11-22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikhail_Ippolitov-Ivanov.
doremus_artist:be6a42d5-77ca-3335-a86a-30feeadf4065
owl:sameAs viaf:37721020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37721020>.
doremus_artist:bed47912-0dc2-3abb-a48f-8c0bd25542ca
    rdfs:comment
        "John Woods Duke (July 30, 1899 \u2013 October 26, 1984), an American composer and pianist born in Cumberland, Maryland, became arguably best known for his art songs."@en;
    owl:sameAs viaf:116271547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Woods_Duke>,
        <http://viaf.org/viaf/116271547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e781cd78-82b0-4848-84c1-accb7667e4b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Woods_Duke.
doremus_artist:bf712774-291b-339b-a0ba-b12c02a6f878
owl:sameAs viaf:261060395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261060395>.
doremus_artist:c009c085-ee67-3a39-a730-74b319b327cb
owl:sameAs viaf:5180873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5180873>.
doremus_artist:c012aa1f-b54f-34cd-9a3e-e19e358daa53
    owl:sameAs viaf:101897618;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101897618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rafa_Augustyn_(composer)>.
doremus_artist:c166471f-ca73-37a3-af67-8c80fa9a2616
owl:sameAs viaf:5141899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141899>.
doremus_artist:c19a5db4-498e-3a5d-93dc-3b6a517ccb58
    dbp:birthPlace dbr:Andhra_Pradesh;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Chitti Babu (October 13, 1936 \u2013 February 9, 1996) was a renowned classical musician from India, and arguably one of the greatest Veena artistes, in the Carnatic Music genre of South India, who became a legend in his own lifetime. His name was synonymous with the musical instrument Veena, and he was and still is known in the Carnatic Music world, simply as Veena Chitti Babu."@en;
    owl:sameAs viaf:65609105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chitti_Babu_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/65609105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Chitti_Babu_(musician)>.
doremus_artist:c1d83f2a-0ac9-3afa-b50e-bbc20cc9f9e6
owl:sameAs viaf:64323370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64323370>.
doremus_artist:c1d8b339-6317-3523-b28f-2b6b03b3eb30
owl:sameAs viaf:31844169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31844169>.
doremus_artist:c21b695a-cc38-3a42-9f35-89cbcf7954f6
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Gaetano Rossi (* 18. Mai 1774 in Verona; \u2020 25. Januar 1855 ebenda) war ein italienischer Schriftsteller, der Libretti f\u00fcr die Opern mehrerer Komponisten schrieb, darunter Johann Simon Mayr, Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti und Giacomo Meyerbeer."@de,
        "Gaetano Rossi (18 May 1774 \u2013 25 January 1855) was an Italian opera librettist for several of the well-known bel canto-era composers including Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti, and Saverio Mercadante in Italy and Giacomo Meyerbeer in one of his early Italian successes. Other composers with whom he worked included Simon Mayr, a composer and Donizetti's teacher, as well as the prolific Giovanni Pacini."@en,
        "Gaetano Rossi (18 mai 1774 - 25 janvier 1855) est un librettiste italien d\u2019op\u00e9ras qui a travaill\u00e9 avec de nombreux compositeurs dont les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Mayr, Rossini, Donizetti, Mercadante, Pacini et Meyerbeer."@fr,
        "Gaetano Rossi (Verona, 18 de mayo de 1774 - ib\u00edd., 25 de enero de 1855) fue un libretista de \u00f3pera italiano que trabaj\u00f3 para diversos compositores del bel canto de la \u00e9poca, algunos de ellos tan importantes como Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti y Saverio Mercadante en Italia, y Giacomo Meyerbeer en un de sus primeros \u00e9xitos italianos. Otros compositores con los que colabor\u00f3 incluyen a Simon Mayr, compositor y maestro de Donizetti, as\u00ed como el prol\u00edfico Giovanni Pacini."@es,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gaetano Rossi; 18 \u043c\u0430\u044f 1774, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430 \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1855, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1797 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0411\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0435\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c\u00bb (1810), \u00ab\u0422\u0430\u043d\u043a\u0440\u0435\u0434\u00bb (1813) \u0438 \u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb (\u0433\u0434\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0438-\u041c\u0430\u043c\u043e, 1823), \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435\u00bb (1824), \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u0430\u0434\u0438\u043b\u044c\u044f\u00bb (1841) \u0438 \u00ab\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0434\u0438 \u0428\u0430\u043c\u0443\u043d\u0438\u00bb (1842)."@ru;
    owl:sameAs viaf:15577233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Rossi>,
        <http://viaf.org/viaf/15577233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0168798b-38a6-420e-8209-38b185ee3f88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Rossi.
doremus_artist:c3a9daf6-e5a1-3c49-9233-ed82dc6025b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Charl\u00c9lie Couture (pseudonyme de Bertrand Couture), n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Nancy (Meurthe-et-Moselle), est un chanteur, compositeur, peintre, \u00e9crivain, graphiste et photographe franco-am\u00e9ricain. De son vrai nom Bertrand Charles \u00c9lie Couture, \u00e0 l'adolescence il cr\u00e9e son pr\u00e9nom en associant les pr\u00e9noms de ses deux grands-p\u00e8res."@fr,
        "Charl\u00e9lie Couture (b. Charles Elie Bertrand Couture, 26 February 1956) is a French musician and multi-disciplinary artist, who has recorded over 25 albums and 17 film soundtracks, and has held a number of exhibitions of paintings and photographs. He has also worked as a poster designer, and has published about 15 books of reflections, drawings and photographs."@en;
    owl:sameAs viaf:79166421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charl\u00e9lie_Couture>,
        <http://viaf.org/viaf/79166421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45bfdd68-830c-47a6-9085-906acfce0309>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlElie_portrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlélie_Couture.
doremus_artist:c4732a3e-4e51-36ac-a14d-63517d23bcf9
    rdfs:comment
        "Francis Bardot est un t\u00e9nor et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais n\u00e9 le 29 avril 1946."@fr;
    owl:sameAs viaf:5123374;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Bardot>,
        <http://viaf.org/viaf/5123374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FBardot2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Bardot.
doremus_artist:c4dae206-7d5b-3233-81f3-c1be7e7b02e5
owl:sameAs viaf:24786070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786070>.
doremus_artist:c4dcf87a-eedb-3c6d-992a-30bfa65c57d0
owl:sameAs viaf:79243592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79243592>.
doremus_artist:c519c689-d307-3ca0-85a3-0a80a10c1cfb
    dbp:birthPlace dbr:Quebec;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        "L\u00e9opold Simoneau (3 de maio de 1916 - 24 de agosto de 2006) foi um tenor do Quebec, considerado pela Canadian Broadcasting Corporation como um dos melhores int\u00e9rpretes do s\u00e9culo XX das \u00f3peras de Mozart."@pt,
        "L\u00e9opold Simoneau (3 mai 1916 \u00e0 Saint-Flavien de Lotbini\u00e8re, Qu\u00e9bec - 24 ao\u00fbt 2006, \u00e0 Victoria, Colombie-Britannique) est un t\u00e9nor qu\u00e9b\u00e9cois consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs interpr\u00e8tes, au XXe si\u00e8cle, des op\u00e9ras de Mozart."@fr,
        "L\u00e9opold Simoneau (Saint-Flavien, Quebec, 3 de mayo de 1916 \u2013 Victoria (Columbia Brit\u00e1nica), 24 de agosto de 2006) fue un tenor ligero y l\u00edrico canadiense. Estudi\u00f3 en el Levis College y la Universit\u00e9 Laval. Se hace famoso luego de cantar en la Teatro Nacional de la Op\u00e9ra-comique de Par\u00eds en 1949 \u00f3peras francesas e italianas. Se retira de los escenarios en 1970 para ense\u00f1ar en Canad\u00e1. Se casa en 1946 con la soprano Pierrette Alarie con quien tiene dos hijas, Isabelle y Chantal. Su esposa, Pierrette Alarie, tambi\u00e9n es Oficial de la Orden de Canad\u00e1."@es,
        "L\u00e9opold Simoneau, CC CQ (May 3, 1916 \u2013 August 24, 2006) was a French-Canadian lyric tenor, one of the outstanding Mozarteans of his time. In 1959 he became the first recipient of the Calixa-Lavall\u00e9e Award."@en,
        "L\u00e9opold Simoneau, CC, CQ (* 3. Mai 1916 in Saint-Flavien, Qu\u00e9bec; \u2020 24. August 2006 in Victoria, British Columbia) war ein kanadischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (lyrischer Tenor)."@de,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e CC (\u0444\u0440. L\u00e9opold Simoneau) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32184721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9opold_Simoneau>,
        <http://viaf.org/viaf/32184721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léopold_Simoneau.
doremus_artist:c5f39caa-9ab3-367f-9d72-b2e54af2ebce
owl:sameAs viaf:32189431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189431>.
doremus_artist:c6331742-44c3-303c-b56e-29d30a572bf7
    owl:sameAs viaf:126912001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72fceaa9-b3a2-4608-a2bc-0743addc8153>.
doremus_artist:c6780314-0f48-34ac-8ebf-3b3496781ce7
owl:sameAs viaf:44510257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510257>.
doremus_artist:c6d46bf0-df91-3213-8617-48f31a52533b
owl:sameAs viaf:60602119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60602119>.
doremus_artist:c7611b7e-2bc5-35b8-b340-4d4911e05b62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Bernard de Bury (20 ao\u00fbt 1720 - 19 novembre 1785) est un musicien, claveciniste, compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode classique. Il naquit et mourut \u00e0 Versailles."@fr,
        "Bernard de Bury or Buri (20 August 1720 \u2013 19 November 1785) was a French musician and court composer of the late Baroque era."@en;
    owl:sameAs viaf:66657111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_de_Bury>,
        <http://viaf.org/viaf/66657111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_de_Bury.
doremus_artist:c7ade805-7229-3889-bd34-b0558427a41d
owl:sameAs viaf:1726016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1726016>.
doremus_artist:c7b76d5d-ab04-370a-a352-1938dfc146c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glen_Cove,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Augusta Read Thomas (* 24. April 1964 in Glen Cove/New York) ist eine US-amerikanische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Thomas studierte an der Northwestern University, der Yale University und der Royal Academy of Music in London. Von 1993 bis 2001 unterrichtete sie an der Eastman School of Music, danach hatte sie bis 2006 die Wyatt-Professur f\u00fcr Musik an der Northwestern University inne. Daneben gab sie mehrfach Sommerkurse im Musikzentrum Tanglewood. Von 1997 bis 2006 war sie Composer in Residence des Chicago Symphony Orchestra. 2009 war sie Direktorin des Festival of Contemporary Music in Tanglewood. Im gleichen Jahr wurde sie zum Mitglied der American Academy of Arts and Letters gew\u00e4hlt, 2012 in die American Academy of Arts and Sciences."@de,
        "Augusta Read Thomas (Glen Cove (New York), 24 april 1964) is een Amerikaans componiste en muziekpedagoog."@nl,
        "Augusta Read Thomas (born April 24, 1964) is an American composer."@en,
        "Augusta Read Thomas (n\u00e9e le 24 avril 1964) est une compositrice am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:74050972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augusta_Read_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/74050972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592d9d4f-250e-4eee-aa9b-5c7adbc372b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augusta_Read_Thomas.
doremus_artist:c7d306e6-8584-32da-9c63-71b613d17825
owl:sameAs viaf:7576255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576255>.
doremus_artist:ca3bfc93-1f1f-37c4-abbe-cd49f75ddeaa
owl:sameAs viaf:58440466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58440466>.
doremus_artist:caa9ed20-0a47-3625-8022-f9918e449e9b
owl:sameAs viaf:74112865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74112865>.
doremus_artist:cacf59e8-84ea-3118-b548-0d4b21d3298b
owl:sameAs viaf:7599216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599216>.
doremus_artist:cae3d618-aad2-3c53-bb01-b6d87a353c83
    owl:sameAs n0:74224e85-9a9a-43b6-bc9b-d639e79f2adb;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/74224e85-9a9a-43b6-bc9b-d639e79f2adb>.
doremus_artist:caec7192-4c31-31be-95ba-37d0cb97891c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ávila,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Salamanca;
    rdfs:comment
        "Sebasti\u00e1n de Vivanco (* um 1550 in \u00c1vila; \u2020 26. Oktober 1622 in Salamanca) war ein spanischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Sebasti\u00e1n de Vivanco (\u00c1vila, c.1551 - Salamanca, 26 de octubre de 1622), sacerdote y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Sebasti\u00e1n de Vivanco (\u00c1vila, ca. 1551 \u2013 Salamanca, October 26, 1622) was a Spanish priest and composer of the Renaissance."@en;
    owl:sameAs viaf:46948079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00e1n_de_Vivanco>,
        <http://viaf.org/viaf/46948079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f10a6129-051e-4e8e-9df5-fa5179cb5e72>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastián_de_Vivanco.
doremus_artist:cb02361a-52e8-39da-899f-630f339ae591
owl:sameAs viaf:49433030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433030>.
doremus_artist:cb043ef1-6510-3a79-a0a1-5c233fe0c328
    rdfs:comment
        "Oleg Mikha\u00eflovitch Vinogradov (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0438\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432) est un danseur, chor\u00e9graphe et ma\u00eetre de ballet russe n\u00e9 \u00e0 L\u00e9ningrad le 1er ao\u00fbt 1937.\u00c9l\u00e8ve de l'\u00e9cole de danse de L\u00e9ningrad, il devient danseur de caract\u00e8re \u00e0 Novossibirsk de 1958 \u00e0 1965, o\u00f9 il monte ses premiers ballets qui font forte impression sur les jeunes chor\u00e9graphes russes."@fr;
    owl:sameAs viaf:1225437;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Oleg_Vinogradov>,
        <http://viaf.org/viaf/1225437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oleg_Vinogradov.
doremus_artist:cc5258c4-ecfd-373a-a52f-b8aae80c13a3
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9gori Baquet, n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1970 \u00e0 Paris 13e, est un acteur, chanteur, musicien, r\u00e9alisateur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:265678587;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e9gori_Baquet>,
        <http://viaf.org/viaf/265678587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grégori_Baquet_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Grégori_Baquet.
doremus_artist:cc604159-527d-3a34-b17e-b667ef7152c2
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Juan Gelman (* 3. Mai 1930 in Buenos Aires; \u2020 14. Januar 2014 in Mexiko-Stadt) war ein argentinischer Dichter, Prosaautor, Journalist und \u00dcbersetzer. Ihm wurde 2007 der Premio Cervantes zugesprochen, einer der wichtigsten Literaturpreise der spanischsprachigen Welt."@de,
        "Juan Gelman (3 May 1930 \u2013 14 January 2014) was an Argentine poet. He published more than twenty books of poetry between 1956 and his death in early 2014. He was a naturalized citizen of Mexico, country where he arrived as a political exile of the Military Junta. In 2007, Gelman was awarded the Cervantes Prize, the most important in Spanish literature. His works celebrate life but are also tempered with social and political commentary and reflect his own painful experiences with the politics of Argentina."@en,
        "Juan Gelman (Buenos Aires, 3 de maio de 1930 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 14 de janeiro de 2014) foi um poeta, jornalista e tradutor argentino. \u00c9 um dos mais importantes poetas da Argentina das \u00faltimas d\u00e9cadas, vencedor do Pr\u00e9mio Cervantes em 2007. Tem uma pequena colect\u00e2nea de poemas publicada em Portugal em 1998 pela editora Quetzal, No avesso do mundo. No Brasil h\u00e1 tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es de sua poesia: Amor que serena, termina? (antologia traduzida por Eric Nepomuceno), Isso (traduzido por Leonardo Gon\u00e7alves e Andityas Soares de Moura) e Com/posi\u00e7\u00f5es (traduzido por Andityas Soares de Moura)."@pt,
        "Juan Gelman (Buenos Aires, 3 de mayo de 1930-M\u00e9xico, D. F., 14 de enero de 2014) fue un prestigioso poeta argentino. Escritor desde su ni\u00f1ez, se desempe\u00f1\u00f3 como periodista, traductor y militante en organizaciones guerrilleras. Exiliado durante la dictadura militar iniciada en 1976, retorn\u00f3 a la Argentina en 1988 aunque se radic\u00f3 en M\u00e9xico. Buena parte de su vida y obra literaria se vieron signadas por el secuestro y desaparici\u00f3n de sus hijos y la b\u00fasqueda de su nieta nacida en cautiverio. Fue el cuarto argentino galardonado con el Premio Miguel de Cervantes, luego de Jorge Luis Borges, Ernesto Sabato y Adolfo Bioy Casares. Se lo considera uno de los grandes poetas contempor\u00e1neos de habla hispana, y un \u00abexpresionista del dolor\u00bb. A su muerte, la Presidencia de la Naci\u00f3n Argentina decret\u00f3 tres"@es,
        "Juan Gelman (Buenos Aires, 3 mei 1930 \u2013 Mexico-Stad, 14 januari 2014) was een Argentijns dichter."@nl,
        "Juan Gelman (n\u00e9 le 3 mai 1930 \u00e0 Buenos Aires, mort le 14 janvier 2014 \u00e0 Mexico) est un po\u00e8te argentin, l'un des plus reconnus de la po\u00e9sie latino-am\u00e9ricaine."@fr,
        "Juan Gelman (ur. 3 maja 1930 w Buenos Aires, zm. 14 stycznia 2014 w Meksyku) \u2013 argenty\u0144ski poeta, laureat Nagrody Cervantesa (2007)."@pl,
        "Tra i maggiori poeti contemporanei di lingua spagnola, vincitore nel 2007 del Premio Cervantes, \u00e8 una delle voci poetiche pi\u00f9 amate del Latinoamerica, oltre che una figura di riferimento per intere generazioni nella resistenza alla dittatura."@it,
        "\u0425\u0443\u0430\u043d \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0438\u0441\u043f. Juan Gelman; 3 \u043c\u0430\u044f 1930, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439."@ru,
        "\u062e\u0648\u0627\u0646 \u062e\u064a\u0644\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Juan Gelman) \u0640 (3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1930 \u0640 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2014) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u060c \u0644\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0637\u0628\u0648\u0639\u0629\u060c \u0646\u064f\u0634\u0631\u062a \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1956 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0637\u0644\u0639 \u0633\u0646\u0629 2014. \u062a\u062c\u0646\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0646\u064f\u0641\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0637\u063a\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629. \u062d\u0635\u0644 \u062e\u064a\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062b\u064a\u0631\u0628\u0627\u0646\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0629 2007."@ar,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Juan Gelman\u30011930\u5e745\u67083\u65e5 - 2014\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3002 1930\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306b\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u6c5a\u3044\u6226\u4e89\u306e\u969b\u306b\u306f\u606f\u5b50\u3092\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30022007\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30d0\u30f3\u30c6\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2014\u5e741\u670814\u65e5\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u300283\u6b73\u6ca1\u3002\u9aa8\u9ac4\u7570\u5f62\u6210\u75c7\u5019\u7fa4\u3092\u60a3\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u8d6b\u5c14\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJuan Gelman\uff0c1930\u5e745\u67083\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u963f\u6839\u5ef7\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u57281956\u5e74\u540e\u51fa\u7248\u4e8620\u4f59\u672c\u8bd7\u96c6\uff0c\u5e76\u57282007\u5e74\u83b7\u5f97\u7c73\u683c\u5c14\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u4e07\u63d0\u65af\u5956\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u79ef\u6781\u7684\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6\uff0c\u5e76\u5bf9\u963f\u6839\u5ef7\u6709\u5f88\u5927\u7684\u793e\u4f1a\u5f71\u54cd\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9846589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Gelman>,
        <http://viaf.org/viaf/9846589>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_Gelman_-presidenciagovar-_31JUL07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Gelman.
doremus_artist:cc6c1515-77e1-35bd-a225-45f4419ac2dc
owl:sameAs viaf:177922733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177922733>.
doremus_artist:cc71c71f-f75d-33d1-a3b3-f9821aac1ea7
owl:sameAs viaf:18153224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18153224>.
doremus_artist:cc90f442-1261-35fe-b299-a06b8d1da732
    dbp:birthPlace dbr:Treuenbrietzen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Christoph Nichelmann (* 13. August 1717 in Treuenbrietzen; \u2020 20. Juli 1762 in Berlin) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Christoph Nichelmann (13 August 1717 \u2013 20 July 1762) was a German composer and harpsichordist. He was second keyboard player in the Royal Ensemble of Frederick the Great."@en,
        "Christoph Nichelmann (Treuenbrietzen (Brandenburg), 13 augustus 1717 - Berlijn, 20 juli 1762) was een Duits klavecimbelspeler en componist. Hij was een leerling van Johann Sebastian Bach te Leipzig en van Quantz te Berlijn. Hij werkte in Berlijn naast Carl Philip Emanuel Bach (als tweede hofcembalist) en als klavecimbelleraar. Hij schreef enkele theoretische verhandelingen en liet klavecimbelmuziek (sonates, concerten) en liederen na."@nl,
        "Christoph Nichelmann (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1717 \u00e0 Treuenbrietzen et mort le 20 juillet 1762 \u00e0 Berlin) est un pianiste et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:25409897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Nichelmann>,
        <http://viaf.org/viaf/25409897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Nichelmann.
doremus_artist:ccb82886-addf-3f02-829a-d06b4f1609df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Savanna,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Harold Wayne King (Savanna, 16 februari 1901 - Paradise Valley, 16 juli 1985) was een Amerikaanse saxofonist en bigband-leider, die bekend werd om zijn dromerige, langzame dansmuziek. Hij speelde walsen, novelty-songs en sentimentele liedjes. The Waltz King (zo werd hij bekend) verkocht miljoenen platen."@nl,
        """Wayne King (February 16, 1901 \u2013 July 16, 1985) was an American musician, songwriter, singer and orchestra leader with a long association with both NBC And CBS. He was sometimes referred to as the Waltz King because much of his most popular music involved waltzes; "The Waltz You Saved For Me" was his standard set closing song in live performance and on numerous radio broadcasts at the height of his career."""@en,
        "Wayne King (ur. 18 lutego 1901, zm. 16 lipca 1985) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, klarnecista i kompozytor."@pl;
    owl:sameAs viaf:37102326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_King>,
        <http://viaf.org/viaf/37102326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af70573-f0ea-4af8-90eb-7a9064ab2c1f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wayne_King_1931.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_King.
doremus_artist:ce6cafe3-d603-3747-a56c-9e41f93a5bfc
    owl:sameAs viaf:39570127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/667d3a54-44ca-4e4f-8e7f-1dd5e8044efe>.
doremus_artist:cea4e579-062a-399e-9f18-bee2b85cb25e
    dbp:birthPlace dbr:Mogliano_Veneto;
    dbp:deathPlace dbr:Treviso;
    rdfs:comment
        "Antonietta Meneghel (27 June 1893 \u2013 26 January 1975), better known by her stage name Toti Dal Monte, was a celebrated Italian operatic soprano. She may be best remembered today for her performance as Cio-cio-san in Puccini's Madama Butterfly, having recorded this role complete in 1939 with Beniamino Gigli as Pinkerton."@en,
        "Antonietta Meneghel (27 czerwca 1893 \u2013 26 stycznia 1975), szerokiej publiczno\u015bci znana pod pseudonimem scenicznym Toti Dal Monte, by\u0142a wielce cenion\u0105 w\u0142osk\u0105 \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105 sopranow\u0105, uwielbian\u0105 zw\u0142aszcza przez drygenta Arturo Toscaniniego."@pl,
        """Antonietta Meneghel (27 de Junho de 1893 \u2013 26 de Janeiro de 1975), mais conhecida pelo nome art\u00edstico de Toti Dal Monte, foi uma famosa soprano de \u00f3pera italiana, uma favorita de Arturo Toscanini. Nascida em Mogliano Veneto, na prov\u00edncia de Treviso, estreou-se no La Scala de [[Mil\u00e3o] aos dezassete anos como "Biancofiore" em Francesca da Rimini de Riccardo Zandonai. Foi um sucesso imediato, e a sua voz clara como um 'rouxinol' viria a ser muito apreciada no mundo inteiro. Os seus pap\u00e9is mais famosos inclu\u00edram "Amina" em La sonnambula de Bellini, "Lucia" em Lucia di Lammermoor de Donizetti e "Gilda" em Rigoletto de Verdi. No entanto, o papel onde foi mais aclamada foi "Cio-cio-san" em Madama Butterfly de Puccini, como pode ser apreciado na grava\u00e7\u00e3o que fez com Beniamino Gigli no papel de "Pi"""@pt,
        "Toti Dal Monte (de son vrai nom Antonietta Minighelli, n\u00e9e \u00e0 Mogliano Veneto le 27 juin 1893 et morte \u00e0 Tr\u00e9vise le 25 janvier 1975) est une soprano italienne."@fr,
        "Toti Dal Monte(Antonietta Meneghel) (1893 \u2013 1975) fue una c\u00e9lebre soprano italiana favorita de Arturo Toscanini y en el papel de Madama Butterfly de Puccini. Naci\u00f3 en Mogliano Veneto, debutando en La Scala de Mil\u00e1n a los diecisiete a\u00f1os como Biancofiore en Francesca de R\u00edmini de Riccardo Zandonai. Su voz de ruise\u00f1or fue popular en todo el mundo destac\u00e1ndose como Amina ( La sonnambula), Lucia (Lucia di Lammermoor)y Gilda ( Rigoletto). Como Madama Butterfly pas\u00f3 a la historia con una interpretaci\u00f3n altamente personal registrada integralmente."@es,
        "Toti dal Monte, eigentlich Antonietta Meneghelli (* 27. Juni 1893 in Mogliano Veneto, Treviso, Italien; \u2020 25. Januar 1975 in Pieve di Soligo, Treviso, Italien) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran), die viel mit Arturo Toscanini arbeitete, und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "\u0422\u043e\u0442\u0438 \u0434\u0430\u043b\u044c \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Toti dal Monte, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0435\u0433\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0438\u0442\u0430\u043b. Antonietta Meneghelli; 1893\u20141975) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:42648787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toti_Dal_Monte>,
        <http://viaf.org/viaf/42648787>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toti_Dal_Monte.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toti_Dal_Monte.
doremus_artist:cfa5abcb-6402-3d8b-b740-dafd4fd58831
    owl:sameAs viaf:39563213;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2eb5293-00fb-40bb-92f4-3db07a229118>.
doremus_artist:cfbbe462-bc31-38e7-907e-b97f8b7a7866
owl:sameAs viaf:23661548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23661548>.
doremus_artist:cfe96e9b-df30-3f26-9a4c-5bbb0ef2db33
owl:sameAs viaf:19868678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868678>.
doremus_artist:d025848b-e034-377d-8d95-9f1988157451
    dbp:birthPlace dbr:Nantes;
    dbp:deathPlace dbr:Camoël;
    rdfs:comment
        "Paul Emil Ladmirault (* 8. Dezember 1877 in Nantes; \u2020 30. Oktober 1944 in Camo\u00ebl) war einfranz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Paul Ladmirault ( Nantes, 4 de diciembre de 1877 - Kerbili, Camo\u00ebl, en Morbihan, 30 de octubre de 1944) fue un compositor franc\u00e9s cuya m\u00fasica expres\u00f3 su devoci\u00f3n a Breta\u00f1a."@es,
        """Paul Ladmirault (8 December 1877 \u2013 30 October 1944) was a French composer whose music expressed his devotion to Brittany. Claude Debussy wrote that his work possessed a "fine dreamy musicality", commenting on its characteristically hesitant character by suggesting that it sounded as if it was "afraid of expressing itself too much". Florent Schmitt said of him: "Of all the musicians of his generation, he was perhaps the most talented, most original, but also the most modest". Peter Warlock dedicated his Capriol Suite to him."""@en,
        "Paul Ladmirault est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nantes le 8 d\u00e9cembre 1877 et mort dans son ermitage de Kerbili \u00e0 Camo\u00ebl dans le Morbihan le 30 octobre 1944. Militant breton, revendiquant l'autonomie culturelle de la Bretagne, il parle breton et prend part \u00e0 des groupements culturels et artistiques."@fr,
        """Paul-\u00c9mile Ladmirault (Nantes, 8 december 1877 \u2013 Camo\u00ebl, 30 oktober 1944) was een Franse componist, muziekpedagoog, dirigent en muziekcriticus. Hij was een leerling van Gabriel Faur\u00e9, en was als muzikaal "wonderkind" zeer actief betrokken bij de culturele beweging van zijn geboorteregio Bretagne."""@nl,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c9\u30df\u30ed\u30fc\uff08Paul Ladmirault, 1877\u5e7412\u67084\u65e5 \u30ca\u30f3\u30c8 - 1944\u5e7410\u670830\u65e5 \u30e2\u30eb\u30d3\u30a2\u30f3\u770c\u30ad\u30e3\u30e2\u30a8\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30d6\u30eb\u30c8\u30f3\u4eba\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u8005\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3084\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b1\u30eb\u30c8\u7cfb\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u597d\u3093\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u7d20\u6750\u306b\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51710881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Ladmirault>,
        <http://viaf.org/viaf/51710881>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Ladmirault.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Ladmirault.
doremus_artist:d1130bb8-4484-3a77-a5d3-2d9f70884130
    dbp:birthPlace dbr:Ardning;
    rdfs:comment
        "G\u00fcnter Brus (* 27. September 1938 in Ardning in der Steiermark) ist ein \u00f6sterreichischer Aktionsk\u00fcnstler und Maler. G\u00fcnter Brus z\u00e4hlt zu den radikalsten Vertretern des Wiener Aktionismus. 1970 wegen \u201eHerabw\u00fcrdigung der \u00f6sterreichischen Staatssymbole\u201c zu sechs Monaten versch\u00e4rften Arrests verurteilt (kurz vor Abschaffung dieser Strafform), lebte er l\u00e4ngere Zeit in West-Berlin im Exil, um der Haftstrafe zu entgehen. W\u00e4hrend er in den 1960er Jahren vor allem mit seinen Aktionen Aufsehen erregte, hat er sich seit Beginn der 1970er Jahre wieder der Zeichnung zugewandt."@de,
        "G\u00fcnter Brus (Ardning, 27 september 1938) is een Oostenrijks kunstenaar bekend van het Weense Aktionisme en schrijver."@nl,
        "G\u00fcnter Brus (born 27 September 1938, Ardning, Styria, Austria) is a controversial Austrian painter, performance artist, graphic artist, experimental filmmaker and writer. Brus was the co-founder in 1964 of Viennese Actionism (German: Wiener Aktionismus) together with Otto Muehl, Hermann Nitsch, and Rudolf Schwarzkogler. His aggressively presented actionism intentionally disregarded conventions and taboos with the intent of shocking the viewer. Sentenced to 6 months in prison after the Kunst und Revolution event at the University of Vienna in 1968, he fled to Berlin with his family and returned to Austria in 1976. Brus urinated into a glass then proceeded to cover his body in his own excrement, and ended the piece by drinking his own urine. During the performance Brus also sang the Austrian"@en,
        "G\u00fcnter Brus (ur. 27 wrze\u015bnia 1938 w Ardning) \u2013 austriacki malarz, performer, grafik i poeta. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 prac artysty by\u0142a mocno szokuj\u0105ca i kontrowersyjna. W 1964 wraz z Ottonem Muehlem, Hermannem Nitschem i Rudolfem Schwarzkoglerem rozpocz\u0105\u0142 nowy nurt artystyczny \u2013 akcjonizm wiede\u0144ski. Jego akcje prezentowane w obsceniczny spos\u00f3b mia\u0142y na celu zlekcewa\u017cy\u0107 konwencje kulturowe i tematy tabu, tak aby zaszokowa\u0107 i poruszy\u0107 odbiorc\u0119. Po odbyciu 6 miesi\u0119cy kary wi\u0119zienia za akcj\u0119 znan\u0105 pod nazw\u0105 Sztuka i Rewolucja, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce na Uniwersytecie Wiede\u0144skim, Brus uciek\u0142 wraz z rodzin\u0105 do Berlina, by powr\u00f3ci\u0107 do Austrii w 1976. Podczas wspomnianej akcji artysta odda\u0142 mocz do szklanki, wysmarowa\u0142 swoje cia\u0142o ka\u0142em, po czym wypi\u0142 zawarto\u015b\u0107 szklanki. Podczas performance'u artysta \u015bpiewa\u0142 hymn n"@pl,
        """G\u00fcnter Brus, n\u00e9 le 27 septembre 1938 \u00e0 Ardning, est un peintre autrichien. Il est un des fondateurs de l'Actionnisme viennois, mouvement artistique c\u00e9l\u00e8bre pour ses "actions" radicales. Les actions d'abord inspir\u00e9es de l'Action Painting, mirent progressivement en sc\u00e8ne le corps des artistes eux-m\u00eames ou celui d'assistants, dans des sortes de happenings."""@fr,
        "\u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. G\u00fcnter Brus; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938; \u0410\u0440\u0434\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u0430\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:107477499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00fcnter_Brus>,
        <http://viaf.org/viaf/107477499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Günter_Brus.
doremus_artist:d16a1191-3bb6-346f-8aa2-57142373e1ff
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Tampere;
    rdfs:comment
        "Jouni Ilari Kaipainen (Helsinki, 24 november 1956 \u2013 Tampere, 23 november 2015) was een Fins componist."@nl,
        "Jouni Ilari Kaipainen (November 24, 1956 \u2013 November 23, 2015) was a Finnish composer. Kaipainen was born in Helsinki. He studied at the Sibelius Academy in Helsinki under Aulis Sallinen and Paavo Heininen. He died on November 23, 2015, on the eve of his 59th birthday."@en,
        "Jouni KaipainenFichier:Defaut.svg Jouni Ilari Kaipainen, n\u00e9 le 24 novembre 1956 \u00e0 Helsinki et mort le 23 novembre 2015 \u00e0 Tampere, est un compositeur finlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:6441591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jouni_Kaipainen>,
        <http://viaf.org/viaf/6441591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5578b51a-bcc6-464c-8316-64ef1d586824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jouni_Kaipainen.
doremus_artist:d231322f-0bf5-3b1c-b7fa-d0595c9aeb4d
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Ce mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article biographique n\u00e9cessite des r\u00e9f\u00e9rences suppl\u00e9mentaires pour v\u00e9rification (avril 2014). Am\u00e9liorez cet article en ajoutant des sources s\u00fbres. Toute information controvers\u00e9e sans source ou d'une source de mauvaise qualit\u00e9 \u00e0 propos d'une personne vivante doit \u00eatre supprim\u00e9e imm\u00e9diatement, en particulier si celle-ci est potentiellement diffamatoire. Pour une aide compl\u00e9mentaire consultez \u00e9galement Wikip\u00e9dia:Notori\u00e9t\u00e9 des personnes. \u00c9lisabeth Vidal \u00c9lisabeth Vidal est une soprano colorature fran\u00e7aise."@fr,
        """\u00c9lizabeth Vidal (born 10 June 1960) is a French operatic coloratura soprano born to a Spanish father and a British mother. She was appointed teacher of singing at the Conservatory of Nice in 2009. She appeared on the French show "On est pas couch\u00e9" on the 19th of April 2014 to present her CD album "La Cantadora" with classic/modern crossover music."""@en;
    owl:sameAs viaf:49411623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lizabeth_Vidal>,
        <http://viaf.org/viaf/49411623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élizabeth_Vidal.
doremus_artist:d2a6c03f-fde7-3dd0-9e59-2a0d1266b74d
    dbp:birthPlace dbr:Tlemcen;
    rdfs:comment
        "Patrick Bruel (* 14. Mai 1959 in Tlemcen, Algerien als Patrick Benguigui oder Maurice Benguigui) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Schauspieler und professioneller Pokerspieler. Nach einem franz\u00f6sischen Dekret im Jahre 2003 durfte Patrick Bruel offiziell den Namen Patrick Bruel-Benguigui annehmen."@de,
        "Patrick Bruel (French: [pat\u0281ik b\u0281y\u025bl]; born Patrick Benguigui [b\u025bn\u0261i\u0261i] on 14 May 1959) is a French singer, actor, and professional poker player of Jewish descent."@en,
        "Patrick Bruel (Tlemcen (Algerije), 14 mei 1959) is een Frans zanger en acteur van Joodse komaf."@nl,
        "Patrick Bruel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, acteur, producteur et joueur professionnel de poker fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mai 1959 \u00e0 Tlemcen en Alg\u00e9rie (alors fran\u00e7aise)."@fr,
        """Patrick Bruel, cuyo nombre real es Maurice Benguigui, (Tremec\u00e9n, Argelia, 14 de mayo de 1959), es un conocido cantante, compositor, actor y jugador profesional de p\u00f3ker franc\u00e9s de origen jud\u00edo. Su primer gran \u00e9xito en el mundo de la m\u00fasica fue Marre de cette nana-l\u00e0. En 2002 edit\u00f3 Entre deux, un \u00e1lbum de duetos con, entre otros, Charles Aznavour, Jean-Louis Aubert o Jean-Jacques Goldman. Ese mismo a\u00f1o compuso el tema franc\u00e9s para el Festival de Eurovisi\u00f3n, Il faut de temps, que obtuvo la quinta posici\u00f3n. Entre sus logros en la mesa de p\u00f3ker, en 1998 gan\u00f3 el brazalete "World Series of Poker" y tambi\u00e9n ha participado en el World Poker Tour. Ha publicado m\u00e1s de 10 \u00e1lbumes, siendo varios de ellos n\u00famero uno en Francia."""@es,
        "Patrick Bruel, w\u0142a\u015bc. Patrick Maurice Benguigui (ur. 14 maja 1959 w Tlemcen w Algierii) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor, aktor i mistrz \u015bwiata w pokerze z 1998 roku."@pl,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u043a \u0411\u0440\u044e\u044d\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Patrick Bruel, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0444\u0440. Patrick Maurice Benguigui; 14 \u043c\u0430\u044f 1959, \u0422\u043b\u0435\u043c\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:100917130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bruel>,
        <http://viaf.org/viaf/100917130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbd476fe-2987-4e5a-a278-ce5d5f3a6b9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Bruel_Cabourg_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Bruel.
doremus_artist:d35ba04d-3270-3da5-bbd1-deec93d6b626
owl:sameAs viaf:34737393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34737393>.
doremus_artist:d36dcfad-71cf-35b5-8ddc-94b4844522bc
owl:sameAs viaf:140301022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/140301022>.
doremus_artist:d36e6249-5aee-309b-8c67-2a769b998329
owl:sameAs viaf:12499950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499950>.
doremus_artist:d379cc2b-9fd6-343b-8d5e-075efeed5807
owl:sameAs viaf:77709102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77709102>.
doremus_artist:d386a4c8-f1fa-3ca6-802c-0848fbf9efa4
owl:sameAs viaf:2662844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662844>.
doremus_artist:d38cf3d2-b7d0-3aed-9377-fbd190619f12
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    dbp:deathPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Douglas S(tuart) Moore (* 10. August 1893 in Cutchogue, New York; \u2020 25. Juli 1969 in Greenport, New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Douglas Stuart Moore (August 10, 1893 \u2013 July 25, 1969) was an American composer, educator, and author. He wrote music for the theater, film, ballet and orchestra, but his greatest fame is associated with his operas The Devil and Daniel Webster (1938) and The Ballad of Baby Doe (1956)."@en,
        "Douglas Stuart Moore (Cutchogue (Long Island), 10 augustus 1893 \u2013 Greenport, Eastern Long Island Hospital, (Long Island), 25 juli 1969) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Douglas Stuart Moore est un compositeur, \u00e9ducateur et auteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1893 et mort le 25 juillet 1969. Il a compos\u00e9 de la musique pour le th\u00e9\u00e2tre, le film, le ballet et l'orchestre, mais sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 est associ\u00e9e \u00e0 ses op\u00e9ras The Devil and Daniel Webster (op\u00e9ra) (1938) et The Ballad of Baby Doe (1956)."@fr,
        "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Douglas Stuart Moore\u30011893\u5e748\u670810\u65e5 - 1969\u5e747\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6559\u5e2b\u30fb\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u3084\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u304c\u3001\u82f1\u8a9e\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u60aa\u9b54\u3068\u30a6\u30a7\u30d6\u30b9\u30bf\u30fc\u535a\u58eb\u300d\uff081938\u5e74\uff09\u3084\u300c\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300d\uff081956\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u8a69\u4eba\u3067\u7c73\u56fd\u8b70\u4f1a\u56f3\u66f8\u9928\u53f8\u66f8\u306e\u30a2\u30fc\u30c1\u30dc\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30b7\u30e5\u3068\u306f\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306e\u53cb\u4eba\u3067\u3001\u5171\u540c\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u5275\u4f5c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u30021917\u5e74\u306b\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u9032\u3093\u3067\u30db\u30ec\u30a4\u30b7\u30e7\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u6d77\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u305f\u3002\u9664\u968a\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021921\u5e74\u306b\u30af\u30ea\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u7f8e\u8853\u9928\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u306e\u8a31\u3067\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021926\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u306e\u9451\u8cde\u306b\u95a2\u3059\u308b2\u518a\u306e\u8457\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6587\u82b8\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u56fd\u7acb\u7814\u7a76\u6240\u306e\u7dcf\u88c1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u3088\u3046\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u91cd\u539a\u3055\u3084\u83ef\u9e97\u3055\u304c\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u660e\u6670\u3055\u3068\u900f\u660e\u611f\u304c\u3042\u308a\u3001\u306a\u304a\u304b\u3064\u8272\u5f69\u7684\u3067\u52b9\u679c\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u300a\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300b\u306e\u300c\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u30fb\u30c9\u30a6\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u300d\u306f\u3001\u6700\u8fd1\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306b\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u3001\u597d\u3093\u3067\u9332\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5123989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/5123989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d79388f-fd3b-44bb-903c-3ad100678caa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Moore.
doremus_artist:d3d7ed0f-94db-3fc7-9bfc-6b6b7ce0a84a
owl:sameAs viaf:2663830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663830>.
doremus_artist:d3da38f7-a934-3f75-90e7-bf73170f6d9c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeport,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Bill Kirchen (born June 29, 1948) is an American rockabilly guitarist, singer and songwriter. He was a member of Commander Cody and His Lost Planet Airmen from 1967 to the mid-1970s and is known as a "The Titan of The Telecaster" for his musical prowess on the guitar."""@en;
    owl:sameAs viaf:224219119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Kirchen>,
        <http://viaf.org/viaf/224219119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04b64fa5-c3de-4863-81fb-5784e4839961>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BillKirchenRed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Kirchen.
doremus_artist:d4263d8d-0f01-326f-a371-331cd55c424d
owl:sameAs viaf:52609625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52609625>.
doremus_artist:d4353b48-f213-304b-b8fa-4f639d9770a3
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Nicolas Dautricourt (born 1977) is a French violinist."@en,
        "Nicolas Dautricourt est un violoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 janvier 1977 \u00e0 Chartres."@fr;
    owl:sameAs viaf:10130899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Dautricourt>,
        <http://viaf.org/viaf/10130899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Dautricourt.
doremus_artist:d43e14c7-01ef-34d3-949e-c65b4313d79a
owl:sameAs viaf:71443626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71443626>.
doremus_artist:d447ee33-26dc-385a-b15c-7ae6d5997a0c
    owl:sameAs viaf:54340655;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otakar_Ostril.
doremus_artist:d47a88c5-661e-38f0-ad7a-546c7a6c268f
    owl:sameAs viaf:69115946;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115946>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bb4ef47-f4d8-403d-bffe-95da3a39db4c>.
doremus_artist:d48fd038-344c-3eca-8755-7f3f446e2d37
    dbp:birthPlace dbr:Voronezh;
    rdfs:comment
        "Viatcheslav Aleksandrovitch Ovtchinnikov (en russe : \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; ISO 9 : V\u00e2\u010deslav Aleksandrovi\u010d Ov\u010dinnikov), n\u00e9 le 29 mai 1936 \u00e0 Voronej, est un compositeur et chef d'orchestre sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "Vjatsjeslav Ovtsjinnikov (Russisch: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432)(Voronezj, 29 mei 1936) is een Russisch componist, die vooral bekendheid geniet om zijn filmmuziek en in latere jaren ook om zijn optredens als dirigent. Ovtsjinnikovs muziek karakteriseert zich door een optimistische kracht, bezonnenheid, dramatiek en dichterlijke bekoorlijkheid. Hij gaat uit van de klassieke traditie, maar verweeft deze met zijn eigen idee\u00ebn over melodie en harmonie. Zijn muziek zou ondergebracht kunnen worden bij de neoklassiek, gedeeltelijk ook bij het expressionisme."@nl,
        "Vyacheslav Aleksandrovich Ovchinnikov (Russian: \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; born 29 May 1936 in Voronezh) is a Russian composer. He began composing at age 9 and entered the Moscow Conservatory at 15. Later he studied with Tikhon Khrennikov and Lev Ginzburg. He has composed symphonies, symphonic poems, as well as works for chamber orchestra, small ensembles and solo instruments. Ovchinnikov also had a successful career as a touring conductor from the 1970s. He has recorded for Melodiya, the Russian record company. He was also a professor at the University of Kansas from 1990 to 1991."@en,
        "Wjatscheslaw Alexandrowitsch Owtschinnikow (russisch \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; * 29. Mai 1936 in Woronesch) ist ein russischer Komponist."@de,
        "\u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0432\u0447\u0438\u0301\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440. 1936) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1986)."@ru;
    owl:sameAs viaf:30863232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vyacheslav_Ovchinnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/30863232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vyacheslav_Ovchinnikov.
doremus_artist:d4e1b103-5644-34ef-9b47-4034ad68ea5f
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Salò;
    rdfs:comment
        "Fratello del pi\u00f9 celebre Claudio, Giulio Cesare nasce da Baldassare e da Maddalena Zignani. Fin da presto segue la carriera del fratello e si dedica alla musica, ma con risultati inferiori rispetto a Claudio."@it,
        "Giulio Cesare Monteverdi (* 1573 in Cremona; \u2020 1630/31 in Sal\u00f2) war ein italienischer Komponist und Organist. Er war der j\u00fcngere Bruder von Claudio Monteverdi."@de,
        "Giulio Cesare Monteverdi (1573\u20131630/31) was an Italian composer and organist; he was the younger brother of Claudio Monteverdi. Giulio Cesare Monteverdi was born in Cremona where he was baptised on 31 January 1573. In 1600 he held the position of organist of Mantua Cathedral for a brief time. In August 1602 he served as a musician at the court of the Duke of Mantua. On 2 June 1608, during the wedding celebrations at the Mantuan court, he composed the music for the fourth intermedio (words by Chiabrera; music lost), as part of a performance of Guarini's play L'Idropica. In 1609 Francesco Gonzaga (governor of Montferrat at the time) appointed him maestro di cappella. In this position, he wrote his opera Il rapimento di Proserpina (libretto by Ercole Marigliani), on the occasion of the birthd"@en,
        "Giulio Cesare MonteverdiFichier:Castelleone-parrocchiale.jpg \u00c9glise paroissiale de Castelleone. Giulio Cesare Monteverdi (Cr\u00e9mone, bapt. le 31 d\u00e9cembre 1573 \u2013 Sal\u00f2, 1630) est un compositeur et organiste italien. Fr\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre Claudio, Giulio Cesare est le fils de Baldassare et Maddalena Zignani. Il a suivi la m\u00eame voie de son fr\u00e8re et s'est consacr\u00e9 \u00e0 la musique, mais sa carri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 beaucoup plus modeste que celle de Claudio."@fr;
    owl:sameAs viaf:14852044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Cesare_Monteverdi>,
        <http://viaf.org/viaf/14852044>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Cesare_Monteverdi.
doremus_artist:d503e63d-832b-38b2-a70c-5473feea17be
    rdfs:comment
        """Keola Beamer (born Keolamaikalani Breckenridge Beamer in 1951) is a Hawaiian slack-key guitar player, best known as the composer of "Honolulu City Lights" and an innovative musician who fused Hawaiian roots and contemporary music."""@en;
    owl:sameAs viaf:29425027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keola_Beamer>,
        <http://viaf.org/viaf/29425027>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c557252-cf19-4055-a973-8d6f3c55deb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keola_Beamer.
doremus_artist:d63a96b6-8ad3-3102-bdbf-a08acbe44071
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Manuel L\u00f3pez-Quiroga Miguel (Sevilla, 30 januari 1899 \u2013 Madrid, 13 december 1988) was een Spaans componist."@nl,
        "Manuel L\u00f3pez-Quiroga Miquel (January 30, 1899 \u2013 December 13, 1988), better known as Maestro Quiroga, was a Spanish composer especially known for his coplas, cupl\u00e9s, and zarzuelas. He was also a pianist and one of the group of songwriters, Quintero, Le\u00f3n and Quiroga, who created some of Spain's most popular and best-known songs from the mid-twentieth century."@en,
        "Manuel L\u00f3pez-Quiroga Miquel (Sevilla, 30 de enero de 1899 - Madrid, 13 de diciembre de 1988), conocido como el Maestro Quiroga, pianista, compositor y autor de cupl\u00e9 y copla, adem\u00e1s de uno de los componentes del tr\u00edo de autores Quintero, Le\u00f3n y Quiroga."@es;
    owl:sameAs viaf:61764636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Quiroga>,
        <http://viaf.org/viaf/61764636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bccbd5d0-d620-4165-a68e-efbd0cbc5723>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maestro_Quiroga_(busto_bronce).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Quiroga.
doremus_artist:d6df8576-6b0a-38ea-9de8-5108dc9b7c2e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Altona,_Hamburg>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Altona,_Hamburg>;
    rdfs:comment
        "Cornelius Gurlitt (10 February 1820 \u2013 17 June 1901) was a German composer born in Altona, Schleswig-Holstein. He was a classmate of Carl Reinecke, whose father was head of the famous Leipzig Conservatory. Gurlitt studied with Reinecke's father for six years. His first public appearance at the age of seventeen was well received, and he decided to go to Copenhagen to continue his studies. There he studied organ, piano, and composition under Curlander and Weyse. While in Copenhagen he became acquainted with the Danish composer Niels Gade, and they remained friends until Gade's death."@en,
        "Cornelius Gurlitt (Altona, Schleswig-Holstein, 10 de febrero de 1820 \u2013 17 de junio de 1901) fue un compositor alem\u00e1n. Fue disc\u00edpulo de Reinecke y Weyse, y en 1864 fue nombrado organista de la catedral de su ciudad natal. Gurlitt fue un compositor instruido e inspirado, y tienen gran importancia sus obras para la ense\u00f1anza del piano. Adem\u00e1s, escribi\u00f3, composiciones sinf\u00f3nicas, m\u00fasica di camera y para piano, lieder, la \u00f3pera Scheik Hassan y dos operetas."@es,
        "Cornelius GurlittFichier:Cornelius Gurlitt (1820 \u2013 1901).jpg Cornelius Gurlitt \u0152uvres principales les chasseurs Cornelius Gurlitt est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Altona (\u00e0 cette \u00e9poque, ville danoise), le 10 f\u00e9vrier 1820 et mort dans la m\u00eame ville le 27 juin 1901. Il est un camarade du compositeur Carl Reinecke, dont le p\u00e8re dirige le Conservatoire de Leipzig."@fr,
        "Gustav Cornelius Gurlitt (* 10. Februar 1820 in Altona; \u2020 17. Juni 1901 ebenda) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Gustav Cornelius Gurlitt (Denemarken, Altona, 10 februari 1820 \u2013 Duitsland, Altona, 17 juni 1901) was een Deens/Duits muziekpedagoog en componist."@nl,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0413\u0443\u0440\u043b\u0438\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gustav Cornelius Gurlitt, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1820 \u0433. \u0410\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0443\u043c. 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901 \u0433. \u0410\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8\uff08Cornelius Gurlitt, 1820\u5e742\u670810\u65e5 - 1901\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u516c\u56fd\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306e\u7236\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u5f8c\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306e\u540c\u7d1a\u751f\u306b\u306a\u3063\u305f\u300217\u6b73\u3067\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306e\u8a55\u4fa1\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u8d74\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u5730\u3067\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb (C.E.F. Weyse) \u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3001\u307e\u305f\u30cb\u30eb\u30b9\u30fb\u30b2\u30fc\u30bc\u306e\u9762\u8b58\u3092\u5f97\u3066\u3001\u751f\u6daf\u306e\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u30021842\u5e74\u3088\u308a\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d2\u30eb\u30b7\u30e5\u30db\u30eb\u30e0 (H\u00f8rsholm) \u306b4\u5e74\u9593\u6ede\u5728\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u623b\u308a\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u5144\u30eb\u30a4\u30b9\u304c\u7d75\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u6e21\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3088\u308a\u540d\u8a89\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u30011855\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u6559\u6388\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u540c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3092\u4fee\u4e86\u3002\u30a2\u30eb\u30c8\u30ca\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c6\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u516c\u306e3\u4eba\u306e\u59eb\u541b\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011849\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u9593\u3067\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u6226\u4e89\u304c\u52c3\u767a\u3059\u308b\u3068\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u9678\u8ecd\u8ecd\u697d\u968a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30ea\u30c3\u30c8\u306e\u5927\u53d4\u7236\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19947989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Gurlitt_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/19947989>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cornelius_Gurlitt_(1820_–_1901).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Cornelius_Gurlitt_(composer)>.
doremus_artist:d738ec7e-439f-33db-b559-af97a5ee6027
owl:sameAs viaf:251043985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251043985>.
doremus_artist:d7458cc6-78b8-3578-9f3e-27498cc215e2
owl:sameAs viaf:141277282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141277282>.
doremus_artist:d7965997-8960-3b69-b18e-6712554255a9
owl:sameAs viaf:79672390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79672390>.
doremus_artist:d7fbd864-c62a-350a-801e-833e35b34869
owl:sameAs viaf:12569030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569030>.
doremus_artist:d83c813a-bba1-3382-96dd-d260937c8db9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Charles Peter Wuorinen (* 9. Juni 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist, Pianist und Dirigent. Er wurde 1970 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet und ist einer der f\u00fchrenden zeitgen\u00f6ssischen Komponisten der USA."@de,
        "Charles Peter Wuorinen (pronunciation: /\u02c8w\u0254\u02d0r\u026an\u0259n/, born June 9, 1938) is a Pulitzer Prize-winning American composer of contemporary classical music based in New York City. His catalog of more than 260 compositions includes works for orchestra, opera, and chamber music, as well as solo instrumental and vocal works. Salman Rushdie and Annie Proulx have collaborated with him. Wuorinen's work has been described as serialist, but he has come to disparage that term as meaningless."@en,
        "Charles Wuorinen (New York City, 9 juni 1938) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist."@nl,
        "Charles Wuorinen, n\u00e9 le 9 juin 1938 \u00e0 New York, est un compositeur am\u00e9ricain. Il a re\u00e7u le Prix Pulitzer de musique en 1970 et le Prix MacArthur."@fr,
        "Ha ottenuto il premio Pulitzer nel 1970 ed anche il premio MacArthur. Fa parte dell'American Academy of Arts and Letters e dell'American Academy of Arts and Sciences."@it,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0412\u0443\u043e\u0440\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Wuorinen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1938, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a6\u30a9\u30ea\u30cd\u30f3\uff08Charles Wuorinen, 1938\u5e746\u67089\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30da\u306b\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30a6\u30f3\u30c6\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u5e2b\u4e8b\u30021970\u5e74\u306b\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u97f3\u5217\u3084\u30d4\u30c3\u30c1\u306e\u5408\u7406\u7684\u306a\u5236\u5fa1\u3092\u671b\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u305d\u306e\u601d\u60f3\u306f\u300c\u30d5\u30e9\u30af\u30bf\u30eb\u5e7e\u4f55\u5b66\u300d\u306e\u53b3\u5bc6\u306a\u9069\u7528\u3068\u8a00\u3046\u5f62\u3067\u7a81\u304d\u8a70\u3081\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c3\u756a\u306b\u306f\u3001\u90e8\u5206\u7684\u306b\u30de\u30f3\u30c7\u30eb\u30d6\u30ed\u96c6\u5408\u306e\u516c\u5f0f\u304c\u63f4\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65b0\u3057\u3044\u8907\u96d1\u6027\u306e\u3088\u3046\u306a\u6975\u9650\u3078\u306e\u55dc\u597d\u306f\u5b58\u5728\u305b\u305a\u3001\u300c\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30b8\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f7c\u306e\u8457\u4f5c\u306b\u3082\u3042\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u8074\u899a\u7684\u306a\u308f\u304b\u308a\u3084\u3059\u3055\u3092\u4f34\u3063\u305f\u7d20\u6750\u3067\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u306e\u3092\u662f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022000\u5e74\u4ee5\u964d\u3082\u5e74\u306b\u6570\u4f5c\u54c1\u3092\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u751f\u307f\u51fa\u3059\u306a\u3069\u3001\u5275\u4f5c\u610f\u6b32\u306f\u4eca\u3082\u5065\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u304f\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001CD\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34650708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wuorinen>,
        <http://viaf.org/viaf/34650708>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Wuorinen_at_desk_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Wuorinen.
doremus_artist:d89af929-29c0-3a7e-a8f8-fa2ffbc9027e
owl:sameAs viaf:64270700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270700>.
doremus_artist:d964b864-8506-377f-b683-1e4b532afe46
    owl:sameAs viaf:79838060;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79838060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4094f22e-4442-47d0-9dbf-744a6a11a7c1>.
doremus_artist:dcb0c352-5e79-3719-8f3f-e7ddd9b30b41
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    dbp:deathPlace dbr:Catania;
    rdfs:comment
        "Salvatore Licitra (* 10. August 1968 in Bern, Schweiz; \u2020 5. September 2011 in Catania, Italien) war ein italienischer Tenor. Viele Musikfreunde sahen in ihm bereits eine Art \u201eNachfolger\u201c des 2007 verstorbenen italienischen Startenors Luciano Pavarotti."@de,
        "Salvatore Licitra (10 August 1968 \u2013 5 September 2011) was an Italian operatic tenor."@en,
        "Salvatore Licitra (Berna, 10 de agosto de 1968 - Cat\u00e2nia, 5 de setembro de 2011) foi um tenor italiano. Nascido na Su\u00ed\u00e7a, foi criado em Mil\u00e3o, pois seu pais eram sicilianos. Salvatore Licitra era considerado o sucessor de Luciano Pavarotti, mas sua carreira foi interrompida em virtude de uma acidente em 27 de agosto de 2011 e devido aos ferimentos, faleceu em 5 de setembro de 2011."@pt,
        "Salvatore Licitra (Berna, Suiza, 10 de agosto de 1968 - Catania, 5 de septiembre de 2011) fue un tenor italiano."@es,
        "Salvatore Licitra (ur. 10 sierpnia 1968 w Bernie, zm. 5 wrze\u015bnia 2011 w Katanii) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Salvatore Licitra Salvatore Licitra est un chanteur d'op\u00e9ra italien n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1968 \u00e0 Berne, en Suisse, mort le 5 septembre 2011 \u00e0 Catane."@fr,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Licitra; 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1968, \u0411\u0435\u0440\u043d \u2014 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30ea\u30c1\u30fc\u30c8\u30e9\uff08Salvatore Licitra, 1968\u5e748\u670810\u65e5 - 2011\u5e749\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u4ee3\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u300c\u65b0\u3057\u3044\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u300d\u3068\u3057\u3066\u4e00\u8e8d\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a43\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u65e9\u4e16\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Licitra>,
        <http://viaf.org/viaf/69130773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a89282a-f7b5-4fdd-9db8-f7b7e36d7200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Licitra.
doremus_artist:dcebf328-1c3b-30c1-b9ca-de775f293f98
owl:sameAs viaf:59344958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59344958>.
doremus_artist:dd1c1fe1-6890-330d-bcb7-d39447d14951
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Grachan Moncur III (3 de junio de 1937) es un trombonista y compositor de jazz estadounidense. Es hijo del tambi\u00e9n m\u00fasico de jazz, el bajista Grachan Moncur II."@es,
        "Grachan Moncur III (born June 3, 1937) is an American jazz trombonist who has mostly played free jazz, as well as being a prolific composer. He is the son of jazz bassist Grachan Moncur II and the nephew of jazz saxophonist Al Cooper."@en,
        "Grachan Moncur III (n\u00e9 le 3 juin 1937) est un tromboniste jazz am\u00e9ricain. Il est le fils du bassiste jazz Grachan Moncur II et le neveu du saxophoniste Al Cooper."@fr,
        "Grachan Moncur III (ur. 3 czerwca 1937 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski puzonista i kompozytor jazzowy, jeden z pierwszych puzonist\u00f3w graj\u0105cych free jazz."@pl,
        "Grachan Moncur III. (* 3. Juni 1937 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist."@de,
        "\u30b0\u30ec\u30a4\u30b7\u30e3\u30f3\u30fb\u30e2\u30f3\u30ab\u30fc3\u4e16\uff08Grachan Moncur III, 1937\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u65b0\u4e3b\u6d41\u6d3e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002 \u5171\u6f14\u8005\u306f\u30ea\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30ac\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u3001\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30b3\u30c3\u30af\u3001\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30d3\u30fc\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30a2\u30fc\u30c1\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30d7\u3089\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grachan_Moncur_III>,
        <http://viaf.org/viaf/54333298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grachan_Moncur_III.
doremus_artist:dd7ce617-8172-30a8-b0be-95c11f9a1c1e
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Stefano Gervasoni (* 26. Juli 1962 in Bergamo) ist ein italienischer Komponist. Sein Studium der Komposition bei Luca Lombardi, Niccol\u00f2 Castiglioni und Azio Corghi am Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand schloss er 1989 ab. Begegnungen mit Luigi Nono und Helmut Lachenmann haben ihn in seinem weiteren Schaffen stark gepr\u00e4gt. 1992\u201393 studierte er auf Einladung des IRCAM elektroakustische Musik und musikalische Informatik in Paris. 1995-96 benannte ihn die Villa Medici in Rom als composer in residence. 2006 lebte und arbeitete Gervasoni als Stipendiat des DAAD in Berlin. Seit 2007 ist er \u2013 als Nachfolger von Emmanuel Nunes \u2013 Professor f\u00fcr Komposition am Pariser Konservatorium (CNSMDP)."@de,
        "Stefano Gervasoni (26 July 1962, Bergamo) is an Italian composer. A prot\u00e9g\u00e9 of Luigi Nono, Gervasoni studied at the Giuseppe Verdi Conservatory in Milan. In 1995 he became composer in residence at the Villa M\u00e9dicis in Rome. He has won many prizes for composition, and several of his works were commissioned by cultural institutions in France, where he spent three years. He is currently professor of composition at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Paris (Paris Conservatoire)."@en,
        "Stefano Gervasoni est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Bergame le 26 juillet 1962."@fr,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30be\u30fc\u30cb\uff08Stefano Gervasoni \u30011962\u5e747\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116836139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Gervasoni>,
        <http://viaf.org/viaf/116836139>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Gervasoni.
doremus_artist:ddd53fdf-cde2-3a2c-9fc6-b6e502fe2aa4
    owl:sameAs viaf:32189939;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksander_Michaowski.
doremus_artist:dfb06089-86b9-3458-9dca-f4d579301721
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Hilversum;
    rdfs:comment
        "Jean Fournet (* 14. April 1913 in Rouen; \u2020 3. November 2008 in Hilversum) war ein franz\u00f6sischer Dirigent. Fournet studierte Fl\u00f6te und Dirigieren am Conservatoire de Paris und deb\u00fctierte 1936 als Dirigent in Rouen, wo er zwei Jahre sp\u00e4ter eine feste Anstellung erhielt. 1940 ging er nach Marseille, und von 1944 bis 1957 war er musikalischer Direktor der Op\u00e9ra-Comique in Paris. Zugleich unterrichtete er hier Dirigieren an der \u00c9cole normale sup\u00e9rieure. Normdaten (Person): GND: 134376129  | LCCN: n83121784 | NDL: 00967787 | VIAF: 39561754 |"@de,
        "Jean Fournet (Rouen, 14 april 1913 - Hilversum, 3 november 2008) was een Frans dirigent, die veel in Nederland heeft gewerkt. Fournet studeerde fluit en orkestdirectie een het Conservatoire de Paris en debuteerde in 1936 als dirigent in Rouen, waar hij twee jaar later een vaste aanstelling kreeg. In 1940 ging hij naar Marseille, en van 1944 tot 1957 was hij muzikaal leider van de Op\u00e9ra-Comique in Parijs. Tegelijkertijd doceerde hij orkestdirectie aan de \u00c9cole Normale. Fournet was gehuwd met de althobo\u00efste Miriam Hannecart-Jake. Hij overleed op 95-jarige leeftijd."@nl,
        "Jean Fournet (Rouen, 14 avril 1913 - Hilversum, 3 novembre 2008) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique symphonique fran\u00e7aise, il a eu une carri\u00e8re particuli\u00e8rement longue, puisqu'il a dirig\u00e9 au-del\u00e0 de 90 ans."@fr,
        "Jean Fournet (born in Rouen 14 April 1913 \u2013 died in Weesp 3 November 2008) was a French conductor. Fournet\u2019s father was a flutist who gave him some instruction on the flute and music theory. Fournet was then trained at the Conservatoire de Paris in flute by Gaston Blanquart and Marcel Moyse, and conducting by Philippe Gaubert (himself a flutist). He performed on the flute at age fifteen with the Orchestra of the Th\u00e9\u00e2tre des Arts in Rouen. He first established himself as a conductor in his native country conducting in Rouen 1936-1940, Marseilles 1940-1944, and then as director of the Paris Op\u00e9ra-Comique 1944-1957. He was also a professor of conducting at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris 1944-1962."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u0424\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Jean Fournet, 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1913, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0412\u0435\u0441\u043f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30eb\u30cd\uff08Jean Fournet, 1913\u5e744\u670814\u65e5 - 2008\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u660e\u5feb\u306a\u9020\u5f62\u3068\u7e4a\u7d30\u30fb\u9ad8\u96c5\u306a\u611f\u899a\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u30e9\u30c6\u30f3\u7cfb\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39561754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Fournet>,
        <http://viaf.org/viaf/39561754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/582dcab2-fe35-415d-ba5f-a7e8a9d0ed82>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Fournet_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Fournet.
doremus_artist:e05da5e5-4069-3a1c-8eac-91ff79688d28
    owl:sameAs viaf:58695791;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58695791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ece90d95-9757-4ba4-8720-7b8d1206432f>.
doremus_artist:e144447f-9098-38fb-97d8-c83478e4c4c8
    dbp:birthPlace dbr:Benevento;
    rdfs:comment
        """Vincenzo Maltempo (born July 2, 1985) is an Italian pianist. He was born in Benevento, Italy. He began his musical studies with Salvatore Orlando, disciple of the pianist Sergio Fiorentino, with whom he graduated at S. Cecilia Conservatory in Rome, Summa cum Laude. From 2006 to 2009 he attended the courses held by Riccardo Risaliti at the International Piano Academy "Incontri col Maestro" in Imola. In September 2014 he was nominated "Honorary Member" of the London Alkan Society."""@en;
    owl:sameAs viaf:120564424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Maltempo>,
        <http://viaf.org/viaf/120564424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Maltempo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Maltempo.
doremus_artist:e1a3b5c6-24fb-37e0-8d5b-97784fc01365
    dbp:birthPlace dbr:Sète;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Gély-du-Fesc;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2015)"@ar,
        "Georges Brassens (French: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u0281as\u025b\u0303s]; 22 October 1921 \u2013 29 October 1981) was a French singer-songwriter and poet. He wrote and sang, with his guitar, more than a hundred of his poems, as well as texts from many others such as Victor Hugo, Paul Verlaine, or Louis Aragon. In 1967, he received the Grand Prix de Po\u00e9sie of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        """Georges Brassens (IPA: [\u0292\u0254\u0281\u0292 b\u0281a\u02c8s\u025b\u0303s], ur. 22 pa\u017adziernika 1921 w S\u00e8te, zm. 29 pa\u017adziernika 1981 w Saint-G\u00e9ly-du-Fesc) \u2013 francuski bard, poeta i kompozytor. Jego utwory z polskimi tekstami wykonywali m.in. Jacek Bo\u0144czyk, Justyna Bacz, Piotr Machalica, Zesp\u00f3\u0142 Reprezentacyjny, Jacek Kaczmarski, Edward Stachura, Jaros\u0142aw Zi\u0119tek oraz Iwona Nasi\u0142owska. Szczeci\u0144ski kabaret "Czarny Kot Rudy" dzia\u0142aj\u0105cy przy Teatrze Polskim od 1997 roku do chwili obecnej (2010) wystawia program pt. "Pornograf" zawieraj\u0105cy kilkana\u015bcie piosenek Brassensa."""@pl,
        "Georges Brassens (S\u00e8te, 22 oktober 1921 \u2013 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, 29 oktober 1981) was een Franse chansonnier."@nl,
        "Georges Brassens (S\u00e8te, Languedoc-Rosell\u00f3n, Francia, 22 de octubre de 1921-Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, cerca de Montpellier, 29 de octubre de 1981) fue un cantautor franc\u00e9s, exponente relevante tanto de la chanson fran\u00e7aise como de la trova anarquista del siglo XX. En franc\u00e9s sus canciones fueron interpretadas por much\u00edsimos cantantes y m\u00fasicos, humoristas, etc. Algunos de ellos fueron Salvatore Adamo, Carla Bruni, Coluche, Manu Dibango, Juliette Gr\u00e9co, Fran\u00e7oise Hardy, Noir D\u00e9sir, Renaud y Alain Souchon. Tambi\u00e9n ha sido traducido al espa\u00f1ol por Agust\u00edn Garc\u00eda Calvo (19 canciones)."@es,
        "Georges Brassens [b\u0281as\u025b\u0303s] (* 22. Oktober 1921 in S\u00e8te; \u2020 29. Oktober 1981 in Saint-G\u00e9ly-du-Fesc bei Montpellier) war ein franz\u00f6sischer Dichter und Schriftsteller, vor allem aber in den 1950er bis 1970er Jahren ein ber\u00fchmter Chansonnier."@de,
        "Georges Brassens, n\u00e9 \u00e0 S\u00e8te, le 22 octobre 1921 et mort \u00e0 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc le 29 octobre 1981, est un po\u00e8te auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Il met en musique et interpr\u00e8te, en s\u2019accompagnant \u00e0 la guitare, plus d'une centaine de ses po\u00e8mes. Outre ses propres textes, il met \u00e9galement en musique des po\u00e8mes de Fran\u00e7ois Villon, Victor Hugo, Paul Verlaine, Paul Fort ou encore Louis Aragon.Il re\u00e7oit le Grand prix de po\u00e9sie de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en 1967."@fr,
        "Georges-Charles Brassens (S\u00e8te, 22 de Outubro de 1921 \u2014 Saint-G\u00e9ly-du-Fesc, 29 de Outubro de 1981) foi um autor de can\u00e7\u00f5es, compositor e cantor franc\u00eas simpatizante e entusiasta do anarquismo."@pt,
        "\u00c8 considerato a livello internazionale come uno dei pi\u00f9 grandi maestri della canzone d'autore."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441 (\u0444\u0440. Georges Brassens; 1921\u20141981) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9(Georges Charles Brassens\u30011921\u5e7410\u670822\u65e5-1981\u5e7410\u670829\u65e5)\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u793e\u4f1a\u6d3e\u306e\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Brassens>,
        <http://viaf.org/viaf/8148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b58165ba-ac55-49a1-8855-caf16c68f5f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Brassens_(1964)_by_Erling_Mandelmann_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Brassens.
doremus_artist:e21c74cf-cd7a-3c86-9128-8aa253f134c1
    owl:sameAs viaf:76504978;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295620830>,
        <http://viaf.org/viaf/76504978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b331a9b-711f-4cbb-bb04-afcde621d12b>.
doremus_artist:e23559f9-654a-3f1a-b652-21dacfbbc504
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Trude Eipperle (* 27. Januar 1908 in Stuttgart; \u2020 18. Oktober 1997 in Unterkochen) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Trude Eipperle (27 January 1908, Stuttgart \u2013 18 October 1997, Stuttgart) was a German operatic soprano. She studied at the Musikhochschule in her native Stuttgart, and made her stage debut in Wiesbaden, in 1930. She sang in Nuremberg (1930\u201334), Brunswick (1934\u201337), Munich (1938\u201344), Cologne (1945-51), and Stuttgart from 1951 onwards. She also appeared at the Salzburg Festival in 1942. She made guest appearances in Vienna, Milan, Barcelona, Lisbon, Brussels, Monte Carlo, Paris and London."@en,
        "Trude Eipperle (Stuttgart, 27 janvier 1908 - idem, 18 octobre 1997) est une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trude_Eipperle>,
        <http://viaf.org/viaf/88077518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trude_Eipperle.
doremus_artist:e2cbe18f-898b-3aeb-8a68-731c6be9a690
owl:sameAs viaf:24846896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24846896>.
doremus_artist:e3a4ed6c-74b7-32ba-a8c4-260c1060e568
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Valencia;
    rdfs:comment
        """Francisco Ll\u00e1cer Pla (Valencia, 1918 - Valencia, 2002) was a Spanish composer and choral conductor. He was one of the first Valencian composers who assimilated the postwar avantgarde approaches, combining it with lyricism and echoes of the Valencian folklore. Tom\u00e1s Marco wrote: Ll\u00e1cer Pla offers a new, suggestive vision of a form of musical nationalism from a new, progressive perspective. A professor at the Valencia Conservatory, several of his progressive works are based in his harmonic investigations, such as his concept of heptafonism and his theory of the "balanced chord", based on the double sense of the sonorous bodies' resonance."""@en,
        "Francisco Ll\u00e1cer Pla (Valencia, 2 de octubre de 1918 - ib\u00edd., 14 de abril de 2002) fue un compositor y pedagogo musical espa\u00f1ol."@es,
        "Francisco Ll\u00e1cer Pla (en valencien : Francesc Ll\u00e0cer Pla) (1918 Valence - 2002 Valence) est un compositeur espagnol et un chef de ch\u0153ur. Il a travaill\u00e9 comme professeur au Conservatoire de Valence."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ll\u00e1cer_Pla>,
        <http://viaf.org/viaf/79200167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Llácer_Pla.
doremus_artist:e3ca2816-4484-3848-a16b-0eb8ec4c0359
owl:sameAs viaf:305127885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305127885>.
doremus_artist:e3e05f12-18fd-3fc6-828a-1cff6bc07477
owl:sameAs viaf:60259176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60259176>.
doremus_artist:e516d04e-d458-3e63-9ef9-3531b99044e4
owl:sameAs viaf:87538860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87538860>.
doremus_artist:e531202d-e3d8-3233-889c-365df653098f
    dbp:birthPlace dbr:Novgorod_Governorate;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Di fama mondiale, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi compositori e pianisti russi di sempre. Alto 1,98 m, Rachmaninov considerava se stesso soprattutto un compositore piuttosto che un pianista, sebbene lo sviluppo della sua carriera - per certi versi, almeno inizialmente, piuttosto tormentata - sembrasse dimostrare il contrario."@it,
        "Sergei Vasilievich Rachmaninoff (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, tr. Serg\u00e9j Vas\u00edl'evi\u010d Rahm\u00e1ninov; IPA: [s\u02b2\u026ar\u02c8\u0261\u02b2ej r\u0250x\u02c8man\u02b2\u026an\u0259f]; 1 April [O.S. 20 March] 1873 \u2013 28 March 1943) was a Russian pianist, composer, and conductor of the late-Romantic period, some of whose works are among the most popular in the classical repertoire. He is regarded as one of the major composers of the 20th century."@en,
        """Sergei Vasilievich Rachmaninoff (em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, Semyonovo, 1 de abril de 1873 \u2014 Beverly Hills, 28 de mar\u00e7o de 1943) foi um compositor, pianista e maestro russo, um dos \u00faltimos grandes expoentes do estilo Rom\u00e2ntico na m\u00fasica cl\u00e1ssica europ\u00e9ia. "Sergei Rachmaninoff" foi como o pr\u00f3prio compositor grafou seu nome quando viveu no ocidente, durante a \u00faltima metade de sua vida. Entretanto, translitera\u00e7\u00f5es alternativas de seu nome incluem Sergey ou Sergej, e Rachmaninov, Rachmaninow, Rakhmaninov ou Rakhmaninoff."""@pt,
        "Sergei Wassiljewitsch Rachmaninow (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sergej Vasil'evi\u010d Rachmaninov; er selbst benutzte als Umschrift seines Namens Rachmaninoff; * 20. M\u00e4rzjul./ 1. April 1873greg. auf dem Landgut Semjonowo bei Staraja Russa im Gouvernement Nowgorod, Russisches Kaiserreich; \u2020 28. M\u00e4rz 1943 in Beverly Hills) war ein russischer Pianist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Sergej Vasiljevitsj Rachmaninov (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; zelf schreef hij Sergei Rachmaninoff) (Novgorod, 1 april 1873 \u2013 Beverly Hills, 28 maart 1943) was een Russisch componist, pianist, dirigent en muziekpedagoog. Hij geldt als een van de belangrijkste pianisten van de 20e eeuw en was als componist voortzetter van de Russische romantiek. Tot zijn bekende werken behoren het tweede en derde pianoconcert, de prelude in cis mineur uit Morceaux de Fantaisie, zijn tweede symfonie en Rapsodie op een thema van Paganini."@nl,
        "Sergue\u00ef Vassilievitch Rachmaninov, usuellement d\u00e9sign\u00e9 en France sous le nom de Serge Rachmaninoff (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 1er avril 1873 \u00e0 Semionovo, pr\u00e8s de Novgorod, et mort le 28 mars 1943 \u00e0 Beverly Hills aux \u00c9tats-Unis, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre russe, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain. Son \u0153uvre est d'un romantisme h\u00e9rit\u00e9 de ses ma\u00eetres \u2014 Tcha\u00efkovski et Rimski-Korsakov \u2014 et reste indiff\u00e9rente \u00e0 l'\u00e9volution de son \u00e9poque. Il est notamment connu pour ses c\u00e9l\u00e8bres concertos pour piano nos 2 et 3, son po\u00e8me symphonique L'\u00eele des morts et sa Rhapsodie sur un th\u00e8me de Paganini. Il a laiss\u00e9 plusieurs enregistrements de ses propres \u0153uvres."@fr,
        "Sergu\u00e9i Vas\u00edlievich Rajm\u00e1ninov (\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) (Semi\u00f3novo, 1 de abril de 1873 - Beverly Hills, 28 de marzo de 1943) fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso, uno de los \u00faltimos grandes compositores rom\u00e1nticos de m\u00fasica cl\u00e1sica europea y considerado uno de los pianistas m\u00e1s influyentes del siglo XX."@es,
        "Siergiej Wasiljewicz Rachmaninow (ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432; ur. 20 marca?/1 kwietnia 1873 w Siemionowie, zm. 28 marca 1943 w Beverly Hills) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent. Studiowa\u0142 w konserwatoriach w Petersburgu i Moskwie. W 1917 wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, cz\u0119sto mieszka\u0142 tak\u017ce w Pary\u017cu. Jego muzyka nawi\u0105zuje do tw\u00f3rczo\u015bci Piotra Czajkowskiego i Modesta Musorgskiego."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432 (20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 [1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f] 1873, \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u043e, \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b (\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438) \u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c."@ru,
        "\u0633\u064a\u0631\u062c\u064a \u0631\u062e\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064b\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629."@ar,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sergei Vasil'evich Rachmaninov\u306f\u3001\uff081873\u5e744\u67081\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f3\u670820\u65e5\uff09 - 1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\uff09\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u62c9\u8d6b\u66fc\u5c3c\u8afe\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u0301\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\uff0fSergei Vasilievich Rachmaninoff \uff0c1873\u5e744\u67081\u65e5\uff0d1943\u5e743\u670828\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u4fc4\u570b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u92fc\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c1943\u5e74\u81e8\u7d42\u524d\u5165\u7f8e\u570b\u7c4d\u3002\u62c9\u6c0f\u662f20\u4e16\u7d00\u6700\u5049\u5927\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u751a\u5bcc\u4fc4\u570b\u8272\u5f69\uff0c\u5145\u6eff\u6fc0\u60c5\u3001\u65cb\u5f8b\u512a\u7f8e\uff0c\u5176\u92fc\u7434\u4f5c\u54c1\u66f4\u662f\u4ee5\u96e3\u5ea6\u898b\u7a31\u3002 \u6c34\u661f\u4e0a\u4f4d\u65bc27.6\u00b0 N, 302.4\u00b0 W\u7684\u9695\u77f3\u5751\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:60326614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Rachmaninoff>,
        <http://viaf.org/viaf/60326614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b16e44-da77-4580-b851-0d765904573e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Rachmaninoff_cph.3a40575.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Rachmaninoff.
doremus_artist:e5e10087-c2c0-304b-b914-915e9695a15a
owl:sameAs viaf:79819289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79819289>.
doremus_artist:e6070109-8c41-38bd-913f-fa67f256b409
owl:sameAs viaf:32117501; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32117501>.
doremus_artist:e7f2694f-6800-3260-b245-47212d06c1a4
    dbp:birthPlace dbr:Eskilstuna;
    dbp:deathPlace dbr:Trosa;
    rdfs:comment
        "Per Grund\u00e9n (* 23. Mai 1922 in Eskilstuna, Schweden; \u2020 6. Februar 2011 in Trosa, Schweden) war ein schwedischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler."@de,
        "Per Grund\u00e9n (23 May 1922 \u2013 6 February 2011) was a Swedish singer and actor. He spent a substantial part of his career performing in Vienna at the State Opera and the Volksoper. Later in his operatic career he moved from the romantic lead roles to character parts. He became a screen actor, playing in a large number of Swedish films in the 1980s."@en,
        "Per Grund\u00e9n (Eskilstuna, 23 de maio de 1922 - Trosa, 6 de fevereiro de 2011) foi um cantor de \u00f3pera (tenor) e ator de televis\u00e3o e cinema sueco. Ele \u00e9 mais conhecido pelas atua\u00e7\u00f5es na s\u00e9rie televisiva Hedebyborna e pelos filmes de com\u00e9dia da s\u00e9rie J\u00f6nssonligan."@pt;
    owl:sameAs viaf:25765682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_Grund\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/25765682>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_Grunden-1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Grundén.
doremus_artist:e87e501e-fdea-32de-9e1d-42cff611c87c
    dbp:birthPlace dbr:Harlem;
    rdfs:comment
        "Joe Morton (* 18. Oktober 1947 als Joseph Morton Jr. im New Yorker Stadtteil The Bronx) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Joe Morton (New York, 18 oktober 1947) is een Amerikaans acteur. Hij won in 1984 de prijs voor beste acteur op het Filmfestival van Sitges voor The Brother from Another Planet. Samen met de gehele cast van American Gangster werd hij in 2008 genomineerd voor een Screen Actors Guild Award. Behalve in films speelt Morton met regelmaat in televisieseries. Zo speelde hij meer dan veertig afleveringen Henry Deacon in Eureka. Morton trouwde in 1984 met de zes jaar jongere Nora Chavooshian, met wie hij twee kinderen kreeg."@nl,
        "Joe MortonFichier:JoeMortonCCJuly09.jpg Joe Morton lors du Comic-Con de 2009. Joe Morton est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 18 octobre 1947 \u00e0 New York."@fr,
        "Joseph Morton, Jr. (Bronx, 18 de outubro de 1947) \u00e9 um ator norte-americano. Participou do filme Terminator 2: Judgment Day em 1991 entre outros. Um de seus papeis de destaque \u00e9 o do policial que resgata os passageiros do filme Speed (conhecido no Brasil como Velocidade M\u00e1xima), de 1994. Um de seus trabalhos mais recentes \u00e9 o de Rowan Pope, pai de Ol\u00edvia Pope, personagem de Kerry Washington, na s\u00e9rie de TV Scandal."@pt,
        "Joseph Morton, Jr. (Nueva York, 18 de octubre de 1947) es un actor de cine, televisi\u00f3n y teatro estadounidense. Morton hizo su debut en Broadway con Hair y fue nominado a un premio Tony por Raisin. Ha aparecido en m\u00e1s de setenta pel\u00edculas, incluyendo Terminator 2: el juicio final (como el Dr. Miles Bennett Dyson), y ha hecho apariciones en series de televisi\u00f3n, incluyendo la aparici\u00f3n como el Dr. Hamilton en las dos primeras temporadas de Smallville. En 1984 gan\u00f3 el premio al mejor actor en el Festival de Cine de Sitges, concedido por Caixa Catalunya, gracias a la pel\u00edcula The Brother from Another Planet. En 2009 comenz\u00f3 a trabajar en la serie The Good Wife como Daniel Golden, uno de los defensores legales de Peter Florrick, un ex procurador general del condado encarnado por Chris Noth y q"@es,
        "Joseph Morton, Jr. (ur. 18 pa\u017adziernika 1947 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny. Jest synem Evelyn, sekretarki, oraz Josepha T. Mortona Sr., oficera wywiadu USA. Z powodu zawodu ojca sp\u0119dzi\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 dzieci\u0144stwa w Niemczech i Okinawie. W 1984 roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 z Nor\u0105 Chavooshian, z kt\u00f3r\u0105 ma troje dzieci: dwie c\u00f3rki, Hopi i Set\u0119 oraz syna Ara. Ma wnuka Mosesa."@pl,
        """Joseph Thomas "Joe" Morton, Jr. (born October 18, 1947) is an American stage, television, and film actor. He worked with film director John Sayles in The Brother from Another Planet (1984), City of Hope (1991) and Lone Star (1996). Other films he appeared in include Terminator 2: Judgment Day (1991), Of Mice and Men (1992), Speed (1994), Apt Pupil (1998), What Lies Beneath (2000), Ali (2001), Paycheck (2003), Stealth (2005) and American Gangster (2007). In 2014, Morton won the Primetime Emmy Award for Outstanding Guest Actor in a Drama Series for his role as Rowan Pope, Olivia Pope's father, in Scandal, and is known for playing the role of Henry Deacon on the popular TV series Eureka."""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d \u041c\u043b. (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041e\u043d \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0430\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043d\u043e \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0420\u043e\u0443\u044d\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0443\u043f\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u044f \u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u0438 \u041f\u043e\u0443\u043f, \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u0428\u043e\u043d\u0434\u044b \u0420\u0430\u0439\u043c\u0441 \u00ab\u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0432 2014 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Joseph Morton, Jr., 1947\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Morton>,
        <http://viaf.org/viaf/49421557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75d0e8c3-81c0-4882-9f13-3683332fe47c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_Morton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_Morton.
doremus_artist:e8af8922-6ef4-383e-a0c6-88284822d3d7
owl:sameAs viaf:26176202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26176202>.
doremus_artist:e965e5cb-3fae-3e6f-a608-9944703e7aa8
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Ugolini (* um 1580 in Perugia; \u2020 6. Mai 1638 in Rom) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Vincenzo Ugolini (P\u00e9rouse, vers 1580 \u2013 Rome, le 6 mai 1638) est un compositeur et chanteur Italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but du Baroque."@fr,
        "Vincenzo Ugolini (ca. 1580 \u2013 6 May 1638) was an Italian composer of the early Baroque era and of the Roman School."@en;
    owl:sameAs viaf:61733266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Ugolini>,
        <http://viaf.org/viaf/61733266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Ugolini.
doremus_artist:eaaaecc3-639d-32a4-a174-1fd45771645d
owl:sameAs viaf:63167391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63167391>.
doremus_artist:eac41827-cd93-3088-9c3a-954ed3a52525
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Ivan Ivanov (Bulgarian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; born August 24, 1986 in Sofia) is an amateur Bulgarian Greco-Roman wrestler, who competed in the men's super heavyweight category. Ivanov qualified for the men's 120 kg class at the 2008 Summer Olympics in Beijing, after placing third from the Olympic Qualifying Tournament in Novi Sad, Serbia. He received a bye for the preliminary round of sixteen, before losing out to France's Yannick Szczepaniak, with a classification point score of 1\u20133."@en,
        """Iwan Iwanow (bu\u0142g. \u0418\u0432\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432; ur. 24 sierpnia 1986) \u2013 bu\u0142garski zapa\u015bnik walcz\u0105cy w stylu klasycznym. Olimpijczyk z Pekinu 2008, gdzie zaj\u0105\u0142 trzynaste miejsce w kategorii 120 kg. Trzykrotny uczestnik mistrzostw \u015bwiata, \u00f3smy w 2011, a pi\u0119tnasty w 2007 i 2009. Pi\u0105ty na mistrzostwach Europy w 2010. Czwarty w Pucharze \u015awiata w 2011; pi\u0105ty w 2013 i si\u00f3dmy w 2006. Trzeci na akademickich M\u015a w 2010. Wicemistrz \u015bwiata i br\u0105zowy medalista ME junior\u00f3w w 2006 roku. 
*  Turniej w Pekinie 2008 Przegra\u0142 z Yannickiem Szczepaniakiem z Francji i odpad\u0142 z turnieju."""@pl;
    owl:sameAs viaf:250874705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Ivanov_(wrestler)>,
        <http://viaf.org/viaf/250874705>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivan_Ivanov_(wrestler)>.
doremus_artist:eaed9797-f246-386e-a18b-35612e620dc9
owl:sameAs viaf:293573827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293573827>.
doremus_artist:ec83318b-da68-34d5-bcdb-afd6b5aaa599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Missoula,_Montana>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Michael Smuin (October 13, 1938 \u2013 April 23, 2007) was a ballet dancer, choreographer and theatre director. He was co-founder and director of his own dance company, the Smuin Ballet in San Francisco."@en;
    owl:sameAs viaf:27204872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Smuin>,
        <http://viaf.org/viaf/27204872>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Smuin.
doremus_artist:ed2d604f-3672-361a-a2cd-1a08a12c4338
owl:sameAs viaf:5124947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124947>.
doremus_artist:ed34386b-bdd9-3ae9-88eb-4d87efa94bfb
owl:sameAs viaf:33156538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33156538>.
doremus_artist:ed717598-3642-3f7f-9079-a095cb92e0a8
owl:sameAs viaf:49418402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418402>.
doremus_artist:ee072422-2b4a-3b86-87ef-2d39b78acda0
owl:sameAs viaf:22431572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22431572>.
doremus_artist:eead1928-bebd-3780-942a-f10b5c45e382
    rdfs:comment
        "Arnaut Daniel (* um 1150 in Rib\u00e9rac in der Dordogne, Grafschaft P\u00e9rigord und Herzogtum Aquitanien; \u2020 um 1200 oder 1210) war ein okzitanischer Trobador und einer der Hauptvertreter der Trobadordichtung im dunklen, schwierigen Stil (trobar clus).Von Dante wird er als \u201ebester Schmied der Muttersprache\u201c gepriesen und von Petrarca \u201eGro\u00dfmeister der Liebe\u201c genannt. Im 20."@de,
        """Arnaut Daniel (fl. 1180\u20131200), was an Occitan troubadour of the 12th century, praised by Dante as a "greater composer" (miglior fabbro) and called a "grand master of love" (gran maestro d'amore) by Petrarch."""@en,
        "Arnaut Daniel byl provens\u00e1lsk\u00fd trubad\u00far ze 13. stolet\u00ed, ozna\u010dovan\u00fd Dantem za \u201enejlep\u0161\u00edho tv\u016frce\u201c (italsky il miglior fabbro) a Petrarcou za \u201evelk\u00e9ho mistra l\u00e1sky\u201c."@cs,
        """Arnaut Daniel de Riberac (Arnaut Dani\u00e8l) 12. y\u00fczy\u0131lda ya\u015fam\u0131\u015f Oksitan ozand\u0131r. Dante taraf\u0131ndan "il miglior fabbro" (\u00fcstad) olarak \u00f6v\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr ve Petrarch taraf\u0131ndan da "A\u015fk\u0131n B\u00fcy\u00fck Ustas\u0131" olarak adland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.Rivayete g\u00f6re Daniel P\u00e9rigord'daki Rib\u00e9rac \u015eatosu'nda soylu bir ailenin \u00e7ocu\u011fu olarak do\u011fmu\u015ftur, ancak baz\u0131 modern kaynaklar onun fakir bir soytar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6ylerler.Alt\u0131 dizelik ve alt\u0131 k\u0131tal\u0131k ve her dizede son s\u00f6zlerin tekrar edildmesi ile olu\u015fan sestinan\u0131n mucididir."""@tr,
        """Arnaut Daniel de Riberac (ook wel bekend als Arnaut Dani\u00e8l) was een Occitaanse troubadour uit de 12e eeuw, die door Dante werd geprezen als "il miglior fabbro" (\u201cde beste schepper\u201d, of letterlijk \u201cde beste smid\u201d). Hij werd tevens een grootmeester der liefde genoemd door Francesco Petrarca."""@nl,
        "Arnaut Daniel de Riberac (ur. ok. 1150 prawdopodobnie w Rib\u00e9rac w obecnym departamencie Dordogne \u2013 zm. ok. 1200/1210) \u2013 oksyta\u0144ski trubadur. Poeta uchodzi za tw\u00f3rc\u0119 sestyny. S\u0142ynie ze starannych pie\u015bni, okre\u015blanych jako trobar clus (poezja zamkni\u0119ta). Ceniony m.in. przez Petrark\u0119 i Dantego, kt\u00f3ry okre\u015bli\u0142 go jako il miglior fabbro (bieglejszego kowacza)."@pl,
        """Arnaut Daniel de Riberac foi um trovador do s\u00e9culo XIII, cuja obra foi escrita em occitano, mais especificamente, no dialeto limosino. Foi chamado por Dante de "il miglior fabbro" ("o melhor criador") e por Petrarca, em seus Triunfos, de "gran maestro d'amore" e "fra tutti il primo" ("o melhor entre todos")."""@pt,
        "Arnaut Daniel fou un trobador occit\u00e0 del segle XII, nascut a Rabairac, Dordonya. Form\u00e0 part de la cort de Ricard Cor de Lle\u00f3 i de la d'Alfons el Cast.Malauradament no s'ha conservat cap melodia dels seus divuit poemes que s\u00ed que s'han conservat, escrits entre el 1180 i el 1200. Es considera que \u00e9s el creador de la sextina, f\u00f3rmula estr\u00f2fica que ha estat utilitzada pel Dant o per Ezra Pound, i a Catalunya a bastament per Joan Brossa i Maria-Merc\u00e8 Mar\u00e7al."@ca,
        "Arnaut Daniel fue un trovador provenzal que vivi\u00f3 entre la segunda mitad del siglo XII y comienzos del siglo XIII, ejerciendo su actividad po\u00e9tica entre 1180 y 1210.Naci\u00f3 en Rib\u00e9rac (Dordo\u00f1a) en una fecha desconocida, pero que puede situarse en torno al 1150 o 1160. En uno de sus poemas menciona que asisti\u00f3 a la coronaci\u00f3n del rey Felipe II Augusto (1180), y era ya un trovador conocido en torno al a\u00f1o 1195. Es el m\u00e1s insigne representante del estilo llamado trobar ric."@es,
        "Arnaut Daniel, italianizzato in Arnaldo Daniello, o Daniele (Rib\u00e9rac, 1150 circa \u2013 1210 circa), \u00e8 stato un poeta e trovatore francese di lingua occitana."@it,
        """Arnaut Dani\u00e8l (lahir 1150 di Rib\u00e9rac Dordogne P\u00e9rigord Aquitaine; meninggal 1200 atau 1210) adalah seorang komponis, penyair dan penyanyi lagu sajak bahasa Occitan (trobador), dipuja Dante sebagai "il miglior fabbro " (pandai besi terbaik) dan disebut sebagai "grand mestre d\u2019amor" (guru besar cinta) oleh Francesco Petrarca."""@id,
        "Arnaut Dani\u00e8l, n\u00e9 \u00e0 Rib\u00e9rac vers 1150, est un troubadour p\u00e9rigourdin de la fin du XIIe si\u00e8cle occitan limousin.Par-del\u00e0 la renomm\u00e9e dont il b\u00e9n\u00e9ficia au cours de sa vie, l\u2019influence d'Arnaut Dani\u00e8l dans la litt\u00e9rature post-m\u00e9di\u00e9vale a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable. Le troubadour de Rib\u00e9rac fit tout particuli\u00e8rement l\u2019admiration des po\u00e8tes italiens de la fin du Moyen \u00c2ge et de la Renaissance."@fr,
        "\u0410\u0440\u043d\u0430\u0443\u0442 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c (\u043e\u043a\u0441. Arnaut Dani\u00e8l; \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u0410\u0440\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0438\u043b\u0438 \u0410\u0440\u043d\u043e) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440; \u0436\u0438\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 I, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430\u0445 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 1180\u20141195.\u0414\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0438\u043d \u043f\u043e \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043d\u043e \u00ab\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb.\u041b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044f \u0442\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b. \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u00ab\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043b \u0440\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0444\u043c\u0430\u0445, \u0442\u0430\u043a \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u043d\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c, \u043d\u0438 \u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u044c\u00bb."@ru,
        """\u30a2\u30eb\u30ca\u30a6\u30c8\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb (Arnaut Daniel \u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1180\u5e74\u9803-1200\u5e74\u9803\uff09\uff08\u30a2\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5357\u90e8\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30aa\u30c3\u30af\u8a9e\u306b\u3088\u308b\u62bc\u97fb\u306e\u6280\u5de7\u3092\u51dd\u3089\u3057\u305f\u8a69\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a2\u30eb\u30ca\u30a6\u30c8\u306e\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3093\u306e\u50c5\u304b\u3067\u3042\u308b\u304c\u30f4\u30a3\u30c0\u30b9 Vidas \u3067\u89e6\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30a2\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u5730\u65b9\u30da\u30ea\u30b4\u30fc\u30eb\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30eb\u30c9\u30fc\u30cb\u30e5\u770c\uff09\u306e\u30ea\u30d9\u30e9\u30c3\u30af\uff08Riberac\uff09\u6751\u306b\u3042\u3063\u305f\u57ce\u3067\u9ad8\u8cb4\u306a\u8eab\u5206\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5b66\u554f\u3068\u8a69\u4f5c\u306b\u52b1\u3093\u3060\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u5730\u4f4d\u3092\u6368\u3066\u3066\u30b8\u30e7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u8af8\u56fd\u3092\u904d\u6b74\u3057\u305f\u3002\u6975\u3081\u3066\u51dd\u3063\u305f\u30ab\u30f3\u30bd\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4f59\u308a\u306b\u96e3\u3057\u3044\u305f\u3081\u306b\u7406\u89e3\u3059\u308b\u4e8b\u3082\u899a\u3048\u308b\u4e8b\u3082\u5bb9\u6613\u3067\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ac\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u30e5\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30e9\u30f3\u30c9\u770c\u3068\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u770c\uff09\u306e\u8eab\u5206\u306e\u9ad8\u3044\u65e2\u5a5a\u306e\u8cb4\u5a66\u4eba\u306b\u604b\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u304c\u53f6\u3048\u3089\u308c\u305f\u3068\u306f\u8ab0\u3082\u4fe1\u3058\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u300f\u30bb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b6\u884c6\u9023\u8a69\u3092\u4f5c\u3063\u305f\u4e8b\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5317\u90e8\u306e\u6e05\u65b0\u4f53\u6d3e\u306e\u8a69\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u4e8b\u3092\u30c0\u30f3\u30c6\u306f\u300e\u795e\u66f2\u300f\u306e\u4e2d\u3067\u793a\u5506\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"Lo ferm voler qu'el cor m'intra"\u300c\u6211\u304c\u5fc3\u306b\u3057\u306e\u3073\u3053\u3080 \u3053\u306e\u5207\u306a\u308b\u604b\u306e\u601d\u3044\u3092\u300d\u3001"Sol sui qui sai lo sobrafan"\u300c\u6211\u304c\u77e5\u3057\u308a\u4e8b\u306f \u60b2\u3057\u307f\u306e\u307f\u300d\u306a\u3069\u300119\u306e\u30ab\u30f3\u30bd\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:83480894;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arnaut_Daniel>,
        <http://viaf.org/viaf/79254565>,
        <http://viaf.org/viaf/83480894>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._50_-_Arnaut_Daniel_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnaut_Daniel.
doremus_artist:eeedf35e-40e1-3baf-8c14-865f7a074719
    dbp:birthPlace res:Sorbo_Ocagnano;
    rdfs:comment
        "Antoine Ciosi est un chanteur corse, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Sorbo Ocagnano (Haute-Corse).Il obtient le Premier prix du premier festival de la chanson corse \u00e0 l'Olympia de Paris, en mars 1963, pour l'interpr\u00e9tation de la chanson de Ghjuvanni Giocanti et Vincente Orsini, Paese spentu.Il est l'auteur de plusieurs ouvrages."@fr;
    owl:sameAs viaf:59244431;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Ciosi>,
        <http://viaf.org/viaf/59244431>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Ciosi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Ciosi.
doremus_artist:efad4c38-c216-3bbd-a0ca-8dd56bfecb79
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aprile Millo (born April 14, 1958) is an American operatic soprano of Italian and Irish ancestry who is particularly admired for her interpretations of the works of Giuseppe Verdi. Possessing a spinto voice of power, warmth and temperament, Millo became one of the most celebrated opera singers of the late twentieth century. Although she has performed at many of the world's leading opera houses and with many orchestras and ensembles internationally, Millo has spent much of her career appearing in productions at the Metropolitan Opera."@en,
        "Aprile Millo (nacida el 14 de abril de 1958) es una soprano dram\u00e1tica de ascendencia italiana e irlandesa, que es particularmente admirada por sus interpretaciones de las obras de Giuseppe Verdi. Posee una voz spinto de poder, la calidez y el temperamento, Millo se convirti\u00f3 en uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres cantantes de \u00f3pera de fines del siglo XX. Aunque ella ha actuado en muchos de los principales teatros de \u00f3pera y con muchas orquestas y conjuntos de nivel internacional, Millo ha dedicado gran parte de su carrera que aparecen en las producciones en el Metropolitan Opera."@es;
    owl:sameAs viaf:5121940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aprile_Millo>,
        <http://viaf.org/viaf/5121940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aprile_Millo.
doremus_artist:efef2ff3-5527-34f1-bdf7-f196c2c9922f
owl:sameAs viaf:19866974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866974>.
doremus_artist:f0123ccd-d7e1-3082-9984-0e7873f7c80f
    owl:sameAs viaf:28341512;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28341512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_Francis.
doremus_artist:f059df2d-f638-37ab-9bd1-1903db96d361
    dbp:birthPlace res:Castres;
    dbp:deathPlace res:Lorient;
    rdfs:comment
        """Gilles Elbaz, de son vrai nom Gilles Elbazdinouchi, n\u00e9 le 14 juin 1946 \u00e0 Castres et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 juillet 2009 \u00e0 Lorient d'une longue maladie, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te.Gilles Elbaz a appris le chant choral puis la guitare. En 1963, il d\u00e9couvre le jazz avec des musiciens am\u00e9ricains \u00e0 \u00c9vreux. Il compose ses premi\u00e8res chansons.Laur\u00e9at du prix "Fine Fleur de la Chanson Fran\u00e7aise", organis\u00e9 par Luc B\u00e9rimont, diffus\u00e9 par l'O.R.T.F."""@fr;
    owl:sameAs viaf:66650546;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Elbaz>,
        <http://viaf.org/viaf/66650546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Elbaz.
doremus_artist:f0cf466d-38a1-399a-b684-d3f787bc384a
    owl:sameAs viaf:59404087;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59404087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mu-Ye_Wu.
doremus_artist:f11f303c-59de-368b-8363-0525fdba90c4
    dbp:birthPlace dbr:Birsfelden;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Karl (Rudolf) Engel (Birsfelden, 1 June 1923 - Chernex, 2 September 2006) was a Swiss pianist. In 1952 Engel was awarded the second prize at the Queen Elisabeth competition. Throughout his concert career he cultivated the art song repertory and worked extensively on works of Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven and Robert Schumann. He also held a professorship at Musikhochschule Hannover for three decades. Son: Till Engel (* 1951), pianist, Professor at Folkwang Hochschule Essen, Germany."@en,
        "Karl (Rudolf) Engel (Birsfelden, 1 de junio de 1923 - Chernex, 2 septiembre de 2006) fue un pianista suizo. En 1952 a Engel le fue otorgado el segundo premio en el Concurso Musical Internacional Reina Elisabeth tras Leon Fleisher. Durante su carrera de conciertos cultiv\u00f3 el Lied y trabaj\u00f3 extensamente en las obras de Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven y Robert Schumann. Tambi\u00e9n fue profesor en la Musikhochschule Hannover durante tres d\u00e9cadas."@es,
        "Karl Engel (* 1. Juni 1923 in Birsfelden, Kanton Basel-Landschaft; \u2020 2. September 2006 in Chernex am Genfer See) war ein Schweizer Pianist."@de,
        "Karl Engel, n\u00e9 le 1er juin 1923 \u00e0 Birsfelden et mort le 2 septembre 2006 \u00e0 Chernex, est un pianiste suisse."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u042d\u043d\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Karl Engel; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0438\u0440\u0441\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\uff08Karl Rudolf Engel, 1923\u5e746\u67081\u65e5 - 2006\u5e749\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30d3\u30eb\u30b9\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021942\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30a6\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e09\u4f4d\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u4e8c\u4f4d\u5165\u8cde\u30021958\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011989\u5e74\u304b\u3089\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002 \u30b1\u30eb\u30cd\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115783086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/115783086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Engel.
doremus_artist:f1b07e9a-39ce-3986-b96c-1eb419f8b264
owl:sameAs viaf:69131701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131701>.
doremus_artist:f1f6ca32-9970-3f03-a7ca-4800a783cb6e
owl:sameAs viaf:25868884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25868884>.
doremus_artist:f2619a4c-1853-3e21-afe4-cac5c5fe416a
owl:sameAs viaf:175508698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175508698>.
doremus_artist:f2ab05dd-c02f-3309-8132-1f0c76776275
    owl:sameAs viaf:37104391;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eec1b099-29f2-4c8f-8944-673224cf6922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Libue_Márová.
doremus_artist:f30ae7c4-f316-3eb1-b712-088b810692fd
    dbp:birthPlace dbr:Muswell_Hill;
    rdfs:comment
        "Dave Davies (Londen, 3 februari 1947) is een Brits popmusicus. Hij is de jongere broer van Ray Davies en is de originele oprichter van de Britse groep The Kinks. Ook wordt Dave Davies gezien als de uitvinder van wat nu bekendstaat als hardrock of heavy metal. Gefrustreerd door het cleane geluid van zijn Elpico versterker maakte hij met een scheermesje diverse insnijdingen in de speakers. Het resultaat van deze actie is te horen op de klassieke singles You Really Got Me, All Day And All Of The Night en een b-kantje I Need You uit 1965, waarin bovendien voor het eerst wordt ge\u00ebxperimenteerd met feedback in het intro."@nl,
        "Dave Davies (nascido David Russell Gordon Davies, 3 de fevereiro de 1947, Fortis Green, Londres, Inglaterra) \u00e9 o vocalista e guitarrista principal da banda de rock n' roll inglesa Kinks, a qual fundou juntamente com Pete Quaife em 1963. Foi considerado o 91\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        """David Russell Gordon "Dave" Davies (Fortis Green, Londres, Inglaterra, 3 de febrero de 1947) es m\u00fasico de rock brit\u00e1nico, mejor conocido por ser el guitarrista de la banda de rock brit\u00e1nica The Kinks. El 2003, qued\u00f3 ubicado en el lugar n\u00famero 88 dentro de la Lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes de todos los tiempos hecha por la revista Rolling Stone."""@es,
        """David Russell Gordon "Dave" Davies (born 3 February 1947) is an English singer, songwriter and guitarist. He is best known as the lead guitarist and occasional lead vocalist for the English rock band The Kinks, which also featured his older brother Ray Davies. In 2003, Davies was ranked 91st in Rolling Stone magazine's list of the "100 Greatest Guitarists of All Time"."""@en,
        "David Russell Gordon Davies (* 3. Februar 1947 in 6 Denmark Terrace, Fortis Green, London, England) ist Leadgitarrist und Mitgr\u00fcnder der englischen Rockband The Kinks. In der Liste der besten Gitarristen aller Zeiten des Musikmagazins Rolling Stone wird er auf Platz 91 gef\u00fchrt. Er ist der j\u00fcngere Bruder des Kinks-Songschreibers Ray Davies, mit dem ihn eine Hassliebe verbindet, die teilweise in Songs und auf der B\u00fchne ausgelebt wurde. Im Juni 2013 erschien das Album I Will Be Me. Im November 2014 erschien das Album Rippin\u2019 Up Time, mit dem er im Herbst 2015 auf US-Tournee ging."@de,
        "David Russell Gordon Davies (n\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1947) est un musicien anglais."@fr,
        "Il gruppo si \u00e8 sciolto all'inizio degli anni 90, ma Dave ha continuato con la sua carriera musicale come solista e scrittore fino al 2004, quando fu colpito da emorragia cerebrale. Anche se il maggior songwriter della band era suo fratello Ray Davies, Dave compose alcune celebri canzoni dei The Kinks, tra cui successi come Death of a Clown, Susannah's Still Alive e Living on a Thin Line. La sua voce era una parte fondamentale del sound del gruppo, tuttavia la sua leggenda nacque con il powerchord di You Really Got Me."@it,
        "\u0414\u0435\u0439\u0432 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Davies; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Kinks. \u0412 2003 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b \u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0441\u0430 \u043d\u0430 88 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u00ab100 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u00bb."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9(David Russell Gordon Davies, 1947\u5e742\u67083\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30021963\u5e74\u306b\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30af\u30a6\u30a7\u30a4\u30d5\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ad\u30f3\u30af\u30b9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002\u9593\u3082\u306a\u304f\u52a0\u308f\u3063\u305f\u5144\u306e\u30ec\u30a4\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u304c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u4e3b\u5c0e\u6a29\u3092\u63e1\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u306f1990\u5e74\u4ee3\u521d\u3081\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u307b\u3068\u3093\u3069\u505c\u6b62\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c88\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c91\u4f4d\u3002 \u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306f\u30011996\u5e74\u306b\u81ea\u53d9\u4f1d\u300eKink\u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u5f7c\u306f\u30ed\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c9\u30ea\u30fc\u3068\u6027\u7684\u95a2\u4fc2\u3092\u542b\u3081\u3066\u3001\u4e21\u6027\u5177\u6709\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a73\u7d30\u306b\u8b70\u8ad6\u3057\u305f\u3002 2004\u5e746\u670830\u65e5\u3001\u5f7c\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306eBBC\u306e\u30a8\u30ec\u30d9\u30fc\u30bf\u30fc\u306e\u4e2d\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u75c5\u9662\u306b\u5165\u9662\u3059\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u5f53\u6642\u5f7c\u306f\u6700\u65b0\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30d0\u30b0\u300f\u306e\u30d7\u30ed\u30e2\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u4e2d\u3067\u3042\u3063\u305f\u30028\u670827\u65e5\u306b\u9000\u9662\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44501459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/44501459>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Davies_1971.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Davies.
doremus_artist:f3265a0f-046e-3c03-9d13-03f22a570a83
owl:sameAs viaf:251615851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251615851>.
doremus_artist:f347123f-3b64-331f-b211-89f8c8745828
    rdfs:comment
        "Carolus-Josephus van Helmont, (en fran\u00e7ais : Charles-Joseph van Helmont ; en n\u00e9erlandais : Karel-Jozef van Helmont), bourgeois de Bruxelles est un compositeur, claveciniste et organiste belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles, le 19 mars 1715 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans sa ville natale le 8 juin 1790."@fr;
    owl:sameAs viaf:54414304;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Joseph_van_Helmont>,
        <http://viaf.org/viaf/54414304>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Joseph_van_Helmont.
doremus_artist:f38d408b-f5ec-3844-9526-38b6ab1fb9fb
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Joseph Bova (* 25. Mai 1924 in Cleveland, Ohio; \u2020 12. M\u00e4rz 2006 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Schauspieler. Bova begann seine Karriere als Kinderschauspieler in Cleveland und ging sp\u00e4ter zur Northwestern University. Nach seiner Graduierung wurde er lokaler Programmdirektor bei NBC in Cleveland und war der Onkel Joe Bova in einer Kindersendung. Seinen Durchbruch feierte er 1959 am Broadway als Prince Dauntless the Drab in \u201eOnce Upon a Mattress\u201c. Er spielte auch \u201eThe Comedy of Errors\u201c, \u201eKing Richard III\u201c, \u201eLove\u2019s Labour\u2019s Lost\u201c, \u201eTroilus and Cressida\u201c and \u201eTwelfth Night\u201c. Er erhielt 1970 eine Tony Nominierung."@de,
        "Joseph Bova (May 25, 1924 \u2013 March 12, 2006) worked in early television, having a children's show on WABC-TV in New York (following Bob Keeshan who had left for CBS as Captain Kangaroo). He played Prince Dauntless in Once Upon A Mattress. Bova was born in Cleveland, Ohio, the son of Mary (n\u00e9e Catalano) and Anthony Bova. He died of emphysema at the Actor's Fund retirement home in Englewood, New Jersey. He was 81 years old."@en;
    owl:sameAs viaf:74060659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bova>,
        <http://viaf.org/viaf/74060659>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Bova.
doremus_artist:f3c9d0ae-f26b-3c98-9682-bda7a5bd95b5
    dbp:birthPlace dbr:Guayaquil;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Eye,_Suffolk>;
    rdfs:comment
        "Frederick William Mallandaine Ashton (17 september 1904 \u2013 18 augustus 1988) was een Engelse choreograaf. Hij geldt samen met choreografe Ninette de Valois als de grondlegger van de huidige stijl van het Engels ballet. Ashton was vanaf 1935 de eerste huischoreograaf van het Royal Ballet en vanaf 1963 was hij ook artistiek leider. Ashton had net als de vermaarde Marius Petipa het vermogen het esthetische karakter van ballet treffend weer te geven, bijvoorbeeld in een sprankelende spitzendans. Zijn choreografie\u00ebn zij vooral lyrisch van aard, met daarnaast humoristische trekjes. Beroemd zijn bijvoorbeeld de twee ugly sisters in Cinderella (1948), in travestie gedanst door twee mannen. Op deze manier heeft Ashton veel oude repertoireballetten opnieuw op de planken gebracht door middel van zijn "@nl,
        "Frederick William Mallandaine Ashton est un danseur, chor\u00e9graphe et directeur de ballet britannique n\u00e9 \u00e0 Guayaquil (\u00c9quateur) le 17 septembre 1904 et mort \u00e0 Eye (Suffolk) le 18 octobre 1988."@fr,
        "Frederick William Mallandaine Ashton, OM (17 de septiembre de 1904 - 18 de octubre de 1988), fue un bailar\u00edn y core\u00f3grafo ingl\u00e9s nacido en Ecuador, en la vecindad art\u00edstica llamada Las Pe\u00f1as, el original sitio de fundaci\u00f3n de la ciudad de Guayaquil. Cuando ten\u00eda 13 a\u00f1os fue testigo de un acontecimiento que cambi\u00f3 su vida cuando vio una actuaci\u00f3n de la legendaria Anna P\u00e1vlova en el Teatro Municipal de Lima, Per\u00fa. Qued\u00f3 tan impresionado por ello que a partir de ese d\u00eda sab\u00eda que alg\u00fan d\u00eda llegar\u00eda a hacerse un bailar\u00edn."@es,
        "Insieme a Ninette de Valois contribu\u00ec alla nascita e allo sviluppo del balletto britannico. A 13 anni visse un evento che avrebbe cambiato per sempre la sua esistenza: vide uno spettacolo danzato dalla leggendaria ballerina Anna Pavlova al Teatro Municipale di Lima, in Per\u00f9. Ne fu cos\u00ec impressionato che da quel giorno in poi seppe che sarebbe diventato un ballerino. Nel 1928 si un\u00ec alla compagnia di Ida Rubinstein in Francia e pot\u00e9 studiare sotto la guida della direttrice, Bronislava Nijinskaja. Nel 1962 fu nominato dalla regina Pari d'Inghilterra per il suo contributo al balletto."@it,
        "Sir Frederick William Mallandaine Ashton (* 17. September 1904 in Guayaquil, Ecuador; \u2020 18. August 1988 in Eye, Suffolk) war ein englischer Ballettt\u00e4nzer und Choreograf. Frederick Ashton wuchs in Peru auf. Er beschloss T\u00e4nzer zu werden, nachdem er 1917 Anna Pawlowa tanzen sah. Nach seinem Umzug nach England nahm er Unterricht bei L\u00e9onide Massine und Marie Rambert. Von 1926 bis 1937 tanzte er f\u00fcr das Rambert Ballet. Gleichzeitig begann er, ermutigt durch Marie Rambert, seine ersten Schritte als Choreograf."@de,
        "Sir Frederick William Mallandaine Ashton OM CH CBE (17 September 1904 \u2013 18 August 1988) was a British ballet dancer and choreographer. He also worked as a director and choreographer in opera, film and revue. Determined to be a dancer, despite the opposition of his conventional middle-class family, Ashton was accepted as a pupil by L\u00e9onide Massine and then by Marie Rambert. In 1926 Rambert encouraged him to try his hand at choreography, and though he continued to dance professionally, with success, it was as a choreographer that he became famous."@en,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a \u0410\u0301\u0448\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederick Ashton; 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1904; \u0413\u0443\u0430\u044f\u043a\u0438\u043b\u044c \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0421\u0443\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1963\u20141970 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u043a\u043c\u0438\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e\u043c \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f \u043c\u043e\u0434\u044b\u00bb, 1926)."@ru,
        "\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0644\u0627\u0646\u062f\u0627\u064a\u0646 \u0622\u0634\u062a\u0648\u0646 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0627 \u0648\u0645\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u064b\u0627 \u0645\u062a\u0645\u064a\u0650\u0651\u0632\u064b\u0627 \u0641\u0642\u062f \u062a\u0642\u0644\u064e\u0651\u062f \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 (OM) \u0648\u062d\u0645\u0644 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 (CH) \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (CBE) (17 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1904 \u2013 18 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1988). \u064a\u0631\u0649 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0646 \u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u063a\u064a\u0631 \u0623\u0646\u0647 \u0623\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062e\u0631\u0629 \u0648\u0635\u0645\u0645 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a\u0647\u0627."@ar,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30b7\u30e5\u30c8\u30f3 \uff08Sir Frederick William Mallandaine Ashton, 1904\u5e749\u670817\u65e5 - 1988\u5e7410\u670818\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46936974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Ashton>,
        <http://viaf.org/viaf/46936974>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederick_Ashton.
doremus_artist:f4138328-2c6d-3355-bc56-457924f37d93
    rdfs:comment
        "Pierre Antoine Jean-Baptiste Villiers, n\u00e9 le 10 mars 1760, mort aux Ternes le 21 juillet 1849, est un litt\u00e9rateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22252033;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Villiers>,
        <http://viaf.org/viaf/22252033>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Villiers.
doremus_artist:f45ca7b1-20da-386d-a548-4b35bef29b96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Battu (* 1829 in Paris; \u2020 22. November 1857 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Librettist und Vaudevillist."@de,
        "L\u00e9on Battu Charlemagne Antoine Pantal\u00e9on Battu dit L\u00e9on Battu, est un auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1828 \u00e0 Paris (2e) o\u00f9 il est mort le 22 novembre 1857."@fr,
        "L\u00e9on Battu was a French dramatist, born 1829 in Paris, where he died on 22 November 1857. The son of Pantal\u00e9on Battu (1799\u20131870), a violinist and assistant conductor at the Op\u00e9ra de Paris, and brother of the soprano Marie Battu (1838-1888) who created In\u00e8s in L'Africaine, he wrote many vaudevilles and libretti. In the fields of op\u00e9ra-comique and op\u00e9rettes, these were in collaboration with Ludovic Hal\u00e9vy, Michel Carr\u00e9, Jules Barbier, Jules Moinaux and Lockroy. His composers were Jacques Offenbach (P\u00e9pito, Le mariage aux lanternes), Adolphe Adam (Les Pantins de Violette), Victor Mass\u00e9 (La Reine Topaze), Georges Bizet and Charles Lecocq (Le Docteur Miracle). With Hal\u00e9vy he translated Mozart's Der Schauspieldirektor for its Mozart centenary production at the Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens in 18"@en;
    owl:sameAs viaf:116475072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Battu>,
        <http://viaf.org/viaf/116475072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Battu.
doremus_artist:f475cf57-3b6e-30a1-9c8a-1730d96ef61f
owl:sameAs viaf:111034025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111034025>.
doremus_artist:f59ea28d-4aef-3e53-95be-7ed57996344e
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0628\u0627 \u0646\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Reba McEntire) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 28 \u0645\u0627\u0631\u0633 1955 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0647\u0648\u0645\u0627\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1975."@ar,
        "Reba McEntire (Kiowa, 28 de mar\u00e7o de 1955), \u00e9 uma consagrada cantora country estadunidense. Em 2001, estrela a s\u00e9rie Reba, onde deu vida a Reba Hart, uma t\u00edpica m\u00e3e texana. Fez uma turn\u00ea com a cantora Kelly Clarkson."@pt,
        "Reba McEntire (ur. 28 marca 1955 roku w McAlester w stanie Oklahoma) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka country, laureatka Nagrody Grammy i Z\u0142otego Globu. Swoj\u0105 pierwsz\u0105 piosenk\u0119 nagra\u0142a w wieku 18 lat. Wyda\u0142a 31 album\u00f3w studyjnych, kt\u00f3rych \u0142acznych nak\u0142ad przekracza 55 milion\u00f3w sprzedanych egzemplarzy."@pl,
        "Reba McEntire est une chanteuse, actrice et productrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 mars 1955 \u00e0 McAlester, dans l'Oklahoma (\u00c9tats-Unis). Elle est principalement connue dans le monde de la musique country depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, avec plus de 20 albums studio sortis tous class\u00e9s dans les premi\u00e8res places des classements am\u00e9ricains. Pour avoir vendu plus de 41 000 000 d'albums dans son pays, elle est class\u00e9e comme \u00e9tant la 7e plus grande vendeuse de disque f\u00e9minine des \u00c9tats-Unis, et est souvent surnomm\u00e9e \u00ab la Reine de la country \u00bb."@fr,
        "Reba Nell McEntire (* 28. M\u00e4rz 1955 in McAlester, Oklahoma) ist eine der erfolgreichsten Country-S\u00e4ngerinnen. Sie ist seit 1976 als K\u00fcnstlerin t\u00e4tig, hatte 25 Nummer-1-Hits in den Country-Charts, ver\u00f6ffentlichte 26 Studioalben, die teilweise sowohl in den Country- als auch in den Pop-Charts vertreten waren, und hat mehr als 80 Millionen Tontr\u00e4ger verkauft. McEntire wurde mit 74 Awards ausgezeichnet, darunter auch f\u00fcr ihre schauspielerischen T\u00e4tigkeiten. 1986 und 1993 wurde sie mit dem Grammy ausgezeichnet."@de,
        "Reba Nell McEntire (McAlester (Oklahoma), 28 maart 1955) is een Amerikaans countryzangeres."@nl,
        "Reba Nell McEntire (McAlester, Oklahoma; 28 de marzo de 1955) es una cantante y actriz estadounidense. Considerada uno de los mayores exponentes de la m\u00fasica country, debut\u00f3 como cantante durante su estad\u00eda en la preparatoria, realizando presentaciones en vivo en programas de radio y en rodeos. Una de sus presentaciones, realizada en un rodeo en Oklahoma City, llam\u00f3 la atenci\u00f3n del m\u00fasico Red Steagall, quien eventualmente la ayud\u00f3 a trasladarse a Nashville, Tennessee y en la brevedad a conseguir un contrato con el sello discogr\u00e1fico Mercury Records en 1975. Bajo el respaldo de Mercury public\u00f3 su \u00e1lbum debut en 1977, Reba McEntire, y lanzar\u00eda hasta 1983 otros cinco \u00e1lbumes de estudio m\u00e1s."@es,
        "Reba Nell McEntire (born March 28, 1955) is an American singer, songwriter, record producer, actress, and television producer. She began her career in the music industry as a high school student singing in the Kiowa High School band, on local radio shows with her siblings, and at rodeos. While a sophomore in college, she performed the National Anthem at the National Rodeo in Oklahoma City and caught the attention of country artist Red Steagall who brought her to Nashville, Tennessee. She signed a contract with Mercury Records a year later in 1975. She released her first solo album in 1977 and released five additional studio albums under the label until 1983."@en,
        "\u00c8 celebre per le sue intense esibizioni dal vivo e per le sue ballate dalle sfumature pop. Nella sua ultratrentennale carriera ha pubblicato 45 album, vendendo pi\u00f9 di 55 milioni di copie in tutto il mondo."@it,
        "\u0420\u0438\u0431\u0430 \u041d\u0438\u043b\u043b \u041c\u0430\u043a\u0438\u043d\u0442\u0430\u0439\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Reba Nell McEntire, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u0438\u043e\u0432\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30d0\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aReba McEntire\u30011955\u5e743\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u3001\u5730\u65b9\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u756a\u7d44\u3084\u30ed\u30c7\u30aa\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u5144\u5f1f\u305f\u3061\u3068\u6b4c\u3046\u3053\u3068\u304b\u3089\u59cb\u307e\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u306e\u30ed\u30c7\u30aa\u306b\u8a98\u308f\u308c\u305f\u969b\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30eb\u306e\u6ce8\u610f\u3092\u3072\u3044\u305f\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30eb\u306f\u5f7c\u5973\u3092\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\u30d3\u30eb\uff08\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5dde\uff09\u306b\u9023\u308c\u3066\u884c\u304d\u30011975\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30d0\u306f\u30de\u30fc\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f1977\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u306b\u3001\u30de\u30fc\u30ad\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30895\u679a\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 1990\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u6620\u753b\u300e\u30c8\u30ec\u30de\u30fc\u30ba\u300f\u3088\u308a\u3001\u6620\u753b\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u306e\u300e\u30a2\u30cb\u30fc\u3088\u3001\u9283\u3092\u3068\u308c\u300f\u306e\u30ea\u30d0\u30a4\u30d0\u30eb\u3084\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u30db\u30fc\u30e0\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u300eReba\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u3092\u3064\u3068\u3081\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u306e\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\uff08\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u90e8\u9580\uff09\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5973\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u7c73\u56fd\u5185\u30674,100\u4e07\u679a\u3001\u4e16\u754c\u3067\u306f5,600\u4e07\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7c73\u56fd\u5185\u3067\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u3059\u3079\u3066\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u4e2d\u30677\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u7537\u5973\u554f\u308f\u305a7\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30b7\u30e3\u30ca\u30a4\u30a2\u30fb\u30c8\u30a5\u30a8\u30a4\u30f3\u306b\u6b21\u3044\u30672\u756a\u76ee\u306e\u58f2\u4e0a\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u5973\u6027\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u82ae\u82ad\u00b7\u9ea6\u514b\u4f0a\u6cf0\uff08Reba McEntire\uff0c1955\u5e743\u670828\u65e5\uff0d\uff0c\u7f8e\u56fd\u4fc4\u514b\u62c9\u4f55\u9a6c\u5dde)\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u4e50\u575b\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u4e61\u6751\u5973\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u5979\u4ece1976\u5e74\u5f00\u59cb\u8fdb\u5165\u4e50\u575b\u81f3\u4eca\u5171\u670922\u9996\u699c\u9996\u6b4c\u66f2\uff0c\u53d1\u884c\u4e8629\u5f20\u4e13\u8f91\uff0c\u5171\u67096\u5343\u591a\u4e07\u7684\u9500\u91cf\uff0c2\u6b21\u83b7\u5f97\u845b\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u53e6\u5916\u5979\u8fd8\u5728\u591a\u90e8\u7535\u5f71\u4e2d\u51fa\u4efb\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64192617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reba_McEntire>,
        <http://viaf.org/viaf/64192617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ec17e85-9284-4f4c-8831-4e56c2354cdb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RebaMcEntireApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reba_McEntire.
doremus_artist:f5bc51ae-15ee-34fe-ab7f-2f7599045249
owl:sameAs viaf:10037966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037966>.
doremus_artist:f661c13c-9200-3e9e-a62d-99384c5e2540
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Turgun Alimatov (Uzbek: Turg\u02bbun Alimatov; 20 January 1922 \u2013 17 December 2008) was one of the leading Uzbek classic music and shashmaqam player and composer of 20th century folk and classic music. He was a master performer of tanbur, dutar, and sato."@en,
        "Turgun Alimatov est un musicien traditionnel ouzbek, n\u00e9 \u00e0 Tachkent le 20 janvier 1922 et mort le 17 d\u00e9cembre 2008 (\u00e0 86 ans). Il a re\u00e7u son apprentissage de son p\u00e8re et n'a jamais fr\u00e9quent\u00e9 une \u00e9cole de musique. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re en 1939 \u00e0 la radio. Il joue du tamb\u00fbr, du dut\u00e2r et du sat\u00f4. Ses fr\u00e9quentes tourn\u00e9es internationales en ont fait la figure de proue de la musique ouzb\u00e8ke."@fr;
    owl:sameAs viaf:78541007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Turgun_Alimatov>,
        <http://viaf.org/viaf/78541007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af792b8d-50d6-4d72-8075-39261f8f5ec7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Turgun_Alimatov.
doremus_artist:f67cb2ae-cec4-3c6f-a913-b7633115dfc0
    rdfs:comment
        "Petar Bergamo (born February 27, 1930) is a Yugoslav composer. Bergamo was born in Split, Croatia, then Kingdom of Yugoslavia. He graduated from the Belgrade Music Academy in 1960, where he studied composition with Stanojlo Raji\u010di\u0107 and conducting with \u017divojin Zdravkovi\u0107. He also completed his post-graduate studies of composition at the same Academy (1964) and was an assistant and assistant professor of composition and instrumentation from 1965 to 1972.From 1973 to 1976 he was a music editor at Universal Edition in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:107607866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petar_Bergamo>,
        <http://viaf.org/viaf/107607866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petar_Bergamo.
doremus_artist:f6922a19-9267-304a-ba77-c5c6ddfcf4c4
    rdfs:comment
        "Gustave Samazeuilh, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 2 juin 1877 et mort \u00e0 Paris le 4 ao\u00fbt 1967, est un compositeur et critique musical fran\u00e7ais.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 977"@fr;
    owl:sameAs viaf:89616669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gustave_Samazeuilh>,
        <http://viaf.org/viaf/89616669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_Samazeuilh_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustave_Samazeuilh.
doremus_artist:f6abfd87-e8dd-34f4-ac7c-545959be92b7
owl:sameAs viaf:100327609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100327609>.
doremus_artist:f6e97d0d-50cc-3bcf-9ad0-c08105045b28
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Monza;
    rdfs:comment
        """Francesco (Franco) Antonio Faccio (8 March 1840 in Verona \u2013 21 July 1891 in Monza) was an Italian composer and conductor. Born in Verona, he studied music at the Milan Conservatory from 1855 where he was a pupil of Stefano Ronchetti-Monteviti and, as scholar William Ashbrook notes, "where he struck up a lifelong friendship with Arrigo Boito, two years his junior" and with whom he was to collaborate in many ways."""@en,
        "Franco Faccio (* 8. M\u00e4rz 1840 in Verona; \u2020 21. Juli 1891 in Monza) war ein italienischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Franco Faccio (Verona, 8 de marzo de 1840 - Monza, 21 de junio de 1891) fue un director de orquesta y compositor italiano."@es,
        """Franco FaccioFichier:Francofaccio.jpg R\u00e9pertoire 
* Aida de Giuseppe Verdi (1871) 
* Simon Boccanegra (1881) 
* Otello (1887), 
* Gioconda d'Amilcare Ponchielli, 
* Dejanice d'Alfredo Catalani, 
* Edgar de Giacomo Puccini Franco Faccio est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue italien n\u00e9 le 8 mars 1840 \u00e0 V\u00e9rone (Royaume lombard-v\u00e9nitien) et mort le 21 juillet 1891 \u00e0 Monza (Royaume d'Italie) essentiellement connu pour avoir dirig\u00e9 les op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."""@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0430\u0447\u0447\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Franco Faccio), \u0438\u043b\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0424\u0430\u0447\u0447\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Antonio Faccio; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1840 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1891 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u043d\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30c1\u30e7\uff08Franco Faccio, 1840\u5e743\u67088\u65e5 - 1891\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e2\u30f3\u30c4\u30a1\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27227494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Faccio>,
        <http://viaf.org/viaf/27227494>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Faccio_at_time_of_composing_Amleto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Faccio.
doremus_artist:f711aa94-7ca6-30f6-b105-261ae4eb623b
owl:sameAs viaf:74062554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062554>.
doremus_artist:f79a9900-5367-33dd-afa6-640ad3516ea6
owl:sameAs viaf:296846180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296846180>.
doremus_artist:f804bc8c-3a12-3565-a8c1-907667877d30
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Agata Zubel (* 25. Januar 1978 in Wroc\u0142aw) ist eine polnische Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Agata Zubel (born 1978 in Wroc\u0142aw, Poland) is a Polish composer and singer. Zubel is a graduate of Wroc\u0142aw's Karol Szymanowski High School of Music (percussion and music theory) and the Karol Lipi\u0144ski University of Music, where she studied composition with Jan Wichrowski. She is a member of the Youth Circle of the Polish Composers' Union and a recipient of the Ministry of Culture and National Heritage scholarship. Currently she teaches at the Academy of Music in Wroc\u0142aw (PhD). In 2013 she was honoured by The International Music Council International Rostrum of Composers with the best composition title for Not I, which she wrote for soprano, instrumental ensemble and electronics."@en,
        "Agata Zubel (ur. 25 stycznia 1978 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polska kompozytorka, \u015bpiewaczka i pedagog. Laureatka licznych nagr\u00f3d zar\u00f3wno jako wokalistka, jak i kompozytorka. Dokonuje wielu prawykona\u0144 dzie\u0142 wsp\u00f3\u0142czesnych kompozytor\u00f3w."@pl,
        "\u30a2\u30ac\u30bf\u30fb\u30ba\u30d9\u30eb\uff08Agata Zubel,1978\u5e74 - \uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73398503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agata_Zubel>,
        <http://viaf.org/viaf/73398503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agata_Zubel.
doremus_artist:f85264a3-7afa-3a24-9551-28775af4710f
    dbp:birthPlace dbr:Winnipeg;
    rdfs:comment
        "Mychael Danna (* 20. September 1958 in Winnipeg, Manitoba; manchmal auch Michael Danna) ist ein kanadischer Komponist von Filmmusik sowie Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Mychael Danna (Winnipeg, 20 de setembro de 1958) \u00e9 um compositor de trilhas sonoras canadense. Seu irm\u00e3o, Jeff Danna, tamb\u00e9m \u00e9 compositor."@pt,
        "Mychael Danna (Winnipeg, 20 september 1958) is een componist van filmmuziek uit Canada. Hij maakte de muziek voor meer dan honderd films en tv-series, waaronder Life of Pi, Moneyball, Little Miss Sunshine en Exotica. Hij is de huiscomponist van regisseurs Ang Lee en Atom Egoyan. Voor Life of Pi won Danna een Oscar en een Golden Globe voor beste filmmuziek en een World Soundtrack Award voor de film op het Film Fest Gent."@nl,
        "Mychael Danna (born September 20, 1958) is a Canadian film composer. He won both the Golden Globe and Oscar for Best Original Score for Life of Pi. He has also won an Emmy Award for Outstanding Music Composition for a Miniseries, Movie or a Special (Original Dramatic Score) in his work on World Without End: Medieval Life and Death Part 1 and 2."@en,
        "Mychael Danna (nacido el 20 de septiembre 1958) es un compositor canadiense de bandas sonoras, premiado por la Academia, que gan\u00f3 en la categor\u00eda mejor m\u00fasica original por La vida de Pi."@es,
        "Mychael Danna (ur. 20 wrze\u015bnia 1958 w Winnipeg) \u2013 kanadyjski kompozytor muzyki filmowej. Zdobywca Z\u0142otego Globu i Oscara za najlepsz\u0105 oryginaln\u0105 muzyk\u0119 do filmu \u017bycie Pi. Zdobywca nagrody Emmy w kategorii Outstanding Music Composition for a Miniseries, Movie, or a Special za muzyk\u0119 do miniserialu World Without End."@pl,
        "Mychael Danna n\u00e9 le 20 septembre 1958 \u00e0 Winnipeg est compositeur de musique canadien."@fr,
        "Nel 2013 ha vinto il Golden Globe per la migliore colonna sonora e il premio Oscar per il film Vita di Pi e sempre per il medesimo film ha ottenuto una nomination all'Oscar per la miglior canzone. Ha vinto un BMI Film & TV Award per la colonna sonora di Little Miss Sunshine."@it,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0430\u043d\u043d\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mychael Danna; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0430 \u0414\u0430\u043d\u043d\u0430. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0416\u0438\u0437\u043d\u044c \u041f\u0438\u00bb (2012)."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30c0\u30ca\uff08Mychael Danna\u30011958\u5e749\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u9ea5\u53ef\u00b7\u5510\u7d0d\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMychael Danna\uff0c1958\u5e749\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74048780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mychael_Danna>,
        <http://viaf.org/viaf/74048780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45926800-aa45-4bfc-a1f1-b25416d75215>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mychael_Danna.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mychael_Danna.
doremus_artist:f8b0ed10-40b5-34ce-b8e7-1712636471d6
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Fredensborg_Municipality;
    rdfs:comment
        "Kim Borg (* 7. August 1919 in Helsinki, Finnland; \u2020 28. April 2000 in Fredensborg-Humleb\u00e6k, D\u00e4nemark) war ein finnischer Operns\u00e4nger (Bass), Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Er gilt als der Vorl\u00e4ufer der bedeutenden Generation von skandinavischen B\u00e4ssen (Martti Talvela, Matti Salminen, Aage Haugland). Neben Boris Christoff war er international der gefragteste Boris Godunow seiner Generation."@de,
        "Kim Borg (7 ao\u00fbt 1919, Helsinki - 28 avril 2000, Humleb\u00e6k au Danemark) \u00e9tait une basse finlandaise. Il est dipl\u00f4m\u00e9 de l'Universit\u00e9 technologique d'Helsinki. Il \u00e9tudie le chant \u00e0 l'acad\u00e9mie Sibelius (1936-1941 et 1945-1947). En octobre 1959, il chante pour la premi\u00e8re fois au Metropolitan Opera de New York dans le r\u00f4le du comte Almaviva. En 1961, il prend le r\u00f4le de Boris Godounov \u00e0 Moscou.Il chante aussi le r\u00f4le soliste du Requiem de Dvo\u0159\u00e1k. Il a re\u00e7u la M\u00e9daille Pro Finlandia en 1962. Il appara\u00eet dans le volume IV de The EMI Record of Singing (partie : l'\u00e9cole scandinave)."@fr,
        "Kim Borg (August 7, 1919 \u2013 April 28, 2000) was a Finnish bass, teacher and composer. He had a wide-ranging, resonant, warm voice."@en,
        "\u30ad\u30e0\u30fb\u30dc\u30eb\u30a4\uff08Kim Borg, 1919\u5e748\u67089\u65e5 - 2000\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42027840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Borg>,
        <http://viaf.org/viaf/42027840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59359efa-9d95-4586-a808-9701d384ee04>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Borg-kim-1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Borg.
doremus_artist:f925e528-2d58-3204-9dad-92284a3c7aee
owl:sameAs viaf:47573701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47573701>.
doremus_artist:f97d966a-51df-3153-96e0-52e133c0da68
owl:sameAs viaf:66729860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66729860>.
doremus_artist:f9a61871-7984-32ac-a4c0-957814d7d017
    rdfs:comment
        "Emma Matthews (born 1970) is an English-born Australian lyric coloratura soprano, noted for operatic roles, but also popular on the concert stage. A Principal Artist with Opera Australia, Matthews has received more Helpmann Awards than any other individual artist, nine Green Room Awards, the Mo Award and the Remy Martin Australian Opera Award."@en;
    owl:sameAs viaf:169242727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/169242727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Matthews.
doremus_artist:fa09782f-b10d-31c9-8c3a-a9e4dbb8aba1
    rdfs:comment
        "No\u00eblle Adam, n\u00e9e Huguette No\u00eblle Adam le 24 d\u00e9cembre 1933 \u00e0 La Rochelle, est une danseuse et actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:42048888;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/No\u00eblle_Adam>,
        <http://viaf.org/viaf/42048888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Noëlle_Adam.
doremus_artist:fa0e6a59-b4ca-3c89-a192-caf953d487c5
owl:sameAs viaf:61758974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758974>.
doremus_artist:fac0b76e-e77d-352d-8403-f76f7a15a12b
owl:sameAs viaf:120807134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120807134>.
doremus_artist:facd1696-d3f2-3038-8dbd-69ed5644cf61
owl:sameAs viaf:263776863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263776863>.
doremus_artist:fbe15ffb-c40b-3004-ad62-d1e28bb47507
    owl:sameAs viaf:42146120;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42146120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b49344e7-42d1-4f35-9acf-5f4e5ad342d7>.
doremus_artist:fbeb36bc-b9ad-3bda-9ed9-7a03548f8d71
    rdfs:comment
        """Olivier Chauzu est un pianiste concertiste franco-espagnol, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1963."Olivier Chauzu, le ma\u00eetre des couleurs" (Le Monde, 21 novembre 2006)."""@fr;
    owl:sameAs viaf:17058148;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Chauzu>,
        <http://viaf.org/viaf/17058148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d7b7c13-8a9d-4437-9b3d-7d7d6dd9af2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Chauzu.
doremus_artist:fe0a22f6-50df-3f50-83fa-fcb8f2c8ab33
owl:sameAs viaf:49432542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432542>.
