@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://als.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00240b2d-bef0-3533-925a-8eddf4e0da86
owl:sameAs viaf:64216871; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216871>.
doremus_artist:00af3b95-aebb-3d5c-8331-50e9392cc8bf
owl:sameAs viaf:264091857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264091857>.
doremus_artist:01161c33-e1c6-32e4-a858-479a29511e6d
owl:sameAs viaf:74050067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050067>.
doremus_artist:01b730b6-75c4-369c-85dd-ff1ef0ff04bb
    dbp:birthPlace dbr:Hiroshima;
    rdfs:comment
        "Toshio Hosokawa ([\u7d30\u5ddd\u4fca\u592b, Hosokawa Toshio ; Hiroshima, 23 oktober 1955) is een Japans componist. Hosokawa begon zijn muzikale carri\u00e8re met pianospel op 4-jarige leeftijd. Zijn muziekgevoel kreeg hij mee van zijn moeder, een verdienstelijk bespeler van de koto. Hijzelf vond de klanken van de koto te eentonig en saai en wendde zich tot muziek van Mozart, Beethoven, Bach en Schubert. Op 16-jarige leeftijd ging hij studeren in Tokio en bezocht daar ook concerten. Voor hem ging een nieuwe wereld open toen hij tijdens een concert muziek hoorde van Isang Yun, de Koreaanse componist, die toen over de gehele wereld furore maakte. Hij was zich toen onvoldoende bewust van de muzikale ontwikkeling van de Oosterse klassieke muziek en kon via Yun de weg naar de meer oudere muziek van China, Japan en Korea"@nl,
        "Toshio Hosokawa (jap. \u7d30\u5ddd \u4fca\u592b, Hosokawa Toshio; * 23. Oktober 1955 in Hiroshima) ist ein japanischer Komponist. Er geh\u00f6rt zu den wichtigsten zeitgen\u00f6ssischen Komponisten Japans. Seine Kompositionen umfassen Orchesterwerke, Solokonzerte, Kammermusikwerke und Filmmusik, aber auch Musik f\u00fcr traditionelle japanische Instrumente."@de,
        "Toshio Hosokawa (jap. \u7d30\u5ddd\u4fca\u592b Hosokawa Toshio, ur. 23 pa\u017adziernika 1955 r. w Hiroszimie) \u2013 kompozytor japo\u0144ski. Kompozycj\u0119 studiowa\u0142 pod kierunkiem Isanga Yuna, Klausa Hubera i Briana Ferneyhougha. Jest laureatem wielu presti\u017cowych nagr\u00f3d, by\u0142 wielokrotnie zapraszany do wsp\u00f3\u0142pracy jako kompozytor-rezydent (m.in. przez Tokio Symphony Orchestra - 1998 czy Deutsches Symphonie Orchester w Berlinie - 2006/2007). W latach 1989-1998 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dyrektora artystycznego Mi\u0119dzynarodowego Seminarium i Festiwalu Muzyki Wsp\u00f3\u0142czesnej Akiyoshidai, od roku 2001 kieruje mi\u0119dzynarodowym Festiwalem Muzycznym Takefu. Jest cz\u0142onkiem Akademie der Kunste w Berlinie. Z powodzeniem wyk\u0142ada na letnich kursach nowej muzyki w Darmstadt i i Centre Acathes we Francji. W Polsce Hosokawa go\u015bci\u0142 w roku 2005 na Festiwalu M"@pl,
        "Toshio Hosokawa (\u7d30\u5ddd \u4fca\u592b Hosokawa Toshio, born 23 October 1955 in Hiroshima, Japan) is a Japanese composer of contemporary classical music."@en,
        "Toshio Hosokawa (\u7d30\u5ddd\u4fca\u592b, Hosokawa Toshio), n\u00e9 le 23 octobre 1955 \u00e0 Hiroshima au Japon, est un compositeur japonais de musique contemporaine."@fr,
        "\u0422\u043e\u0441\u0438\u043e \u0425\u043e\u0441\u043e\u043a\u0430\u0432\u0430 (\u044f\u043f. \u7d30\u5ddd\u4fca\u592b, \u0425\u043e\u0441\u043e\u043a\u0430\u0432\u0430 \u0422\u043e\u0441\u0438\u043e, 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0425\u0438\u0440\u043e\u0441\u0438\u043c\u0430) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u7d30\u5ddd \u4fca\u592b\uff08\u307b\u305d\u304b\u308f \u3068\u3057\u304a\u30011955\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24797707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toshio_Hosokawa>,
        <http://viaf.org/viaf/24797707>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0126f6a-77dc-4dd0-91f6-05ee9430bfe0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toshio_Hosokawa.
doremus_artist:02bfbb72-a73e-3c75-8184-11680074f132
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Martha M\u00f6dl (* 22. M\u00e4rz 1912 in N\u00fcrnberg; \u2020 17. Dezember 2001 in Stuttgart) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (dramatischer Sopran, sp\u00e4ter Mezzosopran) und Kammers\u00e4ngerin. Neben Astrid Varnay und Birgit Nilsson geh\u00f6rte sie zu den \u201edrei gro\u00dfen Wagner\u2019schen Nachkriegsprimadonnen\u201c und war eine gefeierte Klyt\u00e4mnestra in Elektra von Richard Strauss."@de,
        "Martha M\u00f6dl (22 March 1912, Nuremberg \u2013 17 December 2001, Stuttgart) was a German soprano, and later a mezzo-soprano. She specialized in large dramatic roles such as Isolde, Br\u00fcnnhilde, and particularly Kundry, and is considered, along with Astrid Varnay and Birgit Nilsson, one of the three major postwar Wagner sopranos. She was among the preeminent Wagner sopranos\u2014and most compelling singing actresses\u2014of the twentieth century. She was celebrated for her highly individualized interpretations, exceptional acting ability, intense stage presence, and \"rich, sexy voice.\""@en,
        "Martha M\u00f6dl (22 de marzo de 1912, N\u00faremberg, Alemania - 17 de diciembre de 2001, Stuttgart, Alemania) fue una cantante alemana que se inici\u00f3 como soprano continuando luego hasta avanzada edad como mezzosoprano. Se especializ\u00f3 en personajes wagnerianos y fue pilar del resurgimiento del Festival de Bayreuth bajo la direcci\u00f3n art\u00edstica de Wieland Wagner. En 1998 public\u00f3 su autobiograf\u00eda So war mein Weg con Thomas Voigt. Parthas Verlag GmbH."@es,
        "Martha M\u00f6dl (22 de mar\u00e7o de 1912 - 17 de dezembro de 2001) foi uma soprano alem\u00e3, se tornando posteriormente uma mezzo-soprano. Era especialista em pap\u00e9is dram\u00e1ticos, mais notavelmente em pap\u00e9is wagnerianos como: Isolde, Kundry, e Br\u00fcnnhilde."@pt,
        "Martha M\u00f6dl Martha M\u00f6dl (n\u00e9e \u00e0 Nuremberg le 22 mars 1912 et morte \u00e0 Stuttgart le 17 d\u00e9cembre 2001) est une soprano, plus tard mezzo-soprano allemande, sp\u00e9cialiste des grands r\u00f4les dramatiques, notamment wagn\u00e9riens (Isolde, Kundry, Br\u00fcnnhilde)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0451\u0434\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Martha M\u00f6dl; 1912\u20142001) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e / \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u9a6c\u5854\u00b7\u83ab\u5fb7\u5c14\uff08Martha M\u00f6dl\uff0c1912\u5e743\u670822\u65e5\uff0d2001\u5e7412\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u5973\u9ad8\u97f3\uff0c\u5973\u4e2d\u97f3\u6f14\u5531\u5bb6\uff0c\u8457\u540d\u7684\u74e6\u683c\u7eb3\u620f\u5267\u5973\u9ad8\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32176160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martha_M\u00f6dl>,
        <http://viaf.org/viaf/32176160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/debad650-5809-4bff-b529-e300acb8f2b4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martha_MÃ¶dl.
doremus_artist:02ed9da7-e06d-373c-99f7-128979f47ab1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Roy Katin (/\u02c8ke\u026a\u02cct\u026an/ KAY-tin) (14 November 1930 \u2013 19 March 2015) was a British classical pianist and pedagogue."@en,
        "Peter Roy Katin (Londen, 14 november 1930 - 19 maart 2015) was een Brits klassiek pianist."@nl,
        "Peter Roy Katin (Londres, 14 novembre 1930\u201319 mars 2015) est un pianiste et p\u00e9dagogue de nationalit\u00e9 anglo-canadienne."@fr,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ed\u30a4\u30fb\u30b1\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Peter Roy Katin, 1930\u5e7411\u670814\u65e5 - 2015\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30024\u6b73\u306e\u9803\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3059\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b9\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u304c\u300112\u6b73\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3092\u8a31\u3055\u308c\u3001\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30e9\u30af\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021943\u5e74\u304b\u30891944\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306b\u3082\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u65e7\u30bd\u9023\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e741\u6708\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u3044\u305f\u5f8c\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u30011978\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u30aa\u30f3\u30bf\u30ea\u30aa\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u30021992\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 \u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118514948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Katin>,
        <http://viaf.org/viaf/118514948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Katin.
doremus_artist:04837b1c-55d2-3f2f-a120-43a45a63c7b7
    dbp:birthPlace dbr:Tuscania;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Veriano Luchetti (* 12. M\u00e4rz 1939 in Tuscania, Provinz Viterbo; \u2020 23. April 2012 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Veriano Luchetti (12 March 1939 \u2013 23 April 2012) was an Italian tenor, whose career lasted from 1965 until the 1990s. He sang in operas rarely recorded, such as Gerusalemme and I Vespri Siciliani, the Italian versions of Verdi French Grand operas J\u00e9rusalem and Les Vepres Siciliennes and L'africana, the Italian version of Meyerbeer French Grand opera L'Africaine ."@en;
    owl:sameAs viaf:35633547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veriano_Luchetti>,
        <http://viaf.org/viaf/35633547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b2f6715-49f3-4622-ab13-c952d73726eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veriano_Luchetti.
doremus_artist:04b7ed64-e4be-30dd-b6bc-6415411c8487
owl:sameAs viaf:309847293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309847293>.
doremus_artist:0660f4b4-612c-31ac-aa55-2506947fde67
    rdfs:comment
        "Norbert Balatsch (* 10. M\u00e4rz 1928 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Chors\u00e4nger mit der Stimmlage Bariton und Chorleiter."@de,
        "Norbert Balatsch (born 10 March 1928, Vienna) is an Austrian conductor and chorus master. He began his career as a baritone in the opera chorus of the Vienna State Opera. He eventually became the long term chorus master at that house and for many years was the chorus master of the Bayreuth Festival. He has prepared choruses for numerous recordings, two of which have won Grammy Awards. He is currently the chorus master of the Coro dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia."@en;
    owl:sameAs viaf:29717213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_Balatsch>,
        <http://viaf.org/viaf/29717213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norbert_Balatsch.
doremus_artist:0674b133-a38f-359b-a6a6-6011d0a111c9
owl:sameAs viaf:228523945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228523945>.
doremus_artist:068c462f-ffe1-35d1-8520-0fecdfec6e1d
owl:sameAs viaf:51890701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51890701>.
doremus_artist:06e86aeb-0dc3-3f0a-83f0-81acab027171
    rdfs:comment
        "Wipo (* vor 1000; \u2020 nach 1046) war ein mittellateinischer Dichter und Historiograph. \u00dcber Wipos Leben ist nur bekannt, was man seinen Schriften entnehmen kann. Er war Hofkaplan der Kaiser Heinrich II., Konrad II. und Heinrich III., dessen Kaiserkr\u00f6nung an Weihnachten 1046 er noch miterlebte. Die Ostersequenz Victimae paschali laudes zeigt Wipo auch als bedeutenden Sequenzdichter. Ihr dialogisch gehaltener Mittelteil fand Aufnahme in Osterspiele. Weitere Gedichte Wipos sind verloren gegangen."@de,
        "Wipo de Borgo\u00f1a (tambi\u00e9n conocido como Wippo, nacido en torno al a\u00f1o 995 - c. 1048), fue un sacerdote y escritor franco de la Alta Edad Media, que escribi\u00f3 en lat\u00edn. Fue capell\u00e1n del emperador del Sacro Imperio Romano Conrado II, cuya biograf\u00eda escribi\u00f3 en forma cr\u00f3nica, Gesta Chuonradi II imperatoris y present\u00f3 su trabajo al hijo de Conrado, Enrique III el Negro, en 1046, no mucho despu\u00e9s de que \u00e9ste fue coronado."@es,
        "Wipo of Burgundy (also Wippo; c. 995 \u2013 c. 1048) was a priest and writer. He was a chaplain to the Holy Roman Emperor Conrad II, whose biography he wrote in chronicle form, Gesta Chuonradi II imperatoris. Present at the election of Conrad II, he most likely followed the emperor on his campaigns into Burgundy (1033) and against the Slavs (1035), both of which he wrote with extensive clarity. He mentioned Henry\u2019s younger sister Matilda as a fianc\u00e9e of King Henry I of France and records her death and burial at Worms, Germany in 1034."@en,
        "Wipo, Wippo, Wipon (zm. po 1046) \u2013 pisarz, kronikarz, prezbiter cesarskiej kapeli dworskiej za czas\u00f3w dynastii salickiej."@pl,
        "Wipon, ou Wipo (parfois dit Wipon de Bourgogne, 995 ?-1048 ?) est un pr\u00eatre et lettr\u00e9, chapelain de l'Empereur Konrad II dont il \u00e9crivit la biographie (Gesta Chonradi II. imperatoris). Il l\u00e8gue \u00e9galement des maximes et proverbes (1027 ou 1028 ; un Tetralogus Heinrici en hexam\u00e8tres rim\u00e9s, d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Henri III en 1041 ; et la s\u00e9quence Victim\u00e6 paschali laudes (dont l'attribution est toutefois incertaine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:89474915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wipo_of_Burgundy>,
        <http://viaf.org/viaf/89474915>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_III_(HRE).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wipo_of_Burgundy.
doremus_artist:079477cc-b833-3722-a7a2-95782fe3d94c
owl:sameAs viaf:51901470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901470>.
doremus_artist:0798ba3c-1160-31ea-9317-430058fc9038
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Le sue capacit\u00e0 con il basso elettrico l'hanno portato alla ribalta grazie alla notevole abilit\u00e0 tecnica e allo stile originale e creativo. Nonostante citi virtuosi del basso come Geddy Lee dei Rush tra le sue pi\u00f9 grandi influenze, Claypool mischia tecniche di finger tapping tipiche dell'heavy metal con una tecnica di slap simile a quella di Larry Graham per sviluppare il suo stile unico, un misto di, appunto, heavy metal, funk, flamenco e altri. \u00c8 stato scelto dai lettori della rivista Rolling Stone tra i dieci migliori bassisti di tutti i tempi."@it,
        "Les Claypool (* 26. September 1963 in Richmond, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker. Der gelernte Schreiner ist Bassist und S\u00e4nger der Rockband Primus. Claypool ist vor allem f\u00fcr sein Bass-Spiel bekannt. Er verwendet verschiedene Spielweisen, vor allem die Slap-Technik, die er revolutioniert hat, indem er Funk mit experimentellem Rock im Stile der Residents kombiniert. Neben dem E-Bass spielt er auch Kontrabass, Banjo und ein selbstgebautes Instrument namens Whamola, eine Variation des Waschwannenbasses. Au\u00dferdem sind seine nasale Stimme und seine phantasievollen Texte sehr charakteristisch."@de,
        "Les Claypool, w\u0142a\u015bc. Leslie Edward Claypool (ur. 29 wrze\u015bnia 1963 w Richmond) \u2013 ameryka\u0144ski basista rockowy, za\u0142o\u017cyciel i lider grupy Primus i Oysterhead. Ucz\u0119szcza\u0142 do De Anza High School w Richmond. Jego szkolnym koleg\u0105 by\u0142 Kirk Hammett, p\u00f3\u017aniejszy gitarzysta zespo\u0142u Metallica. Poza dzia\u0142alno\u015bci\u0105 artystyczn\u0105 muzyk jest wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem winnicy Claypool Cellars w Kalifornii. Wraz z \u017con\u0105 Chaney (z domu Smith) ma dwoje dzieci, syna Cage'a Olivera i c\u00f3rk\u0119 Len\u0119 Tallulah."@pl,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (Richmond (Californi\u00eb), 29 september 1963) is een bassist en zanger, onder andere bekend van de band Primus en zijn samenwerking met Tom Waits. Claypool maakte tevens de originele intro van South Park, niet wetende dat dit ooit een van de grootste tekenfilmseries zou worden. Claypool heeft ook een aantal soloalbums gemaakt."""@nl,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (Richmond, California, 29 de septiembre de 1963) es un m\u00fasico estadounidense, reconocido por ser un virtuoso bajista, cantante y compositor. Es m\u00e1s conocido por ser componente de la banda estadounidense de metal funk Primus, en la cual toca bajo el\u00e9ctrico, bajo fretless (sin trastes), contrabajo, fiddle (viol\u00edn r\u00fastico), fuzz, clarinete y mandolina y en la que tambi\u00e9n ejerce de voz. Tambi\u00e9n tiene varios proyectos paralelos. Claypool tiene un estilo propio a la hora de tocar el bajo mezclando influencias muy variadas: heavy metal, funky, flamenco, entre otras."""@es,
        """Leslie Edward "Les" Claypool (born September 29, 1963) is an American musician, singer, songwriter, composer, author and actor best known as the bassist and lead vocalist of the band Primus. Claypool's playing style on the electric bass mixes tapping, flamenco-like strumming, whammy bar bends, and slapping. Claypool has also self-produced and engineered his solo releases from his own studio, "Rancho Relaxo". 2006 saw the release of a full-length feature film Electric Apricot written and directed by Claypool as well as a debut novel South of the Pumphouse."""@en,
        """Leslie Edward "Les" Claypool nascido em 29 de setembro de 1963 em Richmond, Calif\u00f3rnia, E.U.A. \u00c9 um m\u00fasico, mais conhecido por seu trabalho com a banda Primus."""@pt,
        "Leslie Edward Claypool, dit Les Claypool, est un bassiste et chanteur, n\u00e9 le 29 septembre 1963 \u00e0 Richmond, en Californie."@fr,
        "\u041b\u0435\u0441 \u041a\u043b\u0435\u0439\u043f\u0443\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Edward \u201eLes\u201c Claypool, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1963 \u0432 \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430 Primus. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043d\u043a\u0430. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone."@ru;
    owl:sameAs viaf:84232331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Les_Claypool>,
        <http://viaf.org/viaf/84232331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b9deb50-f518-4205-99e3-80ac3f35e7a3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LesClaypool.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Les_Claypool.
doremus_artist:07ac5665-dc19-332d-912f-17dd8c3017c5
    rdfs:comment
        "Dano Raffanti (born April 5, 1948) is an Italian tenor, particularly associated with the Italian baroque and bel canto repertory."@en;
    owl:sameAs viaf:17418979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dano_Raffanti>,
        <http://viaf.org/viaf/17418979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83056723-a2f3-4181-8e85-094480d10f05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dano_Raffanti.
doremus_artist:0838e16a-2939-3dd2-b1c6-da0b674b2987
owl:sameAs viaf:117876490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117876490>.
doremus_artist:08606255-143d-34fe-8260-5f04eefda107
owl:sameAs viaf:2721855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2721855>.
doremus_artist:08d6d257-c741-3531-970e-5b05210baede
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu soprattutto compositore di operette."@it,
        "Jean Robert Planquette (31 July 1848 \u2013 28 January 1903) was a French composer of songs and operettas. Several of Planquette's operettas were extraordinarily successful in Britain, including Les cloches de Corneville (1878), the length of whose initial London run broke all records for any piece of musical theatre up to that time, and Rip Van Winkle (1882), which earned international fame."@en,
        "Robert Jean Julien Planquette (* 31. M\u00e4rz 1848 in Paris; \u2020 28. Januar 1903 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist von Gebrauchsmusik, insbesondere von Operetten. \u00dcber seine Kindheit und Jugend ist wenig bekannt, so wird neben dem oben angef\u00fchrten Geburtsdatum gelegentlich der 31. Juli 1850 genannt. Nach dem Besuch des Pariser Konservatoriums erwarb er sich seinen Lebensunterhalt durch das Anfertigen von Klavierausz\u00fcgen damals beliebter Operetten. Nebenbei komponierte er. Nach dem Krieg von 1870/1871 begann er kleine einaktige Operetten zu komponieren, die in Konzert-Caf\u00e9s aufgef\u00fchrt wurden. Durch den sich einstellenden Erfolg angeregt, schuf er beinahe 20 abendf\u00fcllende Werke. Zu seinen bekanntesten Operetten z\u00e4hlt neben Rip-Rip das 1877 uraufgef\u00fchrte St\u00fcck Die Glocken von Corneville sowie"@de,
        "Robert Jean Julien Planquette (Parijs, 31 juli 1848 \u2013 aldaar, 28 januari 1903) was een Frans componist, pianist en zanger (tenor)."@nl,
        "Robert Planquette, n\u00e9 le 31 juillet 1848 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 28 janvier 1903, est un compositeur fran\u00e7ais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9rette."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u041f\u043b\u0430\u043d\u043a\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Jean Robert Julien Planquette; 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0438\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0438\u043f \u0412\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u043a\u043b\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Planquette>,
        <http://viaf.org/viaf/17408546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2096b6f-6fb2-41ef-8316-a8cc869268fd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Planquette_c1890_-_Gallica_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Planquette.
doremus_artist:08ddf852-e593-397a-8c87-082e34920551
    owl:sameAs viaf:42024691;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e3e8f46-154e-4e66-8eb8-0df0f941393f>.
doremus_artist:08e422e0-af2c-366c-bf92-57d4e94de507
owl:sameAs viaf:3630687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3630687>.
doremus_artist:092dc85c-2a5e-32c7-88df-93fe7fee725d
    rdfs:comment
        "Daniel Kientzy, n\u00e9 le 13 juin 1951 \u00e0 P\u00e9rigueux, est un musicien professionnel fran\u00e7ais.\u2191 Journal Sud Ouest, \u00e9dition P\u00e9rigueux du 21 octobre 2009"@fr;
    owl:sameAs viaf:27254882;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Kientzy>,
        <http://viaf.org/viaf/27254882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Kientzy.
doremus_artist:094317c9-8c9e-340a-b833-39b4f4aba1bb
    dbp:birthPlace dbr:Feichten;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lorenz Fehenberger (* 24. August 1912 in Oberweidach, Oberbayern; \u2020 29. Juli 1984 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Lorenz Fehenberger (August 24, 1912 - July 29, 1984), was a German operatic tenor, particularly associated with the German and Italian repertories. Fehenberger was born in Oberweidach, Upper Bavaria, and began singing as a boy in a church choir, later studying voice with Elisabeth Wolff in Munich. He made his stage debut in Graz, as the Italian singer in Der Rosenkavalier, in 1939. He then sang at the Staatsoper Dresden from 1941 to 1945, and made his debut at the Munich State Opera in 1946. He sang regularly at the Salzburg Festival between 1949 and 1962, where he created the role of Haemon in Carl Orff's Antigone. He also sang at the Vienna State Opera (1951\u201352)."@en,
        "Lorenz Fehenberger (Oberweidach, 24 ao\u00fbt 1912 - Munich, 29 juillet 1984) est un t\u00e9nor allemand, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire allemand et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66654535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Fehenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/66654535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenz_Fehenberger.
doremus_artist:09846517-39b9-3022-88ac-5aa167d86ee8
    rdfs:comment
        "Michaela Paetsch Neftel (born November 12, 1961) is an American violinist who was born in Colorado Springs. She is known for being the first female in the world to have recorded all 24 Paganini Caprices for solo violin."@en;
    owl:sameAs viaf:79172030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michaela_Paetsch>,
        <http://viaf.org/viaf/79172030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6748d9b7-3530-483a-b5eb-eda84ad28c99>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_United_States.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michaela_Paetsch.
doremus_artist:0993739b-3469-337f-bb92-9824357c9f7f
    owl:sameAs viaf:10065953;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10065953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Biserka_Cveji.
doremus_artist:09b7ab2a-4568-3427-9f0b-facdcf19e15a
owl:sameAs viaf:37104315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37104315>.
doremus_artist:09ce322d-65ea-3dc8-be45-f4c7c28ebcfb
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        """Aurora "Rory" Block (* 6. November 1949 in Princeton, New Jersey) ist eine US-amerikanische Blues-Gitarristin, S\u00e4ngerin und Songwriterin."""@de,
        """Aurora "Rory" Block (nacida el 6 de noviembre de 1949 en Princeton, New Jersey, Estados Unidos) es una guitarrista y cantante de blues americana, exponente notable del estilo country blues."""@es,
        "Aurora Block was born in Princeton and grew up in Manhattan. Her father, Allan Block, ran a sandal shop in Greenwich Village in the 1960s, and the influence of the Greenwich Village folk music scene, such as Peter Rowan, Maria Muldaur, and John Sebastian, tempted Block to study classical guitar. At the age of 14, she met guitarist Stefan Grossman, who introduced her to the music of Mississippi Delta blues guitarists.Block began listening to old albums, transcribing them, and learning to play the songs. At age 15, she left home to seek out the remaining blues giants, such as Mississippi John Hurt, Reverend Gary Davis, and Son House, and hone her craft in the traditional manner of blues musicians; then she traveled to Berkeley, California, where she played in clubs and coffeehouses."@en,
        "Nel 2010 ha pubblicato la sua autobiografia, intitolata When a Woman Gets the Blues."@it,
        "Rory Block (geboren als 'Aurora Block', Princeton (New Jersey), 6 november 1949) is een Amerikaanse blues gitariste en zangeres in de country blues stijl. Op 24 december 1988 bracht ze haar hit Lovin' whiskey uit dat later door de Haagse zangeres Anouk werd gecoverd. Het nummer gaat over haar aan alcohol verslaafde (ex-)man."@nl,
        """Rory Block Aurora "Rory" Block (n\u00e9e le 6 novembre 1949, \u00e0 Princeton dans le New Jersey) est une artiste am\u00e9ricaine, guitariste de blues et chanteuse, renomm\u00e9e dans le style country blues."""@fr;
    owl:sameAs viaf:29724525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rory_Block>,
        <http://viaf.org/viaf/29724525>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e9aa4bd-9689-4535-9665-7f661d63d1c8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rory_Block.
doremus_artist:09e4ed99-db23-3e16-96c5-34ed7618eaaf
owl:sameAs viaf:85874582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85874582>.
doremus_artist:09f62df4-3f10-394b-bc2d-0f0c95392e26
    dbp:birthPlace dbr:El_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Ch\u00e9rifa, de son vrai nom Ouardia Bouchemlal, n\u00e9e le 9 janvier 1926 \u00e0 A\u00eft Halla (commune d\u2019El-Main) (Alg\u00e9rie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 13 mars 2014 \u00e0 Alger, est une chanteuse de musique traditionnelle kabyle."@fr,
        "Ouardia Bouchemlal (January 9, 1926 \u2013 March 13, 2014) was an Algerian female singer-songwriter, originally from Kabylia, who composed hundreds of songs during her more than 40 years of artistic life."@en;
    owl:sameAs viaf:71587653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cherifa>,
        <http://viaf.org/viaf/71587653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cherifa.
doremus_artist:0a15df36-a73f-3a27-9846-0fd4572a9030
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gary McFarland (* 23. Oktober 1933 in Los Angeles; \u2020 3. November 1971 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Vibraphonist des Modern Jazz."@de,
        """Gary McFarland (October 23, 1933 \u2013 November 3, 1971) was an influential composer, arranger, vibraphonist and vocalist, prominent on Verve and Impulse! Records during the 1960s, when he made "one of the more significant contributors to orchestral jazz"."""@en,
        "Gary McFarland, n\u00e9 le 23 octobre 1933 \u00e0 Los Angeles et mort le 2 novembre 1971 \u00e0 New York, est un vibraphoniste et arrangeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:71578751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_McFarland>,
        <http://viaf.org/viaf/71578751>,
        <https://musicbrainz.org/artist/feb5e34c-7e3d-4d36-81b2-c12683d6e3ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_McFarland.
doremus_artist:0a47fdf2-9cc3-3234-992c-9f1a05c66ebc
owl:sameAs viaf:74985024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74985024>.
doremus_artist:0a768ee4-537d-33b0-8c13-29c26df6e500
    dbp:birthPlace dbr:WrocÅaw;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Silvius (manchmal Sylvius oder Silvyus) Leopold Weiss (* 12. Oktober 1687 in Grottkau; \u2020 16. Oktober 1750 Dresden) war ein deutscher Komponist und Lautenist."@de,
        "Silvius Leopold Weiss (Breslau, Silesia -actual Wroc\u0142aw en Polonia-, 12 de octubre de 1687 - Dresde, 16 de octubre de 1750) fue un compositor y laudista alem\u00e1n del Barroco."@es,
        "Silvius Leopold Weiss (Grottkau, 12 oktober 1687 - Dresden, 16 oktober 1750) was een Duits componist en luitspeler. Hij is geboren in Breslau als zoon van Johann Jacob Weiss, die eveneens luit speelde. Hij diende aan de hoven van Breslau, Rome en Dresden. Lang werd gedacht dat hij was geboren in 1686, maar recente bronnen doen vermoeden dat hij pas het jaar erna is geboren."@nl,
        "Sylvius (zamiennie Silvius, Sylvio, Silvio) Leopold (Leopoldus) Weiss (ur. 12 pa\u017adziernika 1687 prawdopodobnie w Grodkowie (Grottkau), zm. 16 pa\u017adziernika 1750 w Dre\u017anie) \u2013 \u015bl\u0105ski kompozytor i lutnista."@pl,
        "Sylvius Leopold Weiss (12 October 1687 \u2013 16 October 1750) was a German composer and lutenist. Born in Grottkau near Breslau, the son of Johann Jacob Weiss, also a lutenist, he served at courts in Breslau, Rome, and Dresden, where he died. Until recently, he was thought to have been born in 1686, but recent evidence suggests that he was in fact born the following year. In later life, Weiss became a friend of Wilhelm Friedemann Bach and met J.S. Bach through him. Bach and Weiss were said to have competed in improvisation, as the following account by Johann Friedrich Reichardt describes:"@en,
        "Sylvius Leopold WeissFichier:Silvius Leopold Weiss.jpg Silvius Leopold Weiss est un luthiste, th\u00e9orbiste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Breslau en Sil\u00e9sie, aujourd'hui Wroc\u0142aw en Pologne le 12 octobre 1687 et mort \u00e0 Dresde le 15 octobre 1750."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u0443\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0412\u0430\u0439\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Silvius Leopold Weiss, 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1687, \u0413\u0440\u043e\u0442\u0442\u043a\u0430\u0443, \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0430 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1750, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0441\u0438\u043b\u0435\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30a6\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\uff08Sylvius Leopold Weiss, 1687\u5e7410\u670812\u65e5 \u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6 - 1750\u5e7410\u670816\u65e5 \u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u3082\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002\u5730\u5143\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3084\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021686\u5e74\u8a95\u751f\u8aac\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u8cc7\u6599\u306e\u88cf\u3065\u3051\u304b\u3089\u5b9f\u969b\u306b1687\u5e74\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u540d\u306f\u201cSilvius\u201d\u3001\u59d3\u306f\u201cWei\u00df\u201d\u3068\u3044\u3046\u7db4\u308a\u3082\u3042\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u304b\u3064\u6280\u8853\u7684\u306b\u6700\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30e2\u30ed\u594f\u6cd5\u306e\u767a\u660e\u8005\u3002\u591a\u7523\u306a\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001600\u66f2\u307b\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u7d44\u66f2\u3001\u821e\u66f2\u306a\u3069\u306b\u5206\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3084\u5354\u594f\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u3089\u306e\u5206\u91ce\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u5f8c\u534a\u751f\u306b\u304a\u3044\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u306f\u30012\u4eba\u304c\u5373\u8208\u6f14\u594f\u3092\u697d\u3057\u3093\u3060\u3068\u3059\u308b\u8a00\u3044\u4f1d\u3048\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u306e\u606f\u5b50\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u306f\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5f7c\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u3044\u3060\u3002"@ja,
        "\u897f\u5c14\u7ef4\u5384\u65af\u00b7\u5229\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u9b4f\u65af\uff08Sylvius Leopold Weiss\uff0c1687\u5e7410\u670812\u65e5  \u2013 1750\u5e7410\u670816\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7409\u7279\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvius_Leopold_Weiss>,
        <http://viaf.org/viaf/27253575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8600a38e-f776-4543-9071-dfe5db653afe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Silvius_Leopold_Weiss.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvius_Leopold_Weiss.
doremus_artist:0b54c981-9516-33c2-9139-962f3ec74414
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gilmer,_Texas>;
    rdfs:comment
        "In carriera ha pubblicato circa 75 album e venduto oltre 100 milioni di dischi in tutto il mondo. Ha duettato con Natalie Cole, Gladys Knight, Nana Mouskouri, Dionne Warwick e Deniece Williams. Tra i suoi brani di maggiore successo, figurano It's Not for Me to Say del 1957 (5\u00aa posizione nella Billboard Hot 100 e Grammy Hall of Fame nel 2008), Chances Are del 1957 (1\u00aa posizione nella Billboard Hot 100 e Grammy Hall of Fame nel 1998), Fly Me to the Moon, I'm Comin Home, Misty del 1959 (Grammy Hall of Fame nel 2002), Too Much, Too Little, Too Late del 1978 (1\u00aa posizione nella Billboard Hot 100 e 3^ nel Regno Unito), When a Child Is Born (cover di Soleado), eccetera."@it,
        """John Royce "Johnny" Mathis (Texas, 30 de setembro de 1935) \u00e9 um cantor popular norte-americano de heran\u00e7a multirracial."""@pt,
        """John Royce "Johnny" Mathis (born September 30, 1935) is an American singer of popular music and jazz. Starting his career with singles of standard music, he became highly popular as an album artist, with several dozen of his albums achieving gold or platinum status and 73 making the Billboard charts to date. Mathis has sold well over 350 million records worldwide, according to Guinness Book of World Records writer and charts music historian Paul Gambaccini and other sources. This makes Mathis the third biggest selling artist of the 20th century."""@en,
        "John Royce Mathis, mejor conocido como Johnny Mathis (n. Gilmer, Texas, 30 de septiembre de 1935) es un cantante y compositor estadounidense, de m\u00fasica popular y de jazz, ganador de varios premios Grammy. Es el \u00faltimo de una larga lista de vocalistas masculinos tradicionales que surgieron antes de que el rock predominara en los a\u00f1os 1960, como Frank Sinatra, Dean Martin, Perry Como, Tony Bennet, Andy Williams, Vic Damone, Al Martino. Mathis se concentr\u00f3 en el jazz y en el pop rom\u00e1nticos para la audiencia adulta contempor\u00e1nea hasta la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1980."@es,
        "John Royce \u201eJohnny\u201c Mathis (* 30. September 1935 in San Francisco, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Entertainer. Er gilt seit seinem Durchbruch im Jahre 1957 als einer der gr\u00f6\u00dften S\u00e4nger der USA. In den dortigen Albumcharts steht er nach Elvis Presley und Frank Sinatra auf Platz drei der K\u00fcnstler mit den meistplatzierten Ver\u00f6ffentlichungen (71 Chartalben). Mit seinen ultra-soften Pop-Balladen, oft am Rande zum Easy Listening, hatte er besonders in den 1950er und sp\u00e4ten 1960er Jahren Erfolg. Jedoch gelangen ihm bis in die 1980er Jahre immer wieder Hits."@de,
        "Johnny Mathis est un chanteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 30 septembre 1935 \u00e0 Gilmer au Texas."@fr,
        "Johnny Mathis, w\u0142a\u015bc. John Royce Mathis (ur. 30 wrze\u015bnia 1935 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz. Od 1956 studiowa\u0142 w San Francisco State College. Sw\u00f3j pierwszy przeb\u00f3j \u201cWonderful!, Wonderful!\u201d nagra\u0142 w 1955. Kilka p\u0142yt po\u015bwi\u0119ci\u0142 utworom znanych kompozytor\u00f3w: Burta Bacharacha, Berta Kaempferta, Johna Lennona i Paula McCartneya. Wyst\u0119powa\u0142 w duetach m.in. z Barbr\u0105 Streisand, Nan\u0105 Mouskouri, Dionne Warwick i Natalie Cole. W l. 90. XX w. wyst\u0119powa\u0142 regularnie w ekskluzywnych salach Atlantic City i Las Vegas. W 1993 trzykrotnie wyst\u0105pi\u0142 w Carnegie Hall w Nowym Jorku."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u041c\u044d\u0442\u0438\u0441 (Johnny Mathis; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0420\u043e\u0439\u0441 \u041c\u044d\u0442\u0438\u0441, John Royce Mathis; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043d\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438; \u00ab\u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0432 \u043f\u043b\u0435\u044f\u0434\u0435 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0430, \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043f-\u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb (Allmusic)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30de\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Johnny Mathis, 1935\u5e749\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306fJohn Royce Mathis\u3002 \u30de\u30c6\u30a3\u30b9\u306f\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u6642\u4ee3\u306b\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u8a18\u9332\u306b\u3042\u3068\u6570\u30bb\u30f3\u30c1\u3068\u3044\u3046\u8a18\u9332\u3092\u6301\u3064\u9ad8\u98db\u3073\u306e\u6709\u671b\u306a\u9078\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5730\u5143\u306e\u30af\u30e9\u30d6\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u3053\u308d\u3092\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u3055\u308c\u30011958\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u300c\u30ef\u30f3\u30c0\u30d5\u30eb!\u30ef\u30f3\u30c0\u30d5\u30eb!\u300d\u304c\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002\u534a\u4e16\u7d00\u306b\u6e21\u308a\u3001\u5168\u7c73\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u7dad\u6301\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300c\u604b\u306e\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30df\u30b9\u30c6\u30a3\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30cb\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30b9\u3068\u306e\u300c\u6d99\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u3001\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30cc\u30fb\u30ef\u30fc\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u3068\u306e\u300c\u30d5\u30ec\u30f3\u30ba\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30e9\u30f4\u300d\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3068\u306e\u300c\u8679\u306e\u304b\u306a\u305f\u306b\u300d\u306a\u3069\u3001\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u66f2\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002 1982\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u96d1\u8a8c\u306b\u3066\u81ea\u8eab\u304c\u30b2\u30a4\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u516c\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85492424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Mathis>,
        <http://viaf.org/viaf/85492424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48896dee-a985-424d-9849-84802f7e79c9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Mathis.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Mathis.
doremus_artist:0c1db29c-4467-3fcb-a76f-0df9685a6398
    dbp:birthPlace dbr:Manhattan;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Charles Rosen (* 5. Mai 1927 in New York City; \u2020 9. Dezember 2012 ebenda) war ein US-amerikanischer Pianist und Musiktheoretiker. Rosen machte eine zweifache Karriere. Als Klaviervirtuose trat er in vielen Solo- und Orchesterkonzerten auf der gesamten Welt auf; er hat \u2013 auf Einladung der Komponisten - eine Anzahl von Kompositionen des 20. Jahrhunderts eingespielt, darunter Werke von Igor Stravinsky, Elliott Carter und Pierre Boulez. Zu seinen bedeutendsten Einspielungen geh\u00f6rt au\u00dferdem die bei Sony erschienene Aufnahme der Goldberg-Variationen aus dem Jahr 1967 sowie Aufnahmen der sp\u00e4ten Klaviersonaten Ludwig van Beethovens."@de,
        "Charles Rosen (5 de mayo de 1927 - 9 de diciembre de 2012, Nueva York, Estados Unidos) fue un pianista y te\u00f3rico musical estadounidense. Rosen llev\u00f3 adelante una doble carrera. Como pianista virtuoso apareci\u00f3 en numerosos recitales y presentaciones con orquesta por todo el mundo, y grab\u00f3 varias obras del siglo XX invitado por los compositores, en los que se incluyen obras de \u00cdgor Stravinski, Elliott Carter y Pierre Boulez. Fue un contribuyente regular en The New York Review of Books. Charles Rosen falleci\u00f3 el 9 de diciembre de 2012 en Nueva York."@es,
        "Charles Rosen est un pianiste et musicologue am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 mai 1927 \u00e0 New York et mort le 9 d\u00e9cembre 2012 dans sa ville natale. Il est l'\u00e9l\u00e8ve de Moritz Rosenthal. Dipl\u00f4m\u00e9 de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Princeton, New Jersey, en 1949, il a fait ses d\u00e9buts comme pianiste \u00e0 New York en 1951. Il a enseign\u00e9 \u00e0 New York et \u00e0 Berkeley, en Californie. Son \u0153uvre musicologique exerce une grande influence sur le plan de l'analyse musicale et de la compr\u00e9hension interne des styles, du classicisme viennois et du romantisme en particulier."@fr,
        "Charles Welles Rosen (May 5, 1927 \u2013 December 9, 2012) was an American pianist and writer on music. He is remembered for his career as a concert pianist, for his recordings, and for his many writings, notably the book The Classical Style."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\uff08Charles Rosen, 1927\u5e745\u67085\u65e5 - 2012\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111158895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Rosen>,
        <http://viaf.org/viaf/111158895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31113f40-2dad-4cae-a316-79d34ac7ef4a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Rosen.
doremus_artist:0c7e64c7-90ef-3e49-a2f5-74f85230e3e7
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Christiane Oelze (* 9. Oktober 1963 in K\u00f6ln) ist eine deutsche Lied-, Konzert- und Operns\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de,
        "Christiane Oelze (born October 9, 1963) is a German soprano. From 2003 to 2008, she taught singing at the Robert Schumann Hochschule D\u00fcsseldorf."@en;
    owl:sameAs viaf:42031853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Oelze>,
        <http://viaf.org/viaf/42031853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Oelze.
doremus_artist:0cd57b93-17c1-3b65-90da-90c49f80b273
    dbp:birthPlace dbr:Wiesentheid;
    dbp:deathPlace res:Q1244643;
    rdfs:comment
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (* 14. Juni 1875 in Wiesentheid; \u2020 22. August 1942 in Hechendorf) war ein deutscher Komponist und letzter Generalintendant des k\u00f6niglich bayerischen Hof- und Nationaltheaters."@de,
        "Clemens Erwein Heinrich Karl Bonaventura Freiherr von und zu Franckenstein (14 July 1875 \u2013 19 August 1942) was a German opera composer, studying in Vienna, Austria, and later in Munich, Germany, with Ludwig Thuille and at the Hoch Conservatory in Frankfurt with Iwan Knorr. After a visit to the USA he conducted the Moody-Manners Opera Company in England from 1902\u20131907, then worked at the court theatres of Wiesbaden and Berlin, until the court theaters were abolished after the First World War. He was general director of the Bayerische Staatsoper in Munich (1912\u20131918 and 1924\u20131934). He produced the Munich Opera Festival through 1934 when he was forced out by Nazi prohibitions."@en;
    owl:sameAs viaf:12573756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clemens_von_und_zu_Franckenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/12573756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clemens_von_und_zu_Franckenstein.
doremus_artist:0d748e2c-d027-3650-b7b4-d38cbc8d60b5
owl:sameAs viaf:25882969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25882969>.
doremus_artist:0e10abce-f23a-3fa3-9b54-d89fd2f6a05e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Hans-Werner Janssen (1 June 1899 \u2013 19 September 1990) was an American conductor of classical music, and composer of classical music and film scores."@en,
        "Werner Janssen (* 1. Juni 1899 in New York City; \u2020 19. September 1990 in Stony Brook, New York) war ein US-amerikanischer Dirigent und Komponist der klassischen Musik sowie von Filmmusik."@de,
        "Werner Janssen est un chef d'orchestre et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 Hans-Werner Janssen le 1er juin 1899 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), mort le 19 septembre 1990 \u00e0 Brookhaven (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "\u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u042f\u043d\u0441\u0441\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hans-Werner Janssen, 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:61730425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Janssen>,
        <http://viaf.org/viaf/61730425>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Werner_Janssen_(1937).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Janssen.
doremus_artist:0e19f710-7e3e-36eb-842b-2dabf9903bdf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newaygo,_Michigan>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vista,_California>;
    rdfs:comment
        "Roy Bargy (* 31. Juli 1894 in Newaygo, Michigan; \u2020 16. Januar 1974 in Vista, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Ragtime- und Jazzpianist, Komponist und Bandleader."@de,
        "Roy Frederick Bargy \u00e9tait un pianiste et compositeur de musique ragtime, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le genre \u00ab novelty \u00bb. N\u00e9 en 1894 dans le Michigan, il composa des morceaux dans les ann\u00e9es 1920, dont \u00ab Pianoflage \u00bb ou \u00ab Jim Jams \u00bb. Il est mort en 1974 en Californie \u00e0 l'\u00e2ge de 79 ans."@fr,
        "Roy Fredrick Bargy (July 31, 1894 \u2013 January 16, 1974) was an American composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:44489501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Bargy>,
        <http://viaf.org/viaf/44489501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8588d9a4-c8ab-4ec8-9dee-83ad73f0dba4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RoyBargyRufenreddyCover.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Bargy.
doremus_artist:0ea3ad14-a82f-3bc8-858f-d368f0023a92
owl:sameAs viaf:17432996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432996>.
doremus_artist:0ee202f4-774a-3978-8520-5c82e031f3b1
owl:sameAs viaf:84084782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84084782>.
doremus_artist:11d4ffc8-fa62-3db4-8bb8-247d30a0980d
    rdfs:comment
    "Ed Dudley Hughes (born 1968) is a British composer, born in Bristol."@en;
    owl:sameAs viaf:119259125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Hughes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119259125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ed_Hughes_(composer)>.
doremus_artist:12016d34-71cb-3389-b89f-b7ccfb6f9aa6
    rdfs:comment
        "Michel Merlet est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Brieuc en 1939."@fr;
    owl:sameAs viaf:42107240;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Merlet>,
        <http://viaf.org/viaf/42107240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Merlet.
doremus_artist:1251520e-94bf-3d0f-a84f-7fb43111bfeb
owl:sameAs viaf:14485003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14485003>.
doremus_artist:12ec7d7d-245a-3138-afa9-df72c922fcd9
owl:sameAs viaf:17410123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410123>.
doremus_artist:135e53ff-3d4b-3359-a43c-856aab1c10af
    dbp:birthPlace dbr:Frederiksberg;
    dbp:deathPlace dbr:Frederiksberg;
    rdfs:comment
        "Asger Hamerik (* 8. April 1843 in Frederiksberg; \u2020 13. Juli 1923 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Asger Hamerik (Hammerich) (April 8, 1843 \u2013 July 13, 1923), was a Danish composer of classical music."@en,
        "Asger Hamerik (eigenlijk: Asger Hammerich) (Frederiksberg, 8 april 1843 \u2013 aldaar, 13 juli 1923) was een Deens componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Asger HamerikFichier:Asger Hamerik.jpg Asger Hamerik (n\u00e9 le 8 avril 1843 \u00e0 Frederiksberg et mort le 13 juillet 1923 (\u00e0 80 ans) dans la m\u00eame ville) est un compositeur danois."@fr,
        "\u0410\u0441\u0433\u0435\u0440 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a (\u0434\u0430\u0442. Asger Hamerik, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445, \u043d\u0435\u043c. Hammerich; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1843, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1923, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0430 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u042d\u0431\u0431\u0435 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d5\u30ec\u30bc\u30ea\u30af\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a8\u30df\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u30b2\u30fc\u30bc\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5341\u4ee3\u3067\uff08\u672a\u767a\u8868\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u542b\u3080\uff09\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u5b9f\u5bb6\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u5bb6\u65cf\u3050\u308b\u307f\u306e\u4ed8\u304d\u5408\u3044\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u3082\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u624b\u7d19\u3092\u9001\u308a\u3042\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c1862\u5e74\u306b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u306b\u7559\u5b66\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021864\u5e74\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b9\u30f4\u30a3\u30d2\uff1d\u30db\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u6226\u4e89\u5f8c\u306e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u56fd\u6c11\u611f\u60c5\u3092\u8868\u660e\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u59d3 Hammerich \u3092\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u7684\u306a\u8a9e\u611f\u306e Hamerik \u306b\u6539\u3081\u305f\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u306e\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u3001\u5143\u306e\u7db4\u308a\u306e\u540d\u6b8b\u3092\u7559\u3081\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\uff09\u30021869\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u53bb\u3063\u3066\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u884c\u304d\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u8d74\u3044\u305f\u30021871\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u306e\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u8981\u8acb\u3055\u308c\u3066\u6821\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30e1\u30ea\u30af\u306e\u5927\u898f\u6a21\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u4f5c\u54c1\u306e\u5927\u534a\u306f\u3001\u540c\u6821\u306e\u5b66\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u305f\u30021898\u5e74\u306b\u6821\u9577\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3001\u3064\u3044\u306b1900\u5e74\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u592b\u4eba\uff08\u65e7\u59d3\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff09\u3092\u9023\u308c\u3066\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u5b9f\u8cea\u7684\u306a\u5f15\u9000\u751f\u6d3b\u306b\u5165\u3063\u305f\u3002\u305f\u3060\u3057\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3084\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u306f\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002"@ja,
        "\u963f\u65af\u683c\u5c14\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aAsger Hamerik\uff0c1843\u5e744\u67088\u65e5\uff0d1923\u5e747\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u4e0e\u5b89\u5f92\u751f\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\u3002\u540e\u5230\u5fb7\u56fd\u548c\u6cd5\u56fd\u8fdb\u4fee\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u67cf\u8fbd\u5179\u7684\u6559\u5bfc\u548c\u9f13\u52b1\u30021871\u5e74\u4ed6\u8d74\u7f8e\u56fd\uff0c\u5728\u5df4\u5c14\u7684\u6469\u62c5\u4efb\u5408\u5531\u6307\u6325\u548c\u6559\u5e08\uff0c1900\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u665a\u5e74\u56e0\u8eab\u4f53\u539f\u56e0\u51e0\u4e4e\u505c\u6b62\u4e86\u521b\u4f5c\u3002\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4f20\u7edf\uff0c\u800c\u540e\u671f\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u6cd5\u56fd\u548c\u4fc4\u7f57\u65af\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5e38\u91c7\u7528\u975e\u4f20\u7edf\u7684\u548c\u58f0\u4ee5\u53ca\u5b8f\u5927\u7684\u7ed3\u6784\uff0c\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\u3002\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u4e03\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4ea4\u54cd\u66f2\u90fd\u6709\u6807\u9898\u3002\u540c\u65f6\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u65e9\u671f\u53d1\u5c55\u4e5f\u8d77\u4e86\u5f88\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002 \u54c8\u6885\u91cc\u514b\u7684\u513f\u5b50\u57c3\u8d1d\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u548c\u59bb\u5b50\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u54c8\u6885\u91cc\u514b\u90fd\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24791687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asger_Hamerik>,
        <http://viaf.org/viaf/24791687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Asger_Hamerik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Asger_Hamerik.
doremus_artist:153ba7a2-da74-3349-94b2-7f19f84a0071
    dbp:birthPlace re:Naples;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Vienne_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Giovanni Antonio Piani (parfois orthographi\u00e9 Piano ou Piana), n\u00e9 en 1678 \u00e0 Naples et mort vers 1760 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle.\u2191 Sonatas for Violin Solo and Violoncello with Cembalo sur Google Livres"@fr;
    owl:sameAs viaf:76057648;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Piani>,
        <http://viaf.org/viaf/76057648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Antonio_Piani.
doremus_artist:15a73016-f3b9-3cca-a8fd-78185106af49
owl:sameAs viaf:120116290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120116290>.
doremus_artist:15adbe14-892e-3fad-93a3-89c27cc1c415
owl:sameAs viaf:32306620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32306620>.
doremus_artist:16105e6d-7051-348c-98e6-d873b1f71c44
owl:sameAs viaf:14965578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14965578>.
doremus_artist:16507108-ec26-359e-9a42-91cacad5377d
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Cotinaud (* 9. August 1956 in Casablanca) ist ein franz\u00f6sischer Saxophonist und Klarinettist des Creative Jazz und Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois Cotinaud, is a French saxophonist and clarinetist, composer and soundpainter, born in Casablanca, 9 August 1956."@en,
        "Fran\u00e7ois Cotinaud, n\u00e9 en 1956, est un saxophoniste, clarinettiste, soundpainter et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71592286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Cotinaud>,
        <http://viaf.org/viaf/71592286>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cotinaud_f_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois_Cotinaud.
doremus_artist:17c52d2c-c964-3e0b-830e-371afb707165
    owl:sameAs viaf:31686435;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31686435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65b8dced-962d-49fb-8123-5b7a21d63471>.
doremus_artist:17ce9c32-63d8-3908-b62c-391c2025b510
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Hamilton H. "Terry" Gilkyson III (Phoenixville, 17 de junho de 1916 \u2014 Austin, 15 de outubro de 1999) foi um cantor e compositor norte-americano do g\u00eanero folk."""@pt,
        """Hamilton H. Gilkyson III (17 juin 1916- 15 octobre 1999), connu sous le nom de Terry Gilkyson, est un musicien am\u00e9ricain, chanteur, compositeur et parolier de nombreux succ\u00e8s devenus des "standards" de musique folk."""@fr,
        """Hamilton Henry "Terry" Gilkyson III (June 17, 1916 \u2013 October 15, 1999) was an American folk singer, composer, and lyricist."""@en,
        "Hamilton Henry \u201eTerry\u201c Gilkyson (* 17. Juni 1916 in Phoenixville, Pennsylvania; \u2020 15. Oktober 1999 in Austin, Texas) war ein US-amerikanischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "\u0422\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d (Terry Gilkyson, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0425\u044d\u043c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d-\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439; Hamilton Henry Gilkyson III 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1916, \u0424\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b\u044c, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041e\u0441\u0442\u0438\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u2014 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u00ab\u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430. \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c; \u0435\u0433\u043e \u00abThe Bare Necessities\u00bb (\u0438\u0437 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \u0434\u0436\u0443\u043d\u0433\u043b\u0435\u0439\u00bb) \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0413\u0438\u043b\u043a\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430 \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Brothers Four \u00abGreenfields\u00bb, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abThe Cry of the Wild Goose\u00bb, \u0445\u0438\u0442 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:5138944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Gilkyson>,
        <http://viaf.org/viaf/5138944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a8df504-df94-4d77-a3c5-2b9e5c9727e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Gilkyson.
doremus_artist:18327f2d-a030-34de-ad18-4b0c46002468
owl:sameAs viaf:117153905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117153905>.
doremus_artist:18b41fbb-86e8-3660-a1cc-07fbc3288167
owl:sameAs viaf:79267935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79267935>.
doremus_artist:192cb203-17a0-3d7d-aba3-67ebe79bbd63
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ana,_California>;
    rdfs:comment
        "Nina (Pavlovna) Koshetz (russe : \u041d\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446) \u2014 n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1891 \u00e0 Kiev (Ukraine ; alors Empire russe), morte le 14 mai 1965 \u00e0 Santa Ana (Californie) \u2014 est une chanteuse, actrice et p\u00e9dagogue am\u00e9ricaine d'origine russe."@fr,
        "Nina Koshetz (30 de diciembre de 1891 - 14 de mayo de 1965, Santa Ana (California)) fue una soprano ucraniana naturalizada estadounidense. Naci\u00f3 en Kiev pero fue criada en Mosc\u00fa donde estudi\u00f3 canto y piano en el Conservatorio de Mosc\u00fa.En Francia se educ\u00f3 con la soprano F\u00e9lia Litvinne, cant\u00f3 en Europa y Rusia y en 1920 huyendo de la Revoluci\u00f3n rusa de 1917 se estableci\u00f3 en Am\u00e9rica donde se incorpor\u00f3 a la Opera de Chicago donde invitada por Mary Garden particip\u00f3 en el estreno de El amor de las tres naranjas de Prokofiev. Su hija - Marina Koshetz - fue cantante y actriz"@es,
        "Nina Koshetz (Russian: \u041d\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0438\u0446; n\u00e9e Poray-Koshetz (ru:\u041f\u043e\u0440\u0430\u0439-\u041a\u043e\u0448\u0438\u0446); 30 December 1891 \u2013 14 May 1965) was a Russian-Ukrainian, later American opera soprano, recital singer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:12502692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Koshetz>,
        <http://viaf.org/viaf/12502692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nina_Koshetz_-_Dec_1922_Shadowland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Koshetz.
doremus_artist:19aef53e-66f5-36ac-858d-a58899bc76e3
    owl:sameAs viaf:118387188;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118387188>,
        <https://musicbrainz.org/artist/716638bf-b672-4e2c-b1c2-0c51cbf0c18c>.
doremus_artist:19b7d5d8-cb19-3bbb-8f7f-8288a2f250fe
owl:sameAs viaf:19875738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875738>.
doremus_artist:1ad8108a-f859-3ad3-b3c6-f68755be3db8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    rdfs:comment
        "H\u00e9ctor Alejandro Daniel Rivera (born May 17, 1952 in Rosario, Santa Fe) is an Argentine pianist settled in Italy. He was awarded prizes at the 1973 Vincenzo Scaramuzza Competition in Buenos Aires (1st), 1974 Rina Sala Gallo, Monza (1st), 1974 Alessandro Casagrande, Terni (3rd), 1976 Concorso Busoni (2nd), 1975 International Ettore Pozzoli Piano Competition (1st), 1977 Cata Monti Competition, Trieste (1st), Dino Ciani Competition (2nd), 1981 Beethoven Competition in Vienna (3rd), 1984 Paloma O'Shea Competition (5th), and a special prize at the Liszt-Bart\u00f3k Competition in Budapest."@en;
    owl:sameAs viaf:4102863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/4102863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Rivera.
doremus_artist:1b03debf-622d-3e10-9bb3-b469ae5f33a1
    rdfs:comment
        "Michael Vetter (* 18. September 1943 in Oberstdorf; \u2020 7. Dezember 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist, Schriftsteller, Poet, darstellender K\u00fcnstler, Kalligraph und Lehrmeister."@de,
        "Michael Vetter (18 September 1943 \u2013 7 December 2013) was a German composer, novelist, poet, performer, calligrapher, artist, and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:46948067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Vetter>,
        <http://viaf.org/viaf/46948067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/163e37fb-0302-495f-ad3e-e7c859221859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osaka_Expo'70_Korean_Pavilion.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Vetter.
doremus_artist:1b0d0a2b-1c71-3a1e-9f10-d82d47f9542c
owl:sameAs viaf:71603155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603155>.
doremus_artist:1cdbdc86-62b8-3c12-b495-8ea0f25cc159
owl:sameAs viaf:41860941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41860941>.
doremus_artist:1d6a6a48-e199-3c79-8929-01400d219ccd
    dbp:birthPlace dbr:BesanÃ§on;
    dbp:deathPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Pierre Ratez (also Ren\u00e9 Emile Ratez; 1851\u20131934) was a French composer, administrator and violist. Ratez was born in Besan\u00e7on on 5 November 1851, and became a pupil of (Pierre?) De Mol at the music school there and later, a pupil of Bazin and of Jules Massenet at the Conservatoire de Paris in the 1870s. In 1891 he became the director of the Lille branch of the Paris Conservatory. He died in Lille on 19 May 1934. His six Characteristic Pieces have been republished by Billaudot."@en,
        "\u00c9mile Pierre Ratez (n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 5 novembre 1851, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lille le 19 mai 1934) est un compositeur et altiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24865891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Pierre_Ratez>,
        <http://viaf.org/viaf/24865891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãmile_Pierre_Ratez.
doremus_artist:1dd859bd-77f9-39f1-8121-e4abe3a9666f
owl:sameAs viaf:79195019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79195019>.
doremus_artist:1dfca170-8500-3270-9d58-eab7308e0470
    owl:sameAs viaf:71614283;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18145542345896641026>,
        <http://viaf.org/viaf/71614283>.
doremus_artist:1e4bdde2-48dd-3c34-9d5c-04b8543063ee
owl:sameAs viaf:76593170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76593170>.
doremus_artist:1e57080a-b006-30d7-8042-6db6e717d9cd
owl:sameAs viaf:100742012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100742012>.
doremus_artist:1e7c5aa0-86f9-37c9-88d6-ea90bb474da6
    dbp:birthPlace dbr:Mussoorie;
    dbp:deathPlace dbr:Australia;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Peter Bede Hawkshaw Tozer (5 November 1954 \u2013 21 August 2009) was an Australian classical pianist and composer. A child prodigy, he composed an opera at the age of eight, and became the youngest recipient of a Churchill Fellowship award at 13. His career included tours of Europe, America, Australia and China, where he performed the Yellow River Concerto to an estimated audience of 80 million people. Tozer had more than 100 concertos in his repertoire, including those of Mozart, Beethoven, Liszt, Brahms, Tchaikovsky, Medtner, Rachmaninoff, Bart\u00f3k, Stravinsky, Prokofiev and Gerhard."@en,
        "Geoffrey Tozer (* 5. November 1954 in Masuri, Indien; \u2020 20. August 2009 in Melbourne, Victoria) war ein australischer Pianist."@de,
        "Geoffrey Tozer, n\u00e9 Geoffrey Peter Bede Hawkshaw Tozer \u00e0 Mussoorie, dans le Nord de l'Inde le 5 novembre 1954 et mort \u00e0 Melbourne (Australie) le 21 ao\u00fbt 2009, est un pianiste australien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66665568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Tozer>,
        <http://viaf.org/viaf/66665568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4c6738b-78c5-4c2d-934d-38324f2c1793>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GeoffreyTozer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Tozer.
doremus_artist:1ebef9fd-4a45-326f-a8d3-c193cc6dbd25
owl:sameAs viaf:112131597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112131597>.
doremus_artist:1eda6c25-1a7b-37bd-8258-5ef18c6aca38
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Bardare \u00e8 noto soprattutto per aver integrato il libretto del Trovatore di Giuseppe Verdi, nel 1852, dopo la morte del librettista Salvadore Cammarano. L'anno successivo cur\u00f2 per lo stesso Verdi il travestimento del Rigoletto col nome di Clara di Perth, che con tale veste riusc\u00ec a passare il setaccio della censura napoletana."@it,
        "Leone Emanuele Bardare (born Naples, 1820 \u2013 died there after 1874) was an Italian poet. He is remembered for completing the libretto to Giuseppe Verdi's Il trovatore after the death, in 1852, of original librettist Salvadore Cammarano. Bardare also crafted a new libretto, titled Clara di Perth, for Rigoletto in an attempt to placate the Neapolitan censors."@en,
        "Leone Emanuele Bardare \u0152uvres principales Il Trovatore (op\u00e9ra)Annella di Porta Capuana (opera buffa) Leone Emanuele Bardare est un librettiste italien n\u00e9 en 1820 \u00e0 Naples et mort apr\u00e8s 1874 dans cette m\u00eame ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:2992474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leone_Emanuele_Bardare>,
        <http://viaf.org/viaf/2992474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leone_Emanuele_Bardare.
doremus_artist:1fe055db-60c4-35ea-ace0-5466e73e8d81
owl:sameAs viaf:170416064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170416064>.
doremus_artist:20555602-3f0e-3065-bd76-3983052902e4
    owl:sameAs viaf:4051270;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4051270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lubo_Sluka.
doremus_artist:209c8d1a-a9a9-3904-a5a2-2b8a1abbc36e
owl:sameAs viaf:51899827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899827>.
doremus_artist:20ba52f5-2c84-3f0f-a061-7c9f1d2914f8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Emilinha Borba (* 31. August 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 3. Oktober 2005 ebenda) war eine brasilianische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie wurde die "K\u00f6nigin des Radios" in Brasilien und dar\u00fcber hinaus die popul\u00e4rste S\u00e4ngerin der brasilianischen Musik."""@de,
        """Emilinha Borba (August 31, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 October 3, 2005) was a Brazilian singer and actress. She was named "Rainha do R\u00e1dio", "Queen of the Radio" in 1953. Borba endured for 30 years as a popular Brazilian radio singer and was noted for rumbas and sambas."""@en,
        "Em\u00edlia Savana da Silva Borba, conhecida como Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 Rio de Janeiro, 3 de outubro de 2005) foi uma das mais populares cantoras brasileiras."@pt,
        "Em\u00edlia Savana de Sousa Costa da Silva Borba, conocida por el nombre art\u00edstico de Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 ib\u00edd. 3 de octubre de 2005) fue una popular cantora brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:61748374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilinha_Borba>,
        <http://viaf.org/viaf/61748374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilinha_Borba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilinha_Borba.
doremus_artist:20f18bfe-2af2-305a-81d5-12c0b34bf373
owl:sameAs viaf:47025389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025389>.
doremus_artist:2182f1a5-369a-3cb7-941f-7edc0bcd814a
    dbp:birthPlace dbr:Hildesheim;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Uwe Gronostay (* 25. Oktober 1939 in Hildesheim; \u2020 29. November 2008 in Berlin) war ein deutscher Chordirigent und Komponist. Gronostay, der in Braunschweig aufwuchs, wurde schon als 15-J\u00e4hriger Organist der dortigen St.-Jakobi-Kirche. Nach dem Studium der Kirchenmusik in Bremen war er als Kantor, Dozent f\u00fcr Orgelspiel und freier Mitarbeiter f\u00fcr Radio Bremen t\u00e4tig. 1972 wurde Uwe Gronostay zum Direktor und Chefdirigenten des Berliner RIAS Kammerchores berufen. Parallel dazu leitete er von 1982 bis 2002 den Philharmonischen Chor Berlin und ab 1987 zehn Jahre lang den Nederlands Kamerkoor Amsterdam."@de,
        "Uwe Gronostay (25 October 1939 \u2013 29 November 2008) was a German choral conductor and composer. Born in Hildesheim, he grew up in Braunschweig and was already organist of the Jakobikirche at age 15. He studied church music in Bremen and worked as church musician, organ teacher and freelance worker for Radio Bremen. In 1972 he was appointed director of the RIAS Kammerchor. He also conducted from 1982 to 2002 the Philharmonischer Chor Berlin, and from 1987 to 1998 the Nederlands Kamerkoor in Amsterdam."@en;
    owl:sameAs viaf:33205003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uwe_Gronostay>,
        <http://viaf.org/viaf/33205003>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gronostay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uwe_Gronostay.
doremus_artist:21d45236-c604-3e96-bc28-681702e09ff2
    dbp:birthPlace dbr:Witterda;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Johann Jakob Walther (* 1650 in Witterda bei Erfurt; \u2020 2. November 1717 in Mainz) war ein deutscher Violinist und Komponist."@de,
        "Johann Jakob Walther (1650  \u2013 2 November 1717) was a German violinist and composer."@en,
        "Johann Jakob Walther (Erfurt, 1650 - Mainz, 2 november 1717) was een Duits violist en componist."@nl,
        "Johann Jakob Walther est un violoniste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Wittererda pr\u00e8s d'Erfurt en 1650 et mort \u00e0 Mayence le 2 novembre 1717."@fr,
        """Secondo quanto riportato nell'opera \u00abMusikalischen Lexikon\u00bb di Johann Gottfried Walther, cugino di Johann Sebastian Bach, egli apprese il violino da un polacco da cui era a servizio. Tra il 1670 e la fine del 1673 (al pi\u00f9 tardi) fu maestro di cappella a Firenze presso la corte di Cosimo III dei Medici, poi torn\u00f2 in Germania. Dal 1674 fu a Dresda in qualit\u00e0 di "primo violinista da camera". Nel 1681 si trasfer\u00ec a Mainz, dove rimase fino alla morte."""@it;
    owl:sameAs viaf:22329147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Walther>,
        <http://viaf.org/viaf/22329147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Jakob_Walther.
doremus_artist:22b49c45-c3c5-37a1-a002-c17260213d8d
owl:sameAs viaf:22434737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22434737>.
doremus_artist:22e06fff-4355-3d9a-af26-5cb86a3d161e
    rdfs:comment
        "Kani Karaca (* 1930 in Adana, T\u00fcrkei; \u2020 29. Mai 2004 in Istanbul) war ein t\u00fcrkischer Haf\u0131z, Musiker und Sufi-Gelehrter. Karaca wurde im Alter von zwei Monaten nach einem Unfall blind. In seiner Kindheit wurde er Religionsvorsteher seines Dorfes und studierte den Koran. Im Jahre 1950 zog er nach Istanbul und nahm dort religi\u00f6sen Gesangsunterricht bei Sadettin Kaynak und sp\u00e4ter beim bekannten Haf\u0131z Ali \u00dcsk\u00fcdarl\u0131. Im Alter von 74 Jahren erlag er einem Krebsleiden und hinterlie\u00df eine Ehefrau und zwei Kinder."@de,
        "K\u00e2ni Karaca (1930 \u2013 May 29, 2004), born in Adana, Turkey, was a Turkish singer. He lost his eyesight at the age of 2 and memorized the Quran in elementary school. He came to Istanbul in 1950. He worked with Sadettin Heper, and learned religious and nonreligious music from him. He died at the age of 74 from cancer in Istanbul."@en;
    owl:sameAs viaf:119390253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e2ni_Karaca>,
        <http://viaf.org/viaf/119390253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61d8e82a-8ff3-4675-ac31-df67a14dd772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:KÃ¢ni_Karaca.
doremus_artist:2331c617-b814-3e23-88a4-05cd6b2752b8
owl:sameAs viaf:64247367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64247367>.
doremus_artist:2375d702-8042-320c-9ed3-c49007fb753f
    rdfs:comment
        "N\u00e9 Amaury Barbat du Closel,  Amaury du Closel  est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais contemporain, n\u00e9 en 1956. Amaury du Closel est le fils d'Alain Barbat du Closel, n\u00e9 en 1929, maire-adjoint de Versailles de 1995 \u00e0 2001 et membre titulaire de l'Acad\u00e9mie des Sciences Morales des Lettres et des Arts de Versailles"@fr;
    owl:sameAs viaf:19864901;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amaury_du_Closel>,
        <http://viaf.org/viaf/19864901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amaury_du_Closel.
doremus_artist:23989103-9100-3438-bde9-f66f16839db1
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Paradise_Cay,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0646 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robin Williams\u061b \u0648\u0644\u062f 21 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u060c 1951 - \u062a\u0648\u0641\u064a 11 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633\u060c 2014) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c\u0628\u062f\u0623 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a \u0643\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0648 \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 (Mork & Mindy (1978\u201382 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u064a \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u064a\u0646 \u062c\u0644\u0648\u0628 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a.\u0639\u0627\u0646\u0649 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0643\u062a\u0626\u0627\u0628 \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0645\u0627\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062d\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a \u0644\u0641\u062a\u0631\u0647 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647\u0643\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0641\u064a 2014 \u0648\u062c\u062f \u0645\u064a\u062a\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062d\u0631\u0627 \u062e\u0646\u0642\u0627\u060c \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629\u0623\u0639\u0644\u0646\u062a \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0623\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u062a\u0642\u062f\u0645\u0647 \u0645\u0646 \u062f\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0631\u0643\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0648\u0645\u0631\u0636 \u0622\u062e\u0631 \u064a\u062a\u0633\u0644\u0644 \u0641\u0649 \u0646\u0642\u0635 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0628\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0628\u064a\u0647 \u0648 \u064a\u062f\u0639\u0649 lewy body disease LBD \u0648 \u064a\u062a\u0633\u0628\u0628 \u0641\u0649 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 40 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0636\u064a\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0643\u062a\u0626\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u0648 \u0627\u0644\u0647\u0644\u0648\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0645"@ar,
        "Ebbe una formazione teatrale ed ottenne popolarit\u00e0 televisiva tra la fine degli anni Settanta e l'inizio del decennio successivo interpretando l'alieno Mork nella serie televisiva Mork & Mindy (1978-1982). In seguito, tra la fine degli anni Ottanta e l'inizio degli anni Duemila, raggiunse l'apice del successo quale protagonista con ruoli prevalentemente brillanti in numerose pellicole che lo portarono ad essere definito interprete dalla comicit\u00e0 debordante e fulminante, ma anche un attore intenso e misurato in ruoli meno divertenti."@it,
        "Robin McLaurin Williams (* 21. Juli 1951 in Chicago, Illinois; \u2020 11. August 2014 in Paradise Cay, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Komiker. Er wurde 1978 durch die Sitcom Mork vom Ork bekannt. Der Oscar- und f\u00fcnffache Golden-Globe-Preistr\u00e4ger spielte sowohl tragikomische (Good Morning, Vietnam, Der Club der toten Dichter) als auch psychopathische Rollen (One Hour Photo, Insomnia \u2013 Schlaflos), wirkte aber auch in Familienfilmen (Flubber, Mrs. Doubtfire \u2013 Das stachelige Kinderm\u00e4dchen, Die Chaoscamper) mit."@de,
        "Robin McLaurin Williams (Chicago, 21 de julho de 1951 \u2014 Paradise Cay, 11 de agosto de 2014) foi um ator e comediante americano. Ap\u00f3s conquistar fama interpretando o alien\u00edgena Mork na s\u00e9rie de televis\u00e3o Mork & Mindy, e pelo seu trabalho posterior com stand-up comedy, Williams foi destaque de diversos filmes desde 1980. Venceu o Oscar de melhor ator coadjuvante por sua performance no filme Good Will Hunting, de 1997, e tamb\u00e9m conquistou dois Pr\u00eamios Emmy do Primetime, seis Globos de Ouro, dois pr\u00eamios do Screen Actors Guild e cinco Grammys."@pt,
        "Robin McLaurin Williams (Chicago, 21 juli 1951 \u2013 Tiburon (Californi\u00eb), 11 augustus 2014) was een Amerikaans acteur en komiek. Voor zijn bijrol in Good Will Hunting kreeg hij in 1998 een Academy Award, nadat hij daarvoor drie keer eerder was genomineerd. Daarnaast kreeg hij meer dan veertig andere acteerprijzen toegekend, waaronder Golden Globes voor Mork & Mindy, Good Morning, Vietnam, The Fisher King, Aladdin, Mrs. Doubtfire en Emmy Awards voor Carol, Carl, Whoopi and Robin en ABC Presents: A Royal Gala en Saturn Awards voor Aladdin en One Hour Photo."@nl,
        "Robin McLaurin Williams (Chicago, Illinois, 21 de julio de 1951- Paradise Cay, California, 11 de agosto de 2014), m\u00e1s conocido como Robin Williams, fue un comediante y actor estadounidense. Gan\u00f3 un \u00d3scar y cinco Globos de Oro, y fue generalmente conocido por sus actuaciones en pel\u00edculas c\u00f3micas tales como Mrs. Doubtfire, Jumanji, Hook, Good Morning, Vietnam, Aladd\u00edn, Las aventuras del bar\u00f3n Munchausen, The Birdcage, Night at the Museum o Happy Feet, como tambi\u00e9n aclamado por la cr\u00edtica en pel\u00edculas dram\u00e1ticas como Patch Adams, Good Will Hunting, Dead Poets Society, Awakenings, The Fisher King o One Hour Photo, entre otras."@es,
        "Robin McLaurin Williams (July 21, 1951 \u2013 August 11, 2014) was an American stand-up comedian, actor, director, producer, writer, singer and voice artist. Starting as a stand-up comedian in San Francisco and Los Angeles in the mid-1970s, he is credited with leading San Francisco's comedy renaissance. After rising to fame as Mork in Mork & Mindy (1978\u201382), Williams went on to establish a career in both stand-up comedy and feature film acting. He was known for his improvisational skills."@en,
        "Robin McLaurin Williams (ur. 21 lipca 1951 w Chicago, zm. 11 sierpnia 2014 w Tiburon) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i komik."@pl,
        "Robin Williams est un humoriste et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 21 juillet 1951 \u00e0 Chicago et mort le 11 ao\u00fbt 2014 \u00e0 Paradise Cay (Californie). D\u00e9butant au cin\u00e9ma dans le r\u00f4le-titre du Popeye de Robert Altman, il se fait conna\u00eetre avec Good Morning, Vietnam de Barry Levinson et Le Cercle des po\u00e8tes disparus de Peter Weir. Il s'illustre ensuite aussi bien dans le domaine comique que dramatique, avec Madame Doubtfire ou L'\u00c9veil. Williams s'est \u00e9galement essay\u00e9 au petit \u00e9cran, avec The Crazy Ones."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d \u041c\u0430\u043a-\u041b\u043e\u0301\u0440\u0438\u043d \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin McLaurin Williams; 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u0431\u0443\u0440\u043e\u043d, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0430\u043f-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u0414\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041c\u043e\u0440\u043a \u0438 \u041c\u0438\u043d\u0434\u0438\u00bb. \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0442\u0438\u043b \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438, \u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0435\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439. E\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u00ab\u041f\u043e\u043f\u0430\u0439\u00bb (1980), \u00ab\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0420\u0430\u0448\u00bb (2007) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u0414\u0436\u0438\u043d\u043da \u0432 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0410\u043b\u0430\u0434\u0434\u0438\u043d\u00bb (1992)."@ru,
        "\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08Robin Williams, 1951\u5e747\u670821\u65e5 - 2014\u5e748\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u7f85\u8cd3\u00b7\u9ea5\u6d1b\u6797\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobin McLaurin Williams\uff0c1951\u5e747\u670821\u65e5\uff0d2014\u5e748\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u8d0f\u5f97\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u91d1\u7403\u734e\u3001\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\u5de5\u6703\u734e\u3001\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u7b49\u6b8a\u69ae\u3002\u5728\u6f14\u51fa\u4e4b\u5916\uff0c\u4e5f\u66fe\u70ba\u591a\u90e8\u96fb\u5f71\u914d\u97f3\u3002 \u66fe\u7372\u5967\u65af\u5361\u6b8a\u69ae\u7684\u7f85\u8cd3\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u300c\u65e9\u5b89\u8d8a\u5357\u300d\uff08Good Morning, Vietnam\uff09\u3002 2014\u5e748\u670811\u65e5\uff0c\u7f85\u8cd3\u5728\u52a0\u5dde\u7684\u5bd3\u6240\u5167\u4e0a\u540a\u81ea\u6bba\u3002\u4ed6\u7684\u592a\u592a\u5f8c\u4f86\u5728\u8a18\u8005\u6703\u4e0a\u516c\u958b\u7f85\u8cd3\u66fe\u88ab\u8a3a\u65b7\u60a3\u4e0a \u8def\u6613\u6c0f\u9ad4\u578b\u5931\u667a\u75c7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:93723961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/296145547730296660004>,
        <http://viaf.org/viaf/93723961>,
        <https://musicbrainz.org/artist/536e8e61-8040-40a1-8b35-a2c6996dc44f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Williams_2011a_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Williams.
doremus_artist:24a780c5-1daf-3f90-b686-b8debfd8aa4a
owl:sameAs viaf:76579362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76579362>.
doremus_artist:252afab3-283d-39e6-889e-5a353771ae12
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Tamburi Cemil Bey or Tanburi Cemil Bey (French: Tambouri Djemil Bey), (1873, Istanbul \u2013 July 28, 1916, Istanbul) was an Ottoman tambur, yayl\u0131 tambur, kemen\u00e7e, and lavta virtuoso and composer, who has greatly contributed to the taksim (improvisation on a makam/maqam) genre in Ottoman classical music. His son, Mesut Cemil Bey, is an equally renowned Turkish tambur virtuoso."@en,
        "Tamburi Cemil Bey ou Tambouri Dj\u00e9mil Bey (1873 - 28 juillet 1916), compositeur turc et virtuose de tambur, tambur \u00e0 archet (Yayli tanbur), armoudi k\u00e9mentch\u00e9, violoncelle et de luth grec (lavta). Ses apports \u00e0 la musique classique turque sont multiples. Il est connu pour avoir renouvel\u00e9 sous deux aspects la technique du tambur (l'invention d'un style qui marque une rupture avec ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs et la cr\u00e9ation de la technique de frotter les cordes) ainsi que pour la finesse dont il t\u00e9moigne dans ses improvisations (ses taksimat) et ses interpr\u00e9tations. En outre, ses compositions sont \u00e0 ranger parmi les plus belles de son \u00e9poque."@fr;
    owl:sameAs viaf:1711535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cemil_Bey>,
        <http://viaf.org/viaf/1711535>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cemil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cemil_Bey.
doremus_artist:256100df-be2c-3831-8a8f-a9c8d6f1c8bb
owl:sameAs viaf:2677464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677464>.
doremus_artist:2746174b-8355-3eb9-b4f4-a95208716280
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Daniel Cat\u00e1n (April 3, 1949 \u2013 April 9, 2011) was a Mexican composer, writer and professor known particularly for his operas and his contribution of the Spanish language to the international repertory. With a compositional style described as lush, romantic and lyrical, Cat\u00e1n\u2019s second opera Rappaccini\u2019s Daughter became the first Mexican opera in the United States to be produced by a professional opera company. Upon receiving international recognition, Cat\u00e1n\u2019s next opera Florencia en el Amazonas became the first opera in Spanish to be commissioned by an opera company in the United States. Shortly after, Cat\u00e1n received a Pl\u00e1cido Domingo Award and a Guggenheim Fellowship Award for his contributions to music. In 2004, Cat\u00e1n\u2019s opera Salsipuedes: a Tale of Love, War and Anchovies was premiered by "@en,
        "Daniel Cat\u00e1n (Mexico-Stad, 1949 - Austin, 8 april 2011) was een Mexicaans componist, publicist, leraar en schrijver."@nl,
        "Daniel Cat\u00e1n Porteny (3 de abril de 1949, M\u00e9xico D.F., M\u00e9xico - 8 de abril de 2011, Austin, Texas, Estados Unidos) fue un m\u00fasico y compositor mexicano."@es;
    owl:sameAs viaf:53325549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cat\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/53325549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Catan_Profile_Picture.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_CatÃ¡n.
doremus_artist:275ef636-c05b-327c-86cd-59dd1f501518
    dbp:birthPlace re:Erevan;
    rdfs:comment
        "Varduhi Yeritsyan, n\u00e9e en 1981 \u00e0 Erevan, est une pianiste franco-arm\u00e9nienne.N\u00e9e dans une famille de musiciens (son p\u00e8re et sa m\u00e8re sont pianistes), elle \u00e9tudie naturellement cet instrument dans une \u00e9cole sp\u00e9cialis\u00e9e, dont elle sort \u00e0 16 ans avec le premier prix. Elle entre alors au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique d'Erevan o\u00f9 elle \u00e9tudie en particulier avec Mikha\u00efl Voskressenski et Viktor Merjanov, pendant trois ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:120196202;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Varduhi_Yeritsyan>,
        <http://viaf.org/viaf/120196202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Varduhi_Yeritsyan.
doremus_artist:27bb1ae3-75fe-391c-898b-5da238acc8f7
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Rolf Zuckowski (* 12. Mai 1947 in Hamburg) ist ein deutscher Musiker, Komponist, Musikproduzent und Autor von Kinderliedern."@de,
        "Rolf Zuckowski (Hamburg, 12 mei 1947) is een Duits zanger, songwriter en muziekproducent. Vooral zijn muziek voor kinderen maakte hem bekend."@nl,
        "Rolf Zuckowski (born 12 May 1947 in Hamburg) is a German singer, composer and Liedermacher. He has written and composed music especially for children  but his songs are very popular among adults, too. His compositions involve children in music throughout their childhood and accompany theirdaily life. Meanwhile, many of his songs have attained the status of folk songs."@en,
        "Rolf Zuckowski (ur. 12 maja 1947 w Hamburgu) \u2013 niemiecki muzyk, kompozytor, producent muzyczny, autor piosenek dla dzieci."@pl;
    owl:sameAs viaf:85084286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Zuckowski>,
        <http://viaf.org/viaf/85084286>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rolf_Zuckowski_â_Appen_musiziert_2015_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Zuckowski.
doremus_artist:27cecdc5-f877-336e-aed1-4c3354be3676
    dbp:birthPlace re:Antibes;
    rdfs:comment
        "Bruno Robilliard est un pianiste, improvisateur et professeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1963 \u00e0 Antibes."@fr;
    owl:sameAs viaf:46953230;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Robilliard>,
        <http://viaf.org/viaf/46953230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Robilliard.
doremus_artist:285e07da-3b32-326b-9915-c0475c43c73f
    dbp:birthPlace re:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Susumu Yoshida est un compositeur japonais naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 23 d\u00e9cembre 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:44567404;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Susumu_Yoshida>,
        <http://viaf.org/viaf/44567404>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Susumu_Yoshida.
doremus_artist:292caeb3-101a-315a-ab37-ce76006637c7
owl:sameAs viaf:80825481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80825481>.
doremus_artist:29ca462c-85be-3516-9ded-693ed5ad8ac9
owl:sameAs viaf:59268298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268298>.
doremus_artist:2a4cef6e-15da-321f-a012-9174190d102d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Antal Zalai (Hungarian: Zalai Antal; born January 31, 1981 in Budapest as Antal Szalai) is a Hungarian concert violinist. Antal Zalai began his classical violin studies at the age of five. He graduated from the Royal Conservatory of Brussels in 2009 where he was a student of Kati Sebesty\u00e9n. Prior to his studies in Brussels, his teachers were L\u00e1szl\u00f3 D\u00e9nes, P\u00e9ter Koml\u00f3s and Jozef Kopelman in Budapest.In addition, Zalai has attended masterclasses with Isaac Stern, Pinchas Zukerman, Erick Friedman, Tibor Varga, Lewis Kaplan and Gy\u00f6rgy Pauk."@en;
    owl:sameAs viaf:51384038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antal_Zalai>,
        <http://viaf.org/viaf/51384038>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Antal_Zalai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antal_Zalai.
doremus_artist:2af0ff2e-dd8f-389b-ac8a-a816d61241e2
    rdfs:comment
        """Brian Shaw (28 June 1928 \u2013 2 April 1992) was a British ballet dancer and teacher. As a leading dancer with the Royal Ballet during the 1950s and 1960s, he was widely regarded as "one of the finest classical male dancers of his generation"."""@en;
    owl:sameAs viaf:31768454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Shaw_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/31768454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Shaw_(dancer)>.
doremus_artist:2b03c29b-994a-3f7b-92d5-633179c814b4
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard (* 28. November 1843 in Marseille; \u2020 11. September 1902 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard (28 November 1843 \u2013 11 September 1902) was a French Romantic composer and organist. Bernard was born in Marseille and studied at the Paris Conservatoire; his organ teacher was Fran\u00e7ois Benoist and his piano teacher was Antoine Fran\u00e7ois Marmontel. He was organist at the Notre Dame des Champs from 1885 until his retirement in 1895. He died in Paris."@en,
        "Jean \u00c9mile Auguste Bernard, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 28 novembre 1843 et mort \u00e0 Paris le 11 septembre 1902, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\uff08Jean \u00c9mile Auguste Bernard, 1843\u5e7411\u670828\u65e5 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6 \u2013 1902\u5e749\u670811\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d6\u30ce\u30ef\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021885\u5e74\u3088\u308a\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30c7\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30011895\u5e74\u306b\u52c7\u9000\u3057\u305f\u3002\u300a\u5e7b\u60f3\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u306f1877\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u3088\u308a\u6388\u8cde\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u3001\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u672c\u4eba\u306b\u3088\u3063\u30661895\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30c6\u30e5\u30c3\u30af\u300b\u3084\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u300b\u3001\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u300b\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u300a\u8907\u6728\u7ba1\u4e94\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5b09\u904a\u66f2\u300b\u4f5c\u54c136\u306f\u3001\u5439\u594f\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66732735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Bernard_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66732735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ãmile_Bernard_(composer)>.
doremus_artist:2b87b01c-de73-3643-816c-7ac04085fdf3
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anna Larsson (* 10. September 1966 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin der Stimmlage Alt."@de,
        "Anna Larsson (born September 10, 1966) is a Swedish contralto. As a student she attended the Adolf Fredrik's Music School in Stockholm. Her international debut was made with the Berlin Philharmonic and the conductor Claudio Abbado in a performance of Gustav Mahler's Symphony No. 2 in 1997. In 2005 received a Grammy nomination for her recording of Richard Strauss Daphne together with WDR Symphony Orchestra Cologne conducted by Semyon Bychkov."@en,
        "Anna Larsson (n. Vattn\u00e4s, Mora, Dalecarlia, Suecia; 10 de septiembre de 1966) es una mezzosoprano dram\u00e1tica sueca."@es;
    owl:sameAs viaf:232613930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Larsson_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/232613930>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Larsson,_alt.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Larsson_(singer)>.
doremus_artist:2bd28687-e031-3061-9a7a-c15cc6f60590
    rdfs:comment
        "Jean-Patrice Brosse, n\u00e9 au Mans le 23 juin 1950, est un claveciniste et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42024689;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Patrice_Brosse>,
        <http://viaf.org/viaf/42024689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Patrice_Brosse.
doremus_artist:2cc3b3e8-ff36-38f7-bae6-3ea521795feb
owl:sameAs viaf:121856254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121856254>.
doremus_artist:2d0b1c95-a24f-3994-9dc4-ef15a2c037c1
    dbp:birthPlace dbr:Vigevano;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        """Pino Massara (24 April 1931 - 23 July 2013) was an Italian musician, composer, record producer and conductor. Born in Vigevano as Giuseppe Previde Massara, graduated in chemistry, from the university years he devoted himself to jazz music. Among his successful songs "Permette, signorina?", originally performed by Nicola Arigliano and later covered by Nat King Cole with the title "Cappuccina", "I Sing ammore" and "Grazie prego scusi", both recorded by several artists including Dean Martin, "Nel Sole", which sold over one million copies and launched the career of Al Bano, and "Siamo la coppia pi\u00f9 bella del mondo", a duet between Adriano Celentano and Claudia Mori which was number one at the Italian hit parade for six weeks. In the seventies Massara founded "Bla Bla Records", an alternative r"""@en,
        """Pino Massara (24 de abril de 1931 - 23 de julio de 2013) fue un m\u00fasico, compositor, productor discogr\u00e1fico y director de orquesta italiano. Naci\u00f3 en Vigevano como Giuseppe Previde Massara, se gradu\u00f3 en qu\u00edmica, desde los a\u00f1os de la universidad se dedic\u00f3 a la m\u00fasica jazz. Entre sus canciones exitosas "Permette, signorina?", originalmente interpretada por Nicola Arigliano y posteriormente cubierto por Nat King Cole, con el t\u00edtulo "Cappuccina", "I Sing ammore" y "Grazie prego scusi", ambas grabadas por varios artistas como Dean Martin, "Nel Sole", que vendi\u00f3 m\u00e1s de un mill\u00f3n de copias y lanz\u00f3 la carrera de Al Bano, y "Siamo la coppia pi\u00f9 bella del mondo", un dueto entre Adriano Celentano y Claudia Mori que fue n\u00famero uno en la lista de \u00e9xitos italianos por seis semana. En los a\u00f1os setenta fun"""@es;
    owl:sameAs viaf:21837654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_Massara>,
        <http://viaf.org/viaf/21837654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/987a0fc1-26b2-49a9-97fb-01521c9f7dd1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_Massara.
doremus_artist:2e14b050-8d64-34c9-8292-a3a9a6c03d8d
    rdfs:comment
        "Hugh C. M. Ross (born c. 1898, died 20 January 1990, in Manhattan, New York City, age 91), was a choral director and conductor of the Schola Cantorum of New York. He was born in Langport, Somerset, England, the son of David Melville Ross, the canon of Wells Cathedral. A student of organ, piano and violin, he became a fellow of the Royal College of Organists at 17, the youngest ever. He was an artillery officer in France during World War I but continued studying at the Royal College of Music and at Oxford University."@en;
    owl:sameAs viaf:71580943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Ross_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71580943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a210a44-0724-4388-a816-88bfcb987b05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Ross_(musician)>.
doremus_artist:2f7c4216-1744-3dbb-a90c-61430a733d70
    owl:sameAs viaf:22018268;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22018268>,
        <http://viaf.org/viaf/61744647>.
doremus_artist:30c4a808-c3a7-3ff2-8c96-d613130ece94
    rdfs:comment
        "Homero Francesch (* 6. Dezember 1947 in Montevideo, Uruguay) ist ein Schweizer-uruguayischer Pianist."@de,
        "Homero Francesch (Montevideo, 6 de diciembre de 1947) es un pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica uruguayo, nacionalizado suizo."@es,
        "Homero Francesch (born 6 December 1947, Montevideo, Uruguay) is a Uruguay-born Swiss pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:17407352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Homero_Francesch>,
        <http://viaf.org/viaf/17407352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Homero_Francesch.
doremus_artist:318c278f-979f-3982-9f5d-b5a2fb83bcdd
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Erna Berger (19 October 1900 \u2013 14 June 1990), was a German coloratura lyric soprano. She was best known for her Queen of the Night and her Konstanze."@en,
        "Erna Berger (Dresde, 19 octobre 1900 - Essen, 14 juin 1990) \u00e9tait une soprano allemande."@fr,
        "Erna Berger (Dresden, 19 de Outubro de 1900 \u2014 Essen, 14 de Junho de 1990) foi uma soprano leggero alem\u00e3 de estilo em coloratura. Juntamente com Frida Leider, Elisabeth Rethberg, Meta Seinemeyer, Tiana Lemnitz, Elisabeth Grummer, Hilde Gueden, Lotte Lehmann, Martha M\u00f6dl e Dame Elisabeth Schwarzkopf, que adornavam as fileiras dos mais proeminentes sopranos alem\u00e3s que eram ativos durante as d\u00e9cadas seguintes \u00e0 Primeira Guerra Mundial. Foi muito requisitada pelos grandes maestros e orquestras de \u00f3pera como Wilhelm Furtw\u00e4ngler e Arturo Toscanini."@pt,
        "Erna Berger (Dresden, 19 de octubre de 1900 \u2013 Essen, 14 de junio de 1990) fue una c\u00e9lebre soprano alemana de coloratura. Considerada insuperable Reina de la noche y Konstanze de Mozart fue tambi\u00e9n importante Sophie, Zerbinetta, Zerlina, Rosina, Adele, Nedda, Leila, Olympia, Violetta, Martha, Oscar, Susanna y Gilda en Rigoletto de Verdi. Una de las favoritas de Wilhelm Furtw\u00e4ngler y Fritz Reiner fue m\u00e1xima estrella de la Opera de Berl\u00edn donde debut\u00f3 en 1934 permaneciendo con la compa\u00f1\u00eda durante toda la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Erna Berger, auch Erna Wiull (* 19. Oktober 1900 in Cossebaude, Sachsen; \u2020 14. Juni 1990 in Essen, Nordrhein-Westfalen) war eine deutsche Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u042d\u0440\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Erna Berger; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\uff08Erna Berger, 1900\u5e7410\u670819\u65e5 - 1990\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111613927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erna_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/111613927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b1e4d82-592c-4224-b2ee-6c62971db74b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erna_Berger_Cossebaude.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erna_Berger.
doremus_artist:3256be42-de5f-3291-939c-5144224456bc
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Theodor Guschlbauer (* 1939 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Theodor Guschlbauer (born 1939 in Vienna) is an Austrian conductor."@en,
        "Theodor Guschlbauer (n\u00e9 le 14 avril 1939 \u00e0 Vienne) est un chef d'orchestre autrichien. Il a dirig\u00e9 notamment l'orchestre philharmonique de Vienne, l'Orchestre du Gewandhaus de Leipzig, le Deutsches Symphonie-Orchester Berlin, l'Orchestre symphonique de la Radiodiffusion bavaroise, l'Orchestre de Paris, l'Orchestre de la Scala de Milan, l'Orchestre de la Suisse romande, l'Orchestre de l'Acad\u00e9mie nationale de Sainte-C\u00e9cile \u00e0 Rome, l'Orchestre de la RAI de Turin, l'Orchestre symphonique de Londres. De 1969 \u00e0 1975, il a \u00e9t\u00e9 directeur musical de l'Op\u00e9ra de Lyon."@fr,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30b7\u30e5\u30eb\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Theodor Guschlbauer\u30011939\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30ed\u30f4\u30ed\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30de\u30bf\u30c1\u30c3\u30c1\u3068\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30b9\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u3084\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011969\u5e74\u306b\u30ea\u30e8\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021975\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30f3\u30c4\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011983\u5e74\u304b\u30891998\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011997\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30a4\u30f3\u30e9\u30f3\u30c8\uff1d\u30d7\u30d5\u30a1\u30eb\u30c4\u5dde\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Guschlbauer>,
        <http://viaf.org/viaf/196338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Guschlbauer.
doremus_artist:327a1040-7c37-3d5f-93f6-c39d16d8651c
owl:sameAs viaf:51897791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897791>.
doremus_artist:32a7b586-ac4e-3639-a6cf-e680a3626bd1
owl:sameAs viaf:73916326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73916326>.
doremus_artist:32e21231-e6fb-3560-a017-ddaba006a608
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Fu seguace della scuola veneta, e influenz\u00f2 lo sviluppo e la differenziazione delle forme strumentali del periodo, come la sonata e la canzona d'insieme, inoltre \u00e8 stato l'unico veneziano del suo tempo a scrivere musica di danza per clavicembalo."@it,
        "Giovanni Picchi (* um 1571 in Venedig(?); \u2020 17. Mai 1643 ebenda) war ein italienischer Lautenist, Organist und Komponist. Neben zwei weiteren Musikern, wurde Picci um 1600 auf dem Titelblatt der \u201eNobilit\u00e0 di dame\u201c, einem Tanztraktat von Fabritio Caroso abgebildet, in diesem Werk wurde er als \u201eProfessore di ballare\u201c erw\u00e4hnt. 1615 war Picchi Organist an der Scuola Grande in Venedig, der heutigen Kirche Santa Maria Gloriosa dei Frari . 1624 bewarb er sich erfolglos um die Stelle als zweiter Organist am Markusdom. Piccis Sammlung \u201eIntavollatura di Balli d'Arpicordo\u201c gelten als eines der bedeutenden Werke mit T\u00e4nzen f\u00fcr Tasteninstrumente ."@de,
        "Giovanni Picchi (1571 o 1572 \u2013 17 de mayo de 1643) fue un compositor, organista y lutista y clavecinista Italiano de comienzos del Barroco. Fue un seguidor tard\u00edo de la escuela veneciana y fue influyente en el desarrollo y diferenciaci\u00f3n de las formas instrumentales cuando estaban comenzando a aparecer, como la sonata y la canzona; adem\u00e1s fue el \u00fanico veneciano en escribir m\u00fasica para el clavec\u00edn."@es,
        "Giovanni Picchi (1571 or 1572 \u2013 17 May 1643) was an Italian composer, organist, lutenist, and harpsichordist of the early Baroque era. He was a late follower of the Venetian School, and was influential in the development and differentiation of instrumental forms which were just beginning to appear, such as the sonata and the ensemble canzona; in addition he was the only Venetian of his time to write dance music for harpsichord."@en,
        "Giovanni Picchi n\u00e9 \u00e0 Venise, en 1571 ou 1572 \u2013 mort \u00e0 Venise le 17 mai 1643, est un organiste, un luthiste et un compositeur italien de la p\u00e9riode baroque, actif entre 1600 et 1625."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0438\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Picchi; 1571 \u0438\u043b\u0438 1572 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1643) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430 \u043a \u044d\u043f\u043e\u0445\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043e\u043d\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\uff08Giovanni Picchi\u30011571\u5e74/1572\u5e74 - 1643\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u521d\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5f53\u6642\u3061\u3087\u3046\u3069\u767b\u5834\u3057\u3064\u3064\u3042\u3063\u305f\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u306a\u3069\u306e\u5668\u697d\u66f2\u306e\u69d8\u5f0f\u306e\u767a\u9054\u3068\u591a\u69d8\u5316\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u552f\u4e00\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u821e\u66f2\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Picchi>,
        <http://viaf.org/viaf/29719043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11f3bbd6-5c82-471d-af15-9f14531c3af6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Picchi.
doremus_artist:32ebb589-bc22-3410-b66e-7a4780fd5cc1
    dbp:birthPlace dbr:Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Frantz (* 8. Februar 1906 in Kassel; \u2020 25. Mai 1959 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton, urspr\u00fcnglich Bass)."@de,
        "Ferdinand Frantz (8 de febrero de 1906, Kassel - 26 de mayo de 1959, M\u00fanich), fue un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n ampliamente reconocido en su \u00e9poca por sus interpretaciones en las \u00f3peras de Richard Wagner. Se inici\u00f3 en la M\u00fasica participando como miembro de una sociedad coral en su ciudad natal, donde debut\u00f3 tambi\u00e9n profesionalmente en 1927, interpretando la parte de Hermann Ortel en una producci\u00f3n de Die Meistersinger von N\u00fcrnberg (Los maestros cantores de N\u00fcremberg). A partir de aqu\u00ed su carrera empez\u00f3 a despegar y pas\u00f3 a cantar con regularidad en diversas ciudades de Alemania: en Halle entre 1930-1931; en Chemnitz entre 1932-1937 y en la \u00d3pera del Estado de Hamburgo entre 1937-1942. Desde 1943, y con una carrera siempre ascendente, Frantz entr\u00f3 a formar parte como cantante estable de la \u00d3pera E"@es,
        "Ferdinand Frantz (born February 8, 1906, Kassel - May 26, 1959, Munich), was a German operatic bass-baritone. He was well known in his time for his performances in the operas of Richard Wagner. Fond of music as a boy, he joined a choral society in Kassel and at 16 was chosen to take a small solo part. Four years followed of training his bass voice. Frantz's first role was in the Kassel Staatstheater in 1927, playing Hermann Ortel in a production of Wagner's Die Meistersinger. He sang at the Halle Opera House from 1930\u201332, then in Chemnitz from 1932\u20131937, and then in Hamburg with the Hamburg State Opera from 1937-43. In 1943, he began singing with the Munich State Opera, for whom he would sing until the year of his death."@en,
        "Ferdinand Frantz (n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Cassel - mort le 25 mai 1959 \u00e0 Munich) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra allemand (baryton-basse, originellement basse)."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0301\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 (\u0438\u0441\u043f. Ferdinand Frantz; 1906\u20141959) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:39567778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Frantz>,
        <http://viaf.org/viaf/39567778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Frantz.
doremus_artist:3314ba79-af01-3720-8188-9371a4b1bd1c
    rdfs:comment
        "Rena Kyriakou (25 February 1917 \u2013 August 1994) was a pianist and composer born in Herakleion, Crete, Greece."@en;
    owl:sameAs viaf:118553497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rena_Kyriakou>,
        <http://viaf.org/viaf/118553497>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rena_Kyriakou.
doremus_artist:347f613b-06a6-3255-a7db-4528c026dd14
owl:sameAs viaf:42051923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051923>.
doremus_artist:38206c10-eb2f-3132-8f62-766ce7e5c50d
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Hausham;
    rdfs:comment
        "Siegfried Behrend (* 19. November 1933 in Berlin; \u2020 20. September 1990 in Hausham) war ein deutscher Gitarrist und Komponist."@de,
        "Siegfried Behrend (19 November 1933 \u2013 20 September 1990) was a German classical guitarist and composer."@en,
        "\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434 \u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Siegfried Behrend; 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1933, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2015 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u0425\u0430\u0443\u0441\u0445\u0430\u043c) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30ec\u30f3\u30c8\uff08Siegfried Behrend, 1933\u5e7411\u670819\u65e5 - 1990\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104032393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegfried_Behrend>,
        <http://viaf.org/viaf/104032393>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2918b5c-c19e-438e-beac-14cfe179939f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guitarist_Siegfried_Behrend_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegfried_Behrend.
doremus_artist:387760d3-3c18-314d-80db-053a6cda514d
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Louis-Marie Jancourt (15 December 1815 \u2013 29 January 1901) was a French bassoonist, composer, and pedagogue. A virtuoso bassoonist and teacher at the Paris Conservatoire, Jancourt is mostly known for his method books and the system innovations he made to the \u201cBuffet\u201d style bassoon. He, along with his contemporary and fellow bassoonist Julius Weissenborn, is considered by many scholars to be one of the most important bassoonists of the 19th century."@en;
    owl:sameAs viaf:64938847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Louis-Marie_Jancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/64938847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:EugÃ¨ne_Louis-Marie_Jancourt.
doremus_artist:38cf3b6d-3c04-3f7b-830c-04984d8b8829
owl:sameAs viaf:69116670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116670>.
doremus_artist:38e397ea-c03f-3661-be73-854a2f2c3fd4
owl:sameAs viaf:43385946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43385946>.
doremus_artist:3979d89b-6b1c-3cbe-9f18-f1ffacf763f2
owl:sameAs viaf:100254717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100254717>.
doremus_artist:399c9eb4-6100-3ea2-8e25-ee9a9e63773d
owl:sameAs viaf:59186356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59186356>.
doremus_artist:3afcf64b-f455-3e01-8e54-f3e88e86de09
owl:sameAs viaf:119926904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119926904>.
doremus_artist:3b2ad4c2-61ff-3a41-a802-a87466b9ab64
    owl:sameAs viaf:85083664;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85083664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/237e8724-da45-42a5-b7f2-1b0a785b7527>.
doremus_artist:3b2e2ecb-1eb3-3ed5-ac67-4e74e5bb232a
owl:sameAs viaf:54439141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54439141>.
doremus_artist:3b66ad9d-0e9e-3fce-a1e6-81eb866bcf5f
owl:sameAs viaf:61450473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61450473>.
doremus_artist:3be7a050-d94e-367f-b073-22fa33d13873
    owl:sameAs viaf:117463500;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117463500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b84ac8d5-2a00-4115-8cd4-ea643088ae3a>.
doremus_artist:3c0a1084-0e49-3a26-8f17-a81a4befd8f2
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leopold Godowski (ur. 13 lutego 1870 w \u017bo\u015blach, zm. 21 listopada 1938 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista, kompozytor i pedagog. Debiutowa\u0142 w wieku 9 lat w Wilnie, nast\u0119pnie odby\u0142 tourn\u00e9e po Polsce, Rosji i Niemczech. W 1884 podj\u0105\u0142 studia u E. Rudolffa w Berlinie oraz Saint-Sa\u00ebnsa w Pary\u017cu (1887-1890). W 1890 wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie pracowa\u0142 jako pedagog w Filadelfii i Chicago. Po wyst\u0119pie w Berlinie w grudniu 1900, gdzie odni\u00f3s\u0142 olbrzymi sukces zosta\u0142 obwo\u0142any jednym z najwi\u0119kszych wsp\u00f3\u0142czesnych pianist\u00f3w i nast\u0119pc\u0105 Liszta; otrzyma\u0142 tam klas\u0119 fortepianu. W 1909 zosta\u0142 powo\u0142any na kierownika klasy mistrzowskiej w Akademii der Tonkunst w Wiedniu. W marcu 1911 wyst\u0119powa\u0142 w Polsce, w 1914 opu\u015bci\u0142 Europ\u0119 i ponownie zamieszka\u0142 w USA. Koncertowa\u0142 w Ameryce Po\u0142udniowej i Azji a po wo"@pl,
        "Leopold Godowsky (* 13. Februar 1870 in \u017dasliai, Gouvernement Wilna; \u2020 21. November 1938 in New York City) war ein  j\u00fcdischer Pianist und Komponist."@de,
        "Leopold Godowsky (13 February 1870 \u2013 21 November 1938) was a Polish-American virtuoso pianist, composer, and teacher. He was one of the most highly regarded performers of his time \u2013 known for his theories concerning the application of relaxed weight and economy of motion within pianistic technic \u2013 principles later propagated by Godowsky's pupils, such as Heinrich Neuhaus."@en,
        "Leopold Godowsky (Soz\u0142y, 13 de febrero de 1870 \u2014 Nueva York, 21 de noviembre de 1938) fue un pianista y compositor polaco nacionalizado estadounidense desde 1891. Fue director de la clase de piano del Conservatorio de Chicago y a partir de 1909, director de la Escuela de Piano de la Academia Imperial de M\u00fasica de Viena."@es,
        "Leopold Godowsky (Soz\u0142y, 13 de fevereiro de 1870 \u2014 Nova Iorque, 21 de novembro de 1938) foi um pianista e compositor polaco naturalizado estadunidense desde 1891. Foi diretor da classe de piano do Conservat\u00f3rio de Chicago e a partir de 1909, diretor da Escola de Piano da Academia Imperial de M\u00fasica de Viena."@pt,
        """Leopold Godowsky (\u017dasliai, 13 februari 1870 \u2013 New York, 21 november 1938) was een beroemd Pools/Amerikaans pianist en componist. Hij wordt wel beschreven als de "Pianist van de Pianisten". Leopold Godowsky werd in 1891 genaturaliseerd tot Amerikaan, maar werd geboren in \u017dasliai, een dorp in de buurt van Vilnius, in wat nu Litouwen is, maar in 1870 nog deel van het Russische Rijk. Zelf echter beschouwde hij zich als zijnde van Poolse afkomst."""@nl,
        "Leopold GodowskyFichier:LeopoldGodowsky55.jpg Leopold Godowsky en 1935. Leopold Godowsky (ou Godovsky), n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1870 \u00e0 \u017dasliai (en polonais : \u017bo\u015ble), petite ville proche de Vilnius, en Lituanie, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1891, et mort le 21 novembre 1938 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur polonais et am\u00e9ricain."@fr,
        "Nacque in Impero russo, in una famiglia di origine ebraica, e prese la nazionalit\u00e0 statunitense. Ha studiato musica dall'et\u00e0 di quattordici anni, dapprima a Berlino sotto la guida di Ernst Rudorff, poi in America, dove effettu\u00f2 anche un toure infine a Parigi, dal 1886, visto che era tramontata l'ipotesi di recarsi a Weimar come allievo di Franz Liszt. Dopo aver realizzato un tour europeo, nel 1900, scelse di fermarsi a Berlino, dove divise il suo impegno tra l'insegnamento e l'attivit\u00e0 concertistica. Fu un grande amico di Albert Einstein."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0413\u043e\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1870\u20141938) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Leopold Godowsky, \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e Leopold Godowski \u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30b4\u30c9\u30d5\u30b9\u30ad, 1870\u5e742\u670813\u65e5 - 1938\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\uff08\u73fe\u30fb\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u3002\u5f53\u6642\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\uff09\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3002\u300c\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e2d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8 The Pianist of Pianists\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5229\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u6208\u591a\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aLeopold Godowsky\uff0c1870\u5e742\u670813\u65e5\uff0d1938\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u7f8e\u7c4d\u6ce2\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Godowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/46946481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5b8d14c-3adb-4cd3-aa97-140a557c7302>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leopold_Godowsky_(13_February_1870_â_21_November_1938)_in_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Godowsky.
doremus_artist:3c2067de-2c51-3bab-814c-a79493fd6ad4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pioneer,_California>;
    rdfs:comment
        "Mark Warren Spoelstra (June 30, 1940 \u2013 February 25, 2007) was an American singer-songwriter and folk and blues guitarist. He was born and raised in Kansas City, Missouri. He began his musical career in Los Angeles in his teens and migrated around to wind up in New York City in time to take part in the folk music revival of the early 1960s. He is best remembered for his activity in the Greenwich Village area. He performed with Bob Dylan soon after Dylan's arrival in New York City, was a contributor to Broadside Magazine and recorded a number of albums for Folkways Records and other labels."@en;
    owl:sameAs viaf:28573559;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Spoelstra>,
        <http://viaf.org/viaf/28573559>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51bcfb8f-8d97-49b7-9fab-0567bebf903c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Spoelstra.
doremus_artist:3c2bb486-610d-36ea-9955-b9449fb2012c
owl:sameAs viaf:73417120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73417120>.
doremus_artist:3de6048d-8ad1-32f6-9240-018575cfa5e4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/CÃ³rdoba,_Andalusia>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Rafael Orozco (Rafael Orozco Flores), n\u00e9 le 24 janvier 1946 \u00e0 Cordoue et mort \u00e0 Rome le 25 avril 1996, est un pianiste espagnol. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands concertistes espagnols."@fr,
        "Rafael Orozco Flores (24 January 1946 \u2013 25 April 1996) was a Spanish classical pianist. Orozco is acclaimed as one of the great Spanish concert pianists. Rafael Orozco came from a musical family in C\u00f3rdoba and studied with Jos\u00e9 Cubiles, Alexis Weissenberg and Maria Curcio, the last and favourite pupil of Artur Schnabel. His professional career began after he won first prize in the 1966 Leeds International Piano Competition in the UK. Orozco's playing was used in Ken Russell's 1970 film The Music Lovers, based on the life of Pyotr Ilyich Tchaikovsky."@en,
        "Rafael Orozco Flores (C\u00f3rdoba, 24 de enero de 1946 - Roma, 25 de abril de 1996) fue un pianista espa\u00f1ol."@es,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041e\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Orozco Flores; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430 \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1996, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041a\u0443\u0431\u0438\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0441\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0443\u0440\u0447\u043e. \u0412 1966 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435. \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d, \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u043e\u0439\u043c. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442\u044b \u041e\u0440\u043e\u0441\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443."@ru,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30ed\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Rafael Orozco Flores, 1946\u5e741\u670824\u65e5 \u2013 1996\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u3068\u53d4\u6bcd\u306e\u4e0b\u30676\u6b73\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30db\u30bb\u30fb\u30af\u30d3\u30ec\u30b9\u7b49\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u304c\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30b0\u30a4\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u308a\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b7\u30b9\u30fb\u30ef\u30a4\u30bb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u308a\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30b0\u30a4\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u308a\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3084\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30fc\u7b49\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u30021987\u5e74\u306b\u306f\u751f\u5730\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u3088\u308a\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u8d08\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002 AIDS\u306b\u3088\u308a\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u9577\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100391187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Orozco_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100391187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Rafael_Orozco_(pianist)>.
doremus_artist:4095c68f-d4ed-34a7-8fd5-e44e5964df2f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Jan Kobow (* 1966 in Berlin) ist ein deutscher S\u00e4nger (Tenor) im Bereich der Klassischen Musik."@de,
        "Jan Kobow (born 1966) is a German classical tenor in concert, Lied, and Baroque opera."@en;
    owl:sameAs viaf:47017534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kobow>,
        <http://viaf.org/viaf/47017534>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kobow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kobow.
doremus_artist:4193a49d-da58-3a3b-af28-9eefe6b51a81
owl:sameAs viaf:69141325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141325>.
doremus_artist:41a2211e-7161-3e77-9a27-6aaeb42abc68
    owl:sameAs viaf:7576357;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576357>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17b7be06-cca7-4274-9c2f-7e14878f6c51>.
doremus_artist:41e25080-e78c-3036-8d99-9863161f08f3
owl:sameAs viaf:42131163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42131163>.
doremus_artist:42071c2d-604f-35e8-a0ac-a39e35dfa2b1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "David Charles Abell (born 1958) is a British American orchestral conductor active in symphonic music, opera and musical theatre. Known for his television appearances worldwide as conductor of the Les Mis\u00e9rables 10th and 25th Anniversary concerts, he is recognised as an authoritative interpreter of the musicals of Stephen Sondheim."@en;
    owl:sameAs viaf:39585152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Charles_Abell>,
        <http://viaf.org/viaf/39585152>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DCA_Conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Charles_Abell.
doremus_artist:42871d59-a0a7-34d8-b75c-5cbdfc712148
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Doris (1919\u20132009) was a French actor and humorist."@en,
        "Pierre Doris Pierre Doris est un com\u00e9dien et humoriste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 octobre 1919 \u00e0 Paris 11e et mort le 27 octobre 2009 \u00e0 Paris 15e. Il est le p\u00e8re de l'acteur Michel Tugot-Doris."@fr;
    owl:sameAs viaf:9845619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Doris>,
        <http://viaf.org/viaf/9845619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Doris.
doremus_artist:42fece8b-09e6-3c5b-a814-1e10a0d6805e
    dbp:birthPlace dbr:Edwinstowe;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Philip Brett (17 de octubre de 1937 Edwinstowe (UK) \u2013 16 de octubre de 2002 Los \u00c1ngeles (USA)), es un reconocido music\u00f3logo del \u00e1mbito anglosaj\u00f3n especializado en los estudios de g\u00e9nero y m\u00fasica."@es,
        "Philip Brett (October 17, 1937 \u2013 October 16, 2002) was a British-born American musicologist, musician and conductor. He was particularly known for his scholarly studies on Benjamin Britten and William Byrd and for his contributions to the development of lesbian and gay musicology. At the time of his death, he was Distinguished Professor of Musicology at the University of California, Los Angeles."@en;
    owl:sameAs viaf:19847263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Brett>,
        <http://viaf.org/viaf/19847263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Brett.
doremus_artist:45962ebe-13f4-385b-9831-6d9c73a4396a
owl:sameAs viaf:24791706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791706>.
doremus_artist:459c291e-eb53-3103-bd40-08cac47658d2
owl:sameAs viaf:42082128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42082128>.
doremus_artist:45e9c498-c4be-308d-a70e-4f40e14bd303
owl:sameAs viaf:306065855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306065855>.
doremus_artist:46312a20-90e5-302a-b8ec-47cf4acc4313
owl:sameAs viaf:7584394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584394>.
doremus_artist:46f5aa09-969d-3b85-8033-7d71601cd203
owl:sameAs viaf:19890335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890335>.
doremus_artist:473285b8-5f55-34b6-9b21-f4096d23cd48
owl:sameAs viaf:226087231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226087231>.
doremus_artist:4788bd40-85d5-3363-b5cf-fa069424604f
    rdfs:comment
        "Agustin Anievas (1934) is een Amerikaans pianist, gespecialiseerd in het uitvoeren van werk van Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt en Sergei Rachmaninoff. Anievas debuteerde in 1952 op 18-jarige leeftijd en studeerde daarna aan de Juilliard School of Music bij Olga Samaroff en Edward Steuermann, waar hij zijn Bachelor en Master behaalde in 1974. Hij won de eerste Internationale Mitropoulos Competitie voor Pianisten  in 1958 en was laureaat van de Koningin Elisabethwedstrijd in Belgi\u00eb. Platenmaatschappij EMI heeft een grote catalogus met Anievas' uitvoeringen en opnamen op hun Forte Label."@nl,
        """Agustin Anievas (born 11 June 1934, New York City) is an American pianist, specializing in the works of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Franz Liszt and Sergei Rachmaninoff. Anievas made his world professional debut in 1944, the first child to give a piano recital at the Palace of Fine Arts in Mexico City, and at 18 made his New York debut with the Little Orchestra Society. As a student of Eduard Steuermann and Adele Marcus at the Juilliard School, he earned his B.S. and M.S. in 1958. He was the winner of many competitions, including the Michaels Memorial Award, and the Concert Artists Guild in NY, which offered him a New York debut recital in 1958. Time Magazine commented that "he had the prodigious technique and the kind of rhapsodic, deeply felt musical vision that suggests a major career". As the gran"""@en,
        "\u30a2\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30cb\u30a8\u30f4\u30a1\u30b9\uff08Agustin Anievas, 1934\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 1952\u5e74\u306b18\u6b73\u3067\u8077\u696d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30b5\u30de\u30ed\u30d5\u3068\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u30011974\u5e74\u307e\u3067\u306b\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u7b2c1\u56de\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u307e\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6804\u8a89\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u4ed8\u5c5e\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5e38\u4efb\u82b8\u8853\u5bb6\u306a\u3089\u3073\u306b\u97f3\u697d\u5b66\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116746374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agustin_Anievas>,
        <http://viaf.org/viaf/116746374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agustin_Anievas.
doremus_artist:47eabb53-73bf-33d3-8469-363c2716ff4d
owl:sameAs viaf:312719577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312719577>.
doremus_artist:4804348b-1407-3ac1-8611-5a55fcc0ce48
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Harry Donald Secombe, n\u00e9 le 8 septembre 1921, mort le 11 avril 2001, a \u00e9t\u00e9 un artiste animateur gallois dou\u00e9 pour la com\u00e9die et disposant d'une belle voix de t\u00e9nor. Il est surtout connu pour son interpr\u00e9tation de Neddie Seagoon, personnage central de la s\u00e9rie comique radiodiffus\u00e9e par la BBC The Goon Show (1951-1960). Il a aussi particip\u00e9 \u00e0 des com\u00e9dies musicales et est devenu, dans la derni\u00e8re partie de sa vie, un pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 succ\u00e8s pour des \u00e9missions consacr\u00e9es au chant religieux, en particulier \u00e0 l'interpr\u00e9tation des cantiques de la liturgie anglicane."@fr,
        "Membro del gruppo comico dei Goons insieme a Spike Milligan, Peter Sellers, e Michael Bentine, interpretava il personaggio di Neddie Seagoon, nel programma radiofonico della BBC The Goon Show (1951\u201360). Apparve inoltre in vari musical e film, per poi diventare negli ultimi anni un presentatore di show televisivi religiosi sulla tv britannica."@it,
        "Sir Harry Donald Secombe CBE (* 8. September 1921 in Swansea, Wales; \u2020 11. April 2001 in Guildford, England) war ein britischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Sir Harry Donald Secombe, CBE (8 September 1921 \u2013 11 April 2001) was a Welsh comedian and singer. He played Neddie Seagoon, a central character in the BBC radio comedy series The Goon Show (1951\u201360). He also appeared in musicals and films and, in his later years, was a presenter of television shows incorporating hymns and other devotional songs."@en,
        "Sir Harry Donald Secombe, CBE (8 de septiembre de 1921\u201311 de abril de 2001) fue un actor, humorista y tenor gal\u00e9s, conocido sobre todo por su personaje de Neddie Seagoon en el programa The Goon Show, una comedia radiof\u00f3nica de la BBC."@es;
    owl:sameAs viaf:39582243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Secombe>,
        <http://viaf.org/viaf/39582243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Secombe.
doremus_artist:48823a55-c1ff-35d7-9ff0-e5d18f8b8c6b
owl:sameAs viaf:16885393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16885393>.
doremus_artist:48d3f02b-2a65-3330-b999-b282ba34b1f2
owl:sameAs viaf:79637371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79637371>.
doremus_artist:49067732-b527-341b-bec6-e42a51d43c18
    dbp:birthPlace re:Montrouge;
    dbp:deathPlace re:Saint-Laurent;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Golmann (n\u00e9 St\u00e9phane Louis Golmann le 19 septembre 1921 \u00e0 Montrouge (France, et mort le 10 avril 1987 \u00e0 Qu\u00e9bec, au Qu\u00e9bec), est un auteur et chanteur francophone. Il est \u00e9galement traducteur et journaliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:14970116;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Golmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14970116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:StÃ©phane_Golmann.
doremus_artist:4afd15b1-aa79-3b95-aa59-92f8952b07ec
owl:sameAs viaf:51881459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881459>.
doremus_artist:4b054c95-ac7c-39f7-98ce-bf0053066fb4
    owl:sameAs viaf:84975025;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295428519>,
        <http://viaf.org/viaf/84975025>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14ed9dea-1bb0-4743-ba32-39674a71da89>.
doremus_artist:4b0d8481-897c-3c34-a0db-19100e7ee738
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Am\u00e9ris (born 26 July 1961) is a French film director and screenwriter. His film Lightweight was screened in the Un Certain Regard section at the 2004 Cannes Film Festival."@en,
        "Jean-Pierre Am\u00e9ris (ur. 26 lipca 1961 w Lyonie) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy i scenarzysta. Od 1993 roku wyre\u017cyserowa\u0142 oko\u0142o 15 film\u00f3w. Jego produkcja Poids l\u00e9ger zosta\u0142a wy\u015bwietlona w sekcji Un certain regard na 57. Mi\u0119dzynarodowym Festiwalu Filmowym w Cannes."@pl,
        "Jean-Pierre Am\u00e9risFichier:Jean-Pierre Am\u00e9ris Cabourg 2011.jpg Jean-Pierre Am\u00e9ris en 2011 au festival du film de Cabourg Jean-Pierre Am\u00e9ris est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, n\u00e9 le 26 juillet 1961 \u00e0 Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:169221940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Am\u00e9ris>,
        <http://viaf.org/viaf/169221940>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_AmÃ©ris_Cabourg_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_AmÃ©ris.
doremus_artist:4b23e320-d251-322e-9a35-628a758ab515
owl:sameAs viaf:56819678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819678>.
doremus_artist:4b5f359f-943e-3276-be15-3cd660cefa33
owl:sameAs viaf:46955373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46955373>.
doremus_artist:4c0ed5af-69b5-3c15-baeb-dfad66233a68
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Thomas F\u00fcri (* 22. Juli 1947 in Bern) ist ein Schweizer Violinist und war Lehrer an der Hochschule f\u00fcr Musik Basel. Er studierte Musik bei seinem Vater Erich F\u00fcri und bei Max Rostal an der Hochschule f\u00fcr Musik Bern. Abgeschlossen hat er sein Studium bei Ivan Galamian an der Juilliard School in New York. Von 1973 bis 1980 war er Konzertmeister in Koblenz, Lausanne und Basel. Ab 1979 bis 1993 war er Leiter des Kammermusikorchesters Camerata Bern. Von 1980 bis 1991 war er Dozent an den Musikhochschulen Winterthur und Z\u00fcrich. Ab 1985 war er Stehgeiger bei den I Salonisti. und wirkte mit ihnen zusammen im Film Titanic mit. 1993 wurde er mit dem Musikpreis des Kantons Bern ausgezeichnet. Seit 2000 spielt er im Aria Quartett mit."@de,
        "Thomas F\u00fcri (born 22 July 1947 in Bern) is a Swiss violin player, and a teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik Basel. He studied with his father Erich F\u00fcri and with Max Rostal at the Hochschule f\u00fcr Musik Bern. He completed his studies with Ivan Galamian at the Juilliard School in New York. From 1973 till 1980 he was leader in Koblenz, Lausanne and Basel. From 1979 till 1993 he led the Camerata Bern. From 1980 till 1991 he taught at the academies in Winterthur and Z\u00fcrich. In 1985 he joined I Salonisti, appearing in the 1997 film Titanic. In 1993 he was awarded the Musikpreis des Kantons Bern. Since 2000 he is a member of the Aria Quartet."@en;
    owl:sameAs viaf:71582875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_F\u00fcri>,
        <http://viaf.org/viaf/71582875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7df81eec-dbe1-4dba-bb76-5392eaae36d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_FÃ¼ri.
doremus_artist:4c2e3b0f-74a4-331f-b2a3-0226c7182a8b
owl:sameAs viaf:24077822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24077822>.
doremus_artist:4c4142e8-675c-3bbe-b135-5e4eee2c72a6
owl:sameAs viaf:231331839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231331839>.
doremus_artist:4c81bb83-245b-3f31-a78b-2f97dd5fd3e4
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Eugen Kapp (13 May 1908 \u2013 29 October 1996) was an Estonian composer and music educator. Characterized by simple harmonies, march rhythms and an appealing melodic style, his music is reflective upon the musical ideas favoured by the Stalinist regime of the 1940s and 1950s. He is best remembered today for his contribution to Russian opera. Kapp died in Tallinn in 1996."@en,
        "Eugen Kapp (russisch \u042d\u0443\u0433\u0435\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u043f; * 26. Mai 1908 in Astrachan, Russisches Kaiserreich; \u2020 29. Oktober 1996 in Tallinn, Estland) war ein sowjetisch-estnischer Komponist."@de,
        "\u042d\u0443\u0433\u0435\u0301\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043f\u043f (\u044d\u0441\u0442. Eugen Kapp; 1908\u20141996) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1956). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1978). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1949, 1952)."@ru,
        "\u30a8\u30a6\u30b2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\uff08Eugen Kapp, 1908\u5e745\u670813\u65e5 - 1996\u5e7410\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30cf\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30c3\u30d7\u3002\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7236\u306b\u5b66\u3073\u30011931\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30024\u5e74\u5f8c\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u975e\u5e38\u52e4\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u72ec\u30bd\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u3066\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u5360\u9818\u3055\u308c\u308b\u3068\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u9003\u308c\u3001\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30f4\u30ea\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u4eba\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u30021947\u5e74\u306b\u30bf\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011952\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6559\u3048\u5b50\u306b\u30a8\u30a4\u30ce\u30fb\u30bf\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f1948\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9023\u76df\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u308a\u30011947\u5e74\u304b\u30891955\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u4ee3\u8b70\u54e1\u30011954\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u6700\u9ad8\u4f1a\u8b70\u4ee3\u8b70\u54e1\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u304c\u4e2d\u5fc3\u3060\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b3\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30016\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u30018\u3064\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u6c11\u8b21\u3092\u984c\u6750\u306b\u53d6\u3063\u305f\u7c21\u660e\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u3068\u660e\u5feb\u306a\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u30011946\u5e74\u30011950\u5e74\u30011952\u5e74\u306e3\u5ea6\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1956\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u30011978\u5e74\u306b\u306f\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u52b4\u50cd\u8005\u82f1\u96c4\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:25875311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_Kapp>,
        <http://viaf.org/viaf/25875311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb6146dc-6e59-489b-bf4e-6c5643baaf7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Kapp.
doremus_artist:4c904e87-0626-334c-97c7-05394e4bd28e
    dbp:birthPlace dbr:Saratov;
    rdfs:comment
        "Iouri Ivanovitch Simonov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432) est un chef d'orchestre russe, n\u00e9 \u00e0 Saratov (Russie) le 4 mars 1941. Directeur artistique et chef d'Orchestre philharmonique de Moscou depuis 1998."@fr,
        "Joeri Ivanovitsj Simonov (Russisch: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0301\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432) (Saratov, 4 maart 1940 of 1941) is een Russisch dirigent."@nl,
        "Yuri Ivanovich Simonov (Russian: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0301\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432; born March 4, 1941 in Saratov, Soviet Union) is a Russian conductor. He studied at the Leningrad Conservatory under Nikolai Rabinovich, and was later an assistant conductor to Yevgeny Mravinsky with the Leningrad Philharmonic Orchestra. Outside of Russia, Simonov was music director of the Belgian National Orchestra from 1994 to 2002."@en,
        "Yuri Ivanovich Simonov (em russo: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0301\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432; Saratov, 4 de mar\u00e7o de 1941) \u00e9 um conhecido maestro russo. Se consagrou dirigindo in\u00fameras \u00f3peras. Oriundo de uma fam\u00edlia de cantores de \u00f3pera, Yuri Simonov, desde pequeno, demonstrou aptid\u00e3o com m\u00fasica. Em 1953, quanto tinha doze anos de idade, conduziu a pequena orquestra de sua escola, interpretando a Sinfonia N\u00ba 40 de Mozart. A estr\u00e9ia de Simonov como maestro foi no conservat\u00f3rio de S\u00e3o Petersburgo, com uma obra de Dargomizhsky: a \u00f3pera Mermaid. No ano de 1982, no Covent Garden, dirigiu v\u00e1rias \u00f3peras, dentre elas Eug\u00e8ne Onegin."@pt,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u0301\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432 (\u0440. 1941) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1970\u20141985 \u0433\u0433. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0441 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30b7\u30e2\u30ce\u30d5\uff08Yuri Simonov, 1941\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30021969\u5e74\u3001\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306b\u3066\u300c\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021998\u5e74\u304b\u3089\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c24\u91cc\u00b7\u897f\u8499\u8afe\u592b\uff08Yuri Simononv\uff0c1941\u5e743\u67084\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4fc4\u570b\u8457\u540d\u7684\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u897f\u8499\u8afe\u592b\u51fa\u751f\u65bc\u4fc4\u7f85\u65af\u4f0f\u723e\u52a0\u806f\u90a6\u7ba1\u5340\u8428\u62c9\u6258\u592b\u5dde\u9996\u5e9c\u8428\u62c9\u6258\u592b\uff0c1998\u5e74\u958b\u59cb\u81f3\u4eca\u64d4\u4efb\u83ab\u65af\u79d1\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u7684\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u4e4b\u524d\u66fe\u64d4\u4efb\u83ab\u65af\u79d1\u5927\u5287\u9662\u7684\u7e3d\u6307\u63ee\uff0c\u4ea6\u662f\u5927\u5287\u9662\u6b77\u4f86\u51fa\u4efb\u7e3d\u6307\u63ee\u6642\u9593\u6700\u9577\u7684\u6307\u63ee\uff0c\u5f9e1970\u5e74\u52301985\u5e74\uff0c\u6b77\u664215\u5e74\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:38087035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Simonov>,
        <http://viaf.org/viaf/38087035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dd40b6a-3b95-4e01-99ed-13d05628e67b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Simonov.
doremus_artist:4d10c61b-3d4d-3294-aa13-9902f4c63b18
    rdfs:comment
        """Ted Grouya (31 July 1910 - 14 April 2000) born Theodor Grouya in Bucharest, Romania, was a composer who studied composition with Nadia Boulanger. He wrote the jazz standard "Flamingo" (1940), first recorded by Herb Jeffries and Duke Ellington, and later recorded by Herb Alpert and the Tijuana Brass for their album S.R.O. (1966). Grouya also wrote the music for the film version of Our Hearts Were Young and Gay (1944) and other films. In 1949 he married American actress Mary Meade."""@en;
    owl:sameAs viaf:116045486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ted_Grouya>,
        <http://viaf.org/viaf/116045486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45cd4ae2-fda3-4c3e-a99d-ce1e96cab112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ted_Grouya.
doremus_artist:4d681704-add8-3786-8cc9-4ce78743587b
owl:sameAs viaf:294202478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/294202478>.
doremus_artist:4dd3c1ed-6f88-3d9e-94be-ada2148b42db
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    dbp:deathPlace dbr:Kasendorf;
    rdfs:comment
        "Anna Reynolds (* 5. Juni 1930 in Canterbury, Kent; \u2020 24. Februar 2014 in Peesten, Markt Kasendorf, Bayern) war eine britische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin mit der Stimmlage Alt."@de,
        "Anna Reynolds (4 October 1931 \u2013 24 February 2014) was an English classical mezzo-soprano and contralto singer in opera and concert."@en,
        "Anna Reynolds, n\u00e9e le 4 octobre 1931 \u00e0 Canterbury et morte le 24 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Kasendorf en Bavi\u00e8re, \u00e9tait une cantatrice britannique, mezzo-soprano qui se produisait aussi bien \u00e0 l'Op\u00e9ra qu'en concert. En concert, elle interpr\u00e9tait des \u0153uvres de Bach, Schumann et Mahler avec une parfaite maitrise de la langue allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e au t\u00e9nor am\u00e9ricain Jean Cox."@fr,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 (\u042d\u043d\u043d) \u0420\u0435\u0439\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anna Reynolds, 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 (5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1930), \u041a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u041f\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u041a\u0430\u0437\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\uff08\u82f1: Anna Reynolds, \u672c\u540d: \u30a2\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\uff08Ann Reynolds\uff09\u30011931\u5e7410\u67084\u65e5 - 2014\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2657521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Reynolds_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/2657521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a65e0d-701a-4bb0-8a2a-966b2f9940da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Anna_Reynolds_(singer)>.
doremus_artist:4eb697fe-2523-3be5-b6cc-44deec661db2
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Iestyn Davies (born 16 September 1979) is a British classical countertenor."@en,
        "\u0419\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Iestyn Davies, 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 XXI \u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:101005877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iestyn_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/101005877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iestyn_Davies.
doremus_artist:4eeb24eb-726d-3c9c-9a5b-a6d8f060f733
    owl:sameAs viaf:79913272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/218578889>,
        <http://viaf.org/viaf/79913272>.
doremus_artist:4f44b3d7-62b1-3d91-b930-6708a75b85d5
    dbp:birthPlace dbr:Cheshire;
    rdfs:comment
        "Geoff Downes es un teclista de rock brit\u00e1nico."@es,
        """Geoffrey "Geoff" Downes (Stockport, Cheshire, 25 augustus 1952) is een Brits toetsenist."""@nl,
        """Geoffrey "Geoff" Downes (born 25 August 1952) is an English musician, songwriter, and record producer, best known for his tenures as keyboardist in the new wave group The Buggles with Trevor Horn, the progressive rock band Yes, and the supergroup Asia. In 2006, Downes reunited the original Asia line-up and rejoined Yes in 2011; he is currently a member of both groups. Since 1998, he has reunited with Horn on special occasions to perform songs from The Buggles. Downes entered the Guinness Book of Records for performing with a record 28 keyboards on stage in a single performance."""@en,
        "Geoffrey Downes (* 25. August 1952 in Stockport, Cheshire) ist ein britischer Rock-Keyboarder."@de,
        "Geoffrey Downes (Stockport, 25 de agosto de 1952) \u00e9 um tecladista brit\u00e2nico de rock progressivo, melhor conhecido pela sua participa\u00e7\u00e3o no Asia e r\u00e1pida passagem no Yes em 1980. Filho de pais m\u00fasicos (seu pai era organista de igreja e sua m\u00e3e pianista), Downes tamb\u00e9m interessou-se pelo teclado, tocando em uma s\u00e9rie de bandas locais antes de estudar na escola de m\u00fasica de Leeds. Ap\u00f3s sua gradua\u00e7\u00e3o mudou-se para Londres, onde tocava e compunha jingles."@pt,
        "Geoffrey Downes (ur. 25 sierpnia 1952 w Stockport) \u2013 brytyjski klawiszowiec znany z wyst\u0119p\u00f3w w zespo\u0142ach Asia, Yes oraz The Buggles."@pl,
        "Geoffrey Downes, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1952 \u00e0 Stockport en Angleterre (Cheshire) est un clavi\u00e9riste britannique qui a \u0153uvr\u00e9 avec les groupes Buggles, Yes et Asia. Il a aussi form\u00e9, en parall\u00e8le \u00e0 leur travail avec Asia, le groupe Icon avec le bassiste John Wetton."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0444\u0444\u0440\u0438 (\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444) \u0414\u0430\u0301\u0443\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geoffrey Downes; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952, \u0421\u0442\u043e\u043a\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0427\u0435\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 28 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0443\u043d\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Yes."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30c0\u30a6\u30f3\u30ba\uff08Geoffrey Downes, 1952\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30dd\u30fc\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17409687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoff_Downes>,
        <http://viaf.org/viaf/17409687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d04001e7-1d67-45a3-9da7-b7c6018e6c65>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoff_Downes_7060.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoff_Downes.
doremus_artist:4f512bbd-a4c2-33ea-ac89-544060e57aed
    dbp:birthPlace dbr:Bryansk;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Tatiana Nikola\u00efeva\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430 Tatiana Petrovna Nikola\u00efeva (en russe : \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041fe\u0442\u0440o\u0432\u043da \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430) est une compositrice, pianiste russe, n\u00e9e le 4 mai 1924 \u00e0 Bejitsa (oblast de Briansk). Elle meurt le 22 novembre 1993 \u00e0 San Francisco."@fr,
        "Tatiana Petrovna Nikola\u00efeva (em russo: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041fe\u0442\u0440o\u0432\u043da \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430) (24 de maio de 1924 - 22 de novembro de 1993 foi uma compositora, professora e pianista nascida na R\u00fassia."@pt,
        "Tatiana Petrovna Nikol\u00e1yeva (en ruso, \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0430, Bejitsa, \u00d3blast de Briansk, 4 de mayo de 1924 - San Francisco, 22 de noviembre de 1993) fue una pianista cl\u00e1sica, compositora y pedagoga rusa."@es,
        "Tatjana Niko\u0142ajewa (ur. 4 maja 1924 w Bie\u017cycy k. Bria\u0144ska, zm. 22 listopada 1993 w San Francisco) \u2013 rosyjska pianistka. Studiowa\u0142a w Konserwatorium Moskiewskim w klasie Aleksandra Goldenweisera (fortepian) i Jewgienija Go\u0142ubiewa (kompozycja). W 1950 otrzyma\u0142a I miejsce na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Bachowskim w Lipsku, a Dymitr Szostakowicz, w\u00f3wczas juror konkursu, zadedykowa\u0142 jej swoje 24 preludia i fugi op. 87. Pochowana na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie"@pl,
        "Tatjana Petrovna Nikolajeva (Russisch: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430) (Beschiza bij Brjansk, 4 mei 1924 - Santa Monica, 22 november 1993) was een Russisch pianiste, componiste en muziekdocente."@nl,
        "Tatjana Petrowna Nikolajewa (russisch \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430, * 4. Mai 1924 in Beschiza, heute Stadtteil von Brjansk; \u2020 22. November 1993 in Santa Monica, Vereinigte Staaten) war eine sowjetische Pianistin."@de,
        "Tatyana Petrovna Nikolayeva (Russian: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0430, Tat'jana Petrovna Nikolaeva; May 4, 1924 \u2013 November 22, 1993) was a Russian Soviet pianist, composer and teacher."@en,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u043d\u0430 \u0422\u0430\u0440\u0430\u0441\u0435\u0432\u0438\u0447-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430 (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0430) (4 \u043c\u0430\u044f 1924, \u0411\u0435\u0436\u0438\u0446\u0430, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1993, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1983)."@ru,
        "\u30bf\u30c1\u30a2\u30ca\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30ef\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041fe\u0442\u0440o\u0432\u043da \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0430\u3000\u30bf\u30c1\u30e4\u30fc\u30ca\u30fb\u30d4\u30a7\u30c8\u30ed\u30fc\u30f4\u30ca\u30fb\u30cb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a1, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b\uff1aTatiana Petrovna Nikolayeva, 1924\u5e745\u67084\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e3\u30f3\u30b9\u30af\u770c\u30d9\u30b8\u30c4\u30a1 - 1993\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30bd\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 3\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b4\u30ea\u30c7\u30f3\u30f4\u30a7\u30a4\u30bc\u30eb\u3068\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b4\u30eb\u30d9\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021948\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u5352\u696d\u30021959\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011965\u5e74\u306b\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1950\u5e74\u306b\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u6ca1\u5f8c200\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u306e\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u512a\u52dd\u3002\u5f53\u5730\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u3001\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u308b\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30ef\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306b\u89e6\u767a\u3055\u308c\u3066\u300a24\u306e\u524d\u594f\u66f2\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u3053\u308c\u3092\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30ef\u306b\u732e\u5448\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5165\u9580\u8005\u3084\u5150\u7ae5\u3080\u3051\u306e\u6559\u6750\u3068\u306a\u308a\u3046\u308b\u5e73\u6613\u306a\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3088\u3046\u306a\u5927\u4f5c\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113529537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Nikolayeva>,
        <http://viaf.org/viaf/113529537>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tatiana_Nikolayeva.
doremus_artist:4ff66563-f56a-3c82-8a1f-b51d0429a381
owl:sameAs viaf:12569450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569450>.
doremus_artist:505cbeb3-6269-3f92-891e-b284c65318a5
    rdfs:comment
        "Kenneth S. Goldstein, PhD (1927\u20131995) was a prominent American folklorist, educator, record producer, and a prime mover in the 1960's American Folk Music Revival."@en;
    owl:sameAs viaf:24725088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_S._Goldstein>,
        <http://viaf.org/viaf/24725088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenneth_S._Goldstein>.
doremus_artist:50d53182-199e-3380-9a2e-16d0e1768c68
    dbp:birthPlace dbr:San_Giorgio_della_Richinvelda;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alessandro Orologio (also Alexander Horologius) (c. 1550\u20131633) was an Italian composer and instrumentalist, who lived in German lands. Orologio's first appearance on record is as a trumpeter in the court of Rudolf II at Prague around 1580. He remained there until 1613, and was named vice-kapellmeister in 1603, though he also traveled widely. In a 1594 visit to Kassel, he met famed lutenist John Dowland. His propensity for travel resulted in the mistaken impression (first proposed by Richard Eitner) that there were two Alessandro Orologios. After 1613 Orologio received a pension in Prague, and continued to work at Steyr and Garsten."@en,
        "Alessandro OrologioAlexander Horologius Alessandro Orologio (ou Alexander Horologius, n\u00e9 vers 1555 \u00e0 San Giorgio della Richinvelda, mort en juin 1633 \u00e0 Vienne), est un compositeur et un musicien italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Orologio>,
        <http://viaf.org/viaf/37102962>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Orologio.
doremus_artist:51451d40-c75e-314d-977b-8f35f7999361
owl:sameAs viaf:196742254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196742254>.
doremus_artist:5171df0d-1906-3296-a7b3-ce61359b4b2e
owl:sameAs viaf:64923142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64923142>.
doremus_artist:51853964-0cfa-3af1-96ec-12df9c3efcef
owl:sameAs viaf:302069885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302069885>.
doremus_artist:520dfaf2-7e4b-3c2e-a6df-c06aacacc6cf
owl:sameAs viaf:5138169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5138169>.
doremus_artist:524e8862-0a29-39c3-9e75-ce602682a641
owl:sameAs viaf:50292913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50292913>.
doremus_artist:5347bd58-ed7c-3480-be7c-b557dc7e8fe8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Swainsboro,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Roanoke,_Virginia>;
    rdfs:comment
        """Larry Jon Wilson (October 7, 1940 \u2013 June 21, 2010) was an American country singer, guitarist and musician. He recorded "Through the Eyes of Little Children" and "I Betcha Heaven's on a Dirt Road"."""@en,
        "Larry Jon Wilson (Swainsboro, 7 oktober 1940 \u2014 Roanoke (Virginia), 21 juni 2010) was een Amerikaans countryzanger. In 1975 bracht hij zijn eerste album, New Beginnings, uit. Vijf jaar later stapte hij uit de muziekindustrie toen bleek dat hij na drie albums nog steeds geen hit te pakken had. Op het einde van de jaren 80 kwam hij terug in de muziekwereld. Zijn vijfde en laatste album dat tevens zijn eigen naam draagt werd in 2008 uitgebracht door Sony BMG. Wilson overleed op 69-jarige leeftijd ten gevolge van een beroerte."@nl;
    owl:sameAs viaf:264513722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Jon_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/264513722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54db9a21-f90d-48ac-b30b-17826448e0db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Jon_Wilson.
doremus_artist:5388cf6e-83a8-33b8-b285-f12f2b45b416
owl:sameAs viaf:10037490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037490>.
doremus_artist:542408cb-6798-300a-8510-2543b7cd05da
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Gabriel Guillemain (* 5. November 1705 in Paris; \u2020 1. Oktober 1770 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist."@de,
        "Louis-Gabriel Guillemain (5 November 1705 \u2013 1 October 1770) was a French composer and violinist."@en,
        "Louis-Gabriel Guillemain (Par\u00eds, 5 de noviembre de 1705 \u2014 Par\u00eds, 1 de octubre de 1770) fue un compositor y violinista franc\u00e9s."@es,
        "Louis-Gabriel Guillemain n\u00e9 le 5 novembre 1705 \u00e0 Paris, mort le 1er octobre 1770 \u00e0 Paris est un compositeur et violoniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Gabriel_Guillemain>,
        <http://viaf.org/viaf/24787240>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Gabriel_Guillemain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Gabriel_Guillemain.
doremus_artist:5427ac17-5a4b-39d8-8fc3-b4c2f7838b62
    owl:sameAs viaf:262807661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262807661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fae75569-12dd-4990-b209-e50353467752>.
doremus_artist:55239f7c-ca40-3ef7-ad66-2ce7aa5eabb0
owl:sameAs viaf:53036988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53036988>.
doremus_artist:55666066-bb1e-39d0-8072-4cd5d4526d06
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Sabine Az\u00e9ma (* 20. September 1949 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Theater- und Filmschauspielerin. Sie z\u00e4hlt in ihrem Heimatland zu den popul\u00e4rsten Schauspielerinnen und ist vor allem durch ihre Darstellung extrovertierter Figuren in Autorenfilmen und Kom\u00f6dien bekannt geworden. Eine jahrzehntelange Zusammenarbeit verbindet sie mit den Schauspielern Pierre Arditi und Andr\u00e9 Dussollier sowie dem Filmregisseur Alain Resnais (1922\u20132014), der sie seit Anfang der 1980er Jahre in den meisten seiner Werke besetzte und seit 1998 auch ihr Ehemann war."@de,
        "Sabine Az\u00e9ma (Parijs, 20 september 1949) is een Franse filmactrice en regisseur. Ze studeerde af aan het Conservatorium van Parijs (dramatische Kunsten)."@nl,
        "Sabine Az\u00e9ma (born 20 September 1949) is a French stage and film actress and director. Born in Paris, she graduated from the Paris Conservatory of Dramatic Arts."@en,
        "Sabine Az\u00e9ma (ur. 20 wrze\u015bnia 1949 roku w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i re\u017cyser filmowa."@pl,
        "Sabine Az\u00e9ma, n\u00e9e le 20 septembre 1949 \u00e0 Paris, est une actrice et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise de cin\u00e9ma."@fr,
        "Sabine Florence Az\u00e9ma (Paris, 20 de setembro de 1949) \u00e9 uma premiada atriz e realizadora francesa."@pt,
        "Sabine Florence Az\u00e9ma (Par\u00eds, 20 de septiembre de 1949) directora y actriz francesa de teatro, cine y televisi\u00f3n."@es,
        "\u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0437\u0435\u043c\u0430 (\u0444\u0440. Sabine Az\u00e9ma, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b5\u30d3\u30fc\u30cc\u30fb\u30a2\u30bc\u30de\uff08Sabine Az\u00e9ma,1949\u5e749\u670820\u65e5 - \uff09 \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u6f14\u6280\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ec\u30cd\u4f5c\u54c1\u306e\u5e38\u9023\u3002 1984\u5e74\u306e\u300e\u7530\u820e\u306e\u65e5\u66dc\u65e5\u300f\u3067\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u85a9\u78a7\u5a1c\u00b7\u963f\u585e\u746a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSabine Az\u00e9ma\uff1b1949\u5e749\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u5979\u56e0\u6f14\u51fa\u300a\u9109\u6751\u661f\u671f\u5929\u300b\uff081984\uff09\u548c\u300a\u5e7e\u5ea6\u6625\u98a8\u5e7e\u5ea6\u971c\u300b\uff081986\uff09\u7372\u5f97\u5169\u5c46\u51f1\u85a9\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u734e\uff0c\u5979\u662f\u4e9e\u502b\u00b7\u96f7\u5948\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\uff0c\u4e26\u9577\u671f\u6f14\u51fa\u96f7\u5948\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84962018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sabine_Az\u00e9ma>,
        <http://viaf.org/viaf/84962018>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AZEMA_Sabine_H-24x30-1996_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabine_AzÃ©ma.
doremus_artist:55e24209-d318-38fb-86f0-7c16181caa1c
owl:sameAs viaf:37268782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37268782>.
doremus_artist:560462ab-4745-3ea4-b8d5-ce2887c328b0
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Erkki Olavi Salmenhaara (* 12. M\u00e4rz 1941 in Helsinki; \u2020 19. M\u00e4rz 2002 ebenda) war ein finnischer Komponist und Musikwissenschaftler. Salmenhaara studierte am Konservatorium von Helsinki bei Joonas Kokkonen und 1963 einige Monate in Wien bei Gy\u00f6rgy Ligeti. Es folgte ein Studium der Musikwissenschaft, \u00c4sthetik und Philosophie, das er mit einer Dissertation \u00fcber die Musik Ligetis 1970 abschloss, an der Universit\u00e4t Helsinki, wo er seit 1966 als Lehrer, seit 1975 als Assistenzprofessor wirkte."@de,
        "Erkki Olavi Salmenhaara (March 12, 1941 \u2013 March 19, 2002) was a Finnish composer and musicologist."@en,
        "Erkki SalmenhaaraFichier:ErkkiOnerva1.jpg Erkki Salmenhaara et Onerva 1987 Photo Copyright H.C. Fantapi\u00e9 Erkki Olavi Salmenhaara (Helsinki 12 mars 1941 \u2013 19 mars 2002), est un compositeur, critique, professeur et musicologue finlandais. \u00c9l\u00e8ve de Joonas Kokkonen \u00e0 l'Acad\u00e9mie Sibelius de Helsinki, puis de Gy\u00f6rgy Ligeti \u00e0 Vienne, en 1963, il d\u00e9fend sa th\u00e8se de doctorat sur Ligeti \u00e0 l'Universit\u00e9 de Helsinki en 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:14811391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erkki_Salmenhaara>,
        <http://viaf.org/viaf/14811391>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ErkkiOnerva1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erkki_Salmenhaara.
doremus_artist:5621ee92-5bf2-3ccc-9f7b-83ffe0196d6a
owl:sameAs viaf:61755300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755300>.
doremus_artist:56d046c2-d87e-3388-98d3-dc32c0998330
    rdfs:comment
        "Henri Darondeau ou Henry Beno Fran\u00e7ois d'Arondeau, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1779 \u00e0 Strasbourg, mort le 30 juillet 1865 \u00e0 Paris), est un compositeur fran\u00e7ais.Il fut le p\u00e8re, notamment, de Beno\u00eet Darondeau, ing\u00e9nieur hydrographe, et de Stanislas Darondeau, artiste peintre. 1805 : Rosina et Lorenzo, ballet de Jean-Pierre Aumer, musique Henri Darondeau, Th\u00e9\u00e2tre de la Porte-Saint-Martin, 6 mars"@fr;
    owl:sameAs viaf:107033271;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Darondeau>,
        <http://viaf.org/viaf/107033271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Darondeau.
doremus_artist:56f5fb18-580b-3931-a702-1a112268e93b
owl:sameAs viaf:313537544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/313537544>.
doremus_artist:5717ec58-b4a2-3040-91de-cc3d61d2d439
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Thomas Steele OBE (born Thomas William Hicks, 17 December 1936) and better known as Tommy Steele is an English entertainer, regarded as Britain's first teen idol and rock and roll star. He reached number one with "Singing the Blues" in 1957, and The Tommy Steele Story was the first album by a UK act to reach number one."""@en,
        "Tommy Steele (* 17. Dezember 1936 in London, England; eigentlich Thomas Hicks) ist ein britischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. Er war der erste heimische Rock \u2019n\u2019 Roll-Star Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "Tommy SteeleFichier:Tommy Steel 1957.jpg Tommy Steele en 1957. Tommy Steele (de son vrai nom Thomas Hicks) est un chanteur de rock et acteur britannique, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Bermondsey, pr\u00e8s de Londres. Il fut la premi\u00e8re vedette du rock 'n' roll en Angleterre."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u043c\u0438 \u0421\u0442\u0438\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tommy Steele, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Thomas William Hicks; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1936) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb (Tommy Steele, 1936\u5e7412\u670817\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\uff64\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\uff61 \u914d\u5076\u8005\u306f\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30ce\u30b0\u30d2\u30e5\u30fc (1960\u5e74\u304b\u3089)"@ja;
    owl:sameAs viaf:67623051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Steele>,
        <http://viaf.org/viaf/67623051>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0810fa02-a70e-4c99-b7e3-295c0972c64a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommy_Steel_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Steele.
doremus_artist:57829e78-a061-3e9a-ac69-43b3a1858bb4
owl:sameAs viaf:37125195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125195>.
doremus_artist:5784831e-4301-383a-83df-162327ef4f26
owl:sameAs viaf:261913216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261913216>.
doremus_artist:57a966f7-04fa-3792-91ae-7a0a0e476753
owl:sameAs viaf:19895057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19895057>.
doremus_artist:5817ad49-5c06-31cb-baa3-c2823aa4d013
owl:sameAs viaf:62707263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62707263>.
doremus_artist:587f7312-fad1-31cd-8534-dc65f970c4bb
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646  (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1961)\u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0646\u064a\u0648\u0632\u0644\u0646\u062f\u064a \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c\u0647 \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0646\u0635\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0634 (\u0632\u0648\u062c\u062a\u0647) \u0648\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628\u064a\u0627 \u0628\u0648\u064a\u0646\u0633 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u062c. \u0631. \u0631. \u062a\u0648\u0644\u0643\u064a\u0646. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u062e\u0648\u0627\u062a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0648\u0623\u0642\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0639\u0644\u0642 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0627\u0644\u0634\u062c\u0627\u0639\u0629 \u0648 \u0642\u062f \u0642\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0646\u0641\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u062c\u0632\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621\u064b \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2012."@ar,
        "La sua opera pi\u00f9 conosciuta \u00e8 la trasposizione cinematografica de Il Signore degli Anelli di J. R. R. Tolkien, divisa in una trilogia e tra i maggiori incassi nella storia del cinema, seconda solo alla saga di Harry Potter. Inoltre nel 2005 ha diretto il film King Kong, remake dell'omonimo film del 1933 e ha prodotto diversi altri film, tra cui District 9, Le avventure di Tintin - Il segreto dell'Unicorno e la trasposizione cinematografica de Lo Hobbit di J. R. R. Tolkien. Quest'ultima saga, strutturata come trilogia, \u00e8 il prequel de Il Signore degli Anelli, e Jackson \u00e8 sia regista, che sceneggiatore e produttore."@it,
        "Peter Jackson (ur. 31 pa\u017adziernika 1961 w Pukerua Bay) \u2013 nowozelandzki re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy."@pl,
        "Peter Jackson est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur n\u00e9o-z\u00e9landais n\u00e9 le 31 octobre 1961 \u00e0 Wellington, en Nouvelle-Z\u00e9lande. Il est surtout connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 la trilogie du Seigneur des anneaux, d'apr\u00e8s l'\u0153uvre de J. R. R. Tolkien, et un remake de King Kong. Il r\u00e9alise ensuite Le Hobbit, l'adaptation cin\u00e9matographique en trois volets du roman de J. R. R. Tolkien. Il est membre de l'Ordre de Nouvelle-Z\u00e9lande, chevalier de l'Ordre du M\u00e9rite de Nouvelle-Z\u00e9lande et Officier des Arts et des Lettres."@fr,
        "Peter Robert Jackson (Pukerua Bay, Nieuw-Zeeland, 31 oktober 1961) is een Nieuw-Zeelands filmregisseur. Hij maakte onder meer een aantal culthorrorfilms en de fantasytrilogie\u00ebn The Lord of the Rings en The Hobbit."@nl,
        "Peter Robert Jackson (Pukerua Bay, Porirua; 31 de octubre de 1961) es un director, guionista y productor de cine neozeland\u00e9s, conocido especialmente por dirigir, producir y coescribir la trilog\u00eda cinematogr\u00e1fica de El Se\u00f1or de los Anillos: La Comunidad del Anillo (2001), Las dos torres (2002) y El retorno del Rey (2003); as\u00ed como su precuela, la trilog\u00eda de El hobbit: Un viaje inesperado (2012), La desolaci\u00f3n de Smaug (2013) y La batalla de los Cinco Ej\u00e9rcitos (2014). Es ganador de tres premios \u00d3scar, un Globo de Oro y tres BAFTA, entre otros galardones. En 2013 fue nombrado miembro de la prestigiosa Orden de Nueva Zelanda."@es,
        "Sir Peter Jackson KNZM ONZ (* 31. Oktober 1961 in Pukerua Bay, Neuseeland) ist ein neuseel\u00e4ndischer Filmregisseur, Filmproduzent, Drehbuchautor und Schauspieler. Bekannt wurde er besonders durch seine Regiearbeit in der Trilogie Der Herr der Ringe, die 17 Oscars erhielt, drei davon gingen an ihn."@de,
        "Sir Peter Robert Jackson ONZ KNZM (born 31 October 1961) is a New Zealand film director, screenwriter, film producer and actor. He is best known as the director, writer and producer of The Lord of the Rings trilogy (2001\u201303) and The Hobbit trilogy (2012\u201314), both of which are adapted from the novels of the same name by J. R. R. Tolkien. Other notable films include the critically lauded drama Heavenly Creatures (1994), the mockumentary Forgotten Silver (1995), the horror comedy The Frighteners (1996), the epic monster remake film King Kong (2005) and the supernatural drama film The Lovely Bones (2009). He also produced District 9 (2009), The Adventures of Tintin: The Secret of the Unicorn (2011) and the documentary West of Memphis (2012)."@en,
        "Sir Peter Robert Jackson, ONZ, KNZM (Pukerua Bay, 31 de outubro de 1961), \u00e9 um premiado roteirista, cineasta e produtor de filmes neozeland\u00eas. Filho de Bill e Joan Jackson, ambos imigrantes ingleses, ele ficou conhecido por dirigir a trilogia \u00e9pica O Senhor dos An\u00e9is, adaptada por ele, juntamente com Fran Walsh e Philippa Boyens da obra hom\u00f4nima de J. R. R. Tolkien. Atualmente est\u00e1 dirigindo a hist\u00f3ria que antecede O Senhor dos An\u00e9is, chamada O Hobbit tamb\u00e9m baseada num dos livros de J. R. R. Tolkien, The Hobbit: An Unexpected Journey estreou em 14 de dezembro de 2012. A segunda parte (The Hobbit \u2013 The Desolation of Smaug) estreou em 13 de dezembro de 2013 e o cap\u00edtulo final da trilogia (The Hobbit \u2013 The Battle of the Five Armies) chegou aos cinemas dia 11 de dezembro (2014)."@pt,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u0436\u0435\u0301\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Peter Robert Jackson; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041f\u0435\u043a\u0435\u0440\u0443\u0430-\u0411\u044d\u0439, \u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u044b \u043a\u0438\u043d\u043e\u0442\u0440\u0438\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0414\u0436. \u0420. \u0420. \u0422\u043e\u043b\u043a\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442\u00bb. \u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0443; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, BAFTA \u0438 \u00ab\u0421\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443. \u0421\u043d\u044f\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u2014 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446: \u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u0431\u0431\u0438\u0442: \u041d\u0435\u0436\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u00bb \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0434\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u041a\u044d\u043c\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\uff08Sir Peter Robert Jackson, KNZM\u30011961\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u304a\u306a\u3058\u304f\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30b7\u30e5\u3068\u306e\u9593\u306b2\u5b50\u304c\u3044\u308b\u3002 \u521d\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30b9\u30d7\u30e9\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30db\u30e9\u30fc\u306e\u300e\u30d0\u30c3\u30c9\u30fb\u30c6\u30a4\u30b9\u30c8\u300f\u304c\u8a55\u5224\u3068\u306a\u308a\u3001\u300e\u30df\u30fc\u30c8\u30fb\u30b6\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30d6\u30eb \u6012\u308a\u306e\u30d2\u30dd\u30dd\u30bf\u30de\u30b9\u300f\u3068\u300e\u30d6\u30ec\u30a4\u30f3\u30c7\u30c3\u30c9\u300f\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u30ab\u30eb\u30c8\u6620\u753b\u306e\u5de8\u5320\u3068\u306a\u308b\u3002 \u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30ea\u30f3\u30b0\u300f\u4e09\u90e8\u4f5c\u3067\u6570\u3005\u306e\u8a18\u9332\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u6b74\u53f2\u7684\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5091\u514b\u68ee \uff08\u82f1\u8bed\uff1aPeter Robert Jackson\uff0c1961\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u751f\u4e8e\u65b0\u897f\u5170\u666e\u514b\u62c9\u6d77\u6e7e\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u5236\u7247\u4eba\uff0c\u8f03\u77e5\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u5982\u300a\u9b54\u6212\u7535\u5f71\u4e09\u90e8\u66f2\u300b\uff082001\u5e74\u81f32003\u5e74\uff09\uff0c\u5e76\u7531\u6b64\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84213729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/84213729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1192bf91-25e1-40cb-b823-d4f6c451d262>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Jackson_SDCC_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Jackson.
doremus_artist:5948239a-daff-3280-be7d-974ebe3295ef
owl:sameAs viaf:37126972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126972>.
doremus_artist:598c4fa8-de6f-3c46-add7-f71e0195f235
    dbp:birthPlace dbr:Chernivtsi;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Eusebius Mandyczevski (ukrainien : \u0404\u0432\u0441\u0435\u0432\u0456\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0447\u0435\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439, roumain : Eusebie Mandicevschi) est un musicologue, compositeur, chef d'orchestre et professeur de musique ukraino-autrichien, n\u00e9 \u00e0 Hlyboka Raion (alors dans l'Autriche-Hongrie, aujourd'hui dans l'Ukraine) le 18 ao\u00fbt 1857 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 13 mars 1929.Il a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s connu, respect\u00e9 et influent dans les milieux musicaux autrichiens, roumains et ukrainiens. Il a r\u00e9alis\u00e9 des \u00e9ditions et des \u00e9tudes tr\u00e8s prestigieuses de la musique de Joseph Haydn, Ludwig van Beethoven, Franz Schubert, Johannes Brahms ou Caldara."@fr,
        "Eusebius Mandyczewski (Molodiya, Imperio Austroh\u00fangaro -hoy Ucrania-, 18 de agosto de 1857 - Viena, 13 de agosto de 1929) fue un music\u00f3logo, compositor, director de orquesta y profesor de m\u00fasica, muy conocido, respetado e influyente en los ambientes musicales austriacos, rumanos y ucranianos. Realiz\u00f3 ediciones y estudios muy prestigiosos de la m\u00fasica de Haydn, Beethoven, Schubert, Brahms y Caldara. En 1903 se cas\u00f3 con la cantante de lieder y profesora de canto Albine von Vest."@es,
        "Eusebius Mandyczewski (Ukrainian: \u0404\u0432\u0441\u0435\u0432\u0456\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0447\u0435\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0116vsevij Mandy\u010dev\u015bkyj, Romanian: Eusebie Mandicevschi; 18 August 1857, Molodiya \u2013 13 August 1929, Vienna) was a Romanian musicologist, composer, conductor, and teacher. He was an author of numerous musical works and is highly regarded within Austrian, Romanian and Ukrainian music circles."@en,
        "Eusebius Mandyczewski (rum\u00e4nisch Eusebie Mandicevschi; * 18. August 1857 in Czernowitz; \u2020 13. Juli 1929 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Musikwissenschaftler und Komponist rum\u00e4nischer Herkunft."@de,
        "Eusebius Mandyczewski, rum. Eusebie Mandicevschi (ur. 18 sierpnia 1857 w Czerniowcach, zm. 13 lipca 1929 w Wiedniu) \u2013 austriacki muzykolog i kompozytor pochodzenia rumu\u0144skiego."@pl,
        "\u041e\u0439\u0437\u0435\u0431\u0438\u0443\u0441 (\u042d\u0443\u0437\u0435\u0431\u0438\u0443\u0448, \u0415\u0432\u0441\u0435\u0432\u0438\u0439) \u041c\u0430\u043d\u0434\u044b\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Euzebiusz Mandyczewski, \u0440\u0443\u043c. Eusebie Mandicevschi, \u0443\u043a\u0440. \u0404\u0432\u0441\u0435\u0432\u0456\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0447\u0435\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1857, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f, \u0411\u0443\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1929, \u0417\u0443\u043b\u044c\u0446\u200e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u53f8\u796d\u3092\u7236\u89aa\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ce\u30c3\u30c6\u30dc\u30fc\u30e0\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\u306b\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30f3\u30b9\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021879\u5e74\u3088\u308a\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u89aa\u53cb\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\uff08\u307e\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304c\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a4\u30a7\u30ca\u30fc\u3092\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u306e\u3092\u8f14\u4f50\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002 1887\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30b8\u30f3\u30b0\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u306e\u53f8\u66f8\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f1897\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u697d\u5668\u53f2\u3001\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002 1916\u5e74\u306b\u306f\u67a2\u5bc6\u9662\u306b\u767b\u7528\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u304a\u3088\u3073\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u53cb\u4eba\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u306b\u304a\u3044\u3066\u9580\u5f1f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ac\u30eb\u3068\u3068\u3082\u306b\u6821\u8a02\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u7248\u306f\u3001\u30c9\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u793e\u3088\u308a\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305d\u306e\u4ed6\u306e\u8457\u540d\u306a\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30c9\u30ea\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\u3089\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306e\u5949\u795e\u793c\u97f3\u697d\u306e\u307b\u304b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19946117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eusebius_Mandyczewski>,
        <http://viaf.org/viaf/19946117>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eusebius_Mandyczewski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eusebius_Mandyczewski.
doremus_artist:5d1e4fc2-3318-3b00-b8c9-9c99d5a3b097
owl:sameAs viaf:79404220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79404220>.
doremus_artist:5e3adb3a-5c5b-36fb-a6ac-4e1ba0fe5ba7
    dbp:birthPlace dbr:Lugoj;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Kurt\u00e1g Gy\u00f6rgy. This article uses the Western name order.) Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g (Hungarian: [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8kurta\u02d0\u0261]; born 19 February 1926 in Lugoj) is an award-winning Hungarian composer of classical music, and a pianist. He was an academic teacher of piano at the Franz Liszt Academy of Music from 1967, later also of chamber music, and taught to 1993."@en,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g (Lugoj, 19 de febrero de 1926) es un compositor h\u00fangaro de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea."@es,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g (Lugoj, 19 februari 1926) is een Hongaars componist van hedendaagse klassieke muziek. Concentratie en spontaniteit vormen belangrijke constanten in zijn toonspraak."@nl,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g (Lugoj, Rom\u00e9nia, 19 de fevereiro de 1926) \u00e9 um compositor h\u00fangaro de m\u00fasica contempor\u00e2nea."@pt,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g (ur. 19 lutego 1926 w Lugoj, Rumunia) \u2013 w\u0119gierski kompozytor, pianista i nauczyciel muzyki kameralnej."@pl,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8kurta\u02d0\u0261] (* 19. Februar 1926 in Lugos, Rum\u00e4nien) ist ein ungarischer Komponist und Pianist."@de,
        "Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Lugoj dans la minorit\u00e9 hongroise de la Roumanie d'alors, est un compositeur hongrois."@fr,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430\u0433 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kurt\u00e1g Gy\u00f6rgy; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1926, \u041b\u0443\u0433\u043e\u0436, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\uff08Kurt\u00e1g Gy\u00f6rgy [\u02c8kurt\u0251\u0308\u02d0\u0261 \u02cc\u025f\u00f8r\u025f], 1926\u5e742\u670819\u65e5\u3000\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u30fb\u30eb\u30b4\u30b8 Lugoj\uff08\u65e7\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30b4\u30b7\u30e5\uff09 - \uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6559\u6388\u3002\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30de\u30ea\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30a4\u30f3\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a6\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u305f\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u3001\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d6\u30c0\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u3067\u884c\u306a\u308f\u308c\u305f\u751f\u8a9580\u5468\u5e74\u306e\u8a18\u5ff5\u9023\u7d9a\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3001\u521d\u3081\u3066\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30022016\u5e742\u670814\u65e5\u30fc25\u65e5\u3001\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u751f\u8a9590\u5e74\u3092\u795d\u3046\u9023\u7d9a\u30ac\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u304c\u30d6\u30c0\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u306b\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u5e93\u5854\u683c\u00b7\u6377\u5c14\u5409\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aGy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\uff0c1926\u5e742\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5df4\u7eb3\u7279\u5730\u533a\u7684\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\u7684\u8457\u540d\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u7c73\u7ea6\u548c\u6885\u897f\u5b89\uff0c\u540e\u53c8 \u66fe\u53d7\u5230\u97e6\u4f2f\u6069\u4ee5\u53ca\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u6240\u4f5c\u4f5c\u54c1\u8fd1\u5e74\u6765\u5728\u56fd\u9645\u4e0a\u5f71\u54cd\u8f83\u5927 \u3002\u5e93\u5854\u683c\u4e0e\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5229\u76d6\u8482\u662f\u597d\u53cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39482680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Kurt\u00e1g>,
        <http://viaf.org/viaf/39482680>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kurtag_academy.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:GyÃ¶rgy_KurtÃ¡g.
doremus_artist:5e66cda7-8fb4-3039-bc9a-329b158d3cf9
    dbp:birthPlace dbr:Meknes;
    rdfs:comment
        "Avi Toledano (* 4. April 1948 in Mekn\u00e8s, Marokko) ist ein israelischer S\u00e4nger und Komponist. Als K\u00fcnstler wurde er vor allem als Teilnehmer am Eurovision Song Contest bekannt. 1982 vertrat er Israel bei diesem Wettbewerb und erreichte mit seinem Lied Hora hinter Nicole aus Deutschland den zweiten Platz, allerdings mit einem Abstand von 61 Punkten. Im n\u00e4chsten Jahr komponierte er den israelischen Beitrag Khay von Ofra Haza. Das Lied erreichte auch Platz zwei. Au\u00dferdem nahm er mehrmals am israelischen Vorentscheid Kdam-Eurovision teil."@de,
        "Avi Toledano (Hebrew: \u05d0\u05d1\u05d9 \u05d8\u05d5\u05dc\u05d3\u05e0\u05d5\u200e\u200e; born April 4, 1948) is an Israeli singer and songwriter."@en,
        "Avi Toledano (Meknes, Marokko, 4 april 1948) is een Isra\u00eblische zanger en componist van lichte muziek die in Europa vooral bekend is vanwege zijn deelnames aan het Eurovisiesongfestival. Na het Kdam 1982 gewonnen te hebben, mocht hij zijn land vertegenwoordigen in het Engelse Harrogate, waar hij de tweede plaats behaalde met het up-tempo liedje Hora. De winnares van dat jaar, de Duitse Nicole won echter wel met het zeer grote verschil van 61 punten. De zanger had het jaar daarvoor al eens meegedaan aan de Isra\u00eblische voorronde, maar op dit Kdam 1981 eindigde hij nog als derde."@nl,
        """Avi Toledano (nascido em Mekn\u00e8s, Marrocos em 1948) \u00e9 um cantor israelense. Participou no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em 1982 com a can\u00e7\u00e3o "Hora", obteve o segundo lugar.Em 1983 criou a can\u00e7\u00e3o "Chai",sendo interpretada no Festival Eurovis\u00e3o pela j\u00e1 falecida cantora de Origem Yemenita Ofra Haza. Dentre seus sucessos: ''Kol Chayai'', ''Ma Hashuv Hayom'', ''Liora'' e dois cl\u00e1ssicos cantados por ele em hebraico como ''La Boheme'' e ''La Mama'' de Charles Aznavour. Avi tamb\u00e9m tem sucessos gravados em franc\u00eas. Discografia"""@pt;
    owl:sameAs viaf:97376732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Toledano>,
        <http://viaf.org/viaf/97376732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avi_Toledano.
doremus_artist:5ef631b3-3209-3c45-9c33-a84a6e7a747a
    rdfs:comment
        "Thomas Helmore (7 May 1811 in Kidderminster \u2013 6 July 1890 in Westminster) was a choirmaster, writer about singing and author and editor of hymns and carols. Helmore's father was a congregationalist minister (also called Thomas). During the boy's childhood, the family moved from Kidderminster to Stratford-upon-Avon, where Helmore later trained his father's choir and taught in a school which his father had founded. In 1837, he began his studies at Magdalen College, Oxford, graduating in 1840. He was ordained in the Church of England in the same year, and took up a curacy at St. Michael's, Lichfield, where he was also a priest-vicar in the Cathedral."@en,
        "Thomas Helmore (Kidderminster, 7 mei 1811 - Pimlico (Londen), 6 juli 1890) was een Brits componist en koorleider. Helmore was leraar en koorleider in Stratford-upon-Avon voordat hij vertrok naar Oxford om daar te studeren. In 1840 werd hij in Lichfield tot kapelaan gewijd in de Anglicaanse Kerk. Daarna klom hij op tot priester en hoofd van Saint Mark's College in Chelsea (Londen), het opleidingsinstituut van de Anglicaanse kerk.In 1846 werd hij master van het kinderkoor en -toneelgezelschap van de Chapel Royal."@nl;
    owl:sameAs viaf:43873062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Helmore>,
        <http://viaf.org/viaf/43873062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Helmore.
doremus_artist:5fe82d35-7bde-31f8-bda5-f2bb7405c883
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anne Elizabeth Jane Evans (n\u00e9e \u00e0 Londres le 20 ao\u00fbt 1941) est une soprano d'op\u00e9ra britannique."@fr,
        "Dame Anne Elizabeth Jane Evans DBE (born 20 August 1941) is an international British operatic soprano."@en,
        "Dame Anne Evans, DBE (Londen, 20 augustus 1941) is een internationaal succesvol Brits sopraan van Welshe afkomst."@nl,
        "Dame Anne Evans, DBE es una soprano brit\u00e1nica nacida el 20 de agosto de 1941 en Londres conocida por sus interpretaciones del repertorio wagneriano. Debut\u00f3 en Ginebra en 1967 y en la English National Opera como Fiordiligi de Cos\u00ed fan tutte de Mozart. A\u00f1adi\u00f3 a su repertorio Tosca, la Condesa Almaviva, Elsa y Senta. Con Br\u00fcnnhilde de El anillo del nibelungo de Wagner en el Festival de Bayreuth entre 1989 y 1992 en la producci\u00f3n de Harry Kupfer dirigido por Daniel Barenboim alcanz\u00f3 notoriedad internacional. Cant\u00f3 asimismo Isolda con notable repercusi\u00f3n, la Mariscala de El caballero de la rosa, Crysotemis de Elektra, Sieglinde y Leonore en Fidelio."@es;
    owl:sameAs viaf:88077644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/88077644>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Evans.
doremus_artist:5ff0ff7d-aa62-3ba7-b21d-9c17663ae8e2
owl:sameAs viaf:24932930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24932930>.
doremus_artist:6014091b-ae01-34d6-a631-b2e2f3e9cf9a
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Renato Simoni (Verona, 5 September 1875 \u2013 Milan, 5 July 1952) was an Italian journalist, playwright, writer and theatrical critic noted for his collaboration work with Giuseppe Adami for Giacomo Puccini's Turandot. Simoni's career was entirely devoted to theater. His first job was as an editor and a critic at L'Adige, a local Veronese newspaper company in his hometown. In 1902, he wrote one of his best comedies, La Vedova, followed by Carlo Gozzi (1903), Tramondo (1906), Congedo (1910) and Il matrimonio di Casanova. Simoni died in Milan in 1952 and is buried at the city's Monumental Cemetery."@en,
        "Renato Simoni (n\u00e9 le 5 septembre 1875 \u00e0 V\u00e9rone et mort le 5 juillet 1952 \u00e0 Milan) est un \u00e9crivain, journaliste, dramaturge, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, critique dramatique et critique de cin\u00e9ma italien."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u043e \u0421\u0438\u043c\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Renato Simoni) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cb\uff08Renato Simoni, 1875\u5e749\u67085\u65e5 - 1952\u5e747\u67085\u65e5 \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u6f14\u5287\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30c0\u30fc\u30df\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300f\uff08\u672a\u5b8c\u4f5c\u3001\u521d\u6f141926\u5e74\uff09\u306e\u53f0\u672c\u3092\u8457\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002 \u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u306f\u3058\u3081\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u4e16\u754c\u306b\u5165\u308a\u30011894\u5e74\u304b\u3089\u306f\u751f\u5730\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u300c\u30a2\u30c7\u30a3\u30b8\u30a7\u300d\u7d19\u306e\u6f14\u5287\u8a55\u3092\u62c5\u5f53\u3001\u3084\u304c\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u79fb\u308a\u30011903\u5e74\u306b\u306f\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u65e5\u520a\u7d19\u300c\u30b3\u30ea\u30a8\u30ec\u30fb\u30c7\u30c3\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9\u300d\u7d19\u306e\u7de8\u96c6\u59d4\u54e1\u30011913\u5e74\u304b\u3089\u306f\u305d\u306e\u6b7b\u307e\u3067\u540c\u7d19\u3067\u3082\u6f14\u5287\u8a55\u8ad6\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1906\u5e74\u304b\u3089\u306f1924\u5e74\u307e\u3067\u306f\u9ad8\u540d\u306a\u5287\u4f5c\u5bb6\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30fc\u30b6\u306e\u6b7b\u306b\u4f34\u3044\u3001\u6587\u82b8\u8a8c\u300c\u30e9\u30fb\u30ec\u30c3\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u300d\u306e\u7de8\u96c6\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u77e5\u9047\u3092\u5f97\u305f\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1915\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30f3\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30c0\u30fc\u30ce\u306b\u300e\u30de\u30c0\u30e0\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u300f\u306e\u53f0\u672c\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30e2\u30fc\u30cb\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3001\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u3044\u308b\u4ed6\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1952\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120698287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renato_Simoni>,
        <http://viaf.org/viaf/120698287>,
        <http://viaf.org/viaf/20064461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da8511d1-7a64-4a97-9656-5394e38fb710>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renato_Simoni_and_Emma_Gramatica_1930s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renato_Simoni.
doremus_artist:601793ec-ad38-3fd9-84d7-458df3370dbc
owl:sameAs viaf:269152544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269152544>.
doremus_artist:6032c5d4-7c30-3862-9894-ae925293648f
    owl:sameAs viaf:84968687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84968687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29a62e70-a15b-4e58-a39d-377f0443eb2c>.
doremus_artist:609d52ea-f3d7-338a-9d3c-c71664de33d2
owl:sameAs viaf:7691692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7691692>.
doremus_artist:61ca65d7-010b-3c7b-82c2-41a31c41e467
    owl:sameAs n0:bdf411a7-4cb9-431b-b2ab-6e3d9547a33d;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bdf411a7-4cb9-431b-b2ab-6e3d9547a33d>.
doremus_artist:61f42eae-7501-39f3-aabd-cdfffc192226
owl:sameAs viaf:44554965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44554965>.
doremus_artist:625d5856-5f5c-38ec-9ae8-dfc44bb39ff3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Era noto soprattutto come autore di brani celebri, composti per lo pi\u00f9 in collaborazione con l'ex-moglie Carole King ed in seguito con Michael Masser ed interpretati poi da cantanti famosi quali Aretha Franklin, Roberta Flack, George Benson, Whitney Houston, ecc. Come cantante, incise due album, It Ain't Exactly Entertainment del 1973 e Back Room Blood del 1996. Unitamente alla prima moglie Carole King fu incluso nel Rock and Roll Hall of Fame nel 1990."@it,
        "Gerald \"Gerry\" Goffin (February 11, 1939 \u2013 June 19, 2014) was an American lyricist. Writing initially with his wife Carole King, he co-wrote many international pop hits of the early and mid-1960s, including the US No.1 hits \"Will You Love Me Tomorrow\", \"Take Good Care of My Baby\", \"The Loco-Motion\", and \"Go Away Little Girl\". It was later said of Goffin that his gift was \"to find words that expressed what many young people were feeling but were unable to articulate.\""@en,
        "Gerry Goffin (* 11. Februar 1939 in New York City, New York; \u2020 19. Juni 2014 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter des Brill Buildings, der seine gro\u00dfe Zeit in den 1960er Jahren erlebte."@de,
        "Gerry Goffin (Brooklyn (New York), 11 februari 1939 \u2013 Los Angeles, 19 juni 2014) was een Amerikaans songwriter. Samen met zijn eerste vrouw Carole King schreef hij tientallen pophits in de jaren 1960."@nl,
        "Gerry Goffin est un parolier am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Brooklyn, New York, et mort le 19 juin 2014 \u00e0 Los Angeles. Au cours des ann\u00e9es 1960, il fait \u00e9quipe avec la compositrice Carole King, qu'il a \u00e9pous\u00e9e en 1959. Ensemble, ils \u00e9crivent une cinquantaine de titres class\u00e9s dans le Top 40 am\u00e9ricain. Apr\u00e8s leur divorce, le parolier travaille notamment avec Jack Keller, Barry Goldberg et Michael Masser (en). Carole King et Gerry Goffin sont introduits au Songwriters Hall of Fame en 1987 et au Rock and Roll Hall of Fame en 1990."@fr,
        """\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0301\u0444\u0444\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald "Gerry" Goffin, 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0412 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 (\u0441 1959 \u043f\u043e 1968 \u0433\u0433.) \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433 \u0432 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0438\u0445: \u00abUp On the Roof\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0438\u0441\u043f. \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Drifters), \u00abOne Fine Day\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Chiffons), \u00abI\u2019m Into Something Good\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (Herman\u2019s Hermits), \u00abWill You Love Me Tomorrow\u00bb (The Shirelles), \u00abTake Good Care of My Baby\u00bb (\u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0412\u0438), \u00abChains\u00bb (\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 The Cookies\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.), \u00abDon\u2019t Bring Me Down\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Animals), \u00abTake a Giant Step\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Monkees), \u00abGoin\u2019 Back\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (The Byrds). \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00abThe Loco-Motion\u00bb , \u0441\u043f\u0435\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0432\u0432\u0435\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u043d\u044f\u043d\u0435\u0439 \u2014 \u041b\u0438\u0442\u043b \u0418\u0432\u0435."""@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3\uff08Gerry Goffin\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3 (Gerald Goffin)\u30011939\u5e742\u670811\u65e5 - 2014\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u533a\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5143\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021990\u5e74\u306b\u3001\u304b\u3064\u3066\u306e\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3067\u3001\u6700\u521d\u306e\u59bb\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30022008\u5e74\u73fe\u5728\u307e\u3067\u306b\u3001\u30b4\u30d5\u30a3\u30f3\u306f Billboard Hot 100 \u306e\u9996\u4f4d\u30787\u66f2\u3001\u30c8\u30c3\u30d740\u306b\u306f59\u66f2\u3092\u9001\u308a\u8fbc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76582908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerry_Goffin>,
        <http://viaf.org/viaf/76582908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerry_Goffin.
doremus_artist:631aa27c-a3f1-3685-ac0f-0a575b731ea1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clinton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anna Case (29 octobre 1888 \u2014 7 janvier 1984) est une soprano am\u00e9ricaine. Elle enregistra avec Thomas Alva Edison qui utilisait abondamment sa voix dans des \u00ab tests de tonalit\u00e9 \u00bb pour d\u00e9terminer si des auditeurs pouvaient faire la diff\u00e9rence entre la voix d'un chanteur et sa voix enregistr\u00e9e. En plus de ses enregistrements pour Edison Records (en) sur cylindre phonographique et sur Diamond Disc (en), Case enregistra pour Victor et Columbia Records et fit des enregistrements pour films sur Vitaphone."@fr,
        """Anna Case (October 29, 1888 \u2013 January 7, 1984; aged 95) was an American soprano. She recorded with Thomas Alva Edison, who used her voice extensively in "tone tests" of whether a live audience could tell the difference between the actual singer and a recording. In addition to recordings for Edison Records on both phonograph cylinder and Diamond Disc, Case recorded for Victor and Columbia Records, and made sound film for Vitaphone."""@en;
    owl:sameAs viaf:54356167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Case>,
        <http://viaf.org/viaf/54356167>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Case_in_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Case.
doremus_artist:633a03ed-5753-38bf-bfd0-c116d4570591
owl:sameAs viaf:259103806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259103806>.
doremus_artist:63823c01-55a3-3142-a607-4466ca717c5c
owl:sameAs viaf:102409880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102409880>.
doremus_artist:64931772-d1b1-3a5f-914e-a9e8d8046159
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (4 junho de 1891 em Budapeste, Hungria - 26 de junho de 1945, Nova Iorque, Estados Unidos da Am\u00e9rica) foi um dos mais prol\u00edficos maestros norte-americanos na primeira metade do s\u00e9culo XX. Sua mais c\u00e9lebre posi\u00e7\u00e3o foi o t\u00edtulo de maestro da Orquestra Sinf\u00f3nica da Radio City, a orquestra residente da Radio City Music Hall, cuja m\u00fasica foi ouvida por milh\u00f5es atrav\u00e9s do ar. Quando n\u00e3o estava conduzindo orquestras ao vivo, ele supervisionava a trilha sonora de filmes, chegando a compilar uma lista substancial de filmes em que ele trabalhou como compositor, arranjador e diretor musical."@pt,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (eigentlich Ernest Rappaport; * 4. Juni 1891 in Budapest; \u2020 26. Juni 1945 in New York City) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist und Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Ern\u00f6 Rap\u00e9e (or Erno Rapee) (4 June 1891 \u2013 26 June 1945) was one of the most prolific American symphonic conductors in the first half of the 20th Century. His most famous tenure was that of the head conductor of the Radio City Symphony Orchestra, the resident orchestra of the Radio City Music Hall, whose music was heard by millions over the air."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u043e \u0420\u0430\u043f\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Ern\u00f6 Rap\u00e9e) (4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u2013 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2015 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u0430\u0434\u0438\u043e-\u0441\u0438\u0442\u0438-\u043c\u044c\u044e\u0437\u0438\u043a-\u0445\u043e\u043b\u043b, \u0447\u044c\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:46863358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ern\u00f6_Rap\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/46863358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3bc1b80-a900-4784-aef9-8da4cc686280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erno_Rapee_1937.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:ErnÃ¶_RapÃ©e.
doremus_artist:6692f017-29b4-378b-886a-38d4ea28da52
    rdfs:comment
        "Mildred Allen (born 1932) is an American operatic soprano who had an active career during the 1950s and 1960s. She notably was a regular performer at the Metropolitan Opera between 1957 and 1962. She later became a member of the voice faculty at Birmingham-Southern College where she taught from 1987\u20132009."@en;
    owl:sameAs viaf:17412282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mildred_Allen_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/17412282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mildred_Allen_(soprano)>.
doremus_artist:6766169f-5cfd-387d-afe2-7f29987ff03f
    rdfs:comment
        "Macha Make\u00efeff, n\u00e9e en 1953 \u00e0 Marseille, est une metteuse en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre, cr\u00e9atrice de d\u00e9cors et costumes, et codirige avec J\u00e9r\u00f4me Deschamps la compagnie Deschamps & Make\u00efeff qu'elle a fond\u00e9e avec lui en 1978."@fr;
    owl:sameAs viaf:79158850;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Macha_Make\u00efeff>,
        <http://viaf.org/viaf/79158850>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Macha_MakeÃ¯eff.
doremus_artist:67d36ed3-3cfa-33d6-a704-cc54d894873d
owl:sameAs viaf:33448048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33448048>.
doremus_artist:68e72b88-5fb0-34e4-b913-54ac08628d65
owl:sameAs viaf:37100398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100398>.
doremus_artist:691e2b90-bf43-388b-ab08-783005500748
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Christoph Berner (born 1971) is an Austrian classical pianist. Berner won the prizes for interpretation of the works of Mozart and Schumann at the 2003 Concours G\u00e9za Anda. Earlier, he took second in the 1997 International Beethoven Competition, Vienna. Berner may be best known for his collaborations with German tenor Werner G\u00fcra, with whom he has recorded songs of Brahms, Robert and Clara Schumann, and especially Schubert; the duo have recorded both Winterreise and Schwanengesang. He has also collaborated with instrumentalists like Heinrich Schiff."@en,
        "Christoph Berner (n\u00e9 en 1971) est un pianiste classique autrichien. Berner remporte le prix du Concours G\u00e9za Anda, pour l'interpr\u00e9tation d'\u0153uvres Mozart et Schumann en 2003. Auparavant il avait report\u00e9 le second du Concours international Beethoven de Vienne en 1997. Berner est bien connu pour sa collaboration avec le t\u00e9nor allemand Werner G\u00fcra, avec qui il a enregistr\u00e9 des lieder de Brahms, Robert et Clara Schumann, et plus sp\u00e9cialement Schubert : le duo avant enregistr\u00e9 le Winterreise et le Schwanengesang. Il a \u00e9galement jou\u00e9 avec des instrumentiste tel que Heinrich Schiff."@fr;
    owl:sameAs viaf:85874390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Berner>,
        <http://viaf.org/viaf/85874390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Berner.
doremus_artist:696bd06e-ef11-355e-97d2-760ad71cee56
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u062a\u0633\u064a \u0643\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Patsy Kelly) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1910 - \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a 24 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1981). \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0648\u0625\u0630\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u064a \u0635\u0631\u0627\u062e\u060c wisecracking \u0627\u0644\u0635\u0627\u062d\u0628 \u0644\u062b\u064a\u0644\u0645\u0627 \u062a\u0648\u062f \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0646\u062a\u062c\u0647\u0627 \u0647\u0627\u0644 \u0631\u0648\u0634 \u0641\u064a \u0639\u0642\u062f 1930. \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0645\u0644\u0643\u0629 Wisecracks"\u060c \u0648\u0627\u0635\u0644\u062a \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0643\u064a\u0644\u064a \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u062a\u0648\u062f \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1935 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0645\u0645\u0627\u062b\u0644\u0629."""@ar,
        "Patsy Kelly (* 12. Januar 1910 in Brooklyn, New York City, New York; \u2020 24. September 1981 in Woodland Hills, Los Angeles, Kalifornien) war eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Patsy Kelly (12 de enero de 1910 - 24 de septiembre de 1981) fue una actriz teatral y cinematogr\u00e1fica estadounidense."@es,
        """Patsy Kelly (January 12, 1910 \u2013 September 24, 1981) was an American stage, radio, film and television actress. She is known for her role as the brash, wisecracking sidekick to Thelma Todd in a series of short comedy films produced by Hal Roach in the 1930s. Known as the "Queen of Wisecracks", Kelly's career continued after Todd's death in 1935 in similar roles."""@en,
        "Patsy KellyFichier:Patsy Kelly in Topper Returns.jpg Dans Le Retour de Topper (1941) Patsy Kelly, n\u00e9e le 12 janvier 1910 \u00e0 New York et morte d'un cancer \u00e0 Los Angeles le 24 septembre 1981, est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0411\u0440\u0438\u0301\u0434\u0436\u0435\u0442 \u0421\u0430\u0301\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043e\u0301\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0301\u0443\u0437 \u00ab\u041f\u044d\u0301\u0442\u0441\u0438\u00bb \u041a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bridget Sarah Veronica Rose \u00abPatsy\u00bb Kelly; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1910, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1981, \u0412\u0443\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79941421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patsy_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/79941421>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patsy_Kelly_in_Topper_Returns.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patsy_Kelly.
doremus_artist:6ae38692-ac21-3f8b-9c4f-d77dd476f3b0
owl:sameAs viaf:8492920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8492920>.
doremus_artist:6b08d844-96ac-3ad7-8985-8a3190e76af8
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    rdfs:comment
        """Max M\u00e9reaux (* 13. Oktober 1946 in Saint-Omer (Pas-de-Calais)) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Er studierte bei Jacques Cast\u00e9r\u00e8de (Tonsatz und Komposition) am Konservatorium von Paris. 1973 beendete er sein Studium in Musikerziehung und Chorgesang mit Auszeichnung. Er war einige Jahre lang Direktor des Konservatoriums von Saint-Omer und ist dort jetzt als Lehrer am Gymnasium t\u00e4tig.Seit M\u00e4rz 1981 ist Max M\u00e9reaux Mitglied der "Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs, Compositeurs et Editeurs de Musique" (S.A.C.E.M.) in Neuilly. Er schuf Werke f\u00fcr Klavier, Orchester und Kammermusik."""@de,
        "Max M\u00e9reaux (Saint - Omer, 13 de outubro de 1946) \u00e9 um compositor franc\u00eas. Entrou para o Conservat\u00f3rio de Paris, onde estudou composi\u00e7\u00e3o com Jacques Cast\u00e9r\u00e8de."@pt,
        "Max M\u00e9reaux (Sint-Omaars, 13 oktober 1946) is een Frans componist en professor in muziek. Hij werd bekend voor zijn vele composities, vooral kamermuziek en educatieve stukken. Verder is hij ook auteur van enkele werken in de muziektherapie."@nl,
        """Max M\u00e9reaux is a French composer. He was born in October, 1946 in Saint-Omer, near Calais, France, where he undertook music lessons. After gaining his baccalaureate in philosophy, M\u00e9reaux studied musical analysis at the Paris Conservatoire under Jacques Cast\u00e9r\u00e8de. M\u00e9reaux is a music teacher and educational advisor, and adheres to a particular interest in "active teaching methods". Subsequently, M\u00e9reaux has composed several didactic works."""@en,
        "Max M\u00e9reaux, compositor y pedagogo franc\u00e9s, naci\u00f3 en 1946 en Saint-Omer (Pas-de-Calais) donde hizo sus estudios musicales. Despu\u00e9s de obtener el bachillerato, estudi\u00f3 el an\u00e1lisis musical en el Conservatorio de Par\u00eds en la clase de Jacques Cast\u00e9r\u00e8de. Max M\u00e9reaux se interesa por todas las implicaciones de su arte; es conocido tambi\u00e9n por sus libros sobre musicoterap\u00eda. Es autor de numerosas obras de m\u00fasica de c\u00e1mara y piezas para orquesta pero compone tambi\u00e9n piezas de car\u00e1cter pedag\u00f3gico."@es,
        "Max M\u00e9reaux, n\u00e9 le 13 octobre 1946 \u00e0 Saint-Omer (Pas-de-Calais), est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve des compositeurs Maurice Linglin, Henry Filleul, Jacques Veyrier, Andr\u00e9 Lod\u00e9on dans sa ville natale, de Roger Bergerat \u00e0 l'Institut de Musique sacr\u00e9e de Lille, et de Jacques Cast\u00e9r\u00e8de au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris. Il est le p\u00e8re des altistes Marie-Claire M\u00e9reaux-Rannou (membre du Quatuor Joachim et alto solo de l'Orchestre de Picardie) et Fran\u00e7ois M\u00e9reaux (premier alto solo de l'Orchestre philharmonique de Monte-Carlo)."@fr,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Parigi con Jacques Cast\u00e9r\u00e8de. Come compositore, ha composto musica da camera e musica per orchestra sinfonica, per voce e per pianoforte. Come musicologo, \u00e8 autore di libri sulla musicoterapia. (Musicoterapia: ritmi armonia e salute / L\u00e9on Bence, Max M\u00e9reaux, - Milano: Xenia)"@it;
    owl:sameAs viaf:118735673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/118735673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_MÃ©reaux.
doremus_artist:6b43499d-1709-35f3-b6db-d444edc39791
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne Jaumillot, n\u00e9e le 16 septembre 1938 \u00e0 Alger et morte le 7 octobre 1994 \u00e0 La Baule, \u00e9tait un professeur de chant renomm\u00e9 et une grande cantatrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113849;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_Jaumillot>,
        <http://viaf.org/viaf/10113849>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:IrÃ¨ne_Jaumillot.
doremus_artist:6b823a9d-9664-3d83-b10d-d914532063e5
    dbp:birthPlace dbr:Bihar;
    dbp:deathPlace dbr:Varanasi;
    rdfs:comment
        "Bismillah Khan (21 March 1916 \u2013 21 August 2006), often referred to by the honorific title Ustad, was an Indian musician credited with popularizing the shehnai, a subcontinental wind instrument of the oboe class. While the shehnai had long held importance as a folk instrument played primarily during traditional ceremonies, Khan is credited with elevating its status and bringing it to the concert stage. He was awarded India's highest civilian honour, the Bharat Ratna, in 2001, becoming the third classical musician after M. S. Subbulakshmi and Ravi Shankar to be accorded this distinction."@en,
        "Bismillah Khan (Hindi: \u092c\u093f\u0938\u094d\u092e\u093f\u0932\u094d\u0932\u093e \u0916\u093c\u093e\u0902; * 21. M\u00e4rz 1916 in Dumraon, Bihar; \u2020 21. August 2006 in Varanasi, Uttar Pradesh) war einer der popul\u00e4rsten indischen Musiker seiner Zeit. Er spielte die indische Kegeloboe Shehnai."@de,
        """Ustad Bismillah Khan (21 de mar\u00e7o de 1913 \u2013 21 de agosto de 2006) foi um m\u00fasico indiano que tocava shehnai, instrumento de sopro da fam\u00edlia do obo\u00e9, origin\u00e1rio do subcontinente indiano. Apesar de o shehnai ser um instrumento antigo na tradi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica popular indiana, usado especialmente em cerim\u00f4nias tradicionais, atribui-se a Khan o feito de ter elevado o instrumento ao n\u00edvel de apresenta\u00e7\u00e3o em concertos.  Foi o terceiro artista de m\u00fasica cl\u00e1ssica indiana a ser agraciado com o pr\u00eamio Bharat Ratna (em 2001), a mais alta honraria civil de seu pa\u00eds. Obteve reconhecimento mundial pela sua execu\u00e7\u00e3o do shehnai ao longo de mais de oito d\u00e9cadas. Bismillah Khan era quase sempre chamado com o t\u00edtulo honor\u00edfico "Ustad" precedendo seu nome. Trata-se de t\u00edtulo de origem persa, historicamente usado """@pt,
        "Ustad Bismillah Khan Sahib (Dumraon, 21 de marzo de 1913-Benar\u00e9s, 21 de agosto de 2006) fue un ejecutante indio de shehnai. Fue el tercer artista de m\u00fasica cl\u00e1sica india en ser galardonado con el premio Bharat Ratna (en 2001), el m\u00e1s alto honor civil en su pa\u00eds. Obtuvo reconocimiento mundial en su ejecucu\u00f3n del shehnai por m\u00e1s de ocho d\u00e9cadas."@es,
        "Ustad Bismillah Khan, n\u00e9 le 21 mars 1913 \u00e0 Dumraon dans le Bihar et mort le 21 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Varanasi dans l'Uttar Pradesh, est un musicien indien. Il fut le plus grand interpr\u00e8te du hautbois indien, le shehnai. Il en avait fait un v\u00e9ritable instrument classique de la musique hindoustanie. Il vivait humblement \u00e0 B\u00e9nar\u00e8s, o\u00f9 il repose d\u00e9sormais. Son jeu a exerc\u00e9 une influence certaine sur celui de John Coltrane."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bismillah_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/12491733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ef6fb81-7e5c-43df-86bb-822775300532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bismillah_at_Concert1_(edited).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bismillah_Khan.
doremus_artist:6c212342-e0ca-3150-8cf1-d8eaa40c641b
owl:sameAs viaf:265944549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265944549>.
doremus_artist:6c496647-b1f7-30bc-a419-545e61cb4eb5
owl:sameAs viaf:117073667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117073667>.
doremus_artist:6c649474-c8a0-3e7d-98c2-497d052cb0d8
owl:sameAs viaf:34653781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653781>.
doremus_artist:6d616d79-ef62-3b04-b549-7883e4f1f38d
owl:sameAs viaf:232522974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232522974>.
doremus_artist:6dcd4162-f5c1-3dc0-a719-fd89b091622b
    owl:sameAs viaf:113996293;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113996293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca9b7328-b2e8-442c-9bce-cadf5506a062>.
doremus_artist:6e76ffc1-42a4-3a1c-b1a5-48bdcf0b71ad
owl:sameAs viaf:52011548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52011548>.
doremus_artist:6eb08919-75c8-3015-9883-1d793b3ecaee
owl:sameAs viaf:39566652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566652>.
doremus_artist:6f04dc5a-5b19-3c5b-b456-608dee52e905
owl:sameAs viaf:61668430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61668430>.
doremus_artist:6fa0ff38-7afb-34aa-85b1-04a35a675db4
    rdfs:comment
        "Henri Sigfridsson (n\u00e9 en 1974 \u00e0 Turku) est un pianiste finlandais.Prix re\u00e7us Double premier prix (du public et de musique de chambre) au Concours Beethoven de Bonn en 2005. Premier prix du Concours international Franz Liszt \u00e0 Weimar en 1994."@fr;
    owl:sameAs viaf:119091108;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Sigfridsson>,
        <http://viaf.org/viaf/119091108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Sigfridsson.
doremus_artist:70509273-abf9-396a-b201-60c6c027ea05
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 M\u00e9sangeau (or M\u00e9zangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior, Mazagau, Merengeau, Messangior, Mezanio, and Mezengau) (fl. 1567\u20131638) was a French composer and lutenist. He is considered to be one of the finest lutenists of the 17th century. In 1619, he settled in France and married the daughter of the spinet maker Jean Jacquet. In 1621, he was appointed musicien ordinaire du Roi at the French court by Louis XIII. It is known that during his life, he visited Germany and England. He died around January 1638 in Paris."@en,
        "Ren\u00e9 M\u00e9zangeau (M\u00e9sangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior) (* um 1568 in Paris (?); \u2020 Januar 1638 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Um 1621 war er Musiker am Hof Ludwig XIII., der bekannte Lautenist Ennemond Gaultier soll einer seiner Sch\u00fcler gewesen sein. Die Laute spielte in seiner Zeit besonders an den K\u00f6nigs- und F\u00fcrstenh\u00e4usern eine bedeutende Rolle. Normdaten (Person): VIAF: 17491507 |  | Kein GND-Personendatensatz. Letzte \u00dcberpr\u00fcfung: 25. Dezember 2012. GND-Namenseintrag: 103924027 (AKS)"@de,
        "Ren\u00e9 M\u00e9zangeau (parfois \u00e9crit M\u00e9sangeau, M\u00e9sangeot, etc.) n\u00e9 vers 1568, peut-\u00eatre \u00e0 Paris, mort en janvier 1638 \u00e0 Paris est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais. En 1619, il \u00e9pouse la fille de Jean Jacquet, facteur d'\u00e9pinettes. Vers 1621, il est musicien \u00e0 la cour du roi Louis XIII et le c\u00e9l\u00e8bre luthiste Ennemond Gaultier a probablement \u00e9t\u00e9 son \u00e9l\u00e8ve - celui-ci \u00e9crit un Tombeau de M\u00e9zangeau \u00e0 l'occasion du d\u00e9c\u00e8s de son ma\u00eetre. \u00c0 cette \u00e9poque, le luth est l'instrument le plus pris\u00e9 \u00e0 la cour royale et dans l'aristocratie."@fr,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc (Ren\u00e9 Mesangeau (M\u00e9sangeau, Mesangio, M\u00e9sengeot, Meseng\u00e9, Meziniot, Meschanson, Mesangior) 1568\u5e74(?)\uff0d1638\u5e741\u6708\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u300217\u4e16\u7d00\u6700\u9ad8\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306f\u30011619\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u30b9\u30d4\u30cd\u30c3\u30c8\u88fd\u4f5c\u5bb6\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\u306e\u5a18\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u30021621\u5e74\u306b\u30eb\u30a413\u4e16\u306b\u3088\u308a\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u7de8\u66f2\u3092\u542b\u3081\u3066\u7d0450\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011630\u5e74\u4ee5\u964d\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306e\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30bc\u306b\u304a\u3044\u3066\u91cd\u8981\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30cb\u77ed\u8abf\u8abf\u5f26\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u4eba\u7269\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30e1\u30eb\u30bb\u30f3\u30cc\u306e\u300c\u666e\u904d\u7684\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u300dHarmonie Universelle\u306e\u4e2d\u306b\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u540d\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f1f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30cc\u30e2\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30c6\u30a3\u30a8\u306f\u3001\u30e1\u30c3\u30b5\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30c8\u30f3\u30dc\u30fc\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17491507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Mesangeau>,
        <http://viaf.org/viaf/17491507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Mesangeau.
doremus_artist:71b5e48d-1aee-38c7-aa30-232657897cb4
    rdfs:comment
        "Julien Martineau est un mandoliniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1978 \u00e0 Argenteuil (Val-d'Oise)."@fr;
    owl:sameAs viaf:120837619;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/120837619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Martineau.
doremus_artist:7287bafa-4558-39da-9408-86d582c2244d
owl:sameAs viaf:120630657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120630657>.
doremus_artist:72b7d6e1-771c-3bc0-a15d-35adcf78ec77
owl:sameAs viaf:71517558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71517558>.
doremus_artist:730fc5c1-bc56-3daa-a78e-0174652f359e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philadelphia,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Jeanette Anna MacDonald (* 18. Juni 1903 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 14. Januar 1965 in Houston, Texas) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin (Sopran). Gemeinsam mit Nelson Eddy bildete sie ein popul\u00e4res Leinwandpaar der 1930er und fr\u00fchen 1940er Jahre."@de,
        "Jeanette Anna MacDonald (Filad\u00e9lfia, 18 de junho de 1903 \u2013 Houston, 14 de janeiro de 1965) foi uma cantora e atriz cinematogr\u00e1fica norte americana. Celebrizou-se com sua voz de soprano em musicais, a maior parte deles contracenando com Nelson Eddy, como Naughty Marietta (1935), The Girl of the Golden West (1938), I Married an Angel (1942), New Moon (1940), Bitter Sweet (1940). Outros trabalhos: The Love Parade (1929), The Merry Widow (1934), San Francisco (1936), Three Daring Daughters (1948)."@pt,
        "Jeanette Anna MacDonald (June 18, 1903 \u2013 January 14, 1965) was an American singer and actress best remembered for her musical films of the 1930s with Maurice Chevalier (The Love Parade, Love Me Tonight, The Merry Widow and One Hour With You) and Nelson Eddy (Naughty Marietta, Rose-Marie, and Maytime). During the 1930s and 1940s she starred in 29 feature films, four nominated for Best Picture Oscars (The Love Parade, One Hour with You, Naughty Marietta and San Francisco), and recorded extensively, earning three gold records. She later appeared in opera, concerts, radio, and television. MacDonald was one of the most influential sopranos of the 20th century, introducing opera to movie-going audiences and inspiring a generation of singers."@en,
        "Jeanette Anna MacDonald (Philadelphia (Pennsylvania), 18 juni 1903 - Houston (Texas), 14 januari 1965) was een Amerikaans actrice. Ze is geboren in Philadelphia als dochter van Daniel MacDonald en Anna May Wright en was Welsh, Engels en Nederlands. Toen ze zes jaar was, zong ze Old Mother Hubbard in een opera. Toen ze 16 jaar was ging ze naar Broadway om haar zus te zien optreden en kreeg een auditie aangeboden. Ze won de rol en stond niet veel later ook op Broadway. Vanaf 1929 ging ze in films spelen."@nl,
        "Jeanette MacDonald (18 juin 1903 \u2013 14 janvier 1965) est une cantatrice et actrice am\u00e9ricaine c\u00e9l\u00e8bre surtout pour les com\u00e9dies musicales film\u00e9es qu\u2019elle a tourn\u00e9es dans les ann\u00e9es 1930 avec Maurice Chevalier et Nelson Eddy. Au cours des ann\u00e9es 1930 et 1940, elle tourna 29 films dont quatre furent nomm\u00e9s pour l\u2019Oscar du Meilleur Film ; elle fit de nombreux enregistrements et fut r\u00e9compens\u00e9e par trois disques d'or. Elle se produisit \u00e9galement \u00e0 l\u2019op\u00e9ra, en concert, \u00e0 la radio et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Jeanette MacDonald a eu quelque influence en rendant le bel canto accessible au public populaire des salles de cin\u00e9ma."@fr,
        "Jeanette MacDonald (Jeanette Anna MacDonald: Filadelfia, de Pensilvania, 18 de junio de 1903 \u2013 Houston, de Texas, 14 de enero de 1965) fue una actriz y cantante estadounidense conocida sobre todo por sus musicales rodados en los a\u00f1os '30 junto a Maurice Chevalier (Love Me Tonight, The Merry Widow) y Nelson Eddy (Naughty Marietta, Rose Marie, y Maytime)."@es,
        "Jeanette MacDonald - (ur. 18 czerwca 1903 Filadelfia w Pensylwanii zm. 14 stycznia 1965 w Houston Teksas) ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka. Zadebiutowa\u0142a w 1919 roku."@pl,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u0435\u0442 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeanette MacDonald; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1903 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0414\u0436\u0430\u043d\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 1930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0428\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0435 (\u00ab\u041f\u0430\u0440\u0430\u0434 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0434\u0438\u043d \u0447\u0430\u0441 \u0441 \u0442\u043e\u0431\u043e\u0439\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0431\u0438 \u043c\u0435\u043d\u044f \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u00bb, \u00ab\u0412\u0435\u0441\u0451\u043b\u0430\u044f \u0432\u0434\u043e\u0432\u0430\u00bb) \u0438 \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u042d\u0434\u0434\u0438 (\u00ab\u0421\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb, \u00ab\u0420\u043e\u0437-\u041c\u0430\u0440\u0438\u00bb, \u00ab\u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0434\u043d\u0438\u00bb, \u00ab\u0414\u0435\u0432\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0441 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb, \u00ab\u0412\u043b\u044e\u0431\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435\u00bb \u0438 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0435\u00bb). \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 1929 \u043f\u043e 1949 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 29 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0430. \u0414\u0436\u0430\u043d\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0421 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u0438\u043d\u043e\u043c \u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043c, \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043e\u0442 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e. \u0415\u0451 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u043b\u043e\u0441\u0441\u043e"@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Jeanette MacDonald\u30011903\u5e746\u670818\u65e5 - 1965\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002 \u6226\u524d\u306e\u97f3\u697d\u6620\u753b\u306e\u770b\u677f\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u30021965\u5e741\u670814\u65e5\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u30e1\u30bd\u30b8\u30b9\u30c8\u75c5\u9662\u3067\u5fc3\u81d3\u307e\u3072\u306e\u305f\u3081\u300157\uff0861\uff09\u6b73\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69111652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanette_MacDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/69111652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3c50716-db52-4d7a-8098-9f5fe46ddfcf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeannette_MacDonald_-_1934.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanette_MacDonald.
doremus_artist:736d7889-bf51-3047-bfad-29c4765bb516
    dbp:birthPlace dbr:Oswestry;
    dbp:deathPlace dbr:Wrington;
    rdfs:comment
        "Henry Walford Davies est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9 le 6 septembre 1869 \u00e0 Oswestry et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1941 \u00e0 Wrington."@fr,
        "Sir Henry Walford Davies (* 6. September 1869 in Oswestry, Shropshire; \u2020 11. M\u00e4rz 1941 in Wrington, Somerset), oft auch nur Walford Davies, war ein englischer Komponist, Organist und Hochschullehrer. Ab 1934 hatte er den Ehrentitel des Master of the King\u2019s Music inne."@de,
        "Sir Henry Walford Davies KCVO OBE (6 September 1869 \u2013 11 March 1941) was an English composer, conductor and educator who held the title Master of the King's Music from 1934 until 1941. Although a performing musician and composer, he served with the Royal Air Force during the First World War when he composed the well known Royal Air Force March Past. Davies was musical adviser to the nascent British Broadcasting Corporation, and became known to a wide public for his explanatory talks on music between 1924 and 1941, which brought him great popularity with British radio audiences."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Henry Walford Davies KCVO OBE 1869\u5e749\u67086\u65e5 - 1941\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021934\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u306b\u306f\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walford_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/69130870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walford_Davies_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walford_Davies.
doremus_artist:74121394-7a92-3370-9ff9-5fed52153c9f
    owl:sameAs viaf:84231675;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84231675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87fd6a2-8f83-4451-9b0c-4ba4e0d855cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pteris_Vasks.
doremus_artist:74c6b369-7ab8-3b9f-b2bd-256a13f96117
    dbp:birthPlace dbr:Skegness;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chilton,_Buckinghamshire>;
    rdfs:comment
        "Anne Pashley (5 June 1935 \u2013 7 October 2016) was a British track and field sprinter, who represented Great Britain at the 1956 Summer Olympics. Following her track and field career, she made a second career as a soprano. Pashley was born on 5 June 1935 in Skegness, Lincolnshire, the younger of two daughters of Roy Pashley, an English teacher, and his wife Milly Pashley, who ran a holiday camp. She attended school in Great Yarmouth, where her athletic skills came to attention."@en,
        "Anne Pashley (n\u00e9e le 5 juin 1935 \u00e0 Skegness et morte le 7 octobre 2016) est une athl\u00e8te britannique sp\u00e9cialiste du 100 m\u00e8tres. Elle mesure 1,62 m pour 60 kg."@fr,
        "Anne Pashley (ur. 5 czerwca 1935 w Skegness, zm. 7 pa\u017adziernika 2016) \u2013 brytyjska (angielska) lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w kr\u00f3tkich biegach sprinterskich, uczestniczka letnich igrzysk olimpijskich w Melbourne (1956), srebrna medalistka olimpijska w biegu sztafetowym 4 \u00d7 100 metr\u00f3w. Tak\u017ce \u015bpiewaczka operowa."@pl,
        "Anne Pashley verh. Irons (* 5. Juni 1935 in Skegness, England) ist eine ehemalige britische Sprinterin und Sopranistin. Ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge erreichte sie mit Sprintstaffeln, sowohl bei Olympischen Spielen als auch bei Commonwealth Games gewann sie Staffelsilber. Bei den Olympischen Spielen 1956 schied Pashley \u00fcber 100m bereits im Vorlauf aus, mit der britischen Sprintstaffel (Heather Armitage, Pashley, June Foulds und Jean Scrivens) gewann sie Silber."@de;
    owl:sameAs viaf:117472413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Pashley>,
        <http://viaf.org/viaf/117472413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5de6f776-a0b6-49e6-898c-4a742db5f933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Pashley.
doremus_artist:7502ec1f-6ba3-31f4-830b-c472d976c686
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Melani (* 4. Februar 1639 in Pistoia; \u2020 3. Oktober 1703 in Rom) war ein italienischer Komponist, S\u00e4nger und Kapellmeister des Barock."@de,
        "Alessandro Melani (4 February 1639 \u2013 3 October 1703) was an Italian composer and the brother of composer Jacopo Melani, and castrato singer Atto Melani. Along with Bernardo Pasquini and Alessandro Scarlatti, he was one of the leading composers active in Rome during the 17th century. He is also ranked among the second school of Roman opera composers which began with his brother's 1668 opera Il Girello. He is chiefly remembered today for his large output of liturgical music that he wrote while serving in various musical posts in Rome. Of particular interest is the large number of polychoral motets that he produced and his eight ascribed oratorios. Three published collections of his liturgical music survive today along with numerous solitary motets from other published volumes. A number of or"@en,
        "Alessandro Melani (Pistoya, 4 de febrero de 1639 \u2013 Roma, 3 de octubre de 1703) fue un compositor barroco italiano, hermano del compositor Jacopo Melani, y el cantante castrato Atto Melani. Junto con Bernardo Pasquini y Alessandro Scarlatti, fue uno de los principales compositores en activo de Roma durante el siglo XVII. Tambi\u00e9n se le incluye entre la segunda escuela de compositores de \u00f3pera romana que comenz\u00f3 con la \u00f3pera de su hermano Il Girello de 1668. Se le recuerda principalmente hoy por su gran producci\u00f3n de la m\u00fasica lit\u00fargica que escribi\u00f3 mientras serv\u00eda en diversos cargos musicales en Roma. De particular inter\u00e9s es el gran n\u00famero de motetes policorales que produjo y los ocho oratorios que se le atribuyen. Tres colecciones publicadas de su m\u00fasica lit\u00fargica sobrevive hoy en d\u00eda junt"@es,
        "Alessandro MelaniFichier:Defaut.svg Alessandro Melani est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Pistoia le 4 f\u00e9vrier 1639' et mort \u00e0 Rome le 3 octobre 1703."@fr;
    owl:sameAs viaf:7574695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Melani>,
        <http://viaf.org/viaf/7574695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Melani.
doremus_artist:75f75f51-4b11-3d61-a53b-0f2b85cfae9c
owl:sameAs viaf:53123107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53123107>.
doremus_artist:761a9878-bcf1-3f6b-a5cb-2175f6b59ea1
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bellevue_Hill,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        """Mary Hannah (May) Brahe (n\u00e9e Dickson) (6 November 1884 \u2013 14 August 1956) was an Australian composer, best known for her songs and ballads. Her most famous song by far is "Bless This House", recorded by John McCormack, Beniamino Gigli, Lesley Garrett and Bryn Terfel. She was the only Australian woman composer to win local and international recognition before World War II, having 290 of her 500 songs published. Of these, 248 were written under her own name, the remainder under aliases."""@en;
    owl:sameAs viaf:68774621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/May_Brahe>,
        <http://viaf.org/viaf/68774621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:May_Brahe.
doremus_artist:76b3fee1-e41a-3628-85b4-1fc53961f431
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Carmen Lombardo (* 16. Juli 1903 in London (Ontario); \u2020 17. April 1971 in Miami) war ein kanadischer Songwriter, S\u00e4nger und Saxophonist der leichten Unterhaltungsmusik. Er war der j\u00fcngere Bruder des Bandleaders Guy Lombardo. F\u00fcr die Royal Canadians, denen er bis 1970 angeh\u00f6rte, schrieb er mit John Jacob Loeb die B\u00fchnenshows Arabian Nights, Paradise Island und Mardi Gras!. 1937 und 1938 gewann er den Down Beat Poll als Saxophonist in der Sparte Sweet Music (in der Jazz-Zeitschrift damals ironisch corn genannt)."@de,
        "Carmen Lombardo (July 16, 1903 \u2013 April 17, 1971) was the younger brother of bandleader Guy Lombardo. He was a vocalist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22327955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Lombardo>,
        <http://viaf.org/viaf/22327955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ba17a5b-9405-43d0-a5c8-35ad1c920dc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Lombardo_and_siblings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Lombardo.
doremus_artist:7700a817-4333-3038-85d7-07f91cb1328e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Carly Elisabeth Simon (* 25. Juni 1945 in New York) ist eine amerikanische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Carly Elisabeth Simon (New York, 25 juni 1945) is een Amerikaans singer-songwriter uit de singer-songwriter-boom van begin jaren zeventig die bekend werd met het nummer You're So Vain."@nl,
        """Carly Elisabeth Simon (Nova Iorque, 25 de Junho de 1945) \u00e9 uma premiada cantora e compositora norte-americana. Filha de um milion\u00e1rio dono de umas das maiores editoras americanas, iniciou a carreira cantando m\u00fasica folk no in\u00edcio dos anos 1960 em parceria com sua irm\u00e3 Lucy Simon formando, juntas, a dupla The Simon Sisters. A dupla separou-se, por ocasi\u00e3o do casamento de Lucy, e Carly prosseguiu sozinha. Em 1979, "Just Like You Do", uma can\u00e7\u00e3o rom\u00e2ntica, atinge o sucesso nas r\u00e1dios. Tamb\u00e9m digna de men\u00e7\u00e3o \u00e9 a faixa "Never Been Gone", ambas do \u00e1lbum Spy."""@pt,
        """Carly Elisabeth Simon (born June 25, 1945) is an American singer-songwriter, musician and children's author. She first rose to fame in the 1970s with a string of hit records; her 13 Top 40 U.S. hits include "Anticipation" (No. 13), "You Belong To Me" (No. 6), "Coming Around Again" (No. 18), and her four Gold certified singles "Jesse" (No. 11), "Mockingbird" (No. 5), a duet with James Taylor, "You're So Vain" (No. 1), and "Nobody Does It Better" (No. 2) from the 1977 James Bond film, The Spy Who Loved Me."""@en,
        "Carly Elisabeth Simon (n. 25 de junio de 1945) es una cantante estadounidense. Fue una de las artistas llamadas confesionales por su estilo musical y sus letras biogr\u00e1ficas, m\u00e1s populares de los a\u00f1os 70 y 80. Carly Simon tiene un tipo de voz contraalto."@es,
        "Carly Elisabeth Simon (ur. 25 czerwca 1945 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka. Jej kariera muzyczna rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 we wczesnych latach 70. XX w. Jej najbardziej znana piosenka to \u201eYou're So Vain\u201d, kt\u00f3ra w styczniu 1973 roku by\u0142a numerem jeden na ameryka\u0144skich listach przeboj\u00f3w."@pl,
        "Carly Simon est une chanteuse, compositrice et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 25 juin 1945 \u00e0 New York dans l'\u00c9tat de New York aux \u00c9tats-Unis. Son plus gros succ\u00e8s dans le milieu de la chanson est You're So Vain. Elle a \u00e9galement connu un \u00e9norme succ\u00e8s avec le titre Nobody Does It Better, chanson-th\u00e8me de L'Espion qui m'aimait. En 1972 elle a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carly Elisabeth Simon; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u00ab\u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433. \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0445\u0438\u0442\u0443 \u00abYou\u2019re So Vain\u00bb (#1 Billboard Hot 100), \u2014 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb. 26 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 Billboard 200, \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445, No Secrets, \u0432 1973 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0438. \u0412 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (Songwriters Hall of Fame)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\uff08Carly Simon\u3001Carly Elisabeth Simon\u30011945\u5e746\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35670948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carly_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/35670948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4df30f5-5487-4806-9189-b69c9f27532c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carly_Simon_Elektra_Promo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carly_Simon.
doremus_artist:771d2b16-8742-3b63-8d69-7eaec4e956fe
    dbp:birthPlace dbr:Vancouver;
    dbp:deathPlace dbr:Vancouver;
    rdfs:comment
        "Jean Coulthard (* 10. Februar 1908 in Vancouver; \u2020 9. M\u00e4rz 2000 in North Vancouver) war eine kanadische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Neben Barbara Pentland und Violet Archer gilt sie als bedeutendste kanadische Komponistin des 20. Jahrhunderts. 1955-56 hielt sie sich finanziert durch ein Stipendium der Royal Society of Canada in Frankreich auf, wo sie Komposition ihres Violinkonzerts und ihrer einzigen Oper (The Return of the Native) begann. Das Violinkonzert wurde 1959 von Thomas Rolston und dem Vancouver Symphony Orchestra uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Jean Coulthard (parfois orthographi\u00e9 Jane Coulthard) est une compositrice canadienne n\u00e9e le 10 f\u00e9vrier 1908 \u00e0 Vancouver, Canada. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la m\u00eame ville le 9 mars 2000. C'est une figure marquante de la vie musicale canadienne du XXe si\u00e8cle."@fr,
        """Jean Coulthard, OC OBC (February 10, 1908 \u2013 March 9, 2000) was a Canadian composer and music educator. She was part of a trio of women composers who dominated Western Canadian music in the twentieth century: Coulthard, Barbara Pentland, and Violet Archer. All three died within weeks of each other in 2000. Her own work might be loosely termed "prematurely neo-Romantic", as the orthodox serialists who dominated academic musical life in North America during the 1950s and 1960s had little use for her. Some of her well-known compositions include Cradle Song, Threnody, Canadian Fantasy, Ballade "A Winter's Tale" and her opera Return of the Native."""@en,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30eb\u30b5\u30fc\u30c9\uff08Jean Coulthard\u30011908\u5e742\u670810\u65e5 - 2000\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5dde\u306e\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u6bcd\u304b\u3089\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6559\u308f\u3063\u305f\u30021928\u5e74\u304b\u30891929\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3089\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 1947\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u306f\u300c\u3086\u308a\u304b\u3054\u3046\u305f\u300d\u3001\u300c\u633d\u6b4c\u300d\u3001\u300c\u30ab\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30fc\u300d\u3001\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u300c\u51ac\u7269\u8a9e\u300d\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30cd\u30a4\u30c6\u30a3\u30f4\u306e\u5e30\u9084\u300d\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u30021994\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32188809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Coulthard>,
        <http://viaf.org/viaf/32188809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Coulthard.
doremus_artist:77823b3c-9fb5-37d8-a9d7-08e950efb65d
owl:sameAs viaf:7597362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597362>.
doremus_artist:7792412b-2fb3-3139-b52a-dc8fc3d44f52
owl:sameAs viaf:67577659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67577659>.
doremus_artist:789f4e42-6cef-3eba-a935-5293f54540cf
owl:sameAs viaf:61738291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738291>.
doremus_artist:78b1c3dd-6525-3c04-9dc4-57011f50290b
    dbp:birthPlace dbr:Dordrecht;
    rdfs:comment
        """Hendrik "Henk" Bouman (born 29 September 1951, Dordrecht) is a Dutch harpsichordist, fortepianist, conductor and composer of music written in the baroque and classical idioms of the 17th and 18th century."""@en,
        "Hendrik (\u00ab Henk \u00bb) Bouman, n\u00e9 le 29 septembre 1951 \u00e0 Dordrecht, est un musicien n\u00e9erlandais : claveciniste, pianofortiste, chef d'orchestre et compositeur de musique dans les styles baroque et classique des XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hendrik_Bouman>,
        <http://viaf.org/viaf/56795480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hendrik_Bouman.
doremus_artist:79899922-addf-3e9d-8fae-229562ae0685
owl:sameAs viaf:22332386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332386>.
doremus_artist:79d34936-c12e-3d4a-af20-388c29e11545
owl:sameAs viaf:71584707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584707>.
doremus_artist:7a037bd2-bfc1-3f68-b972-d4e5506a7407
owl:sameAs viaf:107523737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107523737>.
doremus_artist:7b31dbd7-4ca3-3401-ad53-decb8082a981
    owl:sameAs viaf:17418368;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/591c8294-a1f4-4b7e-b9d9-56c7425cac22>.
doremus_artist:7b942bf2-cc0f-3428-8167-70dfe674f501
owl:sameAs viaf:36033706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36033706>.
doremus_artist:7b983c1c-5ed3-3a56-9097-1d24899ead73
owl:sameAs viaf:56224979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56224979>.
doremus_artist:7be5def9-d2e3-321d-a299-d9ecebfa3e1b
owl:sameAs viaf:46403456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46403456>.
doremus_artist:7dbe2f5c-edc4-318f-9078-8f581ea9921a
owl:sameAs viaf:19891789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891789>.
doremus_artist:7e7d6201-16b3-3596-969a-cde27b97fe51
owl:sameAs viaf:54439615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54439615>.
doremus_artist:7f45219a-ad1f-38ea-8749-7a5c7db837fa
owl:sameAs viaf:36706697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36706697>.
doremus_artist:7feae06a-6005-32e7-bf02-487be1545cdf
    dbp:birthPlace dbr:Shenyang;
    rdfs:comment
        "Seiji Ozawa (en japon\u00e9s: \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e Ozawa Seiji; Hoten (Shenyang), Manchuria (Manchukuo), 1 de septiembre de 1935) es un director de orquesta japon\u00e9s. Es particularmente conocido por sus versiones de obras postrom\u00e1nticas para gran orquesta."@es,
        "Seiji Ozawa (jap. \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, Ozawa Seiji; * 1. September 1935 in Shenyang, Mandschukuo (heute Volksrepublik China)) ist ein weltweit bekannter japanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Seiji Ozawa (jap. \u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e Ozawa Seiji, ur. 1 wrze\u015bnia 1935 w Mukdenie) \u2013 japo\u0144ski dyrygent."@pl,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e Ozawa Seiji), born September 1, 1935, is a Japanese conductor, known for his advocacy of modern composers and his work with the San Francisco Symphony and the Boston Symphony. He is the recipient of numerous international awards."@en,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, Ozawa Seiji ; Shenyang, 1 september 1935) is een Japans dirigent. Ozawa studeerde in Tokio, en vertrok in 1959 via Europa naar de Verenigde Staten waar hij studeerde aan het Berkshire Music Center (tegenwoordig: Tanglewood). Hij won een beurs en kon leerling worden van Herbert von Karajan bij de Berliner Philharmoniker. In 1961 werd Ozawa benoemd tot tweede dirigent van het New York Philharmonic Orchestra onder Leonard Bernstein. Vervolgens werd hij achtereenvolgens muzikaal leider van het Toronto Symphony Orchestra, het San Francisco Symphony Orchestra en het Boston Symphony Orchestra. Van 2002 tot 2010 was Ozawa muzikaal leider van de Wiener Staatsoper."@nl,
        "Seiji Ozawa (\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e) est un chef d'orchestre japonais, n\u00e9 le 1er septembre 1935 \u00e0 Shenyang, ville du nord-est de la Chine actuelle, appartenant alors au Manzhouguo, \u00e9tat lige de Mandchourie sous forte tutelle de l'Empire du Japon."@fr,
        "Seiji Ozawa, em japon\u00eas \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e [Ozawa Seiji], (Shenyang, China, 1 de setembro de 1935) \u00e9 um maestro e regente de orquestra japon\u00eas. Desde 2002 \u00e9 o diretor musical da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        "\u0421\u044d\u0439\u0434\u0437\u0438 \u041e\u0434\u0437\u0430\u0432\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u0421\u0435\u0439\u0434\u0436\u0438 \u041e\u0437\u0430\u0432\u0430 (\u044f\u043f. \u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0428\u044d\u043d\u044c\u044f\u043d) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u5c0f\u6cfd\u5f81\u5c14\uff081935\u5e749\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u5728\u97f3\u6a02\u754c\u6240\u88ab\u719f\u77e5\u7684\u662f\u4ed6\u5728\u6ce2\u58eb\u9813\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u64d4\u4efb\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u4ee5\u53ca\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u6642\u7684\u5de5\u4f5c\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5c0d\u5927\u578b\u6162\u677f\u7f85\u66fc\u53f2\u7684\u8a6e\u91cb\u3002\u5176\u6fc0\u52d5\u7684\u6307\u63ee\u65b9\u5f0f\u4ee5\u53ca\u4ed6\u5e7e\u4e4e\u4e0d\u4f7f\u7528\u6307\u63ee\u68d2\u7684\u5370\u8c61\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002"@zh,
        "\u5c0f\u6fa4 \u5f81\u723e\uff08\u304a\u3056\u308f \u305b\u3044\u3058\u30011935\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u30022002-2003\u5e74\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u304b\u30892009-2010\u5e74\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6804\u5178\u30fb\u8868\u5f70\u6b74\u3068\u3057\u3066\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u53d7\u7ae0\u306a\u3069\u3002\u4e3b\u306a\u79f0\u53f7\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u540d\u8a89\u56e3\u54e1\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30bb\u30a4\u30b8\u30fb\u30aa\u30b6\u30ef \u677e\u672c\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u7dcf\u76e3\u7763\u3001\u65b0\u65e5\u672c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u6842\u51a0\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109893732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seiji_Ozawa>,
        <http://viaf.org/viaf/109893732>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Seiji_Ozawa_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seiji_Ozawa.
doremus_artist:805f92f6-6a34-3bfc-b1d7-585eaf8d133b
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Tiana Lemnitz (26 October 1897 \u2013 5 February 1994) was a German operatic soprano. Her major operatic career took place between the two world wars (1919-1939)."@en,
        "Tiana Lemnitz (Metz, 26 octobre 1897 - Berlin, 5 f\u00e9vrier 1994) est une soprano allemande. Elle s'illustra au Staatsoper de Berlin de 1934 \u00e0 1957."@fr,
        "Tiana Lemnitz fue una soprano l\u00edrica alemana nacida en Metz el 26 de octubre de 1897 y fallecida en Berl\u00edn el 5 de febrero de 1994. Debut\u00f3 como Ondina de Lortzing en1920, trabajando en el teatro de Aquisgr\u00e1n entre 1922 y 1928 y en la Opera de Han\u00f3ver entre 1928 y 1933, Dresde y la Opera de Berl\u00edn (Staatsoper Unter den Linden) entre 1934 y 1957. Tambi\u00e9n actu\u00f3 en Viena, M\u00fanich, Roma, Covent Garden, Salzburg y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1936 como Octavian, Rosalinda, Elsa y la Condesa Almaviva dirigida por Fritz Busch y en 1950 como Pamina, Sieglinde y Jenufa dirigida por Karl B\u00f6hm."@es,
        "Tiana Luise Lemnitz (* 26. Oktober 1897 in Metz; \u2020 5. Februar 1994 in Berlin) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de;
    owl:sameAs viaf:46946992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiana_Lemnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/46946992>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000019_001_Schluss-Szene_und_RollenportrÃ¤ts,_Anneliese_MÃ¼ller_als_Orpheus_und_Tiana_Lemnitz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiana_Lemnitz.
doremus_artist:807419e3-d508-302c-a5b3-256b605c8824
owl:sameAs viaf:44609258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44609258>.
doremus_artist:807cbd2a-ebef-3e4d-9ff6-b967c371f43a
owl:sameAs viaf:164801280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164801280>.
doremus_artist:80b9aac9-e71b-355b-9364-c25f89549f76
owl:sameAs viaf:34746586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34746586>.
doremus_artist:80fb9484-1ab8-3670-84ce-b103af3a9b98
owl:sameAs viaf:221464208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221464208>.
doremus_artist:81058078-6117-39ff-8d78-0121f409cb6d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Rico Saccani (* 16. April 1952 in Tucson) ist ein US-amerikanischer Dirigent italienischer Herkunft. Nachdem er den Internationalen Herbert-von Karajan-Wettbewerb in Berlin gewonnen hatte, trat Saccani mit dem Berliner und dem Stuttgarter Rundfunkorchester, der K\u00f6niglich D\u00e4nischen Philharmonie und beim Spoleto-Festival auf. 1985 deb\u00fctierte er als Operndirigent mit Verdis Un giorno di regno am Teatro Filarmonico di Verona. Von 1985 bis 2005 war er Erster Gastdirigent der Ungarischen Staatsoper und von 1996 bis 2005 musikalischer Leiter des Budapester Philharmonieorchesters. F\u00fcr seine Verdienste um das ungarische Kulturleben wurde er 2005 mit dem Orden der Ungarischen Ehrenlegion ausgezeichnet."@de,
        "Rico Saccani (born April 16, 1952) is an Italian conductor who served as Music Director/Artistic Adviser of the Budapest Philharmonic Orchestra between 1996 and 2005  and was principal guest conductor of the Hungarian State Opera from 1985 to 2005."@en,
        "Rico Saccani (n\u00e9 le 16 avril 1952) est un chef d'orchestre italo-am\u00e9ricain qui a \u00e9t\u00e9 Directeur Musical/Conseiller artistique de l'Orchestre philharmonique de Budapest entre 1996 et 2005 et principal chef invit\u00e9 de l'Op\u00e9ra d'\u00c9tat hongrois de 1985 \u00e0 2005."@fr;
    owl:sameAs viaf:29729941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rico_Saccani>,
        <http://viaf.org/viaf/29729941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cec8898d-5843-4aff-bcec-3b0c1bf3c052>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rico_Saccani.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rico_Saccani.
doremus_artist:814bcbe4-205b-3ea8-a5cc-d721e58c2569
    owl:sameAs viaf:51877865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cd117b2-2e21-406d-80cf-5ce0a6065e37>.
doremus_artist:83143d54-270c-363c-b723-cf9c1da82080
    owl:sameAs viaf:13468815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13468815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f6b393f-e4b7-49d2-be44-d0771829e32b>.
doremus_artist:832183fa-2503-39bc-b727-225e68ed85c0
    rdfs:comment
        "Shadi Torbey, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Siegburg en Allemagne, est une basse belge d\u2019origine libanaise.\u2191 (en)\u00ab Biographie de Shadi Torbey \u00bb, sur pelleas-artists.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:261912780;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Shadi_Torbey>,
        <http://viaf.org/viaf/261912780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Shadi_Torbey.
doremus_artist:838c25a7-6cb4-3fdd-b34b-e7b83308386b
owl:sameAs viaf:22340517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340517>.
doremus_artist:83db2d2b-9655-3f14-b90b-abd4aefdc960
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Dimitri (Dmitri ou Dimitris) Mitropoulos (en grec moderne : \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) n\u00e9 le 1er mars 1896 \u00e0 Ath\u00e8nes et mort le 2 novembre 1960 \u00e0 Milan, est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur grec, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1946. Dimitri Mitropoulos est l'un des grands musiciens charismatiques que la Gr\u00e8ce ait donn\u00e9 et, avec Maria Callas, le musicien classique le plus important issu de ce pays au XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Dimitri Mitropoulos (Greek: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (1 March [O.S. 18 February] 1896 \u2013 2 November 1960), was a Greek conductor, pianist, and composer. He received international fame both as a major conductor and composer of the 20th century."@en,
        "Dimitri Mitropoulos (griechisch \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; * 18. Februarjul./ 1. M\u00e4rz 1896greg. in Athen; \u2020 2. November 1960 in Mailand, Italien) war ein griechischer Dirigent, Komponist und Pianist."@de,
        "Dimitri Mitropoulos gr: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 (ur. 1 marca 1896 w Atenach, zm. 2 listopada 1960 w Mediolanie) \u2013 grecki kompozytor, pianista i dyrygent. Pochodzi\u0142 z rodziny kupieckiej, jego ojciec prowadzi\u0142 sklep z wyrobami sk\u00f3rzanymi. Od wczesnych lat dzieci\u0119cych wykazywa\u0142 zainteresowanie muzyk\u0105. Od 11 roku \u017cycia przewodniczy\u0142 nieformalnym spotkaniom o charakterze muzycznym kt\u00f3re odbywa\u0142y si\u0119 w jego domu. Z tych lat pochodzi jego pierwsza kompozycja, sonata na skrzypce i fortepian. Prawdopodobnie posiada\u0142 pami\u0119\u0107 fotograficzn\u0105, czym t\u0142umaczy si\u0119 jego zdolno\u015b\u0107 dyrygowania bez partytury."@pl,
        "Dimitri Mitr\u00f3poulos (\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, Dim\u00edtris Mitr\u00f3poulos) fue un pianista, compositor y director de orquesta griego naturalizado estadounidense. Naci\u00f3 en Atenas el 1 de marzo de 1896 y muri\u00f3 en Mil\u00e1n el 2 de noviembre de 1960. Es uno de los m\u00e1s prestigiosos directores de orquesta del siglo XX."@es,
        "Dimitris Mitropoulos (Grieks: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Athene, 1 maart 1896 \u2013 Milaan, 2 november 1960) was een Grieks dirigent, pianist en componist die het grootste deel van leven doorbracht in de Verenigde Staten."@nl,
        "Dimitris Mitropoulos (em grego: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (Atenas, 1 de Mar\u00e7o de 1896 \u2014 Mil\u00e3o, It\u00e1lia, 2 de Novembro de 1960) foi um maestro, pianista e compositor grego. Foi diretor da Orquestra Sinf\u00f4nica de Minneapolis e atuou como assistente de Erich Kleiber na Berlin State Opera."@pt,
        "Trascorse gran parte della sua carriera negli Stati Uniti."@it,
        "\u0414\u0438\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0301\u043f\u0443\u043b\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, \u0430\u043d\u0433\u043b. Dimitri Mitropoulos; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f (1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430) 1896, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\uff08Dimitris Mitropoulos\u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\uff1a \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u3015, 1896\u5e743\u67081\u65e5 - 1960\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e00\u822c\u306b\u306f\u30b9\u30e9\u30f4\u8a9e\u98a8\u306e\u300c\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea Dimitri\u300d\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b63\u7c73\u7279\u91cc\u65af\u00b7\u7c73\u7279\u7f57\u666e\u6d1b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDimitris Mitropoulos\uff0c\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03b7\u03c4\u03c1\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2\uff0c1896\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1960\u5e7411\u67082\u65e5\uff0c\u51fa\u751f\u65e5\u7684\u53e6\u4e00\u8bf4\u6cd5\u662f2\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u96c5\u5178\uff0c\u5728\u7c73\u5170\u53bb\u4e16\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5e0c\u814a\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af\u751f\u4e8e\u96c5\u5178\u6c42\u5b66\u4e8e\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u548c\u67cf\u6797,\u4ed6\u8fd8\u662f\u5e03\u7d22\u5c3c\u7684\u5b66\u751f\u3002\u4ece1921\u5e74\u52301925\u5e74\u4ed6\u5728\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u827e\u91cc\u5e0c\u00b7\u514b\u83b1\u4f2f\u624b\u4e0b\u5f53\u52a9\u7406\u6307\u6325\u3002\u7d27\u63a5\u7740\u4ed6\u5c31\u5728\u5e0c\u814a\u591a\u4e2a\u5730\u65b9\u4efb\u804c\u30021930\u5e74\u4ed6\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6f14\u51fa\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u7684\u7b2c\u4e09\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u4ed6\u6f14\u594f\u94a2\u7434\u517c\u6307\u6325\u3002\u5c31\u6b64\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e86\u7b2c\u4e00\u4e2a\u8eab\u517c\u6b64\u4e24\u804c\u7684\u73b0\u4ee3\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af1936\u5e74\u548c\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\uff0c\u6210\u4e3a\u4ed6\u767b\u9646\u7f8e\u56fd\u7b2c\u4e00\u58f0\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5c31\u5728\u6b64\u5b9a\u5c45\u5e76\u57281946\u5e74\u5165\u7c4d\u3002 \u4ece1937\u5e74\u52301949\u5e74\u4ed6\u662f\u660e\u5c3c\u4e9a\u6ce2\u91cc\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u5c31\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u5408\u4f5c\u30021951\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u8be5\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u603b\u76d1(\u81f31957\u5e74)\u30021954\u5e74\u4ed6\u7ee7\u5e03\u9c81\u8bfa\u00b7\u74e6\u5c14\u7279\u4e4b\u540e\u5165\u4e3b\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u3002\u4ed6\u5728\u90a3\u91cc\u6307\u6325\u4e86\u5f88\u591a\u65b0\u4f5c\u54c1\uff0c\u8fd8\u6307\u6325\u4e86\u8428\u59c6\u5c14\u00b7\u5df4\u4f2f\u7684\u6b4c\u5267 \u51e1\u5c3c\u838e,\u4ed6\u8fd8\u53c2\u4e0e\u4e86\u8fd9\u90e8\u6b4c\u5267\u7684\u914d\u5668\u5de5\u4f5c\u3002 \u4ed6\u901d\u4e16\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170,\u7ec8\u5e7464\u5c81\u3002\u5f53\u65f6\u4ed6\u6b63\u5728\u4e3a\u9a6c\u52d2\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u6392\u7ec3\u3002 \u7c73\u7279\u7f57\u6ce2\u6d1b\u65af\u662f\u77e5\u540d\u7684\u540c\u65f6\u4ee3\u97f3\u4e50\uff0c\u50cf\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\u7684\u634d\u536b\u8005\u3002\u4ed6\u81ea\u5df1\u5c31\u4f5c\u6709\u5927\u91cf\u7684\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u94a2\u7434\u72ec\u594f\u4f5c\u54c1,\u548c\u4e3a\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\u800c\u6539\u7f16\u7684\u5df4\u8d6b\u7ba1\u98ce\u7434\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10034053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitri_Mitropoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/10034053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitri_Mitropoulos.
doremus_artist:83dcf968-3af2-3953-9b16-e94e0ef316ce
owl:sameAs viaf:61737979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737979>.
doremus_artist:83dea4ea-a4ab-3087-9175-f1eb0a21890a
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Gottfried Michael Koenig (* 5. Oktober 1926 in Magdeburg) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Gottfried Michael Koenig (Magdeburgo, 5 de octubre de 1926) es un compositor contempor\u00e1neo germano-neerland\u00e9s. Estudi\u00f3 m\u00fasica sacra en Brunswick, composici\u00f3n, piano, an\u00e1lisis musical y ac\u00fastica en Detmold, t\u00e9cnicas de representaci\u00f3n musical en Colonia y t\u00e9cnicas de computaci\u00f3n en Bonn. Dio conferencias despu\u00e9s en el conservatorio estival de Darmstadt. Entre 1954 y 1964, Koenig trabaj\u00f3 en el estudio electr\u00f3nico de la Radio Occidental Alemana (WDR) donde produjo sus composiciones electr\u00f3nicas Klangfiguren, Ensayo y T\u00e9rmino 1 y escribi\u00f3 m\u00fasica orquestal y de m\u00fasica de c\u00e1mara. Adem\u00e1s asisti\u00f3 a otros compositores, entre ellos Mauricio Kagel, Franco Evangelisti, Gy\u00f6rgy Ligeti, Br\u00fcn y Karlheinz Stockhausen (con la realizaci\u00f3n de Gesang der J\u00fcnglinge y Kontakte)."@es,
        "Gottfried Michael Koenig (born October 5, 1926 in Magdeburg) is a contemporary German-Dutch composer."@en,
        "Gottfried Michael Koenig, n\u00e9 le 5 octobre 1926 \u00e0 Magdebourg, est un compositeur germano-n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2 (Gottfried Michael Koenig)\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u30fb\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27125527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Michael_Koenig>,
        <http://viaf.org/viaf/27125527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Magazin-koenig-big.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Michael_Koenig.
doremus_artist:8555ac1a-9d35-3312-b909-d64fddca1966
owl:sameAs viaf:61788884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61788884>.
doremus_artist:85e3a138-2d75-3bd8-8cdb-0b62bc7e876f
owl:sameAs viaf:7900011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7900011>.
doremus_artist:86306ed2-a9f1-302a-aefc-5d48f8ebc168
owl:sameAs viaf:273276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273276>.
doremus_artist:87db905b-a062-3f88-bdb1-56aae762538d
owl:sameAs viaf:101028283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101028283>.
doremus_artist:893483d1-7f01-352d-abd9-9c88626cdb88
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newcastle,_Australia>;
    rdfs:comment
        "Jane Turner (born 1 December 1960 in Newcastle, New South Wales, Australia) is an Australian actress, comedian and Logie Award-winning comedy writer."@en;
    owl:sameAs viaf:66351995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/66351995>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Turner_(Kath_Day_Knight)_at_Kath_&_Kimderella_movie_premiere.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Turner.
doremus_artist:898f0107-6714-353b-8807-25ec4b5b2abc
owl:sameAs viaf:34641746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641746>.
doremus_artist:89d377f6-7a09-30e6-af8c-3951b8f72970
owl:sameAs viaf:100259439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100259439>.
doremus_artist:8a7981f5-f943-3f77-9cb8-0818cc326e6f
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rancho_Mirage,_California>;
    rdfs:comment
        """Hoagland Howard "Hoagy" Carmichael (Bloomington (Indiana), 22 november 1899 \u2013 Rancho Mirage (Californi\u00eb), 27 december 1981) was een Amerikaans componist, pianist, zanger, acteur en bandleider."""@nl,
        "Hoagland Howard Carmichael (ur. 22 listopada 1899 w Bloomington, zm. 27 grudnia 1981 w Rancho Mirage) \u2212 ameryka\u0144ski kompozytor, pie\u015bniarz, tek\u015bciarz i aktor."@pl,
        "Hoagland Howard Hoagy Carmichael est un compositeur, pianiste, chanteur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 novembre 1899 \u00e0 Bloomington (Indiana, \u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Rancho Mirage (Californie), \u00c9tats-Unis) le 27 d\u00e9cembre 1981."@fr,
        "Hoagy Carmichael (* 22. November 1899 in Bloomington, Indiana; \u2020 27. Dezember 1981 in Rancho Mirage, Kalifornien; eigentlich Hoagland Howard Carmichael) war ein US-amerikanischer Komponist, Pianist, Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        """Howard Hoagland "Hoagy" Carmichael (November 22, 1899 \u2013 December 27, 1981) was an American composer, pianist, singer, actor, and bandleader. He is best known for composing the music for "Stardust", "Georgia on My Mind", "The Nearness of You", and "Heart and Soul", four of the most-recorded American songs of all time. American composer and author Alec Wilder wrote of Carmichael in American Popular Song: The Great Innovators, 1900\u20131950 that he was the "most talented, inventive, sophisticated and jazz-oriented" of the hundreds of writers composing pop songs in the first half of the 20th century."""@en,
        "Howard Hoagland Carmichael (Bloomington, Indiana, 22 de noviembre de 1899-Palm Springs, 27 de diciembre de 1981), conocido como Hoagy Carmichael, fue un compositor, cantante y pianista estadounidense de m\u00fasica popular y de jazz. Est\u00e1 considerado como uno de los grandes compositores de la canci\u00f3n popular estadounidense; entre sus canciones, muchas de ellas consideradas cl\u00e1sicos, se encuentran t\u00edtulos como \u00abStardust\u00bb, \u00abGeorgia on My Mind\u00bb, \u00abUp the Lazy River\u00bb, \u00abRockin' Chair\u00bb, \u00abThe Nearness of You\u00bb, \u00abHeart and Soul\u00bb, \u00abIn the Cool, Cool, Cool of the Evening\u00bb, \u00abSkylark\u00bb y \u00abNew Orleans\u00bb."@es,
        """\u0425\u043e\u0301\u0433\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0430\u0439\u043a\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Hoagland "Hoagy" Carmichael, 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1899, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1981, \u0420\u0430\u043d\u0447\u043e-\u041c\u0438\u0440\u0430\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abStardust\u00bb (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041c. \u041f\u044d\u0440\u0438\u0448\u0430), \u00abGeorgia on My Mind\u00bb (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0421. \u0413\u043e\u0440\u0440\u0435\u043b\u043b\u0430) \u0438 \u00abThe Nearness of You\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041d. \u0423\u043e\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438."""@ru,
        "\u30db\u30fc\u30ae\u30fc\u30fb\u30ab\u30fc\u30de\u30a4\u30b1\u30eb(Hoagy Carmichael, 1899\u5e7411\u670822\u65e5 \u2013 1981\u5e7412\u670827\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u672c\u540d\u306f\u30db\u30fc\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30fc\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\uff08Hoagland Howard Carmichael\uff09\u3002"@ja,
        "\u970d\u5947\u00b7\u5361\u8fc8\u514b\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHoagy Carmichael\uff0c1899\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1981\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5dde\u5e03\u5362\u660e\u987f\uff0c\u7f8e\u56fd\u901a\u4fd7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116045429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hoagy_Carmichael>,
        <http://viaf.org/viaf/116045429>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hoagy_Carmichael_-_1947.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hoagy_Carmichael.
doremus_artist:8a8964c6-a1bc-352d-bed7-d213cf2545fb
owl:sameAs viaf:32188618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188618>.
doremus_artist:8af9ded1-49b7-3e71-9c90-2b142db58954
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """William Anthony "Willie" Col\u00f3n Rom\u00e1n, n\u00e9 le 25 avril 1950 dans le Bronx, d'origine portoricaine, est, depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, un pionnier de la salsa, \u00e0 la fois directeur musical, compositeur, producteur, chanteur et tromboniste.Il commence par \u00e9tudier la trompette \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 12 ans puis opte pour le trombone. Willie Col\u00f3n commence \u00e0 prendre des le\u00e7ons de musique et dirige parall\u00e8lement un orchestre de 14 musiciens, le Latin Jazz All-Stars.Son premier groupe professionnel comprend une section de deux trombones, en hommage \u00e0 Mon Rivera et Barry Rogers ses idoles.En 1967, alors qu\u2019il n\u2019a que 17 ans, il signe avec Fania et enregistre son premier album "El Malo". Ses compositions "Jazzy" et "I wish I Had a Watermelon" deviennent vite des tubes.Il commence une collaboration fructueuse """@fr,
        "William Anthony Col\u00f3n Roman (The Bronx, New York, 28 april 1950) is een Puerto Ricaans/Amerikaans trombonist, zanger en producer. Hij speelde een grote rol in de popularisering van de New Yorkse salsa die in de jaren 70 de interesse voor Latijns-Amerikaanse muziek in de Verenigde Staten opwekte."@nl,
        "William Anthony Col\u00f3n Rom\u00e1n (Nueva York, 28 de abril de 1950), m\u00e1s conocido como Willie Col\u00f3n, es un cantante, compositor, m\u00fasico de salsa y activista pol\u00edtico estadounidense. Comenz\u00f3 su carrera como trombonista, y tambi\u00e9n canta, escribe, produce y act\u00faa. Tambi\u00e9n est\u00e1 involucrado en la pol\u00edtica de la ciudad de Nueva York y la pol\u00edtica internacional."@es,
        "William Anthony Col\u00f3n Rom\u00e1n (born April 28, 1950) is a Nuyorican (a New York-born Puerto Rican) salsa musician and social activist. He began his career as a trombonist, and also sings, writes, produces and acts. He is also involved in the politics of New York City and international politics."@en,
        "Willie Col\u00f3n (* 28. April 1950 in New York City, New York, Vereinigte Staaten) ist ein puerto-ricanisch-US-amerikanischer Salsamusiker und Produzent."@de;
    owl:sameAs viaf:37107934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Col\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/37107934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1edfbed-9315-4550-859c-599cc3fdee57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_ColÃ³n.
doremus_artist:8b0a46a0-7334-3944-8409-451ce1020aee
    owl:sameAs viaf:59084620;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59084620>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0cfe0f7-5cd4-4d05-b288-009fb2f342d3>.
doremus_artist:8b258724-23e0-3c5d-8c01-01ff9e58898f
    dbp:birthPlace re:Nuremberg;
    dbp:deathPlace re:Augsbourg;
    rdfs:comment
        "Melchior Neusidler (ou Neusiedler, Newsidler ou m\u00eame Neysidler), n\u00e9 en 1531 \u00e0 Nuremberg \u2013 mort en 1591 \u00e0 Augsbourg, est un compositeur et luthiste allemand. Il \u00e9tait le fils de Hans Neusidler."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720626;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Melchior_Neusidler>,
        <http://viaf.org/viaf/34720626>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melchior_Neusidler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Melchior_Neusidler.
doremus_artist:8b77dcdb-f48a-3f48-86c1-4ef07aa4695f
owl:sameAs viaf:308244370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308244370>.
doremus_artist:8bcbb123-d66b-3421-8565-f6baeadc06fc
    rdfs:comment
        "Richard Haynes (* 18 April 1983 in Brisbane, Australia) is an Australian clarinettist. Haynes studied clarinet and bass clarinet at Griffith University, Brisbane with Floyd Williams, Brian Catchlove and Diana Tolmie, and at the Hochschule der K\u00fcnste Bern with Ernesto Molinari and Donna Wagner-Molinari. Haynes specialises in the performance practice of contemporary music and improvisation. Since 2005 Haynes is a member of the Australian ELISION Ensemble, an international ensemble for contemporary music and since 2006 plays with the New Zealand based contemporary music ensemble, STROMA. In Europe, Haynes is a member of ensemble PRAESENZ and has been a guest musician with Ensemble Modern (Frankfurt am Main), Klangforum Wien (Vienna), musikFabrik (Cologne) and Cikada (Oslo). He has also perfor"@en,
        "Richard Haynes (* 18. April 1983 in Brisbane, Australien) ist ein australischer Klarinettist. Richard Haynes studierte Klarinette und Bassklarinette an der Griffith University, Brisbane bei Floyd Williams, Brian Catchlove und Diana Tolmie und an der Hochschule der K\u00fcnste Bern bei Ernesto Molinari und Donna Wagner-Molinari. Haynes spezialisiert sich auf die Auff\u00fchrungspraxis zeitgen\u00f6ssischer Musik und Improvisation. Seit 2005 ist er Mitglied des australischen ELISION-Ensembles, ein internationales Ensemble f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik und seit einigen Jahren Mitglied des deutsch-schweizerischen Ensembles Praesenz, des neuseel\u00e4ndischen Ensembles Stroma und des Ensemble Proton Bern. In Europa hat er unter anderem bei Ensemble Modern (Frankfurt am Main), Klangforum Wien (Wien), musikFabrik (K\u00f6ln)"@de;
    owl:sameAs viaf:307165723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Haynes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/307165723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Haynes_(musician)>.
doremus_artist:8d6c2e31-e159-34f0-b050-30f25b36aded
owl:sameAs viaf:67527460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67527460>.
doremus_artist:8e05ce7a-0a52-38e5-bc03-86f1ed7af5c8
owl:sameAs viaf:24767484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24767484>.
doremus_artist:8e11a6d7-5a1f-33c4-80ed-8591ef0cf89f
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/PÃ©rigny,_Val-de-Marne>;
    rdfs:comment
        "Juan Carlos C\u00e1ceres (4 September 1936 \u2013 5 April 2015) was an Argentine musician. Born in the 1930s in Buenos Aires, Juan Carlos C\u00e1ceres became intimately involved with the existentialist movement that thrived in the city during the years of his youth. C\u00e1ceres was an accomplished jazz trombonist by his mid-twenties, and though he studied fine arts at the university rather than music, he quickly became a fixture in the Buenos Aires jazz community. He became a mainstay at the Cueva de Passarato jazz club, which was not only an important musical venue, but a gathering place for revolutionary and existential thinkers. In the late '60s Caceres relocated to Paris, where he engaged in a wide variety of artistic pursuits, including painting, producing, teaching, and above all, playing."@en,
        "Juan Carlos C\u00e1ceres (Buenos Aires, 4 de septiembre de 1936 - Perigny, 5 de abril de 2015) fue un m\u00fasico de tango y pintor argentino radicado en Francia."@es,
        "Juan Carlos C\u00e1ceres (ur. 4 wrze\u015bnia 1936 w Buenos Aires, zm. 5 kwietnia 2015 w P\u00e9rigny) \u2013 wokalista, kompozytor i malarz pochodzenia argenty\u0144skiego. Jako dziecko by\u0142 pod wp\u0142ywem r\u00f3\u017cnych rodzaj\u00f3w muzyki tanga: candombe, habanery, fandango, milonga, a\u017c po tango. By\u0142 m.in. pod wp\u0142ywem nagra\u0144 Anibala Troilo. Studiowa\u0142 malarstwo w Buenos Aires, gdzie zwi\u0105zany by\u0142 z jazzowym klubem Cueva de Passarato. Od 1968 roku jest zwi\u0105zany z Pary\u017cem od 1968 gdzie gra\u0142 z Marie Lafor\u00eat, stworzy\u0142 zespo\u0142y Malon i Gotan, wyk\u0142ada\u0142 histori\u0119 sztuki i muzyki m.in. histori\u0119 muzyki w dolinie River Plate. Pod koniec \u017cycia tworzy\u0142, nagrywa\u0142 i wykonywa\u0142 muzyk\u0119 tanga, candombe, murga i milongi. Jego muzyka by\u0142a pod wp\u0142ywem motyw\u00f3w afryka\u0144skich."@pl,
        "Juan Carlos C\u00e1ceres est un artiste multidisciplinaire argentin n\u00e9 le 4 septembre 1936 \u00e0 Buenos Aires et mort le 5 avril 2015 \u00e0 P\u00e9rigny (France). Peintre et professeur d'histoire de l'art, C\u00e1ceres est surtout connu en tant que musicien."@fr;
    owl:sameAs viaf:4546106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_C\u00e1ceres>,
        <http://viaf.org/viaf/4546106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b16de9f-545f-4b49-b98d-aa52f4c41d00>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_Carlos_CÃ¡ceres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Carlos_CÃ¡ceres.
doremus_artist:8e1be410-a0f5-3c62-9c10-c0973db29417
    dbp:birthPlace re:Caen;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Tanguy est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 janvier 1968 \u00e0 Caen."@fr;
    owl:sameAs viaf:14964633;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Tanguy>,
        <http://viaf.org/viaf/14964633>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fff8163-6406-4471-bea1-3d5ddcda36e2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ãric_Tanguy_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ãric_Tanguy.
doremus_artist:8e5e3fe7-791e-3094-886d-5ce17084e159
owl:sameAs viaf:76525488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525488>.
doremus_artist:8eb36e46-0e68-3412-9260-323987a13c33
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Margalo Gillmore est une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e \u00e0 Londres (Angleterre, Royaume-Uni) le 31 mai 1897, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 New York (\u00c9tat de New York, \u00c9tats-Unis) le 30 juin 1986."@fr,
        """Margaret Lorraine "Margalo" Gillmore (31 May 1897 \u2013 30 June 1986) was an English-born American film, stage and television actress."""@en,
        """Margaret Lorraine "Margalo" Gillmore (31 de mayo de 1897 \u2013 30 de junio de 1986) fue una actriz teatral, cinematogr\u00e1fica y televisiva estadounidense de origen ingl\u00e9s."""@es;
    owl:sameAs viaf:76505247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margalo_Gillmore>,
        <http://viaf.org/viaf/76505247>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margalo_Gillmore_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margalo_Gillmore.
doremus_artist:8ec07505-c368-31dd-a1cc-638b599792e6
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        """Hidle Brown "H. B." Barnum (born July 15, 1936) is an American pianist, arranger, record producer, songwriter, and former child actor."""@en,
        "Hidle Brown Barnum (* 15. Juli 1936 in Houston, Texas) ist ein amerikanischer Musikproduzent, Instrumentalist, S\u00e4nger und Arrangeur. Als Kind arbeitet Barnum als Schauspieler in Film und Fernsehen. 1955 gr\u00fcndete er die Doo-Wop-Gruppe The Dootones auf Bitte des Labelbetreibers Dootsie Williams von Dootone Records. Die einzige Ver\u00f6ffentlichung war Teller of Fortune und die Band l\u00f6ste sich wieder auf. 1956 ersetzte er Bobby Nunn bei den Robins, die er teilweise auch produzierte. Insgesamt sang er bis 1961 auf zw\u00f6lf Platten der Robins f\u00fcr die Labels Whippet Records, Knight Records, Arvee Records und Gone Records. Neben seiner ersten eigenen Single Blue Moon auf Imperial Record und Studioarbeit als Musiker, zum Beispiel als Schlagzeuger auf Dorsey Burnettes Rockabilly-Klassiker Bertha Lou, prod"@de;
    owl:sameAs viaf:12514410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H._B._Barnum>,
        <http://viaf.org/viaf/12514410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ef58c48-adc0-4e37-8f3e-e4b5db3ede69>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/H._B._Barnum>.
doremus_artist:8f1a1cbb-28cf-3222-8546-aea226075ee9
owl:sameAs viaf:103363971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103363971>.
doremus_artist:8f29b9ea-1bfc-354f-9898-3357dd941e71
    dbp:birthPlace dbr:Saint-MandÃ©;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jollivet et Jolivet.Pierre JolivetFichier:Bayrou Bercy 2007-04-18 n33.jpg Pierre Jolivet en 2007. Pierre Jolivet, n\u00e9 le 9 octobre 1952 \u00e0 Saint-Mand\u00e9, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pierre Jolivet (* 9. Oktober 1952 in Saint-Mand\u00e9) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Pierre Jolivet (9 de outubro de 1952) \u00e9 um cineasta, roteirista e ator franc\u00eas."@pt,
        "Pierre Jolivet (born 9 October 1952) is a French director, actor, screenwriter and producer. His film Zim and Co. was screened in the Un Certain Regard section at the 2005 Cannes Film Festival. His brother is Marc Jolivet, the actor, script-writer, director and humourist. They are the sons of Jacques Jolivet (author), and Arlette Thomas, the French voice of the cartoon characters Calimero and Titi (Tweety)."@en,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u7956\u5229\u7ef4 (Pierre Jolivet\uff0c1952\u5e7410\u67089\u65e5\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u8292\u4ee3)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u548c\u7537\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u6267\u5bfc\u7684 Zim and Co. \u5165\u90092005\u5e74\u621b\u7eb3\u7535\u5f71\u8282\u201c\u4e00\u79cd\u5173\u6ce8\u201d\u5355\u5143\u30022015\u5e74\u4f5c\u54c1\u300a\u5b88\u591c\u300b\u8d62\u5f97\u4e0a\u6d77\u7535\u5f71\u8282\u91d1\u7235\u5956\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u3002 \u4ed6\u7684\u5144\u5f1fMarc Jolivet\u662f\u4e2a\u6f14\u5458\u3001\u7f16\u5267\u3001\u5bfc\u6f14\u548c\u5e7d\u9ed8\u5bb6\u3002\u4ed6\u4eec\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4f5c\u5bb6Jacques Jolivet\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u52a8\u753b\u914d\u97f3\u5458Arlette Thomas\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:80894869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jolivet>,
        <http://viaf.org/viaf/80894869>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bayrou_Bercy_2007-04-18_n33.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Jolivet.
doremus_artist:91380745-421d-3f71-8566-94e0ce4e4549
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Beaumont,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Vidor,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Billie Jo Spears ( Billie Jean Spears, 14 de enero de 1937 en Beaumont, Texas - 14 de diciembre 2011) fue una cantante de country estadounidense. Alcanc\u00f3 el Top 10 de los Country music charts cinco veces entre 1969 y 77 y su mayor \u00e9xito fue "Blanket on the Ground" (1975) su \u00fanico n\u00famero uno. Es conocida por su voz bluesera."""@es,
        """Billie Jo Spears (born Billie Jean Spears, January 14, 1937 \u2013 December 14, 2011) was an American country music singer. She reached the Top 10 of the country music chart five times between 1969 and 1977, her biggest being "Blanket on the Ground", a 1975 number 1 hit. She also had a large following in the United Kingdom with two of her singles reaching the pop top five."""@en,
        "Billie Jo Spears (eigentlich: Billie Jean Spears; * 14. Januar 1937 in Beaumont, Texas; \u2020 14. Dezember 2011 in Vidor, Texas) war eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge in den 1970er Jahren unter anderem mit Blanket on the Ground hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:197722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billie_Jo_Spears>,
        <http://viaf.org/viaf/197722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/615d51ca-3d06-43dc-b956-4d76099f4b5e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billie_Jo_Spears.
doremus_artist:916a5a71-42ba-30c2-b2e9-fd1ec5e99a9b
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (Rijsel, 27 januari 1823 - Parijs, 22 april 1892) was een Frans violist en componist. Hij behoort tot die componisten, die er naar streefden in de laatste dertig jaren van de 19e eeuw de Franse muziek te vernieuwen. Hij componeerde vooral instrumentale muziek. Omdat deze muziek meestal na 1870 werd uitgevoerd, bleef Lalo voor het grote publiek voor een lange tijd onbekend."@nl,
        """\u00c9douard Victoire Antoine Lalo (ur. 27 stycznia 1823 w Lille, zm. 22 kwietnia 1892 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium. Debiutowa\u0142 jako tw\u00f3rca pie\u015bni, jednak uznanie przyni\u00f3s\u0142 mu dopiero Koncert skrzypcowy op. 20 i Symfonia hiszpa\u0144ska na skrzypce i orkiestr\u0119. Oba dzie\u0142a wykonane by\u0142y po raz pierwszy przez Pabla Sarasatego w Pary\u017cu[potrzebny przypis]. Inne kompozycje Opery: 
*  Fiesque  
*  Le roi d'Ys Balet: 
*  Namouna Dzie\u0142a na orkiestr\u0119: 
*  Rhapsodie norv\u00e9gienne 
*  Symfonia g-moll 
*  Fantasie norv\u00e9gienne 
*  Koncert wiolonczelowy 
*  Concerto russe"""@pl,
        "\u00c9douard Victoire Antoine Lalo est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 27 janvier 1823, et mort \u00e0 Paris le 22 avril 1892. Il repose au cimeti\u00e8re parisien du P\u00e8re-Lachaise (67e division)."@fr,
        "\u00c9douard Victor Antoine Lalo (* 27. Januar 1823 in Lille; \u2020 22. April 1892 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 January 1823 \u2013 22 April 1892) was a French composer. Easily his most celebrated piece is his Symphonie espagnole, a popular work in the standard repertoire for violin and orchestra."@en,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (27 de janeiro, 1823 \u2013 22 de abril, 1892) foi um compositor franc\u00eas de ascend\u00eancia espanhola."@pt,
        "\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo (Lille, 27 de enero de 1823 - \u2020 Par\u00eds, 22 de abril de 1892) violinista y compositor franc\u00e9s. Las fuentes discrepan sobre su ascendencia espa\u00f1ola ya que se tiene constancia del apellido de la madre: Wacquez, pero no se sabe ciertamente si corresponde al espa\u00f1ol V\u00e1zquez o no. \u201cI am of Alfred de Musset's opinion: Mon verre est petit, mais je bois dans mon verre\u201d"@es,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u041b\u0430\u043b\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1823, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0644\u0627\u0644\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u00c9douard Lalo (\u0648. 27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1823 \u2013 \u062a. 22 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1892) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        """\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ed\uff08Victor Antoine \u00c9douard Lalo, 1823\u5e741\u670827\u65e5 - 1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u304c\u6709\u540d\u3002\u6b4c\u5287\u300a\u30a4\u30b9\u306e\u738b\u69d8\u300b\u306f\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307e\u305a\u5168\u66f2\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u5e8f\u66f2\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6b4c\u5287\u306e\u5e8f\u66f2\u96c6\u3068\u3044\u3063\u305f\u76e4\u306a\u3069\u306b\u3082\u53ce\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002 
* \u7956\u7236\u306e\u4ee3\u307e\u3067\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\uff08\u30d0\u30b9\u30af\u7cfb\uff09\u3060\u3063\u305f\u3002 
* 1839\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u51fa\u3066\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a2\u30d6\u30cd\u30c3\u30af\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30db\u30d5\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b 
* 1845\u5e74\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u300248\uff5e49\u5e74\u306b\u6570\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3059\u308b\u304c\u5931\u6557\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3082\u8a66\u307f\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u3082\u540c\u69d8\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u3057\u3070\u3089\u304f\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u9060\u3056\u304b\u308b\u3002 
* 1855\u5e74\u306b\u4ef2\u9593\u3068\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u62c5\u5f53\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002 
* 1865\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u305d\u306e\u3053\u3068\u306b\u5143\u6c17\u3065\u3051\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u610f\u6b32\u304c\u518d\u71c3\u3002 
* 1874\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u30d8\u9577\u8abf\u3092\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306b\u3088\u308a\u521d\u6f14\u3057\u3001\u5927\u6210\u529f\u3059\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u5e7b\u60f3\u66f2\u306a\u3069\u304c\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30ed\u306e\u4eba\u6c17\u306f\u9ad8\u307e\u308b\u3002 
* \u6027\u683c\u306f\u306f\u306a\u306f\u3060\u307e\u3058\u3081\u3002 
* \u5ba4\u5185\u697d\u306b\u71b1\u610f\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e-\u7ef4\u514b\u591a-\u5b89\u4e1c\u5c3c\u00b7\u62c9\u7f57\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9douard-Victoire-Antoine Lalo\uff0c1823\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1892\u5e744\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u4f5c\u54c1\u300a\u897f\u73ed\u7259\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u95fb\u540d\u3002\u5176\u5b50\u591a\u6b21\u8bf4\u81ea\u5df1\u7684\u5bb6\u65cf\u6765\u81ea\u897f\u73ed\u7259\uff0c\u4f46\u662f\u73b0\u5728\u5df2\u7ecf\u8bc1\u660e\u4ed6\u7684\u8bf4\u6cd5\u6beb\u65e0\u6839\u636e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22327787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Lalo>,
        <http://viaf.org/viaf/22327787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9736c049-7923-49a8-bfc8-73f71bcc77be>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ãdouard_Lalo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãdouard_Lalo.
doremus_artist:91c77609-d6fc-3061-8354-b3fbc90d63af
    rdfs:comment
        "Andreas Lidel (Liedl, Lidl) (c. 1740, Austria - c. 1789, London, England), composer and virtuoso performer on the baryton (viola di bardone) and viola da gamba. From 1769 to 1774 he was in service at the court of the Prince Nikolaus Esterh\u00e1zy where he might have studied composition with Joseph Haydn. By 1778 Lidel had settled in London. His printed compositions include mostly chamber music for string instruments (duos, trios, quartets, quintets, etc.) in the Viennese classical style. Schubart praised Lidel as the inventor (which was not true) and the most perfect virtuoso of baryton."@en;
    owl:sameAs viaf:79200534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Lidel>,
        <http://viaf.org/viaf/79200534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Lidel.
doremus_artist:9352e706-5a2f-3f1b-83de-c50e6f8cb182
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Regina Carter (* 6. August 1966 in Detroit, USA) ist eine US-amerikanische Violinistin, die vor allem im Jazzkontext spielt."@de,
        "Regina Carter (Detroit, 1966) is een Amerikaanse jazzvioliste. Ze bespeelde ooit de viool van Niccol\u00f2 Paganini."@nl,
        "Regina Carter (born August 6, 1966) is an American jazz violinist. She is the cousin of jazz saxophonist James Carter."@en,
        "Regina Carter (nacida el 6 de agosto de 1966 en Detroit, M\u00edchigan) es una violinista de jazz estadounidense. A los cuatro a\u00f1os de edad inici\u00f3 sus estudios como violinista cl\u00e1sica mediante el m\u00e9todo Suzuki hasta los nueve a\u00f1os. Es prima del famoso saxofonista James Carter. Asisti\u00f3 a la secundaria Technical High School junto a su amiga cercana la cantante de jazz Carla Cook y esta fue la responsable de introducirle en la m\u00fasica de Ella Fitzgerald. En la secundaria toc\u00f3 en la Detroit Civic Orchestra, tambi\u00e9n fue miembro del grupo de pop-funk Brainstorm y estudi\u00f3 jazz con Marcus Belgrave."@es,
        "Regina Carter est une violoniste de jazz am\u00e9ricaine n\u00e9e \u00e0 D\u00e9troit, Michigan en 1966. Regina Carter a une \u00e9ducation de violoniste classique, mais s'est tourn\u00e9e peu \u00e0 peu vers le jazz, pour devenir une des violonistes de jazz des plus r\u00e9put\u00e9e. Regina Carter est dipl\u00f4m\u00e9e en musique de l'universit\u00e9 d'Oakland et a \u00e9tudi\u00e9 au prestigieux New England Conservatory of Music \u00e0 Boston avant de commencer sa carri\u00e8re jazzistique. Elle se produit actuellement \u00e0 la t\u00eate d'un quintet, compos\u00e9 de Mark Krose (clarinette), Xavier Davis (piano), Alvester Garnett (batterie), and Matt Parish (contrebasse)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74050371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/74050371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdec40b9-84b4-4cd0-bab0-a77e1ad82a03>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carter_regina_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Carter.
doremus_artist:94859cd5-d471-3394-b072-4e75a7d411d4
owl:sameAs viaf:2659569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659569>.
doremus_artist:94c1478b-d5b5-31f0-a1f0-bd81ccd5d79a
owl:sameAs viaf:10031920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031920>.
doremus_artist:953a0087-a926-3e07-bd8a-b84a7117459b
    owl:sameAs viaf:232941443;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232941443>,
        <http://viaf.org/viaf/49425483>.
doremus_artist:95602e73-f2d0-335e-af7a-2ec6ef2cc649
    rdfs:comment
        "Henri Jules Joseph Nibelle, n\u00e9 le 6 novembre 1883 \u00e0 Briare et mort le 18 novembre 1967 \u00e0 Nice, est un organiste, chef de ch\u0153ur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61813083;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Nibelle>,
        <http://viaf.org/viaf/61813083>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Nibelle.
doremus_artist:959ff7cf-d7a7-3050-bce4-9e08adcd9676
owl:sameAs viaf:22352341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352341>.
doremus_artist:95ded4d8-5015-321c-8902-981829c9784c
    owl:sameAs viaf:27277093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73a24eba-1dc0-4ce1-ba6d-4ec3913ee40e>.
doremus_artist:95e478f0-ecd5-3ad1-a90b-7a698bf2892f
owl:sameAs viaf:115883973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115883973>.
doremus_artist:96433c39-c380-3410-be35-0797782062fd
owl:sameAs viaf:46951515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46951515>.
doremus_artist:96f38ebe-2376-3e6e-a975-ea2c4519dcd6
    dbp:birthPlace dbr:Zarautz;
    dbp:deathPlace dbr:San_SebastiÃ¡n;
    rdfs:comment
        "Francisco Escudero (Zarautz, 1912 - Saint-S\u00e9bastien, 2002), est un compositeur basque espagnol."@fr,
        "Francisco Escudero Garc\u00eda de Goizueta (San Sebasti\u00e1n, 13 August 1912 \u2013 San Sebasti\u00e1n, 17 June 2002) was a Basque composer. He obtained the Premio Nacional de Bellas Artes for his Tr\u00edo buc\u00f3lico in 1937. During the Spanish Civil War he moved to France. In 1945 he became director of the Coral de Bilbao."@en,
        "Francisco Escudero Garc\u00eda de Goizueta, tambi\u00e9n conocido como el Maestro Escudero (Zarauz, 13 de agosto de 1912 - San Sebasti\u00e1n, 7 de junio de 2002) fue un compositor espa\u00f1ol procedente del Pa\u00eds Vasco."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a8\u30b9\u30af\u30c7\u30fc\u30ed\uff08Francisco Escudero Garc\u00eda de Goizueta, 1912\u5e748\u670813\u65e5 - 2002\u5e746\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:28144839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Escudero_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/28144839>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6a8e3e2-f578-43d6-9f05-c7c78f05fef2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Villamunda9.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francisco_Escudero_(composer)>.
doremus_artist:978c51a3-dc66-3cda-9544-a205eb6953c7
owl:sameAs viaf:85866581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866581>.
doremus_artist:98b8a5be-cfea-35b5-91a9-7460622ed35e
owl:sameAs viaf:79171909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171909>.
doremus_artist:992a0e3b-2767-3e52-bada-8930866c6776
owl:sameAs viaf:24795990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795990>.
doremus_artist:9936df5d-2bbc-3a71-a5ed-09eef06a306d
owl:sameAs viaf:277688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277688>.
doremus_artist:9a0555ab-0902-390e-b655-fc21a8fd22a6
owl:sameAs viaf:148115438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/148115438>.
doremus_artist:9a87ffb8-47e2-36d5-a202-1affa7fed199
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brest,_Belarus>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Josef Gingold (* 28. Oktober 1909 in Brest-Litowsk, Polen; \u2020 11. Januar 1995 in Bloomington, Indiana) war ein US-amerikanischer Geiger und Musikp\u00e4dagoge. Er emigrierte 1920 in die Vereinigten Staaten, wo er Violine bei Vladimir Graffman und Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe studierte. Nach 1937 war er Konzertmeister (und gelegentlicher Solist) beim Detroit Symphony Orchestra und hatte sp\u00e4ter die gleiche Position beim Cleveland Orchestra inne. Er gab zahlreiche B\u00fccher \u00fcber Violintechnik heraus, darunter jene von Mazas und Kayser. Seine Sch\u00fcler waren unter anderem Volker Hartung, Sho-Mei Pelletier, die im Dallas Symphony Orchestra in Texas spielt, und der ber\u00fchmte Geiger Joshua Bell. Vor seinem Tod unterrichtete er an der Indiana University, Jacobs School of Music und an der Juilliard School in New York City. Er"@de,
        "Josef Gingold (Russian: \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434; October 28 [O.S. October 15] 1909 \u2013 January 11, 1995) was a Belarusian-Jewish-born classical violinist and teacher, who lived most of his life in the United States. At the time of his death he was considered one of the most influential violin masters in the United States with many successful students."@en,
        "Josef Gingold (en ruso: \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434, octubre 28 [OS 15 de octubre] 1909 - 11 de enero de 1995) fue un violinista cl\u00e1sico ruso de origen jud\u00edo y maestro, que vivi\u00f3 casi toda su vida en los Estados Unidos. En el momento de su muerte, fue considerado uno de los maestros de viol\u00edn m\u00e1s influyentes en los Estados Unidos con muchos estudiantes exitosos."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Josef Gingold; 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0411\u0440\u0435\u0441\u0442-\u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1995, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438 \u041c\u0435\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u0410\u043d\u043d\u044b (\u041d\u0435\u0445\u0430\u043c\u044b) \u041b\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447. \u042d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0437\u0430\u0438, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\uff08\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30eb\u30c9\u3001\u6b63\u3057\u3044\u767a\u97f3\u306f\u30ae\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u3001\u30b8\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\uff09\uff08Josef Gingold, 1909\u5e7410\u670828\u65e5 - 1995\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d6\u30ec\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30c8\u30d5\u30b9\u30af\u751f\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306e\u5f1f\u5b50\u3002 1920\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u6c11\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30d5\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021926\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021927\u5e74\u306b\u6bcd\u3068\u5171\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3078\u6e21\u308a\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7b49\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u5927\u6050\u614c\u306e\u3055\u306a\u304b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u623b\u308b\u3002\u305d\u3057\u3066\u5bb6\u8a08\u3092\u652f\u3048\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u7b49\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u304f\u30021937\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u6307\u63ee\u306eNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30027\u5e74\u9593\u305d\u3053\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30661947\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306e\u4f9d\u983c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u30011960\u5e74\u306b\u9000\u56e3\u3057\u3066\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30d6\u30eb\u30fc\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u306e\u6559\u8077\u306b\u5c31\u304d\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 ENHARMONIC\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u82e5\u3044\u9803\u306e\u9332\u97f3\u3092\u5fa9\u523b\u3057\u305fCD\u304c\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32285741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Gingold>,
        <http://viaf.org/viaf/32285741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Gingold.
doremus_artist:9ac7a6b1-8183-3044-9401-c91a2b5a8c57
owl:sameAs viaf:39664591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39664591>.
doremus_artist:9b140665-71f5-38fd-990d-73ec98f080aa
owl:sameAs viaf:44485047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44485047>.
doremus_artist:9b6ccefd-a1f5-3608-bef2-9eab818467d7
owl:sameAs viaf:2666153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666153>.
doremus_artist:9d3a6f66-cd63-3eb5-92d4-51a29b97b11b
    rdfs:comment
        "Annibal Gantez (n\u00e9 en 1600 \u00e0 Marseille, mort en 1668 \u00e0 Auxerre) est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:100183377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annibal_Gantez>,
        <http://viaf.org/viaf/100183377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annibal_Gantez.
doremus_artist:9e11fb04-b95d-3bb7-a3c5-328c9b481882
    rdfs:comment
        "Caroline Clerc, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:76474103;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Clerc>,
        <http://viaf.org/viaf/76474103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Clerc.
doremus_artist:9e5fbdb7-70b6-315c-a089-af3178b9d1cc
owl:sameAs viaf:23847174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23847174>.
doremus_artist:9eae1dea-85b6-3b25-81b9-1aaa56e0eb8f
owl:sameAs viaf:85390922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85390922>.
doremus_artist:9eb76209-5d9a-3daf-b48e-4291af7b5a39
owl:sameAs viaf:14770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14770>.
doremus_artist:9edb472e-c46c-3d8d-bed7-215b3037be5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Burton.Ken Page[[Fichier:{{#property:P18}} |frameless |lang=fr |upright= |alt=Description de l'image {{#property:P18}}. | |]] Ken Page est un acteur et chanteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 janvier 1954 \u00e0 Saint-Louis au Missouri."@fr,
        """Ken Page (born January 20, 1954) is an American cabaret singer, actor and voice actor from St. Louis, Missouri. Page is best known as the voice of "Oogie Boogie", the main antagonist of Tim Burton's The Nightmare Before Christmas, creating the eponymous role of "Ken" in the original Broadway production of Ain't Misbehavin' and playing the role of "Old Deuteronomy" in both the original Broadway and filmed stage productions of Cats, the Musical."""@en,
        "Ken Page (ur. 20 stycznia 1954 w St. Louis) \u2013 ameryka\u0144ski aktor musicalowy (teatralny), filmowy i wokalista kabaretowy. Znany jest przede wszystkim z roli w filmie Miasteczka Halloween, serii Kingdom Hearts oraz wyst\u0119pu w musicalu Cats. W\u015br\u00f3d produkcji filmowych, w kt\u00f3rych wyst\u0105pi\u0142 Page s\u0105: Miasteczko Halloween, Wszystkie psy id\u0105 do nieba, Torch Song Trilogy oraz Dreamgirls. Poza tym pojawi\u0142 si\u0119 w wielu serialach, a w tym m.in.: Czarodziejki oraz Dotyk anio\u0142a. Page od kilku lat daje samodzielne wyst\u0119py, Page to Page. Poza tym re\u017cyseruje r\u00f3\u017cne regionalne produkcje."@pl,
        """Kenneth "Ken" Page (nacido el 20 de enero de 1954) es un cantante y actor de cabaret de San Luis, Misuri. Se hizo m\u00e1s conocido interpretando la voz en ingl\u00e9s de la bolsa de bichos maligna conocida como "Oogie Boogie" en The Nightmare Before Christmas de Tim Burton, personaje al que tambi\u00e9n interpret\u00f3 en la serie Kingdom Hearts, y por interpretar al personaje del Viejo Deuteronomio en los repartos originales tanto de la obra de teatro en Broadway como de la versi\u00f3n en video de Cats."""@es,
        "Nel 1978 ha vinto il Drama Desk al miglior attore protagonista in un musical per la sua interpretazione nel musical Ain't Misbehavin'. In tempi pi\u00f9 recenti \u00e8 apparso in numerosi musical, tra i quali: Jesus Christ Superstar, Les Mis\u00e9rables e Aida."@it,
        "\u30b1\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b8\uff08Ken Page, 1954\u5e741\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:232584262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ken_Page>,
        <http://viaf.org/viaf/232584262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65ec9270-8522-4fa6-abbe-bde953d108d2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KenPageByPhilKonstantin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ken_Page.
doremus_artist:9efbcf28-2fe8-3e71-b363-d11cd88d6549
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Victor Ewald (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434; 27 November 1860 - 16 April 1935), was a Russian composer of music, mainly for conical brass instruments."@en,
        "Victor Ewald, parfois Viktor Vladimirovi\u010d \u00c8val'd (en russe : \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 ; 27 novembre 1860 \u2013 16 avril 1935) n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe de la p\u00e9riode romantique dont les \u0153uvres principales concernent les instruments \u00e0 vent en particulier les cuivres."@fr,
        "Wiktor Wladimirowitsch Ewald (russisch \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434, auch Viktor Ewald; * 27. November 1860 in Sankt Petersburg; \u2020 16. April 1935 in Leningrad) war ein russischer Komponist, Cellist, Ingenieur und Hochschullehrer. Aus Ewalds schmalem kompositorischen \u0152uvre (der auch Tuba spielte) sind heute insbesondere seine Blechbl\u00e4serquintette bekannt (von denen nur das erste Quintett op. 5 zu seinen Lebzeiten gedruckt wurde, die Nr. 2 op. 6 und Nr. 3 op. 7 blieben bis in die 1970er-Jahre Manuskript, eine sp\u00e4ter als op. 8 publizierte Nr. 4 ist eine Transkription des Streichquartetts op. 1)."@de,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434, 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1860 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0441\u0441-\u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (1922\u20141932)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\uff08\u30fc\uff09\u30eb\u30fb\u30a8\u30ef\u30eb\u30c9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\uff09\uff08Victor Ewald, 1860\u5e7411\u670827\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af - 1935\u5e744\u670816\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u5317\u6b27\u7cfb\u3082\u3057\u304f\u306f\u30d0\u30eb\u30c8\u7cfb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u91d1\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u5408\u594f\u66f2\u306b\u3088\u308a\u6709\u540d\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u3084\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5b66\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3055\u3089\u306b\u5c02\u9580\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3084\u4f5c\u66f2\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3076\u304c\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u5efa\u7bc9\u30fb\u5de5\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u571f\u6728\u6280\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3002\u8c6a\u5546\u30d9\u30ea\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u51fa\u7248\u793e\u304b\u3089\u91d1\u7ba1\u5408\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u6570\u3005\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u96c6\u3082\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u60c5\u7dd2\u3068\u897f\u6b27\u7684\u306a\u5747\u6574\u7f8e\u3068\u306e\u91e3\u308a\u5408\u3044\u306e\u3068\u308c\u305f\u4f5c\u98a8\u3086\u3048\u306b\u3001\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30dc\u30ed\u30c7\u30a3\u30f3\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u6307\u6458\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39642466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Ewald>,
        <http://viaf.org/viaf/39642466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03f66f3f-25d9-44df-9163-c59602b5982a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Ewald.
doremus_artist:9fda85e1-5fcd-30a2-9449-753d8af4701a
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "1946\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021949\u5e74\u306b\u751f\u5730\u306e\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u300a\u9b54\u5f3e\u306e\u5c04\u624b\u300b\u306e\u30d8\u30eb\u30df\u30c3\u30c8\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1969\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u6307\u63ee\u3067\u300a\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300b\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b6\u30c3\u30af\u30b9\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3001\u30d0\u30b9\uff1d\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d3\u30eb\u30ae\u30c3\u30c8\u30fb\u30cb\u30eb\u30bd\u30f3\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30fc\u30ba\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u304c\u6307\u63ee\u3068\u821e\u53f0\u76e3\u7763\u3092\u884c\u3046\u300a\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300b\u306b\uff08\u30f4\u30a9\u30fc\u30bf\u30f3\u5f79\u3067\uff091\u5e74\u3092\u901a\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3066\u3001\u300a\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300b\u306e\u516c\u6f14\u3067\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u5f79\u306e\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Theo Adam (* 1. August 1926 in Dresden) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und -regisseur."@de,
        "Theo Adam (1 de Agosto de 1926) \u00e9 um baixo-bar\u00edtono alem\u00e3o. Theo Adam nasceu em Dresden, Alemanha. Recebeu ensinamentos sobre canto com Rudolf Dietrich entre 1946 at\u00e9 1949. Ele fez sua estr\u00e9ia na sua cidade natal em 1949 como Hermit em Der Freisch\u00fctz. Ele apareceu no Festival de Bayreuth em 1952. No Met, o baixo-bar\u00edtono fez sua estr\u00e9ia no papel de Hans Sachs em Die Meistersinger, conduzido por Joseph Rosenstock, em 1969. Em 1972 ele tamb\u00e9m cantou performances de Der Ring des Nibelungen, ao lado de Birgit Nilsson e Jon Vickers, sob a batuta de Herbert von Karajan. Em 1988, Adam retornou para a companhia, em Die Walk\u00fcre, com Peter Hofmann, conduzidos por James Levine. Em 1979, ele foi nomeado um Kammers\u00e4nger."@pt,
        "Theo Adam (Dresde, 1 de agosto de 1926), es un cantante alem\u00e1n, con voz de bajo-bar\u00edtono."@es,
        "Theo Adam (born 1 August 1926) is a distinguished German classical bass-baritone who had an active international career in operas, concerts, and recitals from the 1940s through the 1990s. He particularly excelled in portraying roles from the operas of Richard Wagner. On the concert stage, he was a much admired Bach singer and also drew acclaim for his interpretation of the title character of Felix Mendelssohn's Elijah."@en,
        "Theo Adam (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1926 \u00e0 Dresde) est un baryton-basse allemand, chanteur d'op\u00e9ras et d'oratorios."@fr,
        "\u0422\u0435\u043e \u0410\u0434\u0430\u043c \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:266964791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Adam>,
        <http://viaf.org/viaf/266964791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8ebd8f0-ea55-42d0-a33e-77c191de9f2c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1987-1023-055,_Berlin,_750-Jahr-Feier,_Staatsakt,_Konzert,_Adam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Adam.
doremus_artist:a00d4d16-4d10-3dd2-a93c-e33c90d6eb2d
    owl:sameAs viaf:49222341;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49222341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:AndrÃ©_Breton.
doremus_artist:a02a0336-2e5f-30bb-a120-64f95041d0df
owl:sameAs viaf:5194013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194013>.
doremus_artist:a07b4f40-f84a-3acb-8297-c7464e42e514
owl:sameAs viaf:119233057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119233057>.
doremus_artist:a1d7989b-bffd-3c61-88bc-ba0bef8c9bb6
    rdfs:comment
        "Felix de Nobel (Haarlem, 27 mai 1907 \u2013 Amsterdam, 25 mars 1981) est un pianiste et chef d'orchestre n\u00e9erlandais.Francis Poulenc lui d\u00e9dia en 1952 le premier de ses Quatre motets pour le temps de No\u00ebl."@fr;
    owl:sameAs viaf:61742772;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Felix_de_Nobel>,
        <http://viaf.org/viaf/61742772>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felix_de_Nobel_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felix_de_Nobel.
doremus_artist:a26218fc-c05e-3f69-94e9-abae039d4517
    dbp:birthPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        """Levon Sayan (Aix-en-Provence, de Francia, 17 de diciembre de 1934) es un empresario, productor y tenor de \u00f3pera franco-armenio. Levon Sayan naci\u00f3 en Francia. Sirvi\u00f3 en el ej\u00e9rcito franc\u00e9s en Indochina. \u00c9l comenz\u00f3 una carrera como cantante cl\u00e1sica en 1966. Sayan grab\u00f3 su primer disco con Ren\u00e9e Doria. Como tenor, cant\u00f3 en "Rigoletto", "Fausto", "Carmen" y otras \u00f3peras.Tambi\u00e9n ha sido el empresario de Liza Minnelli, Pl\u00e1cido Domingo y Mario del Monaco, y es ampliamente conocido como el empresario desde hace mucho tiempo y amigo de Charles Aznavour.Sayan es un oficial de la "L\u00e9gion d'honneur". En 2006 recibi\u00f3 el "Premio Especial" del Premio Nacional de M\u00fasica de Armenia."""@es,
        "L\u00e9von Sayan or Levon Sanosyan (Armenian: \u053c\u0587\u0578\u0576 \u054d\u0561\u0575\u0561\u0576, born December 17, 1934) is a French-Armenian impresario and producer, as well as an operatic tenor."@en,
        "\u041b\u0435\u0432\u043e\u0301\u043d \u0421\u0430\u044f\u0301\u043d (\u0444\u0440. L\u00e9von Sayan, \u0430\u0440\u043c. \u053c\u0587\u0578\u0576 \u054d\u0561\u0575\u0561\u0576) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:305117043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9von_Sayan>,
        <http://viaf.org/viaf/305117043>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AznavouretSayan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:LÃ©von_Sayan.
doremus_artist:a2ef155c-dbb6-3286-9b3e-c72df145a542
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Huguette Tourangeau (* 12. August 1938 in Montreal) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Huguette Tourangeau werd geboren in Montr\u00e9al en studeerde af in pedagogie en piano aan het Montreal Marguerite-Bourgeoys College, voordat ze naar het Conservatoire de Musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al ging waar ze leerlinge werd van Ruzena Herlinger (zang), Otto-Werner Mueller (repertoire) en Roy Royal (declamatie). In 1962 was ze solist in Monteverdi's Vespro della Beata Vergine in Montreal, waar ze in 1964 onder Zubin Mehta ook haar operadebuut maakte als Merc\u00e9d\u00e8s in Carmen."@nl,
        "Huguette Tourangeau, CM (born August 12, 1938) is a French-Canadian operatic mezzo-soprano, particularly associated with the French and Italian repertories."@en,
        "Huguette TourangeauFichier:Huguette Tourangeau 1970.JPG En 1970 Huguette Tourangeau est une chanteuse d'op\u00e9ra mezzo-soprano qu\u00e9b\u00e9coise n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al, le 12 ao\u00fbt 1940. Elle est l'\u00e9pouse de Barry Thompson."@fr;
    owl:sameAs viaf:113606769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Huguette_Tourangeau>,
        <http://viaf.org/viaf/113606769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9bf52f0-c84d-40a5-859f-bc5eaeabc5e3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huguette_Tourangeau_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Huguette_Tourangeau.
doremus_artist:a457e45a-896b-3b55-9147-94de41ae1d38
owl:sameAs viaf:66657740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657740>.
doremus_artist:a52f8526-e168-3e4c-951c-f5406b92e957
owl:sameAs viaf:44511646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511646>.
doremus_artist:a5468479-c668-3def-84d8-c3dbc8bdb262
owl:sameAs viaf:188480242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188480242>.
doremus_artist:a55806f2-fe39-3eac-9e89-10bbe159a072
owl:sameAs viaf:23298158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23298158>.
doremus_artist:a566aa6d-e5ba-3d2e-8854-2bc46ca36342
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Athens,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Akron,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """Sheila Marlene Andrews (1953 \u2013 December 26, 1984) was an American country music singer. Signed to the Ovation label, she recorded three studio albums in her career and released several singles on the Billboard Hot Country Songs including "It Don't Get Better Than This", her highest charting single."""@en;
    owl:sameAs viaf:6636309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheila_Andrews>,
        <http://viaf.org/viaf/6636309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sheila_Andrews.
doremus_artist:a65bc29d-7643-3e52-8a85-884c1dd04e81
owl:sameAs viaf:61800025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61800025>.
doremus_artist:a6dabc5f-db03-31fc-8507-ec89aa9c9b1b
    dbp:birthPlace dbr:Bulgaria;
    rdfs:comment
        "Ivo Papasov (Bulg\u00e1ria, 16 de fevereiro de 1952) \u00e9 um clarinetista de nacionalidade b\u00falgara. Nasceu na regi\u00e3o dos B\u00e1lc\u00e3s. Ele segue a tradi\u00e7\u00e3o de sua fam\u00edlia, que, de origem cigana, toca esse instrumento h\u00e1 gera\u00e7\u00f5es. Devido a problemas com o regime comunista, Papasov foi preso na d\u00e9cada de 1980, facto que o tornou popular entre o povo b\u00falgaro. Papasov \u00e9 hoje considerado um dos maiores clarinetistas do mundo e visto tamb\u00e9m como criador de jazz, pela forma como interage com a sua orquestra, improvisando."@pt,
        """Ivo Papazov (or Papasov; Bulgarian: \u0418\u0432\u043e \u041f\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u0432; born 16 February 1952), nicknamed Ibryama (\u0418\u0431\u0440\u044f\u043c\u0430), is a Bulgarian clarinetist. He leads the "Ivo Papazov Wedding Band" in performances of jazz-infused Stambolovo music, and is one of the premier creators of the genre known as "wedding band" music in Bulgaria, along with the violinist Georgi Yanev, saxophonist Yuri Yunakov and accordionists Neshko Neshev, Ivan Milev and Peter Ralchev. Together with Emilia they are known as Mames 2001. An orchestra that had great success in the TV show \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0439 \u043a\u043e\u0439 \u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043c\u0430\u0441\u0430\u0442\u0430n ("Guess who is under the table")."""@en,
        """Ivo PapazovFichier:Ivo Papazov.jpg Ivo Papazov (Ibrahim Abbas - Ibriyama), n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Kardzhali, est un clarinettiste bulgare d'origine turque interpr\u00e9tant de la musique folklorique avec des influences jazz. Il dirige le groupe "Wedding Band Ivo Papazov". En 2005 il remporte le BBC Radio3 World Music Award."""@fr,
        "Iwo Ibrjama Papasow (bulgarisch: \u0418\u0432\u043e \u041f\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u0432, bekannt vor allem als Ivo Papasov; * 16. Februar 1952 in Kardschali, Bulgarien) ist ein bulgarischer Klarinettist. Der Sohn einer Roma-Familie aus der T\u00fcrkei spielt seit seinem 10. Lebensjahr Klarinette."@de,
        "Iwo Papazow (bu\u0142g. \u0418\u0432\u043e \u041f\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u0432, w\u0142a\u015bc. Ibrahim Papazow; ur. 16 lutego 1952 w Kyrd\u017cali) \u2013 bu\u0142garski klarnecista pochodzenia romskiego. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie romskiej, wyznania muzu\u0142ma\u0144skiego. W latach 80., kiedy w Bu\u0142garii prowadzono kampani\u0119 odrodzenia narodowego, zmierzaj\u0105c\u0105 m.in. do zmiany imion i nazwisk na bu\u0142garskie, Papazow przyj\u0105\u0142 imi\u0119 Iwo. Cz\u0142onkowie jego rodziny od pokole\u0144 grali na weselach. Papazow w m\u0142odym wieku porzuci\u0142 nauk\u0119 w technikum budowlanym i rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 muzyczn\u0105. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 na akordeonie, ale wkr\u00f3tce zamieni\u0142 go na klarnet."@pl,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30d1\u30d1\u30be\u30d5(\u0418\u0432\u043e \u041f\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199Ivo Papazov\u3001\u5e0c\u306bPapasov\u306e\u3064\u3065\u308a\u3082) \u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30de\uff08\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\uff09\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30021952\u5e742\u670816\u65e5\u751f\u307e\u308c\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30a4\u30d6\u30ea\u30e3\u30de\uff08\u0418\u0431\u0440\u044f\u043c\u0430\u3001Ibrjama\uff09\u3002 \u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3084\u30d1\u30fc\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u3067\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u8005\u304c\u30c1\u30e7\u30c1\u30a7\u30af\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u3002\u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u300c\u30a4\u30f4\u30a9\u30fb\u30d1\u30d1\u30be\u30d5\u30fb\u30a6\u30a7\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u306b\u306f\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30e6\u30ca\u30b3\u30d5\uff08Yuri Yunakov\uff09\u3001\u30cd\u30b7\u30e5\u30b3\u30fb\u30cd\u30b7\u30a7\u30d5\uff08Neshko Neshev\uff09 \u304c\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u300c\u30a6\u30a7\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30cf\u30f3\u30cb\u30d0\u30eb\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u793e\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3066\u304b\u3089\u56fd\u969b\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d1\u30d1\u30be\u30d5\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306a\u3069\u3067\u3082\u4f55\u5ea6\u304b\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u3001BBC Radio3 World Music \u30c1\u30e3\u30f3\u30cd\u30eb\u306e\u8996\u8074\u8005\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119401901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Papazov>,
        <http://viaf.org/viaf/119401901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7982c54-8911-4001-b204-44f45d44f930>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivo_Papazov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Papazov.
doremus_artist:a76ef3cf-50ca-38c8-acc5-abf75acbd73e
    rdfs:comment
        "Pierre Charvet, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Montpellier, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69131045;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Charvet>,
        <http://viaf.org/viaf/69131045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Charvet.
doremus_artist:a7d31f31-f65c-3c44-b347-f84fd138c1ad
owl:sameAs viaf:92442881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92442881>.
doremus_artist:a928b762-de87-3c12-a322-cf87fc988f24
owl:sameAs viaf:12866483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12866483>.
doremus_artist:aa3194f7-9411-343f-b477-dfb0df5e91f9
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Walter Braunfels (* 19. Dezember 1882 in Frankfurt am Main; \u2020 19. M\u00e4rz 1954 in K\u00f6ln) war ein deutscher Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Pianist."@de,
        "Walter Braunfels (19 de diciembre de 1882, Fr\u00e1ncfort del Meno\u2013 19 de marzo de 1954, Colonia) fue un compositor, educador y pianista alem\u00e1n de origen jud\u00edo."@es,
        "Walter Braunfels (Frankfurt am Main, 19 december 1882 \u2013 Keulen, 19 maart 1954) was een Duitse componist en muziekhoogleraar."@nl,
        "Walter Braunfels (German pronunciation: [\u02c8valt\u0250 \u02c8b\u0281a\u028anf\u025bls]; 19 December 1882 \u2013 19 March 1954) was a German composer, pianist, and music educator."@en,
        "Walter Braunfels est un professeur de musique, compositeur et pianiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 19 d\u00e9cembre 1882 et mort \u00e0 Cologne le 19 mars 1954."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Walter Braunfels; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1882 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\uff08Walter Braunfels, 1882\u5e7412\u670819\u65e5 \u2013 1954\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6587\u5b66\u8005\u30fb\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u7956\u7236\uff08\u307e\u305f\u306f\u5927\u304a\u3058\uff09\u304c\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e2\u30c3\u30c8\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1923\u5e74\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4f1a\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f53\u6642\u306e\u30b1\u30eb\u30f3\u5e02\u9577\u30b3\u30f3\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30c7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u304b\u3089\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u3068\u5171\u306b1925\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3092\u904b\u55b6\u3057\u5b66\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u653f\u6a29\u306b\u5c31\u304f\u3068\u300c\u56db\u534a\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u300d\u3060\u3063\u305f\u305f\u30811933\u5e744\u6708\u306b\u516c\u8077\u304b\u3089\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3067\u304d\u306a\u3044\u72b6\u6cc1\u304c\u7d9a\u3044\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306b\u30a2\u30c7\u30ca\u30a6\u30a2\u30fc\u306e\u547c\u3073\u304b\u3051\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u516c\u8077\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u754c\u306a\u3089\u3073\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u754c\u306e\u518d\u5efa\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u4fe1\u4ef0\u306b\u95a2\u9023\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5127985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Braunfels>,
        <http://viaf.org/viaf/5127985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/216f8c2b-d7bf-47b7-94bc-dca627b0f5d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Braunfels.
doremus_artist:aa5228c0-88e3-32f9-9ee7-c17b291248ed
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        """Issac Delgado (Isaac Felipe Delgado Ram\u00edrez) est un chanteur cubain, interpr\u00e8te de musique populaire (salsa, son, guaracha, bol\u00e9ro...) n\u00e9 le 11 avril 1963 \u00e0 La Havane, la capitale. Sa m\u00e8re, Linda Ramirez a \u00e9t\u00e9 chanteuse au sein des "Mulatas del fuego" et a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9 au trovador \u00c1ngel Diaz.\u00c0 10 ans il a int\u00e9gr\u00e9 le conservatoire \u201cAmadeo Rold\u00e1n\u201d pour \u00e9tudier le violoncelle. Plus tard sous l'influence de son demi-fr\u00e8re Nels\u00f3n, le fils de \u00c1ngel Diaz, il \u00e9coute les salseros carib\u00e9ens et new-yorkais. Il suit ensuite des cours de chant avec Mariana de Gonich."""@fr,
        "Issac Delgado (born Issac Felipe Delgado-Ramirez on April 11, 1962 in Marianao, Habana, Cuba) is one of the founders of the band NG La Banda and is a popular salsa and timba performer."@en,
        "Issac Delgado (nombre completo Issac Felipe Delgado-Ramirez) (Marianao, Provincia de La Habana, 11 de abril de 1962) es un cantante Cubano de salsa"@es,
        "Issac Felipe Delgado Ram\u00edrez (* 11. September 1962 in Havanna, Kuba) ist ein kubanischer Salsamusiker."@de;
    owl:sameAs viaf:170313430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Issac_Delgado>,
        <http://viaf.org/viaf/170313430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Issac_Delgado.
doremus_artist:aacccba4-ef95-3339-b0d3-5f545ca530d2
owl:sameAs viaf:119957841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119957841>.
doremus_artist:ab201a8d-e705-3c1a-a6c1-eeea22bbd69f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nascimento.Milton NascimentoFichier:Bituca.jpg Milton Nascimento est un chanteur, compositeur et guitariste br\u00e9silien n\u00e9 en 1942 \u00e0 Rio de Janeiro. Il a compos\u00e9 dans de nombreux genres musicaux, tels que la musique populaire br\u00e9silienne, la samba, la pop, le rock, etc."@fr,
        "Il suo talento musicale \u00e8 ampio e comprende la musica popolare brasiliana, il samba, il pop, il rock, e la fusione delle tradizioni musicali con la musica internazionale."@it,
        "Milton Nascimento (* 26. Oktober 1942 in Rio de Janeiro, Brasilien) ist ein brasilianischer Musiker, der als eine der pr\u00e4genden Pers\u00f6nlichkeiten der M\u00fasica Popular Brasileira gilt."@de,
        "Milton Nascimento (26 oktober 1942) is een Braziliaanse singer-songwriter. Hij wordt beschouwd als een van de iconen van de Braziliaanse muziek. Nascimento werd geboren in Rio de Janeiro, Brazili\u00eb. Zijn moeder was Maria do Carmo Nascimento. Toen hij slechts een paar maanden oud was, werd de jongen geadopteerd door de familie waar zijn moeder eerder had gewerkt: het echtpaar Josino Brito Campos (bankier, wiskundeleraar en elektrotechnicus) en L\u00edlia Silva Campos (een muzieklerares). Hij woonde in de wijken Laranjeiras en Tijuca van Rio de Janeiro. Toen hij 18 maanden oud was, stierf zijn biologische moeder en ging hij met zijn adoptieouders mee naar de stad Tr\u00eas Pontas, Minas Gerais."@nl,
        "Milton Nascimento (Portuguese pronunciation: [miw\u02c8t\u00f5 nasi\u02c8m\u1ebdtu]; born October 26, 1942, Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil) is a prominent Brazilian singer-songwriter and guitarist."@en,
        "Milton Nascimento (R\u00edo de Janeiro, 26 de octubre de 1942) es un cantante, compositor y guitarrista brasile\u00f1o. Su \u00e1mbito de inter\u00e9s musical es amplio y abarca la m\u00fasica popular brasile\u00f1a, la samba, el pop, el rock, y la fusi\u00f3n musical con diversas tradiciones musicales regionales e internacionales. Nascimento es famoso por su falsete, su rango tonal y por la alta calidad de muchas de sus composiciones. Tambi\u00e9n lo es por su compromiso social, lo que se refleja, tanto en algunas de sus letras, Cora\u00e7\u00e3o de estudante, como en conciertos y discos ben\u00e9ficos, a favor de los afectados por el sida."@es,
        "Milton Nascimento (ur. 26 pa\u017adziernika 1942 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski wokalista, gitarzysta, kompozytor i bard, uwa\u017cany za jednego z najbardziej wyrazistych muzyk\u00f3w w muzyce brazylijskiej."@pl,
        """Milton do Nascimento (Rio de Janeiro, 26 de outubro de 1942), apelidado "Bituca", \u00e9 um cantor e compositor brasileiro reconhecido mundialmente como um dos mais influentes e talentosos cantores e compositores da M\u00fasica Popular Brasileira. Mineiro de cora\u00e7\u00e3o, tornou-se conhecido nacionalmente, quando a can\u00e7\u00e3o "Travessia", composta por ele e Fernando Brant, ocupou a segunda posi\u00e7\u00e3o no Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o, de 1967. Tem como parceiros e m\u00fasicos que regravaram suas can\u00e7\u00f5es, nomes como: Wayne Shorter, Pat Metheny, Bj\u00f6rk, Peter Gabriel, Sarah Vaughan, Chico Buarque, Gal Costa, Caetano Veloso, Gilberto Gil, Faf\u00e1 de Bel\u00e9m, Simone e Elis Regina. J\u00e1 recebeu 5 pr\u00eamios Grammy. Em 1998, ganhou o Grammy de Best World Music Album in 1997. Milton j\u00e1 se apresentou na Am\u00e9rica do Sul, Am\u00e9rica do N"""@pt,
        "\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\uff08Milton Nascimento\u30011942\u5e7410\u670826\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u58f0\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064MPB\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Nascimento>,
        <http://viaf.org/viaf/17408338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bfa27e3-0376-4206-a772-4586e25a64f5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bituca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Nascimento.
doremus_artist:ad8d849c-328e-373f-86c5-8c73c8c8870c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brockton,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul Gonsalves (* 12. Juli 1920 in Brockton, Massachusetts; \u2020 14. Mai 1974 in London, Gro\u00dfbritannien) war ein Tenorsaxophonist des Swing und Bebop."@de,
        "Paul Gonsalves (12 de Julho de 1920 - 15 de Maio de 1974) foi um saxofonista de jazz norte-americano de ascend\u00eancia cabo-verdiana."@pt,
        """Paul Gonsalves (12 de julio de 1920 - 15 de mayo de 1974) fue un saxofonista (tenor) estadounidense de jazz. Su legendario solo de 27 "vueltas" en "Diminuendo and Crescendo in Blue", grabado en directo en Ellington at Newport durante el Newport Jazz Festival de 1956 ha sido considerado el motivo del "rediscubrimiento" de Duke Ellington tras varios a\u00f1os de declive del swing, y propio Ellington dir\u00eda m\u00e1s tarde: \u00abYo nac\u00ed en 1956, en el Festival de Newport\u00bb."""@es,
        """Paul Gonsalves (12 juillet 1920-15 mai 1974) \u00e9tait un saxophoniste (saxophone t\u00e9nor) de jazz. Il est n\u00e9 dans l'\u00c9tat de Rhode Island et commence par jouer de la guitare mais se met rapidement au saxo t\u00e9nor. Il commence \u00e0 jouer dans l'orchestre de Count Basie en 1946 apr\u00e8s son service militaire.Il rejoint l'orchestre de Duke Ellington en 1950 en remplacement de Ben Webster et finira sa carri\u00e8re avec lui. Son morceau de bravoure est le long solo (27 fois 12 mesures) dans "Diminuendo and Crescendo in Blue"au festival de Newport en 1956. Il meurt dix jours avant Duke Ellington."""@fr,
        "Paul Gonsalves (Brockton, 12 juli 1920 - Londen, 15 mei 1974) was een Amerikaanse jazzsaxofonist. Hij speelde tenorsaxofoon bij verschillende orkesten, maar kreeg vooral bekendheid als saxofonist bij de band van Duke Ellington. Hij speelde een beroemd geworden solo op het Newport Jazz Festival, die Ellingtons orkest weer in de schijnwerpers zette."@nl,
        """Paul Gonsalves (July 12, 1920 \u2013 May 15, 1974) was an American jazz tenor saxophonist best known for his association with Duke Ellington. At the 1956 Newport Jazz Festival, Gonsalves played a 27-chorus solo in the middle of Ellington's "Diminuendo and Crescendo in Blue", a performance credited with revitalizing Ellington's waning career in the 1950s."""@en,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30f3\u30b6\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9 (Paul Gonsalves, 1920\u5e747\u670812\u65e5 \u2013 1974\u5e745\u670815\u65e5) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gonsalves>,
        <http://viaf.org/viaf/49408107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033fae4c-cb99-4e3b-8213-f0d0c1bc677d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gonsalves.
doremus_artist:af35aa7c-d62f-3491-a8d7-02fe5f85207c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Gebauer (* 15. M\u00e4rz 1773 in Versailles, Frankreich; \u2020 28. Juli 1845 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Professor und Fagottist und Sohn eines deutschen Milit\u00e4rmusikers. Er ist einer der f\u00fcnf Br\u00fcder Michel-Joseph Gebauer (1763\u20131812), Pierre-Paul Gebauer,  Jean-Luc Gebauer und Etienne-Fran\u00e7ois Gebauer, die alle musizierten (auch im Quintett miteinander) und komponierten."@de,
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Gebauer (Versailles, 15 maart 1773 - Parijs, 28 juli 1845) was een Frans componist, professor, muziekpedagoog en fagottist en zoon van een Duitse militairmuzikant."@nl,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Gebauer (15 March 1773, Versailles, France \u2013 28 July 1845, Paris) was a French composer, professor, and bassoonist and the son of a German military musician. He had four brothers, Michel-Joseph Gebauer (1763\u20131812), Pierre-Paul Gebauer, Jean-Luc Gebauer, and Etienne-Fran\u00e7ois Gebauer, all of whom were also musicians and composers. The brothers played together in a quintet that was modeled on woodwind quintet instrumentation but modified by removing the flute parts to include their brother Jean-Luc, who was a percussionist. The quintet received favorable reviews from critics, who found the music to be "unusually lively for a wind quintet" and "full of earthly elegance"."""@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Gebauer, n\u00e9 le 15 mars 1773 \u00e0 Versailles et mort le 28 juillet 1845 \u00e0 Paris, est un bassoniste, compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12493776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Ren\u00e9_Gebauer>,
        <http://viaf.org/viaf/12493776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:FranÃ§ois_RenÃ©_Gebauer.
doremus_artist:af3e099c-6da8-3b36-bb0b-688ad7aa349e
owl:sameAs viaf:85971671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85971671>.
doremus_artist:afb4d1ec-7890-3e8b-9017-f42c1fcc5c5e
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "John Cox (born 12 March 1935) is an English opera director. Born in Bristol, he was educated at St Edmund Hall, Oxford, and trained at Glyndebourne as assistant to Carl Ebert, and then at the York Theatre Royal and BBC television, made his directing debut with Ravel's L'enfant et les sortil\u00e8ges for the Sadler's Wells company in 1965. Cox succeeded Peter Ebert as general administrator and artistic director of Scottish Opera in 1981, holding the post until 1986. In 1988 he was appointed production director of the Royal Opera, Covent Garden."@en;
    owl:sameAs viaf:33246134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Cox_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/33246134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Cox_(director)>.
doremus_artist:b04f3509-4f59-3ca4-a32a-03a730fdd99c
owl:sameAs viaf:37098899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37098899>.
doremus_artist:b0e087b6-2e0d-3797-a3cf-20b4746946f9
    dbp:birthPlace dbr:SchwÃ¤bisch_Hall;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Johann (Hans) Ulrich Steigleder (* 22. M\u00e4rz 1593 in Schw\u00e4bisch Hall; \u2020 10. Oktober 1635) war ein deutscher Komponist und Organist des Fr\u00fchbarock."@de,
        "Johann Ulrich Steigleder (22 March 1593 \u2013 10 October 1635) was a German Baroque composer and organist. He was the most celebrated member of the Steigleder family, which also included Adam Steigleder (1561\u20131633), his father, and Utz Steigleder (died 1581), his grandfather. In part because of his early death Steigleder did not exert much influence over the development of keyboard music in Europe. Thematic connections with his work, however, were found in Froberger's music."@en,
        "Johann Ulrich Steigleder n\u00e9 \u00e0 Schw\u00e4bisch Hall (Bade-Wurtemberg) le 22 mars 1593 et mort \u00e0 Stuttgart le 10 octobre 1635, est un compositeur et organiste du premier baroque allemand. Il est le membre le plus c\u00e9l\u00e8bre de la famille Steigleder, qui comprenait \u00e9galement son p\u00e8re, Adam Steigleder (1561\u20131633) et son grand-p\u00e8re, Utz Steigleder (\u2020 1581)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5171264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ulrich_Steigleder>,
        <http://viaf.org/viaf/5171264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Ulrich_Steigleder.
doremus_artist:b26ae2f7-1ebf-3b96-808b-2ea7e7479ef4
owl:sameAs viaf:9391812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9391812>.
doremus_artist:b373e668-dc92-33f5-8f2a-597f3db12984
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Lionel Alexander Monckton (Londen, 18 december 1861 \u2013 aldaar, 15 februari 1924) was een Brits componist, schrijver en muziekcriticus. Voor bepaalde werken gebruikte hij het pseudoniem Leslie Mayne."@nl,
        "Lionel John Alexander Monckton  (18 d\u00e9cembre 1861 - 15 f\u00e9vrier 1924) est un \u00e9crivain et compositeur de th\u00e9\u00e2tre musical anglais. Il est devenu le compositeur le plus populaire de Grande-Bretagne de la com\u00e9die musicale \u00e9douardienne dans les premi\u00e8res ann\u00e9es du XXe si\u00e8cle. Il a utilis\u00e9 le pseudonyme Leslie Mayne pour certaines de ses \u0153uvres."@fr,
        "Lionel John Alexander Monckton (18 December 1861 \u2013 15 February 1924) was an English writer and composer of musical theatre. He became Britain's most popular composer of Edwardian musical comedy in the early years of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:12492225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Monckton>,
        <http://viaf.org/viaf/12492225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecdd6a8f-9864-4ee5-b2dc-8d5f7fc227d6>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Monckton2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Monckton.
doremus_artist:b3c203c5-fae8-31c7-8899-fd397d60e8e3
owl:sameAs viaf:71414095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71414095>.
doremus_artist:b4bffe96-371f-3cb0-a90b-46933c17fcc9
owl:sameAs viaf:29741822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741822>.
doremus_artist:b51af507-0c25-3cf8-9f0b-bdb20bbb160a
owl:sameAs viaf:54395451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54395451>.
doremus_artist:b554594a-546a-32bd-91d3-da10f2f4480d
owl:sameAs viaf:44496625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44496625>.
doremus_artist:b5679528-7e3e-334f-ba40-1d16747870fa
    dbp:birthPlace re:LiÃ¨ge;
    dbp:deathPlace re:Cologne;
    rdfs:comment
        "Carl, No\u00ebl-Charles Rosier, Rosiers, de Rosier, Rosiers ou Rosi, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 26 d\u00e9cembre 1640, et mort \u00e0 Cologne le 12 d\u00e9cembre 1725, est un violoniste et compositeur baroque, ayant v\u00e9cu et travaill\u00e9 dans le Saint-Empire romain germanique et aux Provinces-Unies."@fr;
    owl:sameAs viaf:74043837;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Rosier>,
        <http://viaf.org/viaf/74043837>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Koelner_Dom_Innenraum.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Rosier.
doremus_artist:b5d34e99-73b5-36fb-8d41-e9c251ee935f
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Branford Marsalis (* 26. August 1960 in New Orleans) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist, Komponist und Musikproduzent."@de,
        "Branford Marsalis (Breaux Bridge (Louisiana), 26 augustus 1960) is een Amerikaanse jazz- en klassieke saxofonist."@nl,
        "Branford Marsalis (Breaux Bridge, Louisiana, 26 de Agosto de 1960), \u00e9 um saxofonista norte-americano de jazz e m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        "Branford Marsalis (Breaux Bridge, Luisiana, 26 de agosto de 1960), es un saxofonista estadounidense de jazz y de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Branford Marsalis (born August 26, 1960) is an American saxophonist, composer and bandleader. While primarily known for his work in jazz as the leader of the Branford Marsalis Quartet, he also performs frequently as a soloist with classical ensembles and has led the group Buckshot LeFonque."@en,
        "Branford Marsalis (ur. 26 sierpnia 1960 w Breaux Bridge w stanie Luizjana) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award w 2011. Branford jest najstarszym z sze\u015bciu braci Marsalis\u00f3w, z kt\u00f3rych ka\u017cdy jest muzykiem jazzowym, podobnie jak ojciec, Ellis Marsalis. Muzyczn\u0105 karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 na pocz\u0105tku lat 80., graj\u0105c z zespo\u0142ami Arta Blakey'ego (The Jazz Messengers) i Clarka Terry'ego. Od 1982 do 1985 gra\u0142 w zespole swojego brata Wyntona, potem jako cz\u0142onek zespo\u0142u akompaniuj\u0105cego Stingowi. Uczestniczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c w trasach koncertowych Milesa Davisa. W 1986 za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asn\u0105 grup\u0119. Po 1995 eksperymentowa\u0142 z projektem Buckshot LeFonque, usi\u0142uj\u0105c po\u0142\u0105czy\u0107 jazz z R&B, hip-hopem i rockiem."@pl,
        "Branford MarsalisFichier:Branford Marsalis.jpg Branford Marsalis en 2008 Branford Marsalis est un saxophoniste, compositeur de jazz et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 ao\u00fbt 1960 au Pont Breaux, Louisiane. Il est le fr\u00e8re de Wynton Marsalis."@fr,
        "Marsalis si esibisce suonando vari tipi di sassofono: contralto, soprano e tenore"@it,
        "\u0411\u0440\u044d\u0301\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u0301\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Branford Marsalis; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0430\u043b\u0438\u0441\u043e\u0432-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0411\u0440\u044d\u043d\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0412 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 I Heard You Twice the First Time\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0443\u0435\u043c\u043e\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u00bb) \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430, \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f\u00bb)."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30f3\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9 (Branford Marsalis \u30011960\u5e748\u670826\u65e5- )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u6559\u5e2b\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u7236\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9\u3068\u540c\u3058\u304f\u5168\u54e1\u304c\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u30de\u30eb\u30b5\u30ea\u30b9\u5144\u5f1f\u306e\u9577\u7537\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u306b\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u30c6\u30ca\u30fc\u3068\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u5144\u5f1f\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u624d\u80fd\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u6539\u9769\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85436513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Branford_Marsalis>,
        <http://viaf.org/viaf/85436513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd9cdeb8-5436-46a7-8e17-4ee900219246>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BMarsalis@2011WYPS2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Branford_Marsalis.
doremus_artist:b5eb72b7-3e56-3554-9d06-069d944d71f1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Chessy,_Seine-et-Marne>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Gedalge (* 27. Dezember 1856 in Paris; \u2020 5. Februar 1926 in Chessy, Seine-et-Marne) war ein franz\u00f6sischer Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Gedalge (27 December 1856 \u2013 5 February 1926), was an influential French composer and teacher."@en,
        "Andr\u00e9 Gedalge (Parijs, 27 december 1856 - Chessy, 5 februari 1926) was een Frans componist en docent."@nl,
        "Andr\u00e9 Gedalge (Par\u00eds, 27 de diciembre de 1856 - Chessy, Sena y Marne, 5 de febrero de 1926) fue un influyente compositor y profesor de m\u00fasica franc\u00e9s."@es,
        "Andr\u00e9 Gedalge, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 d\u00e9cembre 1856 et mort le 5 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Chessy, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0416\u0435\u0434\u0430\u0301\u043b\u044c\u0436 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Gedalge; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1856, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1926, \u0428\u0435\u0441\u0441\u0438, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\uff08Andr\u00e9 G\u00e9dalge, 1856\u5e7412\u670817\u65e5 \u2013 1926\u5e742\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39641346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gedalge>,
        <http://viaf.org/viaf/39641346>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AndrÃ©_Gedalge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Gedalge.
doremus_artist:b6167117-acd7-3ace-ab85-c2f1624dd423
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Benno Moiseiwitsch (urspr\u00fcnglich russisch \u0411\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447/Benno Moissejewitsch; * 22. Februar 1890 in Odessa, Ukraine; \u2020 9. April 1963 in London, England) war ein russischer Pianist."@de,
        "Benno Moiseiwitsch CBE (22 February 1890 \u2013 9 April 1963) was a Russian/Ukrainian born British pianist."@en,
        "Benno Moiseiwitsch, CBE (22 de febrero de 1890 - 9 de abril de 1963) fue un pianista ucraniano."@es,
        "Benno Moiseiwitsch, n\u00e9 le 22 f\u00e9vrier 1890 \u00e0 Odessa en Ukraine et mort \u00e0 Londres le 9 avril 1963, est un pianiste britannique d'origine ukrainienne."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0438\u0432\u0438\u0447 (\u043d\u0435\u043c. Benno Moiseiwitsch; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1963, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30f3\u30ce\u30fb\u30e2\u30a4\u30bb\u30a4\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0411\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Benno Moiseiwitsch\u30011890\u5e742\u670822\u65e5 - 1963\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30027\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u30019\u6b73\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30c6\u30aa\u30c9\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021909\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011919\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u30661937\u5e74\u306b\u82f1\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u30021946\u5e74\u306b\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e2\u30a4\u30bb\u30a4\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u306a\u304b\u3093\u305a\u304f\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u304c\u300c\u7cbe\u795e\u7684\u306a\u5f8c\u7d99\u8005\u300d\u3068\u6298\u308a\u7d19\u3092\u3064\u3051\u305f\u307b\u3069\u3067\u3042\u308b\u3002\u512a\u96c5\u3067\u8a69\u7684\u304b\u3064\u6292\u60c5\u7684\u306a\u30d5\u30ec\u30fc\u30b8\u30f3\u30b0\u3068\u3001\u83ef\u3084\u304b\u3055\u3068\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c7\u30a4\u30b8\u30fc\u30fb\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u3068\u306e\u9593\u306b\u3001\u4e00\u4eba\u5a18\u30bf\u30fc\u30cb\u30e3\u30fb\u30e2\u30a4\u30bb\u30a4\u30f4\u30a3\u30c1\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002\u30bf\u30fc\u30cb\u30e3\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u5287\u5834\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3084\u82b8\u8853\u796d\u306e\u4f01\u753b\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u9577\u5e74\u306e\u529f\u52b4\u306b\u3088\u308a\u53d9\u52f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29718838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benno_Moiseiwitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/29718838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2b25392-4ea1-4be7-9d91-1b28a80f69e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benno_Moiseivitsch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benno_Moiseiwitsch.
doremus_artist:b62dbaef-6682-3880-af6d-aa2160f72f34
    rdfs:comment
        "Miguel G\u00e1lvez-Taroncher (Valencia, 1974) is een Spaans componist. In 2006 won hij de eerste prijs in de prestigieuze Koningin Elisabethwedstrijd voor compositie te Brussel, met zijn compositie La luna y la muerte voor piano en orkest. G\u00e1lvez-Taroncher is muziekpedagoog aan het Conservatorium van Granada."@nl,
        "Miguel G\u00e1lvez-Taroncher (born in Valencia, 1974) is a Spanish cultural manager and musician, trained in Madrid and Vienna. G\u00e1lvez-Taroncher is director of the Chopin International Piano Competition in Granada. He was awarded the X Queen Elisabeth competition for his composition La luna y la muerte, which therefore was a mandatory work at the piano competition's finals."@en;
    owl:sameAs viaf:120275120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_G\u00e1lvez-Taroncher>,
        <http://viaf.org/viaf/120275120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_GÃ¡lvez-Taroncher.
doremus_artist:b67a59ed-431e-30a9-86c3-6db79f29683b
owl:sameAs viaf:66665409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66665409>.
doremus_artist:b6afd68f-7c48-3ab2-aa47-dbb7e4ca1777
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
    "Candida Thompson (born 27 October 1967) is an English violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:37128150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Candida_Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/37128150>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Candida_Thompson.
doremus_artist:b6b2e6bf-f7cc-36f3-9ba2-fc07c61b3424
owl:sameAs viaf:233201668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233201668>.
doremus_artist:b6b467ad-714e-3606-91b9-2ffeee390977
owl:sameAs viaf:34778106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778106>.
doremus_artist:b6f8a18c-4e07-377e-a97e-38ddf03ce0af
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Apprezzato, oltre che per le doti recitative, anche per le sue qualit\u00e0 di cantante di musical (nel registro tenorile), \u00e8 stato premiato con il Tony Award e l'Emmy Award, relativamente alla partecipazione al serial della CBS Television Chicago Hope."@it,
        """Mandel Bruce "Mandy" Patinkin (/p\u0259\u02c8t\u026a\u014bk\u1d7bn/; born November 30, 1952) is an American actor, tenor, voice artist, and comedian. Patinkin is well known for his portrayal of Inigo Montoya in the 1987 movie The Princess Bride. His other film credits include Yentl (1983), Alien Nation (1988), Dick Tracy (1990), and Wish I Was Here (2014). He has appeared in major roles in television series such as Chicago Hope, Dead Like Me, and Criminal Minds, and currently plays Saul Berenson in the Showtime series Homeland. Patinkin is also known for his portrayal of the villainous Huxley in The Adventures of Elmo in Grouchland (1999)."""@en,
        """Mandel Bruce "Mandy" Patinkin (Chicago, Illinois, 30 de noviembre de 1952) es un actor y cantante estadounidense."""@es,
        "Mandel Bruce 'Mandy' Patinkin (Chicago, 30 november 1952) is een Amerikaans televisie- en filmacteur. Hij won voor zijn rol in de televisieserie Chicago Hope zowel in 1995 als 1999 een Emmy Award en werd in 1996 tevens voor deze prijs genomineerd dankzij zijn gastrol in The Larry Sanders Show. Voor Chicago Hope werd hij in 1995 ook genomineerd voor een Golden Globe, evenals eerder voor zijn rol in de film Yentl (1984)."@nl,
        """Mandel Bruce Patinkin (Chicago, Illinois, 30 de novembro de 1952) \u00e9 um ator norte-americano, conhecido pelos personagens Kim Greist de Chicago Hope, Jason Gideon da s\u00e9rie de televis\u00e3o Criminal Minds, Saul Berenson de Homeland e o espadachim Inigo Montoya no filme A Princesa Prometida (The Princess Bride, no original em Ingl\u00eas). Em 1983 atuou ao lado de Barbra Streisand e Amy Irving no drama "Yentl". Teve participa\u00e7\u00e3o na s\u00e9ria Dead Like Me onde fazia o papel de Rube, o l\u00edder dos ceifadores respons\u00e1vel pela distribui\u00e7\u00e3o das tarefas."""@pt,
        "Mandel Bruce \u201eMandy\u201c Patinkin (* 30. November 1952 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Mandy Patinkin (ur. 30 listopada 1952) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Mandy PatinkinFichier:MandyPatinkin 1 13 12.JPG Mandy Patinkin en 2012. Mandy Patinkin, de son nom complet Mandel Bruce Patinkin, est un acteur et chanteur lyrique am\u00e9ricain, n\u00e9 le 30 novembre 1952 \u00e0 Chicago (Illinois)."@fr,
        """\u041c\u044d\u043d\u0434\u0435\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441 \u00ab\u041c\u044d\u0301\u043d\u0434\u0438\u00bb \u041f\u0430\u0442\u0438\u0301\u043d\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mandel Bruce "Mandy" Patinkin; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb (1980) \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1995), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1984, 1995, 2013)."""@ru,
        "\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d1\u30c6\u30a3\u30f3\u30ad\u30f3\uff08Mandy Patinkin\u30011952\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mandy_Patinkin>,
        <http://viaf.org/viaf/2660747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a118423d-5b0d-4d9c-84a2-438fc7e40181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MandyPatinkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mandy_Patinkin.
doremus_artist:b6f8be22-3ca3-3460-bffd-cb701edb66f6
owl:sameAs viaf:113896410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113896410>.
doremus_artist:b850cb92-2dd0-3add-87e8-6163af687c91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cloverdale,_California>;
    rdfs:comment
        "David Del Tredici (* 16. M\u00e4rz 1937 in Cloverdale, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "David Del Tredici (16 de marzo de 1937 en Cloverdale, California) es un compositor estadounidense cl\u00e1sico."@es,
        "David Del Tredici (Cloverdale (Californi\u00eb), 16 maart 1937) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "David Del Tredici (born March 16, 1937) is an American composer. He has won a Pulitzer Prize, is a former Guggenheim and Woodrow Wilson fellow. Del Tredici is considered a \"pioneer\" of the Neo-Romantic movement. He has been described by the Los Angeles Times as one of the United States' \"most flamboyant outside composers.\""@en,
        "David Del Tredici, n\u00e9 le 16 mars 1937 \u00e0 Cloverdale (Californie), est un compositeur am\u00e9ricain. Apr\u00e8s ses d\u00e9buts comme concertiste de piano avec l'orchestre symphonique de San Francisco \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans, il re\u00e7oit un dipl\u00f4me de licence \u00e0 l'universit\u00e9 de Californie \u00e0 Berkeley et une ma\u00eetrise en 1964 \u00e0 l'universit\u00e9 de Princeton, o\u00f9 il \u00e9tudie aupr\u00e8s des compositeurs Earl Kim, Seymour Shifrin, et Roger Sessions. Alors qu'il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 \u00e0 la technique s\u00e9rielle, Del Tredici \u00e9crit \u00e0 pr\u00e9sent dans un style tonal, il est l'un des tenants les plus clairs du n\u00e9oromantisme."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u0434\u0438\u0301\u0447\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Del Tredici), 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041a\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 17 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438, \u0411\u0435\u0440\u043a\u043b\u0438 \u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0439 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u00bb \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441\u0430 \u041a\u044d\u0440\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0435\u0440\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441\u0430, \u0413\u0438\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0413\u0430\u043d\u043d\u0430, \u041b\u043e\u0440\u043a\u0438.\u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435, \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0422\u0440\u0435\u0434\u0438\u0447\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0435\u043e-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\u30c1\uff08David Del Tredici, 1937\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30a2\u30ea\u30b9\u3082\u306e\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u9023\u4f5c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u660e\u5feb\u306a\u8abf\u6027\u611f\u3068\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30cd\u30aa\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85490561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Del_Tredici>,
        <http://viaf.org/viaf/85490561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18911882-7ad6-46c3-94dd-ec0a973bcac6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Del_Tredici.
doremus_artist:b98857b2-ddd4-30c4-a6ab-6e40e0e19b39
owl:sameAs viaf:296496087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296496087>.
doremus_artist:b9968c52-cd64-3dd9-8dd9-06fa86c26077
owl:sameAs viaf:61758704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758704>.
doremus_artist:bb3691a3-798d-3412-8e88-cf2cc9a6a264
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Harris. Eddie Harris (n\u00e9 le 20 octobre 1934 \u00e0 Chicago, mort le 5 novembre 1996 \u00e0 Los Angeles) est un musicien de jazz am\u00e9ricain multi-instrumentiste, surtout connu en tant que saxophoniste t\u00e9nor, ayant \u00e9t\u00e9 parmi les premiers \u00e0 utiliser le saxophone amplifi\u00e9 \u00e9lectriquement. Il jouait aussi du piano \u00e9lectrique, de l'orgue et de la trompette. Son premier album pour Vee-Jay,  Exodus to Jazz, inclus son arrangement du th\u00e8me du film Exodus, pour lequel il a \u00e9t\u00e9 le premier musicien de jazz \u00e0 obtenir un disque d'or.Il a enregistr\u00e9 plus de 70 albums entre 1961 et sa mort en 1996."@fr,
        "Eddie Harris (* 20. Oktober 1934 in Chicago, Illinois; \u2020 5. November 1996 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Tenorsaxophonist. Obwohl er einer der popul\u00e4rsten Jazzmusiker seiner Tage war und der erste, der f\u00fcr eine Auskopplung aus seinem Album Exodus to Jazz eine Goldene Schallplatte erhielt, wurden seine Einbeziehung verschiedener Musikrichtungen in den Jazz und kom\u00f6diantische Momente in seinen Auftritten von vielen Jazzkritikern als Anlass genommen, ihn nicht als ernstzunehmenden Jazzmusiker anzusehen. Seine Komposition Freedom Jazz Dance entwickelte sich Ende der 1960er Jahre zum Jazzstandard."@de,
        "Eddie Harris (Chicago, 20 de octubre de 1934 - Los \u00c1ngeles, 5 de noviembre de 1996): saxofonista tenor estadounidense de jazz."@es,
        "Eddie Harris (October 20, 1934 \u2013 November 5, 1996) was an American jazz musician, best known for playing tenor saxophone and for introducing the electrically amplified saxophone. He was also fluent on the electric piano and organ. His best-known compositions are \"Freedom Jazz Dance\", recorded and popularized by Miles Davis in 1966, and \"Listen Here.\""@en,
        "Eddie Harris (ur. 20 pa\u017adziernika 1934 w Chicago, zm. 5 listopada 1996 w Los Angeles) - ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, graj\u0105cy na saksofonie tenorowym i saksofonie elektrycznym. Gra\u0142 tak\u017ce na fortepianie i fortepianie elektrycznym. Porusza\u0142 si\u0119 stylistycznie w hard bopie, soulu, funku, mainstreamie i jazz fusion. Lubi\u0142 eksperymentowa\u0107 z nowym instrumentarium, m.in. gra\u0142 na tr\u0105bce z ustnikiem od puzonu, na saxobonie (saksofon z ustnikiem puzonu) i na guitorganie (po\u0142\u0105czenie gitary z organami)."@pl;
    owl:sameAs viaf:19865533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/19865533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9ba6d40-60f3-4c85-ac23-0bf67c3247e4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Harris_1972.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Harris.
doremus_artist:bb516064-be61-304e-86b3-bfde266bea31
owl:sameAs viaf:79894437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79894437>.
doremus_artist:bbf4f581-3c27-31df-89b3-6fa511b09b1d
    dbp:birthPlace dbr:Pontivy;
    dbp:deathPlace dbr:Douarnenez;
    rdfs:comment
        "Jef Le Penven (3 November 1919 - 30 April 1967) was a French composer, born in Pontivy, Morbihan, Brittany. Le Penven was the twelfth child of a family of cabinet makers. He was brought up in an atmosphere of traditional vernacular music, learning to play the bombard (Breton oboe) as a child. He studied at the Schola Cantorum in Paris, working with Marcel Dupr\u00e9. In 1940, he became the conductor or the Orchestre de Bretagne. Le Penven was also well known for his organ improvisations, of which he was a virtuoso."@en,
        "Jef Le PenvenFichier:Jef Le Penven.jpg Jef Le Penven dirigeant l'Orchestre de Bretagne. \u0152uvres principales Cantate du bout du monde Jef Le Penven est un compositeur de musique fran\u00e7ais d'origine bretonne, n\u00e9 \u00e0 Pontivy dans le Morbihan le 3 novembre 1919 et mort le 30 avril 1967 \u00e0 Douarnenez dans le Finist\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:42034508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jef_Le_Penven>,
        <http://viaf.org/viaf/42034508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jef_Le_Penven.
doremus_artist:bcec3531-9212-3985-92d2-94155185841f
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Peri Oliveira Martins, mais conhecido como Pery Ribeiro (Rio de Janeiro, 27 de outubro de 1937 \u2014 Rio de Janeiro, 24 de fevereiro de 2012) foi um cantor e compositor brasileiro."@pt,
        "Pery Ribeiro (27 October 1937 \u2013 24 February 2012) was a Brazilian singer of bossa nova, MPB and jazz, active as a singer from 1959 until shortly before his death."@en,
        "Pery Ribeiro (eigentlich Peri Martins, * 27. Oktober 1937 in Rio de Janeiro; \u2020 24. Februar 2012 ebenda) war ein brasilianischer Schauspieler und S\u00e4nger, der als einer der zentralen Figuren des Bossa Nova und der M\u00fasica Popular Brasileira gilt."@de,
        "Ribeiro \u00e8 stato anche conduttore televisivo e doppiatore."@it;
    owl:sameAs viaf:56821660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pery_Ribeiro>,
        <http://viaf.org/viaf/56821660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/063d505c-cbdc-4db6-b8d1-02046d61a1e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pery_Ribeiro.
doremus_artist:bd467a50-ff0e-3686-b0a0-5baf462a9ad3
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gian Francesco de Majo (24 March 1732 \u2013 17 November 1770) was an Italian composer. He is chiefly known for his more than 20 operas. He also composed a considerable amount of sacred works, including oratorios, cantatas, and masses."@en,
        "Gian Francesco de Majo apodado Ciccio (N\u00e1poles, 24 de marzo de 1732 \u2013 N\u00e1poles, 17 de noviembre de 1770) fue un compositor de italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Gian Francesco de Majo oder \u201eCiccio de Majo\u201c oder \u201eCicillo de Majo\u201c (* 24. M\u00e4rz 1732 in Neapel; \u2020 17. November 1770 ebenda) war ein Komponist der neapolitanischen Schule."@de,
        "Gian Francesco de MajoFichier:Gian Francesco de Majo.jpg Gian Francesco de Majo (n\u00e9 le 24 mars 1732 \u00e0 Naples, alors capitale du royaume de Naples \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 17 novembre 1770) est un compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle. Il \u00e9tait surnomm\u00e9 \u00ab Ciccio \u00bb."@fr,
        "Nella sua epoca era soprannominato Ciccio."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gian Francesco de Majo), \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0427\u0438\u0447\u0447\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ciccio; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1732 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1770 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24866047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Francesco_de_Majo>,
        <http://viaf.org/viaf/24866047>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Francesco_de_Majo.
doremus_artist:bdce4db8-4b51-3df1-9a7f-d325066fefef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orocovis,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Bobby Valentin es un bajista y director de orquesta puertorrique\u00f1o de Salsa y Latin Jazz."@es,
        """Bobby Valent\u00edn (* 9. Juni 1941 in Orocovis, Puerto Rico), eigentlich Roberto Valent\u00edn, auch bekannt als "El Rey del Bajo" ist ein puerto-ricanischer Salsamusiker und Bandleader."""@de,
        """Bobby Valent\u00edn a.k.a. "El Rey del Bajo" (King of the Bass), (born June 9, 1941), is a musician and salsa bandleader."""@en,
        """Roberto "Bobby" Valentin Roberto "Bobby" Valentin "El Rey del Bajo" (le roi de la basse), est un bassiste n\u00e9 le 9 juin 1941 \u00e0 Orocovis (Porto Rico)."""@fr;
    owl:sameAs viaf:50907034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Valent\u00edn>,
        <http://viaf.org/viaf/50907034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_ValentÃ­n.
doremus_artist:be3eaee0-a3f8-3876-aa37-c8108b940eb6
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Daniel Marcel Olbrychski (ur. 27 lutego 1945 w \u0141owiczu) \u2013 polski aktor teatralny i filmowy."@pl,
        "Daniel Olbrychski (* 27. Februar 1945 in \u0141owicz, Polen) ist ein polnischer Schauspieler."@de,
        "Daniel Olbrychski (Polish pronunciation: [\u0254l\u02c8br\u0268xsk\u02b2i]; born 27 February 1945) is a Polish actor best known for leading roles in several Andrzej Wajda movies and also known for playing a defector and spymaster Vassily Orlov, alongside Hollywood actress Angelina Jolie in the movie Salt."@en,
        "Daniel Olbrychski (n. 27 de febrero de 1945, \u0141owicz) es un actor de cine polaco que ha desarrollado una extensa carrera art\u00edstica. Es conocido principalmente por sus papeles protag\u00f3nicos en pel\u00edculas dirigidas por Andrzej Wajda."@es,
        "Daniel OlbrychskiFichier:Olbrychski 2012.jpg Daniel Olbrychski, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1945 \u00e0 \u0141owicz, est un acteur polonais."@fr,
        "\u0414\u00e1\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u041e\u043b\u044c\u0431\u0440\u044b\u0301\u0445\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Daniel Olbrychski; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30d6\u30ea\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Daniel Olbrychski, 1945\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002 \u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30ef\u30a4\u30c0\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306b\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4ed6\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u6620\u753b\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79167401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Olbrychski>,
        <http://viaf.org/viaf/79167401>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/01DOlbrychski-Time.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Olbrychski.
doremus_artist:bf3b27b6-7776-3078-bb42-a71702bd7f29
owl:sameAs viaf:29167933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29167933>.
doremus_artist:bf4a2ae8-ce10-32ce-9ecc-98ce3ab7e309
owl:sameAs viaf:76506969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506969>.
doremus_artist:bfc02c2f-e88a-3550-8168-73f59ed295bc
owl:sameAs viaf:22353127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353127>.
doremus_artist:bfefecc3-7b1c-3906-ac8f-0bce5af671c8
    dbp:birthPlace dbr:British_Mandate_of_Palestine;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        """Arieh Lieb "Arik" Einstein (Hebrew: \u05d0\u05b8\u05e8\u05b4\u05d9\u05e7 \u05d0\u05b7\u05d9\u05d9\u05b0\u05e0\u05b0\u05e9\u05b0\u05c1\u05d8\u05b5\u05d9\u05d9\u05b0\u05df\u200e\u200e, pronounced [\u02c8a\u0281ik \u02c8a\u026an\u0283te\u026an]; 3 January 1939 \u2013 26 November 2013) was an Israeli singer, songwriter, actor, and screenwriter. He was a pioneer of Israeli rock music and was named "the voice of Israel". Through both high public and critical acclamation, Einstein is regarded as the greatest, most popular, and the most influential Israeli artist of all time."""@en,
        "Arik (Arieh) Einstein (Hebraico: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; Tel Aviv; 3 de janeiro de 1939 - 26 de novembro de 2013) foi um cantor e compositor israelense. Ele tamb\u00e9m atuou em alguns filmes. Einstein foi vocalista dos conjuntos Batzal Yarok (Cebola Verde), Slishiat Guesher Hayarkon (Trio ponte do Yarkon) e cantou junto com Shmulik Kraus e Josie Katz no trio vocal Hachalonot hagvoim (As Altas Janelas). Suas colabora\u00e7\u00f5es com o cantor Shalom Hanoch e o conjunto Os Churchills plantaram as primeiras sementes dos primeiros discos do rock israelense. Ele, juntamente com seu melhor amigo Uri Zohar, dominava a nascente bo\u00eamia israelense. Einstein exerceu ao longo dos anos grande influ\u00eancia sobre a m\u00fasica israelense, a que \u00e9 poss\u00edvel perceber em v\u00e1rios trabalhos. Einstein fundiu ao longo de sua carreira com se"@pt,
        "Arik Einstein (Tel Aviv, 3 januari 1939 \u2013 aldaar, 26 november 2013) was een invloedrijk Isra\u00eblisch zanger, film- en televisieacteur en tekstdichter. Hij was lid van de bands Green Onion, Yarkon Bridge Trio en The High Windows. Zijn samenwerking met Shalom Hanoch en de Churchills-band bracht de eerste Isra\u00eblische rock-albums voort. Arik Einstein werd geboren als zoon van de toneelspeler Yaakov Einstein. Hij was lid van een linkse jeugdvereniging en werd nationaal jeugdkampioen hoogspringen."@nl,
        "Arik Einstein (en hebreo: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, nacido el 3 de enero de 1939 - 26 de noviembre de 2013) fue un cantante, compositor y actor israel\u00ed. Fue un pionero de la m\u00fasica rock israel\u00ed. Adem\u00e1s de colaborar con Shalom Hanoch y los Churchill, tambi\u00e9n fue un vocalista de las bandas Batzal Yarok (Cebolla Verde), Shleeshiyat Gesher Hayarkon (Tr\u00edo del Puente Yarkon) y Hahalonot Hagvohim (Las Altas Ventanas)."@es,
        "Arik Einstein (hebr. \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; ur. 3 stycznia 1939 w Tel Awiwie, zm. 26 listopada 2013 tam\u017ce) \u2013 izraelski piosenkarz i autor piosenek."@pl,
        "Arik Einstein (hebr\u00e4isch \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df; * 3. Januar 1939 in Tel Aviv; \u2020 26. November 2013 ebenda) war ein israelischer S\u00e4nger, Songwriter und Schauspieler."@de,
        "Arik EinsteinFichier:Arik Einstein D499-097 taken by Israel Government Press Office.png Arik Einstein, 1979 Arik Einstein (en h\u00e9breu : \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df) est un chanteur et acteur isra\u00e9lien n\u00e9 le 3 janvier 1939 \u00e0 Tel Aviv et mort le 26 novembre 2013. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands chanteurs et auteurs-compositeurs de l'\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl. Parmi ses chansons les plus c\u00e9l\u00e8bres : Petit oiseau (Ouf Gozal), Une chanson apr\u00e8s la guerre (Shir Akhrei Milkhama) et Toi et moi (Ani Veata)."@fr,
        "\u0410\u0301\u0440\u0438\u043a \u0410\u0301\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df \u200e\u200f\u200e\u200e \u0410\u0440\u044c\u0435, Ari\u00e8, Einstein; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432 \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u0623\u064e\u0631\u064a\u0650\u0643\u064f \u0623\u064e\u064a\u0652\u0646\u0652\u0634\u0652\u0637\u0650\u064a\u0652\u0646\u064e (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df) (3 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1939 \u2013 26 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2013) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064b\u0627\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631\u064b\u0627 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0634\u062e\u0635\u064b\u0627 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0651. \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u064b\u0627 \u062e\u0645\u0633 \u0641\u0631\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629: \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062d\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \"\u0628\u062a\u0633\u0627\u0644 \u064a\u0631\u0648\u0643 (\u0628\u0635\u0644 \u0623\u062d\u0636\u0631)\u060c \u0648\u0647\u062d\u0644\u0648\u0646\u0648\u062a \u0647\u063a\u0641\u0648\u064a\u0645 (\u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629) \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0644\u0648\u0644. \u0648\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646\u0647 \u0645\u0639 \u0634\u0627\u0644\u0648\u0645 \u062d\u0627\u0646\u0648\u062e \u0648\u0641\u0631\u0642\u0629 \"\u0647\u062a\u0634\u0631\u062a\u0634\u0644\u064a\u0645\" \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u0623\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u064a\u0646. \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0646\u0627\u0642\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u064a\u0648\u0627\u0641 \u0643\u0648\u062a\u0646\u0631 \u0628\u0642\u0648\u0644\u0647: \"\u0625\u0646 \u0623\u0631\u064a\u0643 \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0623\u064a\u0646\u0634\u062a\u064a\u0646 \u0647\u0648 \u062f\u0648\u0644\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a\u0629.\""@ar,
        "\u30a2\u30ea\u30af\u30fb\u30a2\u30a4\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e:\u05d0\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d0\u05d9\u05d9\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df, Arik Einstein\u30011939\u5e741\u67083\u65e5-2013\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u7537\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u51fa\u8eab\u3002 \u5f7c\u306f\u3001\u7834\u88c2\u3057\u305f\u80f8\u90e8\u5927\u52d5\u8108\u7624\u3067\u6b7b\u4ea1\u3002 \u5143\u306f\u9678\u4e0a\u7af6\u6280\u3092\u3084\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u6642\u4ee3\u306e\u8d70\u308a\u9ad8\u8df3\u3073\u306e\u56fd\u5185\u30c1\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3060\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u3088\u308a\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u90f7\u6101\u3068\u4eba\u9593\u5473\u3042\u3075\u308c\u308b\u3001\u73fe\u5728\u3082\u6b4c\u3044\u7d99\u304c\u308c\u308b\u6570\u3005\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u3066\u300c\u30b6\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u30021982\u5e742\u6708\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u3067\u30b1\u30ac\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u4e00\u822c\u53ca\u3073\u30de\u30b9\u30b3\u30df\u306e\u524d\u306b\u59ff\u3092\u898b\u305b\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u30022013\u5e74\u306b\u80f8\u90e8\u5927\u52d5\u8108\u7624\u304c\u7834\u88c2\u3057\u3066\u75c5\u9662\u306b\u904b\u3070\u308c\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u56de\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u6c38\u7720\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71807403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arik_Einstein>,
        <http://viaf.org/viaf/71807403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3c90d1b-f529-404b-939d-41873386d4b4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arik_Einstein_D499-097_taken_by_Israel_Government_Press_Office.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arik_Einstein.
doremus_artist:c01ab8e7-9e98-3821-abb3-9f38f79e7617
owl:sameAs viaf:42028073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42028073>.
doremus_artist:c0a2619f-dd0c-33c9-a064-b5a170dbfdf7
owl:sameAs viaf:69118814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118814>.
doremus_artist:c17494b1-1684-36cc-b13f-fdf4701aba9a
    rdfs:comment
        "Margrit Weber n\u00e9e le 24 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 Saint-Gall (Suisse) et morte le 2 novembre 2001 \u00e0 Zellikon (Suisse) est une pianiste suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948112;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Margrit_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/46948112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Margrit_Weber.
doremus_artist:c274a10d-c921-332a-988b-4e61d90538e3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Teresa Stich-Randall (* 24. Dezember 1927 in West Hartford, Connecticut; \u2020 17. Juli 2007 in Wien) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Teresa Stich-Randall (24 de dezembro, 1927 \u2013 17 de julho, 2007) foi uma soprano estadunidense (opera singer). Nasceu em New Hartford (Connecticut) em 1927 e estudou na Hartt School of Music, em West Hartford. Sua estr\u00e9ia oper\u00edstica foi no papel de Henrietta M., de Virgil Thomson Mother of Us All em 1947 cantou no papel-t\u00edtular de Otto Leuning Evangeline em 1948. Foi descoberta no final de 1940 por Arturo Toscanini, que a contratou para uma s\u00e9rie de apresenta\u00e7\u00f5es para NBC Symphony Orchestra em New York."@pt,
        "Teresa Stich-Randall (24 de diciembre de 1927 - 17 de julio de 2007) fue una cantante de \u00f3pera estadounidense. Con voz de soprano, principalmente desarroll\u00f3 su carrera art\u00edstica en Europa."@es,
        "Teresa Stich-Randall (December 24, 1927 \u2013 July 17, 2007) was a European-based American soprano opera singer."@en,
        "Teresa Stich-Randall (New Hartford, 24 december 1927 \u2013 Wenen, 17 juli 2007) was een Amerikaanse sopraan."@nl,
        "Teresa Stich-Randall Teresa Stich-Randall, n\u00e9e le 24 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 New Hartford (Connecticut), morte le 17 juillet 2007 \u00e0 Vienne, est une soprano am\u00e9ricaine. Teresa Stich-Randall, soprano lyrique, est surtout connue pour ses interpr\u00e9tations d'h\u00e9ro\u00efnes mozartiennes, comme sa vibrante Fiordiligi \u00e0 Aix avec Hans Rosbaud en 1954. Elle enregistre \u00e9galement certaines \u0153uvres de musique sacr\u00e9e du compositeur de Salzbourg, comme la Messe du Couronnement ou la Grande Messe en ut mineur. Elle aborde le r\u00e9pertoire baroque (Bach, Haendel) ainsi que le lied, o\u00f9 elle excelle dans Schubert, Brahms ou Strauss."@fr;
    owl:sameAs viaf:103975315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Stich-Randall>,
        <http://viaf.org/viaf/103975315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af743ad3-79e8-4ade-b308-0894cfd5a416>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa_Stich-Randall.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Stich-Randall.
doremus_artist:c2e4f79f-cb14-30eb-816a-1cfef2cf1888
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Evelyn Lear (8 janvier 1926 - 1er juillet 2012) est une chanteuse soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "Evelyn Lear (January 8, 1926 \u2013 July 1, 2012) was an American operatic soprano. Between 1959 and 1992, she appeared in more than forty operatic roles, appeared with every major opera company in the United States and won a Grammy Award in 1966. She was well known for her musical versatility, having sung all three main female roles in Der Rosenkavalier. Lear was also known for her work on 20th century pieces by Robert Ward, Alban Berg, Marvin David Levy, Rudolf Kelterborn and Giselher Klebe. She was married to the American bass-baritone Thomas Stewart until his death in 2006."@en,
        "Evelyn Lear (geborene Evelyn Shulman; * 8. Januar 1926 in Brooklyn; \u2020 1. Juli 2012 in Sandy Spring bei Rockville, Maryland) war eine amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Kammers\u00e4ngerin Evelyn Lear (Brooklyn, Estados Unidos, 8 de enero de 1926 \u2013 Sandy Spring, Maryland, 1 de julio de 2012) nacida Evelyn Schulman fue una soprano estadounidense destacada por su interpretaci\u00f3n en \u00f3peras y m\u00fasica contempor\u00e1neas, de Alban Berg y Richard Strauss."@es,
        "\u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u041b\u0438\u0440, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u042d\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u0428\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Evelyn Lear, 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 2012, \u0421\u044d\u043d\u0434\u0438 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:88075916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Lear>,
        <http://viaf.org/viaf/88075916>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn_Lear.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Lear.
doremus_artist:c2f54d8b-ade5-325f-8419-cf05dc98aed1
owl:sameAs viaf:279340436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279340436>.
doremus_artist:c305ad01-7e6b-35cb-a83b-54c9857844d2
owl:sameAs viaf:46946717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946717>.
doremus_artist:c343419f-18f5-3716-938b-7909b3df3916
    owl:sameAs viaf:16772749;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984012>,
        <http://viaf.org/viaf/16772749>,
        <http://viaf.org/viaf/264221180>.
doremus_artist:c3f62964-8012-3fe6-98be-4ee45317a319
    rdfs:comment
        "Robert Quinney (born 1976 in Nottingham, England) is Director of the Choir of New College, Oxford, and was until recently Sub-Organist at Westminster Abbey and Director of Music at Peterborough Cathedral. In addition to his work at New College, he has a busy freelance career as soloist, ensemble player, and writer on music. Since October 2009 he has been Director of Oundle for Organists, whose residential courses provide inspiring tuition for young organists. In 2002 Quinney was named Royal College of Organists Performer of the Year."@en;
    owl:sameAs viaf:44635122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Quinney>,
        <http://viaf.org/viaf/44635122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Quinney.
doremus_artist:c50612ce-ad69-3838-853f-d6ec9c156266
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Francis "Francisco" Huster (ur. 8 grudnia 1947 w Neuilly-sur-Seine, w regionie \u00cele-de-France, w departamencie Hauts-de-Seine) \u2013 francuski aktor, re\u017cyser i scenarzysta filmowy, teatralny i telewizyjny."""@pl,
        "Francis Huster (* 8. Dezember 1947 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Filmregisseur."@de,
        "Francis Huster (born 8 December 1947) is a French stage, film and television actor, film director and scriptwriter."@en,
        "Francis Huster, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Tra i film in cui ha recitato, ricordiamo: L'amante del prete (1970), Chiss\u00e0 se lo farei ancora (1976), Un altro uomo, un'altra donna (1977), Amour braque - Amore balordo (1985, con Sophie Marceau e Tch\u00e9ky Karyo), La cena dei cretini (1998), ecc.\u00c8 decorato come ufficiale della Legion d'Onore."@it;
    owl:sameAs viaf:41881412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Huster>,
        <http://viaf.org/viaf/41881412>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Huster_2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Huster.
doremus_artist:c5747c7e-6161-316f-88f8-9d80bcf37915
    dbp:birthPlace dbr:Dakahlia_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Egypt;
    rdfs:comment
        """Considerata una leggenda del cinema egiziano e di quello arabo, soprannominata "la signora egiziana della televisione araba", \u00e8 stata sposata con Omar Sharif, da cui ha avuto un figlio, da cui si separ\u00f2 nel 1968 e da cui infine divorzi\u00f2 nel 1974."""@it,
        "Faten Hamama (Arabic: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e\u200e  pronounced [\u02c8f\u00e6\u02d0ten \u0127\u00e6\u02c8m\u00e6\u02d0m\u00e6] ; May 27, 1931 \u2013 January 17, 2015) was an Egyptian film and television actress and producer. She made her screen debut in 1939, when she was only seven years old. Her earliest roles were minor, but her activity and gradual success helped to establish her as a distinguished Egyptian actress. Eventually, and after many successful performances, she was able to achieve stardom. Revered as an icon in Egyptian and Middle Eastern cinema, Hamama substantially helped in improving the cinema industry in Egypt and emphasizing the importance of women in cinema and Egyptian society."@en,
        "Faten Hamama (Arabisch: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 Geluidsfragment listen (info / uitleg)) (El-Mansoera, 27 mei 1931 \u2013 Ca\u00efro, 17 januari 2015) was een Egyptische film- en tv-actrice. Hamama begon met acteren toen ze nog een kind was, in de film Yawm Said (\u064a\u0648\u0645 \u0633\u0639\u064a\u062f, Gelukkige dag). Ze speelde in bijna 100 films. Hamama was van 1954 tot '74 getrouwd met Omar Sharif, de bekende Egyptische acteur. In 1974 gingen de twee uiteen, maar bleven samen films maken. Hamama trouwde drie keer. Ze had een zoon en een dochter."@nl,
        "Faten Hamama (arabe: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629) est une actrice et star de cin\u00e9ma \u00e9gyptienne, n\u00e9e le 27 mai 1931 \u00e0 Al Mansurah (\u00c9gypte) et morte le 17 janvier 2015 au Caire (\u00c9gypte)."@fr,
        """Faten Hamama (en \u00e1rabe: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 ) (Mansura, 5 de febrero de 1931 - El Cairo, 17 de enero de 2015) fue una actriz, guionista y productora egipcia. Fue una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s importantes de Egipto desde la d\u00e9cada de los 50 hasta principios de los 70. En el 2000, fue elegida "estrella del siglo" por la organizaci\u00f3n de escritores y cr\u00edticos egipcios. Faten falleci\u00f3 a los 83 a\u00f1os."""@es,
        "Faten Hamama, arabisch \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629, (* 27. Mai 1931 in al-Mansura, \u00c4gypten; \u2020 17. Januar 2015 in Kairo) war eine \u00e4gyptische Filmschauspielerin, \u201cein kultisch verehrter Star ihres Landes seit den ausgehenden 40er Jahren.\u201d"@de,
        "Fatin Hamama (arab. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629, F\u0101tin \u1e24am\u0101mah; ur. 27 maja 1931 w Al-Mansurze, zm. 17 stycznia 2015 w Kairze) \u2013 egipska aktorka."@pl,
        "\u0424\u0430\u0301\u0442\u0435\u043d \u0425\u0430\u043c\u0430\u0301\u043c\u0430 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0430\u0442\u0435\u043d \u0410\u0445\u043c\u0435\u0434 \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0430 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0627\u062a\u0646 \u0627\u062d\u0645\u062f \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e), (27 \u043c\u0430\u044f 1931, \u042d\u043b\u044c-\u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0430, \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043c\u0435\u043b\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430, \u043e \u0447\u0451\u043c \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u00ab\u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u00bb \u0432 IMDb, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0451 \u0438\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 16 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e (\u0434\u043e \u043d\u0435\u0451 15 \u0438\u043c\u0451\u043d \u2014 \u043c\u0443\u0436\u0447\u0438\u043d\u044b). \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f 100-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0424\u0430\u0442\u0435\u043d \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0443 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0438\u0437 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0430 18 \u0438\u0437 \u0435\u0451 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 150, \u0438\u0437 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u041d\u0435\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629 (27 \u0645\u0627\u064a\u0648 1931 - 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2015)\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0631\u0627\u062d\u0644\u0629 \u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0627\u0635\u0631\u062a \u0639\u0642\u0648\u062f\u064b\u0627 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0627\u0647\u0645\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u062c\u062f\u064a\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0627\u062a \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1940. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1996 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u062d\u062a\u0641\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0631\u0648\u0631 100 \u0639\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647\u0627 \u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u062a\u0645 \u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 18 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646 150 \u0641\u064a\u0644\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0627 \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1999 \u062a\u0633\u0644\u0645\u062a \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629\u200f\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2000 \u0645\u0646\u062d\u062a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u062c\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u064a\u0646\u060c  \u0643\u0645\u0627 \u0645\u0646\u062d\u062a \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0632 \u0645\u0646 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0643\u0641\u0627\u0621\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2001."@ar,
        "\u30d5\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cf\u30de\u30de\uff08\u30a2\u30e9\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0641\u0627\u062a\u0646 \u062d\u0645\u0627\u0645\u0629\u200e\u30011931\u5e745\u670827\u65e5 - 2015\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u5973\u512a\u3002\u30de\u30f3\u30b9\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u300c\u30a2\u30e9\u30d6\u6620\u753b\u306e\u8cb4\u5a66\u4eba\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 \u592b\u3068\u306a\u308b\u30aa\u30de\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30d5\u306f\u7d50\u5a5a\u306b\u969b\u3057\u3066\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u304b\u3089\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u6559\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u305d\u306e\u5f8c\u30b7\u30e3\u30ea\u30d5\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u9032\u51fa\u306b\u4f34\u3063\u3066\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:16099434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faten_Hamama>,
        <http://viaf.org/viaf/16099434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faten_Hamama.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faten_Hamama.
doremus_artist:c5a3a1e8-d096-38e3-a39d-06c226d66e49
    rdfs:comment
        "\u00c1ngel Recasens (4 March 1938 in Cambrils \u2013 2 August 2007) was a Catalonian organist, teacher, composer and musicologist best known as a choral conductor. From 1975 to 1986, he was director of the Coro de Sant Esteve of Vila-seca. There, he performed music from the romantics Schumann and Mendelssohn, to the contemporary music of Ligeti and Schnittke. He also directed the Coral Verge del Cam\u00ed in his home town Cambrils."@en;
    owl:sameAs viaf:87169594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1ngel_Recasens>,
        <http://viaf.org/viaf/87169594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãngel_Recasens.
doremus_artist:c5f9dc5b-b477-3341-ad93-b8a2426dbaa4
    rdfs:comment
    "Marianne Thorsen (born 13 March 1972) is a Norwegian violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:51277216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Thorsen>,
        <http://viaf.org/viaf/51277216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09acafac-1048-4b74-bb68-395f49c6c029>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Thorsen.
doremus_artist:c6032250-94b7-3630-b10e-9c5ea691f569
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:Menton;
    rdfs:comment
        "Ha diretto tra gli altri L'inverno ti far\u00e0 tornare (1961), vincitore della Palma d'oro al Festival di Cannes."@it,
        "Henri Colpi (* 15. Juli 1921 in Brig, Wallis; \u2020 14. Januar 2006 in Menton an der C\u00f4te d\u2019Azur) war ein Schweizer Regisseur, Drehbuchautor und Filmeditor."@de,
        "Henri Colpi (Brigue, 15 de julio de 1921-Menton, 14 de enero de 2006) fue un director, montador de cine, actor y director de televisi\u00f3n franc\u00e9s de origen suizo."@es,
        "Henri Colpi (Enrico Colpi) est un monteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 juillet 1921 \u00e0 Brigue en Suisse et mort le 14 janvier 2006 \u00e0 Menton (Alpes-Maritimes)."@fr,
        "Henri Colpi (French: [k\u0254lpi]; 15 July 1921 \u2013 14 January 2006) was a French film editor and film director."@en,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041a\u043e\u043b\u044c\u043f\u0438\u0301 \u0444\u0440. Henri Colpi; 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u0411\u0440\u0438\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2006, \u041c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b3\u30eb\u30d4\uff08Henri Colpi\u30011921\u5e747\u670815\u65e5 - 2006\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u96d1\u8a8c\u7de8\u96c6\u8005\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u7de8\u96c6\u6280\u5e2b\u3002\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u3092\u652f\u3048\u305f\u7de8\u96c6\u6280\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c7\u30e5\u30e9\u30b9\u811a\u672c\u306b\u3088\u308b\u6620\u753b\u300e\u304b\u304f\u3082\u9577\u304d\u4e0d\u5728\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49415587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Colpi>,
        <http://viaf.org/viaf/49415587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9feb8a8-232b-48cf-b989-9352cd35b9b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Colpi.
doremus_artist:c8bf9f66-28bf-308a-8f43-9a04acad04af
owl:sameAs viaf:44493567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493567>.
doremus_artist:c8ed74d8-78c7-3e0e-9394-33f1122faf00
owl:sameAs viaf:38976123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38976123>.
doremus_artist:c97abfa5-fd4d-3f91-a141-5a133cd9bd19
    rdfs:comment
        "Frank Little (n\u00e9 Francis Easterly Little, on March 22, 1939; died on February 22, 2006) was a successful operatic lyric tenor and pedagogue. Born in Greeneville, Tennessee, in the Smoky Mountains, he matriculated at East Tennessee State University, Cincinnati College-Conservatory of Music, and Northwestern University. Little's official debut was as Normanno in Lucia di Lammermoor, in 1970, at the Lyric Opera of Chicago, his first of many appearances with that theatre, including the world premiere of Penderecki's Paradise Lost (as Michael), in 1978, which was seen at the Teatro alla Scala the following year. He also gave a private, command performance for Pope John Paul II."@en;
    owl:sameAs viaf:51003895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Little_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/51003895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Little_(tenor)>.
doremus_artist:c9f2c1d3-ec5c-313c-b4cb-d7557163761a
owl:sameAs viaf:16054404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16054404>.
doremus_artist:cb038cfc-9e57-3ace-86d6-90eeebd3440b
owl:sameAs viaf:6130738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6130738>.
doremus_artist:cb08a0e8-9c56-32bd-9760-428db36350d8
owl:sameAs viaf:270571157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270571157>.
doremus_artist:cb6e782a-d14d-37c7-b1d4-670940162ccf
owl:sameAs viaf:34669482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669482>.
doremus_artist:cbdcb5d9-13fe-3652-96c9-74b9b9cc1b39
owl:sameAs viaf:232549840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232549840>.
doremus_artist:cc09ca45-b6b5-393a-a04f-5184e36ea93f
owl:sameAs viaf:3772728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3772728>.
doremus_artist:cc4ae743-9437-3c89-b18f-1c2737aefe23
owl:sameAs viaf:198114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198114>.
doremus_artist:cc91c7e0-17bb-325e-be72-5069b501928e
owl:sameAs viaf:103226383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103226383>.
doremus_artist:cd10d974-606a-3fbc-8845-3c6383323ca4
owl:sameAs viaf:264088646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264088646>.
doremus_artist:cd1ee075-7e6d-30b8-a92a-3317afa64a0a
owl:sameAs viaf:56808183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808183>.
doremus_artist:cd9f732f-f3a4-34e2-b4ea-cd2b3971c909
owl:sameAs viaf:243653177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243653177>.
doremus_artist:cdf3db05-93a5-3f71-a502-cafffcbe3fd4
owl:sameAs viaf:66677158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677158>.
doremus_artist:ce044c3d-b9ba-3538-b784-1b1eb8accbd4
    dbp:birthPlace dbr:ChÃ¢teau_de_Saint_Cloud;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062f\u064a \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1674 - 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1723 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0635\u064a\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 1715 - 1723. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631. \u0633\u0645\u064a\u062a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u0645\u0647. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u062f\u064a \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0646\u0632 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629"""@ar,
        "Era figlio di Filippo I di Borbone-Orl\u00e9ans e della sua seconda moglie, Elisabetta Carlotta di Baviera, principessa Palatina (1652-1722); fu reggente di Francia durante la minorit\u00e0 di Luigi XV (1715-1723)."@it,
        "Felipe de Orleans, segundo hijo de Felipe I de Orleans, duque de Chartres, duque de Orleans (1701), duque de Valois, duque de Nemours y duque de Montpensier, regente del reino de Francia durante la minor\u00eda de edad de Luis XV, denominado el Regente, naci\u00f3 el 2 de agosto de 1674 en Saint-Cloud y muri\u00f3 el 2 de diciembre de 1723 en Versalles."@es,
        "Filip Orlea\u0144ski (ur. 2 sierpnia 1674 w Saint-Cloud, zm. 2 grudnia 1723 w Wersalu), ksi\u0105\u017c\u0119 Chartres w latach 1674\u20131701, ksi\u0105\u017c\u0119 Orleanu, Valois, Montpensier, Nemours, Joinville, hrabia de Beaujolais od 1701 r., par Francji, regent w okresie ma\u0142oletno\u015bci Ludwika XV w latach 1715\u20131723, Pierwszy Minister w 1723 r., syn ksi\u0119cia Orleanu Filipa I, brata kr\u00f3la Ludwika XIV, i El\u017cbiety Charlotty, c\u00f3rki Karola Ludwika, elektora palatyna Renu."@pl,
        "Filipe II, tamb\u00e9m conhecido como Filipe d'Orle\u00e3es, (Saint-Cloud, 2 de agosto de 1674 \u2013 Versalhes 2 de dezembro de 1723) foi o segundo filho de Filipe de Fran\u00e7a, Duque de Orle\u00e3es e de Isabel Carlota do Palatinado. Foi Duque de Chartres, Duque de Orl\u00e9ans (1701), Duque de Valois, Duque de Nemours e Duque de Montpensier.Regente da Fran\u00e7a de 1715 a 1723. Sendo sua reg\u00eancia durante a menoridade de Lu\u00eds XV a \u00faltima no reino da Fran\u00e7a, ele ainda \u00e9 habitualmente chamado de O Regente e seu governo de La R\u00e9gence."@pt,
        "Filips van Orl\u00e9ans, hertog van Orl\u00e9ans, Regent van Frankrijk (Frans: Philippe Charles d'Orl\u00e9ans), beter bekend als de Regent (le R\u00e9gent) (Saint-Cloud, 2 augustus 1674 - Versailles, 2 december 1723), was als lid van de Franse koninklijke familie de regent van Frankrijk van 1715 tot zijn dood. Zijn regeerperiode, bekend als de R\u00e9gence, contrasteerde fel met het regime van de vorige koning Lodewijk XIV van Frankrijk, zowel op politiek als op cultureel vlak. Filips werd na de dood van Lodewijk XIV (1 september 1715) tot regent benoemd over de 5-jarige Lodewijk XV."@nl,
        "Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans (Philippe Charles; 2 August 1674 \u2013 2 December 1723), was a member of the royal family of France and served as Regent of the Kingdom from 1715 to 1723. Born at his father's palace at Saint-Cloud, he was known from birth under the title of Duke of Chartres. His father was Louis XIV's younger brother Philippe I, Duke of Orl\u00e9ans, known as Monsieur; his mother was Elizabeth Charlotte of the Palatinate. He is referred to historically as le R\u00e9gent."@en,
        "Philippe II. de Bourbon, duc d\u2019Orl\u00e9ans (* 2. August 1674 in Saint-Cloud; \u2020 2. Dezember 1723 in Versailles), oft kurz auch nur Philippe II. d\u2019Orl\u00e9ans genannt, war Titularherzog von Chartres (1674\u20131701), Herzog von Orl\u00e9ans, Chartres, Valois, Nemours und Montpensier, F\u00fcrst von Joinville, Graf von Beaujolais und mehrfacher Pair von Frankreich. Von 1715 bis 1723 \u00fcbte er in Frankreich im Namen des noch unm\u00fcndigen Ludwig XV. die Regentschaft aus. Die Zeit seiner Herrschaft wird daher in der franz\u00f6sischen Geschichtsschreibung auch als R\u00e9gence bezeichnet, Philippe selbst als le R\u00e9gent."@de,
        "Philippe d\u2019Orl\u00e9ans, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1674 \u00e0 Saint-Cloud et mort le 2 d\u00e9cembre 1723 \u00e0 Versailles. Petit-fils de Louis XIII et fils de Philippe d'Orl\u00e9ans, duc d\u2019Orl\u00e9ans, dit Monsieur, il est duc de Chartres puis duc d'Orl\u00e9ans (1701), duc de Valois, duc de Nemours et duc de Montpensier. R\u00e9gent du royaume de France pendant la minorit\u00e9 de Louis XV, il est couramment surnomm\u00e9 le R\u00e9gent."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f II, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Philippe, duc d'Orl\u00e9ans; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1674 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1723) \u2014 \u0440\u0435\u0433\u0435\u043d\u0442 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0435 XV \u0441 1715 \u043f\u043e 1723 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\uff08Philippe II, 1674\u5e748\u67082\u65e5 - 1723\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30c8\u30eb\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1674\u5e74 - 1701\u5e74\uff09\u3001\u5f8c\u306b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1701\u5e74 - 1723\u5e74\uff09\u30021715\u5e74\u304b\u30891723\u5e74\u307e\u3067\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u6442\u653f(en)\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u3067\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5bb6\u5f53\u4e3b\u3002 \u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5f1f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d71\u4e16\u3068\u5f8c\u59bb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d0\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u5b50\u3002\u5927\u540c\u76df\u6226\u4e89\u3067\u5f93\u8ecd\u30011691\u5e74\u306e\u30e2\u30f3\u30b9\u5305\u56f2\u304b\u3089\u8ecd\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d4c\u6b74\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u305f\u3002\u7fcc1692\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u3068\u30e2\u30f3\u30c6\u30b9\u30d1\u30f3\u592b\u4eba\u306e\u9593\u306e\u5eb6\u5b50\u3067\u3042\u308b\u5f93\u59b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u738b\u306e\u597d\u610f\u3092\u52dd\u3061\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30b1\u30eb\u30b1\u306e\u6226\u3044\u30681693\u5e74\u306e\u30cd\u30fc\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c7\u30f3\u306e\u6226\u3044\u306b\u3082\u53c2\u6226\u30011701\u5e74\u306e\u7236\u306e\u6b7b\u306b\u3088\u308a\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u4f4d\u3092\u7d99\u627f\u3057\u305f\u3002 \u4ed6\u306e\u653f\u7b56\u3068\u3057\u3066\u30011716\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u5354\u8abf\u95a2\u4fc2\u3092\u7d50\u3093\u3067\u5e73\u548c\u5916\u4ea4\u3092\u5c55\u958b\u3001\u5bae\u5ef7\u3092\u4e00\u6642\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d72\u4e16\u306f\u30d1\u30ec\u30fb\u30ed\u30ef\u30a4\u30e4\u30eb\u3067\u30b5\u30ed\u30f3\u3092\u958b\u304d\u3001\u7d75\u753b\u306e\u81a8\u5927\u306a\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6240\u6709\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9769\u547d\u5f8c\u306b\u591a\u304f\u304c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u58f2\u3089\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u30bd\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u5b66\u306e\u8074\u8b1b\u3092\u7121\u6599\u3068\u3057\u3001\u738b\u7acb\u56f3\u66f8\u9928\u3092\u516c\u306b\u958b\u653e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u6559\u80b2\u3092\u5968\u52b1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5c14\u826f\u516c\u7235\u8153\u529b\u4e8c\u4e16\uff08Philippe II, Duke of Orl\u00e9ans, Philippe Charles) (1674\u5e748\u67082\u65e5\u2013 1723\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u6c99\u7279\u5c14\u516c\u7235Duke of Chartres (1674\u5e74\u20131701\u5e74),\u5967\u723e\u826f\u516c\u7235\uff081701\u5e74\u20131723\u5e74\uff091715\u5e74\u52301723\u5e74\u7684\u6cd5\u56fd\u6444\u653f\u738b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71395774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_II,_Duke_of_Orl\u00e9ans>,
        <http://viaf.org/viaf/71395774>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Philippe_d'OrlÃ©ans,_Duke_of_OrlÃ©ans_in_armour_by_Jean-Baptiste_Santerre.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Philippe_II,_Duke_of_OrlÃ©ans>.
doremus_artist:cf17b842-3b57-3848-a5c1-ae40e421c427
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Bruyr (1889-1980) est un po\u00e8te belge d'expression fran\u00e7aise du XXe si\u00e8cle.Critique musical par ailleurs, il est l'un des membres fondateurs de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros. Il \u00e9tait \u00e9galement membre du comit\u00e9 Claude Debussy \u00e0 Saint-Germain-en-Laye. Musicographe, il a \u00e9crit plusieurs ouvrages sur Arthur Honegger, l'op\u00e9rette, l'histoire de la musique, et sur des compositeurs comme Franz Schubert, Franz Liszt, Johannes Brahms, Jules Massenet, Maurice Ravel, etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:71471165;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Bruyr>,
        <http://viaf.org/viaf/71471165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:JosÃ©_Bruyr.
doremus_artist:cf56ba49-6d97-31ef-a10d-bbfba92dac43
owl:sameAs viaf:288389861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/288389861>.
doremus_artist:d127ed61-49e2-331d-94df-4ad800c87a01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Country Joe McDoland (w\u0142a\u015bc. Joseph Allen McDonald, ur. 1 stycznia 1942 w Waszyngtonie) \u2013 przedstawiciel hippisowskiego protest songu. Lider zespo\u0142u Country Joe & the Fish, z kt\u00f3rym wyst\u0105pi\u0142 na festiwalu w Woodstock w roku 1969. Zwi\u0105zany by\u0142 m.in. z Davidem Crosbym, Jerrym Garci\u0105 i grupami Grateful Dead i Jefferson Airplane."@pl,
        "Country Joe McDonald (* 1. Januar 1942 in Washington, DC als Joseph McDonald) ist ein US-amerikanischer Folk- und Rocks\u00e4nger, Gitarrist und Singer-Songwriter. 1965 gr\u00fcndete er die Gruppe Country Joe and the Fish, und er wurde bekannt durch seinen Auftritt auf dem Woodstock-Festival mit dem Fish Cheer und dem I-Feel-Like-I\u2019m-Fixin\u2019-to-Die Rag. Heute kann er auf eine \u00fcber f\u00fcnfzigj\u00e4hrige Musikerlaufbahn zur\u00fcckblicken, in der er \u00fcber 30 Musikalben herausbrachte und Hunderte von Songs schrieb."@de,
        "Country Joe McDonald n\u00e9 Joseph Allen McDonald le 1er janvier 1942 \u00e0 Washington DC, est un chanteur am\u00e9ricain de rock et fut coleader du groupe Country Joe and the Fish. Il est surtout connu pour sa prestation au festival de Woodstock."@fr,
        """Joseph Allen "Country Joe" McDonald (born January 1, 1942) is an American musician who was the lead singer of the 1960s psychedelic rock group Country Joe and the Fish."""@en,
        "Joseph Allen McDonald (Washington, DC, 1 de Janeiro de 1942), mais conhecido como Country Joe McDonald, foi o l\u00edder e vocalista da banda de rock psicod\u00e9lico Country Joe & the Fish. Come\u00e7ou sua carreira como artista de rua, se apresentando na Telegraph Avenue em Berkeley, Calif\u00f3rnia, no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1960. Ele e Barry Melton co-fundaram o Country Joe & the Fish, que se tornaria uma pioneira banda de rock psicod\u00e9lico com suas apresenta\u00e7\u00f5es ecl\u00e9ticas em locaais como The Avalon Ballrom, Fillmore, Monterey Pop Festival e Woodstock."@pt,
        "Viene prevalentemente ricordato per la canzone I Feel Like I'am Fixin' to Die Rag, presente nella colonna sonora del film sul Festival di Woodstock, e che lui cant\u00f2 persino all'udienza sui fatti di Chicago del 1968. La sua fama svanisce presto anche se manterr\u00e0 alti, sino ai giorni nostri, i ricordi di quegli anni, attraverso continue tourn\u00e9e specialmente in club, ma anche davanti a platee pi\u00f9 grandi, soprattutto in Europa."@it,
        "\u041a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0414\u0436\u043e \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Country Joe McDonald, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434, \u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Allen McDonald) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Country Joe and the Fish, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0445 \u043a \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u043b\u0435\u0432\u044b\u043c. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043a\u0434\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\uff08Country Joe McDonald\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u3001Joseph Allen McDonald\u30011942\u5e741\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306e\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5(Country Joe and the Fish)\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57829084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Country_Joe_McDonald>,
        <http://viaf.org/viaf/57829084>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eff6bb53-849d-44d3-b5cd-8d6e07891796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Countryjoe_79_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Country_Joe_McDonald.
doremus_artist:d253725e-4383-3e8c-b35f-f8ae142ab540
owl:sameAs viaf:2203046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2203046>.
doremus_artist:d28dc887-5719-33db-a8cb-5f7e5eab1d4e
    rdfs:comment
        "Gilles Legrand est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 octobre 1958 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:27273952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/27273952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Legrand.
doremus_artist:d322d7da-c1ef-3ae2-9afb-727ec2eb39ae
    rdfs:comment
        "Frank Lloyd FRAM (1952 - ) is an English virtuoso horn player and teacher, Professor of Horn at the Folkwang Hochschule in Essen, Germany and formerly professor of horn at both the Guildhall School of Music and Drama and Trinity College of Music in London."@en,
        "Seine erste musikalische Erfahrung machte Lloyd im Alter von dreizehn Jahren mit der Posaune in der Brassband seiner Schule und wechselte dann auf das Horn. Er spielte zun\u00e4chst in der Royal Marines Brass Band und studierte dann an der Royal Academy of Music in London bei Ifor James. Bereits drei Monate nach Studienbeginn wurde er Solohornist am Scottish National Orchestra, dem heutigen Royal Scottish National Orchestra. Lloyd war von 2005 bis 2006 Vorsitzender der International Horn Society und wurde 2011 erneut f\u00fcr diesen Posten gew\u00e4hlt."@de,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frank Lloyd; \u0440. 1952, \u041a\u043e\u0440\u043d\u0443\u043e\u043b\u043b) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0441\u0441-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0422\u0440\u0438\u043d\u0438\u0442\u0438-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447\u0435, \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:79174008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Lloyd_(horn_player)>,
        <http://viaf.org/viaf/79174008>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Lloyd_(horn_player)>.
doremus_artist:d3c42ed8-d7c4-31e2-a45f-9f76fe119776
    dbp:birthPlace dbr:Australia;
    rdfs:comment
        "Kasey Chambers (* 4. Juni 1976 in Mount Gambier) ist eine australische Countrys\u00e4ngerin. Sie ist eine vielfache ARIA-Award-Preistr\u00e4gerin und hat in Australien zahlreiche Platinschallplatten bekommen."@de,
        "Kasey Chambers (4 de junho de 1976) \u00e9 uma cantora e compositora australiana. Ela \u00e9 filha do guitarrista Bill Chambers, e a irm\u00e3 do m\u00fasico e produtor Nash Chambers."@pt,
        "Kasey Chambers (Mount Gambier (Australi\u00eb), 4 juni 1976) is een Australische countryzangeres. Al haar albums hebben in Australi\u00eb platina gehaald."@nl,
        "Kasey Chambers (born 4 June 1976) is an Australian country singer-songwriter. She is the daughter of singer and musician Bill Chambers, and the sister of musician and producer Nash Chambers."@en,
        "Kasey Chambers (nacida el 4 de junio de 1976) es una cantante australiana muy popular que mezcla country, folk y rock and roll."@es,
        "Kasey Chambers, n\u00e9e le 4 juin 1976 est une chanteuse-compositeur de Musique country australien. La musique country australienne a d\u00e9velopp\u00e9 un style unique dont des principaux repr\u00e9sentants contemporaines sont Lee Kernaghan, Kasey Chambers et Sara Storer."@fr,
        "\u041a\u0435\u0301\u0439\u0441\u0438 \u0427\u0435\u0301\u0439\u043c\u0431\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kasey Chambers; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1976, \u041c\u0430\u0443\u043d\u0442-\u0413\u0430\u043c\u0431\u0438\u0440, \u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:39630820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kasey_Chambers>,
        <http://viaf.org/viaf/39630820>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kasey_Chambers.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kasey_Chambers.
doremus_artist:d401ecb1-5fc0-3c7d-9b2f-a13aba566eaa
owl:sameAs viaf:127095842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127095842>.
doremus_artist:d4f3cacf-7f73-3973-b3f0-d9f95895b11c
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Lino Liviabella (* 7. April 1902 in Macerata; \u2020 21. Oktober 1964 in Bologna) war ein italienischer Komponist, Pianist und Hochschullehrer. Liviabella stammte aus einer Musikerfamilie. Sein Gro\u00dfvater v\u00e4terlicherseits Livio war Sch\u00fcler von Rossini und Kirchenmusiker in Tolentino, der Vater Oreste hatte an der Accademia di Santa Cecilia in Rom Klavier und Orgel sowie bei Ottorino Respighi Komposition studiert und war am Dom von Macerata als Kantor t\u00e4tig. Liviabella studierte zun\u00e4chst Literatur, wechselte aber bald, gegen den Willen seiner Eltern, zur Musik. Das Studium finanzierte er sich durch privaten Klavierunterricht und als Pianist in Filmtheaterauff\u00fchrungen."@de,
        """Lino Liviabella (7 April 1902 \u2013 21 October 1964) was an Italian composer. Liviabella was born in Macerata. In 1936 he won a silver medal in the art competitions of the Olympic Games for his "La vittoria" ("The Victor"). He died, aged 62, in Bologna."""@en,
        "Lino Liviabella (Macerata, 7 avril 1902 \u2013 Bologne, 21 octobre 1964) est un compositeur, pianiste et enseignant italien."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u043e \u041b\u0438\u0432\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lino Liviabella; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1902, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0420\u0435\u043c\u0438\u0434\u0436\u0438\u043e \u0420\u0435\u043d\u0446\u0438 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d); \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0421 1928 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u041f\u0435\u0441\u043a\u0430\u0440\u044b, \u0441 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0441 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e, \u0430 \u0441 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:51894978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lino_Liviabella>,
        <http://viaf.org/viaf/51894978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lino_Liviabella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lino_Liviabella.
doremus_artist:d5147d7f-96e4-3e3a-95cc-1ae08946316a
    dbp:birthPlace dbr:GrÃ¼nstadt;
    rdfs:comment
        "Dominik W\u00f6rner (* 1970 in Gr\u00fcnstadt) ist ein deutscher S\u00e4nger (Bassbariton) und Kirchenmusiker."@de,
        "Dominik W\u00f6rner (born 1970) is a German classical bass singer in concert, Lied and opera. He is a specialist in Baroque music, especially works by Bach, but is open to music of other eras including contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:17556808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominik_W\u00f6rner>,
        <http://viaf.org/viaf/17556808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominik_WÃ¶rner.
doremus_artist:d58f41db-72dd-3ea1-94f5-dba5a6e4508f
owl:sameAs viaf:5132196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5132196>.
doremus_artist:d65cbf72-837f-357c-bb7d-fcf98584f245
owl:sameAs viaf:79170674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170674>.
doremus_artist:d7f54b5a-9a8f-3f3d-b07a-2c71e5252386
owl:sameAs viaf:204226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204226>.
doremus_artist:d836a585-4600-3563-b921-270a206a9aab
owl:sameAs viaf:80639762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80639762>.
doremus_artist:d83c6130-32d8-3dd4-8daa-18ab0aa3b8e2
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Jan Lisiecki (* 23. M\u00e4rz 1995 in Calgary, Kanada) ist klassischer Pianist. Er kam als Sohn polnischer Eltern zur Welt und zeichnete sich schon in jungen Jahren durch pianistische und schulische Leistungen aus."@de,
        "Jan Lisiecki (n\u00e9 le 23 mars 1995 \u00e0 Calgary, au Canada, de parents polonais) est un pianiste classique."@fr,
        "Jan Lisiecki (ur. 23 marca 1995) \u2013 kanadyjski pianista narodowo\u015bci polskiej."@pl,
        "Jan Mi\u0142osz Lisiecki (born March 23, 1995) is a classical pianist."@en,
        "\u042f\u043d \u041c\u0438\u043b\u043e\u0448 \u041b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jan Mi\u0142osz Lisiecki; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1995, \u041a\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0443\u043d\u0442-\u0420\u043e\u0439\u044f\u043b \u0432 \u041a\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u043a 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e 200-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439-\u0412\u043e\u043b\u0435, \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0440\u0435 \u0432 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043c\u0430\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0421\u0435\u0443\u043b\u0435, \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u043e\u043b\u043c\u0435 \u0432 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0443. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a \u041b\u0438\u0441\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:122235699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Lisiecki>,
        <http://viaf.org/viaf/122235699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Lisiecki.
doremus_artist:d84616a4-8ab5-30f1-932d-1d8bcc067ef0
owl:sameAs viaf:80103276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80103276>.
doremus_artist:d84eec7b-652a-3471-ad1f-3a52c621aa32
owl:sameAs viaf:37114488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114488>.
doremus_artist:d8adc03e-582e-39a0-a15f-5cbdb87bb869
    dbp:birthPlace dbr:ColombiÃ¨res-sur-Orb;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (* 19. September 1931 in Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault) ist ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, 19 september 1931) is een Frans acteur, scenarioschrijver en filmregisseur. Carri\u00e8re maakte naam met zijn scenario's voor Le Charme discret de la bourgeoisie (1972), The Unbearable Lightness of Being (1988) en Cyrano de Bergerac (1990). Daarnaast is hij op talrijke andere creatieve gebieden actief. Zijn talrijke scenario's schreef hij vaak samen met de regisseurs, zoals Luis Bu\u00f1uel, Jacques Tati en Pierre \u00c9taix. Met \u00c9taix won Carri\u00e8re in 1963 de Oscar in de categorie 'Best Live Action Short' voor Heureux Anniversaire. Met Bu\u00f1uel maakte hij zes films."@nl,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault, 17 de setembro de 1931) \u00e9 um premiado roteirista, escritor, diretor e ator franc\u00eas. Aluno da \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud, em Lyon, ele foi um colaborador frequente do diretor Luis Bu\u00f1uel e, menos frequente, de Peter Brook. Foi presidente da La F\u00e9mis, a escola cinematogr\u00e1fica do estado franc\u00eas. Seu trabalho na televis\u00e3o inclui a s\u00e9rie Les aventures de Robinson Cruso\u00eb (1964), uma produ\u00e7\u00e3o francesa mais vista no exterior."@pt,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (Colombi\u00e8res-sur-Orb, H\u00e9rault, 19 de septiembre de 1931) es actor y guionista franc\u00e9s, gran colaborador de Luis Bu\u00f1uel. En julio de 2011 el gobierno de Espa\u00f1a le concedi\u00f3 la Orden de las Artes y las Letras."@es,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (French: [ka.\u0281j\u025b\u0281]; born 17 September 1931) is a French novelist, screenwriter, actor, and Academy Award honoree. He was an alumnus of the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Saint-Cloud and was president of La F\u00e9mis, the French state film school. Carri\u00e8re was frequent collaborator with Luis Bu\u00f1uel on the screenplays of Bu\u00f1uel's late French films."@en,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re (ur. 19 wrze\u015bnia 1931 w Colombi\u00e8res-sur-Orb) \u2013 francuski scenarzysta filmowy, pisarz, dramaturg i okazjonalnie aktor. Znany ze \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Luisem Bu\u00f1uelem."@pl,
        "Jean-Claude Carri\u00e8re, n\u00e9 le 19 septembre 1931 \u00e0 Colombi\u00e8res-sur-Orb, dans l'H\u00e9rault, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste, parolier et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur \u00e0 l'occasion. Lui-m\u00eame se d\u00e9finit comme un \u00ab conteur \u00bb."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Jean-Claude Carri\u00e8re\u30011931\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36915864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Carri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/36915864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_CarriÃ¨re_Ã _la_BNF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_CarriÃ¨re.
doremus_artist:d8e933ae-3169-3fd5-9546-0e0c21095c23
owl:sameAs viaf:64070061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64070061>.
doremus_artist:d90571c3-4fed-381e-bcd1-e6dc852cb8b5
owl:sameAs viaf:13580281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13580281>.
doremus_artist:d90ac8f4-27e2-3f59-b1f0-d6d38ea38519
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Windermere,_Cumbria_(town)>;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Sir Arthur Somervell (5 June 1863 \u2013 2 May 1937) was an English composer, and after Hubert Parry one of the most successful and influential writers of art song in the English music renaissance of the 1890s-1900s."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30de\u30f4\u30a7\u30eb\uff08Sir Arthur Somervell, 1863\u5e746\u67085\u65e5 - 1937\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021890\u5e74\u4ee3\u304b\u30891900\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30ea\u30fc\u306e\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u5f71\u97ff\u306e\u5927\u304d\u306a\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61777256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Somervell>,
        <http://viaf.org/viaf/61777256>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Somervell's_Maud_Titlepage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Somervell.
doremus_artist:d90fd767-da58-3c04-acb1-eb5406befaef
    rdfs:comment
        "Jean-Paul C. Montagnier (born September 28, 1965 at Lyon) is a French musicologist. He studied at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, where he received two first prizes in musical analysis (1988, professor: Claude Ballif) and music history (1989, professor: Yves G\u00e9rard), before completing a PhD at Duke University (1994). He is currently Professor of musicology at the University of Lorraine (Nancy, France), Adjunct Professor at McGill University, and Associate Member of the Institut de Recherche en Musicologie (CNRS). He is involved with Musica Gallica, an edition of the works of the musical patrimony of France. He serves on the editorial board of the Collected Works of Jean-Baptiste Lully published by Olms (Germany). He was made Officer in the Order of Arts and Letter"@en,
        "Jean-Paul Claude Montagnier est un musicologue et universitaire fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 septembre 1965. Il est sp\u00e9cialiste de la musique fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:9917774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_C._Montagnier>,
        <http://viaf.org/viaf/9917774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morez,_16aout15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_C._Montagnier>.
doremus_artist:da01b37d-b7dd-3726-b7b1-5fe8cee03827
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Lionel Bringuier (born 24 September 1986, Nice, France) is a French conductor, cellist and pianist. Bringuier is the fourth child in a family of musicians, including his brother Nicolas Bringuier, a pianist. At age 5, Bringuier began musical studies at the Nice conservatory, where he won several first prizes. At age 13, in February 2000, he was admitted to the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris, where he continued his studies in cello and in conducting. His teachers there have included Philippe Muller. At the Conservatoire de Paris, he then began conducting studies, where his teachers included Zsolt Nagy. Bringuier graduated cum laude from the Conservatoire de Paris with diplomas in cello studies and conducting in June 2004. Bringuier has performed in a cello-"@en,
        "Lionel Bringuier (n\u00e9 le 24 septembre 1986 \u00e0 Nice) est un pianiste, violoncelliste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c \u0411\u0440\u0435\u043d\u0433\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Lionel Bringuier; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0432 13 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430. \u0412 2001 \u0433. \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c (\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b France 3) \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u00bb \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u041b\u0443\u0430\u0440\u044b. \u0412 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0416\u043e\u043b\u0442\u0430 \u041d\u0430\u0434\u044f; \u0411\u0440\u0435\u043d\u0433\u044c\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u042d\u0442\u0432\u0435\u0448\u0430 \u0438 \u042f\u043d\u043e\u0448\u0430 \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:56429992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Bringuier>,
        <http://viaf.org/viaf/56429992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfd30577-4614-4dab-9736-663e9e201b24>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Bringuier.
doremus_artist:da0b159a-d200-3ffc-aaad-7b291cae51b2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Annie Girardot (25 October 1931 \u2013 28 February 2011) was a three-time C\u00e9sar Award winning French actress. She often played strong-willed, independent, hard-working, and often lonely women, imbuing her characters with an earthiness and reality that endeared her to women undergoing similar daily struggles."@en,
        "Annie Girardot (Paris, 25 de outubro de 1931 \u2013 Paris, 28 de fevereiro de 2011) foi uma atriz francesa de cinema e teatro, vencedora de dois pr\u00eamios C\u00e9sar. Uma das mais populares e respeitadas atrizes da Fran\u00e7a desde os anos 1960, Girardot foi dirigida por cineastas como Luchino Visconti, Claude Lelouch, Roger Vadim e Mario Monicelli, e trabalhou com atores como Yves Montand, Catherine Deneuve, Brigitte Bardot e Michel Piccoli. Em 2006 foi anunciado que sofria do Mal de Alzheimer."@pt,
        "Annie Girardot est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 25 octobre 1931 \u00e0 Paris (10e) et morte dans cette m\u00eame ville le 28 f\u00e9vrier 2011."@fr,
        "Annie Girardot, (Par\u00eds, 25 de octubre de 1931 \u2013 ib\u00eddem, 28 de febrero de 2011) fue una actriz francesa."@es,
        "Annie Suzanne Girardot (* 25. Oktober 1931 in Paris; \u2020 28. Februar 2011 ebenda) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Annie Suzanne Girardot (Parijs, 25 oktober 1931 - Parijs, 28 februari 2011), was een Franse filmactrice. In 1977 won ze de C\u00e9sar voor Beste actrice voor haar rol in Docteur Fran\u00e7oise Gailland. In 1996 kreeg ze nog de C\u00e9sar voor beste actrice in een bijrol voor haar rol in Les Mis\u00e9rables. Dezelfde C\u00e9sar werd haar in 2002 een tweede maal toegekend voor haar rol in La Pianiste van Michael Haneke."@nl,
        "Annie Suzanne Girardot (ur. 25 pa\u017adziernika 1931 w Pary\u017cu, zm. 28 lutego 2011 w Pary\u017cu) \u2212 francuska aktorka."@pl,
        "\u0410\u043d\u043d\u0438\u0301 \u0421\u044e\u0437\u0430\u0301\u043d\u043d \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440\u0434\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Annie Suzanne Girardot, 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f."@ru,
        "\u0622\u0646\u064a \u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f\u0648 (1931-2011) \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1954."@ar,
        "\u30a2\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30e9\u30eb\u30c9\uff08Annie Girardot, 1931\u5e7410\u670825\u65e5 - 2011\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002\u8a95\u751f\u540d\u306fAnnie Suzanne Girardot\u3002"@ja,
        "\u5b89\u59ae\u00b7\u59ec\u62c9\u9438\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAnnie Girardot\uff0c1931\u5e7410\u670825\uff0d2011\u5e742\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\uff0c\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29534506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annie_Girardot>,
        <http://viaf.org/viaf/29534506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1baeec41-7e83-42f3-af37-03f96313e3d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annie_Girardot_CÃ©sars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annie_Girardot.
doremus_artist:db25f155-9de7-30fd-8855-ceaaf2e9495a
owl:sameAs viaf:27324803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27324803>.
doremus_artist:dbca3522-21ce-3e15-b4d6-ba8542dad7ce
owl:sameAs viaf:28281642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28281642>.
doremus_artist:dc01f444-b836-3765-8a31-004c5f68a1d2
owl:sameAs viaf:85506350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85506350>.
doremus_artist:dc5a97b8-e466-32fc-8650-f8878a634510
    owl:sameAs viaf:29720773;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad786bf0-1083-46c4-b4e9-f2d223217aa7>.
doremus_artist:dcafa69b-4841-3376-8dac-4fbe0eb53d7e
owl:sameAs viaf:70065671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70065671>.
doremus_artist:dd538223-0682-3605-a21a-f5c0ebea48d0
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Berg.Natanael BergFichier:Defaut.svg Carl Natanael Rexroth-Berg (n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1879 \u00e0 Stockholm et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 14 octobre 1957) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "Carl Natanael Berg (* 9. Februar 1879 in Stockholm; \u2020 14. Oktober 1957 ebenda) war ein schwedischer Komponist. Berg studierte Tiermedizin und bildete sich zun\u00e4chst musikalisch als Autodidakt. Er studierte dann am Konservatorium von Stockholm Gesang bei Julius G\u00fcnther und Komposition bei Johan Lindegren. Bis 1939 arbeitete er als Tierarzt bei der Schwedischen Armee, danach war er freischaffender Komponist. In den Jahren von 1918 bis 1924 leitete er als Pr\u00e4sident den schwedischen Komponistenverband."@de,
        "Carl Natanael Rexroth-Berg (9 February 1879, Stockholm \u2013 14 October 1957, Stockholm) was a Swedish composer. Berg trained in veterinary medicine and began learning music by teaching himself. He later studied at the Stockholm Conservatory as the pupil of Johan Lindegren. Until 1939, he served as a veterinarian in the Swedish Army and afterwards he became a freelance composer."@en,
        "Carl Natanael Rexroth-Berg (Estocolmo, 9 de febrero de 1879 - ib\u00edd., 14 de octubre de 1957) fue un compositor sueco. Berg se form\u00f3 en medicina veterinaria y comenz\u00f3 a aprender m\u00fasica de forma autodidacta. M\u00e1s tarde estudi\u00f3 en el Conservatorio de Estocolmo como disc\u00edpulo de Johan Lindegren. Hasta 1939, trabaj\u00f3 como veterinario en el ej\u00e9rcito sueco, pero despu\u00e9s continu\u00f3 profesionalmente como compositor. Su producci\u00f3n musical incluye cinco \u00f3peras, tres ballets, seis sinfon\u00edas, as\u00ed como varios poemas sinf\u00f3nicos, un concierto para piano, un concierto para viol\u00edn, una serenata para viol\u00edn y orquesta, un quinteto de piano, baladas, lied, y piezas para piano."@es,
        "Carl Natanael Rexroth-Berg (Estocolmo, 9 de fevereiro de 1879 - Estocolmo, 14 de outubro de 1957) foi um compositor sueco, que possuiu uma cadeira na Associa\u00e7\u00e3o de Compositores Suecos. Suas composi\u00e7\u00f5es inclu\u00edram sinfonias, concertos de violino, can\u00e7\u00f5es e \u00f3peras."@pt,
        "Carl Natanael Rexroth-Berg (ur. 9 lutego 1879 w Sztokholmie, zm. 14 pa\u017adziernika 1957 tam\u017ce) \u2013 szwedzki kompozytor. Komponowa\u0142 opery, utwory kameralne, symfoniczne i orkiestrowe."@pl,
        "Natanael Berg (Stockholm, 9 februari 1879 \u2013 Stockholm, 14 oktober 1957) was een Zweeds componist en dierenarts. Berg kwam uit een muzikale familie; zijn vader was muziekleraar en organist en zijn moeder was afgestudeerd pianiste aan het Conservatorium van Stockholm. Zijn moeders loopbaan als pianiste raakte in het slop, ze zou uiteindelijk acht kinderen baren. In eerste instantie zag het er niet naar uit dat Berg in de muziek zou geraken. Berg zette eerst in op een carri\u00e8re als arts, maar zou daarvoor naar Uppsala moeten. Hij koos vanwege praktische redenen een studie tot dierenarts zodat hij in Stockholm kon blijven. Gedurende zijn jeugd werd er veel geluisterd naar muziek van Beethoven en Bach. Toen hij al achttien jaar oud was, ging hij naar het conservatorium van Stockholm en kreeg daa"@nl;
    owl:sameAs viaf:44725864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natanael_Berg>,
        <http://viaf.org/viaf/44725864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natanael_Berg.
doremus_artist:ddff75e5-4dbb-3aac-97cf-a64debe0317e
    owl:sameAs viaf:19094280;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19094280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7759996e-85ba-4805-9003-03f270a17540>.
doremus_artist:de34c42c-2fb0-3cb7-b87f-50d94c4e7139
owl:sameAs viaf:63961624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63961624>.
doremus_artist:de3c31e2-9212-3122-b533-9d5f36dd69fe
    rdfs:comment
        "Manuel Blasco de Nebra (Sevilla, 2 de mayo de 1750 - Sevilla, 12 de diciembre de 1784), compositor, organista y sacerdote espa\u00f1ol. Baltasar Saldoni es el que primero refiere una breve biograf\u00eda suya en el siglo XIX. El escrito que habla m\u00e1s ampliamente de su vida es el realizado por M\u00aa Salud \u00c1lvarez. Nacido en Sevilla, de familia oriunda de Arag\u00f3n, e hijo de Jos\u00e9 Blasco de Nebra, organista de la catedral. Estudi\u00f3 en Sevilla y en Madrid, probablemente con su t\u00edo, Jos\u00e9 Melchor de Nebra, organista oficial de la Capilla Real de Madrid y disc\u00edpulo de Cavanilles."@es,
        "Manuel Orlandi Blasco de Nebra (2 May 1750 \u2013 12 September 1784) was a Spanish organist and composer who lived in Seville. He was the son of Jos\u00e9 Blasco de Nebra (Lacarra), the organist of Seville Cathedral since 1735, and became his assistant organist in 1768, taking over in 1778. He was renowned for his excellent sight-reading and playing of the organ, harpsichord and fortepiano, of which some impression can be obtained from his surviving compositions. During his short life (he predeceased his father), he composed about 170 works, although only 30, all for keyboard instrument, are still in existence."@en,
        "Manuel Orlandi Blasco de Nebra (S\u00e9ville, 2 mai 1750 - S\u00e9ville, 12 septembre 1784) fut un organiste et compositeur espagnol \u00e9tabli \u00e0 S\u00e9ville. Il \u00e9tait le fils de Jos\u00e9 Blasco de Nebra (Lacarra), organiste de la cath\u00e9drale de S\u00e9ville depuis 1735, devint son assistant en 1768 puis son successeur en 1778. Il \u00e9tait renomm\u00e9 pour sa facilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9chiffrer \u00e0 vue et pour son jeu \u00e0 l'orgue, au clavecin, au pianoforte : on peut avoir une id\u00e9e de ses dons par l'examen des pi\u00e8ces de sa composition qui nous restent. Pendant sa vie, qui fut courte - il d\u00e9c\u00e9da avant son p\u00e8re - il composa environ 170 \u0153uvres, toutes pour instruments \u00e0 clavier ; il n'en subsiste que 30, notamment :"@fr,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0411\u043b\u0430\u0301\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041d\u0435\u0301\u0431\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Blasco de Nebra; 2 \u043c\u0430\u044f 1750 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1784 \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:32189454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Blasco_de_Nebra>,
        <http://viaf.org/viaf/32189454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Blasco_de_Nebra.
doremus_artist:dfa4290d-6ea2-3ab5-9bb1-a0b13956ac7e
owl:sameAs viaf:161731350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161731350>.
doremus_artist:dff2d8bd-205b-3269-8461-1927adaea4a4
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Irina Alexandrovna Kolpakova (\u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043f\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0430), n\u00e9e le 22 mai 1933 ou 1935 \u00e0 L\u00e9ningrad (RSFSR - URSS) est une ballerine sovi\u00e9tique et russe qui fit sa carri\u00e8re au Kirov (redevenu Mariinski par la suite) et qui connut le succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1960-1980. Elle devint \u00e9galement p\u00e9dagogue, ma\u00eetresse de ballet et chor\u00e9graphe. Elle a \u00e9t\u00e9 faite artiste du Peuple d'URSS en 1965, h\u00e9ros du travail socialiste en 1983 et laur\u00e9ate du prix d'\u00c9tat d'URSS en 1980."@fr,
        "Irina Kolpakova (Russian: \u0418\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043f\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430) (born in Leningrad on May 22, 1933) is a Russian ballerina. For many years, she was the prima ballerina of the Kirov State Academic Theatre of Opera and Ballet (now the Mariinsky Theater) in St. Petersburg. From 1974 to 1979 she served as a deputy of the Supreme Soviet of the USSR. In the 1990s she worked for several seasons as choreographer and coach at the American Ballet Theatre in New York City. She is currently a professor of classical dance at the Vaganova Academy of Russian Ballet in St. Petersburg and a ballet coach at American Ballet Theatre."@en,
        "Irina Ko\u0142pakowa (ur. 22 maja 1933 w Leningradzie) \u2013 tancerka baletowa rosyjskiego pochodzenia. Wychowanka gwiazdy baletowej Agrippiny Waganowej, kt\u00f3rej szko\u0142\u0119 uko\u0144czy\u0142a w 1951 roku. Ta\u0144czy\u0142a w Teatrze Opery i Baletu im. S. M. Kirowa, gdzie by\u0142a jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych tancerek. Karier\u0119 taneczn\u0105 zako\u0144czy\u0142a w 1987, od 1990 nauczycielka ta\u0144ca w American Ballet Theatre. Wyst\u0119powa\u0142a m.in. w Dziadku do orzech\u00f3w, Giselle i Rajmondzie. W Polsce bra\u0142a udzia\u0142 w przedstawieniu teatralnym: \u015api\u0105ca Kr\u00f3lewna (1983), w re\u017cyserii Piotra Czajkowskiego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a przy tworzeniu choreografii."@pl,
        "\u0418\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043f\u0430\u043a\u043e\u0301\u0432\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u044f 1933, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c. \u0421. \u041c. \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1965), \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1983), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980). \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u0412\u0435\u0440\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 IX \u0441\u043e\u0437\u044b\u0432\u0430 (1974\u20141979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:231714748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Kolpakova>,
        <http://viaf.org/viaf/231714748>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Kolpakova.
doremus_artist:e0e2d374-64a6-34b9-b761-007af1c39bef
owl:sameAs viaf:71580700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580700>.
doremus_artist:e1464677-0266-3c0b-86f5-6762afddd343
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Mader Jean-Pierre Mader est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 juin 1955 \u00e0 Toulouse."@fr,
        """Jean-Pierre Mader is a French singer-songwriter and producer (born on June 21, 1955, in Toulouse). He remains particularly known for his smash hit "Macumba", released in 1985. After his singing career during the 1980s, he became producer for many French artists, such as Michel Fugain, Philippe L\u00e9otard and Bernard Lavilliers."""@en;
    owl:sameAs viaf:56796857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Mader>,
        <http://viaf.org/viaf/56796857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41bdbf62-dccc-431f-9760-aff55d7dd090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Mader.
doremus_artist:e14da469-21c1-3732-9993-e55a2d384a76
    rdfs:comment
        "Helena Tattermuschov\u00e1 (born June 28, 1933) is a Czech lyric coloratura soprano, known chiefly for her character roles in the operas of Mozart and Jan\u00e1\u010dek. Tattermuschov\u00e1 was born in Prague and studied vocal performance with Vlasta Linhartov\u00e1 at the Academy of Music in Prague. Upon completion of her studies, she was engaged by the Ostrava Opera where she made her stage debut as Musetta in 1955. By 1956, she was a member of the Prague National Theater opera company where she continued to sing well into the 1980s. She possessed a high lyric soprano voice that tended to cast her into either \u201cdaughter\u201d roles or youthful trouser roles for many years into her career."@en;
    owl:sameAs viaf:17413938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helena_Tattermuschov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/17413938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helena_TattermuschovÃ¡.
doremus_artist:e14ec38d-446d-3a7b-a6dc-08fa6d4b391e
owl:sameAs viaf:76314261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76314261>.
doremus_artist:e191a7b7-a5f2-3e29-b389-94a6a2c5a9e3
    owl:sameAs n0:534dda3c-b73f-408b-8889-bd68eae84df6;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/534dda3c-b73f-408b-8889-bd68eae84df6>.
doremus_artist:e19556c7-8209-30ee-b00b-28c91a935f22
owl:sameAs viaf:19903041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19903041>.
doremus_artist:e1d04210-d345-3ceb-a2ff-a11a83625714
    rdfs:comment
        "Olav Anton Thommessen (Oslo, 16 mei 1946) is een Noors componist, muziekpedagoog en functionaris op allerlei muziekgebied."@nl,
        "Olav Anton Thommessen (born 16 May 1946) is a Norwegian contemporary composer."@en;
    owl:sameAs viaf:79200581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olav_Anton_Thommessen>,
        <http://viaf.org/viaf/79200581>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thommessen_olavanton_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olav_Anton_Thommessen.
doremus_artist:e21f7aba-4e2f-3264-9c5e-cdf935aff61a
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        """Beppe Gambetta is an Italian musician born in Genoa in 1955. An acoustic guitar flatpicker and singer, Beppe has been called a "virtual United Nations of influences: Italian, Ukrainian, Appalachian, Sardinian, Celtic". He is a composer, teacher, and researcher of traditional music and instruments."""@en,
        "Si autodefinisce un chitarrista acustico, le sue passioni comprendono la musica folk e il flatpicking (tipologia di suonata attraverso l'utilizzo del plettro). \u00c8 un compositore, insegnante, e appassionato studioso di musica e strumenti tradizionali."@it;
    owl:sameAs viaf:78171870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beppe_Gambetta>,
        <http://viaf.org/viaf/78171870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c52746b-5697-48ba-906e-5c2cd732a5e5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beppe_Gambetta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beppe_Gambetta.
doremus_artist:e242e405-5c63-346f-b2b5-6a0e54df1012
    rdfs:comment
        "Jorge Morel [real name: Jorge Scibona] (born May 9, 1931) is a classical guitarist and composer from Argentina. He is now living and working in New York City."@en,
        "Jorge Morel est un guitariste et compositeur pour guitare contemporain argentin. Il est n\u00e9 le 9 mai 1931 et vit actuellement (2013) \u00e0 New York."@fr,
        "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Jorge Morel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0447\u044c\u0438 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445: \u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441, \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0410\u0441\u0441\u0430\u0434, \u041f\u0435\u043f\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u0435\u043b \u0420\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0431\u0438\u043d, \u042d\u043b\u0438\u043e\u0442 \u0424\u0438\u0441\u043a, \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043b\u0435\u0445, \u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:25511861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Morel>,
        <http://viaf.org/viaf/25511861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd539072-4369-4b1b-91dc-65a2ce086844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Morel.
doremus_artist:e3fb6020-986b-384f-a6f6-c4e3a8c6ded0
owl:sameAs viaf:20103338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20103338>.
doremus_artist:e4094144-ea1e-3790-825a-33fecf978c7d
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Bronislav Gimpel (January 29, 1911 \u2013 May 1, 1979) was a Polish-American violinist, and teacher. He was born in Lvov, Austria-Hungary, part of Polish Galicia (now Lviv, Ukraine), to a family of Jewish origin. Gimpel's older brother, Jakob Gimpel, was a noted concert pianist who also recorded music for motion pictures."@en,
        "Bronis\u0142aw Gimpel (* 29. Januar 1911 in Lemberg; \u2020 1. Mai 1979 in Los Angeles) war ein polnisch-amerikanischer Violinist und Musikprofessor. Er wurde in Lemberg, \u00d6sterreich-Ungarn, Teil des polnischen Galiziens, (nun Lwiw, Ukraine) als Sohn einer j\u00fcdischen Familie geboren. Gimpels \u00e4lterer Bruder, Jakob Gimpel, war ein bekannter Konzertpianist, der auch Musik f\u00fcr Spielfilme aufnahm."@de,
        "Bronis\u0142aw Gimpel (ur. 29 stycznia 1911 we Lwowie, zm. 1 maja 1979 w Los Angeles) \u2013 polsko-ameryka\u0144ski skrzypek i pedagog muzyczny. Jego starszy brat, Jakub Gimpel (1906-1989) by\u0142 pianist\u0105 i autorem muzyki filmowej. Rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na fortepianie i skrzypcach w domu w wieku pi\u0119ciu lat. W wieku o\u015bmiu lat by\u0142 uczniem Moritza Wolfstahla w Konserwatorium Lwowskim. Po roku 1922 uczy\u0142 si\u0119 w Konserwatorium Wiede\u0144skim u Roberta Pollacka."@pl,
        "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u306e\u30eb\u30f4\u30d5\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30a6\uff09\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30028\u6b73\u3067\u30ea\u30f4\u30a9\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30e2\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021922\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dd\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u300214\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30b4\u30eb\u30c8\u30de\u30eb\u30af\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30fc\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec3\u4e16\u3084\u30d4\u30a6\u30b911\u4e16\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u5893\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3079\u304f\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u3053\u306e\u4f1d\u8aac\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u611b\u5668\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3084\u5357\u7c73\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u306a\u304c\u3089\u3001\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30a4\u30a7\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u306b\u8077\u3092\u5f97\u305f\u3002 1937\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3002\u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f\u305f\u3081\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u7d42\u6226\u307e\u3067\u7c73\u56fd\u9678\u8ecd\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3059\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30ef\u30c7\u30a3\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30d4\u30eb\u30de\u30f3\u3089\u3068\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74043047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bronislav_Gimpel>,
        <http://viaf.org/viaf/74043047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2744748e-141c-440c-af92-d77649f72c88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronislav_Gimpel.
doremus_artist:e5158503-acf3-3c94-ab73-8e64141016e7
owl:sameAs viaf:20566737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20566737>.
doremus_artist:e7162121-33e8-3636-985c-09ffc768a856
owl:sameAs viaf:56702173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56702173>.
doremus_artist:e76e07f4-2046-3783-9fef-164a7830e41a
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "Jorge Chamin\u00e9 (Oporto, 30 de abril de 1956) es un bar\u00edtono portugu\u00e9s, destacado en la l\u00edrica internacional. Es hijo de madre espa\u00f1ola y descendiente de dos importantes figuras de la vida cultural gallega: Alfredo Vicenti y Luis Taboada. Cant\u00f3 con famosos cantantes como Mirella Freni en Boston y Nueva York, Montserrat Caball\u00e9 en la \u00d3pera de la Bastilla de Par\u00eds y con Teresa Berganza durante la Expo 92 en Sevilla, en el Teatro S.Carlos de Lisboa y para la inauguraci\u00f3n de la temporada l\u00edrica del A\u00f1o Xacobeo 1993 en Santiago de Compostela."@es,
        "Jorge Chamin\u00e9 (Porto, 30 de Abril de 1956) \u00e9 um m\u00fasico portugu\u00eas. Descendendo pelo lado materno de uma fam\u00edlia de aristocratas e intelectuais espanh\u00f3is, este bar\u00edtono ocupa um lugar de destaque no mundo da l\u00edrica internacional. Disc\u00edpulo de Lola Rodr\u00edguez Arag\u00f3n, Hans Hotter e Teresa Berganza, possui um vast\u00edssimo report\u00f3rio que vai de Bach a Xenakis (que escreveu uma obra para a sua voz), das \u00f3peras de Mozart ao report\u00f3rio oper\u00e1tico contempor\u00e2neo, do tango \u00e0s liturgias hebraicas ou tibetanas, da bossa Nova \u00e0s can\u00e7\u00f5es de Cole Porter ou \u00e0s can\u00e7\u00f5es ciganas."@pt,
        "Jorge Chamin\u00e9 (born 30 April 1956 in Porto, Portugal) is a Portuguese operatic baritone. Of Spanish and Portuguese parentage, he began his musical studies (piano, voice, cello, guitar, choral and orchestra conducting) at an early age. After studying law at Coimbra University, he decided to become a singer and received a scholarship from the Gulbenkian Foundation to further his studies in Madrid, Paris, Munich, and in New York City with personalities like Lola Rodriguez Aragon, Teresa Berganza and Hans Hotter."@en,
        "Jorge Chamin\u00e9 est un chanteur d'op\u00e9ra n\u00e9 \u00e0 Porto le 30 avril 1956."@fr,
        "Nato da madre spagnola e padre portoghese, gi\u00e0 a quattro anni canta in una corale di bambini e si esibisce per la prima volta in un concerto pianistico a 5 anni; copre il ruolo principale in un'opera per bambini a 12 anni; a 15 anni ottiene il Premio Nazionale della Giovent\u00f9 al miglior attore; a 16 anni suona il violoncello in musica da camera e fonda un gruppo di jazz allo stesso tempo che inizia i suoi studi universitari nella prestigiosa Facolt\u00e0 di Legge dell'Universit\u00e0 di Coimbra; a 17 canta come solista nel Gruppo di Musica Vocale Contemporanea."@it;
    owl:sameAs viaf:282145433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Chamin\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/282145433>,
        <http://viaf.org/viaf/61731248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc0cadf8-3383-4c98-b823-43e9e2cd6c79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_ChaminÃ©.
doremus_artist:e8710f39-fc26-3095-b328-1e5c5f9e78f4
owl:sameAs viaf:76548359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76548359>.
doremus_artist:e8cbf629-e234-3e40-9d50-e266e1f24b83
    dbp:birthPlace dbr:Wolverhampton;
    rdfs:comment
        "(This article is about Dave Holland, the jazz bassist and composer. For other people with this name, see Dave Holland (disambiguation).) Dave Holland (born 1 October 1946) is an English jazz double bassist, composer and bandleader who has been performing and recording for five decades. He has lived in the United States for over 40 years. Holland has played with some of the greatest names in jazz, and has participated in several classic recording sessions."@en,
        "Dave Holland (* 1. Oktober 1946 in Wolverhampton, England) ist ein britischer Jazz-Bassist und Komponist. Die verschiedenen Formationen von Dave Holland haben sich h\u00e4ufig als Sprungbrett f\u00fcr Solokarrieren wie jene des Altsaxofonisten Steve Coleman erwiesen."@de,
        "Dave Holland (Wolverhampton, 1 de Outubro de 1946) \u00e9 um baixista e compositor brit\u00e2nico que desempenhou um papel importante no avant-garde jazz, tocou com importantes nomes do jazz, como Miles Davis, Chick Corea, Anthony Braxton, Kenny Wheeler, Pat Metheny e Michael Brecker."@pt,
        "Dave Holland (Wolverhampton, 1 oktober 1946) is een Brits jazzbassist en componist. Holland begon bas te spelen als negenjarige. Op zijn zestiende ging hij van school om een carri\u00e8re als professioneel muzikant te beginnen. In 1963 verhuisde hij naar Londen, waar hij drie jaar studeerde aan de Guildhall School of Music and Drama. In 1968 werd hij op uitnodiging van Miles Davis, die hem zag optreden in Londen, lid van de Miles Davis band. Hij volgde Davis naar New York en nam de albums Filles de Kilimanjaro, In a Silent Way en Bitches Brew met hem op."@nl,
        "Dave Holland (ur. 1 pa\u017adziernika 1946 w Wolverhampton) \u2013 brytyjski basista jazzowy oraz kompozytor, kt\u00f3ry jest znacz\u0105cym przedstawicielem jazzu awangardowego (ang. avant-garde jazz). Laureat NEA Jazz Masters Award 2017."@pl,
        "Dave Holland est un contrebassiste, bassiste, violoncelliste, et compositeur de jazz anglais n\u00e9 le 1er octobre 1946 \u00e0 Wolverhampton."@fr,
        "Dave Holland naci\u00f3 el 1 de octubre, de 1946 en Wolverhampton, Staffordshire, Inglaterra. Es un m\u00fasico de jazz, especializado como bajista y compositor. Holland es una figura destacada dentro del estilo avant-garde. Ha tocado y grabado discos con afamados m\u00fasicos de jazz, como director y como acompa\u00f1ante. Ha trabajado junto a Miles Davis, Stan Getz, Chick Corea, Anthony Braxton, el multiinstrumentista Sam Rivers, y en el tr\u00edo Gateway con John Abercrombie, Jack DeJohnette y con el guitarrista Pepe Habichuela."@es,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30db\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Dave Holland, 1946\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115064351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/115064351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea233ad-c340-4f62-8678-dbad528aa58e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Holland1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Holland.
doremus_artist:e8ec962a-08ce-3f95-a1c6-a09a26dfa8e2
owl:sameAs viaf:43160490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43160490>.
doremus_artist:e92bc68e-1530-395b-bbbb-3ce165353b84
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Francesco Bartolomeo Conti (* 20. Januar 1681 in Florenz; \u2020 20. Juli 1732 in Wien) war ein italienischer Theorbenspieler und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Francesco Bartolomeo Conti (20 January 1681 or 1682 \u2013 July 1732) was an Italian composer and player of the mandolin and theorbo. He also wrote the oldest mandolin method book that has survived. Little is known about the biography of Conti. He was born in Florence, Italy. By 1700 he was already known as a theorbist not only in his native Florence, but also in other cities such as Ferrara and Milan. The fame he enjoyed by 1701 enabled him to obtain appointment as an auxiliary theorbist at the Habsburg court in Vienna with the same salary as the main theorbist, Orazio Clementi. At the 1706 carnival he made his debut as an opera composer with Cleotide, and in 1713 was appointed as a court composer. In 1708, with the death of Clementi, Conti was promoted senior theorbist, a position he held unt"@en,
        "Francesco Bartolomeo Conti est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Florence le 20 janvier 1681 ou 1682 et mort \u00e0 Vienne en juillet 1732. Il jouait aussi de la mandoline et du th\u00e9orbe."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30aa\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Francesco Bartolomeo Conti, 1681\u5e741\u670820\u65e5\u307e\u305f\u306f1682\u5e74 - 1732\u5e747\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46939852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Bartolomeo_Conti>,
        <http://viaf.org/viaf/46939852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6ef323a-faae-440f-8de5-4cdde4e55bf3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Bartolomeo_Conti.
doremus_artist:e98e9565-a829-3ba0-acc8-5e3197499ece
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "James Lawrence Levine (/l\u1d7b\u02c8va\u026an/; born June 23, 1943) is an American conductor and pianist. He is primarily known for his tenure as Music Director of the Metropolitan Opera, a position he held for 40 years (1976 to 2016). He has made numerous recordings, as well as television and radio broadcasts, with the Metropolitan Opera Orchestra. Levine has also held leadership positions with the Ravinia Festival, the Munich Philharmonic, and the Boston Symphony Orchestra. In 1980, he started the Lindemann Young Artists Development Program and often works to train promising singers, conductors, and musicians for professional careers. After suffering severe health problems, Levine took a hiatus from conducting for almost two years. He returned to conducting in 2013. He stepped down as the Music Direct"@en,
        "James Lawrence Levine (Cincinnati, Ohio, 23 de junho de 1943) \u00e9 um consagrado maestro e pianista estadunidense. Atual diretor musical do Metropolitan Opera e da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston."@pt,
        "James Lawrence Levine (Cincinnati, Ohio, 23 juni 1943) is een Amerikaans dirigent. Hij werd vooral bekend als chef-dirigent van de Metropolitan Opera in New York. Hij is tevens chef-dirigent van het Boston Symphony Orchestra."@nl,
        "James Lawrence Levine [l\u025b'va\u026an] (* 23. Juni 1943 in Cincinnati, Ohio) ist ein US-amerikanischer Dirigent und Pianist, der seit 1971 an der Metropolitan Opera als Dirigent wirkt. Mit einer kurzen zweij\u00e4hrigen Unterbrechung (2013\u20132015) ist er dort auch langj\u00e4hriger k\u00fcnstlerischer Leiter."@de,
        "James Levine (23 de junio de 1943 en Cincinnati) es un director de orquesta y pianista estadounidense, m\u00e1s conocido por ser director musical de la \u00d3pera del Metropolitan en Nueva York desde 1976 hasta 2016. Tambi\u00e9n ha sido director musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston y de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Munich."@es,
        "James Levine (ur. 23 czerwca 1943 w Cincinnati) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent i pianista. Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki. Od 1976 r. dyrektor muzyczny i g\u0142\u00f3wny dyrygent Metropolitan Opera w Nowym Jorku. Dyrygowa\u0142 wszystkimi najwa\u017cniejszymi orkiestrami \u015bwiata. W latach 1999-2004 by\u0142 dyrektorem muzycznym Symfonicznej Orkiestry Monachijskiej (z ni\u0105 odby\u0142 turniej tak\u017ce i w Polsce w 2001, daj\u0105c m.in. koncert w Operze Le\u015bnej w Sopocie 28 czerwca 2001). Znany z wielu cenionych nagra\u0144 operowych i symfonicznych, kt\u00f3rych dokona\u0142 dla najwa\u017cniejszych koncern\u00f3w p\u0142ytowych (EMI, Decca, Deutsche Grammophon, RCA, Sony)."@pl,
        "James LevineFichier:James Levine 2013.jpg James Levine est un chef d'orchestre et pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 juin 1943 \u00e0 Cincinnati (Ohio)."@fr,
        "\u00c8 uno dei pi\u00f9 famosi direttori d'orchestra viventi, meglio conosciuto come il direttore dell'orchestra della Metropolitan Opera di New York e tutt'oggi direttore della Boston Symphony Orchestra. Tra i numerosi riconoscimenti che ha ricevuto spicca la National Medal of Arts."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041b\u0438\u0432\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Levine, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943, \u0426\u0438\u043d\u0446\u0438\u043d\u043d\u0430\u0442\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08James Lawrence Levine, 1943\u5e746\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30b8\u30df\u30fc\u3002\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7956\u7236\u306f\u30b7\u30ca\u30b4\u30fc\u30b0\u306e\u697d\u9577\u3001\u7236\u89aa\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\uff08\u82b8\u540d\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\uff09\u306f\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u517c\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6bcd\u89aa\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u306f\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u83b1\u6587\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Levine\uff0c1943\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u56fd\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u8f9b\u8f9b\u90a3\u5824\uff0c\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u500b\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4e2a\u821e\u4f1a\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\uff0c\u4ed6\u7684\u4e00\u4e2a\u7956\u7236\u662f\u72b9\u592a\u6559\u5e99\u7684\u9886\u5531\u300210\u5c81\u65f6\u5217\u6587\u5c31\u5df2\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u4e0a\u53f0\u4e0e\u8f9b\u8f9b\u90a3\u5824\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u540c\u53f0\u732e\u827a\u4e86\u3002\u4ed6\u5728\u74e6\u5c14\u7279\u00b7\u5217\u6587\u90a3\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\uff0c\u5728\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u585e\u5c14\u91d1\u95e8\u4e0b\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u30021961\u5e74\u4ed6\u5728\u7ebd\u7ea6\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6bd5\u4e1a\uff0c\u4e13\u4e1a\u662f\u6307\u6325\u548c\u6b4c\u5531\u3002 1964\u5e74\u5217\u6587\u6210\u4e3a\u514b\u5229\u592b\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6700\u5e74\u8f7b\u7684\u52a9\u7406\u6307\u6325\uff0c\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u5219\u662f\u4e54\u6cbb\u00b7\u585e\u5c14\u30021971\u5e74\u4ed6\u8f6c\u5230\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u4e0a\u4efb\uff0c\u9996\u6f14\u7684\u5267\u76ee\u662f\u666e\u5951\u5c3c\u7684\u6258\u65af\u5361\u3002 \u4e4b\u540e\u4ed6\u5728\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u6276\u6447\u76f4\u4e0a\uff0c1973\u5e74\u6210\u4e3a\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c1976\u5e74\u4efb\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u52301986\u5e74\u6210\u4e3a\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u5728\u90a3\u91cc\u6307\u6325\u8d85\u8fc72000\u573a\uff0c75\u90e8\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u5f88\u591a\u90fd\u662f\u8be5\u4e50\u56e2\u9996\u6b21\u63a5\u89e6\u5230\u7684\u3002 \u8a79\u59c6\u58eb\u00b7\u5217\u6587\u4e0d\u4f46\u5e26\u9886\u4e50\u56e2\u4f5c\u4e16\u754c\u5de1\u56de\uff0c\u8fd8\u7ecf\u5e38\u53cc\u53cc\u51fa\u73b0\u5728\u7535\u89c6\u4e0a\u3002 \u4ed6\u4e0d\u4f46\u6307\u6325\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\uff0c\u800c\u4e14\u8fd8\u4f5c\u4e3a\u94a2\u7434\u5bb6\u6f14\u594f\u548c\u4e3a\u6b4c\u66f2\u4f34\u594f\uff0c\u548c\u4ed6\u5408\u4f5c\u7684\u6b4c\u5531\u5bb6\u6709\u5df4\u6258\u8389\u3001\u5305\u7f57\u4e01\u5a1c\u548c\u5361\u5a1c\u5a03\u3002 1999/2000\u4e50\u5b63\u5f00\u59cb\u5217\u6587\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u6155\u5c3c\u9ed1\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c\u57282002\u5e746\u6708\u4ed6\u4e0e\u4e50\u56e2\u5728\u5df4\u767b\u5df4\u767b\u97f3\u4e50\u8282\u4e50\u5385\u91cc\u732e\u6f14\u3002 \u57282004\u5e74\u590f\u5929\uff0c\u4ed6\u8f6c\u5230\u6ce2\u58eb\u987f\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u4e0a\u4efb\uff0c2011\u5e74\u4ed6\u56e0\u70ba\u5065\u5eb7\u56e0\u7d20\u5378\u4e0b\u9019\u500b\u8077\u52d9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19660880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Levine>,
        <http://viaf.org/viaf/19660880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37a2d213-9c2b-4216-a02c-10b1e150c130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Levine_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Levine.
doremus_artist:ea04ab90-b701-33d1-b83f-4126052b0f42
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    dbp:deathPlace dbr:CittÃ _della_Pieve;
    rdfs:comment
        "Mario Petri (21 January 1922, Perugia - 26 January 1985, Citt\u00e0 della Pieve) was an Italian operatic bass particularly associated with Mozart and Rossini roles."@en,
        "Mario Petri (21 de enero de 1922 - 26 de enero de 1985) fue un bajo, cantante de \u00f3pera y actor de nacionalidad italiana, con un repertorio musical especilizado principalmente en obras de Wolfgang Amadeus Mozart y Rossini."@es;
    owl:sameAs viaf:5118650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Petri>,
        <http://viaf.org/viaf/5118650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88535b74-f323-430b-81b1-d2c3e9787085>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Petri_1955.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Petri.
doremus_artist:ea3205d3-fa3c-3bb1-87b0-91a0cbffb41c
owl:sameAs viaf:102400572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102400572>.
doremus_artist:eb3b0e45-199e-3d0a-9bb8-8f3d4d1b94db
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        "Karl Seglem (* 8. Juli 1961 in \u00c5rdalstangen) ist ein norwegischer Saxophonist und Ziegenhornbl\u00e4ser des World Jazz."@de,
        "Karl Seglem (born 8 July 1961 in \u00c5rdalstangen, Norway) is a Norwegian Jazz musician (saxophone and bukkehorn), composer and producer, known from a series of combined jazz and traditional music releases, as well as leading his own record label NorCD from 1991."@en;
    owl:sameAs viaf:80135847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Seglem>,
        <http://viaf.org/viaf/80135847>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Seglem-Sigurd_Hole-Gisle_Torvik_Voss_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Seglem.
doremus_artist:eb493306-9dd1-3bcd-98d1-06975aa555f6
owl:sameAs viaf:232551393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232551393>.
doremus_artist:ec263c60-85c3-3178-9318-8d050dd2bd06
owl:sameAs viaf:42051158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42051158>.
doremus_artist:edeff68d-052b-31e5-9b1a-1198157201fc
owl:sameAs viaf:117084812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117084812>.
doremus_artist:ee0f23a4-9331-3720-9619-e5f6489d080d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:PÃ©rigord;
    rdfs:comment
        "Era figlio di Albert Arman de Caillavet e di L\u00e9ontine Lippmann, musa del premio Nobel Anatole France. Nell'aprile 1893 spos\u00f2 Jeanne Pouquet. Dal 1901 al 1915 collabor\u00f2 con Robert de Flers, componendo gustose operette e varie commedie leggere. Fu un intimo amico di Marcel Proust. Questi si ispir\u00f2 a lui per la creazione del personaggio di Robert de Saint-Loup nel suo Alla ricerca del tempo perduto. Gaston e Jeanne ebbero solo una figlia, Simone, che spos\u00f2 lo scrittore Andr\u00e9 Maurois."@it,
        "Gaston Arman de Caillavet (1869 \u2013 13 January 1915) was a French playwright."@en,
        "Gaston Arman de Caillavet (ur. 13 marca 1869 w Pary\u017cu, zm. 13 stycznia 1915 w Essendi\u00e9ras w departamencie Dordogne) \u2013 francuski dramatopisarz. Wraz z Robertem de Flersem pisa\u0142 lekkie komedie satyryczno-obyczajowe i wodewile nale\u017c\u0105ce do nurtu bulwarowego, kt\u00f3re zyska\u0142y du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c w Polsce i w dwudziestoleciu mi\u0119dzywojennym wesz\u0142y do sta\u0142ego repertuaru wielu teatr\u00f3w. By\u0142 oficerem lotnictwa, zgin\u0105\u0142 w I wojnie \u015bwiatowej. Jego bardziej znane dzie\u0142a to Kr\u00f3l (1908, wyst. pol. 1918) - sztuka o\u015bmieszaj\u0105ca \u015brodowisko polityczne III Republiki Francuskiej, Zielony frak (1912, wyst. pol. 1920, a 1928 wyst. w przek\u0142adzie Jana Lechonia) - satyra na Akademi\u0119 Francusk\u0105, \u0141adna historia (1913, wyst. pol. 1914), Pan Bretonneau (1914, wyst. pol. 1915)."@pl,
        "Gaston Arman de CaillavetFichier:Caillavet Gaston.jpg Mathurin Cyprien Auguste Gaston Arman de Caillavet est un auteur dramatique fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 mars 1869 \u00e0 Paris et mort le 13 janvier 1915."@fr,
        "Mathurin Cyprien Auguste Gaston Arman de Caillavet (* 15. M\u00e4rz 1870 in Paris; \u2020 15. Januar 1915 in Essendi\u00e8ras) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker und Librettist. Der Sohn von L\u00e9ontine Lippmann, die einen bedeutenden Pariser literarischen Salon unterhielt und als Muse von Anatole France bekannt wurde, begann seine schriftstellerische Laufbahn als Direktor eines kleinen Revuetheaters im zweiten Stock des Eiffelturms. Nach 1900 trat er als Coautor von Robert de Flers hervor, mit dem er zahlreiche Libretti, Kom\u00f6dien und Vaudevilles verfasste. Mehrere ihrer St\u00fccke wurden auch verfilmt. Er war sehr Freund mit Marcel Proust."@de;
    owl:sameAs viaf:14767052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaston_Arman_de_Caillavet>,
        <http://viaf.org/viaf/14767052>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Caillavet_Gaston.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaston_Arman_de_Caillavet.
doremus_artist:ee119ff1-85b6-3c64-b0c9-2bc618eafeaf
    rdfs:comment "Catherine Desage est une paroli\u00e8re fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:95341117;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Desage>,
        <http://viaf.org/viaf/95341117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Desage.
doremus_artist:ee2803ce-9a64-31f1-b288-43c4fcc3e5e0
    owl:sameAs viaf:12506144;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12506144>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a1ce86e-6a34-4c55-8453-140898868d87>.
doremus_artist:eef7d852-fe15-3b4e-b10d-6323a7185320
owl:sameAs viaf:13963612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13963612>.
doremus_artist:ef9a4334-de29-3030-bcd6-e51f93d74457
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "Louis Musy (born 22 October 1902, Algeria, died 19 October 1981) was a French operatic baritone and stage director principally active at the Paris Op\u00e9ra-Comique. His teacher was L\u00e9on David. He made his debut in Le Chemineau by Leroux in 1925 at the Op\u00e9ra-Comique and went on to sing many other French and Italian roles in the Op\u00e9ra-Comique repertoire."@en,
        "Louis Musy Louis Musy (22 octobre 1902, Alg\u00e9rie \u2014 19 octobre 1981) est un baryton d'op\u00e9ra fran\u00e7ais et un directeur artistique. Il a principalement travaill\u00e9 \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:59272155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Musy>,
        <http://viaf.org/viaf/59272155>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Musy.
doremus_artist:effd0887-46b8-3156-83d3-a7be8d4c16a9
owl:sameAs viaf:36166905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36166905>.
doremus_artist:f0fad53d-3445-3606-a7a8-cb0aa59c241b
owl:sameAs viaf:66081543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66081543>.
doremus_artist:f136a772-2480-36ab-8a83-82425dfe4614
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    dbp:deathPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Lev Nikolaevich Vlassenko (Russian: \u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043b\u0430\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e; 24 December 1928 \u2013 24 August 1996) was a pianist and teacher who was born in the Soviet Union."@en,
        "Lew Nikolajewitsch Wlassenko (russisch \u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043b\u0430\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e; * 24. Dezember 1928 in Tiflis; \u2020 24. August 1996 in Brisbane) war ein russischer Pianist und Klavierp\u00e4dagoge."@de,
        "\u041b\u0435\u0432 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043b\u0430\u0301\u0441\u0435\u043d\u043a\u043e (1928\u20141996) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1991)."@ru;
    owl:sameAs viaf:45374593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Vlassenko>,
        <http://viaf.org/viaf/45374593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Vlassenko.
doremus_artist:f230b9ac-4f34-3102-8575-2d88dbe6f523
owl:sameAs viaf:24789034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789034>.
doremus_artist:f2c46e37-dbd9-3c10-8ac8-223e75973e49
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Boris Ivanovich Tishchenko (23 de mar\u00e7o de 1939 - 9 de dezembro de 2010) foi um compositor e pianista russo e sovi\u00e9tico."@pt,
        "Boris Ivanovich Tishchenko (Russian \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; 23 March 1939 \u2013 9 December 2010) was a Russian and Soviet composer and pianist."@en,
        "Boris Ivanovitch Tichtchenko (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e), n\u00e9 le 23 mars 1939 \u00e0 Leningrad (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg) o\u00f9 il est mort le 9 d\u00e9cembre 2010, est un compositeur et pianiste russe."@fr,
        "Boris Ivanovitsj Tisjtsjenko (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e) (Leningrad, 23 maart 1939 - Sint-Petersburg, 9 december 2010) was een Russisch componist, compositieprofessor en pianist."@nl,
        "Boris Iwanowitsch Tischtschenko (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e, wiss. Transliteration Boris Ivanovi\u010d Ti\u0161\u010denko; * 23. M\u00e4rz 1939 in Leningrad; \u2020 9. Dezember 2010 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e (23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1987)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c6\u30a3\u30b7\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u307e\u305f\u306f\u30dc\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30b7\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0438\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e, Boris Ivanovich Tishchenko, 1939\u5e743\u670823\u65e5 - 2010\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Tishchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/2659576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9129cf72-a33e-4880-b781-b4104f527a96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Tishchenko.
doremus_artist:f308c229-fb47-322c-bd50-40f3c0e39740
owl:sameAs viaf:14963562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963562>.
doremus_artist:f3a8d62b-f1db-3c1b-b285-385c728d1454
    owl:sameAs viaf:39570232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/198f9112-5394-4764-994b-a21fab24ae14>.
doremus_artist:f57c2f79-09ad-374c-9261-1555b7a2186a
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Philippe Cuper est un clarinettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lille le 25 avril 1957."@fr,
        "Philippe Cuper is a French clarinetist, born in Lille on April 25, 1957. He is considered to be one of the best representatives of the current French clarinet school."@en;
    owl:sameAs viaf:34649913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Cuper>,
        <http://viaf.org/viaf/34649913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Cuper.
doremus_artist:f5ab1730-88e1-3f6c-8ce7-1f5c15aba62a
    rdfs:comment
        "Sebastiano Baldini (1615\u20131685) was a satirical Roman poet, librettist for almost every composer operating in Rome at that time, and a secretary to a series of cardinals. The most important was Flavio Chigi. For his literary qualities and for his good humor he was well received by the aristocracy and Roman cultural circles. Christina, Queen of Sweden, based a scenario on one of his poems, and Alessandro Stradella based his 1677 serenata Il Damone on it."@en;
    owl:sameAs viaf:87543637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastiano_Baldini>,
        <http://viaf.org/viaf/87543637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastiano_Baldini.
doremus_artist:f5c8faba-0401-3231-936f-3d27de15e38f
    dbp:birthPlace dbr:Lithuania;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Mitchell Parish (* 10. Juli 1900 als Michael Hyman Pashelinsky in Litauen; \u2020 31. M\u00e4rz 1993 in New York City) war ein amerikanischer Liedtexter. Er schrieb u.a. den Text f\u00fcr "Stardust" mit Hoagy Carmichael und "Sophisticated Lady" von Duke Ellington."""@de,
        "Mitchell Parish (10 de julho de 1900 \u2013 31 de mar\u00e7o de 1993) foi um letrista norte-americano, conhecido por contribuir m\u00fasicas para Cotton Club Parade (1934), Earl Carroll Vanities (1940) e Ice-Capades (1941). Entre seus principais colaborados foram Hoagy Carmichael, Duke Ellington, Peter DeRose, Leroy Anderson, Glenn Miller, Sammy Fain, Frank Perkins, Will Hudson, Benny Goodman, Edgar Sampson e Raymond Scott. Michael Hyman Pashelinsky nasceu em Litu\u00e2nia, em uma fam\u00edlia judeu. Sua fam\u00edlia emigrou para os Estados Unidos, quando Parish tinha apenas um ano de idade."@pt,
        "Mitchell Parish (July 10, 1900 \u2013 March 31, 1993) was an American lyricist."@en,
        """Mitchell Parish w\u0142a\u015bc. Michael Hyman Pashelinsky (10 lipca 1900 - 31 marca 1993) by\u0142 ameryka\u0144skim pisarzem, autorem tekst\u00f3w piosenek. Parish urodzi\u0142 si\u0119 na Litwie i wywodzi\u0142 si\u0119 z \u017cydowskiej rodziny. Gdy mia\u0142 niespe\u0142na rok, wraz z rodzin\u0105 wyemigrowa\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych, pocz\u0105tkowo osiedlaj\u0105c si\u0119 w Luizjanie, a p\u00f3\u017aniej w Nowym Jorku. Najbardziej rozpoznawalne teksty Parisha to m.in. "Star Dust", "Sweet Lorraine", "Deep Purple", "Stars Fell on Alabama", "Sophisticated Lady", "Volare", "Moonlight Serenade", "Sleigh Ride", "One Morning in May" i "Louisiana Fairy Tale"."""@pl,
        "\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30d1\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Mitchell Parish\u30011900\u5e747\u670810\u65e5 \u2013 1993\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107582173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitchell_Parish>,
        <http://viaf.org/viaf/107582173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5123e60d-2ce4-45d1-8ad2-46c176108274>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46ae519-8762-4976-9e37-a7bf465dd015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitchell_Parish.
doremus_artist:f610f82d-c477-39f2-8e03-280f817d89bb
owl:sameAs viaf:4623541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4623541>.
doremus_artist:f6d60122-0745-3e0b-bdd6-bf571bdcfdd7
owl:sameAs viaf:115441801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115441801>.
doremus_artist:f7b3468f-430d-30d8-b331-8d4b12982a4f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bluff,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Robert Lawson Shaw (30 de abril de 1916 en Red Bluff (California) - 25 de enero de 1999 en New Haven (Connecticut)) fue un director de coro y director de orquesta estadounidense especialmente conocido por su trabajo con la coral de su propio nombre, con el Coro y la Orquesta de Cleveland y con el Coro y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Atlanta."@es,
        """Robert Shaw (April 30, 1916 \u2013 January 25, 1999) was an American conductor most famous for his work with his namesake Chorale, with the Cleveland Orchestra and Chorus, and the Atlanta Symphony Orchestra and Chorus. Shaw received 14 Grammy awards, four ASCAP awards for service to contemporary music, the first Guggenheim Fellowship ever awarded to a conductor, the Alice M. Ditson Conductor's Award for Service to American Music; the George Peabody Medal for outstanding contributions to music in America, the Gold Baton Award of the American Symphony Orchestra League for "distinguished service to music and the arts," the American National Medal of Arts, France's Officier des Arts et des Lettres, England's Gramophone Award, and was a 1991 recipient of the Kennedy Center Honors."""@en,
        """Robert Shaw (Red Bluff, California, 30 de abril de 1916 - New Haven, 25 de janeiro de 1999) foi um destacado regente de coros. Destaca-se por ter recebido, em 1943, o pr\u00eamio "Grande Honra" da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Compositores e Regentes dos EUA."""@pt,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Robert Shaw, 1916\u5e744\u670830\u65e5 - 1999\u5e741\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42029843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Shaw_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/42029843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a50d048e-bca0-44c8-99db-c046d73f2213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Shaw_(conductor)>.
doremus_artist:f9147e64-f525-3e1b-a0b0-25bda7700323
owl:sameAs viaf:51597192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51597192>.
doremus_artist:f9c5d406-1117-31c7-83a5-e8c81d0d4d2d
    rdfs:comment
        "Robbie Jansen (* 1949 in Kapstadt; \u2020 7. Juli 2010 ebenda; geb\u00fcrtig: Robert Edward Jansen) war ein s\u00fcdafrikanischer Musiker (Altsaxophon, Fl\u00f6te, Gesang), der insbesondere als Pionier des Cape-Jazz Beachtung gefunden hat."@de,
        "Robert Edward (Robbie) Jansen  (Kaapstad, 1949 - aldaar, 7 juli 2010) was een Zuid-Afrikaans altsaxofonist, fluitist en zanger. Jansen was een pionier van de Cape-jazz. Jansen debuteerde als gitarist bij de Rockets, die Britse pop- en beatmuziek speelden. Op een reis van de groep naar Londen leerde hij de Afro-Amerikaanse muziek kennen. Hij leerde saxofoon spelen en hield zich nu bezig met moderne jazz. In het begin van de jaren 1970 speelde hij bij Oswietie en met Abdullah Ibrahim; hij speelde op hun album Mannenberg Is Where It\u2019s Happening (1974). Samen met Basil Coetzee richtte hij de fusiongroep Pacific Express op. Van 1979 tot 1981 was hij lid van de groep Juluka van Johnny Clegg en Sipho Mchunu. Verder werkte hij met Estudio van Russell Herman. Vervolgens bouwde hij een solocarri\u00e8re "@nl,
        "Robert Edward Jansen (5 August 1949 \u2013 7 July 2010) was a South African musician and a folk hero in the Western Cape. He was born in Cape Town, South Africa."@en;
    owl:sameAs viaf:200001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robbie_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/200001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b542973-8103-43f9-b39c-63963d886bc5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robbie_Jansen.
doremus_artist:fa07c9e3-75a7-3980-aa27-1d6f5b1cf407
owl:sameAs viaf:249937250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249937250>.
doremus_artist:fa359324-1dd2-3dee-9d53-719c24de3110
owl:sameAs viaf:56817955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56817955>.
doremus_artist:fa5e002d-0b58-3167-8d52-e0e9eeef266a
    dbp:birthPlace dbr:Helmond;
    rdfs:comment
        "Stochelo Rosenberg (* 19. Februar 1968 in Helmond, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Sinto und Jazz-Gitarrist."@de,
        "Stochelo Rosenberg (Helmond, 19 februari 1968) is een Nederlandse zigeunerjazzgitarist, sologitarist van het Rosenberg Trio."@nl,
        "Stochelo Rosenberg (born 19 February 1968 in Helmond, Netherlands) is a Sinti-Gypsy jazz guitarist who plays in the Jazz manouche style of Django Reinhardt and leads the Rosenberg Trio."@en,
        "Stochelo RosenbergFichier:Stochelo Rosenberg4.JPG Stochelo Rosenberg jouant avec le Rosenberg Trio au festival Fort en Jazz 2009. Stochelo Rosenberg est le guitariste soliste du groupe de jazz manouche Rosenberg trio."@fr;
    owl:sameAs viaf:39588219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stochelo_Rosenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39588219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72c658b8-52cf-4a98-9c22-5ed6ac916544>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stochelo_Rosenberg_2002_Holland_(photograph_by_Tony_Rees).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stochelo_Rosenberg.
doremus_artist:fb0bd219-55ef-33d7-bd64-619701721061
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        """Egli \u00e8 ricordato oggi per la sua lunga permanenza alla guida della Cleveland Orchestra, e per i dischi incisi con la stessa e con altre orchestre. Szell arriv\u00f2 a Cleveland nel 1946 per dirigere una buona orchestra, ma non adeguatamente dimensionata nel numero degli elementi, a seguito delle defezioni causate dalla seconda guerra mondiale. Alla sua morte venne accreditato dalla critica, secondo quanto scrisse Donal Henahan, di aver costruito "quello che molti critici auspicano sentire da un'orchestra sinfonica". Attraverso le sue incisioni, Szell rimarr\u00e0 presente per lungo tempo nel mondo della musica classica dopo la sua morte, ed in alcuni circoli il suo nome rimarr\u00e0 inscindibilmente legato a quello della Cleveland Orchestra. Mentre era in tourn\u00e9e con l'Orchestra negli anni ottanta, il di"""@it,
        "Georg Szell, of Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll (Boedapest, 7 juni 1897 - Cleveland, 30 juli 1970) was een Amerikaans dirigent en componist van Hongaarse afkomst. Hij is vooral bekend geworden door zijn opnames van Mozart, Beethoven, Haydn, Brahms, Schumann en Dvo\u0159\u00e1k."@nl,
        "George Szell (Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll), n\u00e9 le 7 juin 1897 \u00e0 Budapest et mort le 30 juillet 1970 \u00e0 Cleveland, est un chef d'orchestre et pianiste am\u00e9ricain d'origine hongroise."@fr,
        "George Szell (eigentlich Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll, * 7. Juni 1897 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 30. Juli 1970 in Cleveland, Ohio) war ein austroamerikanischer Dirigent, Pianist und Komponist."@de,
        "George Szell, adaptaci\u00f3n de su nombre h\u00fangaro: Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll (Budapest, 7 de junio de 1897 - Cleveland, 29 de julio de 1970). Director de orquesta h\u00fangaro nacionalizado estadounidense."@es,
        "George Szell, w\u0142a\u015bc. Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll (ur. 7 czerwca 1897 w Budapeszcie, zm. 30 lipca 1970 w Cleveland) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kompozytor i pianista pochodzenia w\u0119gierskiego."@pl,
        """Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll, mais conhecido pelo nome anglificado George Szell, pronunciado "Cel" (7 de Junho de 1897 \u2013 30 de Julho de 1970) foi um maestro e compositor de origem h\u00fangara. \u00c9 hoje lembrado pela longa e prol\u00edfica perman\u00eancia como director musical da Cleveland Orchestra entre 1946 e 1970 e pelas numerosas grava\u00e7\u00f5es que fez de diversas obras com a Orquestra de Cleveland e outras. Diz-se que Szell, de entre todos os maestros, tinha uma batuta "extremamente afiada" porque era reconhecida a sua precis\u00e3o interpretativa."""@pt,
        "Szell came to Cleveland in 1946 to take over a respected if undersized orchestra, which was struggling to recover from the disruptions of World War II. By the time of his death he was credited, to quote the critic Donal Henahan, with having built it into \"what many critics regarded as the world's keenest symphonic instrument.\" Through his recordings, Szell has remained a presence in the classical music world long after his death, and his name remains synonymous with that of the Cleveland Orchestra. While on tour with the Orchestra in the late 1980s, then-Music Director Christoph von Dohn\u00e1nyi remarked, \"We give a great concert, and George Szell gets a great review.\""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0421\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Szell, \u043d\u0435\u043c. Georg Szell; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1897, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1970, \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\uff08George Szell\u30011897\u5e746\u67087\u65e5 - 1970\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3067\u30bb\u30fc\u30c3\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\uff08Sz\u00e9ll Gy\u00f6rgy\uff09\u3001\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\uff08Gy\u00f6rgy Endre Sz\u00e9l\uff09\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30bb\u30eb\uff08Georg Szell\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u585e\u5c14\uff08Gy\u00f6rgy Sz\u00e9ll\uff0c1897\u5e746\u67087\u65e5\uff0d1970\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u7c4d\u7684\u5308\u7259\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002 1897\u5e74\u585e\u5c14\u751f\u4e8e\u5e03\u8fbe\u4f69\u65af\u3002\u5f88\u65e9\u5c31\u5f00\u59cb\u4e86\u5176\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\uff0c\u57281908\u5e74\uff0c11\u5c81\u7684\u4ed6\u5c31\u4ee5\u94a2\u7434\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u3002 1970\u5e74\u585e\u5c14\u5728\u514b\u5229\u592b\u5170\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Szell>,
        <http://viaf.org/viaf/22328932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/642116e0-69e6-48a8-a19d-f272cb5b7756>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Szell.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Szell.
doremus_artist:fb21adfd-5039-38bd-948e-50726cac33f8
    dbp:birthPlace dbr:KÃ¶nigsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Lohmar;
    rdfs:comment
        "Erich Wenk (12 August 1923 \u2013 30 March 2012) was a German bass-baritone singer in opera and especially in concert. He was a professor of voice at the Musikhochschule K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:32191267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Wenk>,
        <http://viaf.org/viaf/32191267>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Wenk.
doremus_artist:fb248cd6-b27b-3609-a7ed-8921d9c41e22
owl:sameAs viaf:214192768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214192768>.
doremus_artist:fb80586e-7ba8-35dc-9ff8-37bef40269c4
owl:sameAs viaf:76504248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504248>.
doremus_artist:fbf13b6b-8146-3d9d-93cc-e7bb1ecd9386
    owl:sameAs viaf:100319138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68a75aaa-e6c1-405a-a82d-85d732f5f921>.
doremus_artist:fc318aea-61c0-380d-9081-90a225b2e666
owl:sameAs viaf:56845138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56845138>.
doremus_artist:fc7945da-0909-39ea-a06e-7a5f4e8db691
owl:sameAs viaf:46462076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46462076>.
doremus_artist:fcfcc0a3-437f-3088-9f45-fd45afc25487
    dbp:birthPlace dbr:Krosnowice;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Heinrich Reimann (* 12. M\u00e4rz 1850 in Rengersdorf, Landkreis Glatz, Provinz Schlesien; \u2020 24. Mai 1906 in Berlin) war ein deutscher Musikwissenschaftler, Organist und Komponist."@de,
        "Professor Dr. phil. Heinrich Reimann (March 12, 1850 \u2013 May 24, 1906), was a German musicologist, organist, and composer. Reimann was born in Rengersdorf, Silesia, and was a son of Ignaz Reimann, also a musician. Reimann studied at the University of Breslau and was awarded a degree in classical philology in 1875, having simultaneously studied organ with the Silesian composer and organist Moritz Brosig (1815-1887). It was only in 1886 that Reimann changed his profession to music, becoming active in Berlin as an organist, choral conductor, and write on subjects from Byzantine music through Wagner and contemporary composition. Reimann was appointed official organist for the Berlin Philharmonic where he performed on the Schlag und S\u00f6hne organ(1888), and became instructor in music theory and org"@en;
    owl:sameAs viaf:5195261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Reimann>,
        <http://viaf.org/viaf/5195261>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wambierzyce.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Reimann.
doremus_artist:fd0c75ed-6986-3cc5-a4fa-8ee55266f401
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Francisco Miguel Negr\u00edn Maggioros (* 5. Juni 1963 in Mexiko-Stadt)ist ein spanischer Opernregisseur."@de,
        "Francisco Negrin (born June 5, 1963) is an award winning stage director working in opera as well as in the world of stadium and arena based events. He is known for his musical and cinematic approach to the staging of operas of all periods, and particularly of pieces usually considered to be difficult to stage successfully. He is seen as a specialist of Handel operas and is also characterised by a highly integrated use of dance as part of the dramaturgy."@en;
    owl:sameAs viaf:118866072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Negrin>,
        <http://viaf.org/viaf/118866072>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco-Negrin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Negrin.
doremus_artist:fd8b10be-1f96-328c-9473-aec0471601bc
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0628 \u0639\u0632\u0627\u0645 Bob Azzam (\u0648\u0644\u062f \u062c\u0648\u0631\u062c \u0648\u062f\u064a\u0639 \u0639\u0632\u0627\u0645) (24 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 - 24 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2004 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u0627\u0643\u0648) \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0646 \u063a\u0646\u0649 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u064a\u0627 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 </nowiki>\u0645\u062d\u0645\u062f \u0641\u0648\u0632\u064a \u0648\u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u0648 \u0645\u0648\u0631\u064a \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062d\u0644\u0629 \u062f\u0627\u0644\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1960 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u0633\u064a\u0637\u0629\u060c \u0641\u0642\u062f \u0638\u0646\u0648\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0635\u0648\u062f \u0628\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064a\u0645 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062d\u0627\u0633\u060c \u0648\u00ab\u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0637\u0627\u0631\u064a\u0646\u00bb \u0623\u064a \u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0631\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0633\u0642\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629\u060c"@ar,
        "Bob Azzam (Ca\u00efro, 24 oktober 1925 - Monte Carlo, 24 juli 2004) was een Libanees zanger en orkestleider. Hij is vooral bekend van zijn hit Mustapha uit 1960."@nl,
        "Bob Azzam (Waddie Georges Azzam), nacido en El Cairo el 24 de octubre de 1925 y fallecido en M\u00f3naco el 24 de julio de 2004, fue un cantante de origen liban\u00e9s. Inici\u00f3 su carrera en Italia, con su orquesta, a finales de los a\u00f1os 1950. En 1960, grab\u00f3 dos canciones con ritmos orientales que le hicieron famoso: \u00abFais-moi du couscous\u00bb (Prep\u00e1rame un cusc\u00fas), que lleg\u00f3 a ser muy popular en Francia y en algunos otros pa\u00edses franc\u00f3fonos, y \u00abYa Mustapha\u00bb ('\u064a\u0627 \u0645\u0635\u0637\u0641\u0649), que fue un \u00e9xito internacional y es una de las canciones \u00e1rabes m\u00e1s conocidas en Occidente."@es,
        "Bob Azzam est un chanteur \u00e9gyptien d'origine libanaise, n\u00e9 Wadih Georges Azzam, \u00e0 Alexandrie le 24 octobre 1925, mort \u00e0 Monaco le 24 juillet 2004. Il a connu un grand succ\u00e8s en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960. Passionn\u00e9 de technique, dot\u00e9 d'un dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur \u00e9lectronique, il passe pour \u00eatre l'inventeur de la chambre d'\u00e9chos \u00ab hors-studio \u00bb."@fr,
        """Wadie George Azzam, better known by his stage name Bob Azzam, (24 October 1925 in Cairo \u2013 24 July 2004 in Monaco) was an Egyptian singer of Lebanese ancestry. With his international hit song "Mustapha", Azzam achieved success in France in the 1960s. The track peaked at #23 in the UK Singles Chart, spending fourteen weeks in that chart. Azzam had a degree in electronic engineering, and has been regarded as the man behind the chamber of echoes "Hors-studio" or "off-studio"."""@en;
    owl:sameAs viaf:29955284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Azzam>,
        <http://viaf.org/viaf/29955284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Azzam.
doremus_artist:fdbbf24c-1c7b-3b6b-ba16-c757260368fb
owl:sameAs viaf:79206882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79206882>.
doremus_artist:fdc33fa8-1538-3053-a608-8694fa9ffa58
    dbp:birthPlace dbr:WÃ¼rzburg;
    rdfs:comment
        "Waltraud Meier (* 9. Januar 1956 in W\u00fcrzburg) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzo- und dramatischer Sopran) sowie Wagner-Interpretin."@de,
        "Waltraud Meier (9 de enero de 1956) es una mezzosoprano alemana nacida en W\u00fcrzburg que ha cosechado \u00e9xitos especialmente en papeles del repertorio wagneriano a\u00f1adiendo personajes del repertorio franc\u00e9s e italiano. Meier es la m\u00e1s importante mezzo aparecida en Alemania desde Christa Ludwig. Ha cantado algunos papeles para soprano."@es,
        "Waltraud Meier (W\u00fcrzburg, 9 de janeiro de 1956) \u00e9 uma mezzosoprano alem\u00e3, considerada uma das mais importantes int\u00e9rpretes do repert\u00f3rio wagneriano."@pt,
        "Waltraud Meier (W\u00fcrzburg, 9 januari 1956) is een Duitse mezzosopraan. Ze viel vooral op met rollen in opera\u2019s van Richard Wagner, zoals Kundry, Isolde, Ortrud, Venus and Sieglinde, maar ze speelde ook rollen in het Franse en Italiaanse repertoire zoals in Eboli, Amneris en Carmen and Santuzza."@nl,
        "Waltraud Meier (born 9 January 1956 in W\u00fcrzburg) is a Grammy Award\u2013winning German dramatic soprano and mezzo-soprano singer. She is particularly known for her Wagnerian roles as Kundry, Isolde, Ortrud, Venus, Fricka, and Sieglinde, but has also had success in the French and Italian repertoire appearing as Eboli, Amneris, Carmen, and Santuzza. She resides in Munich."@en,
        "Waltraud Meier (ur. 9 stycznia 1956 w W\u00fcrzburgu) \u2013 niemiecka mezzosopranistka i sopranistka dramatyczna, znana przede wszystkim jako odtw\u00f3rczyni r\u00f3l w operach Richarda Wagnera."@pl,
        "Waltraud Meier, n\u00e9e \u00e0 Wurtzbourg le 9 janvier 1956, est une soprano (originairement mezzo-soprano) allemande."@fr,
        "\u00c8 particolarmente famosa per i suoi ruoli wagneriani come Kundry, Isotta, Ortrud, Venere e Sieglinde, ma ha avuto successo anche nel repertorio francese e italiano nelle parti di Principessa Eboli, Amneris, Carmen e Santuzza."@it,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0443\u0434 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Waltraud Meier; \u0440\u043e\u0434. 1956) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e / \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u2014 \u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb, \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u0446\u0446\u0435\u043a\u0435\u00bb, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0443\u0446\u0446\u0430 \u0432 \u00ab\u0421\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u041e\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0432 \u00ab\u041b\u043e\u044d\u043d\u0433\u0440\u0438\u043d\u0435\u00bb, \u0414\u0438\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u0422\u0440\u043e\u044f\u043d\u0446\u0430\u0445\u00bb, \u0410\u043c\u043d\u0435\u0440\u0438\u0441 \u0432 \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0435\u00bb, \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u00bb \u0438 \u0442. \u0434. \u0421\u0435\u0437\u043e\u043d 2003\u20142004 \u0433. \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0438 \u0442. \u0434."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Waltraud Meier, 1956\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u7279\u306b\u30af\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u3001\u30a4\u30be\u30eb\u30c7\u3001\u30aa\u30eb\u30c8\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30f4\u30a7\u30fc\u30cc\u30b9\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30ea\u30f3\u30c7\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u5f79\u3067\u8457\u540d\u3060\u304c\u3001\u30a8\u30dc\u30ea\u3001\u30a2\u30e0\u30cd\u30ea\u30b9\u3001\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30a1\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3082\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5728\u4f4f\u3002 \u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u3001\u4e16\u754c\u306e\u6709\u540d\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u3092\u542b\u3080\uff09\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30ec\u30f3\u30dc\u30a4\u30e0\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u3001\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3001\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u3089\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e0b\u3067\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u5bae\u5ef7\u6b4c\u624b\uff08Kammersangerin\uff09\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u53cc\u65b9\u304b\u3089\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b3\u30de\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\uff08Commandeur de l'Ordre des Arts et des Lettres\uff09\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85736885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Waltraud_Meier>,
        <http://viaf.org/viaf/85736885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Waltraud_Meier.
