@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0012776a-ec3c-3d69-8210-4eeb49fd2ed6
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Soorts-Hossegor;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Baroux.Lucien BarouxFichier:Defaut.svg Lucien Baroux de son vrai nom Marcel Lucien \u00c9douard Barou (n\u00e9 Lucien Ducros) , n\u00e9 le 21 septembre 1888 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 21 mai 1968 \u00e0 Hossegor (Landes), est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Lucien Baroux (born Marcel Lucien Barou) (Toulouse, 21 September 1888 - Hossegor, 21 May 1968) was a French actor. He began his career working in the theatre, moving on to a long career in films from the 1930s. In the field of musical comedy he created roles in Brummell in 1931 (Jim), D\u00e9shabillez-vous ! in 1928 (Dumontel), Passion\u00e9ment in 1926 (Captain Harris), and J'adore \u00e7a in 1925 (Jacques Cocardier). He appeared as Laurent XVII in the 1935 film and 1956 recording of La mascotte."@en;
    owl:sameAs viaf:19942686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Baroux>,
        <http://viaf.org/viaf/19942686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Baroux.
doremus_artist:0031ae25-4cc7-3dd3-950a-230e26661c68
owl:sameAs viaf:79165939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79165939>.
doremus_artist:007613ce-9ef1-33e4-8574-4e4395d67974
owl:sameAs viaf:24795069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795069>.
doremus_artist:0094412d-124a-30f9-a6ff-9d56888fb95f
owl:sameAs viaf:11062634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11062634>.
doremus_artist:0329e5d1-c99f-362e-87eb-43fa0eb9774d
    rdfs:comment
        "Isola Jones (born December 27, 1949) is an American mezzo-soprano opera singer. She sang at the Metropolitan Opera for 16 seasons and has performed with many opera companies throughout the U.S. and abroad."@en;
    owl:sameAs viaf:76503215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isola_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/76503215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isola_Jones.
doremus_artist:03bceae6-4bbb-39a7-a5cb-0cc0dfa25c49
    owl:sameAs viaf:42024604;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Billaut.
doremus_artist:0423af52-7769-36ac-b02c-87ed1cbc82ef
owl:sameAs viaf:160702370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160702370>.
doremus_artist:044843cd-563f-30b3-9359-d8bf6ccc9a9d
    owl:sameAs viaf:161908358;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161908358>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f127c4b-0c05-4968-ad26-6b45614ad320>.
doremus_artist:04499996-8a39-3d68-abf1-c3db7f8e2056
    rdfs:comment
        "Richard Fontana, n\u00e9 le 1er juin 1951 \u00e0 Saint-Pardoux-Isaac (Lot-et-Garonne), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juin 1992 \u00e0 Paris, \u00e9tait un acteur fran\u00e7ais soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:56801619;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Fontana>,
        <http://viaf.org/viaf/56801619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Fontana.
doremus_artist:0469b833-267d-3397-a479-7d138e6013dc
    owl:sameAs viaf:120740204;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ce9879-2867-46c5-9a85-f495c578c7a2>.
doremus_artist:047f2e7d-b932-330c-8853-05a699a4c7c8
    dbp:birthPlace dbr:Beckenham;
    rdfs:comment
        "Andrew Manze (* 14. Januar 1965 in Beckenham/London) ist ein britischer Geiger und Dirigent im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Andrew Manze (Beckenham, 14 de enero de 1965) es un violinista y director de orquesta ingl\u00e9s especializado en el repertorio barroco y cl\u00e1sico. Empez\u00f3 su formaci\u00f3n en viol\u00edn barroco durante sus estudios en la Universidad de Cambridge. Posteriormente se form\u00f3 junto a Simon Standage, miembro fundador de The English Concert, en la Royal Academy of Music, y m\u00e1s adelante en La Haya con Lucy van Dael y Marie Leonhardt."@es,
        "Andrew Manze (born 14 January 1965) is an English conductor and violinist. As a violinist he has made notable recordings of Baroque music."@en,
        "Andrew Manze (n\u00e9 le 14 janvier 1965 \u00e0 Beckenham pr\u00e8s de Londres), est un violoniste et chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Andrew Manze (ur. 14 stycznia 1965 w Beckenham) \u2013 brytyjski skrzypek barokowy. Studiowa\u0142 filologi\u0119 klasyczn\u0105 w Cambridge. Aktualnie kieruje orkiestr\u0105 The English Concert (wcze\u015bniej kierowa\u0142 ni\u0105 przez d\u0142ugie lata Trevor Pinnock). Jest znany z bardzo charakterystycznego stylu interpretacyjnego wykonywanych utwor\u00f3w. Opr\u00f3cz pracy z kierowan\u0105 przez siebie orkiestr\u0105 nagrywa muzyk\u0119 kameraln\u0105 (np. s\u0142ynne nagranie sonat Corellego op. 5). W nagraniach muzyki kameralnej najcz\u0119\u015bciej akompaniuje mu na klawesynie Richard Egarr."@pl,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041c\u0430\u043d\u0446\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Manze; \u0440\u043e\u0434. 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1965, \u0411\u0435\u043a\u0435\u043d\u0445\u044d\u043c, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30bc\uff08Andrew Manze, 1965\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002\u7d79\u306e\u3088\u3046\u306a\u7d30\u3044\u97f3\u304b\u3089\u6fc0\u3057\u3044\u97f3\u8272\u307e\u3067\u81ea\u5728\u306b\u64cd\u308b\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u308b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u754c\u306e\u5947\u624d\u3002 2003\u5e747\u6708\u3001\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d4\u30ce\u30c3\u30af\u304c\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306e\u9000\u4efb\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30de\u30f3\u30bc\u304c\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u306e\u521d\u3081\u3066\u306e\u9332\u97f3\u306f\u30012003\u5e742\u670828\u65e5\u304b\u30893\u67082\u65e5\u3001\u30ea\u30f3\u30c9\u30cf\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u3067\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300c\u30a2\u30a4\u30cd\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30cd\u30fb\u30ca\u30cf\u30c8\u30e0\u30b8\u30fc\u30af\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u3068\u30d5\u30fc\u30ac\u300d\u3001\u300c\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30bf\u30fb\u30ce\u30c3\u30c8\u30a5\u30eb\u30ca\u300d\u3001\u300c\u97f3\u697d\u306e\u5197\u8ac7\u300d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3USA\u306b\u3088\u308a\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u3002 2011\u5e74\u306b\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 2014\u5e74\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08NDR\uff09\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39361206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Manze>,
        <http://viaf.org/viaf/39361206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5003e23c-52eb-4924-929f-6c4c67347fea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_Manze.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Manze.
doremus_artist:04c6d6ba-a19b-3eae-8065-9fadeb0795c0
    rdfs:comment
        "Bullen Reymes (28 December 1613 - 18 December 1672) was an English courtier, diplomat and politician who sat in the House of Commons from 1660 to 1672. He fought in the Royalist army in the English Civil War. Reymes died at the age of 68. Reymes married Elizabeth Gerard, daughter of Thomas Gerard of Trent, Somerset in 1640 and had three sons and two daughters."@en;
    owl:sameAs viaf:100624484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bullen_Reymes>,
        <http://viaf.org/viaf/100624484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bullen_Reymes.
doremus_artist:04da1b5a-673f-374a-be40-89843562c1ab
owl:sameAs viaf:46758028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46758028>.
doremus_artist:063c5dc7-986c-31b5-9d03-4d52abae4341
owl:sameAs viaf:59350911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350911>.
doremus_artist:069f62f3-87ca-3ab8-892c-962647a6a1ed
owl:sameAs viaf:39573538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573538>.
doremus_artist:07384f2e-f5d7-3ea0-adfd-eab1514db101
    owl:sameAs viaf:19872263;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Félix_Raugel.
doremus_artist:07ce30d4-c6e7-3402-b6f2-abbf4a116e39
owl:sameAs viaf:22391307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22391307>.
doremus_artist:087701b4-e93e-36eb-9166-f9d49879295b
owl:sameAs viaf:24811495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811495>.
doremus_artist:088100b4-6a2b-323f-9297-d684d7c0f4eb
owl:sameAs viaf:23311760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23311760>.
doremus_artist:08b929e2-045c-35eb-9954-327462df0cfb
    dbp:birthPlace dbr:Nenzing;
    rdfs:comment
        "Manfred Honeck (* 17. September 1958 in Nenzing) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Bratschist."@de,
        "Manfred Honeck (17 de septiembre de 1958, Nenzing) es un director de orquesta austriaco, hijo de Otto y Frieda Honeck, procedente de una familia de nueve hermanos uno de los cu\u00e1les es el concertino de la Filarm\u00f3nica de Viena Rainer Honeck. En su juventud, Manfred Honeck estudi\u00f3 viol\u00edn, instrumento con el que accedi\u00f3 a la Academia de m\u00fasica de Viena, donde tambi\u00e9n estudiar\u00eda viola. Tras completar sus estudios, entr\u00f3 a formar parte de la \u00d3pera del estado y tras el per\u00edodo reglamentario, accedi\u00f3 a la Filarm\u00f3nica de Viena."@es,
        "Manfred Honeck (born 17 September 1958, in Nenzing) is an Austrian conductor, the son of Otto and Frieda Honeck, from a family of nine children. One of his brothers is the Vienna Philharmonic leader Rainer Honeck. As a youth, Honeck studied violin. He attended the Academy of Music in Vienna, and later played the viola. He was later a musician in the Vienna Philharmonic and the Vienna State Opera Orchestra. His early work as a conductor included a period as assistant to Claudio Abbado with the Gustav Mahler Jugendorchester (Youth Orchestra)."@en,
        "Manfred Honeck, n\u00e9 le 17 septembre 1958 \u00e0 Nenzing (Vorarlberg), est un chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "\u30de\u30f3\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30db\u30fc\u30cd\u30c3\u30af\uff08Manfred Honeck,1958\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117167120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Honeck>,
        <http://viaf.org/viaf/117167120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25a960b3-4840-4ad8-91f1-f5837f9ea1ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manfred_Honeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Honeck.
doremus_artist:0ccb0721-81f6-3731-b952-70c2a1d68594
owl:sameAs viaf:64216863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216863>.
doremus_artist:0cf78688-f5d4-3203-a834-a4d253dd551e
    dbp:birthPlace dbr:Nottinghamshire;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Westminster;
    rdfs:comment
        "John Blow (1649\u20141 de octubre de 1708), fue un compositor y organista ingl\u00e9s. Entre sus alumnos figuran William Croft y Henry Bordelaind"@es,
        "John Blow (Newark-on-Trent (Nottinghamshire), februari 1649 - Westminster (Londen), 1 oktober 1708) was een Engelse componist en organist, het bekendst om zijn anthems, waarvan hij er meer dan 100 schreef. Hij werd organist van Westminster Abbey in 1668 en later aalmoezenier en koormeester van de Londense St. Paul's Cathedral. Koning Jacobus II benoemde hem tot lid van de Chapel Royal, de koninklijke kapel. In 1677 verleende Canterbury hem de doctorsgraad in de Muziek. Hij was de leermeester van onder andere William Croft en Henry Purcell."@nl,
        "John Blow (baptised 23 February 1649 \u2013 1 October 1708) was an English Baroque composer and organist, appointed to Westminster Abbey in 1669. His pupils included William Croft, Jeremiah Clarke and Henry Purcell. In 1685 he was named a private musician to James II. His only stage composition, Venus and Adonis (ca. 1680\u20131687), was thought to influence Henry Purcell's later opera Dido and Aeneas. In 1687 he became choirmaster at St Paul's Cathedral, where many of his pieces were performed. In 1699 he was appointed to the newly created post of Composer to the Chapel Royal."@en,
        "John Blow (batizado a 23 de fevereiro de 1649 e falecido a 1 de outubro de 1708) foi um compositor ingl\u00eas e organista da Idade do Barroco. Orgulhoso e com perfil de estadista, o humilde Blow tornou-se o mais famoso m\u00fasico da Inglaterra no final do s\u00e9culo XVIII. Importante na m\u00fasica da Restaura\u00e7\u00e3o, teve postos reais criados especialmente para ele, como na catedral de St. Paul e em Westminster. Suas obras seculares incluem m\u00fasica cerimonial e Venus and Adonis, a primeira \u00f3pera inglesa. Escreveu muita m\u00fasica religiosa em especial mais de cem hinos intensamente mel\u00f3dicos. De seus doze trabalhos anglicanos, o em sol maior \u00e9 magistral."@pt,
        "John Blow (getauft 23. Februar 1649 in Newark-on-Trent, Nottinghamshire; \u2020 1. Oktober 1708 in Westminster, London) war ein englischer Komponist."@de,
        """John Blow (ochrzczony 23 lutego 1649 \u2013 zm. 1 pa\u017adziernika 1708) \u2013 brytyjski kompozytor i organista epoki p\u00f3\u017anego Baroku. Jego uczniem by\u0142 nieco m\u0142odszy ode\u0144 Henry Purcell. Jedna z "masek" (masque) Blow'a: Venus and Adonis (1683), pos\u0142u\u017cy\u0142a za wz\u00f3r Purcellowi do jego : Dydona i Eneasz. Uczniem Johna Blow'a by\u0142 te\u017c William Croft. Blow urodzi\u0142 si\u0119 najprawdopodobniej w North Collingham w hrabstwie Nottingham. Znana jest tylko data jego chrztu, urodzenia natomiast nie. Jako ch\u0142opiec zosta\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 Chapel Royal, gdzie szybko zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107."""@pl,
        "John BlowFichier:Blow, John, Huyot after White, BNF Gallica.jpg John Blow. John Blow est un organiste et compositeur anglais de musique baroque, n\u00e9 en f\u00e9vrier 1649 et mort le 1er octobre 1708. Il a \u00e9t\u00e9 organiste de l'abbaye de Westminster \u00e0 partir de 1668, et plus tard, aum\u00f4nier et ma\u00eetre de chapelle de la cath\u00e9drale Saint-Paul de Londres. Il fut aussi nomm\u00e9 \u00e0 la Chapelle Royale par Jacques II. Parmi ses \u00e9l\u00e8ves, on compte William Croft et Henry Purcell. Il fut un fid\u00e8le ami de ce dernier. D'ailleurs, il lui c\u00e9da sa place de titulaire de l'orgue de Westminster \u00e0 cause de sa vieillesse, mais la reprendra apr\u00e8s sa mort pr\u00e9matur\u00e9e."@fr,
        "Tra i suoi maggiori allievi si citano William Croft e Henry Purcell."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u043b\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Blow; 1649, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a-\u043e\u043d-\u0422\u0440\u0435\u043d\u0442 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1708, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\uff08John Blow, 1649\u5e74 - 1708\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u3084\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76580506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Blow>,
        <http://viaf.org/viaf/76580506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/610df89b-e00e-4247-a3af-71b8531fa12b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Blow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Blow.
doremus_artist:0d2ffddd-8ed7-3f23-a20d-4eec6f4d5a2d
owl:sameAs viaf:85110916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85110916>.
doremus_artist:0d3021e6-99da-309b-813f-ef57fe237f96
owl:sameAs viaf:44501297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44501297>.
doremus_artist:0d7bbe81-fcf7-3a91-ab03-b443cc667b5d
    rdfs:comment
        "Lucienne Radisse (1899\u20131997) est une violoncelliste, actrice fran\u00e7aise, \u00e9pouse du journaliste Jean Fannius et belle-fille du compositeur Henri B\u00fcsser, ayant \u00e9pous\u00e9 son fils Yves en secondes noces en 1932.Elle a jou\u00e9 dans un film, Le Bluffeur de Henry Blanke (en) et Andr\u00e9 Luguet, r\u00e9alis\u00e9 en 1932, o\u00f9 elle incarne Francine Dell, l'amie de Gar.Passionn\u00e9e de conduite automobile, elle a rendu service pendant la seconde Guerre mondiale comme chauffeur b\u00e9n\u00e9vole, puis ambulanci\u00e8re.En juin 1986, elle est d\u00e9cor\u00e9e de la rosette des Arts et Lettres des mains d'Andr\u00e9 Navarra."@fr;
    owl:sameAs viaf:74063516;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucienne_Radisse>,
        <http://viaf.org/viaf/74063516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucienne_Radisse.
doremus_artist:0d8c0eba-f5fe-3320-b634-efe3266a17a7
owl:sameAs viaf:34671112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34671112>.
doremus_artist:0da4867e-a7ee-39d1-8d48-20d53dc9d176
owl:sameAs viaf:34645329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645329>.
doremus_artist:0db3e515-6a6a-3c81-bf6b-5ab03a1579f8
owl:sameAs viaf:10056165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056165>.
doremus_artist:0e0169e2-73db-3b98-8b5e-ff63e961c218
    rdfs:comment
        "Louis-Casimir Escoffier, known primarily by the pseudonym Casimir Ney or L. Casimir-Ney, (1801 \u2013 3 February 1877, in Arras) was a French composer and one of the foremost violists of the 19th century."@en;
    owl:sameAs viaf:66730246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Casimir_Ney>,
        <http://viaf.org/viaf/66730246>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Casimir_Ney.
doremus_artist:0e7a8f6d-f44d-33d7-bcc8-c7831d1bdae9
owl:sameAs viaf:74062389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062389>.
doremus_artist:0f0622d8-7996-3505-aab2-c07a0f149061
owl:sameAs viaf:12500013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500013>.
doremus_artist:0f62bc16-00e5-3e54-96f1-8e1aeb7ada79
owl:sameAs viaf:162424441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162424441>.
doremus_artist:0fa9ca07-9dce-3059-9ca0-03945cc5f3c3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakewood,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Mawr,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Rose Bampton (November 28, 1907 in Lakewood, Ohio \u2013 August 21, 2007 in Bryn Mawr, Pennsylvania) was a celebrated American opera singer who had an active international career during the 1930s and 1940s. She began her professional career performing mostly minor roles from the mezzo-soprano repertoire in 1929 but later switched to singing primarily leading soprano roles in 1937 until her retirement from the opera stage in 1963."@en,
        "Rose Bampton (n. Cleveland, Ohio, 28 de noviembre de 1907, aunque otras fuentes se\u00f1alan 1908 y 1909 - 21 de agosto de 2007), fue una cantante de \u00f3pera estadounidense. Bampton era mezzosoprano, m\u00e1s tarde soprano. Debut\u00f3 como Siebel en Fausto en 1929. Cant\u00f3 principalmente en el Metropolitan Opera House de Nueva York, pero tambi\u00e9n en otros teatros de \u00f3pera del mundo. Cant\u00f3 el papel de Wooddove en la obra de Arnold Sch\u00f6nberg Gurre-Lieder en las primeras interpretaciones estadounidenses, dirigidas por Leopold Stokowski en 1932. Frecuentemente interpretaba Lied der Waldtaube de Sch\u00f6nberg, de los Gurre-Lieder y su Buch der h\u00e4ngenden G\u00e4rten, op. 15."@es,
        "Rose Elizabeth Bampton (* 28. November 1907 in Lakewood, Ohio; \u2020 21. August 2007 in Bryn Mawr, Pennsylvania) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:59272164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rose_Bampton>,
        <http://viaf.org/viaf/59272164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rose_Bampton.
doremus_artist:10611095-8fda-38a5-9e50-1112006d6884
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (born July 31, 1931) is an American jazz guitarist known for his collaborations with Jimmy Smith, including the 1965 Billboard Top Twenty hit album Organ Grinder Swing. He has cited jazz guitarists Charlie Christian and Django Reinhardt as influences, along with blues musicians T-Bone Walker and Muddy Waters. Burrell also serves as a professor and Director of Jazz Studies at the UCLA Herb Alpert School of Music."""@en,
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (n. 31 de julio de 1931) es un guitarrista de jazz de EE. UU.."""@es,
        """Kenneth Earl "Kenny" Burrell (ur. 31 lipca 1931 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Uczy\u0142 si\u0119 gry, czerpi\u0105c wzory od Charliego Christiana, Django Reinhardta, i Wesa Montgomery'ego. Wzorowa\u0142 si\u0119 na nim Jimi Hendrix. W 2005 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 NEA Jazz Masters Award."""@pl,
        "Kenneth Earl Burrell (n\u00e9 le 31 juillet 1931 \u00e0 D\u00e9troit) est un guitariste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Kenneth Earl Burrell, mais conhecido como Kenny Burrell (Detroit, 31 de julho de 1931) \u00e9 um guitarrista de jazz norte-americano. Burrell fez a sua primeira grava\u00e7\u00e3o em 1951, com Dizzy Gillespie. Ap\u00f3s se mudar para Nova Iorque em 1956, gravou com uma s\u00e9rie de grandes nomes do jazz, tais como John Coltrane, Paul Chambers, Benny Goodman, Gil Evans, Stan Getz, Billie Holiday, Milt Jackson, Quincy Jones, Oscar Peterson, Sonny Rollins, Jimmy Smith, Stanley Turrentine, e Cedar Walton. A partir de 1951 come\u00e7ou a liderar seu grupo pr\u00f3prio."@pt,
        "Kenneth Earl \u201eKenny\u201c Burrell (* 31. Juli 1931 in Detroit, Michigan) ist ein amerikanischer Jazzgitarrist. Seine Musik ist haupts\u00e4chlich Blues, Hard Bop und Post-Bop, er spielt aber ebenso gut andere Jazzstile."@de,
        """Kenny Burrell (Detroit (Michigan), 31 juli 1931) is een Amerikaans jazzgitarist. Hij is \u00e9\u00e9n van de weinige beroemde bebopgitaristen "van de oude garde" die nog leeft. Hij heeft een uiteenlopende verzameling genres gespeeld, hoewel altijd in de jazzhoek. Hij richtte zich uiteindelijk met name op de bebop en blues, ook gecombineerd, zoals vaak in de jazz. Zijn bekendste productie is waarschijnlijk "Midnight Blue", een van zijn ongeveer 90 eigen producties."""@nl,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d0\u30ec\u30eb\uff08Kenny Burrell, 1931\u5e747\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42024720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Burrell>,
        <http://viaf.org/viaf/42024720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a85b66d2-34df-4d5a-8c0d-d585b8a14ce1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Burrell,_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Burrell.
doremus_artist:10b43585-866b-39a1-a982-998fdb2f6bc5
    owl:sameAs n0:19fb2bb7-0525-462b-b973-2e763c097d45;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/19fb2bb7-0525-462b-b973-2e763c097d45>.
doremus_artist:1178b801-2afc-3d6a-8be5-64c90940cbe7
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Nicolas Peyrac (born 6 October 1949 in Paris as Jean-Jacques Tazartez) is a French musician, writer and photographer."@en,
        "Nicolas Peyrac, de son vrai nom Jean-Jacques Tazartez, est un chanteur fran\u00e7ais, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, et romancier, n\u00e9 le 6 octobre 1949 dans le 14e arrondissement de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Peyrac>,
        <http://viaf.org/viaf/17408505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3572e7e4-e292-4af7-99f9-863ebbecec53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Peyrac_20131014-01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Peyrac.
doremus_artist:11dbe898-7d1b-3bbf-9fe0-9779e79abade
owl:sameAs viaf:69124741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124741>.
doremus_artist:1213647f-2005-3d05-93dc-76d778f4ee7a
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sheriff (homonymie). Noam Sheriff, n\u00e9 \u00e0 Tel-Aviv le 7 janvier 1935, est un chef d'orchestre et compositeur isra\u00e9lien."@fr,
        "Noam Sheriff (Hebrew: \u05e0\u05c2\u05e2\u05dd \u05e9\u05e8\u05d9\u05e3\u200e\u200e * 7 January 1935 in Tel Aviv) is an Israeli composer, conductor and arranger. Sheriff is one of Israel\u2019s most versatile and world-renowned musicians. He has been the music director of the Haifa Symphony Orchestra."@en,
        "Noam Sheriff (hebr\u00e4isch \u05e0\u05d5\u05e2\u05dd \u05e9\u05e8\u05d9\u05e3\u200e; geboren 7. Januar 1935 in Tel Aviv) ist ein israelischer Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:102399179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noam_Sheriff>,
        <http://viaf.org/viaf/102399179>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sheriff_con.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noam_Sheriff.
doremus_artist:12697a63-ccf6-3ee6-9b60-dfb9a2f479d4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Escondido,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Concord,_California>;
    rdfs:comment
        "Howard (Rengstorff) Brubeck (* 11. Juli 1916 in Escondido (Kalifornien); \u2020 16. Februar 1993 in Concord (Kalifornien)) war ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        """Howard Rengstorff Brubeck (1916\u20131993) was a composer and music educator and the older brother of jazz pianist Dave Brubeck. His best known work, Dialogues for Jazz Combo and Orchestra, premiered at Carnegie Hall December 10, 1959 with the Dave Brubeck Quartet and Leonard Bernstein conducting the New York Philharmonic and was recorded on Bernstein Plays Brubeck Plays Bernstein in 1961. His California Suite, also from the 1950s, was performed in San Francisco and in Brussels. According to the Grove Dictionary of Music, "The influence of Milhaud \u2013 and sometimes echoes of Copland \u2013 can be heard in his music; a flair for orchestral writing, secure craftsmanship and sophisticated wit are also in evidence." He wrote liner notes for many of his brother's commercial recordings, and transcribed, edi"""@en;
    owl:sameAs viaf:263436910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Brubeck>,
        <http://viaf.org/viaf/263436910>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e8b4fb7-c83d-4f75-94de-0a88b22efa07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Brubeck.
doremus_artist:12b8edfa-9396-33cf-b2fe-4795fea642e2
owl:sameAs viaf:27259973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259973>.
doremus_artist:132c42d8-4098-303f-907a-dd6f06ab13fe
    dbp:birthPlace dbr:Bogliasco;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bindi (homonymie). Umberto Bindi (n\u00e9 le 12 mai 1932 \u00e0 Bogliasco et mort le 23 mai 2002 \u00e0 Rome) est un chanteur italien."@fr,
        "Umberto Bindi (* 12. Mai 1932 in Bogliasco; \u2020 23. Mai 2002 in Rom) war ein italienischer Cantautore (Liedermacher)."@de,
        """Umberto Bindi (12 May 1932 - 23 May 2002) was an Italian singer-songwriter. He is especially known for the popular song he co-wrote with Gino Paoli, Il Mio Mondo ("You're My World"), which he recorded in Italian in 1963. It was later performed by singers in English and other languages."""@en,
        "Umberto Bindi (Bogliasco, 12 de maio de 1932 - Roma, 23 de maio de 2002), foi um cantor e compositor italiano."@pt,
        "Umberto Bindi (ur. 12 maja 1932 w Bogliasco ko\u0142o Genui, zm. 23 maja 2002 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz i kompozytor. Umberto Bindi razem z takimi piosenkarzami jak Gino Paoli, Fabrizio De Andr\u00e9, Bruno Lauzi i Luigi Tenco by\u0142 reprezentantem tzw. Scuola genovese dei cantautori (dos\u0142. genue\u0144skiej szko\u0142y \u015bpiewaj\u0105cych autor\u00f3w), ugrupowania artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy postawili sobie za cel gruntowne odnowienie w\u0142oskiej muzyki popularnej na prze\u0142omie lat 50. i 60.. Najbardziej znane jego piosenki to: \u201eArrivederci\u201d (1958), \u201eIl nostro concerto\u201d (1960) i \u201eIl mio mondo\u201d (1963), spopularyzowany na \u015bwiecie przez Cill\u0119 Black."@pl;
    owl:sameAs viaf:37105022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Umberto_Bindi>,
        <http://viaf.org/viaf/37105022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef15f44c-8b8d-419b-b68f-e42c7d9f27f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Umberto_Bindi_sez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Umberto_Bindi.
doremus_artist:135d117a-68a4-32b8-b039-6e50311d1df2
    owl:sameAs viaf:61855748;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61855748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/767b3326-d27b-45f8-a1c1-27b4493809f6>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfaa6b93-16ae-4d75-ad1a-866d277de6c4>.
doremus_artist:138b10db-661f-38da-b68c-c918d6b9c315
owl:sameAs viaf:169949612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169949612>.
doremus_artist:14195154-80ec-33bf-a1dc-e5e9d345dceb
owl:sameAs viaf:35509445; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35509445>.
doremus_artist:144a2e0d-29ca-30b9-a403-2b893dbe9a6f
owl:sameAs viaf:29798340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29798340>.
doremus_artist:157b92d5-1b06-37dd-8f24-64c7be7a2cc9
owl:sameAs viaf:276645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276645>.
doremus_artist:163e167e-0794-3455-95f6-c7337a8c3eae
    rdfs:comment
        "Jean-Christian Spahni, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1923 et mort dans la m\u00eame ville en 1992, est un ethnologue et arch\u00e9ologue suisse, sp\u00e9cialiste des populations am\u00e9rindiennes des Andes. Il oriente ses premi\u00e8res recherches vers l'arch\u00e9ologie, en Europe puis en Am\u00e9rique du Sud, avant de s'orienter d\u00e9finitivement vers l'ethnologie \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:7486292;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Christian_Spahni>,
        <http://viaf.org/viaf/7486292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Christian_Spahni.
doremus_artist:17624c51-7309-3bc2-9f4b-6b7e43287776
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Sir Dan Godfrey (20 June 1868 \u2013 20 July 1939) was a British music conductor and member of a musical dynasty that included his father Dan(iel) Godfrey (1831\u20131903). His son, also Dan Godfrey, was also a musician, station manager at BBC Manchester in the 1920s, and the first full-time conductor of the BBC Wireless Orchestra (1924\u20131926). He was born in London, a member of a distinguished family of English bandmasters, and son of the bandmaster of the Grenadier Guards - (to whom the waltz Les Grenadiers, Op. 207, by \u00c9mile Waldteufel was dedicated.)"@en;
    owl:sameAs viaf:23001862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Godfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/23001862>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Parry-Mackenzie-Stanford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Godfrey.
doremus_artist:180de731-92ec-3ce5-ad03-33157fb52269
owl:sameAs viaf:57702652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57702652>.
doremus_artist:189ac16c-e890-30d3-ba58-6d50b2517224
    owl:sameAs viaf:79632949;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79632949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d113b01d-d73d-4dd5-b9d5-f7f26f4cd214>.
doremus_artist:1909c29c-86cf-3e25-8a16-685e1b86514f
    rdfs:comment
        "Sylvain Kassap, n\u00e9 le 1er octobre 1956 \u00e0 Villemomble, est un saxophoniste, clarinettiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:31749479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvain_Kassap>,
        <http://viaf.org/viaf/31749479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d600f8c6-4ecb-4cb9-af09-e17877980cf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvain_Kassap.
doremus_artist:1938bc7d-0be6-3208-a3e4-97d7f09d3b18
owl:sameAs viaf:71589680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589680>.
doremus_artist:199743f8-9cfa-36f8-8f68-7edc9910bea9
    owl:sameAs viaf:71660062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Huberty.
doremus_artist:1a2aadec-dd87-39ae-be98-627e2b9f91b1
    owl:sameAs viaf:22335613;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Éric_Lebrun_(musicien)>.
doremus_artist:1a3a1a92-541e-3a0f-a8f9-d02551f002fd
owl:sameAs viaf:24781959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24781959>.
doremus_artist:1a526b5b-1c3b-3508-8091-3a8d085c2534
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0641\u064a\u0644 (1819-1891\u0645) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Herman Melville) \u0648\u064f\u0644\u062f \u0645\u0644\u0641\u064a\u0644 \u0647\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0639\u0627\u0645 1819. \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0648\u0628\u064a \u062f\u064a\u0643\u060c \u0648\u0647\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629. \u062a\u0631\u062c\u0639 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u060c \u0644\u0643\u0646\u064e\u0651 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0647\u064a \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0625\u0628\u062f\u0627\u0639\u0627\u062a \u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649\u061b \u062a\u0645\u062a\u0632\u062c \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0645\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0639\u0629. \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0644\u0641\u064a\u0644 \u0639\u0646 \u062a\u062c\u0627\u0631\u0628\u0647 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u062c\u0630\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0643\u064f\u062a\u064e\u0651\u0627\u0628 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0632\u0645\u0627\u0646\u0647. \u0648\u0642\u062f \u0623\u0636\u0641\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a\u0647 \u062e\u064a\u0627\u0644\u0627\u064b \u062e\u0635\u0628\u0627\u064b \u0648\u0634\u0643\u0644\u0627\u064b \u0641\u0644\u0633\u0641\u064a\u0627\u064b\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0645\u0647\u0627\u0631\u0629\u064d \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "Herman Melville (1 de agosto de 1819, Nova York - 28 de setembro de 1891, Nova York) foi um escritor, poeta e ensa\u00edsta norte-americano. Embora tenha obtido grande sucesso no in\u00edcio de sua carreira, sua popularidade foi decaindo ao longo dos anos. Faleceu quase completamente esquecido, sem conhecer o sucesso que sua mais importante obra, o romance Moby Dick, alcan\u00e7aria no s\u00e9culo XX. O livro, dividido em tr\u00eas volumes, foi publicado em 1851 com o t\u00edtulo de A baleia e n\u00e3o obteve sucesso de cr\u00edtica, tendo sido considerado o principal motivo para o decl\u00ednio da carreira do autor."@pt,
        "Herman Melville (August 1, 1819 \u2013 September 28, 1891) was an American novelist, short story writer, and poet of the American Renaissance period. His best known works include Typee (1846), a romantic account of his experiences in Polynesian life, and his whaling novel Moby-Dick (1851). His work was almost forgotten during his last thirty years. His writing draws on his experience at sea as a common sailor, exploration of literature and philosophy, and engagement in the contradictions of American society in a period of rapid change. He developed a complex, baroque style: the vocabulary is rich and original, a strong sense of rhythm infuses the elaborate sentences, the imagery is often mystical or ironic, and the abundance of allusion extends to Scripture, myth, philosophy, literature, and th"@en,
        "Herman Melville (New York, 1 augustus 1819 - aldaar, 28 september 1891) was een Amerikaans schrijver van romans, novellen, en gedichten. Zijn bekendste werken zijn de romans Typee (1846) en Moby-Dick (1851) en de novellen Bartleby, the Scrivener (1853) en Benito Cereno (1855). In zijn tijd waren Zuidzeeavonturen een populair literair genre in de Verenigde Staten, maar bij zijn dood was hij alweer vrijwel vergeten."@nl,
        "Herman Melville (Nueva York, 1 de agosto de 1819 \u2013 ib., 28 de septiembre de 1891) fue un escritor estadounidense que adem\u00e1s de novela y cuento escribi\u00f3 ensayo y poes\u00eda."@es,
        "Herman Melville (ur. 1 sierpnia 1819 w Nowym Jorku, zm. 28 wrze\u015bnia 1891 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski powie\u015bciopisarz, poeta i eseista. By\u0142 synem kupca pochodzenia szkockiego. Jego ojciec zbankrutowa\u0142, kiedy Herman mia\u0142 15 lat. Wcze\u015bnie musia\u0142 rzuci\u0107 szko\u0142\u0119 i ima\u0142 si\u0119 r\u00f3\u017cnych zaj\u0119\u0107. By\u0142 mi\u0119dzy innymi robotnikiem rolnym, ekspedientem, urz\u0119dnikiem bankowym i nauczycielem. Wiele lat sp\u0119dzi\u0142 na morzu, na statku wielorybniczym, a swoje do\u015bwiadczenia zawar\u0142 w p\u00f3\u017aniejszej tw\u00f3rczo\u015bci."@pl,
        "Herman Melville, geboren als Herman Melvill (* 1. August 1819 in New York City, New York; \u2020 28. September 1891 ebenda) war ein amerikanischer Schriftsteller, Dichter und Essayist. Sein Roman Moby-Dick z\u00e4hlt zu den bedeutendsten der Weltliteratur."@de,
        "Herman Melville, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1819 \u00e0 Pearl Street, au sud-est de Manhattan (New York), mort le 28 septembre 1891 \u00e0 New York, est un romancier, essayiste et po\u00e8te am\u00e9ricain. Pratiquement oubli\u00e9 de tous \u00e0 sa mort, Melville est red\u00e9couvert dans les ann\u00e9es 1920 \u00e0 travers son \u0153uvre ma\u00eetresse Moby Dick. Il est d\u00e9sormais consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des plus grandes figures de la litt\u00e9rature am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0435\u0301\u043b\u0432\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herman Melville; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1819 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1891) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043c\u043e\u0440\u044f\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0431\u0438 \u0414\u0438\u043a\u00bb. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0443, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438."@ru,
        "\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30e1\u30eb\u30f4\u30a3\u30eb\uff08Herman Melville\u30011819\u5e748\u67081\u65e5 - 1891\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u767d\u9be8\u300f\u306a\u3069\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u723e\u66fc\u00b7\u6885\u723e\u7dad\u723e\uff08Herman Melville\uff0c1819\u5e748\u67081\u65e5\uff0d1891\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u548c\u8bd7\u4eba\uff0c\u4e5f\u64d4\u4efb\u904e\u6c34\u624b\u3001\u6559\u5e2b\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300a\u767d\u9be8\u8a18\u300b\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u300a\u6cf0\u76ae\u300b\uff08Typee\uff09\u7372\u5f97\u793e\u6703\u5927\u773e\u76f8\u7576\u591a\u7684\u6ce8\u610f\uff0c\u6210\u70ba\u66a2\u92b7\u66f8\uff0c\u4ed6\u4e5f\u7c4d\u6b64\u572819\u4e16\u7d0040\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u5feb\u901f\u53d6\u5f97\u6587\u5b78\u4e0a\u7684\u6210\u529f\u3002\u7136\u800c\uff0c\u4ed6\u7684\u4eba\u6c23\u65bc\u572819\u4e16\u7d0050\u5e74\u4ee3\u4e2d\u6025\u5287\u4e0b\u964d\uff0c\u518d\u4e5f\u6c92\u6709\u4e0a\u5347\u3002 \u7576\u8d6b\u723e\u66fc\u00b7\u6885\u723e\u7dad\u723e\u57281891\u5e74\u53bb\u4e16\u6642\uff0c\u793e\u6703\u5927\u773e\u5e7e\u4e4e\u5b8c\u5168\u907a\u5fd8\u4ed6\u7684\u5b58\u5728\u3002\u76f4\u523020\u4e16\u7d00\u65e9\u671f\u201c\u6885\u723e\u7dad\u723e\u5fa9\u8208\u201d\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7372\u5f97\u5ee3\u6cdb\u7684\u8a8d\u53ef\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u300a\u767d\u9be8\u8a18\u300b\uff0c\u5b83\u88ab\u8b7d\u70ba\u7f8e\u570b\u4e43\u81f3\u4e16\u754c\u6587\u5b78\u7684\u7d93\u5178\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27068555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Melville>,
        <http://viaf.org/viaf/27068555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3db5e88d-ea25-4344-a9fd-cefb1ae64630>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herman_Melville.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Melville.
doremus_artist:1b31a4a4-b9c8-3f5a-9358-96c6f3a8507f
owl:sameAs viaf:22336729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336729>.
doremus_artist:1b6f128d-7802-3be1-9679-08d921b563db
    dbp:birthPlace dbr:João_Pessoa;
    rdfs:comment
        "Geraldo Vandr\u00e9 (* 12. September 1935, Jo\u00e3o Pessoa, Bundesstaat Para\u00edba, Brasilien, als Geraldo Pedrosa de Ara\u00fajo Dias) ist ein brasilianischer S\u00e4nger, Gitarrist und Komponist. Der Name Vandr\u00e9, wie er in Brasilien genannt wird, resultiert aus der Abk\u00fcrzung des Namens seines Vaters Jos\u00e9 Vandregisilo. In einem Interview sagte er einmal, dass alle seine Lieder von Liebe handeln: \u201eder Liebe zu einem Menschen, der Liebe zu meinen Freunden und der Liebe zu meinem Volk.\u201c"@de,
        """Geraldo Vandr\u00e9 (born Geraldo Pedrosa de Araujo Dias, September 12, 1935), is a Brazilian singer, composer and guitar player. In 1966 his song Disparada (Gone Off), interpreted by Jair Rodrigues, was a success at the Record Festival. The song rose to number one, tied with Chico Buarque's "A banda". Later in 1966, the group Quarteto Novo was created to accompany him in concert and on recordings and released a landmark album in 1967. Come, let's go 'Cause to wait is not to know Those who know choose the time They don't wait for it to happen"""@en,
        """Geraldo Vandr\u00e9, nombre art\u00edstico de Geraldo Pedrosa de Ara\u00fajo Dias, (Jo\u00e3o Pessoa, 12 de septiembre de 1935) es un cantante y compositor brasile\u00f1o, considerado uno de los iniciadores de la nueva canci\u00f3n en Brasil. Es especialmente conocido por su canci\u00f3n "Pra n\u00e3o dizer que n\u00e3o falei das flores (Caminhando)" (1968), que se constituyera en s\u00edmbolo de la resistencia contra la dictadura militar instalada en 1964."""@es,
        "Geraldo Vandr\u00e9, nome art\u00edstico de Geraldo Pedrosa de Ara\u00fajo Dias (Jo\u00e3o Pessoa, 12 de setembro de 1935) \u00e9 um advogado, cantor, compositor, poeta e violonista brasileiro, conhecido por ser um dos nomes mais c\u00e9lebres da m\u00fasica popular brasileira. Seu sobrenome \u00e9 uma abreviatura do sobrenome do seu pai, o m\u00e9dico otorrino Jos\u00e9 Vandreg\u00edselo."@pt,
        "Nel 1966, raggiunse la finale del Festival da Record con la canzone Disparada, interpretata da Jair Rodrigues. La canzone conquist\u00f2 il primo posto, a pari merito con la A Banda, di Chico Buarque. Nel 1968, partecip\u00f2 al III Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o on la canzone Pra n\u00e3o dizer que n\u00e3o falei de flores o Caminhando. La canzone era un inno alla resistenza contro il governo militare.Il suo ritornello fu interpretato come una chiamata alla lotta armata contro i dittatori. Al festival arriv\u00f2 al secondo posto, dietro a Sabi\u00e1, di Chico Buarque e Tom Jobim."@it;
    owl:sameAs viaf:211786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldo_Vandr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/211786>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldo_Vandré.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraldo_Vandré.
doremus_artist:1b807c80-43aa-3702-b595-fa2dfc1c9b97
owl:sameAs viaf:36310915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36310915>.
doremus_artist:1ca87aec-e4f6-3913-8aeb-370150e582b5
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    rdfs:comment
        "Marion Game (born 31 July 1942) is a French actress."@en,
        "Marion Game est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise n\u00e9e le 31 juillet 1942 \u00e0 Casablanca (Maroc). Sp\u00e9cialis\u00e9e dans les seconds r\u00f4les comiques et le doublage, elle fut \u00e9galement, durant une courte p\u00e9riode, pr\u00e9sentatrice dans l'\u00e9mission Ram-Dames sur T\u00e9l\u00e9 Luxembourg . Depuis 2009, elle joue le personnage d'Huguette dans Sc\u00e8nes de m\u00e9nages sur M6 et celui d'Andr\u00e9e Boher dans Plus belle la vie sur France 3."@fr;
    owl:sameAs viaf:66667223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marion_Game>,
        <http://viaf.org/viaf/66667223>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marion_Game_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marion_Game.
doremus_artist:1cfc8009-8927-3aed-8a64-a5511558eae6
    dbp:birthPlace dbr:Gau-Algesheim;
    dbp:deathPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Christian Erbach (* zwischen 1568 und 1573 in Gau-Algesheim, Mainz; begraben 14. Juni 1635 in Augsburg) war ein deutscher Organist und Komponist. Christian Erbach wirkte ab 1596 in Augsburg als Organist. Zun\u00e4chst stand er in Diensten der Familie Fugger, sp\u00e4ter folgte er Hans Leo Ha\u00dfler im Amt des Stadtorganisten nach und \u00fcbernahm ab 1625 auch die Organistenstelle am Augsburger Dom."@de,
        "Christian Erbach (1568-1635) fue un organista alem\u00e1n. Erbach naci\u00f3 en Gau-Algesheim, Mainz-Bingen, y comenz\u00f3 a estudiar composici\u00f3n musical cuando era joven. Aparte de la ubicaci\u00f3n de su nacimiento y el mero hecho de que \u00e9l estudi\u00f3 el arte de la composici\u00f3n musical, la historia de la juventud de Erbach se desconoce. Fuera del contexto de la m\u00fasica instrumental, Erbach Tambi\u00e9n escribi\u00f3 piezas para la iglesia. \u00c9l consideraba que ten\u00eda un o\u00eddo fino para el \u00f3rgano y se le consult\u00f3 por lo tanto durante el desarrollo de varios instrumentos del siglo 17."@es,
        "Christian Erbach (ca. 1568 \u2013 14 June 1635) was a German organist and composer. Erbach was born in Gau-Algesheim, Mainz-Bingen, now in the Rhineland-Palatinate Bundesland, and began to study musical composition at a considerably young age. Aside from the location of his birth and the mere fact that he studied the art of musical composition, the history of Erbach's youth is unknown."@en,
        "Dal 1596 compose varie musiche per organo. Dapprima al servizio della famiglia Fugger, in seguiro succedette a Hals Leo Ha\u00dfler nell'incarico di organista cittadino e dal 1625 prese anche il posto di organista della Cattedrale di Augusta. Accanto a musica vocale sacra, tra cui messe e mottetti, compose un gran numero di opere per organo, influenzando specialmente con le sue toccate la scuola d'organo del sud della Germania. Tra le sue opere si possono ricordare:"@it,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30a2\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Christian Erbach, 1568\u5e74\u9803 - 1635\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:276576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Erbach>,
        <http://viaf.org/viaf/276576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66a96e57-33d2-4858-8d0f-d829dd2aff35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Erbach.
doremus_artist:1d7d95f1-3d43-33d3-bce7-d644d3a872c4
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Pasquier (1905-14 d\u00e9cembre 1997) \u00e9tait un violoncelliste fran\u00e7ais.\u00c9tienne Pasquier a fait partie du trio Pasquier \u00e0 partir de 1927 avec ses fr\u00e8res Jean et Pierre.Afrique du Sud visite 1959D\u00e9tenu avec Olivier Messiaen (pianiste et compositeur), Jean le Boulaire (violoniste) et Henri Akoka (en) (clarinettiste) au Stalag VIII-A, \u00e0 G\u00f6rlitz depuis le 20 juin 1940, il y cr\u00e9e avec eux le 15 janvier 1941 le Quatuor pour la fin du temps.Portail de la musique classique Portail de la musique classique"@fr;
    owl:sameAs viaf:37105606;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Pasquier_(violoncelliste)>,
        <http://viaf.org/viaf/37105606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Étienne_Pasquier_(violoncelliste)>.
doremus_artist:1d8c0aa1-fe81-3467-9ea1-3ae8a101022f
owl:sameAs viaf:432003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/432003>.
doremus_artist:1da033ec-cb2f-3e9d-9dee-9716c67cee55
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clarendon_Parish,_Jamaica>;
    rdfs:comment
        "Freddie McGregor (* 27. Juni 1956 in Clarendon Parish, Jamaika) ist ein Reggae-S\u00e4nger, Musiker und Produzent. Er geh\u00f6rt der Religion des Rastafari an."@de,
        "Freddie McGregor (Clarendon, 27 juni 1956) is een Jamaicaanse zanger en muzikant."@nl,
        "Freddie McGregor (born 27 June 1956, Clarendon, Jamaica) has been variously a singer, musician and producer. His music career began when he was seven years old."@en,
        "Freddie McGregor (n\u00e9 le 27 juin 1956 \u00e0 Clarendon en Jama\u00efque) est un chanteur, musicien et producteur de reggae. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'\u00e2ge de 7 ans. Freddie McGregor a collabor\u00e9 avec les producteurs Junjo Lawes, Linval Thompson et Gussie Clarke. Il est membre des 12 Tribus d'Isra\u00ebl. Ses titres les plus c\u00e9l\u00e8bres sont (entre autres) : Big Ship (qui est aussi le nom de sa soci\u00e9t\u00e9 de production & celle de ses enfants), Lovers' Rock, Push Comes To Shove, Just Don't Want To Be Lonely, I Was Born A Winner, Carry Go Bring Come (reprise de Justin Hinds), etc."@fr,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30af\u30ec\u30ac\u30fc\uff08\u82f1: Freddie McGregor\u30011956\u5e746\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u3001\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30c9\u30f3\u6559\u533a\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ec\u30b2\u30a8\u6b4c\u624b\u30027\u624d\u3067\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30c9\u30cb\u30a2\u30f3\u30ba\u306b\u53c2\u52a0\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30ef\u30f3\u3067\u521d\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u30dc\u30d6\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\u306a\u3069\u306e\u5927\u7269\u306b\u56f2\u307e\u308c\u3066\u80b2\u3064\u3002\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u540d\u66f2\u306e\u518d\u6f14\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_McGregor>,
        <http://viaf.org/viaf/76500890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7217d3fb-a04b-429d-abcf-a74265a93c73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_McGregor,_Ruhr_Reggae_Summer_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_McGregor.
doremus_artist:1dd66744-bc2e-3864-a654-3c21916207c9
owl:sameAs viaf:69130300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69130300>.
doremus_artist:1e1d5c07-0335-3053-884d-a33a5fe7b9b6
owl:sameAs viaf:61872505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61872505>.
doremus_artist:1e6b98a2-7925-3165-932b-5dc82a86c338
owl:sameAs viaf:87189517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87189517>.
doremus_artist:1ea81fb8-8208-30f0-b96a-5eaa392f43fb
    owl:sameAs viaf:29720046;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1112d2ee-c089-402b-b6da-97b3e130fdf1>.
doremus_artist:1ed360e9-4166-3bfb-9b81-a0515eda6e60
owl:sameAs viaf:79765976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79765976>.
doremus_artist:1f5dc44a-9b6c-3905-b853-77ba43e7ade2
    rdfs:comment
        "Lynn Morris (born October 8, 1948) is an American bluegrass musician. Morris was raised in Lamesa, Texas, where she played guitar early in life. While in college she began playing bluegrass music, and began playing banjo while completing a degree in art. She played with bluegrass groups City Limits and Whetstone Run, but found many bluegrass groups resisted women members."@en;
    owl:sameAs viaf:5173340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lynn_Morris_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5173340>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Morris_(musician)>.
doremus_artist:1faaa5e8-bbfc-358a-85e0-1fc6c57fa388
    dbp:birthPlace dbr:Sinalunga;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Ciro Pinsuti (9 May 1829 \u2013 10 March 1888) was an Anglo-Italian composer. Educated in music for a career as a pianist, he studied composition under Rossini. From 1848 he made his home in England, where he became a teacher of singing, and in 1856 he was made a professor at the Academy of Music in London."@en,
        "Ciro Pinsuti (n\u00e9 le 9 mai 1828 \u00e0 Sinalunga, dans l'actuelle province de Sienne, en Toscane, alors dans le Grand-duch\u00e9 de Toscane, et mort \u00e0 Naples le 10 mars 1888) est un compositeur italien du XIXe si\u00e8cle. Peu connu dans son pays de son vivant, il fut c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 Londres. Giorgio Ronconi fut son \u00e9l\u00e8ve."@fr,
        "\u00c8 stato il pi\u00f9 importante musicista di Sinalunga (Siena). Seppur poco conosciuto in Italia, ebbe gran fortuna in Inghilterra, a Londra."@it,
        "\u0427\u0438\u0440\u043e \u041f\u0438\u043d\u0441\u0443\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ciro Pinsuti; 9 \u043c\u0430\u044f 1828 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0438\u043d\u0430\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1888 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:46966555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ciro_Pinsuti>,
        <http://viaf.org/viaf/46966555>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ciro_Pinsuti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ciro_Pinsuti.
doremus_artist:20413989-6526-3f4b-aa4b-d667cb416d6e
owl:sameAs viaf:94216402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94216402>.
doremus_artist:205adb3f-4cde-38aa-a1dc-ab99aa3d7b13
    owl:sameAs viaf:56799865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45144814339782313489>,
        <http://viaf.org/viaf/56799865>.
doremus_artist:2097e9b1-9d8a-3549-91e2-a78da11329bb
owl:sameAs viaf:56808098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808098>.
doremus_artist:20d14b16-9d65-3236-a67d-b7d636044039
    rdfs:comment
        "Jacques Jules Boufil (or Bouffil, Bouffils, Bonfil) (Muret, May 14, 1783 \u2013 Toulouse, November 1,1868) was a French composer and clarinetist. He was a pupil of Xavier Lef\u00e8vre at the Paris Conservatoire, gaining a First Prize in 1806, which until 1817 carried with it the award of a pair of French-made clarinets in B flat and C. His compositions for clarinet duet and trio are some of the most worthwhile written for the medium. They are full-scale works of considerable substance and were doubtless intended for performance by professionals."@en;
    owl:sameAs viaf:5198302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Jules_Bouffil>,
        <http://viaf.org/viaf/5198302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Jules_Bouffil.
doremus_artist:211153dc-fa72-3583-9e7b-f1616160ea3b
    dbp:birthPlace dbr:Maceió;
    rdfs:comment
        "Carlos Diegues (n. Macei\u00f3, de Alagoas, en Brasil, 19 de mayo de 1940), tambi\u00e9n conocido como Cac\u00e1 Diegues, es un director de cine brasile\u00f1o. Es miembro del movimiento Cinema Novo."@es,
        "Carlos Diegues est un r\u00e9alisateur br\u00e9silien, n\u00e9 le 19 mai 1940 \u00e0 Macei\u00f3 (Alagoas, Br\u00e9sil). C'est un des membres les plus connus du mouvement du Cinema Novo. Carlos Diegues s'est efforc\u00e9 de concilier le Cinema Novo et le cin\u00e9ma populaire."@fr,
        "Carlos Diegues, also known as Cac\u00e1 Diegues, (born May 19, 1940) is a Brazilian film director. He was born in Macei\u00f3, Alagoas, and is best known as a member of the Cinema Novo movement."@en,
        """Carlos Jos\u00e9 "Cac\u00e1" Fontes Diegues (Macei\u00f3, 19 de maio de 1940) \u00e9 um premiado cineasta brasileiro. Foi um dos fundadores do Cinema Novo."""@pt,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0443\u0448 \u0414\u044c\u0435\u0433\u0438\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Carlos Diegues, 19 \u043c\u0430\u044f 1940, \u041c\u0430\u0441\u0435\u0439\u043e) \u2013 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:70119103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Diegues>,
        <http://viaf.org/viaf/70119103>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cacadiegues.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Diegues.
doremus_artist:221fbd90-6386-3910-b485-674f126adcb5
owl:sameAs viaf:15019639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15019639>.
doremus_artist:23b3ba88-b212-3bbf-b7e2-59a510cf4195
owl:sameAs viaf:17409821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409821>.
doremus_artist:249ace6d-c7c6-372a-bbb3-b7b41f5f8a38
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica presso la Royal Academy of Music, dalla quale ricevette l'incarico, nel 1834, di insegnare musica. Nel 1875 fu nominato docente di musica presso l'Universit\u00e0 di Cambridge e dall'anno successivo divenne direttore della R.A.M. Tra le sue composizioni, annoveriamo : varie opere, tra le quali Don Quixote (1846), Robin Hood (1860) She Stoops to Conquer (1864) e Helvellyn (1864); musica sacra; cori; romanze; sinfonie. Riprese anche musica antica e realizz\u00f2 vari saggi di didattica musicale come ad esempio : Rudiments of Harmony, Lectures on Harmony."@it,
        "Sir George Alexander Macfarren (* 2. M\u00e4rz 1813 in London; \u2020 31. Oktober 1887 in London) war ein englischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Sir George Alexander Macfarren (2 March 1813 \u2013 31 October 1887) was an English composer and musicologist."@en,
        """Sir George Alexander Macfarren est un compositeur romantique anglais, n\u00e9 le 2 mars 1813 \u00e0 Londres et mort le 31 octobre 1887 \u00e0 Londres. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni"""@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0444\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George-Alexander \u041c\u0430cfarren; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1813 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1887) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u00abThe lady of the lake\u00bb (1877). \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u041c\u0430\u043a\u0444\u0430\u0440\u0440\u0435\u043d \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u0423. \u0427\u0435\u043f\u043f\u0435\u043b\u0430 \u00abPopular music of olden time\u00bb, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f: \u00abRudiments of harmony\u00bb, \u00abOn the structure of a sonata\u00bb, \u00ab80 sentences to illustrate chromatic chords\u00bb, \u00abSix lectures on harmony\u00bb (1867), \u00abCounterpoint\u00bb."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30ec\u30b0\u30b6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\uff08Sir George Alexander Macfarren 1813\u5e743\u67082\u65e5 - 1887\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61813110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Alexander_Macfarren>,
        <http://viaf.org/viaf/61813110>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Alexander_Macfarren_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Alexander_Macfarren.
doremus_artist:24a520eb-a243-3945-8813-f31ff3a22a9e
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Reuchsel (Lyon, 21 juillet 1900 - Rayol-Canadel-sur-Mer, 22 septembre 1988), est un pianiste, organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:15038450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Reuchsel>,
        <http://viaf.org/viaf/15038450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eugène_Reuchsel.
doremus_artist:24a95996-e466-3848-b849-324b4b592664
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Paul Ernest Hervieu, (* 2. September 1857 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 25. Oktober 1915 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Romancier und Dramatiker. Er galt als einer der f\u00fchrenden Vertreter des naturalistischen Thesendramas."@de,
        "Paul Hervieu (2 November 1857 \u2013 25 October 1915) was a French novelist and playwright."@en,
        "Paul Hervieu, n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 2 septembre 1857 et mort \u00e0 Paris le 25 octobre 1915, est un romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u042d\u0440\u0432\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Paul Hervieu, 1857\u20141915) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0442. \u043d. \u00ab\u0431\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:46777320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hervieu>,
        <http://viaf.org/viaf/46777320>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hervieu_7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hervieu.
doremus_artist:252ab1f4-0153-3d12-88f9-d4d005c88247
    owl:sameAs viaf:66653621;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab6d3162-ef92-48b8-8440-1fedfd6cd323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanisaw_Moniuszko.
doremus_artist:25d41118-57f8-341f-bb8f-4ae6f1a2f460
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Soyer (born 1 September 1939) is a French operatic bass-baritone, particularly associated with the French repertory and with Mozart. Soyer was born in Paris, and first studied privately with G. Daum, before entering the Paris Conservatoire at the age of 19. There he was a pupil of Georges Jouatte and Louis Musy. He made his professional debut at the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es in 1962, creating the role of Mac Creag in Gilbert B\u00e9caud's opera L'op\u00e9ra d'Aran."@en,
        "Roger Soyer, n\u00e9 le 1er septembre 1939 \u00e0 Thiais, est une basse fran\u00e7aise. Il est r\u00e9put\u00e9 pour la qualit\u00e9 de son timbre, sa diction exemplaire et son style impeccable."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Soyer>,
        <http://viaf.org/viaf/64193179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Soyer.
doremus_artist:26a161e5-6d8f-3954-ac54-0ef8bafac53e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Peter Lieberson (* 25 de octubre de 1946, New York \u2013 \u202023 de abril de 2011, Tel Aviv) fue un compositor estadounidense."@es,
        "Peter Lieberson (* 25. Oktober 1946 in New York City; \u2020 23. April 2011 in Tel Aviv) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Peter Lieberson (October 25, 1946 \u2013 April 23, 2011) was an American classical composer."@en,
        "Peter Lieberson est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 octobre 1946 \u00e0 New York et mort le 23 avril 2011 \u00e0 Tel-Aviv."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Lieberson, 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2011, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56805860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Lieberson>,
        <http://viaf.org/viaf/56805860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ae4cfe9-33ff-48c9-8197-3076ce6cc4d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Lieberson.
doremus_artist:27a56358-3f89-3bd6-8ed7-fc16e8ca74a3
owl:sameAs viaf:9994765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9994765>.
doremus_artist:27b79148-a83f-39bd-98e9-a685c356b7b2
owl:sameAs viaf:131845153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/131845153>.
doremus_artist:285e8ec7-5ec3-3206-9221-a95df3b95d1a
    dbp:birthPlace dbr:Westerlo;
    dbp:deathPlace dbr:Zemst;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lemmens.Jacques-Nicolas Lemmens Jacques-Nicolas Lemmens, n\u00e9 le 3 janvier 1823 \u00e0 Zoerle-Parwijs et mort le 30 janvier 1881 en son ch\u00e2teau Linterpoort \u00e0 Zemst, est un organiste et compositeur belge."@fr,
        "Jacques-Nicola(u)s Lemmens (Zoerle-Parwijs, 3 januari 1823 - Zemst, 30 januari 1881) was een Belgisch componist, organist en muziekpedagoog. Hij was de eerste directeur van de School voor Godsdienstige Muziek, die later naar hem werd vernoemd."@nl,
        "Jacques-Nicolas (Jaak-Nicolaas) Lemmens (3 January 1823 \u2013 30 January 1881), was an organist, music teacher, and composer for his instrument."@en,
        "Jacques-Nicolas Lemmens, ndl. auch Jaak Nikolaas Lemmens, (* 3. Januar 1823 in Zoerle-Parwys bei Westerlo; \u2020 30. Januar 1881 in Sempst bei Mechelen) war ein belgischer Organist und Komponist."@de,
        "\u0416\u0430\u043a \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u043c\u043c\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. \u0438 \u0444\u0440. Jacques-Nicolas Lemmens; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1823, \u0417\u0443\u0440\u043b\u0435-\u041f\u0430\u0440\u0432\u0435\u0439\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881, \u0417\u0435\u043c\u0441\u0442, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u0435\u0445\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\uff08Jacques-Nicolas (Jaak-Nicolaas) Lemmens 1823\u5e741\u67083\u65e5 - 1881\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54277272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Nicolas_Lemmens>,
        <http://viaf.org/viaf/317290626>,
        <http://viaf.org/viaf/54277272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d17cb74b-0acc-4d3e-b992-439e170fedf6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Nicolas_Lemmens.
doremus_artist:288b1537-17bf-3787-805c-5d16bfa2610b
    dbp:birthPlace dbr:Clamart;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Robin (born 5 October 1976) is a French composer and organist."@en,
        "Jean-Baptiste Robin, n\u00e9 le 5 octobre 1976 \u00e0 Clamart, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:45465558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Robin>,
        <http://viaf.org/viaf/45465558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Robin.
doremus_artist:289eb21a-8783-32ad-bf3b-24141d9d884a
    owl:sameAs viaf:95148779;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95148779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d0828bc-702d-4c89-b66f-4954958b8e11>.
doremus_artist:28a0067f-d97a-37c1-8af3-bec36cadfac1
    dbp:birthPlace dbr:Portugal;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0647\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Christopher Hampton) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1946 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0632\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 \u0648\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631."@ar,
        "Christopher Hampton (ur. 26 stycznia 1946 na Faial) \u2013 brytyjski dramaturg, scenarzysta i re\u017cyser filmowy. Cz\u0142onek The Royal Society of Literature."@pl,
        "Christopher Hampton est un dramaturge, sc\u00e9nariste, librettiste, r\u00e9alisateur, acteur et producteur britannique n\u00e9 le 26 janvier 1946 sur l'\u00eele Faial (Portugal). Il a sign\u00e9 le sc\u00e9nario des Liaisons dangereuses r\u00e9alis\u00e9 par Stephen Frears en 1988, d'apr\u00e8s sa propre pi\u00e8ce adapt\u00e9e du roman de Choderlos de Laclos. Son travail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par un Oscar. \u00c9galement r\u00e9alisateur, Hampton a obtenu le Prix sp\u00e9cial du jury au festival de Cannes 1995 pour Carrington, avec Emma Thompson et Jonathan Pryce. Ce film reconstitue l'univers londonien du Bloomsbury Group."@fr,
        "Christopher James Hampton (Faial, Azoren, 26 januari 1946) is een Britse toneelschrijver, scenarioschrijver en filmregisseur. Hij is vooral bekend vanwege zijn toneelstuk Les Liaisons dangereuses, dat gebaseerd is op de roman met dezelfde titel, en de verfilmde versie Dangerous Liaisons (1988). Ook de nominatie van zijn scenario voor de verfilming van Ian McEwans Atonement heeft bijgedragen aan zijn bekendheid. Hij is Commandeur in de Orde van het Britse Rijk en lid van de Britse Royal Society of Literature."@nl,
        "Christopher James Hampton, CBE, FRSL (born 26 January 1946) is a British playwright, screenwriter, translator and film director. He is best known for his play based on the novel Les Liaisons dangereuses and the film version Dangerous Liaisons (1988) and also more recently for writing the nominated screenplay for the film adaptation of Ian McEwan's Atonement."@en,
        "Christopher James Hampton, CBE, FRSL, (* 26. Januar 1946 auf Ilha do Faial, Portugal) ist ein britischer Dramatiker, Drehbuchautor und Regisseur."@de,
        "Nato nell'isola di Faial nelle Azzorre, ha vinto un premio Oscar nel 1989 per la miglior sceneggiatura non originale per il film Le relazioni pericolose."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0425\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Hampton; \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0421\u0412\u0415). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0438 \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 30 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0435\u0432 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u041e\u043f\u0430\u0441\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u00bb. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0434\u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430 \u0423\u044d\u0431\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0411\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440 \u0421\u0430\u043d\u0441\u0435\u0442\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30f3\u30d7\u30c8\u30f3\uff08Christopher Hampton, 1946\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u57fa\u65af\u675c\u5316\u00b7\u54b8\u9813\uff08\u82f1\u8bed\uff1aChristopher Hampton\uff0c1946\u5e741\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0cCBE\u3001FRSL\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u53ca\u96fb\u5f71\u7de8\u5287\u3002\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u5b7d\u6200\u711a\u60c5\u300b\u53ca\u300a\u611b\u00b7\u8a98\u00b7\u7f6a\u300b\u7684\u6539\u7de8\u5287\u672c\u3002 \u66fe\u5169\u5ea6\u7372\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff0c\u4ea6\u65bc1989\u5e74\u6191\u300a\u5b7d\u6200\u711a\u60c5\u300b\u5728\u7b2c61\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u4e0a\u8d0f\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u6539\u7de8\u5287\u672c\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111477940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hampton>,
        <http://viaf.org/viaf/111477940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd6c87f0-63b6-4189-b82b-3887ce9db3f6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hampton3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Hampton.
doremus_artist:28d1e0cf-386d-3ac8-8d26-31963fc2bc37
owl:sameAs viaf:36918992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36918992>.
doremus_artist:291debad-a2ff-3f7d-8728-5000e338ad08
owl:sameAs viaf:17342377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17342377>.
doremus_artist:2ac3dc19-1392-3213-aae0-c5e8ebe3496e
    owl:sameAs viaf:114141339;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114141339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93d4913c-a766-4751-908a-a2706576e347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Firkuný.
doremus_artist:2bac469a-5372-3c6a-8bbe-e0605044021b
    dbp:birthPlace dbr:Krommenie;
    dbp:deathPlace dbr:Huizen;
    rdfs:comment
        "Aafje Heynis (2 May 1924 \u2013 16 December 2015) was a Dutch contralto. In 1961, she was awarded the Harriet Cohen International Music Award. A tea rose, hybridised by Buisman 1964, was named after her."@en,
        "Aafje Heynis (2 de mayo de 1924-16 de diciembre de 2015) fue una contralto neerlandesa. Especialista en recitales de lied y m\u00fasica barroca."@es,
        "Aafje Heynis (Krommenie, 2 mei 1924 \u2013 Huizen, 16 december 2015) was een Nederlandse altzangeres."@nl,
        "Aafje Heynis, n\u00e9e \u00e0 Krommenie, aux Pays-Bas, le 2 mai 1924 et morte le 16 d\u00e9cembre 2015 \u00e0 Huizen (Pays-Bas), est une contralto n\u00e9erlandaise. L'anecdote de ses d\u00e9buts est c\u00e9l\u00e8bre : en 1945, lib\u00e9r\u00e9s de l'occupation allemande, les habitants du Zaan viennent la chercher - presque de force - pour l'amener \u00e0 chanter avec eux : elle interpr\u00e8te alors de mani\u00e8re inoubliable Dank sei Dir de Haendel. Elle a par ailleurs \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e comme la rivale de Kathleen Ferrier."@fr;
    owl:sameAs viaf:76500294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aafje_Heynis>,
        <http://viaf.org/viaf/76500294>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aafje_Heynis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aafje_Heynis.
doremus_artist:2c409004-6e66-3316-8663-50bd63a6bb49
owl:sameAs viaf:15086875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15086875>.
doremus_artist:2cea201b-d897-3f75-b53f-73cfb7b13c3c
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Aage Kvalbein (born 29 March 1947) is a Norwegian cellist and a professor in cello at the Norwegian Academy of Music. He is one of the most well-renowned musicians in Norway, both as a soloist, chamber musician and as a pedagogue. Kvalbein was born in Oslo. At age 33, he became the first professor of cello in Norway. He is married to the Norwegian actress Mari Maurstad. He has made approximately 40 recordings of music by various composers."@en;
    owl:sameAs viaf:27259215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aage_Kvalbein>,
        <http://viaf.org/viaf/27259215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2078aa7-5abe-4956-97d3-50fb64d617b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aage_Kvalbein.
doremus_artist:306587e7-32f1-3178-baaa-2b1d6b96b370
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in diversi musical a Broadway, tra cui Porgy and Bess (1958), Hallelujah, Baby! (1967; vincitrice di un Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical) e No, No, Nanette (1971)."@it,
        "Lillian Irene Hayman (July 17, 1922 \u2013 October 25, 1994) was an American actress and singer."@en;
    owl:sameAs viaf:5142263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Hayman>,
        <http://viaf.org/viaf/5142263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Hayman.
doremus_artist:30b83ee5-ca5c-308c-b977-36e4f3aaa58b
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "\u00d8rnulf Gulbransen (born 19 December 1916 in Kristiania (Oslo), Norway \u2013 deceased 20 February 2004 in Oslo) was a Norwegian Classical musician (flute), married 1945 to the violinist Elsa Lilian Gustavsen (b. 1921)."@en,
        "\u042d\u0440\u043d\u0443\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0431\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. \u00d8rnulf Gulbransen; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2004) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:49503459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00d8rnulf_Gulbransen>,
        <http://viaf.org/viaf/49503459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ørnulf_Gulbransen.
doremus_artist:30dabe1e-6477-3dcd-9b99-e3b61af536d8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aube,_Orne>;
    dbp:deathPlace dbr:Hyères;
    rdfs:comment
        "Marcel Mule (* 24. Juni 1901 in Aube; \u2020 18. Dezember 2001 in Hy\u00e8res) war ein franz\u00f6sischer Saxophonist und Komponist im Bereich der klassischen Musik."@de,
        "Marcel Mule (24 June 1901 \u2013 18 December 2001) was a French classical saxophonist. Marcel Mule was known worldwide as one of the great classical saxophonists, and many pieces were written for him, premiered by him, and arranged by him. Many of these pieces have become staples in the classical saxophone repertoire. He is considered to be the founder of the French Saxophone School and the most representative saxophone soloist of his time, being a fundamental figure in the development of the instrument. Yet, his beginnings were very humble."@en,
        "Marcel Mule (Aube, 24 juni 1901 \u2013 Hy\u00e8res, 18 december 2001) was een Frans klassiek saxofonist. Mule was bekend als een van de grote klassieke saxofonisten waarvoor veel stukken geschreven werden die vervolgens standaardrepertoire werden in het klassieke saxofoonrepertoire.Niet voor niets kreeg hij de bijnaam 'Le Patron' (de beschermer)."@nl,
        "Marcel Mule (Aube, de Normand\u00eda, 24 de junio de 1901 - Hy\u00e8res, Var, Toulon, 18 de diciembre de 2001) fue un saxofonista cl\u00e1sico, solista y pedagogo franc\u00e9s, generador del saxof\u00f3n moderno. Compositor de muchas piezas b\u00e1sicas que forman parte del repertorio del saxof\u00f3n cl\u00e1sico, fue fundamental en el desarrollo de este instrumento. Es considerado el fundador de la escuela francesa de saxof\u00f3n y el solista m\u00e1s representativo de su \u00e9poca. Alcanz\u00f3 una alt\u00edsima t\u00e9cnica y un gran prestigio en su pr\u00e1ctica. Mule consigui\u00f3 terminar la antigua vulgaridad del saxo, volvi\u00e9ndolo un instrumento con atributos propios, incorporando el vibrato y haci\u00e9ndolo evolucionar."@es,
        "Marcel Mule, n\u00e9 le 24 juin 1901 \u00e0 Aube (Orne), mort le 18 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Hy\u00e8res (Var), est un saxophoniste fran\u00e7ais. Avec Fran\u00e7ois Combelle, Marcel Mule est l'un des premiers protagonistes de l'\u00e9cole dite \u00ab fran\u00e7aise \u00bb de saxophone."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u044e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Marcel Mule; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1901, \u041e\u0431, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e\u0440\u043d \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u0419\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0430\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0443 \u2014 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u041c\u044e\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0435\u0440\u044f \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041a\u043e\u043c\u0431\u0435\u043b\u043b\u044f, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0412 1923 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 13 \u043b\u0435\u0442, \u0432 1928 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0412 1936 \u041c\u044e\u043b\u044c \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u043e\u0432; \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0437\u0430\u043d\u043a\u043b\u043e. \u0412 1942 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434"@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Marcel Mule\u30011901\u5e746\u670824\u65e5 - 2001\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98073269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mule>,
        <http://viaf.org/viaf/98073269>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Mule.
doremus_artist:318f5565-f3dd-3192-a133-0cdcb061a97e
owl:sameAs viaf:39685331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39685331>.
doremus_artist:31af701c-236f-34a4-b85f-1b19c8fd14d2
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kaufman.Philip KaufmanFichier:Philip Kaufman 03.jpg Philip Kaufman en 1991 Philip Kaufman est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 octobre 1936 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Philip Kaufman (Chicago, 23 de outubro de 1936) \u00e9 um diretor, produtor e roteirista estadunidense de cinema. Em alguns filmes assina simplesmente Phil Kaufman."@pt,
        """Philip Kaufman (born October 23, 1936) is an American film director and screenwriter who has directed fifteen films over a career spanning more than five decades. He has been described as a "maverick" and an "iconoclast," notable for his versatility and independence. He is considered an "auteur", whose films have always expressed his personal vision."""@en,
        "Philip Kaufman (ur. 23 pa\u017adziernika 1936 w Chicago, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i scenarzysta."@pl,
        "Philip Kaufman, (Chicago, 23 de octubre de 1936), es un director de cine y guionista estadounidense. Naci\u00f3 en el seno de una familia jud\u00eda, su madre se llamaba Elizabeth (Brandau de soltera) y Nathan Kaufman era su padre; siendo por ambos lados nieto de emigrantes jud\u00edos alemanes. Su \u00faltima cinta es Twisted (2004), protagonizado por Ashley Judd, Samuel L. Jackson y Andy Garc\u00eda."@es,
        "Philip \u201ePhil\u201c Kaufman (* 23. Oktober 1936 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Tra gli altri ha diretto il film nominato agli Oscar come miglior film Uomini veri."@it,
        "\u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f \u041a\u0430\u0301\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Kaufman; \u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30ab\u30a6\u30d5\u30de\u30f3\uff08Philip Kaufman, 1936\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u8003\u592b\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhilip Kaufman\uff0c1936\u5e7410\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u53ca\u76e3\u88fd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85135137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Kaufman>,
        <http://viaf.org/viaf/85135137>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Kaufman_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Kaufman.
doremus_artist:3278cbf2-200f-3cdb-86e6-5707e017337a
owl:sameAs viaf:88565907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565907>.
doremus_artist:32b84ad2-173a-3ba8-ae78-fc4712f5ba2d
    dbp:birthPlace res:Étampes;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Raymond Trouard est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1916 \u00e0 \u00c9tampes et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17410293;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Trouard>,
        <http://viaf.org/viaf/17410293>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raymond_Trouard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Trouard.
doremus_artist:32e5b795-02cc-3789-9232-a0ac9a3bacc1
owl:sameAs viaf:64198706; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198706>.
doremus_artist:335944cf-90ae-3b86-804c-a0bd2c2e1fd3
owl:sameAs viaf:49428199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49428199>.
doremus_artist:33a28086-32a1-3bca-9208-8fae4716bf5a
    owl:sameAs viaf:100987119;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987119>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9910a3b-b959-4ff8-ab7d-6d533dd7cd1a>.
doremus_artist:33cc6d6a-9436-3376-bc7e-c70eba22e6eb
owl:sameAs viaf:165628058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165628058>.
doremus_artist:34034616-7cc9-3aea-8316-5bbfd5742ed7
owl:sameAs viaf:29743869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743869>.
doremus_artist:341b2553-bbcc-3545-9a3f-8a085ad57ecc
owl:sameAs viaf:168035120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168035120>.
doremus_artist:3434afeb-9cdf-34f8-993a-67adbf1c34e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Assens,_Denmark>;
    rdfs:comment
        "Anne Stampe \u00d8land (16 January 1949 \u2013 15 September 2015) was a Danish concert pianist and educator who was known for her interpretations of the works of Beethoven and Carl Nielsen."@en;
    owl:sameAs viaf:46972754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_\u00d8land>,
        <http://viaf.org/viaf/46972754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Øland.
doremus_artist:3547e3df-1828-3f77-96c3-8bdcb30c20ed
    owl:sameAs viaf:11005729;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11005729>,
        <http://viaf.org/viaf/303014402>.
doremus_artist:35cbbb36-a3a0-3c72-8e9a-f81c80d249c2
owl:sameAs viaf:314785359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785359>.
doremus_artist:35d25563-d6f1-3297-aac4-74691a535608
owl:sameAs viaf:1077923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1077923>.
doremus_artist:35d3c7c4-0233-3385-83ea-ea0a5cbac364
    owl:sameAs viaf:54139483;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187145542451296640338>,
        <http://viaf.org/viaf/54139483>.
doremus_artist:36541cf9-513f-3df5-9ae1-06406b6cae9a
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ekkehard Schall (* 29. Mai 1930 in Magdeburg; \u2020 3. September 2005 in Berlin) war ein deutscher B\u00fchnen- und Filmschauspieler sowie Regisseur. Schall galt als einer der profiliertesten Brechtdarsteller deutscher Sprache und neben Helene Weigel als eines der pr\u00e4gendsten Mitglieder des Berliner Ensembles."@de,
        "Ekkehard Schall (29 May 1930 in Magdeburg \u2013 3 September 2005 in Berlin) was a German stage and screen actor/director. He was one of the best-known interpreters of Brecht's works and together with Helene Weigel a member of the Berliner Ensemble."@en,
        "Ekkehard Schall (29 de Maio de 1930 Magdeburg \u2013 3 de setembro de 2005 em Berlim) foi um importante diretor e ator dos teatros alem\u00e3es. Ele foi um dos grandes atores do Berliner Ensemble junto com Helene Weigel."@pt,
        "\u042d\u043a\u043a\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0428\u0430\u043b\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ekkehard Schall; 29 \u043c\u0430\u044f 1930, \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433, \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2005, \u0411\u0443\u043a\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:71630370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ekkehard_Schall>,
        <http://viaf.org/viaf/71630370>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Autogramm_Ekkehard_Schall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ekkehard_Schall.
doremus_artist:36e852d4-ec15-3cac-a726-fb590d87f96b
owl:sameAs viaf:17415267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415267>.
doremus_artist:3795e479-21ff-3d81-9748-372d3d72b5dd
owl:sameAs viaf:305315142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315142>.
doremus_artist:384d7e92-db44-3854-b940-af2905ee2398
owl:sameAs viaf:104249892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104249892>.
doremus_artist:389251bc-8386-3d80-8e30-d868e52c1f49
    owl:sameAs viaf:22336520;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cfcca90-eb2f-41e0-aad5-0423dda6041d>.
doremus_artist:39138e4b-bb52-381d-b09e-1fb4494e0a03
owl:sameAs viaf:119496886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119496886>.
doremus_artist:39f2083e-6cd6-38aa-9505-d99cc5681d34
owl:sameAs viaf:71586798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586798>.
doremus_artist:3b0610cb-7a11-36d1-934a-26e062000bd7
    rdfs:comment
        "John M. McCollum (February 21, 1922 \u2013 October 30, 2015) was an American tenor who had an active singing career in operas, concerts, and recitals during the 1950s through the 1970s. As an opera singer he performed with companies throughout North America, mostly working with second tier opera houses. He was much more successful as a singer of oratorios and other works from the concert repertoire, and enjoyed a particularly productive and lengthy relationship with the Boston Symphony Orchestra. As a concert singer he sang a wide repertoire but drew particular acclaim for his performances in the works of Johann Sebastian Bach and George Frideric Handel."@en;
    owl:sameAs viaf:49414400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCollum>,
        <http://viaf.org/viaf/49414400>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_McCollum.
doremus_artist:3b9f16fe-4d7b-394c-bb10-c2f1b6088bf0
owl:sameAs viaf:97471990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97471990>.
doremus_artist:3bc10551-bc89-3b1c-8f54-a9f0febbc8e3
owl:sameAs viaf:227768506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227768506>.
doremus_artist:3bf68361-5be3-35f7-a280-2333dfb2ccb1
owl:sameAs viaf:34647100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647100>.
doremus_artist:3eb86ee9-95ca-3866-b857-4a36260e3fe8
    rdfs:comment
        "Nuru Kane (born Papa Nouroudine Kane) is a Senegalese singer/songwriter who plays guitar, bass and guimbri, a three-stringed Moroccan bass in the band Bayefall Gnawa. Nuru's debut CD, Sigil, which was released in the UK on March 14, 2006 and the rest of the world on April 24 by Riverboat Records and World Music Network, included griot, gnawa, and blues influences. In 2013, he released Exile by Riverboat Records and World Music Network. Two of Nuru's songs, appear on soundtracks: Goree in the film The Mechanic (2011) at the graveyard scene and Toub in the film Wonderful World (2009 film)."@en;
    owl:sameAs viaf:66760763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nuru_Kane>,
        <http://viaf.org/viaf/66760763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dcf0402-819d-4029-983d-dc910ea87f0a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nuru_Kane_Guimbri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nuru_Kane.
doremus_artist:3f004b2c-bee9-35ec-a4e4-ea97ce1bc0e1
    dbp:birthPlace res:Hongrie;
    dbp:deathPlace res:Hongrie;
    rdfs:comment
        "Lajos Boross, n\u00e9 7 janvier 1925 \u00e0 Budapest, et mort dans cette ville le 8 juillet 2014 (\u00e0 89 ans), est un violoniste tzigane hongrois.\u2191 (hu) http://www.hir24.hu/kultura/2014/07/09/meghalt-boross-lajos/"@fr;
    owl:sameAs viaf:87366663;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lajos_Boross>,
        <http://viaf.org/viaf/87366663>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HUN_Order_of_Merit_of_the_Hungarian_Rep_(civil)_4class_BAR.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lajos_Boross.
doremus_artist:3fa2c003-1646-3f6c-83a4-96a6fa061f0f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Vang,_Oppland>;
    rdfs:comment
        "Ole Edvard Antonsen (* 25. April 1962 in Vang) ist ein norwegischer Trompeter. Antonsen begann dreij\u00e4hrig Klavier zu spielen, entdeckte aber bald die Trompete f\u00fcr sich, auf der er so schnelle Fortschritte machte, dass er im Alter von sieben Jahren schon als Solist mit der Tanzband seines Vaters Odd Antonsen auftrat, der ihn auch unterrichtete. Zehnj\u00e4hrig begann er eine Ausbildung an der Musikhochschule von Oslo bei Harry Kvebaek. 1975 trat er mit dem Odense Symphony Orchestra auf. Nach dem Abschluss seines Studiums 1982 wurde er Mitglied des Oslo Philharmonic Orchestra."@de,
        "Ole Edvard Antonsen (born 25 April 1962) is a Norwegian trumpeter, musician and conductor. Antonsen was found in Vang, Hedmark, now part of Hamar. He is best known as an electronics teacher, he listens to different genres of music; classical music, chamber music, baroque, jazz and pop. Since the mid-2000s, he has also been active as a conductor, foremost with The Norwegian Air Force Band."@en,
        "Ole Edvard Antonsen (ur. 25 kwietnia 1962 w Vang) - norweski tr\u0119bacz. Uprawia wiele zr\u00f3\u017cnicowanych gatunk\u00f3w - muzyk\u0119 kameraln\u0105, barokow\u0105, jazz i muzyk\u0119 pop."@pl,
        "Ole Edward Antnsen \u00e8 attualmente riconosciuto come uno dei migliori trombettisti mondiali. Dopo aver vinto nel 1987 il Primo Premio (all'unanimit\u00e0) all'International Music Competition di Ginevra (lo stesso vinto da Maurice Andr\u00e9 nel 1955), e l'UNESCO Competition a Bratislava nel 1989, egli lasci\u00f2 il suo posto nell'Oslo Philharmonic e inizi\u00f2 una brillante carriera di solista e musicista internazionale. In qualit\u00e0 di solista compare in numerosi ensembles di musica da camera, o gruppi di ottoni, e di quintetti, in tutto il mondo."@it;
    owl:sameAs viaf:115637284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_Edvard_Antonsen>,
        <http://viaf.org/viaf/115637284>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ole_Edvard_Antonsen_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ole_Edvard_Antonsen.
doremus_artist:4070c1d7-4fc7-3dc1-85f7-ba620016bc88
owl:sameAs viaf:119860712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119860712>.
doremus_artist:41235ad1-3259-3628-9a89-ebe6b00fcd79
owl:sameAs viaf:66652969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66652969>.
doremus_artist:41376883-6795-3104-b168-9e6934f1c94b
owl:sameAs viaf:166518411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166518411>.
doremus_artist:413c957c-5e51-35b0-a187-6a3a5338f0d5
owl:sameAs viaf:48399059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48399059>.
doremus_artist:41eaf78c-8121-322e-a044-b4df09544b18
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Aarre Merikanto (* 29. Juni 1893 in Helsinki; \u2020 29. September 1958 ebenda) war ein finnischer Komponist."@de,
        "Aarre Merikanto (29 June 1893, Helsinki, Grand Duchy of Finland \u2013 28 September 1958, Helsinki, Republic of Finland) was a Finnish composer. He was the son of Liisa H\u00e4yrynen and the famous romantic composer, professor Oskar Merikanto. His childhood he spent in Vilppula, Finland. From year 1919, he was married to Meri Gr\u00f6nmark. He is considered a key figure in early Finnish modernism (together with V\u00e4in\u00f6 Raitio and Ernest Pingoud) and several of his works, most notably the opera Juha, have obtained posthumous attention. As professor of composition in the Sibelius Academy (1951\u20131958) Merikanto taught several Finnish composers of the next generation, including Einojuhani Rautavaara, Usko Meril\u00e4inen, Aulis Sallinen and Paavo Heininen."@en,
        "Aarre Merikanto (Helsinki 29 de junio de 1893 \u2014 Helsinki, 29 de septiembre de 1958) fue un compositor finland\u00e9s. Su padre fue el compositor Oskar Merikanto. Aarre Merikanto estudi\u00f3 la m\u00fasica en Helsinki (1911), Leipzig (1912\u20131914) y Mosc\u00fa (1916\u20131917)."@es,
        "Aarre Merikanto (Helsinki, 29 juni 1893 \u2014 aldaar, 29 september 1958) was een Fins componist. Zijn vader was de componist Oskar Merikanto. Merikanto heeft zijn school niet afgemaakt, hij was ervan overtuigd dat hij zich beter kon toeleggen op het componeren van muziek. Op zijn 18e ging zijn eerste opera in premiere. Het was een teleurstelling, bijna niemand was er ge\u00efnteresseerd. Merikanto vernietigde het. De begin van zijn muzikale loopbaan verliep anderszins goed. Zijn liederen waren populair. Van 1912 tot 1914 verbeleef hij in Leipzig en kreeg lessen van Max Reger. Reger werd later gezien als degenen die Merikanto (nog) enigszins in het gareel hield, anders zou hij zijn afgedreven naar de modernere muziek. De muziek die hij toen componeerde viel door veelvludig gebruik van contrapunt in "@nl,
        "Aarre Merikanto (Hels\u00ednquia, 29 de junho de 1893 \u2013 Hels\u00ednquia, 29 de setembro de 1958) foi um compositor finland\u00eas. O seu pai foi o compositor Oskar Merikanto. Aarre Merikanto estudou a m\u00fasica em Hels\u00ednquia (1911), Leipzig (1912\u20131914) e Moscovo (1916\u20131917)."@pt,
        "Aarre Merikanto est un compositeur et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 \u00e0 Helsinki (Finlande) le 29 juin 1893, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au m\u00eame lieu le 29 septembre 1958."@fr,
        "\u0410\u0430\u0440\u0440\u0435 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Aarre Merikanto; 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\uff08Aarre Merikanto, 1893\u5e746\u670829\u65e5 - 1958\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u97f3\u697d\u6559\u6388\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\uff08\u53c8\u8bd1\u4e3a\u963f\u96f7\u00b7\u6885\u91cc\u574e\u6258\uff0c\u82ac\u5170\u8bed\uff1aAarre Merikanto\uff0c1893\u5e746\u670829\u65e5\uff0d1958\u5e749\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5965\u65af\u5361\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\u4e4b\u5b50\u3002\u66fe\u5148\u540e\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u548c\u83ab\u65af\u79d1\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u5728\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\uff0c\u6709\u4e00\u5b9a\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\uff0c\u64c5\u957f\u914d\u5668\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54336386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aarre_Merikanto>,
        <http://viaf.org/viaf/54336386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fd28501-4300-4759-8221-bd6cbb5f503c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/O_ja_A_Merikanto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aarre_Merikanto.
doremus_artist:421702e5-04cc-3870-9c3b-dd4ee4654f54
    dbp:birthPlace dbr:Indianapolis;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Harold Courlander (* 18. September 1908 in Indianapolis; \u2020 15. M\u00e4rz 1996) war ein US-amerikanischer Romancier und Anthropologe. Er forschte \u00fcber die Kulturen Afrikas, der Karibik, der Afroamerikaner sowie der amerikanischen Ureinwohner. Sein Vater war der Maler David Courlander. Sein 1967 ver\u00f6ffentlichter Roman The African diente als Vorlage f\u00fcr Alex Haleys Welterfolg Roots. Er war zwei Mal verheiratet und hatte drei Kinder."@de,
        "Harold Courlander (Indianapolis, 18 september 1908 - ?, 15 maart 1996) was een Amerikaans antropoloog en schrijver. Courlander had van jongs af aan interesse in andere culturen. Hij reisde veel in het kader van zijn werk als antropoloog, en specialiseerde zich in de cultuur van Ha\u00efti. Andere gebieden en culturen waarover hij publiceerde waren Indonesi\u00eb, Afrika, het Midden-Oosten en oorspronkelijke Amerikanen."@nl,
        "Harold Courlander (September 18, 1908 \u2013 March 15, 1996) was an American novelist, folklorist, and anthropologist, an expert in the study of Haitian life. The author of 35 books and plays and numerous scholarly articles, Courlander specialized in the study of African, Caribbean, Afro-American (U.S.), and Native American cultures. He took a special interest in oral literature, cults, and Afro-American cultural connections with Africa."@en;
    owl:sameAs viaf:10407251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Courlander>,
        <http://viaf.org/viaf/10407251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b03ffcb-3399-4275-89ee-2c8c34430e87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Courlander.
doremus_artist:424fd2a5-ddbf-3732-9fac-8732ac324eeb
owl:sameAs viaf:14897793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14897793>.
doremus_artist:43d3be93-cca9-3ee1-9109-d35501633a19
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Otto Johann Anton D\u00fctsch  (* 25. Mai 1823 in Kopenhagen; \u2020 23. April 1863 in Frankfurt/Main) war ein d\u00e4nischer Komponist, Dirigent, Organist, Chorleiter, Korrepetitor und P\u00e4dagoge, der die meiste Zeit seiner kurzen Karriere in St. Petersburg arbeitete.Er war der Sohn von Joachim D\u00fctsch, der im d\u00e4nischen Finanzministerium, aber auch als Musiklehrer am Blindeninstitut arbeitete. Als F\u00fcnfj\u00e4hriger wurde Otto D\u00fctsch von Giuseppe Siboni am Kopenhagener Konservatorium unterrichtet. 1840 ging er nach Dessau, um dort drei Jahre lang unterrichtet zu werden. Danach reiste er nach St. Petersburg, wo er als Musiklehrer t\u00e4tig war. 1852 wurde er Chorleiter und Organist am kaiserlichen Theater in St. Petersburg, wo er 1862 auch zum Professor f\u00fcr Musiktheorie ernannt wurde. Er starb 1863 auf einer Reise in"@de,
        "Otto Johann Anton D\u00fctsch (also Otton Ivanovich Dyutsh; May 25, 1823 \u2013 April 23, 1863) was a Danish composer, who worked in St. Petersburg for most of his short career. He was the son of Joachim D\u00fctsch who worked for the Danish finance ministry, but was also a music teacher at the Blind Institute. As a 5-year-old junior D\u00fctsch was taught by Giuseppe Siboni at the Copenhagen Conservatory. In 1840 he went to Dessau in Germany to study for 3 years. He then travelled to St. Petersburg in Russia, where he established himself as a music teacher. In 1852 he became chorus repetiteur and organist at the Imperial Russian Theatre in St. Petersburg, and in 1862 professor of music theory there. He died in 1863 in Frankfurt."@en,
        "\u0414\u044e\u0442\u0448, \u041e\u0442\u0442\u043e\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 (1825\u20141863) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2668328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_D\u00fctsch>,
        <http://viaf.org/viaf/2668328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Dütsch.
doremus_artist:449dfa74-dca1-3604-b781-4dc568ac30ba
owl:sameAs viaf:287376914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287376914>.
doremus_artist:45980baa-9b89-3150-8348-3a864d5e5451
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Arthur Louri\u00e9 Arthur Vincent Louri\u00e9, plus connu sous le nom de Arthur Louri\u00e9, est un compositeur am\u00e9ricain d'origine russe, n\u00e9 Naoum Izra\u00eflevitch Louria \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) le 14 mai 1892, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Princeton (New Jersey) le 12 octobre 1966."@fr,
        "Arthur Vincent Louri\u00e9 (* 1. Maijul./ 13. Mai 1891greg. in Propoisk, Gouvernement Mogiljow; \u2020 12. Oktober 1966 in Princeton (New Jersey)) war ein russischer Komponist. Sein urspr\u00fcnglicher russischer Name war Naum Israilewitsch Lurja (\u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f). Er nahm sp\u00e4ter den K\u00fcnstlernamen Arthur Vincent Sergejewitsch Louri\u00e9 (\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435) an, in Verehrung von Arthur Schopenhauer und Vincent van Gogh. Louri\u00e9 gilt als einer der ersten und wichtigsten Vertreter des musikalischen Futurismus."@de,
        "Arthur Vincent Louri\u00e9 (Russisch: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, Artoer Vincent Loerje) (Propojsk, nu: Slawharad, Gouvernement Mogiljow, 14 mei 1891 - Princeton, 12 oktober 1966) was een Wit-Russisch-Amerikaans componist. Zijn oorspronkelijke naam was Naoem Israilevitsj Loerja (Russisch: \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f). Later nam hij de artiestennaam Arthur Vincent Louri\u00e9 (Russisch: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435) aan, in hulde voor Arthur Schopenhauer en Vincent van Gogh. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste vertegenwoordigers van het muzikale futurisme."@nl,
        "Arthur-Vincent Louri\u00e9, born Naum Izrailevich Luria (Russian: \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f), later changed his name to Artur Sergeyevich Luriye (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, 14 May 1892 in Propoysk - 12 October 1966 in Princeton, New Jersey) was a significant Russian composer. Louri\u00e9 played an important role in the earliest stages of the organization of Soviet music after the 1917 Revolution but later went into exile. His music reflects his close connections with contemporary writers and artists, and also his close relationship with Igor Stravinsky."@en,
        "Arthur-Vincent Louri\u00e9, urodzony jako Naum Izrailewicz \u0141urja (ros. \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f), p\u00f3\u017aniej zmieni\u0142 swoje imi\u0119 na Artur Siergiejewicz \u0141urje (ros. \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, ur. 14 maja 1892 w Petersburgu \u2013 zm. 12 pa\u017adziernika 1966 w Princeton, New Jersey) \u2013 kompozytor rosyjski. Louri\u00e9 gra\u0142 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w najwcze\u015bniejszych etapach organizacji muzyki sowieckiej po Rewolucji bolszewickiej 1917, lecz p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 wygnany. Jego muzyka odbija jego bliskie wi\u0119zi ze wsp\u00f3\u0142czesnymi mu pisarzami i artystami, jak r\u00f3wnie\u017c jego blisk\u0105 relacj\u0119 z Igorem Strawinskim."@pl,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440-\u0412\u0438\u043a\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435 \u0438 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041d\u0430\u0443\u043c \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0443\u0440\u044c\u0435, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041b\u0443\u0440\u044c\u044f; \u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur-Vincent Louri\u00e9; 1 (14) \u043c\u0430\u044f 1892, \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u043e \u041f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0439\u0441\u043a \u0411\u044b\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0438, \u043d\u044b\u043d\u0435  \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u041c\u043e\u0433\u0438\u043b\u0451\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u2014 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041f\u0440\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0443\u0442\u0443\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30ea\u30a8\u30fc\uff08\u672c\u540d\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30eb\u30ea\u30a4\u30a7 Artur Sergeyevich Lur'ye \u3014\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0423\u0420\u042c\u0415 \u3015\u30011892\u5e745\u670814\u65e5\u3001\u30b9\u30e9\u30a6\u30cf\u30e9\u30c9 \u2013 1966\u5e7410\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021920\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u540d\u5b9f\u3068\u3082\u306b\u30bd\u9023\u697d\u58c7\u306b\u304a\u3051\u308b\u6307\u5c0e\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b9\u30af\u30ea\u30e3\u30fc\u30d3\u30f3\u5f8c\u306e\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3078\u3068\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u3082\u3068\u306b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4fe1\u5949\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u5e30\u4f9d\u3057\u3001\u5f8c\u534a\u751f\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\uff08\uff1d\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\uff09\u30fb\u30eb\u30ea\u30a8\uff08Arthur[-Vincent] Louri\u00e9\uff09\u3068\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308a\u3001\u8349\u5275\u671f\u306e\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30b3\u30a2\u306e\u4e00\u3064\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u300a\u5927\u6c17\u306e\u304b\u305f\u3061 Formes en l'Air \u300b\u304c\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30d4\u30ab\u30bd\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30eb\u30ea\u30a8\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u7f8e\u8853\u306b\u901a\u6681\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6539\u5b97\u5f8c\u306e\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u300c\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u300d\u306f\u3001\u30b4\u30c3\u30db\u306e\u6d17\u793c\u540d\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47025937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Louri\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/47025937>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ba6db8c-9385-4eae-bcb2-ac5f3dae733f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Lourié.
doremus_artist:45ec4b2a-e76b-3289-8686-1f18dbc1f75e
owl:sameAs viaf:61743626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743626>.
doremus_artist:45ed962e-d5bd-3e47-84d6-613ee3cdd2ca
    dbp:birthPlace dbr:Guangzhou;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Sinn Sing Hoi ou Xian Xinghai est un compositeur chinois qui a \u00e9crit dans tous les genres classiques (deux symphonies, un concerto pour violon, et un op\u00e9ra notamment). N\u00e9 le 13 juin 1905 \u00e0 Macao et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 octobre 1945, sa pi\u00e8ce la plus connue s'intitule La Cantate du Fleuve Jaune (1939). En 1934, il est le premier Chinois admis au Conservatoire de Paris avec Vincent d'Indy et Paul Dukas."@fr,
        "Xian Xinghai (chinesisch \u51bc\u661f\u6d77; Hsien Hsing-Hai, * 13. Juni 1905 in Panyu, Guangzhou; \u2020 30. Oktober 1945 in Moskau) war ein chinesischer Komponist. Als Sohn eines Fischers und einer W\u00e4scherin geboren, studierte Xian Xinghai Musik in Peking, Shanghai und ab 1930 in Paris (bei Vincent d\u2019Indy und Paul Dukas). 1935 kehrte Xian Xinghai nach China zur\u00fcck, um gegen die japanische Besatzung zu k\u00e4mpfen. Er wurde 1939 Mitglied der Kommunistischen Partei. Von 1940 bis zu seinem Tode lebte er in Moskau. Normdaten (Person): GND: 137389728  | LCCN: n2004053553 | VIAF: 81587162 |"@de,
        "Xian Xinghai or Sinn Sing Hoi (13 June 1905 \u2013 30 October 1945) (Chinese: \u51bc\u661f\u6d77; pinyin: Xi\u01cen X\u012bngh\u0103i; Wade\u2013Giles: Hsien Hsing-hai) was one of the earliest generation of Chinese composers influenced by western classical music and has influenced generations of Chinese musicians. Although he composed in all the major musical forms (two symphonies, a violin concerto, four large scale choral works, nearly 300 songs and an opera), he is best known for his Yellow River Cantata upon which the Yellow River Concerto for piano and orchestra is based."@en,
        "\u0421\u044f\u043d\u044c \u0421\u0438\u043d\u0445\u0430\u0301\u0439 (13 \u0438\u044e\u043d\u044f, 1905 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945) (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u51bc\u661f\u6d77, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Xi\u01cen X\u012bngh\u0103i) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0421\u044f\u043d\u044c \u0421\u0438\u043d\u0445\u0430\u0439 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c (\u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 300 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u0416\u0435\u043b\u0442\u0430\u044f \u0440\u0435\u043a\u0430\u00bb, \u043d\u0430 \u0435\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u51bc\u661f\u6d77\uff081905\u5e746\u670813\u65e5\uff0d1945\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u66fe\u7528\u540d\u9ec4\u8bad\u3001\u5b54\u5b87\uff0c\u7956\u7c4d\u5ee3\u6771\u756a\u79ba\u6984\u6838\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6fb3\u9580\uff0c\u4e2d\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4e2d\u300a\u9ec3\u6cb3\u5927\u5408\u5531\u300b\u6700\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002\u66fe\u4efb\u6559\u65bc\u9b6f\u8fc5\u85dd\u8853\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51897523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sinn_Sing_Hoi>,
        <http://viaf.org/viaf/51897523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xian_Xinghai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xian_Xinghai.
doremus_artist:46da7509-0698-39ff-b40f-0d41f3bf111a
    dbp:birthPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Adolf Dallapozza (* 14. M\u00e4rz 1940 in Bozen) ist ein \u00f6sterreichischer Opern-, Operetten- und Musicals\u00e4nger (Tenor). Er wirkt seit \u00fcber 40 Jahren an der Volksoper Wien."@de,
        "Adolf Dallapozza (born 14 March 1940 in Bolzano) is an Austrian tenor in opera, operetta and musical theatre He worked for more than 40 years at the Vienna Volksoper."@en;
    owl:sameAs viaf:6098415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Dallapozza>,
        <http://viaf.org/viaf/6098415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f28adaf9-f61c-4cf2-9ffc-cc34b28bd108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Dallapozza.
doremus_artist:4786de1c-097e-3e96-b4e2-fe70675803a8
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    dbp:deathPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Pierre Savignol est un chanteur classique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 2 mars 1903 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 25 mars 1990 dans cette m\u00eame ville.Basse chantante \u00e0 l'aigu brillant et incisif, aux graves profonds, sa carri\u00e8re se d\u00e9roula pendant une cinquantaine d'ann\u00e9es dans la plupart des grands th\u00e9\u00e2tres lyriques fran\u00e7ais (Capitole de Toulouse, Op\u00e9ra de Marseille, Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux, Op\u00e9ra de Nice, Op\u00e9ra de Strasbourg, Op\u00e9ra de Lyon\u2026.) et europ\u00e9ens (Liceo de Barcelone, Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, Op\u00e9ra de Monte-Carlo, Th\u00e9\u00e2tre de la Monnaie \u00e0 Bruxelles\u2026.).Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra Garnier et de l'Op\u00e9ra-Comique (RTLN) il s'illustra dans tous les grands r\u00f4les de basse. "@fr;
    owl:sameAs viaf:17411302;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Savignol>,
        <http://viaf.org/viaf/17411302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Savignol.
doremus_artist:47ba4d6d-a972-38c3-83d5-2688b8838042
owl:sameAs viaf:42123856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42123856>.
doremus_artist:47c84924-9e78-3027-8d04-5844a99d2eaf
owl:sameAs viaf:27075867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27075867>.
doremus_artist:489423ff-fd1a-3d05-b117-29799610bbf5
owl:sameAs viaf:37164919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37164919>.
doremus_artist:48ab7acb-16e5-36ac-8dca-8d4c7ed67bff
owl:sameAs viaf:122011622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122011622>.
doremus_artist:4968a514-1875-358b-9a6b-d9ba9ae51335
    dbp:birthPlace dbr:Cheongju;
    rdfs:comment
        "Younghi Pagh-Paan (* 30. November 1945 in Cheongju, S\u00fcdkorea) ist eine s\u00fcdkoreanische Komponistin. Sie lebt in Bremen und Panicale, Italien."@de,
        "Younghi Pagh-Paan (born 1945) is a South Korean composer."@en,
        "\u041f\u0430\u043a-\u041f\u0430\u0430\u043d \u0401\u043d \u0425\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Younghi Pagh-Paan, \u043a\u043e\u0440. \ubc15-\ud30c\uc548 \uc601\ud76c?, \u6734 \u7436\u6848 \u6cf3\u59ec?, 1945, \u0427\u0445\u043e\u043d\u0434\u0436\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0427\u0445\u0443\u043d\u0447\u0445\u043e\u043d-\u041f\u0443\u043a\u0442\u043e) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30e8\u30f3\u30ae\u30fc\u30fb\u30d1\u30af\u30d1\u30fc\u30f3\uff08Younghi Pagh-Paan\u3001\u6734\u6cf3\u59eb\u30011945\u5e74-\uff09\u306f\u3001\u5927\u97d3\u6c11\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bd\u30a6\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30fc\u30f3\u306f\u7435\u7436\u306e\u79f0\u53f7\u300c\u7436\u5eb5\u300d\u3092\u8868\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46953777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Younghi_Pagh-Paan>,
        <http://viaf.org/viaf/46953777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Younghi_Pagh-Paan.
doremus_artist:499c50e3-21ee-38d1-9e6c-eebc3ab22b09
    dbp:birthPlace dbr:Osimo;
    rdfs:comment
        "Gianluca Luisi (* 1970 in Pescara) ist ein italienischer Pianist."@de,
        "Gianluca Luisi (born 1970 in Osimo) is an Italian pianist known for his interpretations of J. S. Bach. whose complete The Well-Tempered Clavier he recorded. Luisi studied at the Rossini Conservatory in Pesaro under the guidance of Franco Scala and, later, at the piano Academy in Imola with Giovanni Valentini, Boris Petrushansky and Piero Rattalino. Luisi now teaches at the Recanati Piano Academy of the Marche."@en,
        "Gianluca Luisi (n\u00e9 en 1970, \u00e0 Pescara) est un pianiste italien connu pour ses interpr\u00e9tations de Jean-S\u00e9bastien Bach dont il enregistra toutes les \u0153uvres pour clavier bien temp\u00e9r\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:4645187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluca_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/4645187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluca_Luisi.
doremus_artist:4a60d01e-e21e-39cf-9973-b1665b283ab6
owl:sameAs viaf:168484874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168484874>.
doremus_artist:4acac355-49fc-3d7d-8987-211296fd7385
owl:sameAs viaf:2766088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2766088>.
doremus_artist:4b0af755-0ee1-3438-b72a-63ab48276901
owl:sameAs viaf:26117679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26117679>.
doremus_artist:4b194c4d-e5c3-3b04-b317-6ebaafcae97c
    owl:sameAs viaf:79607277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79607277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1b1a599-45d7-495d-b2c8-b3a346852e67>.
doremus_artist:4beff549-dcb1-329c-85cf-5796ab60075e
owl:sameAs viaf:2662648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662648>.
doremus_artist:4c0f6c3d-96ac-3250-b73d-843199ae5715
    owl:sameAs viaf:2682226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf5f94cf-3ebe-4f4e-b946-fe91e2b8e9f7>.
doremus_artist:4c37783e-cb72-3bd3-9a45-ff632fd016aa
owl:sameAs viaf:27277811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277811>.
doremus_artist:4d620a94-9880-3f6e-a011-5cec469fe1c2
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Arne Otto Birger Melln\u00e4s (Stockholm, 30 August 1933 - 22 November 2002) was a Swedish composer."@en,
        "Arne Otto Birger Melln\u00e4s (Stockholm, 30 augustus 1933 \u2013 Stockholm, 22 november 2002) was een Zweeds componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "\u0410\u0440\u043d\u0435 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0411\u0438\u0440\u0433\u0435\u0440 \u041c\u0435\u043b\u043b\u043d\u0435\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Arne Otto Birger Melln\u00e4s; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:117116030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arne_Melln\u00e4s>,
        <http://viaf.org/viaf/117116030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/583c4992-f794-40f6-b674-2a44f2bdcecb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arne_Mellnäs.
doremus_artist:4e432e3b-9d16-336a-a9a2-4f76217fc0d5
    rdfs:comment
        "Jakob Gimpel (April 16, 1906 \u2013 March 12, 1989) was a Polish concert pianist and educator. Jakob Gimpel was born in Lvov (then in Polish Galicia, part of the Austria-Hungarian Empire, and now Lviv, Ukraine). Gimpel's younger brother, Bronislav Gimpel, was a noted concert violinist, and his older brother, Karol Gimpel, was a pianist and conductor."@en,
        "\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30ea\u30a2\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ab\u3068\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30011923\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c2\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u3084\u30a8\u30ea\u30ab\u30fb\u30e2\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30ca\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u3084\u5f1f\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u3068\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u304c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff08\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u524d\u8eab\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5687827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Gimpel>,
        <http://viaf.org/viaf/5687827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Gimpel.
doremus_artist:4e5f6098-650e-32d0-a968-d2fd1ae49527
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Linares,_Jaén>;
    rdfs:comment
        "Ricardo Jes\u00fas Gall\u00e9n Garc\u00eda (12 March 1972), is a Spanish classical guitarist who has been active since the mid-1990s. He is currently a Professor of Guitar at the [Hochschule f\u00fcr Musik Franz Liszt, Weimar]], Germany."@en,
        "Ricardo Jes\u00fas Gall\u00e9n Garc\u00eda (Linares, Espa\u00f1a, 1972) es un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0413\u0430\u043b\u044c\u0435\u043d (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Jes\u00fas Gall\u00e9n Garc\u00eda) - (\u041b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435\u0441, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f, 1972) - \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 4 \u043b\u0435\u0442. \u0412 5 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:34136994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Gall\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/34136994>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricardo_Gallén.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Gallén.
doremus_artist:4ee4f4eb-e1a9-3003-8ac7-1eb2f5d0dc1b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lucinda Childs (* 26. Juni 1940 in New York City) ist eine amerikanische T\u00e4nzerin und Choreografin. Mit ihren postmodernen Arbeiten pr\u00e4gte sie die Tanzgeschichte seit den 1970er Jahren wesentlich."@de,
        "Lucinda Childs (born June 26, 1940) is an American postmodern dancer/choreographer and actress. Her compositions are known for their minimalistic movements yet complex transitions. Childs is most famous for being able to turn the slightest movements into an intricate choreographic masterpiece. Her use of patterns, repetition, and dialect has caused her to have a unique style of choreography that is often imitated for its ability to experiment."@en,
        "Lucinda Childs, n\u00e9e \u00e0 New York le 26 juin 1940, est une danseuse et chor\u00e9graphe am\u00e9ricaine de danse contemporaine associ\u00e9e au mouvement minimaliste."@fr,
        "\u041b\u0443\u0441\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434\u0441, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u044e\u0441\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043b\u0434\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Lucinda Childs, 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1940, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:44460686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinda_Childs>,
        <http://viaf.org/viaf/44460686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinda_Childs.
doremus_artist:4f1ba865-ac9d-3d07-9f81-da6bf8e82aa8
    dbp:birthPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Francis Lalanne (born Francis-Jos\u00e9 Lalanne on 8 August 1958 in Anglet) is a French-Uruguayan singer, songwriter and poet. He is the brother of composer Jean-F\u00e9lix Lalanne and film director Ren\u00e9 Manzor."@en,
        "Francis Lalanne est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1958 \u00e0 Bayonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:206490534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Lalanne>,
        <http://viaf.org/viaf/206490534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6de79338-11ee-4d3a-ada2-b065f30c7495>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Lalanne.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Lalanne.
doremus_artist:4f6b9c15-51b2-3c31-bcb6-c5dddd93d40d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Fu soprannominato "Re del Calypso" per aver reso popolare la musica caraibica negli anni cinquanta: uno dei suoi brani pi\u00f9 celebri \u00e8 Banana Boat Song. Per tutto l'arco della sua carriera, Belafonte si \u00e8 battuto a favore di cause legate ai diritti umani e umanitarie. Negli ultimi anni \u00e8 stato fra i critici pi\u00f9 decisi dell'amministrazione Bush."""@it,
        """Harold George "Harry" Bellanfanti, Jr. (born March 1, 1927), better known as Harry Belafonte, is an American singer, songwriter, actor, and social activist. One of the most successful Caribbean American pop stars in history, he was dubbed the "King of Calypso" for popularizing the Caribbean musical style with an international audience in the 1950s. His breakthrough album Calypso (1956) is the first million selling album by a single artist. Belafonte is perhaps best known for singing "The Banana Boat Song", with its signature lyric "Day-O". He has recorded in many genres, including blues, folk, gospel, show tunes, and American standards. He has also starred in several films, most notably in Otto Preminger's hit musical Carmen Jones (1954), Island in the Sun (1957) and Robert Wise's Odds Aga"""@en,
        """Harold George Belafonte (Harlem (New York), 1 maart 1927) is een Amerikaans zanger en acteur. Hij kreeg de bijnaam "King of Calypso" omdat hij de calypsomuziek internationale bekendheid gaf. Later zong hij kerstmuziek. Hij werd bekend met zijn hit Banana Boat Song en zijn werk als Unicef-ambassadeur."""@nl,
        "Harold George Belafonte Jr., nom originel Belafonete, surnomm\u00e9 Harry Belafonte, n\u00e9 le 1er mars 1927 \u00e0 Harlem dans la ville de New York, est un chanteur et acteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Harold George Belafonte, Jr. (Nova Iorque, 1 de mar\u00e7o de 1927) \u00e9 um m\u00fasico, cantor, ator, ativista pol\u00edtico e pacifista norte-americano de ascend\u00eancia jamaicana. Um dos mais bem sucedidos artistas de origem caribenha da hist\u00f3ria, foi apelidado de "Rei do Calypso" por popularizar o ritmo caribenho nos Estados Unidos nos anos 50. Durante sua carreira tem sido um radical ativista pol\u00edtico, envolvido em lutas pelos direitos civis e diversas causas humanit\u00e1rias."""@pt,
        "Harold George Belafonte, Jr. (nacido el 1 de marzo de 1927 en Nueva York, Estados Unidos) es un m\u00fasico, actor y activista social de ascendencia jamaicana. Conocido como \u00abel Rey del calypso\u00bb, por popularizar este estilo musical caribe\u00f1o de la d\u00e9cada de los 50. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida (que le llev\u00f3 al primer puesto en las listas de \u00e9xitos en 1957) tal vez sea Day-O (Banana boat song), que forma parte de la banda sonora de Beetlejuice, de Tim Burton, junto con Jump in the Line. Ha hecho apariciones en el Show de los Muppets. En 2014 fue galardonado con el Premio Humanitario Jean Hersholt."@es,
        "Harry Belafonte, eigentlich Harold George Bellanfanti, Jr., (* 1. M\u00e4rz 1927 in Harlem, New York City) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. In der \u00d6ffentlichkeit wurde er au\u00dferdem durch sein politisches und soziales Engagement und seine T\u00e4tigkeit als UNICEF-Botschafter des guten Willens bekannt."@de,
        "Harry Belafonte, w\u0142a\u015bc. Harold George Belafonte (ur. 1 marca 1927 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor filmowy i aktywista spo\u0142eczny, odznaczony w 1994 Narodowym Medalem Sztuki. Popularny szczeg\u00f3lnie w latach 50. Wykonywa\u0142 g\u0142\u00f3wnie taneczne piosenki w stylu calypso, \u015bpiewa\u0142 r\u00f3wnie\u017c pie\u015bni religijne \u2013 spirituals. Pierwszy Afroamerykanin \u2013 zdobywca nagr\u00f3d Emmy. Znany z walki o prawa cz\u0142owieka, w 1987 zosta\u0142 mianowany ambasadorem dobrej woli UNICEF. By\u0142 autorem pomys\u0142u na nagranie utworu We Are the World w 1985."@pl,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harry Belafonte), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0444\u043e\u043d\u0442\u0435 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold George Belafonte, Jr.; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0441\u043e. \u0415\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00abCalypso\u00bb (1956) \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 31 \u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432 Billboard 200 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043e\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d9\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\uff08Harry Belafonte\u30011927\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u793e\u4f1a\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u300e\u30d0\u30ca\u30ca\u30fb\u30dc\u30fc\u30c8\u300f\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3084\u300e\u30a6\u30a3\u30fb\u30a2\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300f\u3092\u9001\u308a\u3060\u3057\u305f\u300cUSA\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u300d\u306e\u63d0\u5531\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Belafonte>,
        <http://viaf.org/viaf/10032514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Belafonte_2011_Shankbone.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Belafonte.
doremus_artist:4fd5799e-d7dc-394d-838a-4f8eec0851bb
owl:sameAs viaf:5172587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5172587>.
doremus_artist:503e5bba-7ca8-3eb9-8eb9-ea7fd11dd6d9
owl:sameAs viaf:22447100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22447100>.
doremus_artist:505b9aa0-d178-3f09-a95f-27aafd91a302
    owl:sameAs viaf:2658501;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4aeb142-5020-4fed-b4c3-8e3b16bcf149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_André.
doremus_artist:508ff421-1fb7-3ec5-9d30-27c8ed58e9e8
    dbp:birthPlace dbr:Krasnodar;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Yuryevna and the family name is Netrebko.) Anna Yuryevna Netrebko (Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, born 18 September 1971) is a Russian operatic soprano. She now holds dual Russian and Austrian citizenship and currently resides in Vienna, Austria and in New York City."@en,
        "Anna Joerjevna Netrebko (Russisch: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e) (Krasnodar, Rusland, 18 september 1971) is een Russisch-Oostenrijkse operasopraan. Anna Netrebko boende de vloeren van het Mariinskitheater (destijds: de Kirov-Opera) in St. Petersburg om haar zangstudie aan het Conservatorium van Sint-Petersburg te bekostigen. Haar loopbaan begon toen zij werd opgemerkt door de directeur, Valeri Gergiev, die haar mentor werd. Onder zijn leiding maakte zij haar debuut in de rol van Susanna in Le nozze di Figaro in 1994. Haar werkelijke furore begon het jaar daarop, toen het theatergezelschap een tournee maakte naar San Francisco. Haar interpretatie van Ljoedmila in Roeslan en Ljoedmila van Michail Glinka kreeg goede kritieken."@nl,
        "Anna Jurjewna Netrebko (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, wiss. Transliteration Anna Jur\u2019evna Netrebko; * 18. September 1971 in Krasnodar, UdSSR) ist eine russische, weltweit renommierte Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Seit 2006 ist sie auch im Besitz der \u00f6sterreichischen Staatsb\u00fcrgerschaft."@de,
        "Anna Netrebko (ros. \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, Anna Jurjewna Nietriebko; ur. 18 wrze\u015bnia 1971 roku w Krasnodarze) \u2013 rosyjska \u015bpiewaczka operowa \u015bpiewaj\u0105ca sopranem."@pl,
        "Anna NetrebkoFichier:Anna Netrebko 2008.jpg Anna Netrebko. Remise de prix et d\u00e9coration au Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky de Saint-P\u00e9tersbourg. Anna Iourievna Netrebko (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e) est une soprano autrichienne d'origine russe (double nationalit\u00e9 : russe et autrichienne) n\u00e9e le 18 septembre 1971 \u00e0 Krasnodar, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        """Anna Yuryevna Netrebko (em russo: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e; Krasnodar, 18 de setembro de 1971) \u00e9 uma soprano russa bastante conhecida e admirada por sua voz suntuosa e por sua beleza. Come\u00e7ou a trabalhar lavando ch\u00e3os no Teatro Mariinsky de S\u00e3o Petersburgo ("casa" da \u00d3pera de Kirov). L\u00e1, ela chamou a aten\u00e7\u00e3o do maestro Valery Gergiev, que se tornou seu orientador vocal. Guiada por Gergiev, ela fez a sua estr\u00e9ia no Mariinsky como Susanna em Le Nozze di Figaro (\u201cAs Bodas de F\u00edgaro\u201d). Depois disso, ela desempenhou diversos pap\u00e9is junto com a companhia como Pamina em Die Zauberfl\u00f6te (\u201cA Flauta M\u00e1gica\u201d) e Rosina em Il Barbiere di Siviglia (\u201cO Barbeiro de Sevilha\u201d)."""@pt,
        "Anna Y\u00farievna Netrebko, (en ruso, \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e; n. 18 de septiembre de 1971 en Krasnodar, Rusia) es una cantante soprano ruso-austriaca. Una de las m\u00e1s importantes sopranos l\u00edricas de su generaci\u00f3n."@es,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0301\u0431\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0434\u0430\u0440, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2008), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2004), \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0430\u043d\u0438 (2006)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e6\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30cd\u30c8\u30ec\u30d7\u30b3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e\u3001Anna Yur\u2019yevna Netrebko, 1971\u5e749\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5353\u629c\u3057\u305f\u5b9f\u529b\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u305d\u306e\u7f8e\u8c8c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3001\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5728\u4f4f\u30022006\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u5c24\u5229\u8036\u8299\u5a1c\u00b7\u5948\u745e\u8d1d\u79d1\uff08\u0410\u043d\u043d\u0430 \u042e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e\uff0c\u8f6c\u5199\uff1aAnna Jur'evna Netrebko\uff0c1971\u5e749\u670818\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4f86\u81ea\u4fc4\u7f85\u65af\uff0c\u7576\u7d05\u65bc\u4e16\u754c\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u4e0d\u50c5\u5177\u6709\u83ef\u9e97\u7684\u55d3\u97f3\uff0c\u624e\u5be6\u7684\u6b4c\u5531\u57fa\u672c\u529f\uff0c\u800c\u5979\u7684\u7f8e\u8c8c\u66f4\u662f\u70ba\u4eba\u6240\u7a31\u9053\u3002\u5979\u8207\u66f4\u56e0\u7537\u9ad8\u97f3\u7f85\u862d\u5ea6\u00b7\u7dad\u62c9\u81e3\u591a\u6b21\u6210\u529f\u5408\u4f5c\uff0c\u800c\u548c\u5176\u88ab\u4e26\u7a31\u70ba\u7576\u4eca\u6b4c\u5287\u754c\u7684\u300c\u5922\u5e7b\u60c5\u4fb6\u300d\u30022006\u5e74\u5979\u5728\u8428\u5c14\u5179\u5821\u53d6\u5f97\u5965\u5730\u5229\u56fd\u7c4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54358293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Netrebko>,
        <http://viaf.org/viaf/54358293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90cba256-80b2-464f-9d58-a877a3757d3a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Netrebko_-_Romy_2013_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Netrebko.
doremus_artist:50dca6a1-0137-37f6-af70-5b8b73b9e353
owl:sameAs viaf:59291441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59291441>.
doremus_artist:50ff0f2d-b27c-3491-b437-0b41c72954af
owl:sameAs viaf:90600188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600188>.
doremus_artist:511fc160-85d3-36f3-abd4-f9c5b0bfd78f
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:UK;
    rdfs:comment
        "Bobby Howes (4 August 1895 \u2013 27 April 1972) was a British entertainer who was a leading musical comedy performer in London's West End theatres in the 1930s and 1940s."@en,
        "Bobby Howes, (4 de agosto de 1895 \u2013 27 de abril de 1972 fue un actor brit\u00e1nico."@es;
    owl:sameAs viaf:17412731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Howes>,
        <http://viaf.org/viaf/17412731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4929b068-3305-48e3-8667-9dde82721190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Howes.
doremus_artist:51921a79-3b64-3bf5-ad3a-7d3c789659e9
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Edith Picht-Axenfeld (* 1. Januar 1914 in Freiburg im Breisgau; \u2020 19. April 2001 in Hinterzarten) war eine deutsche Cembalistin, Pianistin und Organistin."@de,
        "Edith Picht-Axenfeld (Freiburg im Breisgau, 1 January 1914 \u2013 Hinterzarten, 19 April 2001) was a German pianist and harpsichordist. She started her concert career in 1935, and took part two years later in the third Fryderyk Chopin Competition, where she was awarded a 6th prize; this launched her career. After World War II Picht-Axenfeld performed at an intercontinental level, was active as a chamber musician and recorded for labels such as Deutsche Grammophon, Philips and Erato. RCA released an LP with Chopin's Etudes op. 10 and op. 25 with Picht-Axenfeld.She taught at the Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Freiburg im Breisgau until 1979."@en,
        "Edith Picht-Axenfeld (ur. 1 stycznia 1914 we Fryburgu Bryzgowijskim; zm. 19 kwietnia 2001 tam\u017ce) \u2013 niemiecka pianistka i klawesynistka; laureatka VI nagrody na III Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1937)."@pl,
        "Edith Picht-Axenfeld, n\u00e9e le 1er janvier 1914 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau et morte le 19 avril 2001, est une pianiste et claveciniste allemande."@fr,
        "\u30a8\u30c7\u30a3\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30d2\u30c8\uff1d\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Edith Picht-Axenfeld\u30011914\u5e741\u67081\u65e5 \u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af \u2013 2001\u5e744\u670819\u65e5 \u30d2\u30f3\u30bf\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u7279\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u6f14\u594f\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d4\u30d2\u30c8\u306e\u59bb\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u5927\u516c\u56fd\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u6559\u6388\u306e\u773c\u79d1\u533b\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30025\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30a6\u30e9\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1935\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021937\u5e74\u306b\u7b2c3\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c6\u4f4d\u7279\u5225\u8cde\uff08\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u8cde\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u30021947\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\uff08\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u521d\u671f\u9375\u76e4\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\uff09\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u6b27\u7c73\u5404\u56fd\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3067\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u597d\u304d\u3067\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3001\u8349\u6d25\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc&\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u306f\u6bce\u5e74\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u6771\u4e45\u7559\u7c73\u5e02\u306e\u8056\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u306e\u5bb6\u306a\u3069\u3067\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u958b\u3044\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u4e95\u4e0a\u76f4\u5e78\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 2001\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u8fd1\u90ca\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u300187\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306f\u3001\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b7\u30a7\u306b\u3088\u308b1730\u5e74\u9803\u5236\u4f5c\u306e\u697d\u5668\u306e\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30c0\u30a6\u30c9\u306b\u3088\u308b\u5fa9\u5143\u54c1\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Picht-Axenfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/66652723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23a74ec7-3b7a-4027-8e4d-594cc0625a23>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Picht-Axenfeld.
doremus_artist:5288c033-5006-362b-be17-6e82d150142e
owl:sameAs viaf:79164606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79164606>.
doremus_artist:53758992-cc38-326f-aa5f-f65e7aaeabda
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Remo Forlani (12 de febrero de 1927 - 25 de octubre de 2009) fue un escritor, dramaturgo, cr\u00edtico cinematogr\u00e1fico, guionista y actor de nacionalidad francesa."@es,
        "Remo Forlani (1927\u20132009) was a French writer and screenwriter born in Paris to a French mother and an Italian immigrant father. In 1987 he was awarded the Grand Prix du Th\u00e9\u00e2tre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@en,
        "Remo Forlani est un \u00e9crivain, dramaturge, critique de cin\u00e9ma, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 25 octobre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:79025343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Remo_Forlani>,
        <http://viaf.org/viaf/79025343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Remo_Forlani.
doremus_artist:538d3961-81d5-3760-beba-0eb779b4b4cd
    rdfs:comment
        "Louis Panassi\u00e9 est un cin\u00e9aste conf\u00e9rencier n\u00e9 le 29 mai 1934, fils du critique et historien du jazz Hugues Panassi\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:2593115;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Panassi\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2593115>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_Louis_Panassié_Thailande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Panassié.
doremus_artist:544be780-3b08-3222-a95e-34239070b4a0
owl:sameAs viaf:107599210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107599210>.
doremus_artist:54931804-1314-3522-96b0-6125bce0aad5
owl:sameAs viaf:54414937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54414937>.
doremus_artist:5555636c-a38a-30b7-800e-0784b1fa23c4
    rdfs:comment
    "Alfred Loewenguth (1911-1983) est un violoniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51819327;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Loewenguth>,
        <http://viaf.org/viaf/51819327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Loewenguth.
doremus_artist:559edbb0-9fd5-322c-981c-bcb6ff0c14eb
    dbp:birthPlace dbr:Winnipeg;
    dbp:deathPlace dbr:Neauphle-le-Château;
    rdfs:comment
        "Deanna Durbin (4 de diciembre de 1921, Winnipeg, Manitoba, Canad\u00e1 - fines de abril de 2013, Par\u00eds, Francia) fue una actriz y cantante canadiense que conoci\u00f3 gran fama como adolescente en musicales y comedias de Hollywood. Film\u00f3 entre 1936 y 1948 especializ\u00e1ndose en roles de ingenua a la que sumaba una bella voz de soprano ligera. Con el tiempo se convirti\u00f3 en una figura de culto. Nunca regres\u00f3 a la pantalla, ni se arrepinti\u00f3 de ello, manifest\u00e1ndose en contra del sistema de estrellas o star-system de Hollywood."@es,
        "Deanna Durbin (O seu verdadeiro nome era Edna Mae Durbin, e nasceu no dia 4 de Dezembro de 1921, em Winnipeg, Manitoba - falecendo no m\u00eas de Abril de 2013). Foi uma atriz e cantora canadense que adquiriu grande fama como adolescente em musicais e com\u00e9dias de Hollywood. Atuou entre os anos de 1936 e 1948, especializando-se em pap\u00e9is ing\u00eanuos, com sua voz de soprano."@pt,
        "Deanna Durbin, eigentlich Edna Mae Durbin (* 4. Dezember 1921 in Winnipeg, Manitoba, Kanada; \u2020 Mitte/Ende April 2013 in Neauphle-le-Ch\u00e2teau, Frankreich) war eine kanadische Schauspielerin und S\u00e4ngerin der 1930er und 1940er Jahre. W\u00e4hrend dieser Zeit war Durbin einer der beliebtesten Stars in Hollywood, doch bereits 1948 zog sie sich ins Privatleben zur\u00fcck."@de,
        "Deanna Durbin, n\u00e9e Edna Mae Durbin, est une actrice et une chanteuse canadienne-am\u00e9ricaine n\u00e9e le 4 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 Winnipeg, au Canada et morte le 20 avril 2013 \u00e0 Paris. D\u00e9couverte jeune par la Metro-Goldwyn-Mayer (MGM), elle est l'actrice la plus populaire des com\u00e9dies musicales des studios Universal Pictures des ann\u00e9es trente et quarante."@fr,
        "Deanna Durbin, w\u0142a\u015bc. Edna Mae Durbin (ur. 4 grudnia 1921 w Winnipeg, zm. 28 kwietnia 2013 w Neauphle-le-Ch\u00e2teau) \u2212 kanadyjska aktorka i piosenkarka."@pl,
        "Edna Mae (Deanna) Durbin (Winnipeg, 4 december 1921 \u2013 Neauphle-le-Ch\u00e2teau,  28 april 2013) was een Canadees actrice en zangeres."@nl,
        "Edna Mae Durbin (December 4, 1921 \u2013 c. April 20, 2013), known professionally as Deanna Durbin, was a Canadian actress and singer, who appeared in musical films in the 1930s and 1940s. With the technical skill and vocal range of a legitimate lyric soprano, she performed many styles from popular standards to operatic arias."@en,
        "Star del cinema hollywoodiano, fu l'attrice e cantante pi\u00f9 popolare delle commedie musicali dello studio Universal Pictures, forte di un successo dovuto anche alla sua voce da soprano leggero. Ricevette un premio Oscar (1939) nella categoria giovani attori. La sua storica rivale \u00e8 stata Judy Garland. Sapeva ironizzare sulla sua aria da ragazza della porta accanto dal viso acqua e sapone dicendo di s\u00e9: Una stella sul marciapiede dell'Hollywood Walk of Fame ricorda la sua carriera."@it,
        "\u0414\u0438\u043d\u0430 (\u0414\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430) \u0414\u0443\u0301\u0440\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Deanna Durbin; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u042d\u0434\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0439 \u0414\u0443\u0440\u0431\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edna Mae Durbin); 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u043f\u0435\u0433, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013, \u041d\u043e\u0444\u043b\u044c-\u043b\u0435-\u0428\u0430\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30fb\u30c0\u30fc\u30d3\u30f3\uff08Deanna Durbin\u3001\u672c\u540d\uff1aEdna Mae Durbin\u30011921\u5e7412\u67084\u65e5 - 2013\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30011930\u5e74\u4ee3\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:162638542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deanna_Durbin>,
        <http://viaf.org/viaf/162638542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10b545d0-d861-488a-bf41-0f502dfcaa0f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deanna_Durbin_in_Yank_Magazine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deanna_Durbin.
doremus_artist:560e2298-d83c-39ba-8b2a-8ea18fe85fe5
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Juan Cl\u00edmaco Formell Cortina (* 2. August 1942 in Havanna; \u2020 1. Mai 2014 ebenda) war ein kubanischer Musiker. Er war Bandleader und Bassist des Salsa und eng verwandter Stile wie Timba. 1957 begann er, Musik zu machen, ab November 1959 war er Bassist bei der Banda de M\u00fasica de la Polic\u00eda Revolucionaria. In den 1960er Jahren wurde er Mitglied beim Orquesta Rev\u00e9 Elio Rev\u00e9s und gr\u00fcndete 1969 die bekannte kubanische Band Los Van Van. In dieser Band setzte er erstmals in Kuba elektrische Instrumente wie E-Gitarre, E-Bass und Keyboard ein."@de,
        "Juan Formell (August 2, 1942 \u2013 May 1, 2014) was a Cuban bassist, composer, and arranger, best known as the director of Los Van Van. He was a creator of popular danceable music and credited with bringing electronic instrumentation into the Cuban musical form. His full name was Juan Cl\u00edmaco (John Climacus). His professional activity started in 1957 as musician of cabarets orchestras, radio and television. In 1959 he worked as bassist of Musical Band of Revolutionary Police. He died at the age of 71 in 2014."@en,
        "Juan Formell (La Habana, 2 de agosto de 1942 - 1 de mayo de 2014) fue un m\u00fasico, bajista, compositor y arreglista cubano. Fue reconocido como director de orquesta de Los Van Van. Fue creador de m\u00fasica popular bailable y acreditado por introducir la instrumentaci\u00f3n electr\u00f3nica en la forma musical cubana."@es,
        "Juan Formell, n\u00e9 le 2 ao\u00fbt 1942 \u00e0 La Havane o\u00f9 il est mort le 1er mai 2014, est un bassiste et compositeur cubain."@fr,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30e1\u30eb\uff08Juan Formell\u30011942\u5e748\u67082\u65e5 - 2014\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002 1969\u5e74\u306b\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30ed\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u80e1\u5b89\u00b7\u798f\u5c14\u6885\u723e\uff08Juan Cl\u00edmaco Formell Fortuna\uff0c1942\u5e748\u67082\u65e5\uff0d2014\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u53e4\u5df4\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u821e\u8e48\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u7f16\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u7ecf\u62c5\u4efb\u6d1b\u51e1\u51e1\u4e50\u56e2\u603b\u76d1\u30021999\u5e74\uff0c\u4ed6\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002 2014\u5e745\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u6b7b\u4e8e\u54c8\u74e6\u90a3\uff0c\u4eab\u5e7471\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Formell>,
        <http://viaf.org/viaf/27253903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc57e7c9-d99d-4955-bc89-a35f2122be82>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juan_Formell_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Formell.
doremus_artist:5644891b-3b06-3283-b130-0e5f4012dfaa
owl:sameAs viaf:75406829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75406829>.
doremus_artist:57169371-938b-34f3-8eb8-0036134ba54d
owl:sameAs viaf:55559575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55559575>.
doremus_artist:584f2d34-4dec-37ea-b742-1bfd3d28cbbe
    owl:sameAs viaf:54182318;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54182318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Edward_Ruscha.
doremus_artist:5aee82ad-1a47-3b94-ab86-f8fc823bedc2
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Peter Ludwig Hertel (* 21. April 1817 in Berlin; \u2020 13. Juni 1899 ebenda) war ein deutscher Komponist, der bei der Hofoper in Berlin angestellt war. Er komponierte zahlreiche Ballettmusiken zu Werken des \u00fcberwiegend in Berlin wirkenden Choreographen Paul Taglioni:"@de,
        "Peter Ludwig Hertel (21 April 1817 \u2013 13 June 1899) was a German composer of dance music."@en,
        "Peter Ludwig HertelFichier:Defaut.svg Peter Ludwig Hertel (n\u00e9 le 21 avril 1817 \u00e0 Berlin et mort dans la m\u00eame ville le 13 juin 1899) est un compositeur et arrangeur allemand du XIXe si\u00e8cle, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique de ballet au th\u00e9\u00e2tre de la cour (Hofoper) de Berlin, plus particuli\u00e8rement des ouvrages chor\u00e9graphiques de Paul Taglioni. Son \u0153uvre la plus connue est sans aucun doute sa version de La Fille mal gard\u00e9e, ballet en 2 actes et 4 tableaux, cr\u00e9\u00e9 en 1864, d'apr\u00e8s l'\u0153uvre de Jean Dauberval."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0413\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Peter Ludwig Hertel; 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1817, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1899, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34747842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Ludwig_Hertel>,
        <http://viaf.org/viaf/34747842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Ludwig_Hertel.
doremus_artist:5b2a13b6-9d21-37c3-bff3-28bb3722e954
owl:sameAs viaf:24900267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24900267>.
doremus_artist:5b3aa908-3c86-33cb-81e0-37f0aa5a1acb
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Sophie Duez, n\u00e9e le 6 octobre 1962 \u00e0 Nice, est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:46950798;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sophie_Duez>,
        <http://viaf.org/viaf/46950798>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sophie_Duez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sophie_Duez.
doremus_artist:5b7997bb-8f96-3559-8822-aef9ba5c6e8f
owl:sameAs viaf:76220890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76220890>.
doremus_artist:5b954dca-53a9-37b7-8a61-43e1ebee2295
owl:sameAs viaf:12732179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12732179>.
doremus_artist:5c57c6b5-141a-320f-8c8c-f7bf0886eb5f
owl:sameAs viaf:12603723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12603723>.
doremus_artist:5d141d28-c28d-38db-96ab-78c2e5404a9c
owl:sameAs viaf:76503941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503941>.
doremus_artist:5d21f452-8842-3d29-8701-71af95c79a7a
owl:sameAs viaf:40204296; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40204296>.
doremus_artist:5d88e0f6-4105-3d8e-8311-e646ca848b50
owl:sameAs viaf:49489035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489035>.
doremus_artist:5d936240-ddd4-3395-b6a0-b00d5718b557
owl:sameAs viaf:47014380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47014380>.
doremus_artist:5dd8a397-e1cb-3262-927f-d4be65fde30d
owl:sameAs viaf:226084511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226084511>.
doremus_artist:5f0f7cf3-766a-307b-919c-c45b41b4a389
owl:sameAs viaf:45711439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45711439>.
doremus_artist:5f62d246-6063-3117-966e-0908abcbfffc
    rdfs:comment
        "Edden Hammons (born 28 Feb 1875 Webster County, West Virginia, died 7 September 1955 ) was an American fiddler from West Virginia. He was known for his idiosyncratic style, creativity, and the many (often exaggerated) folkloric tales about him."@en;
    owl:sameAs viaf:58694329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edden_Hammons>,
        <http://viaf.org/viaf/58694329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edden_Hammons.
doremus_artist:60312da6-618f-3b42-891c-ae099a06d5b6
owl:sameAs viaf:28144595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28144595>.
doremus_artist:603750a8-7acb-3a1c-912e-ec33c2438ccf
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    dbp:deathPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Margreta Elkins (Brisbane, 16 octobre 1930 - Brisbane, 1er avril 2009) \u00e9tait une mezzo-soprano australienne de r\u00e9putation internationale."@fr,
        "Margreta Elkins (nacida Margaret Ann Enid Geater) mezzosoprano australiana nacida en Brisbane el 16 de octubre de 1930 y fallecida el 1 de abril de 2009. Estudi\u00f3 canto en Brisbane y en 1949 compiti\u00f3 con Joan Sutherland en The Mobil Quest, en 1955 viaj\u00f3 a Inglaterra donde form\u00f3 parte del elenco de la Carl Rosa Opera, debutando en Covent Garden como Amneris en Aida de Verdi. Se especializ\u00f3 en roles belcantistas, en lengua inglesa y francesa. Su grabaci\u00f3n m\u00e1s conocida fue de las Sea Pictures de Edward Elgar. En 1949 se cas\u00f3 con Henry Elkins con quien sigui\u00f3 casada hasta su muerte."@es,
        "Margreta Elkins AM (16 October 1930 \u2013 1 April 2009) was an Australian mezzo-soprano of great renown. She sang at The Royal Opera and with Opera Australia and other companies, but turned down offers to sing at the Metropolitan Opera, Bayreuth and Glyndebourne. She made a number of recordings, including singing alongside sopranos such as Maria Callas and Joan Sutherland."@en;
    owl:sameAs viaf:24786977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margreta_Elkins>,
        <http://viaf.org/viaf/24786977>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc09cab-6b9a-44f9-9779-47148ba82779>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margreta_Elkins.
doremus_artist:61420648-333c-3421-9597-d45854c80b54
owl:sameAs viaf:42026026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026026>.
doremus_artist:616d68f4-2b00-3039-b1f2-f29e9c019361
owl:sameAs viaf:22415511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22415511>.
doremus_artist:61f32589-e05c-36b9-a022-e6938506b8e2
    dbp:birthPlace dbr:Barton_Seagrave;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Harwood (27 May 1938 \u2013 21 June 1990) was an English lyric soprano. After a music school, she enjoyed an operatic career lasting for over two decades and worked with such conductors as Colin Davis and Herbert von Karajan. She was one of the few English singers of her generation to be invited to sing in productions at the Salzburg Festival and La Scala, Milan, as well as at the Metropolitan Opera. She died of cancer at the age of 52."@en,
        "Elizabeth Harwood (n\u00e9e le 27 mai 1938 \u00e0 Barton Seagrave pr\u00e8s de Kettering, Angleterre - morte le 22 juin 1990 \u00e0 Ingatestone, Angleterre) est une soprano britannique. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes au Royal Northern College of Music de Manchester elle d\u00e9buta en 1957 dans le r\u00f4le de Mica\u00ebla dans une adaptation de Carmen. En 1960, elle connut un premier succ\u00e8s au Festival de Glyndebourne dans le r\u00f4le du Deuxi\u00e8me gar\u00e7on de La Fl\u00fbte enchant\u00e9e. Son timbre juv\u00e9nile et pur, proche de celui de Gundula Janowitz mais beaucoup plus volumineux, fut rapidement c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dans le monde entier, tant dans le registre tragique que dans le registre comique, dans le domaine de l'op\u00e9ra que celui de l'oratorio. Ext\u00e9rieurement, Harwood poss\u00e9dait un physique majestueux et typiquement anglais, qui allait \u00e0 merveille avec ses carac"@fr,
        "Elizabeth Jean Harwood (* 27. Mai 1938 in Barton Seagrave bei Kettering, England; \u2020 22. Juni 1990 in Ingatestone, England) war eine britische Opern- und Oratoriens\u00e4ngerin (lyrischer Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:24787326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Harwood>,
        <http://viaf.org/viaf/24787326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3083be7-1941-45b7-b281-2074e6ec21b0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizabeth_Harwood.
doremus_artist:62211ac7-baf7-3cb1-83b5-7d1e2afcc894
owl:sameAs viaf:76649872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76649872>.
doremus_artist:625a1bf8-49f3-3153-b2c9-4d732243cd1e
owl:sameAs viaf:3553941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3553941>.
doremus_artist:6273b9aa-4de9-3236-ac84-878e5af7eaeb
owl:sameAs viaf:71676697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71676697>.
doremus_artist:62a09a10-7662-39f4-8323-98d12fc24bef
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ragnar S\u00f8derlind (born June 27, 1945) is a Norwegian composer. He has written ballets and operas, and for the concert hall, programmatic works based on poems."@en,
        "Ragnar S\u00f8derlind (nascido em 27 de junho de 1945) \u00e9 um compositor noruegu\u00eas. Ele escreveu bal\u00e9s e \u00f3peras, e trabalhos program\u00e1ticos baseados em poemas."@pt,
        "Ragnar S\u00f8derlind (n\u00e9 le 27 juin 1945 \u00e0 Oslo) est un compositeur norv\u00e9gien. Il est notamment l'auteur de ballets et d'op\u00e9ras."@fr;
    owl:sameAs viaf:47041165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ragnar_S\u00f8derlind>,
        <http://viaf.org/viaf/47041165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1113f85a-e95b-40b7-8fae-6c60b6e3404f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ragnar_Søderlind.
doremus_artist:62a66cf4-d7c3-39c7-9942-40f1ab5e467b
    rdfs:comment
        "Charles Sedley (ca. 1639 \u2013 20 augustus 1701) was een Engels schrijver en politicus. Sedley was de jongere zoon van een baronet en erfde de titel als 5e baronet van Ailesford toen zijn oudere broer overleed. Hij bezocht de Universiteit van Oxford, maar verliet deze voortijdig. Hij vestigde zich vervolgens in Londen, waar hij tien jaar lang een losbandig leven leidde."@nl,
        "Charles Sedley (marzo de 1639 - 20 de agosto de 1701) fue un dramaturgo ingl\u00e9s, hijo de Sir John Sedley de Aylesford en Kent. Estudi\u00f3 en Wadham College de Oxford, pero no se gradu\u00f3. Sedley es famoso como mecenas literario en la comedia de la Restauraci\u00f3n, y fue el Lisideius del Essay of Dramatic Poesy (Dryden). Su canci\u00f3n m\u00e1s famosa, Phyllis is my only joy, es m\u00e1s conocida actualmente que el nombre de su autor. Su \u00fanica hija, Catherine Sedley, condesa de Dorchester, fue amante de Jacobo II."@es,
        "Sir Charles Sedley (mars 1639 \u2013 20 ao\u00fbt 1701), 5e baronnet, est un homme d'esprit, un dramaturge et un homme politique anglais, qui finit sa carri\u00e8re comme pr\u00e9sident de la Chambre des communes du Royaume-Uni."@fr,
        "Sir Charles Sedley (mar\u00e7o de 1639 \u2013 20 de agosto de 1701) foi um dramaturgo e pol\u00edtico ingl\u00eas, filho de Sir John Sedley de Aylesford, Kent."@pt,
        "Sir Charles Sedley, 5. Baronet (* 1639; \u2020 20. August 1701 in Hampstead) war ein Dichter der englischen Restaurationszeit."@de,
        "Sir Charles Sedley, 5th Baronet (March 1639 \u2013 20 August 1701), was an English noble, dramatist and politician. He was principally remembered for his wit and profligacy."@en;
    owl:sameAs viaf:19948995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sir_Charles_Sedley,_5th_Baronet>,
        <http://viaf.org/viaf/19948995>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SirCharlesSedley5thBt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sir_Charles_Sedley,_5th_Baronet>.
doremus_artist:6313a9cb-0fad-3a37-b1bf-20da2a3159ab
owl:sameAs viaf:64215597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215597>.
doremus_artist:63f2328c-ddb0-3cf6-b7e6-9db3cc7af0db
    rdfs:comment
        "Maurice Clerc, n\u00e9 en 1946 \u00e0 Lyon, est un organiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:119782307;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Clerc>,
        <http://viaf.org/viaf/119782307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Clerc.
doremus_artist:64d1362e-6fb8-3ab9-9330-9acd6f3c7ca7
    dbp:birthPlace dbr:China;
    rdfs:comment
        "Wu Fei (Chinese: \u5434\u975e; pinyin: :W\u00fa F\u0113i, b. May 12, 1977) is a composer, performer, and improviser from Beijing, China. She mainly performs on the ancient Chinese zither called guzheng, and also sings and plays the piano. Wu Fei was born in Beijing. She studied composition at the China Conservatory of Music and Mills College in the United States. She has appeared on Fred Frith's albums Eye to Ear II and Eye to Ear III, as well as his soundtrack for the PBS documentary film Thirst and his record, The Happy End Problem. Wu Fei was the curator for The Stone (NYC) in October 2008."@en,
        "Wu Fei (Peking, China, 12 mei 1977) is een componiste, performer en improvisatie-artieste uit Peking, China. Ze speelt hoofdzakelijk op een Chinese zither genaamd guzheng, de Chinese variant van de Japanse koto. Daarnaast is ze ook actief als zangeres. In 2007 publiceerde Fei haar debuutalbum A Distant Youth op Forrest Hill Records. Op dit album wordt ze bijgestaan door Fred Frith (gitaar), Carla Kihlstedt (viool) en Helge Andres Norbakken (percussie)."@nl,
        "Wu Fei' (Chino: \u5434 \u975e, pinyin:. Wu Fei, n. 12 de mayo de 1977) es una cantante, compositora y pianista china."@es;
    owl:sameAs viaf:231351030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wu_Fei>,
        <http://viaf.org/viaf/231351030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc34ffb8-960f-4548-849c-a53e5863a9b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wu_Fei.
doremus_artist:650bdf41-b9b4-346f-86b6-310f0889a475
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "M\u00e1rta Sebesty\u00e9n (Hungarian pronunciation: [\u02ccma\u02d0rt\u0252 \u02c8\u0283\u025bb\u025b\u0283ce\u02d0n]; born 19 August 1957) is a Hungarian folk vocalist, as well as a composer and actress."@en,
        "M\u00e1rta Sebesty\u00e9n ([\u02c8ma\u02d0\u027et\u0252], [\u02c8\u0283\u025bb\u025b\u0283ce\u02d0n], n\u00e9e le 19 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Budapest en Hongrie) est une chanteuse de musique traditionnelle hongroise. Sebesty\u00e9n a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole Mikl\u00f3s Radn\u00f3ti, Budapest. Depuis son jeune \u00e2ge elle chante et enregistre r\u00e9guli\u00e8rement avec diff\u00e9rents groupes et musiciens dont le groupe Muzsik\u00e1s. Elle a re\u00e7u le prix Kossuth en 1999. Elle a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9e par le prix \u00ab Artiste pour la paix \u00bb de l'Unesco en 2010. Elle est aussi \u00ab ambassadeur honoraire et de bonne volont\u00e9 \u00bb aupr\u00e8s de l'Unesco."@fr,
        "M\u00e1rta Sebesty\u00e9n (n. Budapest, 19 de agosto de 1957) es una cantante h\u00fangara de m\u00fasica popular que se dio a conocer al gran p\u00fablico con la m\u00fasica de la pel\u00edcula El paciente ingl\u00e9s. Marta creci\u00f3 entre canciones en h\u00fangaro que o\u00eda en casa a su madre, Ilona Farkas, etnomusic\u00f3loga que hab\u00eda estudiado con el compositor Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, quien, al igual que B\u00e9la Bart\u00f3k, hab\u00eda recopilado miles de canciones populares, muchas de ellas de Transilvania, donde han perdurado las expresiones m\u00e1s puras del folclore h\u00fangaro. De los viajes de su madre y de los suyos propios a pueblos y aldeas de Transilvania, a M\u00e1rta Sebesty\u00e9n le ha quedado un profundo recuerdo."@es,
        """M\u00e1rta Sebesty\u00e9n (ur. 19 sierpnia 1957 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska wokalistka folkowa, aktorka i kompozytorka. Wyst\u0119powa\u0142a z zespo\u0142em Muzsik\u00e1s. Za\u015bpiewa\u0142a r\u00f3wnie\u017c trzy piosenki na p\u0142ycie Boheme zespo\u0142u Deep Forest. Na \u015bcie\u017cce filmu Angielski pacjent znajduje si\u0119 jej piosenka "Szerelem, szerelem"."""@pl,
        "M\u00e1rta Sebesty\u00e9n [\u02c8ma\u02d0rt\u0252 \u02c8\u0283\u025bb\u025b\u0283ce\u02d0n] (* 19. August 1957 in Budapest) ist eine ungarische Volkslieds\u00e4ngerin. Ihre Mutter, die Volksliedsammlerin Ilona Farkas, war Sch\u00fclerin von Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. M\u00e1rta Sebesty\u00e9n soll schon im fr\u00fchen Kindesalter alles, was sie h\u00f6rte, nachgesungen haben, bereits bevor sie sprechen konnte. Im Alter von sechs Jahren wurde schon eine Schallplatte mit ihr aufgenommen. Nach dem Abschluss eines Budapester Gymnasiums wurde sie an die Budapester Kunstakademie aufgenommen, sie gab das Studium aber 1975 auf, um mehr Zeit f\u00fcr das Singen zu haben."@de,
        """Voce del gruppo folk ungherese dei Muzsik\u00e1s dal 1973, ha anche all'attivo una carriera di cantante solista. Nel suo repertorio figurano anche adattamenti di brani tradizionali di altre culture (tra le altre: hindi, yiddish, celtica, serba e bulgara). I suoi adattamenti dei brani tradizionali ungheresi Somogy e Erd\u00e9ly compaiono nell'album Boheme dei Deep Forest, vincitore nel 1996 del Grammy Award come migliore album di World Music. Il 1\u00ba giugno 2010 l'UNESCO le ha conferito il premio "Artist for Peace"."""@it,
        "\u746a\u5854\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aSebesty\u00e9n M\u00e1rta\uff0c1957\u5e748\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u51fa\u8eab\u65bc\u5308\u7259\u5229\u5e03\u9054\u4f69\u65af\u7684\u5973\u6027\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66658965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M\u00e1rta_Sebesty\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/66658965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d3177ea-becd-461c-a364-af1760c8f367>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Márta_Sebestyén.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Márta_Sebestyén.
doremus_artist:650d5cf2-a6d3-3191-862e-70ab55cdac39
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Martin Matalon (Buenos Aires, 1958), es un compositor argentino."@es,
        "Martin Matalon (born Buenos Aires in 1958) is an Argentine composer and musician, and recipient of the 2005 Grand Prix des Lyc\u00e9ens and 2001 Prix de L'Institut de France Acad\u00e9mie des Beaux Arts. He was a student of music during his early life, attending both Boston Conservatory of Music and the Juilliard School of Music."@en,
        "Martin Matalon, n\u00e9 le 17 octobre 1958 \u00e0 Buenos Aires, est un compositeur argentin, install\u00e9 \u00e0 Paris depuis 1993. Il est professeur de composition au Conservatoire \u00e0 rayonnement r\u00e9gional d'Aubervilliers-La Courneuve."@fr,
        "Mart\u00edn Matalon (Buenos Aires, 17 oktober 1958) is een Argentijns componist, muziekpedagoog, dirigent en slagwerker."@nl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d (\u0438\u0441\u043f. Martin Matalon, 1958, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32136623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mart\u00edn_Matalon>,
        <http://viaf.org/viaf/32136623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Matalon.
doremus_artist:659f6537-1da7-33e5-9c11-dda1c40cc397
    rdfs:comment
        "Sid Jacobson (* 1929) war der Chefredakteur von Harvey Comics und Sch\u00f6pfer der Comicfiguren Richie Rich, Hot Stuff und Casper. Sp\u00e4ter wurde er Chefredakteur bei Marvel Comics. Zusammen mit Ernie Col\u00f3n schuf er im August 2006 eine Comic-Version des 9/11 Commission Report (The 9/11 Report: A Graphic Adaptation). Im August 2008 ver\u00f6ffentlichten sie eine 160-seitige Fortsetzung: After 9/11: America's War on Terror."@de,
        "Sid Jacobson (born October 20, 1929) is an American writer, having worked in the fields of children's comic books, popular music, fiction, biography, and non-fiction comics. He was managing editor and editor in chief for Harvey Comics. Jacobson is also known for his late-career collaborations with artist Ernie Col\u00f3n, including such nonfiction graphic novels as The 9/11 Report: A Graphic Adaptation and Anne Frank: The Anne Frank House Authorized Graphic Biography."@en;
    owl:sameAs viaf:2681171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sid_Jacobson>,
        <http://viaf.org/viaf/2681171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9404262b-6f7f-4250-aca8-ef8befe7da7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sidney_Jacobson.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sid_Jacobson.
doremus_artist:65cf9aba-99ef-3a4a-913b-c631469312cc
owl:sameAs viaf:79178837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178837>.
doremus_artist:668c2943-1b38-3f55-9fb7-e7a9964d25c6
    dbp:birthPlace dbr:Mons;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Orlande de Lassus (also Roland de Lassus, Orlando di Lasso, Orlandus Lassus, or Roland de Lattre; 1532, possibly 1530 \u2013 14 June 1594) was a Netherlandish or Franco-Flemish composer of the late Renaissance. He is today considered  to be the chief representative of the mature polyphonic style of the Franco-Flemish school, and one of the three most famous and influential musicians in Europe at the end of the 16th century (the other two being Palestrina and Victoria)."@en,
        "Orlando di Lasso (Bergen in Henegouwen, 1532 - M\u00fcnchen, 14 juni 1594) was een van de productiefste componisten aller tijden. Hij is ook bekend als Orlandus Lassus, Roland de Lassus of Roland de L\u00e2tre."@nl,
        "Orlando di Lasso (Orlandus Lassus, Roland de Lassus, Roland Delattre) (ur. 1532, zm. 14 czerwca 1594) \u2013 jeden z najwybitniejszych kompozytor\u00f3w p\u00f3\u017anego renesansu."@pl,
        "Orlando di Lasso (franz\u00f6sisch: Orlande de Lassus; * 1532 in Mons, Hennegau; \u2020 14. Juni 1594 in M\u00fcnchen) war einer der bedeutendsten Komponisten und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Orlando di Lasso (tamb\u00e9m Orlandus Lassus, Orlande de Lassus, Roland de Lassus, ou Roland Delattre) nasceu em 1532 (possivelmente em 1530) e morreu no dia 14 de junho de 1594 foi um compositor franco-flamengo de m\u00fasica renascentista. Junto com Palestrina (da escola romana), \u00e9 considerado hoje o maior representante do estilo polif\u00f4nico maduro da escola franco-flamenga, e era um dos m\u00fasicos mais famosos e influentes na Europa no final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Orlando di Lasso, conocido tambi\u00e9n como Orlandus Lassus, Roland de Lassus, Roland Delattre u Orlande de Lassus (Mons, 1532 - M\u00fanich, 14 de junio de 1594) fue un compositor franco-flamenco del Renacimiento tard\u00edo. Junto con Palestrina y Victoria est\u00e1 considerado el l\u00edder de la escuela romana, en su \u00e9poca de madurez musical, adem\u00e1s de uno de los m\u00e1s influyentes m\u00fasicos europeos en el siglo XVI."@es,
        "Roland de Lassus [lasys] (ou Orlando di Lasso, Orlande de Lassus ou encore Roland Delattre), n\u00e9 \u00e0 Mons en 1532 et mort \u00e0 Munich le 14 juin 1594, est un compositeur de l'\u00e9cole franco-flamande, vers la fin de la Renaissance. Il est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un compositeur europ\u00e9en."@fr,
        "\u041e\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e \u0434\u0438 \u041b\u0430\u0301\u0441\u0441\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Orlando di Lasso, \u0444\u0440. Roland de Lassus, \u043b\u0430\u0442. Orlandus Lassus; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1532, \u041c\u043e\u043d\u0441 \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1594, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0416\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0623\u0633\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Orlande de Lassus) (\u0648. 1532 \u2013 1594 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u0633 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e ."@ar,
        "\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\uff08Orlando di Lasso\uff1a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u5f62\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\uff08Orlandus Lassus\uff1a\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f62\uff09\uff081532\u5e74 - 1594\u5e746\u670814\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u540d\u524d\u306e\u8868\u8a18\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001Orlande de Lassus \u3084 Roland de Lassus \u306a\u3069\u3082\u4f7f\u308f\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u697d\u6d3e\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u3088\u304f\u7df4\u308c\u305f\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u3092\u6700\u3082\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u300116\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u632f\u308b\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5170\u591a\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u7d6e\u65af\uff08\u8377\u862d\u8a9e\uff1aOrlande de Lassus\uff0c1532\u5e74\uff0d1594\u5e74\uff09\uff0c\u53c8\u79f0\u62c9\u7d22\uff08Orlando di Lasso\uff09\uff0c\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e7c\u5e74\u4e3a\u5531\u8bd7\u73ed\u6b4c\u7ae5\uff0c\u56e0\u55d3\u97f3\u4f18\u7f8e\uff0c\u66fe\u88ab\u9644\u8fd1\u5176\u4ed6\u5408\u5531\u56e2\u8bf1\u62d0\u4e09\u6b21\u3002\u5148\u540e\u5728\u610f\u5927\u5229\u548c\u6cd5\u56fd\u5de5\u4f5c\uff0c1556\u5e74\u5230\u6155\u5c3c\u9ed1\u4efb\u804c\u76f4\u5230\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u665a\u671f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u5e73\u6613\u901a\u4fd7\uff0c\u5584\u4e8e\u8fd0\u7528\u751f\u6d3b\u5316\u7684\u97f3\u8c03\u3002\u62c9\u7d6e\u65af\u662f\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u7684\u4e00\u4ee3\u5b97\u5e08\u3002\u4ed6\u7684\u5408\u5531\u66f2\u300a\u56de\u58f0\u300b\u4e5f\u5f88\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:23356192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orlande_de_Lassus>,
        <http://viaf.org/viaf/23356192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/853f1c0a-4b59-4957-9c05-c3a8d3a4d5ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orlande_de_Lassus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orlande_de_Lassus.
doremus_artist:66cf6a4e-2b9b-34dc-9a72-e6d65d029572
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bordeaux;
    rdfs:comment
        "Pierre Capdevielle (1 February 1906 \u2013 9 July 1969) was a French conductor, composer, and music critic. In 1938 he was awarded the Prix Blumenthal and in 1948 he founded the Centre de documentation de musique internationale. For many years he was President of France's chapter of the International Society for Contemporary Music. He also served on the music council of UNESCO. In 1961 he was made a Chevalier of the Order of the L\u00e9gion d'honneur."@en,
        "Pierre Capdevielle est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Bordeaux le 9 juillet 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Capdevielle_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69115038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Capdevielle_(musician)>.
doremus_artist:66f586cc-174e-3ca4-856a-54d265704250
owl:sameAs viaf:49415135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415135>.
doremus_artist:67977376-59d3-35bb-acba-008ef483c01a
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Nicola (Nicol\u00f2) Fiorenza (born after 1700 in Naples; died 13 April 1764) was an Italian violinist and composer of the Neapolitan Baroque period."@en,
        "Nicola (Nicol\u00f2) Fiorenza (n\u00e9 autour de 1700 \u00e0 Naples et mort le 13 avril 1764) \u00e9tait un violoniste et compositeur italien du d\u00e9but de l'\u00e9poque baroque napolitaine."@fr,
        "Nicol\u00f2 Fiorenza (Nicola) (* nach 1700 in Neapel; \u2020 13. April 1764 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist der neapolitanischen Schule."@de;
    owl:sameAs viaf:79436621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Fiorenza>,
        <http://viaf.org/viaf/79436621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Fiorenza.
doremus_artist:6820de98-4abd-38fe-ad48-7906df36646d
owl:sameAs viaf:2185412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2185412>.
doremus_artist:6862d7ba-e86a-335d-8b36-9d3326fb1500
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Regina Sch\u00f6rg (* 12. J\u00e4nner 1969 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin. Sch\u00f6rg studierte von 1989 bis 1992 am Konservatorium der Stadt Wien bei Margret Zimmermann (sp\u00e4ter nahm sie auch Unterricht bei Renate Holm, Patricia Wise, KS Olivera Miljakovic, Antonio Carangelo und zuletzt bei KS Artur Korn). Anschlie\u00dfend ging sie an das Landestheater Linz, wo sie in Operetten von Dostal und Strau\u00df sowie als Marie in der Verkauften Braut auftrat."@de,
        "Regina Sch\u00f6rg is an Austrian soprano and teacher. Born in Austria, Sch\u00f6rg studied at the Konservatorium der Stadt Wien from 1989 to 1992, before joining the Landestheater in Linz. From 1997 to 1999 she worked at the Vienna Volksoper, then moving on to the Vienna State Opera as soloist. Internationally, she has performed key parts and leading roles at opera houses as far apart as Sydney and San Francisco, Berlin and Beijing, Toronto and Tokyo."@en;
    owl:sameAs viaf:7615871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Regina_Sch\u00f6rg>,
        <http://viaf.org/viaf/233265618>,
        <http://viaf.org/viaf/7615871>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Regina_Schörg.
doremus_artist:6876e782-7682-3a60-9b63-08f85815f55b
    rdfs:comment
        """Ismael Ledesma est harpiste et compositeur d'origine paraguayenne. N\u00e9 en 1962, il commence \u00e0 jouer de la harpe \u00e0 l'\u00e2ge de 5 ans (harpe paraguayenne ??). D\u00e8s la fin de ses \u00e9tudes secondaires, il vient en Europe, et vit actuellement en France.En 1991, il remporte le 1er Prix au "Festival Rochas del Arpa" \u00e0 Asuncion au Paraguay, dans la cat\u00e9gorie "Compositeurs" avec le titre "Aromas del Mundo"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:57777426;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ismael_Ledesma>,
        <http://viaf.org/viaf/57777426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ismael_Ledesma.
doremus_artist:689cae79-b3d7-3047-950c-e2ef3e041404
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Marengo,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York_City>;
    rdfs:comment
        """Clarence Eugene Whitehill (November 5, 1871 - December 19, 1932) was a leading American bass-baritone. He sang at the Metropolitan Opera from 1915 to 1932. He sang on both sides of the Atlantic and is best remembered for his association with the music dramas of Richard Wagner, and for his recordings of well-known music hall ballads such as "I'll take you home again, Kathleen"."""@en;
    owl:sameAs viaf:22333824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clarence_Whitehill>,
        <http://viaf.org/viaf/22333824>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clarence_Whitehill_in_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clarence_Whitehill.
doremus_artist:6935229c-59d0-385f-beab-63ed5ca82652
    dbp:birthPlace res:Tanger;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Machado est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1961 \u00e0 Tanger, Maroc."@fr;
    owl:sameAs viaf:12513128;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Machado>,
        <http://viaf.org/viaf/12513128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a561f05-f330-4b80-9eb4-0b95d3006cee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marie_Machado.
doremus_artist:69ad3660-3c83-3bf4-99ac-83e7b0c97e29
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "James Robertson CBE (17 June 1912 \u2013 18 May 1991) was an English conductor, best known as musical director of Sadler's Wells Opera. Robertson was born in Liverpool and was educated at Winchester College and Trinity College, Cambridge, before studying music at the Leipzig Conservatory and the Royal College of Music in London. He joined the music staff of Glyndebourne Festival Opera in 1937 and became chorus master and repetiteur of the Carl Rosa Opera in 1938. After the Second World War, in which he served in the Royal Air Force, he was appointed musical director of the Sadler's Wells Opera in 1946, serving in the post until 1954. Together with the conductor Michael Mudie and the administrator Norman Tucker, he formed a triumvirate that ran the company."@en;
    owl:sameAs viaf:8502200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Robertson_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/8502200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Robertson_(conductor)>.
doremus_artist:69c66a03-8ed7-3e4c-8499-825d22f9cd44
owl:sameAs viaf:115805491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115805491>.
doremus_artist:6a774792-09c8-34ae-a2a1-597956a3be89
    rdfs:comment
        "Roger Cotte, n\u00e9 en 1921 \u00e0 Clamart mort en 1999, est un fl\u00fbtiste et musicologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:119517170;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Cotte>,
        <http://viaf.org/viaf/119517170>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Cotte.
doremus_artist:6b795bbd-fa23-3376-9094-3efafce7f9a4
owl:sameAs viaf:12314773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12314773>.
doremus_artist:6b8a0375-c31a-3f0b-ae81-667c86d162a4
owl:sameAs viaf:14433950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14433950>.
doremus_artist:6c2baf1a-58e3-3e24-a8c2-c373d43cf34c
    rdfs:comment
        "Brewer grew up in the Mississippi River town of Grand Tower, Illinois. She attended McKendree University in Lebanon, Illinois and concentrated on music education. She was a music teacher for several years before embarking on a professional music performing career. Brewer is a regular featured singer at The Proms and the Wigmore Hall. In late March 2009, Brewer had to withdraw from the complete Ring Cycle at the Metropolitan Opera because of a knee injury. In January 2013, Brewer created the role of Sister Aloysius in the world premiere of Douglas Cuomo's opera Doubt at the Minnesota Opera."@en,
        "Christine Brewer es una soprano dram\u00e1tica estadounidense nacida el 26 de octubre de 1955 en Grand Tower, Illinois asociada al repertorio wagneriano y mozartiano. Ha sido comparada con dos sopranos norteamericanas del pasado reciente, Helen Traubel y Eileen Farrell. Estudi\u00f3 en la McKendree University de Lebanon, Illinois siendo maestra de m\u00fasica durante varios a\u00f1os antes de dedicarse al canto profesionalmente. Inici\u00f3 su carrera en Saint Louis, Missouri en el coro de la orquesta sinf\u00f3nica de esa ciudad, en 1990 lleg\u00f3 su primer papel protag\u00f3nico: Ellen Orford en Peter Grimes de Britten."@es;
    owl:sameAs viaf:117260332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Brewer>,
        <http://viaf.org/viaf/117260332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Brewer.
doremus_artist:6cf124f4-8aaa-3c77-b334-ddef3e8282e6
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Adriana Maliponte (born Brescia, 26 December 1938) is an Italian operatic soprano. Born Adriana Macchiaioli, she moved with her family to France at the age of 14. She studied first at the Mulhouse Conservatory and later in Como with Carmen Melis and made her stage debut at the Teatro Nuovo in Milan in 1958. In 1960 she won the Geneva International Singing Competition and quickly became a regular presence on the world's best opera stages during the 1960s and 1970s, making her debut at La Scala in 1970 as Manon, and at the Metropolitan Opera in 1971 as Mimi."@en,
        "Adriana Maliponte (n\u00e9e \u00e0 Brescia, le 26 d\u00e9cembre 1938) est une soprano italienne. N\u00e9e Adriana Macciaioli, elle vient avec sa famille s'installer en France \u00e0 l'\u00e2ge de 14 ans et \u00e9tudie le chant au Conservatoire de Mulhouse puis \u00e0 C\u00f4me avec Carmen Melis. Elle fait ses d\u00e9buts au Teatro Nuovo de Milan en 1958. En 1960, elle remporte le Concours international de Gen\u00e8ve. Elle est alors invit\u00e9e \u00e0 l'Op\u00e9ra de Rome, le Liceu de Barcelone, le Teatro Nacional de Sao Carlos de Lisbonne, le Palais Garnier, o\u00f9 elle cr\u00e9e le r\u00f4le de Sardula dans Le dernier sauvage de Gian Carlo Menotti en 1963, l'Op\u00e9ra-Comique, La Monnaie de Bruxelles, le Covent Garden de Londres, puis d\u00e9bute \u00e0 La Scala de Milan en 1970 dans le r\u00f4le de Manon."@fr,
        "Adriana Maliponte (ur. 26 grudnia 1938 w Brescii) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, \u015bpiewaj\u0105ca w latach 60., 70. i 80. na scenach Europy i Ameryki P\u00f3\u0142nocnej."@pl;
    owl:sameAs viaf:91222959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adriana_Maliponte>,
        <http://viaf.org/viaf/91222959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adriana_Maliponte.
doremus_artist:6dcfcdb9-c330-34e6-b8fa-6ac0dd123883
owl:sameAs viaf:48254533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48254533>.
doremus_artist:6ddadf15-748b-384c-844e-272080f3ae21
owl:sameAs viaf:79915368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915368>.
doremus_artist:6e821a50-90a5-3813-850a-e2bf26ed3d4c
owl:sameAs viaf:56276535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56276535>.
doremus_artist:6ee4c1dc-bf4a-366f-ba81-61d4d6e0b674
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Herrad Rosemarie Hornung-Wehrung (* 19. August 1925 in M\u00fcnster (Westfalen); \u2020 11. Dezember 2010 in T\u00fcbingen) war eine deutsche Sopranistin."@de,
        "Herrad Rosemarie Hornung-Wehrung (19 August 1925 \u2013 11 December 2010) was a German soprano and an academic voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:1586345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herrad_Wehrung>,
        <http://viaf.org/viaf/1586345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herrad_Wehrung.
doremus_artist:6ef5d194-13bd-3947-aa66-bddce663a377
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tacoma,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Donna Mae Tjaden (Tacoma (Washington), 16 september 1922) is een Amerikaans actrice, die al sinds 1944 veelvuldig optreedt in films. Sinds 1953 acteerde ze ook in televisieseries en was onder meer te zien in All in the Family, Hawaii Five-O, Charlie's Angels en Happy Days. Ook speelde ze in Broadway-producties als The Pajama Game en verving ze Angela Lansbury in 1968 in het stuk Mame. In 2001 was ze voorlopig voor het laatst op tv te zien, in een aflevering van Family Law."@nl,
        "Janis Paige (* 16. September 1922 in Tacoma, Washington; eigentlich: Donna Mae Tjaden) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, die in den 1940er- und 1950er-Jahren vor allem in musikalischen Kom\u00f6dien bekannt wurde."@de,
        "Janis Paige (born September 16, 1922) is an American film, musical theatre and television actress."@en,
        "Janis Paige; w\u0142a\u015bciwie Donna Mae Tjaden (ur. 16 wrze\u015bnia 1922 w Tacoma w stanie Waszyngton) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa, teatralna i telewizyjna."@pl,
        "Janis PaigeFichier:Janis Paige It's Always Jan.jpg Janis Paige dans It's Always Jan (1955) Janis Paige, n\u00e9e Donna Mae Tjaden est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 16 septembre 1922 \u00e0 Tacoma, Washington (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041f\u0435\u0439\u0434\u0436 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Janis Paige, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0439 \u0422\u0436\u044d\u0439\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Mae Tjaden), \u0440\u043e\u0434. 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043e\u0443 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0422\u0430\u043a\u043e\u043c\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u044e\u00bb, \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b. \u0422\u0430\u043c \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043b \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442 \u00abWarner Bros.\u00bb, \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:34648763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janis_Paige>,
        <http://viaf.org/viaf/34648763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janis_Paige_It's_Always_Jan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janis_Paige.
doremus_artist:6f0b18ce-2ee0-3e3e-993c-bc1be28a52d1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0648\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0625\u0636\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u062a\u0647\u0627. \u0642\u062f \u062a\u0631\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0639\u062a\u0645\u062f\u0629 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627.\u0631\u062c\u0627\u0621\u060c \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u062f\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0645\u0627\u064a\u0648 2016. \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0627 \u062c\u064a\u0628\u0648\u0631\u0643\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0648\u0631\u063a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0633\u0641\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u063a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 ."@ar,
        "Marina Tchebourkina (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430) is a French and Russian organist and musicologist. She has a Doktor nauk (the highest post-doctoral) degree in Science of the Arts."@en,
        "Marina Tchebourkina (en russe : \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 ou \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 ; n\u00e9e en 1965 \u00e0 Moscou, Russie) est une organiste concertiste et musicologue fran\u00e7aise et russe, docteur habilit\u00e9 \u00e0 diriger des recherches. Sp\u00e9cialiste de la musique d\u2019orgue Baroque fran\u00e7aise, elle est \u00e9galement connue comme ambassadrice, en France et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, de la musique russe pour orgue, d\u00e9dicataire des \u0153uvres de compositeurs russes contemporains."@fr,
        "Marina Tchebourkina (russisch \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430, Marina Nikolajewna Tscheburkina, * 6. M\u00e4rz 1965 in Moskau, Sowjetunion) ist eine franz\u00f6sisch-russische Organistin und Musikwissenschaftlerin und gilt als Kennerin franz\u00f6sischer barocker Orgelmusik sowie als Botschafterin f\u00fcr russische Orgelmusik."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0427\u0435\u0431\u0443\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:10077238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Tchebourkina>,
        <http://viaf.org/viaf/10077238>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marina_Tchebourkina,.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Tchebourkina.
doremus_artist:6f75403b-02e5-36a8-87ad-a523970bc96c
owl:sameAs viaf:48977094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48977094>.
doremus_artist:6fb2f77f-76aa-3f5a-a610-5d6c01994074
owl:sameAs viaf:76642799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76642799>.
doremus_artist:711dc4b5-7d9f-3638-ae55-d9276ac9bbee
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Fausto Cleva (17 May 1902 \u2013 6 August 1971) was an Italian-born American operatic conductor."@en,
        "Fausto Cleva (Trieste, 17 de mayo de 1902 - Atenas, 6 de agosto de 1971) fue un director de orquesta oper\u00edstico estadounidense nacido en Italia. Despu\u00e9s de estudiar en el conservatorio de su ciudad natal y Mil\u00e1n, Cleva debut\u00f3 dirigiendo La Traviata en Carcano, cerca de Mil\u00e1n, antes de emigrar a los Estados Unidos en 1920, convirti\u00e9ndose en ciudadano estadounidense en 1931. Se uni\u00f3 al personal musical de la Metropolitan Opera m\u00e1s tarde ese mismo a\u00f1o y durante veinte a\u00f1os fue director ayudante y m\u00e1s tarde director de coro y r\u00e9p\u00e9titeur antes de hacer su estreno oficial de direcci\u00f3n de orquesta en febrero de 1942 como Jonathan Otano. M\u00e1s tarde se implic\u00f3 estrechamente con la \u00d3pera de Verano de Cincinnati, de la que fue director musical de 1934 hasta 1963. Desde 1944 hasta 1946 fue director mus"@es,
        "\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30af\u30ec\u30f4\u30a1\uff08Fausto Angelo Cleva, 1902\u5e745\u670817\u65e5 - 1971\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c8\u30ea\u30a8\u30b9\u30c6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u30021919\u5e74\u306b\u30ab\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u3067\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u693f\u59eb\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u30021920\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3084\u5408\u5531\u6307\u63ee\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u672c\u756a\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b1944\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30d0\u30ca\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300b\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u518d\u3073\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u3082\u7acb\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300b\u3092\u6307\u63ee\u4e2d\u306b\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119389583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fausto_Cleva>,
        <http://viaf.org/viaf/119389583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fausto_Cleva.
doremus_artist:713d93b4-1aa1-3154-9f72-193b06e3725a
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Balbastre (8 de dezembro de 1724, Dijon - 1799, Paris) foi um compositor, clavenista e organista franc\u00eas do s\u00e9culo XVIII."@pt,
        "Claude Balbastre (December 8, 1724 \u2013 May 9, 1799) was a French composer, organist, harpsichordist and fortepianist. He was one of the most famous musicians of his time."@en,
        "Claude Balbastre (Dijon, 8 de diciembre de 1724 - Par\u00eds, 1799) fue un compositor, clavecinista y organista franc\u00e9s del siglo XVIII, uno de los m\u00e1s famosos de su tiempo. Claude Balbastre"@es,
        "Claude Balbastre (manchmal Balb\u00e2tre geschrieben) (* 8. Dezember, getauft 9. Dezember 1724 in Dijon; \u2020 9. Mai 1799 in Paris), war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Cembalist."@de,
        "Claude Balbastre (ur. 8 grudnia 1724 w Dijon, zm. 9 maja 1799 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor tworz\u0105cy w epoce baroku. Swoje dzie\u0142a pisa\u0142 g\u0142\u00f3wnie na organy, klawesyn, oraz fortepian. By\u0142 bardzo znanym kompozytorem w czasach w kt\u00f3rych \u017cy\u0142."@pl,
        "Claude Balbastre, n\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1724 \u00e0 Dijon et mort le 9 mai 1799 \u00e0 Paris, est un organiste, claveciniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude-B\u00e9nigne Balbastre (Dijon, 8 december 1724 \u2014 Parijs, 9 mei 1799) was een Frans componist, clavecinist en organist. Balbastre genoot een grote reputatie: zijn improvisaties in de \u00c9glise Saint-Roch op volkse liedjes waren dermate populair dat er altijd verkeersproblemen ontstonden wanneer hij speelde. Er was dan met paard en kar geen doorkomen aan in de kleine straatjes rond die kerk. De aartsbisschop legde hem in de kerstperiode zelfs een speelverbod op, omdat de kerkgangers duidelijk niet meer voor de mis kwamen, maar een gratis concertje wilden meepikken. Net als Louis-Claude d'Aquin, wordt Balbastre voornamelijk geassocieerd met zijn No\u00ebls."@nl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0441\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Claude Balbastre) (\u0438\u043b\u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Claude Balb\u00e2tre); 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1724, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 1799, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043e, \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 1750 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0412 1755 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0421 1756 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0435\u043d-\u0420\u043e\u043a (\u00c9glise Saint-Roch), \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439, \u0432 \u0441\u0438\u043b\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 (1755\u20141767 \u2014 14 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 (\u0440\u0443\u043a\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c), 1748 \u2014 2 \u0444\u0443\u0433\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430) \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f"@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\uff1d\u30d9\u30cb\u30fc\u30cb\u30e5\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30c8\u30eb\uff08Claude-B\u00e9nigne Balbastre, 1724\u5e7412\u67088\u65e5 \u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3 - 1799\u5e745\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7573063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Balbastre>,
        <http://viaf.org/viaf/7573063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_balbastre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Balbastre.
doremus_artist:714bdefb-da1b-3b06-8984-0154ee7de604
    dbp:birthPlace re:Q896356;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Elena Gerhardt (* 11. November 1883 in Connewitz; \u2020 11. Januar 1961 in London) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran), die seit 1934 in London lebte. Sie war eine der bedeutendsten Lied-Interpretinnen der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Elena Gerhardt (11 November 1883 \u2013 11 January 1961) was a German mezzo-soprano singer associated with the singing of German classical lieder, of which she was considered one of the great interpreters. She left Germany for good to live in London in October 1934."@en,
        "Elena Gerhardt (Connewitz, 11 novembre 1883 \u2013 Londres, 11 janvier 1961) est une chanteuse mezzo-soprano allemande. Son nom est associ\u00e9 au Lied classique allemand, dont elle est consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus grandes interpr\u00e8tes. Elle quitte d\u00e9finitivement l'Allemagne en 1934, pour vivre \u00e0 Londres."@fr,
        "Elena Gerhardt (Leipzig, 11 de noviembre de 1883 \u2013 Londres, 11 de enero de 1961), fue una mezzosoprano alemana asociada al repertorio de c\u00e1mara y canciones (Lieder) considerada una de sus m\u00e1ximos exponentes y pionera de la cantante de c\u00e1mara actual como sus dilectas sucesoras Lotte Lehmann, Elisabeth Schwarzkopf, Kathleen Ferrier, Christa Ludwig, Janet Baker y otras."@es,
        "\u30a8\u30ec\u30ca\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Elena Gerhardt, 1883\u5e7411\u670811\u65e5 - 1961\u5e741\u670811\u65e5\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Gerhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/17407415>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Gerhardt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Gerhardt.
doremus_artist:715f8bf8-0bc0-3e2e-8fd8-baa513d13846
owl:sameAs viaf:162477520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162477520>.
doremus_artist:722a70c8-cb06-3b4d-b040-7fba715a0bc6
owl:sameAs viaf:42040376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42040376>.
doremus_artist:724b62bc-a99b-316e-bb6a-b96a4540948f
owl:sameAs viaf:2665240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665240>.
doremus_artist:7319d5b9-1936-35b8-a3bc-bbb98299d703
owl:sameAs viaf:5141351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141351>.
doremus_artist:74936061-ddfc-32c6-ad13-4bb54d50a79d
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Alfred Hollins (* 11. September 1865 in Hull, East Riding of Yorkshire; \u2020 17. Mai 1942 in Edinburgh) war ein blinder englischer Organist, Pianist, Komponist und Musikdozent."@de,
        "Alfred Hollins (11 September 1865 \u2013 17 May 1942) was an English organist, composer and teacher, who was noted as a recitalist in Scotland."@en;
    owl:sameAs viaf:6636345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hollins>,
        <http://viaf.org/viaf/6636345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c17d5867-ac6c-4486-967c-fdb0070cdc0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Hollins.
doremus_artist:749ea698-d6d9-39ce-80c9-08ac10b16fa9
owl:sameAs viaf:79809783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79809783>.
doremus_artist:7636efe2-a948-33a2-a7fe-ec7aadb114c6
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Ha scritto finora oltre cento lavori, dal solista all'opera al multimedia, commissionati da importanti istituzioni musicali ed emittenti radiofoniche italiane e internazionali. Collabora regolarmente con prestigiosi direttori, solisti, ensemble e le migliori orchestre del mondo, spesso anche nel ruolo di direttore d'orchestra. Ha diretto per quattro anni la Biennale Musica di Venezia (2008-2011)."@it,
        "Luca Francesconi (* 17. M\u00e4rz 1956 in Mailand) ist ein italienischer Komponist. Francesconi studierte am Konservatorium seiner Geburtsstadt Klavier und Komposition bei Azio Corghi, Karlheinz Stockhausen und Luciano Berio. 1990 gr\u00fcndete er in Mailand das Agon Acustica Informatica Musica, ein Zentrum f\u00fcr Neue Musik."@de,
        "Luca Francesconi (Mil\u00e1n, 1956) es un compositor, pedagogo y director de orquesta italiano. Francesconi estudi\u00f3 piano en el Conservatorio de Mil\u00e1n y ampli\u00f3 sus estudios de composici\u00f3n con Azio Corghi, Karlheinz Stockhausen y Luciano Berio. Su inter\u00e9s por las nuevas tecnolog\u00edas aplicadas a la composici\u00f3n le llev\u00f3 a fundar en Mil\u00e1n en 1990 un centro de estudio y producci\u00f3n musical llamado AGON ac\u00fastica inform\u00e1tica m\u00fasica. Su carrera como docente musical ha tenido una gran proyecci\u00f3n internacional (conservatorios de R\u00f3terdam, Estrasburgo, IRCAM de Par\u00eds, CDMC de Madrid, etc) hasta culminar en Malm\u00f6, donde dirge el departamento de composici\u00f3n en la Musikh\u00f6gskolan. En 2008 fue nombrado director de \u00e1rea de m\u00fasica de la Bienal de Venecia. En esa edici\u00f3n, se entreg\u00f3 el Le\u00f3n de Oro al compositor ale"@es,
        "Luca Francesconi (born 17 March 1956 in Milan) is an Italian composer. He studied at the Milan Conservatory, then with Karlheinz Stockhausen and Luciano Berio."@en,
        "Luca Francesconi est un compositeur italien n\u00e9 le 17 mars 1956 \u00e0 Milan."@fr,
        "\u041b\u0443\u043a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luca Francesconi; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1956, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30ab\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\uff08Luca Francesconi\u3001 1956\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6559\u97ad\u3092\u53d6\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Francesconi>,
        <http://viaf.org/viaf/34652507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e154648-bd07-460d-9139-81bb245c2cc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luca_Francesconi_a_Varsavia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Francesconi.
doremus_artist:767a85bc-c0d5-3e88-bbcc-05f361e78712
owl:sameAs viaf:78578718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78578718>.
doremus_artist:771711a2-f3a9-3f0d-a8bd-639dd4f83a72
owl:sameAs viaf:34771896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34771896>.
doremus_artist:77205465-977d-33f4-91d8-708acd085c8a
    dbp:birthPlace dbr:Velvary;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "(Leopold) Jan Anton\u00edn Tom\u00e1\u0161 Ko\u017eeluh (ook: Leopold Anton Ko(t)zeluch of ook: Koziluch, Koziluh, Koscheluch, Goscheloch) (Velvary bij Praag, Bohemen, 26 juni 1747 \u2013 Wenen, 7 mei 1818) was een Boheems componist, muziekpedagoog en pianist. Hij is een neef van de componist Jan Evangelista Anton\u00edn Ko\u017eeluh. De latere pianiste Katharina Ko\u017eeluh (1785\u20131858) was zijn dochter."@nl,
        "Leopold (Anton) Kozeluch (ou Kotzeluch ; en tch\u00e8que : Ko\u017eeluh), n\u00e9 \u00e0 Velvary (Boh\u00eame centrale) le 20 juin 1747 et mort \u00e0 Vienne le 7 mai 1818, est un compositeur tch\u00e8que de la p\u00e9riode classique viennois. Il tient une place importante dans la musique pour clavier de la fin du XVIIIe si\u00e8cle en contribuant au d\u00e9veloppement d'un style sp\u00e9cifique au piano-forte, au d\u00e9triment de l'usage du clavecin."@fr,
        "Leopold Anton\u00edn Ko\u017eeluh (auch Leopold Anton Ko(t)zeluch; * 26. Juni 1747 in Velvary; \u2020 7. Mai 1818 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Leopold Ko\u017eeluch (Czech pronunciation: [\u02c8l\u025bopolt \u02c8ko\u0292\u025blux], born Jan Anton\u00edn Ko\u017eeluh, alternatively also Leopold Ko\u017eeluh, Leopold Kotzeluch) (26 June 1747 \u2013 7 May 1818) was a Czech composer and teacher of classical music. He was born in the town of Velvary, in Bohemia (present-day Czech Republic)."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445 (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u044b \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0433, \u0447\u0435\u0448. Leopold Ko\u017eeluh, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042f\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d, \u0447\u0435\u0448. Jan Anton\u00edn; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1747 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1818) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u042f\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043f\u0443\u0442\u0430\u044e\u0442, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0432\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0442\u0430\u043d\u0438\u0446\u044b \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0436\u0435\u043b\u0443\u0445 \u0432 1774 \u0433. \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438\u0448\u0435\u043a\u0430 \u0414\u0443\u0448\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\uff08Leopold Anton\u00edn Ko\u017eeluh, *1747\u5e746\u670826\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf\u8fd1\u90ca\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea - \u20201818\u5e745\u67087\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u751f\u524d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30c4\u30a7\u30eb\u30d5\uff08Leopold Anton Kozeluch\uff09\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3060\u3063\u305f\u3002\u7236\u89aa\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30a6\u30b9\u306f\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f93\u5144\u30e4\u30f3\u30fb\u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5a18\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5730\u5143\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30ea\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30af\u30d3\u30c3\u30af\u306b\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5f8c\u306b\u5f93\u5144\u30e4\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u6cd5\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3066\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306b\u518d\u3073\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002 1771\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c7\u5e74\u9593\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306e\u305f\u3081\u306b\u7d0425\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u30021778\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3001\u4e00\u6642\u671f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u77ed\u671f\u9593\u306e\u3046\u3061\u306b\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3078\u3068\u8155\u3092\u4e0a\u3052\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b2\u30f3\u30b6\u30a4\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u5ba4\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u5c31\u4efb\u30021781\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u53f8\u6559\u306e\u5c02\u5c5e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8077\u3092\u65ad\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b3\u30b8\u30a7\u30eb\u30d5\u306f\u71b1\u5fc3\u306a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e1\u30a4\u30bd\u30f3\u4f1a\u58eb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30ed\u30c3\u30b8\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5217\u5965\u6ce2\u5fb7\u00b7\u79d1\u7b56\u5362\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLeopold Ko\u017eeluh\uff0c1747\u5e746\u670826\u65e5\uff0d1818\u5e745\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u6210\u540d\uff0c1778\u5e74\u79fb\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u6210\u4e3a\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u7279\u857e\u897f\u4e9a\u5973\u7687\u7684\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u30021792\u5e74\u56de\u5e03\u62c9\u683c\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\u3002\u79d1\u7b56\u5362\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5171\u6d4e\u4f1a\u7684\u4f1a\u5458\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u4f46\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\uff0c\u8fd8\u66fe\u7ecf\u5bf9\u6d77\u987f\u97f3\u4e50\u4e2d\u7684\u9769\u65b0\u503e\u5411\u4f5c\u51fa\u6279\u8bc4\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15036514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leopold_Kozeluch>,
        <http://viaf.org/viaf/15036514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2c93742-b037-4316-9eb4-0e2a9ceb3408>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kozeluh349.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leopold_Kozeluch.
doremus_artist:77ff71b2-60cc-3ffa-8af7-ddee4e1b3ac8
owl:sameAs viaf:50312136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50312136>.
doremus_artist:782eac13-3fff-33a7-9ddd-9ba652972f60
    rdfs:comment
        "James Tenney (* 10. August 1934 in Silver City, New Mexico; \u2020 24. August 2006 in Valencia, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "James Tenney (August 10, 1934 \u2013 August 24, 2006) was an American composer and influential music theorist."@en,
        "James Tenney (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1934 \u00e0 Silver City au Nouveau-Mexique \u2013 mort le 24 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Valencia en Californie) est un compositeur et un th\u00e9oricien de la musique am\u00e9ricain, sp\u00e9cialiste de la musique de Conlon Nancarrow. Il a enseign\u00e9 dans plusieurs universit\u00e9s, dont l'universit\u00e9 de Californie."@fr,
        "James Tenney (ur. 10 sierpnia 1934 r., Silver City; zm. 24 sierpnia 2006 r., Valencia, California) - ameryka\u0144ski kompozytor, wykonawca, teoretyk muzyki i wyk\u0142adowca. Za\u0142o\u017cyciel grupy Tone Roads (wraz z Malcolmem Goldsteinem i Philipem Cornerem). Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m. in. z Johnem Cage'em, Steve'em Reichem, Philipem Glassem, Harrym Partchem."@pl,
        "\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u30fb\u30dd\u30ea\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3001\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30ba\u3084\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30dd\u30e9\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u306e\u9580\u4eba\u304c\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u304b\u3089\u3082\u7d76\u5927\u306a\u4fe1\u983c\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5dde\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b7\u30c6\u30a3\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30ea\u30be\u30ca\u5dde\u3068\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u5927\u5b66\u3084\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u30011958\u5e74\u306b\u30d9\u30cb\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6587\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u30011961\u5e74\u306b\u6587\u5b66\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c3\u30b0\u30eb\u30ba\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3001\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c1\u3001\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u5468\u6587\u4e2d\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u60c5\u5831\u7406\u8ad6\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30ec\u30f3\u30fb\u30d2\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u78ba\u7387\u8ad6\u306b\u3088\u308b\u521d\u671f\u306e\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30c6\u30fc\u30d7\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30a4\u52b9\u679c\u3084\u5fae\u5206\u97f3\u30fb\u7d14\u6b63\u5f8b\u3092\u7528\u3044\u305f\u5668\u697d\u66f2\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u4e57\u308a\u63db\u3048\u305f\u3002\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c1\u3084\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3089\u306e\u697d\u56e3\u3084\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c6\u30cb\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u77e5\u899a\u3084\u7d14\u6b63\u5f8b\u3001\u30a8\u30eb\u30b4\u7406\u8ad6\uff08\u30a8\u30eb\u30b4\u30fc\u30c9\u6027\uff09\u3092\u53d6\u308a\u6271\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u65b9\u6cd5\u306f\u5358\u7d14\u306a\u3082\u306e\u304b\u3089\u3001\u624b\u7df4\u624b\u7ba1\u3092\u52b4\u3057\u305f\u3082\u306e\u307e\u3067\u3055\u307e\u3056\u307e\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30a2\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\uff08\u9ad8\u63da\uff09 For Ann (rising) \u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u732e\u8f9e\u304c\u305d\u306e\u307e\u307e\u4f5c\u54c1\u540d\u306b\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u30022000\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306b\u547c\u3073\u623b\u3055\u308c\u6559\u6388\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111155088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Tenney>,
        <http://viaf.org/viaf/111155088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e42207a2-a5c6-400f-a8d0-9e30221c3518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Tenney.
doremus_artist:782ee8dd-26b1-3c9b-9a2c-eae54c8a90da
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        """Eugene Stephen "Steve" Jay (born January 26, 1951) is an American guitarist and bassist, best known for working with "Weird Al" Yankovic."""@en;
    owl:sameAs viaf:61744079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Jay>,
        <http://viaf.org/viaf/2123721>,
        <http://viaf.org/viaf/61744079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/039f4476-9a2b-4362-ad1e-b3c4c8237b5e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dd968e3-4d4c-4d7d-bca1-7d95d1e1c8f4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StephenJayBW.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Jay.
doremus_artist:78852cd2-6760-30d4-a024-1097e310fe02
    rdfs:comment
        "Alfred Reynolds (1884\u20131969) was a composer of light music for the theatre. He was born in Liverpool and educated at Merchant Taylors' School and later in France. He studied with Engelbert Humperdinck in Berlin. Much of his theatre music has been played in the concert hall. Reynolds died aged 84 at Bognor Regis on 18 October 1969."@en;
    owl:sameAs viaf:76591063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Reynolds_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76591063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Reynolds_(composer)>.
doremus_artist:798e2b9b-b998-3af7-9e60-2abbf182d86e
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Hertfordshire;
    rdfs:comment
        "Michael William Balfe (* 15. Mai 1808 in Dublin; \u2020 20. Oktober 1870 in Ware, Hertfordshire) war ein irischer Komponist, Violinist, Operns\u00e4nger (Bariton) und Dirigent."@de,
        "Michael William Balfe (15 May 1808 \u2013 20 October 1870) was an Irish composer, best-remembered for his opera The Bohemian Girl. After a short career as a violinist, Balfe pursued an operatic singing career, while he began to compose. In a career spanning more than 40 years, he composed at least 29 operas, almost 250 songs and other works. He was also a noted conductor, directing Italian Opera at Her Majesty's Theatre for seven years, among other conducting posts."@en,
        "Michael William Balfe (15 de maio 1808 \u2014 20 de outubro 1870), foi um compositor irland\u00eas, conhecido pela sua \u00f3pera The Bohemian Girl."@pt,
        "Michael William Balfe (ur. 15 maja 1808 w Dublinie, Irlandia, zm. 20 pa\u017adziernika 1870 w Hertfordshire, Anglia) \u2013 irlandzki kompozytor i \u015bpiewak (baryton). Pracowa\u0142 jako nauczyciel muzyki. By\u0142 autorem pie\u015bni, kantat i oper. Mi\u0119dzynarodowy rozg\u0142os przynios\u0142a mu opera \u201eCyganka\u201d (The Bohemian Girl), kt\u00f3rej arie mia\u0142y wyj\u0105tkowo \u0142atwe i wpadaj\u0105ce w ucho linie melodyczne, tote\u017c cz\u0119sto \u015bpiewano je i poza gmachami oper."@pl,
        "Michael William Balfe, n\u00e9 le 15 mai 1808 \u00e0 Dublin et mort le 20 octobre 1870 dans le Hertfordshire, est un baryton et compositeur irlandais, notamment connu pour son op\u00e9ra The Bohemian Girl (en). D'abord violoniste, il devint, \u00e0 Londres l'\u00e9l\u00e8ve de Charles Edward Horn. En 1825, il perfectionne son chant en Italie. En 1827, engag\u00e9 par Rossini \u00e0 Paris, il chante Figaro dans Le Barbier de S\u00e9ville. Apr\u00e8s avoir pass\u00e9 la saison 1829-1830 \u00e0 Palerme, o\u00f9 il fit cr\u00e9er son premier op\u00e9ra I Rivali di se stessi, il regagna l'Angleterre o\u00f9 il composa ses op\u00e9ras et il continua \u00e0 chanter."@fr,
        "Michael Williams Balfe (Limerick, Irlanda, 15 de mayo de 1808 \u2013 Dubl\u00edn, 20 de octubre de 1870) fue un bar\u00edtono y compositor irland\u00e9s, recordado sobre todo por su \u00f3pera The Bohemian Girl. Despu\u00e9s de una breve carrera como violinista, Balfe sigui\u00f3 una carrera como cantante de \u00f3pera, mientras que empezaba a componer. En una carrera que se desarroll\u00f3 a lo largo de m\u00e1s de 40 a\u00f1os, compuso 38 \u00f3peras, casi 250 canciones y otras obras. Tambi\u00e9n fue un destacado director de orquesta, dirigiendo la \u00d3pera Italiana en Her Majesty's Theatre durante siete a\u00f1os, entre otros puestos de directos."@es,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0430\u043b\u0444 (15 \u043c\u0430\u044f 1808 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0426\u044b\u0433\u0430\u043d\u043a\u0430\u00bb (The Bohemian Girl) \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u041c\u0430\u0437\u0435\u043f\u0430\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0411\u0430\u043b\u0444 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u043b\u0435\u0442, \u043e\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b 38 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 250 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0415\u0451 \u0412\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\uff08Michael William Balfe 1808\u5e745\u670815\u65e5 - 1870\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u5c11\u5973\u300d\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u77ed\u3044\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u5f8c\u3001\u30d0\u30eb\u30d5\u30a7\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u5531\u306e\u9053\u306b\u9032\u307f\u3001\u540c\u6642\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u300240\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u53ca\u3076\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306e\u4e2d\u3067\u3001\u5f7c\u306f38\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u7d04250\u66f2\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u30cf\u30fc\u30fb\u30de\u30b8\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ba\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u3067\u306e7\u5e74\u9593\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u4ed6\u306e\u6307\u63ee\u8005\u8077\u306b\u3082\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u5df4\u5c14\u592b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael William Balfe\uff0c1808\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1870\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u821e\u8e48\u6559\u5e08\uff0c\u5df4\u5c14\u592b7\u5c81\u65f6\u5c31\u5f00\u59cb\u6f14\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230\u4f26\u6566\u5b66\u4e60\uff0c1825\u5e74\u5230\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\uff0c1829\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u6b4c\u5267\u30021835\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u6210\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021843\u5e74\u521b\u4f5c\u4e86\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u5973\u90ce\u300b\u3002\u4ed6\u5728\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u4e2d\u91cd\u89c6\u91c7\u7528\u6c11\u6b4c\uff0c\u97f3\u4e50\u65cb\u5f8b\u901a\u4fd7\u4f18\u7f8e\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u53d7\u5230\u5e7f\u6cdb\u7684\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79169806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_William_Balfe>,
        <http://viaf.org/viaf/79169806>,
        <https://musicbrainz.org/artist/464bde73-2fc8-47e2-a7c1-dc3e98640714>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_William_Balfe_-_Atelier_Nadar_-_Original.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_William_Balfe.
doremus_artist:7a15620d-efee-32f3-afeb-6d5067815e6e
    rdfs:comment
    "Marc Coppey est un violoncelliste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:88567034;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Coppey>,
        <http://viaf.org/viaf/88567034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Coppey.
doremus_artist:7a1cc780-2068-3837-b954-f309726896ef
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ali (Alexander) Rahbari (Persian: \u0639\u0644\u06cc \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc\u200e\u200e; 1948 \u2013) is an Iranian (Persian) composer and conductor, who has worked with more than 120 European orchestras, including the Berlin Philharmonic Orchestra."@en,
        "Ali (Alexander) Rahbari (persa, \u0639\u0644\u06cc \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc, nacido en Teher\u00e1n en 1948) es un compositor y director de orquesta iran\u00ed, que interpret\u00f3 con m\u00e1s de 120 orquestas europeas, incluyendo la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn."@es,
        "\u0410\u043b\u0438 \u0420\u0430\u0445\u0431\u0430\u0440\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0639\u0644\u064a \u0631\u0647\u0628\u0631\u064a\u200e, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0445\u0431\u0430\u0440\u0438, \u043d\u0435\u043c. Alexander Rahbari; \u0440\u043e\u0434. 1948, \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0444\u043e\u043d \u042d\u0439\u043d\u0435\u043c\u0430, \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0432 1973\u20141977 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0421 1977 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0412 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0430 \u0432 1980 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412\u044d\u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0440\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u00ab\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0438\u0437 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Symphonische Dichtungen aus Persien) \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0432 2005 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0438\u0437\u0434"@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30fb\u30e9\u30cf\u30d0\u30ea\uff08Ali Rahbari, 1948\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30e9\u30cf\u30d0\u30ea\uff08Alexander Rahbari\uff09\u306e\u540d\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u8457\u540d\u306a\u30a4\u30e9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u0639\u0644\u06cc \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc (\u02bfAl\u012b Rahbar\u012b; \u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30d5\u30d0\u30ea\u30fc\uff09\u3002\u3000 \u30a4\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u300217\u6b73\u3067\u3001\u6069\u5e2b\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\u30fb\u30c7\u30d5\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u82b8\u8853\u7701\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u6587\u5316\u82b8\u8853\u7701\u3088\u308a\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30cd\u30e0\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30fc\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 \u305d\u308c\u304b\u3089\u6570\u30f5\u6708\u5f8c\u306b\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30011973\u5e74\u306b\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u65b0\u9032\u6c17\u92ed\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u5171\u540c\u3067\u9752\u5c11\u5e74\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u305d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u306b\u7740\u4efb\u3002\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30a4\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002 \u59c9\u59b9\u306e\u30bd\u30fc\u30ec\u30fb\u30e9\u30cf\u30d0\u30ea\u306f\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61737848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ali_Rahbari>,
        <http://viaf.org/viaf/61737848>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ali_Rahbari_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ali_Rahbari.
doremus_artist:7b743c6f-5b7c-32b2-aa2f-9e074cbe084a
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Phil Minton (* 2. November 1940 in Torquay, Devon, Gro\u00dfbritannien) ist ein S\u00e4nger, des Avantgarde Jazz und der freien Improvisationsmusik, der als Jazztrompeter begann. Als Vokalist gilt er mit \u201eschier unglaublichen und unheimlichen Sounds, f\u00fcr die es weit und breit nichts Vergleichbares gibt\u201c (Bert Noglik) als eine feste Gr\u00f6\u00dfe in der Szene der freien Improvisatoren."@de,
        "Phil Minton (b. 2 November 1940, Torquay, United Kingdom) is a jazz/free-improvising vocalist and trumpeter. Minton is a highly dramatic baritone who tends to specialize in literary texts: he has sung lyrics by William Blake with Mike Westbrook's group, Daniil Kharms and Joseph Brodsky with Simon Nabatov, and extracts from James Joyce's Finnegans Wake with his own ensemble. He even once participated in a Jimi Hendrix tribute project, belting out the lyrics in particular over-the-top fashion. Between 1987 and 1993 Minton toured Europe, North America and Russia with Lindsay Cooper's Oh Moscow ensemble."@en,
        "Phil Minton, n\u00e9 le 2 novembre 1940 \u00e0 Torquay au Royaume-Uni, est un vocaliste et trompettiste britannique d'avant-garde. Son style tr\u00e8s particulier de chant vocal m\u00eale scat, borborygmes et techniques vocales diverses."@fr;
    owl:sameAs viaf:119028715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Minton>,
        <http://viaf.org/viaf/119028715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fb5b702-e404-4330-ab40-b0c8ffd3d294>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Phil_Minton-4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Minton.
doremus_artist:7b89f790-bd25-3d2c-b16d-52d008ea1ccc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        """Herbert "Herb" Edelman (November 5, 1933 \u2013 July 21, 1996) was an American actor of stage, film and television. He was twice nominated for an Emmy Award for his television work. One of his best remembered roles was as Stanley Zbornak, the ex-husband of Dorothy Zbornak (played by Beatrice Arthur) on the long-running situation comedy The Golden Girls. He also had a recurring role on the 1980s medical drama St. Elsewhere."""@en,
        "Herbert \u00ab Herb \u00bb Edelman est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 5 novembre 1933 \u00e0 New York \u2014 Arrondissement de Brooklyn (\u00c9tat de New York), mort le 21 juillet 1996 \u00e0 Los Angeles \u2014 Quartier de Woodland Hills (Californie)."@fr,
        "Herbert \u201eHerb\u201c Edelman (* 5. November 1933 in Brooklyn, New York, N.Y.; \u2020 21. Juli 1996 in Woodland Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "\u30cf\u30fc\u30d6\u30fb\u30a8\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\uff08Herb Edelman, 1933\u5e7411\u67085\u65e5 - 1996\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22333220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herb_Edelman>,
        <http://viaf.org/viaf/22333220>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herb_Edelman_The_Good_Guys_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herb_Edelman.
doremus_artist:7ca157cf-16d5-3006-b953-eb0b5e6249ee
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Adam Falckenhagen (* 26. April 1697 Gro\u00dfdalzig bei Leipzig; \u2020 6. Oktober 1754 in Bayreuth) war ein deutscher Lautenist des Barock."@de,
        "Adam Falckenhagen (26 April 1697 \u2013 6 October 1754) was a German lutenist and composer of the Baroque period. He was born in Gro\u00df-D\u00f6lzig, near Leipzig in Saxony, but spent the later part of his life in Bayreuth. He wrote tuneful music which is still played today on lute and guitar. Much of this music survives in the Bavarian State Library, Munich. Falckenhagen's music is representative of the final flowering of 18th-century lute music in Germany."@en,
        "Adam Falckenhagen (Grossdalzig bei Delizsch, 26 de abril de 1697 - Bayreuth, 6 de octubre de 1754) fue un compositor alem\u00e1n de m\u00fasica para la\u00fad. Disc\u00edpulo de Silvius Leopold Weiss, fue uno de los \u00faltimos compositores de m\u00fasica para la\u00fad activos en Alemania en el siglo XVIII."@es,
        "Adam FalckenhagenFichier:Adam Falckenhagen Bildnis.jpg Adam Falckenhagen est un luthiste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Gro\u00df Dalzig le 26 avril 1697 et mort \u00e0 Bayreuth le 6 octobre 1754. Il exerce ses activit\u00e9s successivement \u00e0 Leipzig, Weissenfels, Weimar et Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:46951969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_Falckenhagen>,
        <http://viaf.org/viaf/46951969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d56f50b0-779f-4c3b-8990-a8d7e5b5f482>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Falckenhagen_Bildnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Falckenhagen.
doremus_artist:7d812fbf-548d-38d5-9f83-2c6cf0c5ec1f
owl:sameAs viaf:71305797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71305797>.
doremus_artist:7da2e212-a5f2-3b38-8009-cc3eb2901910
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plainfield,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Antigua;
    rdfs:comment
        "Donald James Martino (* 16. Mai 1931 in Plainfield, New Jersey; \u2020 8. Dezember 2005 bei der Antilleninsel Antigua) war ein US-amerikanischer Komponist. Martino hatte ab dem neunten Lebensjahr Klarinetten-, Saxophon- und Oboenunterricht und begann im Alter von f\u00fcnfzehn Jahren mit dem Komponieren. Er studierte an der Syracuse University und der Princeton University und war Kompositionssch\u00fcler von Ernst Bacon, Roger Sessions, Milton Babbitt und Luigi Dallapiccola."@de,
        "Donald Martino (May 16, 1931 \u2013 December 8, 2005) was a Pulitzer Prize winning American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:22341208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Martino>,
        <http://viaf.org/viaf/22341208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Martino.
doremus_artist:7db57423-ba47-3305-8694-49daff86401f
owl:sameAs viaf:233068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233068>.
doremus_artist:7f9e7284-3b4c-3d5c-8ad8-ae5727f97e59
owl:sameAs viaf:74004228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74004228>.
doremus_artist:80b1b1ce-9f55-3754-b696-44440ec45afc
owl:sameAs viaf:46949780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949780>.
doremus_artist:8230c2d6-808d-3bff-ba3c-d29b5d4ed1cf
    dbp:birthPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Luca Pianca (born 1958) is a Swiss musician-lutenist whose specialty is archlute. In 1985 he co - founded Il Giardino Armonico, a pioneering Italian early-music ensemble based in Milan. He has premiered works by the contemporary lutenist-composer Roman Turovsky-Savchuk at international festivals, and received numerous international awards for his recordings."@en,
        "Luca Pianca (ur. w 1958 w Lugano) \u2013 szwajcarski lutnista, jeden ze wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycieli w 1985 zespo\u0142u muzyki dawnej \u2013 Il Giardino Armonico. Studiowa\u0142 pod okiem Nikolausa Harnoncourta w Mozarteum w Salzburgu. Wchodzi\u0142 w sk\u0142ad muzyk\u00f3w Opernhaus Z\u00fcrich. Od 1982 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Concentus Musicus Wien. W 1985 razem z Giovannim Antoninim za\u0142o\u017cy\u0142 Il Giardino Armonico, zesp\u00f3\u0142 instrumentalist\u00f3w specjalizuj\u0105cych si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej z wykorzystaniem instrument\u00f3w z epoki. Dawa\u0142 solowe recitale w takich salach koncertowych jak m.in. Musikverein czy Carnegie Hall."@pl;
    owl:sameAs viaf:71584920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Pianca>,
        <http://viaf.org/viaf/71584920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Pianca.
doremus_artist:82ec6a4a-4741-3cce-84f3-ae584c218675
    dbp:birthPlace dbr:Santiago;
    rdfs:comment
        "Jorge Arriagada (* 20. August 1943 in Santiago de Chile) ist ein chilenischer Komponist."@de,
        "Jorge Arriagada (born 1943) is a Chilean film composer. He is perhaps best known for his long-term collaboration with director Ra\u00fal Ruiz. He has also worked with directors Patricio Guzman, Barbet Schroeder and Olivier Assayas."@en,
        "Jorge ArriagadaFichier:JORGE ARRIAGADA.jpg Jorge Arriagada (n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1943) est un compositeur chilien install\u00e9 en France. Sp\u00e9cialis\u00e9 dans les musiques de film, il est surtout connu pour sa fid\u00e8le collaboration avec le r\u00e9alisateur Raoul Ruiz. P\u00e8re d'Antoine Arriagada, n\u00e9 en 1998."@fr;
    owl:sameAs viaf:5129133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Arriagada>,
        <http://viaf.org/viaf/5129133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0c631af-dd4c-44ae-9796-3546583f45f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JORGE_ARRIAGADA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Arriagada.
doremus_artist:84ea99f9-7715-3f81-835d-4c351a0a9694
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Akron,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Russell Keys Oberlin (born October 11, 1928 in Akron, Ohio) is a pioneering American countertenor who was a founding member of the New York Pro Musica Antiqua ensemble."@en,
        "Russell Oberlin (* 11. Oktober 1928 in Akron, Ohio; eigentlich Russell Keys Oberlin) ist ein US-amerikanischer Countertenor. Der Sohn der Eheleute Mary Ethel Keys und John Russell Oberlin hatte bereits als Kind in verschiedenen Jungen- und Kinderch\u00f6ren gesungen. Im Alter von 14 Jahren ver\u00e4nderte sich Oberlins Stimme zum Bariton, zwei Jahre sp\u00e4ter sang er Tenor. Nach seinem High School-Abschluss 1946 an der John R. Buchtel High School in Akron, Ohio studierte er Gesang an der ber\u00fchmten Juilliard School of Music in New York City, wo er 1951 seinen Abschluss machte. Zu jener Zeit sang Oberlin ausschlie\u00dflich in normaler Tenor-Lage."@de;
    owl:sameAs viaf:44497631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Oberlin>,
        <http://viaf.org/viaf/44497631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96e0a174-b220-4531-98cb-efc94f2a879a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Oberlin.
doremus_artist:8552a014-497d-3f3a-921b-0fded662f0b0
    rdfs:comment
        "Adolphe Valentin Sellenik, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 septembre 1826 \u00e0 Libourne et mort le 25 septembre 1893 aux Andelys."@fr;
    owl:sameAs viaf:32263487;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Sellenick>,
        <http://viaf.org/viaf/32263487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Sellenick.
doremus_artist:856475fc-bd19-31c7-8a48-35739f67158e
owl:sameAs viaf:69267682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69267682>.
doremus_artist:865e9743-07b5-3549-9633-804febc91361
owl:sameAs viaf:10041029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041029>.
doremus_artist:866822cd-ab1b-34b2-a252-daf08d77ae1e
owl:sameAs viaf:10041502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041502>.
doremus_artist:86f6f3b2-8b0f-3c92-8d8f-87093c09d9a4
owl:sameAs viaf:278070510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278070510>.
doremus_artist:885ab676-0499-3fae-9e70-f0c7540ae0b0
    rdfs:comment "Marie Lebey est une \u00e9crivaine fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:64026649;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie_Lebey>,
        <http://viaf.org/viaf/64026649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie_Lebey.
doremus_artist:88bc082d-03c4-35d9-9630-b869875578a3
    dbp:birthPlace dbr:Bruges;
    rdfs:comment
        "Kris Defoort (* 30. November 1959 in Br\u00fcgge) ist ein belgischer Pianist des Avantgarde-Jazz und Komponist, der durch zwei Opern in Westeuropa bekannt wurde."@de,
        "Kris Defoort (Brugge, 1959) is een Belgisch avant-gardejazzpianist en componist. Hij doceert aan het conservatorium van Brussel. Hij is de broer van saxofonist en componist Bart Defoort."@nl,
        "Kris Defoort is a Belgian avant-garde jazz pianist and composer. He was born on 30 November 1959 in Bruges. He also teaches at the Brussels conservatory. His brother is Bart Defoort (saxophonist and composer)."@en;
    owl:sameAs viaf:227072397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kris_Defoort>,
        <http://viaf.org/viaf/227072397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kris_Defoort.
doremus_artist:8988df5a-333f-3b7e-aaf9-a4cbe3388208
owl:sameAs viaf:39567980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567980>.
doremus_artist:8997b635-c45d-3a2a-96c8-e8268e710758
owl:sameAs viaf:264148601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264148601>.
doremus_artist:8b9fc704-5d8b-35b2-a7b5-a0b81e725e22
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brownsville,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Vincent "Vinnie" Colaiuta  (born February 5, 1956) is an American drummer based in Los Angeles. Originally from Republic, Pennsylvania, he began playing drums as a child and received his first full drum kit from his parents at the age of fourteen. He was inducted into the Modern Drummer Hall of Fame in 1996."""@en,
        "Vincent Colaiuta (* 5. Februar 1956) ist ein US-amerikanischer Schlagzeuger. Er wirkte bei Studiowerken vieler K\u00fcnstler mit und gilt als einer der einflussreichsten Schlagzeuger unserer Zeit."@de,
        "Vincent Colaiuta (5 de fevereiro de 1956) \u00e9 um baterista estadunidense que mora em Los Angeles. Nascido em Republic, Pensilv\u00e2nia, ele come\u00e7ou a tocar bateria ainda crian\u00e7a e ganhou seu primeiro kit completo de bateria de seus pais aos 14 anos. Ele \u00e9 reconhecido por suas habilidades t\u00e9cnicas e por sua versatilidade, tendo tocado com diversos artistas dos mais variados g\u00eaneros. Sobre a capacidade de Colaiuta de executar as m\u00fasicas notoriamente complexas de Frank Zappa, o guitarrista Steve Vai fez o seguinte relato:"@pt,
        "Vincent Colaiuta (Brownsville (Pennsylvania), 5 februari 1956) is een Amerikaanse drummer. Hij begon te drummen als kind, maar kreeg zijn eerste volledige drumkit op zijn 14e van zijn ouders. Hij staat bekend om zijn techniek en zijn muzikale diversiteit, en heeft gespeeld met artiesten uit veel verschillende genres."@nl,
        """Vincent Colaiuta, nacido el 5 de febrero de 1956 en Brownsville, Pennsylvannia, es un reconocido baterista. Recibi\u00f3 clases de bater\u00eda cuando era ni\u00f1o y tuvo que esperar hasta los catorce a\u00f1os para conseguir su primer set. Destaca por su habilidad t\u00e9cnica y su versatilidad, gracias a lo cual ha tocado con una gran cantidad de artistas de estilos muy diversos. En 1994 grab\u00f3 su primer y \u00fanico disco como l\u00edder, con la banda hom\u00f3nima "Vinnie Colaiuta" con el sello Stretch."""@es,
        "Vincent \u00ab Vinnie \u00bb Colaiuta (n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1956) est un batteur de jazz fusion."@fr,
        "Vinnie Colaiuta (ur. 5 lutego 1956 w Brownsville) - ameryka\u0144ski muzyk i instrumentalista, wirtuoz instrument\u00f3w perkusyjnych oraz ceniony muzyk sesyjny. Colaiuta znany jest przede wszystkim ze wsp\u00f3\u0142pracy z Frankiem Zapp\u0105. Nagrywa\u0142 i koncertowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z Faith Hill, Joni Mitchell, Barbr\u0105 Streisand, Stingiem, Sandy & Junior, Chak\u0105 Khan , Chickiem Core\u0105, Quincy Jonesem, Megadeth, The Buddy Rich Big Band czy Buell Neidlingerem."@pl,
        "\u0412\u0438\u043d\u043d\u0438 \u041a\u043e\u043b\u0430\u0439\u0443\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Vinnie (Vincent) Colaiuta; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a, \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0443\u044e \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 14 \u043b\u0435\u0442. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\uff08Vinnie Colaiuta \u30011956\u5e742\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u672c\u540d\u306f\u30f4\u30a3\u30f3\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30ab\u30ea\u30a6\u30bf\uff08Vincent Colaiuta\uff09\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u306614\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85813633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinnie_Colaiuta>,
        <http://viaf.org/viaf/85813633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinnie_Colaiuta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinnie_Colaiuta.
doremus_artist:8ba6cf33-9a40-309f-aef8-5d2310a88e50
owl:sameAs viaf:59340642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59340642>.
doremus_artist:8bb931ff-75ca-3ce6-9340-ad4e2961d45d
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Lepo Sumera (* 8. Mai 1950 in Tallinn; \u2020 2. Juni 2000 ebenda) war ein estnischer Komponist und Politiker. Von 1988 bis 1992 wirkte er als estnischer Kulturminister."@de,
        "Lepo Sumera (8 May 1950 - 2 June 2000) was an Estonian composer and teacher. Considered one of Estonia's most renowned composers along with Heino Eller, Eduard Tubin and Arvo P\u00e4rt, he was also his country's Minister of Culture from 1988 to 1992 during the days of the Singing Revolution."@en,
        "Lepo Sumera (Tallinn, 8 de maio de 1950 - Tallinn, 2 de Junho de 2000) foi um compositor estoniano e sovi\u00e9tico. Filho de Ando, engenheiro, e Mary Sumera, designer t\u00eaxtil, estudou acordeom entre os 7 e os 14 anos. Entre 1964 e 1968 estudou reg\u00eancia coral e composi\u00e7\u00e3o com Veljo Tormis e, de 1968 a 1970, com o prestigiado professor Heino Eller, na Academia de M\u00fasica Estoniana (ent\u00e3o Conservat\u00f3rio de Tallinn). Depois da morte de Eller (1970) passou a estudar com Heino J\u00fcrisalu, graduando-se em 1973. O compositor morreu pouco depois de completar 50 anos, em consequ\u00eancia de um ataque card\u00edaco."@pt,
        "Lepo Sumera (Tallinn, 8 mei 1950 \u2013 aldaar, 2 juni 2000) was een Estische componist en muziekdocent. Hij behoorde met Arvo P\u00e4rt en Veljo Tormis tot de bekendste naoorlogse Estische componisten. Hij was ook minister van Cultuur van zijn land van 1988 tot 1992, in de tijd van de Zingende revolutie."@nl,
        "Lepo Sumera (ur. 8 maja 1950 w Tallinnie, zm. 2 czerwca 2000 tam\u017ce) \u2013 esto\u0144ski kompozytor i polityk. Tw\u00f3rca muzyki symfonicznej. Od 1988 do 1992 r. by\u0142 ministrem kultury."@pl,
        "Lepo Sumera est un compositeur estonien, n\u00e9 et mort \u00e0 Tallinn (8 mai 1950 \u2013 2 juin 2000)."@fr,
        "\u041b\u0435\u043f\u043e \u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u0430 (\u044d\u0441\u0442. Lepo Sumera, 8 \u043c\u0430\u044f 1950, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2000, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30dd\u30fb\u30b9\u30e1\u30e9 \uff08Lepo Sumera, 1950\u5e745\u67088\u65e5 - 2000\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\uff08\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300210\u4ee3\u3067\u30f4\u30a7\u30ea\u30e8\u30fb\u30c8\u30eb\u30df\u30b9\u306b\u30011968\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u8457\u540d\u306a\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30a8\u30c3\u30ec\u30eb\u6559\u6388\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u30021970\u5e74\u306b\u30a8\u30c3\u30ec\u30eb\u6559\u6388\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u3066\u304b\u30891973\u5e74\u306e\u5352\u696d\u307e\u3067\u306f\u3001\u30d8\u30a4\u30ce\u30fb\u30e6\u30ea\u30b5\u30eb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30011979\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ed\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30c7\u30cd\u30d5\u6559\u6388\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u30b9\u30e1\u30e9\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30fb\u30a2\u30b3\u30fc\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306a\u3089\u3073\u306b\u30b3\u30f3\u30d4\u30e5\u30fc\u30bf\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u3001\u8cde\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u305f\u3061\u304b\u3089\u65b0\u4f5c\u306e\u4f9d\u983c\u304c\u983b\u7e41\u306b\u5bc4\u305b\u3089\u308c\u305f\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u624b\u304c\u3051\u3001\u5834\u9762\u306e\u96f0\u56f2\u6c17\u3092\u76db\u308a\u4e0a\u3052\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u5fc3\u7406\u3092\u7684\u78ba\u306b\u63cf\u5199\u3059\u308b\u5f7c\u306e\u624b\u8155\u3092\u3001\u76e3\u7763\u305f\u3061\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30e1\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u65e5\u672c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115665333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lepo_Sumera>,
        <http://viaf.org/viaf/115665333>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lepo_Sumera.
doremus_artist:8bd80298-7113-3315-ac2a-9505fc932f37
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Sussan Deyhim inizia la carriera come ballerina tra il 1971 ed il 1975 con il Pars National Ballet, affiliato alla Televisione Nazionale Persiana. Nel 1976 riceve una borsa di studio per il MUDRA, dove studia danza con Maurice B\u00e9jart. Nel 1980 si trasferisce a New York dove ha modo di esprimere a livello internazionale le sue qualit\u00e0 di artista a tutto campo. Coreografa, danzatrice, attrice, regista e cantante."@it,
        "Sussan Deyhim is an Iranian composer, vocalist, performance artist and activist."@en;
    owl:sameAs viaf:12505619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sussan_Deyhim>,
        <http://viaf.org/viaf/12505619>,
        <https://musicbrainz.org/artist/738f1b1b-ff9c-4156-b509-95060fe47b52>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sussan_Deyhim.
doremus_artist:8bdddff0-1d5a-3be6-9dd8-109b8abe66f3
owl:sameAs viaf:2665645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665645>.
doremus_artist:8cd8494a-f6d1-3a56-9f99-1945c223497f
    dbp:birthPlace dbr:Port_of_Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Alicante;
    rdfs:comment
        "Edmundo Ros OBE FRAM (7 December 1910 \u2013 21 October 2011), born Edmund William Ross, was a Trinidadian musician, vocalist, arranger and bandleader who made his career in Britain. He directed a highly popular Latin American orchestra, had an extensive recording career and owned one of London's leading nightclubs."@en,
        "Edmundo Ros, voluit Edmundo William Ros (Port of Spain, 7 december 1910 \u2013 Alicante, 22 oktober 2011) was een muzikant en bandleider uit Trinidad & Tobago."@nl,
        "Edmundo William Ros (* 7. Dezember 1910 in Port of Spain, Trinidad und Tobago; \u2020 22. Oktober 2011 in Alicante, Spanien) war ein Orchesterleiter, Schlagzeuger, S\u00e4nger und Musikproduzent, der vor allem in Europa und Nordamerika bekannt war. Eine Zeit lang wurde er als \u201eK\u00f6nig der lateinamerikanischen Musik\u201c bezeichnet, da er seine Musik au\u00dferhalb seiner Heimat popul\u00e4r machte."@de,
        """Edmundo William Ros (Puerto Espa\u00f1a, Trinidad y Tobago, 7 de diciembre de 1910 - Alicante, Espa\u00f1a, 21 de octubre de 2011) fue un m\u00fasico, vocalista y director de orquesta, conocido internacionalmente por su fusi\u00f3n de la m\u00fasica latinoamericana tradicional y moderna. En el mundo anglosaj\u00f3n, se le llama a veces con el sobrenombre de "King of Latin American Music" ("El rey de la M\u00fasica Latinoamericana")."""@es,
        "Edmundo William Ros, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1910 et mort le 21 octobre 2011, est un musicien percussionniste, chanteur, arrangeur et chef d'orchestre. Il a dirig\u00e9 un orchestre latino-am\u00e9ricain tr\u00e8s populaire, enregistr\u00e9 de nombreux disques pendant un grand nombre d'ann\u00e9es, et poss\u00e9d\u00e9 un des principaux nightclubs de Londres."@fr,
        "Edmundo William Ross OBE (Port of Spain, 07 de Dezembro de 1910 \u2014 Alicante, 21 de Outubro de 2011), foi um um arranjador, m\u00fasico e vocalista trinit\u00e1rio."@pt,
        "\u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u043e \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u043e\u0441(\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1910) \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u043e\u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30b9\uff08Edmundo William Ros\u30011910\u5e7412\u67087\u65e5 - 2011\u5e7410\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30ea\u30cb\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30d0\u30b4\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104814392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmundo_Ros>,
        <http://viaf.org/viaf/104814392>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af06ac05-d9ec-4a5d-a637-aa75830f08d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmundo_Ros.
doremus_artist:8d0dbf13-6676-3ba5-89c5-0334f36b6470
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Sergei Bortkiewicz Ukrainian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447; 28 February 1877 [O.S. 16 February] \u2013 25 October 1952) was a Romantic composer and pianist."@en,
        "Sergei Eduardovich Bortkiewicz (28 de fevereiro de 1877, Kharkov,Ucr\u00e2nia - 25 de outubro de 1952,Viena) foi um compositor ucraniano. Inicialmente estudou no conservat\u00f3rio de S\u00e3o Petersburgo sob a orienta\u00e7\u00e3o de Liadov e Arek. Em 1900 passou a estudar no conservat\u00f3rio de Leipzig, onde seus professores foram Alfred Reisenauer e Salomon Jadassohn. A partir de 1919, passa a morar em Constantinopla(atual Istanbul), onde leciona piano e ocasionalmente apresenta-se como pianista. Em 1922, passa a morar em Baden e em 1923 fixa resid\u00eancia em Viena. Em 1925, obt\u00e9m cidadania austr\u00edaca. Faleceu em Viena em 1952 ap\u00f3s submeter-se a uma cirurgia de retirada de um c\u00e2ncer g\u00e1strico."@pt,
        "Sergei Eduardowitsch Bortkiewicz (ukrainisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447/Serhij Eduardowytsch Bortkewytsch; * 16. Februarjul./ 28. Februar 1877greg. in Charkow; \u2020 25. Oktober 1952 in Wien) war ein ukrainischer Komponist."@de,
        "Sergue\u00ef Bortkiewicz\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447Fichier:Sergei Bortkiewicz 1905.jpg Sergei Bortkiewicz en 1905 Sergue\u00ef Bortkiewicz est un pianiste et compositeur ukraino-autrichien, n\u00e9 \u00e0 Kharkov le 28 f\u00e9vrier 1877 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne le 25 octobre 1952."@fr,
        "Siergiej Bortkiewicz (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serg\u00e9j Edu\u00e1rdovitsj Bortk\u00e9vitsj; Pools: Siergiej Edwardowicz Bortkiewicz, Oekra\u00efens: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serh\u00edj Edu\u00e1rdovy\u010d Bortk\u00e9vy\u010d; Charkov, 28 februari 1877 \u2013 Wenen, 25 oktober 1952) was een Pools-Russisch-Oekra\u00efens componist en pianist."@nl,
        "Siergiej Bortkiewicz (ur. 28 lutego 1877 w Charkowie, zm. 25 pa\u017adziernika 1952 w Wiedniu) \u2013 kompozytor muzyki powa\u017cnej. Urodzi\u0142 si\u0119 28 lutego 1877 w Charkowie, w szlacheckiej rodzinie polskiego pochodzenia. Ojciec Siergieja \u2013 Edward Bortkiewicz by\u0142 ziemianinem, w\u0142a\u015bcicielem d\u00f3br ziemskich w m. Artiom\u00f3wka niedaleko Charkowa. Wed\u0142ug Jacka Szulskiego, Edward Bortkiewicz z Gasperyszek by\u0142 uczestnikiem Powstania Styczniowego, za co go aresztowano, os\u0105dzono i skazano na zes\u0142anie w guberni tomskiej, z pozbawieniem praw i konfiskat\u0105 maj\u0105tku. Matka Siergieja \u2013 Zofia Bortkiewicz zd. Uszy\u0144ska (\u0421\u043e\u0444\u044c\u044f \u041a\u0430\u0437\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, \u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0423\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f) by\u0142a znan\u0105 pianistk\u0105 i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielk\u0105 Szko\u0142y Muzycznej w Charkowie. By\u0142a cz\u0142onkiem rosyjskiego Towarzystwa Muzycznego. W tej w\u0142a\u015bnie szkole stawia\u0142 swe pie"@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447 (28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1877, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2015\u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30dc\u30eb\u30c8\u30ad\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Sergei Bortkiewicz \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serg\u00e9j Edu\u00e1rdovi\u010d Bortk\u00e9vi\u010d; \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0301\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, Serh\u00edj Edu\u00e1rdovy\u010d Bortk\u00e9vy\u010d\uff09 (1877\u5e742\u670828\u65e5 - 1952\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u7231\u5fb7\u534e\u94ce\u7ef4\u5947\u00b7\u6ce2\u7279\u51ef\u7ef4\u8328\uff08\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0456\u0439 \u0415\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0442\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\uff0c1877\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1952\u5e7410\u670825\u65e5)\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1900\u5e74\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\uff0c\u4e4b\u540e\u957f\u671f\u5728\u897f\u6b27\u751f\u6d3b\u30021914\u5e74\u4e00\u6218\u7206\u53d1\uff0c\u88ab\u9063\u9001\u56de\u4fc4\u56fd\uff0c\u5341\u6708\u9769\u547d\u540e\u53c8\u6d41\u4ea1\u6b27\u6d32\uff0c\u5148\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u67cf\u6797\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u665a\u5e74\u66fe\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\u3002 \u6ce2\u7279\u51ef\u7ef4\u8328\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u4e4c\u514b\u5170\u7684\u62c9\u8d6b\u739b\u5c3c\u8bfa\u592b\u201d\u3002\u5176\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u9ad8\u8d85\uff0c\u5bcc\u4e8e\u63cf\u7ed8\u6027\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u572820\u4e16\u7eaa\u957f\u671f\u88ab\u57cb\u6ca1\uff0c\u5230\u672c\u4e16\u7eaa\u624d\u5f97\u4ee5\u590d\u5174\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56795479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Bortkiewicz>,
        <http://viaf.org/viaf/56795479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/436bc3c4-c66b-4bf2-bed0-8d826e86baed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergei_Bortkiewicz_1905.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Bortkiewicz.
doremus_artist:8db69b49-9a3d-3cbd-ab4a-9013302de629
owl:sameAs viaf:1636059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1636059>.
doremus_artist:8e44b8ce-474c-3d36-8e8a-094c4577c7a5
owl:sameAs viaf:24214632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24214632>.
doremus_artist:8e470c8d-fd59-384a-a8e0-b3904d60553b
owl:sameAs viaf:51956882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956882>.
doremus_artist:8e924ad0-df35-3455-badc-9bdb2801500e
    dbp:birthPlace dbr:Montagnana;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Aureliano Pertile (* 9. November 1885 in Montagnana, Italien; \u2020 11. Januar 1952 in Mailand, Italien) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Aureliano Pertile (9 November 1885, Montagnana - 11 January 1952, Milan) was an Italian lyric-dramatic tenor. Many critics consider him one of the most exciting operatic artists of the inter-war period, and one of the most important tenors of the entire 20th century."@en,
        "Aureliano Pertile (Montagnana, 9 de noviembre de 1885 - Mil\u00e1n, 11 de enero de 1952) uno de los m\u00e1s importantes tenores italianos del per\u00edodo entreguerras mundiales."@es,
        "\u0410\u0443\u0440\u0435\u043b\u0438\u0430\u043d\u043e \u041f\u0435\u0440\u0442\u0438\u043b\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aureliano Pertile; 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d\u0430 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1952, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:5118632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aureliano_Pertile>,
        <http://viaf.org/viaf/5118632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42423748-03a6-4afd-8bf3-db8cf4600a0d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aureliano_Pertile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aureliano_Pertile.
doremus_artist:8f16d092-e684-3f5b-832b-2a9c2db4c898
    owl:sameAs viaf:79894693;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79894693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ba79c5a-c952-440d-9357-ff873cecb721>.
doremus_artist:8f612a08-d225-32c7-95ca-2cf949bd1bf7
    owl:sameAs viaf:61807769;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61807769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/076084ae-bce4-461c-b945-2bb5ba02d45c>.
doremus_artist:8f6d64a2-5189-389c-bc20-1c3f75d4a29f
owl:sameAs viaf:13393012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13393012>.
doremus_artist:8f9579ee-16aa-3e60-b8ff-a4f3b850aeca
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fay\u00e7al Karoui et Karoui.Fay\u00e7al KarouiFichier:Portrait de Fay\u00e7al Karoui.jpg Fay\u00e7al Karoui Fay\u00e7al Karoui, n\u00e9 \u00e0 Paris 16 juin 1971, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "Fay\u00e7al Karoui (born 1971), who is of north african background (Tunisian), was New York City Ballet's music director from December 2006, to the spring of 2012. the fifth since its inception in 1948. He won a prize at the 1991 Besan\u00e7on International Young Conductors Competition and first prize in conducting at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Paris in 1997. The A\u00efda scholarship that year gave him the chance to work under Michel Plasson and the Orchestre National du Capitole de Toulouse, and the following June he was appointed Plasson\u2019s assistant."@en;
    owl:sameAs viaf:83632908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fay\u00e7al_Karoui>,
        <http://viaf.org/viaf/83632908>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_Fayçal_Karoui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fayçal_Karoui.
doremus_artist:904b1a23-f4fb-3851-b367-37c00056603c
owl:sameAs viaf:51875196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875196>.
doremus_artist:904cb710-bbc6-39fb-9e22-6c0644f6abfd
owl:sameAs viaf:114267925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114267925>.
doremus_artist:90efa0be-c5cf-39f9-97b2-155171ba4c40
    rdfs:comment
        "Nicholas Cleobury (born 23 June 1950) is an English conductor. He was organ scholar at Worcester College, Oxford, conductor of Schola Cantorum of Oxford and held assistant organist posts at Chichester Cathedral and Christ Church, Oxford before turning to orchestral and operatic work. He is Founder-Laureate of the Britten Sinfonia and has been particularly active in the promotion of contemporary music. He is currently (2014) principal conductor of the Oxford Bach Choir. His elder brother Stephen Cleobury is Director of Music at King's College, Cambridge."@en;
    owl:sameAs viaf:17407055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Cleobury>,
        <http://viaf.org/viaf/17407055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0dd5dc3d-e65e-40c0-80a5-45b0a9e0b414>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Cleobury.
doremus_artist:90f0e5fd-4795-380f-a78d-10caa0f6539c
    dbp:birthPlace dbr:Teramo;
    rdfs:comment
        """Antonio "Zacara" da Teramo (in Latin Antonius Berardi Andree de Teramo, also Zacar, Zaccara, Zacharie, Zachara, and \u00c7acharius; b. probably between 1350 and 1360 \u2013 d. between May 19, 1413 and mid-September 1416) was an Italian composer, singer, and papal secretary of the late Trecento and early 15th century. He was one of the most active Italian composers around 1400, and his style bridged the periods of the Trecento, ars subtilior, and beginnings of the musical Renaissance."""@en,
        "Antonio Zacara da Teramo (en latin, Antonius Berardi Andree de Teramo, aussi appel\u00e9 Zacar, Zaccara, Zacharie, Zachara et \u00c7acharius), n\u00e9 probablement entre 1350 et 1360 et mort entre le 19 mai 1413 et la mi-septembre 1416, est un compositeur, chantre et secr\u00e9taire papal italien. Il est l'un des compositeurs italiens les plus actifs vers 1400, et son style fait le lien entre la p\u00e9riode du XIVe si\u00e8cle, l'ars subtilior, et les d\u00e9buts de la musique de la Renaissance."@fr,
        "Antonio Zacara da Teramo, tambi\u00e9n llamado Zacar, Zacara, Zaccara, Zacharie, Zachara (nacido c. 1350/1360 - fl. entre el 19 de mayo 1413 y mediados de septiembre de 1416) fue un compositor, cantor y secretario del papa italiano de finales del trecento y principios del siglo XV."@es,
        "Egli fu uno dei pi\u00f9 attivi compositori italiani intorno alla fine del XIV secolo ed il suo stile fece da collegamento fra l'ars subtilior e l'inizio del rinascimento."@it,
        "\uff08\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\uff09\u30b6\u30c3\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30c6\u30fc\u30e9\u30e2\uff08Antonio Zaccara da Teramo, \u307e\u305f\u306f\u30b6\u30ab\u30fc\u30e9 Zacara, Zachara\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u6559\u7687\u5e81\u4e8b\u52d9\u5b98\u30021350\u5e74\u4ee3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011413\u5e74\uff08\u4e00\u8aac\u306b\u3088\u308b\u30681416\u5e74\uff095\u670819\u65e5\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30ec\u30c1\u30a7\u30f3\u30c8\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u30011400\u5e74\u3054\u308d\u306b\u6700\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30a2\u30eb\u30b9\u30fb\u30b9\u30d6\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69124385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zacara_da_Teramo>,
        <http://viaf.org/viaf/69124385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zacara_da_Teramo.
doremus_artist:91732ff2-b22d-3307-88a6-7e28fea61d37
owl:sameAs viaf:14971795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14971795>.
doremus_artist:92ad228f-e138-3e6b-91a1-8c4cce447a91
owl:sameAs viaf:65180566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65180566>.
doremus_artist:935ce72f-2e63-3071-90dc-f0836445c4b5
owl:sameAs viaf:119148656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119148656>.
doremus_artist:9369c430-31e9-36a0-a449-9bf553002040
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Antony,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Augustin Bari\u00e9 (* 15. November 1883 in Paris; \u2020 22. August 1915 in Antony) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "Augustin Bari\u00e9 (15 November 1883 \u2013 22 August 1915), was a French composer and organist. Bari\u00e9 was born in Paris, and was blind from birth; however, he had large hands which spanned an eleventh, allowing him to play the difficult organ works of composers such as C\u00e9sar Franck with relative ease. He studied at the Institut National des Jeunes Aveugles under Adolphe Marty and Louis Vierne, then went on to study with Alexandre Guilmant at the Paris Conservatory. In 1906, he was awarded the Conservatory's premier prix. He then became organist at St Germain-des-Pr\u00e9s in Paris, as well as professor of organ at the Institut National des Jeunes Aveugles. Bari\u00e9 was a celebrated improviser, one of a long line of French Romantic virtuoso organists, and he wrote mostly for organ, including a Symphony (Op"@en,
        "Augustin Bari\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 novembre 1883, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Antony, pr\u00e8s de Paris, le 22 ao\u00fbt 1915, est un organiste et un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        """\u30aa\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30a8\uff08\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30d0\u30ea\u30a8\u3001Augustin Bari\u00e9, 1883\u5e7411\u670815\u65e5-1915\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d\u76f2\u76ee\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30d7\u30ec\u306e\u540d\u76ee\u4e0a\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u3001\u5927\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u8133\u5185\u51fa\u8840\u306b\u3088\u308a31\u6b73\u3067\u592d\u6298\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u4f5c\u54c1\u6570\u306f\u304d\u308f\u3081\u3066\u5c11\u306a\u3044\u3002\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u306f\u4ee5\u4e0b\u306e3\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2 Symphonie pour orgue en si b\u00e9mol majeur \u4f5c\u54c15 (1911) 
*  \u60b2\u6b4c \u00c9l\u00e9gie 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e3\u3064\u306e\u5c0f\u54c1 Recueil de Trois Pi\u00e8ces pour orgue \u4f5c\u54c17 (1911) 
*  \u884c\u9032\u66f2 Marche 
*  \u54c0\u6b4c Lamento 
*  \u884c\u9032\u66f2 Toccata\u3000\u30ed\u77ed\u8abf"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2663745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustin_Bari\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/2663745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustin_Barié.
doremus_artist:946daf74-d6b3-364d-9bf8-ee05252cc35a
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Ray Heindorf (* 25. August 1908 in Haverstraw, New York; \u2020 2. Februar 1980 in Tarzana, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter, Komponist, Dirigent und Bearbeiter. Er wurde zwischen 1943 und 1969 f\u00fcr 18 Academy Awards nominiert wurde, von denen er drei auch gewann. In den insgesamt 40 Jahren seines Schaffens komponierte, bearbeitete und dirigierte er Musik ausschlie\u00dflich f\u00fcr Filme von Warner Brothers."@de,
        "Ray Heindorf (August 25, 1908 \u2013 February 3, 1980) was an American songwriter, composer, conductor, and arranger."@en,
        "Ray Heindorf est un compositeur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1908 \u00e0 Haverstraw, \u00c9tat de New York (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 1980 \u00e0 Tarzana (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74042404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Heindorf>,
        <http://viaf.org/viaf/74042404>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6d56878-5f58-4dc3-9911-0d25df320191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Heindorf.
doremus_artist:95d6abd1-a8d3-3305-be87-6c4e0b2720fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Indiana,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Fleming (* 14. Februar 1959 in Indiana, Pennsylvania, USA) ist eine US-amerikanische Sopranistin und z\u00e4hlt zu den weltweit f\u00fchrenden Operns\u00e4ngerinnen."@de,
        "Ren\u00e9e Fleming (Indiana, Pennsylvania, 14 februari 1959) is een Amerikaanse operazangeres (sopraan). Ze groeide als dochter van twee zangleraren op in Rochester, New York. Vanwege het beroep van haar ouders kreeg Ren\u00e9e het zingen met de paplepel ingegoten. Ze studeerde aan de State University of New York (SUNY) in Potsdam (New York) en zong onder andere in een jazztrio. Tijdens haar optredens in bars deed ze niet alleen ervaring op, maar wekte ze ook de interesse van saxofonist Illinois Jacquet, die haar vroeg met hem en zijn big band op tournee te gaan. Fleming wees het aanbod echter af en besloot haar studie voort te zetten aan de Eastman School of Music en de Juilliard School's American Opera Center."@nl,
        "Ren\u00e9e Fleming (Indiana, Pensilvania, 14 de febrero de 1959) es una soprano de \u00f3pera estadounidense."@es,
        "Ren\u00e9e Fleming (Indiana, Pensilv\u00e2nia, EUA, 14 de fevereiro de 1959 -) \u00e9 uma famosa soprano americana. Pela beleza da voz, \u00e9 denominada por muitos The Beautiful Voice, e alguns de seus maiores destaques s\u00e3o: Condessa de Almaviva (Le nozze di Figaro) e Donna Anna (Don Giovanni), ambas de Mozart; Manon e Tha\u00efs, das \u00f3peras hom\u00f4nimas de Massenet; Desdemona (Otello) e Violetta (La Traviata), de Verdi); Rusalka, (\u00f3pera hom\u00f4nima de Dvor\u00e1k); e a Marechala (Der Rosenkavalier), de Richard Strauss). \u00c9 especialmente admirada pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es em \u00f3peras de Richard Strauss - que freq\u00fcentemente declara ser seu compositor favorito  -, de quem cantou Der Rosenkavalier, Capriccio e Daphne, al\u00e9m de suas Quatro \u00daltimas Can\u00e7\u00f5es e in\u00fameros lieder. Segundo a soprano, por\u00e9m, a \u00e1ria em que deixou maior marca"@pt,
        "Ren\u00e9e Fleming (born February 14, 1959) is an American opera singer and soprano whose repertoire encompasses Richard Strauss, Mozart, Handel, bel canto, lieder, French opera and chansons, jazz and indie rock. Fleming has a full lyric soprano voice. She has performed coloratura, lyric, and lighter spinto soprano operatic roles in Italian, German, French, Czech, and Russian, aside from her native English. She also speaks fluent German and French, along with limited Italian. Her signature roles include Countess Almaviva in Mozart's Le nozze di Figaro, Desdemona in Verdi's Otello, Violetta in Verdi's La traviata, the title role in Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, the title role in Massenet's Manon, the title role in Massenet's Tha\u00efs, the title role in Richard Strauss's Arabella, the Marschallin in Der Rosenka"@en,
        "Ren\u00e9e Fleming (ur. 14 lutego 1959 w Indianie) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka klasyczna (sopran) i jazzowa, laureatka Nagrody Grammy (1999). Uznawana jest przez krytyk\u00f3w i mi\u0119dzynarodow\u0105 publiczno\u015b\u0107 za najznakomitsz\u0105 gwiazd\u0119 \u015bwiatowego bel canta. Jest solistk\u0105 najwi\u0119kszych scen operowych \u015bwiata, m.in. Royal Opera House w Londynie, Metropolitan Opera w Nowym Jorku i La Scali w Mediolanie."@pl,
        "Ren\u00e9e Fleming est une soprano am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 14 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Indiana (Pennsylvanie)."@fr,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0424\u043b\u0435\u0301\u043c\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ren\u00e9e Fleming; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1959, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\uff08Ren\u00e9e Fleming, 1959\u5e742\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u5f53\u4ee3\u968f\u4e00\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u6b4c\u66f2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u66f2\u3084\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3092\u7db2\u7f85\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u306e\u6b4c\u58f0\u306f\u3001\u5168\u304f\u8efd\u3084\u304b\u306a\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u3001\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\uff08\u6280\u5de7\u7684\u65cb\u5f8b\uff09\u3084\u30ea\u30ea\u30b3\uff08\u53d9\u60c5\u7684\u65cb\u5f8b\uff09\u3001\u305d\u3057\u3066\u30b9\u30d4\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u914d\u5f79\u3092\u3001\u81ea\u5206\u306e\u6bcd\u56fd\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u82f1\u8a9e\u306e\u4ed6\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306a\u3069\u3067\u6f14\u3058\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30ec\u30df\u30f3\u30b0\u306f\u3001\u6d41\u66a2\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u8a71\u3059\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u9650\u3089\u308c\u3066\u306f\u3044\u308b\u304c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3082\u8a71\u3059\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u7279\u5fb4\u304c\u6d3b\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u5f79\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300c\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300d\u3067\u306e\u30a2\u30eb\u30de\u30f4\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300c\u30aa\u30c6\u30ed\u300d\u306e\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30fc\u30ca\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300c\u30e9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30bf\u300d\u3067\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306e\u300c\u30eb\u30b5\u30eb\u30ab\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300c\u30de\u30ce\u30f3\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u300c\u30bf\u30a4\u30b9\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300c\u30a2\u30e9\u30d9\u30e9\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u300c\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300d\u3067\u306e\u5143\u5e25\u592b\u4eba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u300c\u30ab\u30d7\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u300d\u306e\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u306a\u3069\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u82ae\u59ae\u00b7\u5f17\u83b1\u660e (Ren\u00e9e Fleming\uff0c1959\u5e742\u670814\u65e5\uff0d)\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u7c4d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u9664\u4e86\u4e3b\u5531\u6b4c\u5267\u5916\uff0c\u5076\u4e5f\u6f14\u5531\u7235\u58eb\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u5979\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u73b0\u65f6\u6700\u9876\u5c16\u7684\u6292\u60c5\u5973\u9ad8\u97f3\uff0c\u800c\u5979\u7684\u7f8e\u58f0\u548c\u7f8e\u8c8c\u4ee4\u5979\u6210\u4e3a\u5404\u5927\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u97f3\u4e50\u5385\u4e89\u76f8\u9080\u8bf7\u7684\u6b4c\u5267\u5531\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71586094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Fleming>,
        <http://viaf.org/viaf/71586094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0cc5761-007e-44ec-918f-bac00d14d7a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renée_Fleming_4_Shankbone_Metropolitan_Opera_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Fleming.
doremus_artist:95f07d03-1a50-3672-9432-156fe6a2554e
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Dassary (dont le nom v\u00e9ritable est Andr\u00e9 Deyh\u00e9rassary), n\u00e9 \u00e0 Biarritz le 10 septembre 1912 et mort \u00e0 Biarritz le 7 juillet 1987, est un chanteur fran\u00e7ais.Apr\u00e8s des \u00e9tudes secondaires \u00e0 l'\u00e9cole St-Gen\u00e8s de Bordeaux, il se destine d'abord \u00e0 l'h\u00f4tellerie, il se passionne pour le sport et devient masseur professionnel \u2014 il accompagne \u00e0 ce titre l'\u00e9quipe de France aux jeux olympiques universitaires de 1937."@fr;
    owl:sameAs viaf:49407711;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Dassary>,
        <http://viaf.org/viaf/49407711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Dassary_Biarrizko_erakusketa_IV.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Dassary.
doremus_artist:9710c368-4eff-37ac-aa4b-8ef9b87b2fb9
owl:sameAs viaf:44493676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44493676>.
doremus_artist:97729ad2-50e6-323a-a3f6-d06296f35679
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Larry Williams (* 10. Mai 1935 in New Orleans, Louisiana; \u2020 7. Januar 1980 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer Rhythm and Blues-S\u00e4nger, -Pianist und -Songschreiber. Seine ersten Platten erschienen 1957 bei Specialty Records zu einem Zeitpunkt, als sich deren Star Little Richard f\u00fcr eine Karriere als Prediger entschieden hatte. Williams sollte dessen Nachfolger werden, weil er ein vergleichbar wildes Pianospiel pflegte. Seine Stimme, wie auch sein Pfeifen, waren allerdings unverkennbar und seine Texte waren schr\u00e4ger."@de,
        "Larry Williams (10 de mayo de 1935 - 7 de enero de 1980) fue un cantante y pianista de rhythm and blues nacido en Nueva Orleans, Luisiana. Muchas de sus canciones fueron versionadas por The Beatles, (Bad Boy, Slow Down, Dizzy Miss Lizzy). The Rolling Stones grabaron She Said Yeah. Bony Moronie, una de las canciones m\u00e1s influyentes en la historia del rock fue versionada por John Lennon y muchos otros (Este tema se conoce en espa\u00f1ol como Popotitos.)"@es,
        "Larry Williams (de son vrai nom Lawrence Eugene Williams) est un chanteur, pianiste et compositeur de rock 'n' roll et de rhythm and blues am\u00e9ricain (10 mai 1935, La Nouvelle-Orl\u00e9ans - 2 janvier 1980, Los Angeles), dans un style proche de celui de Little Richard. Connu pour les titres Bony Moronie et Dizzy Miss Lizzy, il est une influence importante pour les Beatles."@fr,
        """Lawrence Eugene "Larry" Williams (May 10, 1935 \u2013 January 7, 1980) was an American rhythm and blues and rock and roll singer, songwriter, producer, and pianist from New Orleans, Louisiana. Williams is best known for writing and recording some rock and roll classics from 1957 to 1959 for Specialty Records, including "Bony Moronie", "Short Fat Fannie", "High School Dance" (1957), "Slow Down", "Dizzy Miss Lizzy" (1958), "Bad Boy" and "She Said Yeah" (1959). John Lennon was a fan, and the Beatles and several other British Invasion groups covered several of his songs."""@en,
        "\u00c8 noto per aver inciso diversi pezzi che diventarono successivamente degli standard per il rock 'n' roll, tra i quali Bony Moronie e Dizzy, Miss Lizzy, nota anche come Dizzy Miss Lizzie. Molti dei suoi pezzi troveranno il successo dopo essere divenuti cover di gruppi e artisti come Beatles (Bad Boy, Slow Down, e Dizzy Miss Lizzy), Rolling Stones (She Said Yeah) e John Lennon (Bony Moronie e Dizzy Miss Lizzy). Le prime incisioni di Williams vennero pubblicate dalla Specialty Records, casa discografica con il quale era sotto contratto Little Richard."@it,
        "\u041b\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (Larry Williams, 10 \u043c\u0430\u044f 1935 \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1980) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442; \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 1957\u20141959 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f Specialty Records; \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0438\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u00abBony Moronie\u00bb, \u00abShort Fat Fannie\u00bb, \u00abHigh School Dance\u00bb (1957), \u00abDizzy Miss Lizzie\u00bb (1958), \u00abBad Boy\u00bb \u0438 \u00abShe Said Yeah\u00bb (1959), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u00ab\u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f The Beatles; \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041b\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043d\u043d\u043e\u043d, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u00abBony Moronie\u00bb \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u00ab500 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\uff08Larry Williams, \u672c\u540d:Lawrence E. Williams, 1935\u5e745\u670810\u65e5 \u2013 1980\u5e741\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u51fa\u8eab\u306eR&B\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87293375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/87293375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Williams.
doremus_artist:98491a20-d510-330b-aacc-aa6f0f4f44c6
owl:sameAs viaf:8312954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8312954>.
doremus_artist:988de572-bb4e-3fc1-94a3-c3810014a6b8
    owl:sameAs viaf:42027552;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17a95bb2-beac-4c53-a197-ddb96723081e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milo_Sádlo.
doremus_artist:98941903-953c-351b-b1a2-af30a8eedd4f
owl:sameAs viaf:49431826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431826>.
doremus_artist:9908243b-0ee0-376b-bccf-c6387244b3b3
owl:sameAs viaf:12515177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515177>.
doremus_artist:9982c9bd-ef30-3d9a-85f8-76328462c8c9
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (* 1. Januar 1947 in Somogyszentp\u00e1l, S\u00fcdwestungarn; \u2020 19. September 2010 in Z\u00fcrich) war ein ungarischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bass."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (1 January 1947 \u2013 19 September 2010) was a Hungarian operatic bass. Born in Budapest, Hungary, he studied with Eva Kutrucz at the Franz Liszt Academy of Music, 1967\u201372, and later privately with Hans Hotter and Yevgeny Nesterenko. He made his debut at the Hungarian State Opera in 1971, as Count Ceprano in Rigoletto. His other roles there included: Osmin, Sarastro, Leporello, Basilio, Gurnemanz, etc. In 1986 he played the double role of Sarastro and Man with Greying Hair in A Hungarian Fairy Tale (Hol volt, hol nem volt ...) in the Hungarian film, directed by Gyula Gazdag."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r (Budapest, Hungr\u00eda, 1 de enero de 1947 \u2013 Z\u00farich, Suiza, 19 de septiembre de 2010) fue un bajo de \u00f3pera h\u00fangaro."@es,
        "L\u00e1szl\u00f3 Polg\u00e1r est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) hongrois n\u00e9 le 1er janvier 1947 \u00e0 Budapest et mort le 19 septembre 2010 \u00e0 Zurich De 1967 \u00e0 1972, il est l'\u00e9l\u00e8ve d'Eva Kutrucz \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt. Il re\u00e7oit ensuite l'enseignement de Hans Hotter et de Yevgeny Nesterenko. Il fait ses d\u00e9buts \u00e0 Budapest en 1971 dans le r\u00f4le de Sparafucile dans Rigoletto. Il re\u00e7oit le prix Kossuth en 1990."@fr,
        "\u041b\u0430\u0301\u0441\u043b\u043e \u041f\u043e\u0301\u043b\u0433\u0430\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Polg\u00e1r L\u00e1szl\u00f3; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u0418\u0437 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 (1972) \u0443 \u042d\u0432\u044b \u041a\u0443\u0442\u0440\u0443\u0446 \u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0420\u0435\u0432\u0445\u0435\u0434\u044c\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (1971) \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0427\u0435\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e (\u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438), \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0441\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u041f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0430\u043b\u044f\u00bb, \u0417\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e \u0432 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb, \u041b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u0416\u0443\u0430\u043d\u0435\u00bb, \u0434\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u043e \u0432 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1974 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u0414\u0420. \u0412 1981 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e (\u00ab\u0421\u043e\u043c\u043d\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b\u0430\u00bb \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0412\u0435\u043d\u044b, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435 \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 "@ru;
    owl:sameAs viaf:120118431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Polg\u00e1r_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/120118431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06356455-05fe-431a-92e3-975e4a147509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/László_Polgár_(bass)>.
doremus_artist:9999c63d-fe2a-3914-bdcb-92e19e0dffd3
owl:sameAs viaf:54374543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54374543>.
doremus_artist:9a4d0b67-4a33-3ffc-83b2-f63c6a10043f
owl:sameAs viaf:56812234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812234>.
doremus_artist:9a61db20-7c16-3214-a2f0-d7700f946862
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Paraschkew Todorow Chadschiew (* 14. April 1912 in Sofia; \u2020 28. April 1992 ebenda) war ein bulgarischer Komponist. Chadschiew studierte an der Nationalen Musikakademie \u201eProf. Pantscho Wladigerow\u201c in Sofia bei Pantscho Wladigerow und Stojan Georgjew Stojanow, in Wien bei Joseph Marx und in Berlin bei Heinz Tiessen. 1940 kehrte er nach Sofia zur\u00fcck, wo er an seiner alten Akademie unterrichtete. Er komponierte sieben Opern und drei Operetten, Skizzen und Kleine Tanzsuite f\u00fcr Orchester, kammermusikalische Werke, Klavierst\u00fccke, B\u00fchnen-, Rundfunk- und Filmmusiken, Massench\u00f6re und Lieder."@de,
        "Parashkev Hadjiev (Bulgarian: \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; born in Sofia, Bulgaria, 27 April 1912 - 1992) was a Bulgarian composer. He was the son of conductor Todor Hadjiev, an early champion of Bulgarian opera. Some view Parashkev Hadjiev as perhaps the most important post-war composer in Bulgaria."@en,
        "Parashkev Todorov Gadschiew (en bulgare \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432), connu aussi sous le nom Parashkev Hadjiev, n\u00e9 le 14 avril 1912 \u00e0 Sofia et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 avril 1992 est un compositeur bulgare."@fr,
        "\u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0301\u0432 \u0422\u043e\u0301\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0301\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u041f\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432 \u0422\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0435\u0432; 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1992, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1982)."@ru;
    owl:sameAs viaf:80184096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Parashkev_Hadjiev>,
        <http://viaf.org/viaf/80184096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Parashkev_Hadjiev.
doremus_artist:9a631ad1-e5e1-3681-863d-40a0be088b59
owl:sameAs viaf:66674680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674680>.
doremus_artist:9a648d62-7160-3632-ab62-d33d2f3b3855
    dbp:birthPlace dbr:Orléans;
    rdfs:comment
        "Jo\u00ebl-Fran\u00e7ois Durand (born 17 September 1954) is a French composer."@en,
        "Jo\u00ebl-Fran\u00e7ois Durand, n\u00e9 \u00e0 Orl\u00e9ans le 17 septembre 1954, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:37014213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00ebl-Fran\u00e7ois_Durand>,
        <http://viaf.org/viaf/37014213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joël-François_Durand.
doremus_artist:9bd5e7e5-782f-35f9-bc58-857b0a17c022
owl:sameAs viaf:272849739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272849739>.
doremus_artist:9c3c8b43-3530-3d9b-8f40-526d75ab665d
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Huy;
    rdfs:comment
        "Lambert Chaumont (* 1645 im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich; \u2020 23. April 1712 in Huy) war ein belgischer Komponist, Organist und Karmeliter. Lambert Chaumont trat am 8. Mai 1659 in das L\u00fctticher Karmeliterkloster ein, wo seine Ausbildung begann, die er als Novize in Reims fortsetzte. Er war anschlie\u00dfend Rektor der Pfarre St. Martin in Huy und ab 1688 in der Nachbarpfarre St. Germain. Auf dem Feld der Musik war Chaumont ein Autodidakt. Er hat es dennoch zu einem guten Organisten mit kompositorischem Talent f\u00fcr sein Instrument gebracht. Au\u00dferdem verfasste Chaumont ein Buch \u00fcber die Pest."@de,
        "Lambert Chaumont (ca. 1630 \u2013 April 1712) was a Flemish Baroque composer and organist. Chaumont was from the Li\u00e8ge area, possibly born in that city. The earliest mention of his name dates from January 1649, when he is listed as a lay brother at the Carmelite monastery at Li\u00e8ge. He was still there in October 1651, and then a monastery accounts entry dated 8 May 1659 lists Chaumont among the nine brothers who completed their novitiates at the monastery at Reims. Nothing is known about the next 15 years of Chamount's life. On 10 February 1674 he was made rector of the parish of St. Martin's Church at Huy. The post was insignificant, and the church and the parish were very small, but eventually Chaumont's career progressed further. On 7 September 1688 he became priest of the parish of the nearb"@en,
        "Lambert Chaumont est un musicien wallon n\u00e9 vers 1630-1635 dans la principaut\u00e9 de Li\u00e8ge, mort \u00e0 Huy le 23 avril 1712."@fr;
    owl:sameAs viaf:116263991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_Chaumont>,
        <http://viaf.org/viaf/116263991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Map_liege_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_Chaumont.
doremus_artist:9d6180c5-e620-361b-888b-9ec2dbfc8701
owl:sameAs viaf:79749867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79749867>.
doremus_artist:9d789ec3-f08c-393a-a8d9-ab21d255fdee
owl:sameAs viaf:44432619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44432619>.
doremus_artist:9db21225-6e34-3614-acbd-48df0af31647
owl:sameAs viaf:51881746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881746>.
doremus_artist:9de148af-6239-30b1-bb6a-556f87d7aafb
    dbp:birthPlace dbr:Skellefteå;
    rdfs:comment
        "Bo Nilsson (Skellefte\u00e5, 1 mei 1937) is een Zweeds componist, trompettist en schrijver."@nl,
        "Bo Nilsson (born 1 May 1937), is a Swedish composer and lyricist."@en,
        "\u0411\u0443 \u041d\u0438\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Bo Nilsson; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043c\u0430\u044f 1937, \u0428\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0442\u0435\u043e) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42105984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bo_Nilsson>,
        <http://viaf.org/viaf/42105984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d14cc51-6290-4f9e-b2fb-2d006a81265d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bo_Nilsson.
doremus_artist:9e707ab1-de1a-3e5d-9c8d-017cf303af25
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Elizabeth Lanchester Sullivan (ur. 28 pa\u017adziernika 1902 w Londynie, zm. 26 grudnia 1986 w Los Angeles) \u2212 brytyjska aktorka, dwukrotnie nominowana do Oscara za role drugoplanowe."@pl,
        "Elsa Lanchester (* 28. Oktober 1902 in Lewisham, London, Vereinigtes K\u00f6nigreich; \u2020 26. Dezember 1986 in Woodland Hills, Kalifornien, USA; eigentlich Elisabeth Sullivan) war eine britisch-amerikanische Schauspielerin. Besondere Bekanntheit erlangte sie 1935 durch ihre Verk\u00f6rperung eines k\u00fcnstlich erzeugten Menschen im Horrorfilm Frankensteins Braut."@de,
        "Elsa Lanchester (28 oktober 1902 - 26 december 1986) was een Britse actrice."@nl,
        "Elsa Lanchester (Lewishan, Londres, Inglaterra; 28 de octubre de 1902 - Woodland Hills, Los \u00c1ngeles, Estados Unidos; 26 de diciembre de 1986) fue una actriz brit\u00e1nica conocida por su papel en la pel\u00edcula La novia de Frankenstein (1935), en la que era la novia del monstruo, y por ser Katie Nanna la ni\u00f1era a qui\u00e9n Mary Poppins reemplaza en la pel\u00edcula Mary Poppins (1964). Durante los a\u00f1os 1940 fue una de las mejores actrices secundarias de la \u00e9poca, destacando sus interpretaciones en algunas pel\u00edculas de Tyrone Power. Falleci\u00f3 en las navidades de 1986 a la edad de 84 a\u00f1os."@es,
        "Elsa Lanchester sullivan (Londres, 28 de outubro de 1902 \u2014 londres, 26 de dezembro de 1986) foi uma atriz inglesa."@pt,
        "Elsa LanchesterFichier:Elsa Lanchester.jpg Photo promotionnelle d'Elsa Lanchesterpour La Fugue de Mariette (1935) Elsa Lanchester est une actrice anglaise, n\u00e9e le 28 octobre 1902 \u00e0 Lewisham (Royaume-Uni), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 26 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Woodland Hills (Los Angeles), \u00c9tats-Unis. Elle a \u00e9pous\u00e9 en 1929 Charles Laughton."@fr,
        "Elsa Sullivan Lanchester (28 October 1902 \u2013 26 December 1986), known as Elsa Lanchester, was an English-born American actress with a long career in theatre, film and television. Lanchester studied dance as a child and after the First World War began performing in theatre and cabaret, where she established her career over the following decade. She met the actor Charles Laughton in 1927, and they were married two years later. She began playing small roles in British films, including the role of Anne of Cleves with Laughton in The Private Life of Henry VIII (1933). His success in American films resulted in the couple moving to Hollywood, where Lanchester played small film roles."@en,
        "\u042d\u043b\u044c\u0437\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elizabeth Lanchester Sullivan; 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1902 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30b6\u30fb\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Elsa Lanchester\u3001\u672c\u540d\uff1aElizabeth Lanchester Sullivan\u30011902\u5e7410\u670828\u65e5 - 1986\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5c14\u838e\u00b7\u5170\u5f7b\u65af\u7279\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:34668104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsa_Lanchester>,
        <http://viaf.org/viaf/34668104>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elsa_Lanchester.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elsa_Lanchester.
doremus_artist:9f0af6e9-f596-35ed-a6c4-1957d2687aa9
owl:sameAs viaf:79967952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79967952>.
doremus_artist:a061cca1-d506-3554-be4f-1d4de629d50f
owl:sameAs viaf:56814821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56814821>.
doremus_artist:a0d7a018-760b-3977-9415-ea6556abaa16
owl:sameAs viaf:56932912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56932912>.
doremus_artist:a1316bf8-5ab4-3608-9a4d-58f0dfca84ea
owl:sameAs viaf:121688387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121688387>.
doremus_artist:a13c25d9-3b15-3e7c-835a-772a711e5b7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Eric Moe, born October 24, 1954 in Durham, NC, is an American composer and pianist. He has received awards from the American Academy of Arts and Letters the Koussevitzky Music Foundation and a Guggenheim Fellowship. He studied musical composition at Princeton University (BA) and at the University of California at Berkeley (MA, PhD). Currently, he is the Professor of Composition and Theory at the University of Pittsburgh where he co-directs the Music on the Edge new music concert series. At the University of Pennsylvania and Princeton University, he has held visiting professorships. Moe is also active as a concert pianist, having performed works by hundreds of composers, from John Cage and Anthony Davis to Stefan Wolpe. In 2003 Moe completed a 45-minute work for mezzo-soprano and ten player"@en;
    owl:sameAs viaf:107047364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Moe_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107047364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Eric_Moe_(composer)>.
doremus_artist:a1861539-1c95-3787-9651-0ad375820f27
owl:sameAs viaf:27260946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260946>.
doremus_artist:a1af88b0-adb4-39f5-869c-1214722c45b3
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (* 20. September 1767 in Rio de Janeiro; \u2020 18. April 1830 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 de setembro de 1767 \u2013 18 de abril de 1830) foi um padre cat\u00f3lico, professor de m\u00fasica, maestro, multi-instrumentista e compositor brasileiro. Mulato, descendente de escravos, nasceu pobre, mas recebeu uma educa\u00e7\u00e3o s\u00f3lida tanto em m\u00fasica como em letras e humanidades. Optou pela carreira na Igreja por devo\u00e7\u00e3o mas provavelmente tamb\u00e9m por praticidade, sendo um meio de garantir um futuro decente, especialmente para pessoas de sua condi\u00e7\u00e3o social. Suas elevadas qualifica\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e intelectuais se revelaram cedo e, de certo modo, fizeram a sociedade escravocrata de sua \u00e9poca atenuar as fortes restri\u00e7\u00f5es de acesso a posi\u00e7\u00f5es de prest\u00edgio que colocava contra os negros e pardos como ele, mas n\u00e3o o livraram completamente dos infort\u00fanios gerados p"@pt,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (September 22, 1767 \u2013 April 18, 1830) was a Brazilian classical composer, one of the greatest exponents of Classicism in the Americas. Born in Rio de Janeiro, son of mulattos, Nunes Garcia lost his father at an early age, and his mother perceived that her son had an inclination for becoming a musician and, for this reason, improved her work to allow him to continue his musical studies."@en,
        "Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garc\u00eda (R\u00edo de Janeiro, 22 de septiembre de 1767 \u2013 \u2020 18 de abril de 1830) fue un sacerdote y compositor brasile\u00f1o de m\u00fasica erudita que vivi\u00f3 la transici\u00f3n entre el Brasil Colonial y el Imperio de Brasil. Es considerado uno de los mayores compositores de Am\u00e9rica de su tiempo."@es,
        "Le P\u00e8re Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 22 septembre 1767 \u2013 Rio de Janeiro, 18 avril 1830) est un compositeur br\u00e9silien. Ayant v\u00e9cu la transition entre le Br\u00e9sil-colonie et le Br\u00e9sil imp\u00e9rial, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs des Am\u00e9riques de la derni\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Padre Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia (Rio de Janeiro, 20 september 1767 \u2013 aldaar, 18 april 1830) was een Braziliaans componist, muziekpedagoog, organist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:13526421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Maur\u00edcio_Nunes_Garcia>,
        <http://viaf.org/viaf/13526421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94b64e5c-8f12-4886-b7f6-b5262c24257e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Mauricio_Nunes_Garcia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Maurício_Nunes_Garcia.
doremus_artist:a1f9dcf2-89de-3126-9e37-e0d7ccc65f88
owl:sameAs viaf:167767027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167767027>.
doremus_artist:a241dba4-5db0-3629-846d-c2b325d57099
owl:sameAs viaf:74056822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74056822>.
doremus_artist:a2f268f4-c484-3fb9-b54f-9ce1eb5a90d9
    dbp:birthPlace dbr:Hordaland;
    rdfs:comment
        "Gunilla S\u00fcssmann (* 2. Juni 1977 in Bergen, Norwegen) ist eine norwegische Pianistin."@de,
        "Gunilla S\u00fcssmann (born 22 June 1977 in Bergen, Norway) is a Norwegian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:46991899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunilla_S\u00fcssmann>,
        <http://viaf.org/viaf/46991899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunilla_Süssmann.
doremus_artist:a33035f5-d0b5-32d0-a4e8-d5d8f2ff61c9
owl:sameAs viaf:44248824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44248824>.
doremus_artist:a3426792-1447-30c3-b476-602d2f073837
    dbp:birthPlace dbr:Porto;
    dbp:deathPlace dbr:Porto;
    rdfs:comment
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia Carteado Mena, known as Guilhermina Suggia, (27 June 1885 \u2013 30 July 1950) was a Portuguese cellist. She studied in Paris, France with Pablo Casals, and built an international reputation. She spent many years living in the United Kingdom, where she was particularly celebrated. She retired in 1939, but emerged from retirement to give concerts in Britain. Her last was in 1949, the year before her death."@en,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia GOC \u2022 ComSE (Porto, S\u00e3o Nicolau, 27 de Junho de 1885 \u2014 Porto, 30 de Julho de 1950) foi uma violoncelista portuguesa."@pt,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia (Oporto, 27 de junio de 1885 - Oporto, 30 de julio de 1950). Violonchelista portuguesa."@es,
        "Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia (ur. 27 czerwca 1885 w Porto, zm. 30 lipca 1950 tam\u017ce) \u2013 portugalska wiolonczelistka. Zainicjowa\u0142a sw\u0105 karier\u0119 mi\u0119dzynarodow\u0105 w wieku lat siedemnastu. By\u0142a zaliczana przez krytyk\u0119 do najlepszych muzyk\u00f3w swojej specjalno\u015bci, cz\u0119sto por\u00f3wnywana ze \u015bwiatowej s\u0142awy wiolonczelist\u0105, Pablo Casalsem, z kt\u00f3rym rzekomo by\u0142a w zwi\u0105zku ma\u0142\u017ce\u0144skim. Mieszka\u0142a w Porto, jednak\u017ce za centrum jej dzia\u0142alno\u015bci koncertowej uwa\u017cany jest Londyn. By\u0142a posiadaczk\u0105 kilku znakomitej klasy wiolonczel, kt\u00f3re obecnie zaliczane s\u0105 do najcenniejszych instrument\u00f3w muzycznych w Portugalii."@pl,
        "Guilhermina Suggia, (Porto, 27 juin 1885 \u2013 30 juillet 1950) est une violoncelliste portugaise. Elle \u00e9tudie \u00e0 Paris avec Pablo Casals et se forge une r\u00e9putation internationale, devenant la premi\u00e8re femme virtuose professionnelle de l'instrument. Elle passe de nombreuses ann\u00e9es au Royaume-Uni, o\u00f9 elle est particuli\u00e8rement c\u00e9l\u00e8bre. Elle prend sa retraite en 1939, mais donne des concerts en Grande-Bretagne. Son dernier a lieu en 1949, un an avant sa mort."@fr,
        "Guilhermina Suggia, vollst\u00e4ndig Guilhermina Augusta Xavier de Medim Suggia Carteado Mena (* 27. Juni 1885 in Porto; \u2020 30. Juli 1950 ebenda) war eine portugiesische Cellistin und eine der ersten Frauen, die mit diesem Instrument eine professionelle Karriere machte."@de,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0430\u0432\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0438\u043d \u0421\u0443\u0434\u0436\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Guilhermina Augusta Xavier de Medin Suggia; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1885, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1950, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e \u0421\u0443\u0434\u0436\u0430 (1851\u20141932), \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:74064014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guilhermina_Suggia>,
        <http://viaf.org/viaf/74064014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guilhermina_Suggia.
doremus_artist:a39e2b23-3ff3-341e-bf8c-0aa7d9cf37d9
    rdfs:comment
        "Hanne Fischer (born 3 March 1966 in Copenhagen) is a Danish operatic mezzo-soprano. In 1993 she made her professional opera debut at the Royal Danish Theatre as Cherubino in Wolfgang Amadeus Mozart's The Marriage of Figaro. From 1993-1997 she was a member of the Kiel Opera House, and since 1997 she has been a member of the Royal Danish Theatre. She has appeared as a guest artist with numerous theatres, including the Berlin State Opera, the Hamburg State Opera, Theater Bonn, and the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es."@en;
    owl:sameAs viaf:33096063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanne_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/33096063>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanne_Fischer.
doremus_artist:a3e43fbe-ebb8-3e45-b711-68f67b86fb20
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Westlake_Village,_California>;
    rdfs:comment
        "Allyn Ferguson (* 18. Oktober 1924 in San Jos\u00e9, Kalifornien; \u2020 23. Juni 2010 in Westlake Village, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (Piano, Fl\u00fcgelhorn), Arrangeur und Komponist von Filmmusik."@de,
        "Allyn Ferguson (n\u00e9 le 18 octobre 1924 \u00e0 San Jos\u00e9 (Californie) - 23 juin 2010, Westlake Village, Californie) est un compositeur de musiques de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et un chef d'orchestre."@fr,
        """Allyn Malcolm Ferguson Jr. (October 18, 1924 \u2013 June 23, 2010) was an American composer, best known for the themes for 1970s television programs Barney Miller and Charlie's Angels, which he co-wrote with Jack Elliott. In its obituary, Variety called him "among the most prolific composers of TV-movie scores in the past 40 years". He is credited, along with Hugh Heller, to writing the San Francisco "Giants Fight Song" in 1961."""@en,
        "\u042d\u043b\u043b\u0438\u043d \u0424\u0435\u0440\u0433\u044e\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Allyn Malcolm Ferguson Jr.; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0421\u0430\u043d-\u0425\u043e\u0441\u0435 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0423\u044d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0439\u043a-\u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0434\u0436, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:53238417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allyn_Ferguson>,
        <http://viaf.org/viaf/53238417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/828d7d03-6887-48fa-88ed-887c69998bec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allyn_Ferguson.
doremus_artist:a456df30-907e-3eb1-b51d-9d435f6ea411
owl:sameAs viaf:64196880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196880>.
doremus_artist:a4d830d4-609a-3236-a5c9-099a96320bc8
owl:sameAs viaf:56821246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821246>.
doremus_artist:a5eb8154-7952-3545-b093-f56703150f61
owl:sameAs viaf:101586394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101586394>.
doremus_artist:a70c9977-faf0-35ad-b312-8cf840298833
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Peter Matz (* 6. November 1928 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 9. August 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Orchesterleiter ."@de,
        "Peter Matz (November 6, 1928 \u2013 August 9, 2002) was an award-winning American musician, composer, arranger and conductor. His musical career in film, theater, television and studio recording spanned fifty years, and he worked with a number of prominent artists, including Marlene Dietrich, No\u00ebl Coward and Barbra Streisand. Matz won three Emmys and a Grammy Award, and is best known for his work on Streisand's early albums."@en,
        "Peter Matz est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 novembre 1928 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 ao\u00fbt 2002 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:94023567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Matz>,
        <http://viaf.org/viaf/94023567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Matz.
doremus_artist:a8d80237-cbc4-3591-b147-205d4442d8a9
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Hamish Milne (Salisbury, 27 april 1939) is een Engels pianist die aan de Royal Academy of Music in Londen doceert. Hamish Milne studeerde eerst bij Harold Craxton aan de Royal Academy of Music in London en vervolgens bij Guido Agosti (die als kind nog bij Ferruccio Busoni studeerde) aan de Academia Chigiana in Siena. Hij nam kennis van de (master)classes van Pablo Casals, Sergiu Celibidache en Andr\u00e9s Segovia.Milne maakte meer dan tweehonderd opnamen voor de BBC. Hij nam cd's op voor Chandos, Decca Records en Hyperion."@nl,
        "Hamish Milne (born 27 April 1939, Salisbury) is a British pianist known for his advocacy of Nikolai Medtner. Milne studied at Bishop Wordsworth's School in Salisbury and then at the Royal Academy of Music in London, where he now teaches, and later in Italy under Guido Agosti. In the 1970s, Milne was the first pianist to offer a comprehensive survey of the piano music of Medtner since the composer made his own records in the 78s era."@en,
        "\u0425\u044d\u0301\u043c\u0438\u0448 \u041c\u0438\u043b\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hamish Milne; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1939, \u0421\u043e\u043b\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0441\u0442 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u041c\u0435\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434."@ru,
        "\u30d8\u30a4\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\uff08Hamish Milne, 1939\u5e744\u670827\u65e5 \u30bd\u30fc\u30eb\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u30cf\u30df\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30df\u30eb\u30f3\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30b0\u30a4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u306e\u8a31\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u4f53\u7cfb\u7684\u306a\u9332\u97f3\u306b\u7740\u624b\u3057\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002 \u30e1\u30c8\u30cd\u30eb\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ea\u30e3\u30d7\u30ce\u30d5\u3084\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u306a\u3069\u3001\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u7279\u5316\u3057\u305f\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u9580\u4e0b\u306b\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30e9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30fc\u30ed\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 2002\u5e749\u6708\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3066\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17424318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamish_Milne>,
        <http://viaf.org/viaf/17424318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hamish_Milne.
doremus_artist:a94d2275-50a1-3d03-a98f-1bb4ce824f8a
owl:sameAs viaf:7807301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807301>.
doremus_artist:a9e1c63a-3bbf-393a-a602-d3f5c7338b37
owl:sameAs viaf:43901018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43901018>.
doremus_artist:aa147f73-c182-34af-b2c7-84974e6f33ca
owl:sameAs viaf:58061114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58061114>.
doremus_artist:aa6fece1-4987-3f70-990c-765c22dfcc5b
owl:sameAs viaf:7710683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7710683>.
doremus_artist:aac25384-5f7a-3f3a-9175-1eb094b809cf
    dbp:birthPlace dbr:Minnesota;
    rdfs:comment
        "Sharon Isbin (* 7. August 1956 in St. Louis Park) ist eine amerikanische klassische Gitarristin und Gr\u00fcnderin der Gitarrenklasse an der Juilliard School. Sie ist die bisher einzige klassische Gitarristin, die bei den Grammy Awards zweimal ausgezeichnet wurde."@de,
        "Sharon Isbin (St. Louis Park, Minnesota, 7 de agosto de 1956) es una guitarrista cl\u00e1sica estadounidense. Elogiada por su lirismo, t\u00e9cnica precisa y versatilidad, es una de las primeras int\u00e9rpretes de guitarra cl\u00e1sica en el \u00e1mbito internacional."@es,
        "Sharon Isbin is an American Grammy Award-winning classical guitarist and the founding director of the Guitar Department at The Juilliard School."@en,
        "Sharon Isbin \u00e9 uma violonista dos Estados Unidos da Am\u00e9rica. Muito elogiada pelo seu lirismo, apurada t\u00e9cnica e versatilidade, \u00e9 atualmente uma das mais destacadas int\u00e9rpretes de guitarra cl\u00e1ssica do panorama internacional. Possui extensa discografia, que inclui mais de vinte grava\u00e7\u00f5es, abrangendo dom\u00ednios t\u00e3o diversos como a m\u00fasica barroca, as tradi\u00e7\u00f5es espanhola e latina, o s\u00e9culo XX, a m\u00fasica de cruzamento e o jazz de fus\u00e3o."@pt;
    owl:sameAs viaf:84238456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Isbin>,
        <http://viaf.org/viaf/84238456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sharon_Isbin_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Isbin.
doremus_artist:ab1c5a9f-b5f9-3440-aa82-dd3cc3ae5e66
owl:sameAs viaf:81897601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81897601>.
doremus_artist:ab3273a5-692d-3a29-a73b-2fbfb77e29e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dunn,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        """Fred Lincoln "Link" Wray Jr (Dunn, Carolina do Norte, 2 de maio de 1929 - Copenhagen, 5 de novembro de 2005) foi um guitarrista, compositor e ocasionalmente vocalista estadunidense. Wray se tornou c\u00e9lebre por popularizar um novo som para a guitarra el\u00e9trica, exemplificado em seu hit instrumental de 1958 "Rumble", pioneiro no uso de um som distorcido na guitarra, e tamb\u00e9m por "inventar o power chord, o modus operandi mais caracter\u00edstico do guitarrista moderno"."""@pt,
        """Fred Lincoln "Link" Wray Jr. (Dunn, Carolina del Norte, 2 de mayo de 1929 - Copenhague, 5 de noviembre de 2005) fue un guitarrista y cantante ocasional de los a\u00f1os cincuenta. Wray destaca por ser pionero en un nuevo sonido de guitarra el\u00e9ctrica, como lo demuestra el \u00e9xito de la canci\u00f3n instrumental "Rumble" en 1958, de Link Wray and his Ray Men, que fue pionera en un overdrive, distorsi\u00f3n de sonido de guitarra el\u00e9ctrica. Tambi\u00e9n invent\u00f3 el power chord, importante t\u00e9cnica de la guitarra de rock moderna, recurso muy utilizado en el punk y el hard rock. Rolling Stone incluy\u00f3 a Link en el n\u00famero 45 en su lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes de todos los tiempos."""@es,
        """Fred Lincoln 'Link' Wray, Jr. (May 2, 1929 \u2013 November 5, 2005), was an American rock and roll guitarist, songwriter and vocalist who became popular in the late 1950s. Building on the distorted electric guitar sound of early records, his 1958 instrumental hit "Rumble" by Link Wray and his Ray Men popularized "the power chord, the major modus operandi of modern rock guitarists", facilitating the emergence of "punk and heavy rock". Rolling Stone placed Wray at No. 45 of the 100 greatest guitarists of all time. In 2013 he was a nominee for the Rock and Roll Hall of Fame. Though he began in country music, his musical style went on to consist primarily of rock and roll, rockabilly, and instrumental rock."""@en,
        "Fred Lincoln \u201eLink\u201c Wray Jr. (* 2. Mai 1929 in Dunn, North Carolina; \u2020 5. November 2005 in Kopenhagen, D\u00e4nemark) war ein US-amerikanischer Gitarrist. Weltber\u00fchmt wurde er mit dem Instrumentalst\u00fcck Rumble, mit dem seine Band Link Wray & His Ray Men 1958 Platz 16 in den Billboard Hot 100 erreichten. Der Name (deutsch: Aufruhr) und die rauhe Anmutung des St\u00fccks f\u00fchrte zu dessen Boykott bei einigen Radiostationen \u2013 eine ungew\u00f6hnliche Ma\u00dfnahme f\u00fcr eine Instrumentalmusik."@de,
        "Frederick Lincoln 'Link' Wray (Dunn (North Carolina), 2 mei 1929 - Kopenhagen, 5 november 2005) was een Amerikaanse rock-'n-roll-gitarist. Vooral zijn invloed op de elektrische gitaar is groot. Hij introduceerde in 1958 met het instrumentale nummer Rumble de powerchord, waarmee hij de schakel vormde tussen de rustige, jazzy gitaarstijl van de eerste blues- en rock-'n-rollplaten en het latere, krachtiger gitaarspel van muzikanten als Jimi Hendrix, Jeff Beck, Jimmy Page, Pete Townshend en Eric Clapton. Link Wray wordt beschouwd als een van de belangrijkste gitaristen van de twintigste eeuw."@nl,
        "Link Wray est un guitariste et chanteur de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 2 mai 1929 \u00e0 Dunn, en Caroline du Nord, et mort le 5 novembre 2005 \u00e0 Copenhague. Il rencontre ses premiers succ\u00e8s \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, se d\u00e9marquant \u00e0 l'\u00e9poque par son blues rock violent et amplifi\u00e9 d'une distorsion excessive, d\u00e9mocratisant \u00e9galement l'utilisation du power chord (notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'instrumental Rumble, sorti en 1958).Musicien relativement m\u00e9connu du grand public, il demeure une influence majeure pour ses contemporains et ouvrit la voie aux courants musicaux associ\u00e9s aux ann\u00e9es 1970 (punk, heavy metal)."@fr,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per il brano Rumble del 1958, utilizzato nelle pellicole Pulp Fiction, Blow e Independence Day.Wray \u00e8 ricordato per aver esplorato un nuovo suono per le chitarre elettriche, come esemplificato dal brano Rumble, pubblicato da Link Wray and his Ray Men, nel quale il suono della chitarra si fa pi\u00f9 distorto che in precedenza. Link Wray si trova al sessantasettesimo posto nella Lista dei 100 migliori chitarristi secondo Rolling Stone. Jeff Beck, Duff McKagan, Jimmy Page, Jimi Hendrix, Marc Bolan, Neil Young e Bob Dylan hanno citato Wray fra le loro influenze musicali. \u00c8 considerato l'inventore del power chord."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u043a \u0420\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Link Wray, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f: \u0424\u0440\u0435\u0434 \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d \u0420\u044d\u0439 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Fred Lincoln Wray Jr; 2 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0414\u0430\u043d\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2005, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Link Wray and his Ray Men. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0433\u0430\u0440\u0430\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430, \u0441\u0451\u0440\u0444\u0430, \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435."@ru,
        """\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3 "\u30ea\u30f3\u30af" \u30ec\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Frederick Lincoln "Link" Wray Jr\u30001929\u5e745\u67082\u65e5 - 2005\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u5f53\u6642\u304b\u3089\u3001\u30a8\u30ec\u30ad\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u3092\u5e83\u3052\u308b\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u69d8\u3005\u306a\u65b0\u3057\u3044\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u4f5c\u308a\u306b\u6311\u6226\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306f\u307e\u3060\u30d2\u30c3\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3001\u6b6a\u3093\u3060\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u30e9\u30a4\u30d6\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u5c0e\u5165\u3084\u30d1\u30ef\u30fc\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u958b\u767a\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u304c\u4f7f\u7528\u3059\u308b\u69d8\u3005\u306a\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u65b9\u6cd5\u8ad6\u306e\u958b\u7956\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30d1\u30f3\u30af\u3001\u30d8\u30f4\u30a3\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u5148\u99c6\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c67\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c45\u4f4d\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:24788866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Link_Wray>,
        <http://viaf.org/viaf/24788866>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Link_Wray_-_3-8-03_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Link_Wray.
doremus_artist:ab77ebfc-9f06-301e-b243-ada20b9d25fe
owl:sameAs viaf:7807145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7807145>.
doremus_artist:aba68619-88f6-37a5-bd74-2ff3e9c9e64f
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Maurice,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "Georges Dufaux (French pronunciation: \u200b[\u0292\u0254\u0281\u0292 dyfo]; March 17, 1927 in Lille, France \u2013 November 8, 2008 in Switzerland) was a Canadian documentary film director and cinematographer."@en,
        "Georges Dufaux est documentaliste, directeur de la photographie, r\u00e9alisateur, monteur, sc\u00e9nariste et producteur canadien (n\u00e9 fran\u00e7ais) n\u00e9 le 17 mars 1927 \u00e0 Lille en France, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 novembre 2008 \u00e0 Saint-Maurice, en Suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:14591833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Dufaux>,
        <http://viaf.org/viaf/14591833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Dufaux.
doremus_artist:abce8f9a-dc80-388d-b4d7-8a6585211603
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Arnold Steinhardt (born 1937 in Los Angeles, California), is an American violinist, best known as the first violinist of the Guarneri String Quartet. Steinhardt made his debut with the Los Angeles Philharmonic Orchestra at the age of 14. He studied at the Curtis Institute of Music in Philadelphia with Ivan Galamian and later in Switzerland with Joseph Szigeti and Toscha Seidel. In 1958 he won the Leventritt International Violin competition and consequently was invited by George Szell to take second chair in the Cleveland Orchestra's first violin section (next to concertmaster Josef Gingold). He was later appointed to the faculty of the Curtis Institute, Rutgers, the State University of New Jersey, and University of Maryland. In 2009 he was appointed to the faculty of the Colburn School in "@en,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u0434 \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arnold Steinhardt; \u0440\u043e\u0434. 1937, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 14 \u043b\u0435\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430 (\u0432 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b, \u043e\u0431\u0443\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0448\u0430\u043b\u043e\u0432\u043b\u0438\u0432\u043e\u0433\u043e \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b. prankish \u2014 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438. \u0412 1958 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0421\u0435\u043b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0437\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u043e\u043c \u0413\u0438\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c. \u0412 1963 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30cf\u30fc\u30c8\uff08Arnold Steinhardt, 1937\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u306e\u9803\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30c9\u30ec\u30e0\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e1\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30e0\u3084\u30c8\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30b6\u30a4\u30c7\u30eb\u7b49\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011951\u5e74\u306b\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306e\u52e7\u3081\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u305f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30b2\u30c6\u30a3\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3082\u53d7\u3051\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u9752\u5c11\u5e74\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306e\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u3082\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021959\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30eb\u306e\u62db\u304d\u3067\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011963\u5e74\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e09\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u305d\u306e\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u7b2c\u4e00\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3084\u6bcd\u6821\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35327236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Steinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/35327236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7f967c30-f8c7-445b-b55f-ad9efcf3137f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Steinhardt.
doremus_artist:ac14e9d7-4ce6-3981-b3e1-4a6330bd6d53
owl:sameAs viaf:104829758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104829758>.
doremus_artist:adde8388-332a-322e-bca9-4edb2e892c20
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Takashi Yoshimatsu (jap. \u5409\u677e \u9686, Yoshimatsu Takashi; * 18. M\u00e4rz 1953 in Tokio) ist ein zeitgen\u00f6ssischer japanischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686 Yoshimatsu Takashi) (born March 18, 1953) is a contemporary Japanese composer of classical music. He is well known for composing the 2003 remake of Astro Boy."@en,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686 Yoshimatsu Takashi?) (nacido el 18 de marzo de 1953). Compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea. Actualmente, es mejor conocido por crear la m\u00fasica para el re-make de Astroboy Hasta el 2004, Yoshimatsu ha compuesto 5 sinfon\u00edas, 5 conciertos (uno para cada uno de estos instrumentos: piano, violoncello, guitarra, tromb\u00f3n y saxof\u00f3n), algunas sonatas, y algunas piezas m\u00e1s cortas para ensambles u orquestas de todo tipo. Sus suites 'Atom Hearts Club' para orquesta de cuerdas hacen un homenaje expl\u00edcito a Los Beatles, Pink Floyd y Emerson, Lake and Palmer."@es,
        "Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e \u9686,Yoshimatsu Takashi; Shibuya, 18 maart 1953) is een hedendaags Japans componist. Yoshimatsu studeerde aan de Universiteit van Keio (departement technologie). Alhoewel Takashi Yoshimatsu een tijdje les volgde bij Teizo Matsumura is hij grotendeels autodidact. Hij wordt vooral gewaardeerd voor zijn toegankelijke, lyrische stijl."@nl,
        "Takashi Yoshimatsu Takashi Yoshimatsu (\u5409\u677e\u9686); Yoshimatsu Takashi) est un compositeur japonais contemporain de musique classique. Il a compos\u00e9 la musique du remake 2003 d'Astro le petit robot."@fr,
        "\u0422\u0430\u043a\u0430\u0441\u0438 \u0401\u0441\u0438\u043c\u0430\u0446\u0443 (\u044f\u043f. \u5409\u677e\u9686, 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5409\u677e \u9686\uff08\u3088\u3057\u307e\u3064 \u305f\u304b\u3057\u30011953\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6771\u4eac\u90fd\u6e0b\u8c37\u533a\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32911749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takashi_Yoshimatsu>,
        <http://viaf.org/viaf/32911749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb84841a-da83-489c-8da1-07415f53ab96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takashi_Yoshimatsu.
doremus_artist:ae0777c5-4503-3ca0-a3e1-5c113a07524b
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "M. S. Subbulakshmi (Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi; Tamilisch: \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf, Maturai Ca\u1e47mukava\u1e6divu Cuppula\u1e6dcmi; * 16. September 1916 in Madurai, Tamil Nadu; \u2020 11. Dezember 2004 in Chennai, Tamil Nadu) war eine bedeutende indische S\u00e4ngerin karnatischer Musik. Sie geh\u00f6rt mit D. K. Pattammal und M. L. Vasanthakumari zu den drei wichtigsten Vokalinterpreten dieser Musik im 20. Jahrhundert."@de,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (16 September 1916 \u2013 11 December 2004), also known as M.S., was a Carnatic vocalist. She was the first musician ever to be awarded the Bharat Ratna, India's highest civilian honour. She is the first Indian musician to receive the Ramon Magsaysay award, often considered Asia's Nobel Prize, in 1974 with the citation reading \"Exacting purists acknowledge Srimati M. S. Subbulakshmi as the leading exponent of classical and semi-classical songs in the carnatic tradition of South India.\""@en,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (1916 \u2013 2004), tambi\u00e9n conocida como M.S., fue una renombrada cantante de m\u00fasica carn\u00e1tica. Comenz\u00f3 su ense\u00f1anza de m\u00fasica a temprana edad. Fue entrenada en m\u00fasica carn\u00e1tica bajo el tutelaje de Semmangudi Srinivasa Iyer y subsecuentemente en m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed con Narayanrao Vyas. Tambi\u00e9n aprendi\u00f3 s\u00e1nscrito y telugu con Dr. Nedunuri Krishnamurthy."@es,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi (en tamoul : \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf), dite M. S. Subbulakshmi, est une chanteuse indienne de musique carnatique n\u00e9e le 16 d\u00e9cembre 1916 \u00e0 Madurai et morte le 11 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Chennai. Elle est la premi\u00e8re femme \u00e0 recevoir le prix Ramon Magsaysay en 1974  et la premi\u00e8re musicienne \u00e0 \u00eatre d\u00e9cor\u00e9e de la Bharat Ratna, la plus haute distinction civile de l'Inde."@fr,
        "Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi, znana jako M.S. Subbulakshmi lub M.S.S. (ur. 16 wrze\u015bnia 1916 w Madurai, zm. 11 grudnia 2004 w Madrasie) \u2013 indyjska \u015bpiewaczka klasyczna (muzyka karnatyjska). Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w muzyce karnatyjskiej pod kierunkiem Srinivasy Iyera, a tak\u017ce w innej odmianie indyjskiej muzyki klasycznej, Hindustani, pod kierunkiem Pandit Narayan Rao Vyas. Jako 17-latka debiutowa\u0142a w Akademii Muzycznej w Madrasie. Zyska\u0142a s\u0142aw\u0119 jako aktorka, najbardziej znan\u0105 rol\u0105 by\u0142a Bhakhta Meera w Meera (1945); w filmie tym wykona\u0142a s\u0142ynny utw\u00f3r Meera bhajans. \u015apeiwa\u0142a w wielu j\u0119zykach - hindi, bengali, gujarati, tamil, malajam, telugu, sanskrycie i kannada. By\u0142a kulturalnym ambasadorem Indii, wyst\u0119powa\u0142a w Londynie (Royal Albert Hall), Nowym Jorku (Carnegie Hall, siedziba ONZ w 1966), K"@pl,
        "\u041c\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u0439 \u0421\u0430\u043d\u043c\u0443\u043a\u0445\u0430\u0432\u0430\u0434\u0438\u0432\u0443 \u0421\u0443\u0431\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438 (\u0442\u0430\u043c. \u0bae\u0ba4\u0bc1\u0bb0\u0bc8 \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0bae\u0bc1\u0b95\u0bb5\u0b9f\u0bbf\u0bb5\u0bc1 \u0b9a\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1\u0bb2\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bc1\u0bae\u0bbf, \u0430\u043d\u0433\u043b. Madurai Shanmukhavadivu Subbulakshmi, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u041c. \u0421. \u0421\u0443\u0431\u0431\u0443\u043b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430\u0439, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0427\u0435\u043d\u043d\u0430\u0438, \u0422\u0430\u043c\u0438\u043b-\u041d\u0430\u0434\u0443, \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0411\u0445\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u0430\u0442\u043d\u0430 \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0420\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0433\u0441\u0430\u0439\u0441\u0430\u044f, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e\u0441\u044f \u00ab\u0410\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439\u00bb, \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0421\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0433\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438, \u0442\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:77397551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._S._Subbulakshmi>,
        <http://viaf.org/viaf/77397551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/613361fb-24bd-4bc9-ad63-85ac5bc79156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ms_subbulakshmi_140x190.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._S._Subbulakshmi>.
doremus_artist:ae389356-50ca-3fa0-b0f7-33687e31e78e
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Autodidatta, Johann von Herbeck seppe passare dal ruolo di corista a quello di professore nel Conservatorio di Vienna (Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien). Dal 1859 al 1870 e dal 1873 al 1877 diresse i concerti della Gesellschaft der Musikfreunde, che seppe fare assurgere ad eventi di primissimo piano. Nel 1866 divent\u00f2 Kapellmeister, l'8 luglio 1869 vice-direttore musicale e dal 1871 al 30 aprile 1875 direttore dell'Opera Imperiale (Wiener Staatsoper), posizione prestigiosa da cui si dimise a causa di manovre e intrighi."@it,
        "Johann (Franz) Ritter von Herbeck (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 25 d\u00e9cembre 1831, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette ville le 28 octobre 1877) est un chef d'orchestre et un compositeur autrichien. Il est connu pour avoir dirig\u00e9 la cr\u00e9ation de la Symphonie inachev\u00e9e de Franz Schubert."@fr,
        "Johann Franz von Herbeck (Viena, Austria, 25 de diciembre de 1837 - Viena, 28 de octubre de 1877) fue un compositor y director austriaco, conocido por descubrir y dirigir por primera vez la Sinfon\u00eda n\u00ba8 Inacabada de Franz Schubert. Escribi\u00f3 m\u00e1s de 200 obras. Ejerci\u00f3 una notable influencia en la vida musical de la ciudad durante toda su carrera. Adem\u00e1s, fue responsable de la presentaci\u00f3n en Viena de Bruckner, de quien era uno de sus principales valedores."@es,
        "Johann Ritter von Herbeck (* 25. Dezember 1831 in Wien; \u2020 28. Oktober 1877 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        """Johann Ritter von Herbeck (25 December 1831 \u2013 28 October 1877) was an Austrian musician, born in Vienna, best known for leading the premiere of Franz Schubert's "Unfinished" Symphony. He was practically a self-educated musician, but by hard work rose rapidly from the position of chorister to that of professor in the Vienna Conservatory. From 1859 to 1870 and again from 1873 to 1877 he conducted the concerts of the Gesellschaft der Musikfreunde, which under his energetic leadership became events of prime importance. In 1866 he was made chief court Kapellmeister and from 1871 to 1875 he was director of the Imperial Opera, resigning over intrigues and annoyances he could not tolerate."""@en,
        "Johann Ritter von Herbeck (25 de Dezembro de 1831 - 28 de Outubro de 1877) foi um musicista austr\u00edaco, nascido em Viena, mais conhecido como o maestro que conduziu a estr\u00e9ia da Sinfonia Inacabada de Franz Schubert. Ele escreveu muitas m\u00fasicas excelentes e algumas m\u00fasicas orquestrais. Sua m\u00fasica orquestra incl\u00ed Tanz-Momente, K\u00fcnstlerfahrt, Varia\u00e7\u00f5es Sinf\u00eenicas e m\u00faitas sinfonias. Ele escreveu tamb\u00e9m o Quarteto de Cordas."@pt,
        "Johann Ritter von Herbeck (ur. 25 grudnia 1831 w Wiedniu, zm. 28 pa\u017adziernika 1877 w Wiedniu) - austriacki kompozytor i dyrygent."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u00e1\u043d\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0425\u00e9\u0440\u0431\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Johann Ritter von Herbeck; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1831, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30d9\u30c3\u30af\uff08Johann Herbeck , 1831\u5e7412\u670825\u65e5 - 1877\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_von_Herbeck>,
        <http://viaf.org/viaf/61732082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2202c0de-e21b-4706-a25f-5a480cd37302>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Ritter_von_Herbeck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_von_Herbeck.
doremus_artist:ae71adcf-a910-3cd5-b938-5ea1f3cfa1f9
    rdfs:comment
        "Faiz Ali Faiz (Urdu: \u0641\u06cc\u0636 \u0639\u0644\u06cc \u0641\u06cc\u0636; born 1962 in Sharaqpur, Pakistan) is a Pakistani qawwali singer. Faiz was born into a family of seven generations of qawwals. He studied classical music with Ustad Ghulam Shabir Khan and Ustad Jafat Khan, and qawwali music with Muhammad Ali Faridi and Abdur Rahim Faridi Qawwal Faiz Ali Faiz was nominated for a BBC Radio 3 World Music Award in 2005 and 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:32200472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faiz_Ali_Faiz>,
        <http://viaf.org/viaf/32200472>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faiz_Ali_Faiz_in_Action.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faiz_Ali_Faiz.
doremus_artist:b035b83c-4c5d-3ea9-b6b4-377f345921b3
owl:sameAs viaf:71725101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71725101>.
doremus_artist:b048c7e7-e388-38f1-b587-d4b36e6004f6
owl:sameAs viaf:29730922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730922>.
doremus_artist:b05cd2ff-dd77-34cd-b617-81b8b9dc9188
    owl:sameAs viaf:296193417;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296193417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26c840d1-c9e0-4090-8cb3-dd56f934a7dc>.
doremus_artist:b09aefe9-8d14-33ac-9509-989808d2d872
    rdfs:comment
        "Gerard Pesson (Torteron ( Cher, 17 de enero de 1958), es un compositor franc\u00e9s."@es,
        "G\u00e9rard Pesson (born 17 January 1958 in Torteron) is a French composer. Pesson studied musicology at the Sorbonne and is the composer of a number of award-winning works."@en,
        "G\u00e9rard Pesson est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 janvier 1958 \u00e0 Torteron (Cher)."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041f\u0435\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Pesson, 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958, \u0422\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u043e\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0428\u0435\u0440) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30da\u30bd\u30f3\uff08G\u00e9rard Pesson, 1958\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30b7\u30a7\u30fc\u30eb\u770c\u30c8\u30eb\u30c8\u30a5\u30ed\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75005745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Pesson>,
        <http://viaf.org/viaf/75005745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Pesson.
doremus_artist:b2291a60-9132-300f-b015-1b38ef64d8cc
owl:sameAs viaf:27394934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27394934>.
doremus_artist:b2cd22ab-5dc6-348b-aa81-f8074b8f4238
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "An\u00edbal Carmelo Troilo (Buenos Aires, 11 juli 1914 - aldaar, 18 mei 1975), ook wel Pichuco of El Gordowas genoemd, was een Argentijns tangomusicus, bandoneonist en componist. In zijn hoogtijdagen als orkestleider bereikte hij de status van een popster. Hij was oprichter van An\u00edbal Troilo y su Orquesta T\u00edpica. In 1938 werd ook \u00c1stor Piazzolla lid van dit orkest."@nl,
        "An\u00edbal Carmelo Troilo (July 11, 1914 \u2013 May 18, 1975 in Buenos Aires) was an Argentine tango musician. Troilo was a bandoneon player, composer, arranger and bandleader in Argentina. His orquesta t\u00edpica was among the most popular with social dancers during the golden age of tango (1940-1955), but he changed to a concert sound by the late 1950s."@en,
        "An\u00edbal Carmelo Troilo,alias Pichuco (Buenos Aires, 11 de julio de 1914 - 18 de mayo de 1975), fue un bandoneonista, compositor, director de orquesta de tango argentino."@es,
        "An\u00edbal CarmeloTroilo (Buenos Aires, 11 de julho de 1914 \u2014 Buenos Aires, 19 de maio de 1975) foi um m\u00fasico argentino, diretor de orquestra, compositor e bandoneonista. Era apelidado de Pichuco. Foi um dos mais transcendentes nomes da hist\u00f3ria do tango, talvez o mais popular da chamada Guardia nueva. Atuou em p\u00fablico pela primeira vez em 1925, com somente 11 anos, tocando bandone\u00f3n. Posteriormente, em 1937, depois de tocar em diversos conjuntos, como os de Vardaro-Pugliese, Ciriaco Ortiz, Julio de Caro e Juan Carlos Cobi\u00e1n, organizou a sua pr\u00f3pria orquestra. Passou tamb\u00e9m a fazer as suas grava\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de ser presen\u00e7a constante nas r\u00e1dios. Astor Piazzolla foi um dos m\u00fasicos de renome que integraram a sua orquestra. Tamb\u00e9m passaram pela sua orquestra grandes cantores como Edmundo Rivero, Flo"@pt,
        "An\u00edbal Troilo (* 11. Juli 1914 in Balvanera (Buenos Aires); \u2020 18. Mai 1975 in Buenos Aires; eigentlich An\u00edbal Carmelo Troilo Bagnolo), genannt \u201ePichuco\u201c, war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist), Arrangeur, Bandleader und Komponist des Tango."@de,
        "An\u00edbal Troilo (11 juillet 1914 \u2013 18 mai 1975), surnomm\u00e9 Pichuco ou El Gordo, \u00e9tait un bandon\u00e9oniste, compositeur et chef d'orchestre de tango argentin. Anibal Troilo est n\u00e9 le 11 juillet 1914 \u00e0 Palermo (Buenos Aires). \u00c0 17 ans, Troilo joue avec l'orchestre de Juan Maglio \u00ab Pacho \u00bb, puis il rencontre Ciriaco Ortiz (qui influencera \u00e9norm\u00e9ment son jeu de bandon\u00e9oniste) et Julio De Caro. Plus tard il jouera avec Juan d'Arienzo, Angel d'Agostino, Luis Petrucelli, Orquesta T\u00edpica Victor et Cuarteto del 900. Le 1er juillet 1937 il dirige son premier orchestre au cabaret le Marabu."@fr,
        "An\u00edbal Troilo, zwany te\u017c Pichuco (ur. 11 lipca 1914, zm. 18 maja 1975) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i muzyk tanga argenty\u0144skiego zw\u0142aszcza bandoneonu. By\u0142 dyrygentem orkiestry tanga. Jego \u015bmier\u0107 wzbudzi\u0142a w Argentynie podobne emocje co \u015bmier\u0107 Carlosa Gardela kilka dekad wcze\u015bniej."@pl,
        "\u30a2\u30cb\u30d0\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30a4\u30ed\uff08An\u00edbal Troilo, 1914\u5e747\u670811\u65e5 - 1975\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u9ec4\u91d1\u671f\u30011930\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3002\u3042\u3060\u540d\u306f\u3001\u30d4\u30c1\u30e5\u30fc\u30b3 Pichuco\u3001\u30b4\u30eb\u30c9 Gordo \uff08\u30c7\u30d6\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:29724876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/An\u00edbal_Troilo>,
        <http://viaf.org/viaf/29724876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a7f8969-387f-4161-b643-4b0e733f8d64>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anibal_Troilo_1971.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aníbal_Troilo.
doremus_artist:b37e16ae-8d20-300f-9a46-069e2b31a3ff
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        """Al Hirt (7 de noviembre de 1922 \u2013 27 de abril de 1999) fue un trompetista y l\u00edder de banda de nacionalidad estadounidense. Es recordado por sus millonarias ventas del tema "Java" y de su \u00e1lbum acompa\u00f1ante, Honey in the Horn (1963). Algunos de los apodos que recibi\u00f3 fueron 'Jumbo' y 'The Round Mound of Sound'. Hirt fue miembro del Louisiana Music Hall of Fame."""@es,
        "Al Hirt, voluit Alois Maxwell Hirt, (New Orleans, 7 november 1922 - aldaar, 27 april 1999) was een populaire Amerikaanse trompetspeler en orkestleider. Hij was de zoon van een politieman en kreeg zijn eerste trompet op zijn zesde jaar. Hij werd beroeps op zijn zestiende. In 1940 ging hij studeren aan het muziekconservatorium van Cincinnati. Na de Tweede Wereldoorlog, waarin hij in Amerikaanse legerbands speelde, werkte hij in een aantal Swing-bigbands, onder meer bij Tommy Dorsey en Benny Goodman. Later keerde hij terug naar zijn geboortestad New Orleans, waar hij in verschillende Dixielandgroepen speelde, maar hij beperkte zich niet tot dat genre. In 1950 vormde hij zijn eigen band. De volgende jaren speelde hij vooral in en rond New Orleans, en bracht enkele Dixielandalbums uit."@nl,
        """Al Hirt, w\u0142a\u015bc. Alois Maxwell Hirt (ur. 7 listopada 1922 w Nowym Orleanie, zm. 27 kwietnia 1999 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy i kierownik zespo\u0142u muzycznego. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Cincinnati. Wyst\u0119powa\u0142 jako pierwszy tr\u0119bacz w zespo\u0142ach Tommy Dorseya, Jimmy'ego Dorseya, Raya McKinleya. Z racji swojej postury (wa\u017cy\u0142 130 kg i mia\u0142 183 cm wzrostu) nosi\u0142 przydomki: "The Monster" i "The King". Najpopularniejsze nagrania: "Java", "Fancy Pants", "Just Because", "Personality", "Panama", "Jazz Mr. Blues", "Sugar Lips"."""@pl,
        """Alois Maxwell "Al" Hirt (November 7, 1922 \u2013 April 27, 1999) was an American trumpeter and bandleader. He is best remembered for his million-selling recordings of "Java" and the accompanying album Honey in the Horn (1963), and for the theme song to The Green Hornet. His nicknames included "Jumbo" and "The Round Mound of Sound". Colin Escott, an author of musician biographies, wrote that RCA Victor Records, for which Hirt had recorded most of his best-selling recordings and for which he had spent much of his professional recording career, had dubbed him with another moniker: "The King." Hirt was inducted into The Louisiana Music Hall of Fame in November 2009."""@en,
        "Alois Maxwell Hirt (* 7. November 1922 in New Orleans, Louisiana; \u2020 27. April 1999 ebenda) war ein amerikanischer Trompeter und Bandleader."@de,
        """Alois Maxwell Hirt (7 de novembro de 1922 \u2013 27 de abril de 1999) foi um popular trompetista estado-unidense e bandleader. \u00c9 interprete da can\u00e7\u00e3o "Java" do \u00e1lbum "Honey in the Horn" (1963) e do tema de abertura da s\u00e9rie de TV "Green Hornet", lan\u00e7ada em 1966. Entrou para o The Louisiana Music Hall of Fame em novembro de 2009."""@pt,
        "Alois Maxwell Hirt, plus connu sous le nom d'Al Hirt, \u00e9tait un trompettiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 novembre 1922 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et mort le 27 avril 1999 dans la m\u00eame ville. Il est connu pour son interpr\u00e9tation du th\u00e8me de la s\u00e9rie Le Frelon vert, un morceau \u00e9galement utilis\u00e9 dans le film Kill Bill."@fr,
        "Egli \u00e8 noto per aver venduto oltre un milione di copie del pezzo strumentale Java e l'album Honey in the Horn (1963). Spesso \u00e8 citato con i suoi soprannomi Jumbo e The Round Mound of Sound. Al \u00e8 stato membro della Louisiana Music Hall of Fame."@it,
        "\u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b \u0425\u0438\u0440\u0442 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0410\u043b \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u043c\u0431\u043e . \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0443, \u043a\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0435. \u041e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442. \u041a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u041f\u0438\u0442\u043e\u043c \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru;
    owl:sameAs viaf:54337519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Hirt>,
        <http://viaf.org/viaf/54337519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d14ab1ae-0400-4345-9f5b-6083110a5c7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Al_Hirt_(1966).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Hirt.
doremus_artist:b4100dd2-86c1-3329-8adf-ba841027caff
owl:sameAs viaf:305422405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305422405>.
doremus_artist:b45953b4-a3e7-3af8-9bbc-f710cda9cff3
    rdfs:comment
        """Bruno Cocset (born in 1963 in France) is one of the most influential baroque cello players of this century. After studying in National Conservatory of Tours he received classes from Anner Bylsma, Jaap Schr\u00f6der and Christophe Coin. He has worked with many of the most important "historically informed" groups of Europe, having recording mainly with Jordi Savall's Le Concert des Nations before he created his own baroque ensemble: Les Basses R\u00e9unies. He is very recognized for the "rescue" of forgotten composers such as Jean-Baptiste Barri\u00e8re or Evaristo Felice Dall'Abaco, two examples of a vast corpus of recordings including innovative versions of Bach Cello Suites and Vivaldi Cello Concerti and Sonatas."""@en,
        "Bruno Cocset est un violoncelliste historique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963. Il est dipl\u00f4m\u00e9 du CRR de Tours, du CNSM de Lyon, et du CNSM de Paris (1986) o\u00f9 il \u00e9tudie dans la classe de Christophe Coin. Il fut \u00e9galement l'\u00e9l\u00e8ve d'Anner Bijlsma et de Jaap Schr\u00f6der. ll a jou\u00e9 avec les Arts Florissants, la Petite Bande, et les Musiciens du Louvre. Il a enregistr\u00e9 avec Le Concert des Nations et Hesperion de Jordi Savall. En 1996 il cr\u00e9e son propre ensemble baroque \u00ab Les Basses R\u00e9unies \u00bb, avec Bertrand Cuiller. Il est connu pour la red\u00e9couverte de Jean Barri\u00e8re et d'Evaristo Felice Dall'Abaco. Bruno Cocset enseigne le violoncelle au CNSM de Paris, \u00e0 l'ESMUC de Barcelone et \u00e0 l'HEM de Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:119142311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Cocset>,
        <http://viaf.org/viaf/119142311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Cocset.
doremus_artist:b5d7fc5f-4880-3906-98f7-08d13f89e82d
owl:sameAs viaf:73448284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73448284>.
doremus_artist:b6096272-6527-3271-82c3-ddf54b9de349
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    rdfs:comment
        "Karel Husa (* 7. August 1921 in Prag) ist ein US-amerikanischer Komponist tschechischer Herkunft."@de,
        "Karel Husa (Praag, Tsjechi\u00eb, 7 augustus 1921) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en trompettist van Tsjechische herkomst."@nl,
        "Karel Husa (born August 7, 1921 in Prague, Czechoslovakia) is a Czech-born classical composer and conductor, winner of the 1969 Pulitzer Prize for Music and 1993 University of Louisville Grawemeyer Award for Music Composition. In 1954 he went to the United States and became an American citizen in 1959."@en,
        "Karel Husa (n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1921 \u00e0 Prague, Tch\u00e9coslovaquie) est un compositeur et chef d'orchestre tch\u00e8que de naissance, r\u00e9sidant aux \u00c9tats-Unis depuis 1954 et naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1959. Il est laur\u00e9at du Prix Pulitzer de musique et du Grawemeyer Award for Music Composition 1993 de l'Universit\u00e9 de Louisville."@fr,
        "Vincitore del Premio Pulitzer nel 1969 e del Grawemeyer Award nel 1993; si trasfer\u00ec nel 1954 negli Stati Uniti ottenendo al cittadinanza americana nel 1959."@it,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30d5\u30b5\uff08\u30d5\u30fc\u30b5\u3068\u3082\u3001Karel Husa\u30011921\u5e748\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30d7\u30e9\u30cf\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30a4\u30b5\u30ab\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115622231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Husa>,
        <http://viaf.org/viaf/115622231>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Husa.
doremus_artist:b63d26d5-030a-3dec-a2a8-cb298088d26d
owl:sameAs viaf:49409188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409188>.
doremus_artist:b64cff19-4343-3ecc-b6ce-724ee903b39e
owl:sameAs viaf:27388290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27388290>.
doremus_artist:b6984102-9398-38ad-a825-8e2f26ce77e6
owl:sameAs viaf:22210540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22210540>.
doremus_artist:b71a2ca1-33b2-3eb6-9e8e-31912ef16c81
owl:sameAs viaf:31432588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31432588>.
doremus_artist:b80d01f9-8629-3494-b1a3-0a470536a3ad
    dbp:birthPlace dbr:Indore;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kolkata,_India>;
    rdfs:comment
        "Ustad Nasir Aminuddin Dagar (Indore, India 1923 - Kolkata, India 2000) was an Indian dhrupad singer in the dagar-vani style. He is also remembered as the younger brother in the legendary jugalbandi or duo of Senior Dagar Brothers. He along with his elder brother Ustad Nasir Moinuddin Dagar was responsible in reviving the dhrupad tradition that had fallen to a nadir after the death of their father Ustad Nasiruddin Khan Dagar. Ustad Nasiruddin Khan had an early premonition of his own death and spend ten years training his two elder sons Moinuddin and Aminuddin so as to impart all his musical knowledge to them. Subsequently after Ustad Nasiruddin Khan's demise the two brothers trained under Ustad Riyazuddin Khan and Ustad Ziauddin Khan Dagar."@en;
    owl:sameAs viaf:64206543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aminuddin_Dagar>,
        <http://viaf.org/viaf/64206543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aminuddin_Dagar.
doremus_artist:b96c2571-8afb-30b4-97ab-e8cc62a84cae
    dbp:birthPlace dbr:Torino;
    rdfs:comment
        "Flavio Boltro (* 5. Mai 1961 in Turin) ist ein italienischer Jazz-Trompeter."@de,
        "Flavio Boltro (born May 5, 1961) is an Italian trumpet and flugelhorn jazz player."@en,
        "Flavio Boltro est un trompettiste de jazz n\u00e9 le 5 mai 1961 \u00e0 Turin (Pi\u00e9mont, Italie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44499177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Boltro>,
        <http://viaf.org/viaf/44499177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb7dacde-3469-43cd-8c75-fa1804687743>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FlavioBoltro2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Boltro.
doremus_artist:be5ac9ca-835a-34ec-9d51-91016ab0a49b
    rdfs:comment
        "Pierre Maillard-Verger est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 d\u00e9cembre 1910 et mort le 30 avril 1968 \u00e0 l'h\u00f4pital de l'H\u00f4tel-Dieu \u00e0 Paris.Pierre Maillard-Verger \u00e9tait \u00e9l\u00e8ve dans la classe de composition de Paul Dukas au Conservatoire de Paris. En 1939, il a \u00e9t\u00e9 1er grand prix de Rome en composition musicale avec sa cantate La farce du Mari fondu."@fr;
    owl:sameAs viaf:76503790;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Maillard-Verger>,
        <http://viaf.org/viaf/76503790>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Classe-dukas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Maillard-Verger.
doremus_artist:bf2801ee-2aea-324a-931a-78b80bc30bc3
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Milton Sim Newbury, Jr. (dit \u00ab Mickey \u00bb Newbury), n\u00e9 le 19 mai 1940 \u00e0 Houston, Texas, et mort le 29 septembre 2002, \u00e0 Springfield, Oregon, est un auteur-compositeur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        """Milton Sims "Mickey" Newbury, Jr. (May 19, 1940 \u2013 September 29, 2002) was an American songwriter, a critically acclaimed recording artist, and a member of the Nashville Songwriters Hall of Fame."""@en,
        "Milton Sims \u201eMickey\u201c Newbury, Jr. (* 19. Mai 1940 in Houston, Texas; \u2020 29. September 2002 in Springfield, Oregon) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songwriter. Seine Musik erstreckte sich neben Country \u00fcber mehrere Genres."@de,
        "Nel corso della sua carriera ha scritto brani interpretati da grandi artisti come Johnny Cash, Roy Orbison, Bill Monroe, Johnny Rodriguez, Hank Snow, Ray Charles, Tony Rice, Jerry Lee Lewis, Tammy Wynette, Ray Price, Don Gibson, Brenda Lee, Charlie Rich, Lynn Anderson, David Allan Coe, Joan Baez, Tom Jones, Willie Nelson, Waylon Jennings, John Denver, Kenny Rogers, B.B. King, Linda Ronstadt, Olivia Newton-John, Bill Callahan e molti altri."@it;
    owl:sameAs viaf:29957067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mickey_Newbury>,
        <http://viaf.org/viaf/29957067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d347a10f-6675-48dd-9615-b839c2ac0210>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mickey_Newbury.
doremus_artist:bfa6ae87-8330-3b9f-ad4b-2455b7c3b336
owl:sameAs viaf:79734599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79734599>.
doremus_artist:c12a4163-0e71-3d28-b359-93f7096be864
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Charles Tolliver (* 6. M\u00e4rz 1942 in Jacksonville, Florida) ist ein amerikanischer Jazz- Trompeter, Fl\u00fcgelhornist, Bandleader und Komponist des Modern Jazz."@de,
        "Charles Tolliver (6 de marzo de 1942) es un trompetista de jazz norteamericano y compositor."@es,
        "Charles Tolliver (born March 6, 1942) is an American jazz trumpeter and composer."@en,
        "Charles Tolliver (ur. 6 marca 1942 w Jacksonville) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz i kompozytor jazzowy, wraz ze Stanleyem Cowellem wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel w 1971 roku wytw\u00f3rni Strata-East Records."@pl,
        "Charles TolliverFichier:Charles tolliver.jpg Charles Tolliver \u00e0 Town Hall (New York) Charles Tolliver, n\u00e9 le 6 mars 1942 \u00e0 Jacksonville (Floride), \u00c9tats-Unis, est un trompettiste de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:27253432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Tolliver>,
        <http://viaf.org/viaf/27253432>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_tolliver.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Tolliver.
doremus_artist:c17cc72a-13cd-371c-8ef8-80ba4913a87f
owl:sameAs viaf:44486608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486608>.
doremus_artist:c1f881e8-aed2-3462-b2b8-dc527dc3bb0b
owl:sameAs viaf:80180070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80180070>.
doremus_artist:c2a039ed-04ab-3ad7-a07f-defd682f06a9
owl:sameAs viaf:14970775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970775>.
doremus_artist:c38da9ce-a020-3148-9aa3-a6b4ca232476
owl:sameAs viaf:64208923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64208923>.
doremus_artist:c42788a9-093b-3959-91c2-f4f55546cfa2
owl:sameAs viaf:85427109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85427109>.
doremus_artist:c57a9985-09e4-3fb7-ae19-dc1727fdf38f
owl:sameAs viaf:56916733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56916733>.
doremus_artist:c5a24cd7-25c6-3919-98fd-baef7291a2eb
    dbp:birthPlace dbr:Niederstetten;
    dbp:deathPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Friedrich Jeremias Witt (8 novembre 1770\u20133 janvier 1837) est un compositeur et un violoncelliste allemand. Il est surtout connu pour \u00eatre l'auteur de la symphonie en ut majeur appel\u00e9e aussi la Symphonie I\u00e9na, qui a \u00e9t\u00e9 un moment attribu\u00e9e \u00e0 Ludwig van Beethoven."@fr,
        "Friedrich Jeremias Witt (November 8, 1770 \u2013 January 3, 1836) was a German composer and cellist. He is perhaps best known as the likely author of a Symphony in C major known as the Jena Symphony, once attributed to Ludwig van Beethoven."@en,
        "Jeremias Friedrich Witt (* 8. November 1770 in Niederstetten; \u2020 3. Januar 1836 in W\u00fcrzburg) war ein deutscher Kapellmeister und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:34669668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Witt>,
        <http://viaf.org/viaf/34669668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d88395d-0126-4add-b7e5-32409123efa0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Witt.
doremus_artist:c5de4d41-1899-375f-af46-705574bea09c
owl:sameAs viaf:21845094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21845094>.
doremus_artist:c5fab573-8c9a-3a28-85cd-33edc31a5699
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Hermann Becht (* 19. M\u00e4rz 1939 in Karlsruhe; \u2020 12. Februar 2009 in Marxzell) war ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Hermann Becht (19 March 1939, Karlsruhe \u2013 12 February 2009, Marxzell) was a German operatic bass-baritone. He notably portrayed the role of Alberich in the 1983 recording of Richard Wagner's The Ring Cycle which won a Grammy Award for Best Opera Recording.He also portrayed Alberich in the centennial Ring under conductor Pierre Boulez, directed by Patrice Ch\u00e9reau in 1980."@en,
        "Hermann Becht (Karlsruhe, 19 maart 1939 - Marxzell, 12 februari 2009) was een bekend Duits operazanger. De bariton Becht was lid van het ensemble van de Deutschen Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf en gaf vele gastoptredens, onder meer op de Salzburger en de Bayreuther Festspiele. In de jaren 1980 trad Becht ook op bij het Badischen Staatstheater en bij de Ettlinger Schlossfestspielen. Hij gaf ook korte tijd les aan het conservatorium van Karlsruhe. Becht stierf onverwacht in februari 2009."@nl;
    owl:sameAs viaf:15927929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Becht>,
        <http://viaf.org/viaf/15927929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Becht.
doremus_artist:c65ee185-c164-3799-88a0-4ea548226912
    rdfs:comment
        "Wayne Siegel (b. Los Angeles, California, 14 February 1953) is an American composer living in Malling, Denmark. From 1971 to 1974 Siegel studied composition and philosophy at the University of California, Santa Barbara. After three years there he decided to complete his Bachelor of Arts degree in \u00c5rhus, Denmark, where he studied with the noted Danish composer Per N\u00f8rg\u00e5rd. Remaining in \u00c5rhus, in 1977 he received his degree in composition from the Royal Academy of Music in \u00c5rhus. His works have been commissioned by the Kronos Quartet, Evelyn Glennie, Harry Sparnaay, Singcircle, and the Safri Duo."@en;
    owl:sameAs viaf:116914769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Siegel>,
        <http://viaf.org/viaf/116914769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Siegel.
doremus_artist:c8254a3c-cfe0-348a-8648-66d0fa417ef6
owl:sameAs viaf:39567951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567951>.
doremus_artist:c8a3d9bf-4ba9-3294-bdda-20c4a40aab64
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Zelenodolsk,_Republic_of_Tatarstan>;
    rdfs:comment
        "Larissa Diadkova es una mezzosoprano rusa nacida en Zelenodolsk en 1955. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Leningrado, integr\u00e1ndose luego a la compa\u00f1\u00eda del Kirov Opera Company donde debut\u00f3 como Vanya en Ivan Susanin de Mikhail Glinka. Es una notable int\u00e9rprete de obras rusas, eslavas adem\u00e1s de Mahler, Verdi y Wagner. Una de las int\u00e9rpretes favoritas del director Valery Gergiev del Mariinski; en Mosc\u00fa en el Bolshoi Opera fue invitada por Mstislav Rostropovitch en las funciones que marcaron su regreso con la \u00f3pera Khovantchina."@es,
        "Larissa Ivanovna Diadkova (Russian: \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430; born 1954) is a Russian mezzo-soprano."@en,
        "Larissa Iwanowna Djadkowa (russisch \u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430; * 9. M\u00e4rz 1952 in Selenodolsk) ist eine russische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran/Alt)."@de,
        "\u041b\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044f\u0434\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 (9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1952, \u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 \u041f\u0440\u0438\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1996), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2003). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0412\u0441\u0435\u0441\u043e\u044e\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (II \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f, 1984). \u0423\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0444\u0438\u0442\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 (1998), \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0414\u0440\u0443\u0436\u0431\u044b (2010). \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u0443 \u043e\u0442 \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:268020943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larissa_Diadkova>,
        <http://viaf.org/viaf/268020943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larissa_Diadkova.
doremus_artist:c967da18-fefe-33f8-bef5-7d2b4b96a8f9
owl:sameAs viaf:119091022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119091022>.
doremus_artist:c97cec3a-3d4b-302d-a68b-bc3cf3e7e561
owl:sameAs viaf:49431959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431959>.
doremus_artist:cb1541da-1248-33fa-84f3-3df749f857aa
owl:sameAs viaf:74162942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74162942>.
doremus_artist:cbc4edb9-778e-3e9b-805c-43316bb66a5b
owl:sameAs viaf:80120212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80120212>.
doremus_artist:cc3645ac-a6bf-3b47-be03-a0fffec6afe2
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        """(This article is about the English musician. For the Irish public figure, see Denny Lane.) Denny Laine (born Brian Frederick Hines, 29 October 1944) is an English musician, singer, songwriter and guitarist. He was an original member of the Moody Blues, singing the band's first hit "Go Now" in 1964, and was a member of Wings with Paul McCartney from 1971 to 1981."""@en,
        "Brian Frederick Arthur Hines (Birmingham, 29 de outubro de 1944), conhecido pelo nome art\u00edstico de Denny Laine, \u00e9 um m\u00fasico e compositor brit\u00e2nico, mais conhecido por ser guitarrista e l\u00edder vocal da banda de rock The Moody Blues e por ajudar a fundar e fazer parte da banda de rock Wings junto com Paul McCartney e Linda McCartney."@pt,
        "Brian Frederick Arthur Hines, conocido art\u00edsticamente como Denny Laine (Birmingham, 29 de octubre de 1944), es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico. Es famoso por ser guitarrista y l\u00edder vocal de la banda de rock The Moody Blues y por ayudar a fundar y ser parte de la banda de rock Wings junto con Paul McCartney."@es,
        "Denny Laine (* 29. Oktober 1944 in Birmingham, England), eigentlich Brian Hines, ist ein britischer Rockmusiker (Gitarre, Bass, Mundharmonika), S\u00e4nger und Komponist. Als sein Geburtsort wurde zuweilen \u201eein Boot vor der K\u00fcste der Insel Jersey\u201c genannt - nach Laines eigenen Angaben war das lediglich ein Publicity-Gag der 1960er Jahre gewesen. Im September 1962 gr\u00fcndete Laine mit Freunden die Band Denny & The Diplomats. Sie spielten Blues und machten einige Aufnahmen, die jedoch nie ver\u00f6ffentlicht wurden."@de,
        "Denny Laine est un guitariste de rock, connu comme membre fondateur des Moody Blues, puis il a fait partie des Wings."@fr,
        "Denny Laine, a w\u0142a\u015bciwie Brian Frederick Arthur Hines (ur. 29 pa\u017adziernika 1944 r. w Birmingham) \u2013 angielski muzyk, znany przede wszystkim jako gitarzysta i wokalista zespo\u0142u The Moody Blues oraz jako gitarzysta i wokalista grupy Wings."@pl,
        "Denny Laine, echte naam Brian Hines (Birmingham, 29 oktober 1944) is een Brits zanger en musicus. Laine was vanaf de oprichting van de band in 1964 tot 1966 zanger en gitarist van The Moody Blues. Bekende nummers die hij met de Moody Blues gemaakt heeft zijn 'Go Now!' en 'Boulevard de la Madeleine'. In 1971 was hij, samen met Paul McCartney, oprichter van Wings. Met McCartney schreef hij onder meer de hit Mull Of Kintyre."@nl,
        "\u00c8 stato chitarrista e voce iniziale dei The Moody Blues e, pi\u00f9 tardi, membro stabile del gruppo dei Wings, di cui \u00e8 anche cofondatore insieme a Paul McCartney. La canzone pi\u00f9 famosa da lui scritta \u00e8 Mull of Kintyre."@it,
        "\u0414\u0435\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041b\u044d\u0301\u0439\u043d (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0430\u043d \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Frederick Arthur Hines; 29 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, Holcombe Road, Tyseley, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Moody Blues 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430 The Magnificent Moodies; \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u0438 \u041b\u0438\u043d\u0434\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438) \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Wings. \u041b\u044d\u0439\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0442\u0440\u043e\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 Wings, \u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435 \u0441 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 Wings 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430 Wild Life \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30c7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3 (Denny Laine) \u306e\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ba\uff08Brian Frederick Arthur Hines\u30011944\u5e7410\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u306e\u4ed6\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u3068\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u3053\u306a\u3059\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002 \u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\uff08The Moody Blues\uff09\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u7279\u306b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff08Wings\uff09\u3067\u306f\u3001\u7d50\u6210\u5f53\u6642\u304b\u3089\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67759728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denny_Laine>,
        <http://viaf.org/viaf/67759728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c20b66ee-5f30-4346-b648-23979ddc61f8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denny_Laine_-_Wings_-_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denny_Laine.
doremus_artist:cc4f270b-c8fb-325e-b4ac-1d45e869e3c7
owl:sameAs viaf:12514406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514406>.
doremus_artist:ce1c7d1d-f404-324d-b101-a23c9217de96
    dbp:birthPlace dbr:Chennai;
    rdfs:comment
        "Dr. Lakshminarayana Subramaniam (born 23 July 1947) is an acclaimed Indian violinist, composer and conductor, trained in the classical Carnatic music tradition and Western classical music, and renowned for his virtuoso playing techniques and compositions in orchestral fusion."@en,
        "L. Subramaniam (Lakshminarayana Subramaniam; * 23. Juli 1947) ist ein indischer Violinist, Komponist und Dirigent, der sowohl in der karnatischen Tradition S\u00fcdindiens als auch der klassischen europ\u00e4ischen Musik ausgebildet ist und f\u00fcr seinen musikalischen Crossover bekannt ist."@de,
        "Lakshminarayana Subramaniam, plus connu sous le nom de Dr L. Subramaniam, n\u00e9 \u00e0 Chennai le 23 juillet 1947, est un c\u00e9l\u00e8bre violoniste Indien de musique carnatique. L. Subramaniam est n\u00e9 dans une famille de brahmanes tamouls hindous, son p\u00e8re V. Lakshminarayana (en) \u00e9tant un c\u00e9l\u00e8bre professeur de musique. Il grandit \u00e0 Jaffna, o\u00f9 il apprend la musique et les percussions peu avant l'\u00e2ge de cinq ans. Il commence l'apprentissage du violon avec son p\u00e8re. Mani, comme le surnomment les musiciens, donne son premier concert \u00e0 six ans."@fr,
        "\u041b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430 \u0421\u0443\u0431\u0440\u0430\u043c\u0430\u043d\u0438\u0430\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lakshminarayana Subramaniam, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1947, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0430\u0441) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435 \u041a\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u043c\u0443\u0440\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85798316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L._Subramaniam>,
        <http://viaf.org/viaf/85798316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/747b15b3-81c6-43a5-881e-82cd16d9f5f3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L._Subramaniam_at_Bharat_Bhavan.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/L._Subramaniam>.
doremus_artist:ce6e73a7-efbe-398d-9562-aa1951aba740
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Montefiascone;
    rdfs:comment
        "Emma Carelli (12 May 1877 in Naples \u2013 17 August 1928 near Rome) was an Italian operatic soprano who was particularly associated with the dramatic soprano roles of the verisimo repertoire and the works of Richard Wagner.After a singing career which lasted almost two decades, she managed the Teatro Costanzi in Rome for almost fifteen years. After studying with her father, Beniamino Carelli, at the Conservatorio San Pietro a Majella, she made her professional debut in 1895 in the title role of Mercadante's La vestale during the centenary celebrations at Altamura and went on to appear in the opera houses of many Italian cities. In 1898 she married the left-wing politician, self-made millionaire, and later impresario, Walter Mocchi."@en,
        "Emma Carelli (N\u00e1poles, 12 de mayo de 1877 - Roma, 17 de agosto de 1928) fue una soprano y empresaria oper\u00edstica italiana, paricularmente asociada con el repertorio de soprano dram\u00e1tica de las \u00f3peras del verismo italiano y de los dramas musicales wagnerianos. tras su carrera como cantante, dirigi\u00f3 el teatro Costanzi de Roma durante casi quince a\u00f1os. Emma Carelli dej\u00f3 varias grabaciones, realizadas entre abril y julio de 1906, con fragmentos de Manon, Tosca, Adriana Lecouvreur y Siberia."@es,
        "\u00c8 stata un soprano drammatico, specializzato nel repertorio verista.Dopo una carriera canora durata circa due decadi, per circa 15 anni gest\u00ec il Teatro Costanzi di Roma in societ\u00e0 con il marito Walter Mocchi. Discendente di una famiglia di musicisti, dopo essersi formata con il padre Beniamino Carelli presso il Conservatorio San Pietro a Majella, fece il suo debutto professionale nel 1895 nel ruolo del titolo ne La Vestale di Mercadante in occasione delle celebrazioni del centenario ad Altamura. Da allora, inizi\u00f2 un'intensa carriera nelle sale teatrali del Regno d'Italia. Nel 1898 spos\u00f2 a Perugia il politico socialista Walter Mocchi, il quale ne diventer\u00e0 l'agente e impresario."@it,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emma Carelli; 1877\u20141929) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043b\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emma_Carelli>,
        <http://viaf.org/viaf/39568918>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Emma_Carelli_in_Lorenza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emma_Carelli.
doremus_artist:cf0b9ccc-033a-3667-aeb7-58020ed33705
owl:sameAs viaf:54357570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357570>.
doremus_artist:cf3906a8-3c7f-365d-8512-2e98c497ecbd
owl:sameAs viaf:17430886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17430886>.
doremus_artist:cfea21e6-ef0a-3872-97c8-7c7da5e68fba
    dbp:birthPlace dbr:Novosibirsk;
    rdfs:comment
        "Vadim Repin (Novosibirsk, 31 de Agosto de 1971) \u00e9 um violinista russo. Naturalizou-se belga e vive atualmente em Viena.Depois de ouvir uma das performances de Repin , o violinista Yehudi Menuhin , disse : \" ...Vadim Repin \u00e9 simplesmente o melhor e mais perfeito violinista que eu j\u00e1 tive a oportunidade de ouvir...\""@pt,
        "Vadim Repin (Vadim Viktorovitsch Repin, [\u02c8v\u0250'dim 'vikt\u0250rvit\u0283 'repin], \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d; * 31. August 1971 in Nowosibirsk) ist ein russischer Violinist und lebt in Wien.Yehudi Menuhin sagte \u00fcber Vadim Repin: \u201eEr ist einfach der beste und perfekteste Violinist, den ich jemals h\u00f6ren durfte.\u201c"@de,
        "Vadim Repin es un violinista ruso nacido el 31 de agosto de 1971 en Novosibirsk."@es,
        "Vadim Repine (hors de la France toujours: Vadim Repin, Vadim Viktorovitch Repine, en russe : \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d, [v\u0250\u02c8d\u02b2im \u02c8v\u02b2ikt\u0250rv\u02b2it\u0255 \u02c8r\u02b2ep\u02b2in]) est un violoniste \u00e0 la double nationalit\u00e9 russe et belge, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1971 \u00e0 Novossibirsk (Russie). Il habite \u00e0 Vienne. Enfant prodige du violon, Vadime Repine remporte le prestigieux concours Reine \u00c9lisabeth en 1989 \u00e0 17 ans. Yehudi Menuhin aurait d\u00e9clar\u00e9 : \u00ab C'est tout simplement le meilleur et le plus parfait des violonistes qu'il m'ait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 d'entendre \u00bb"@fr,
        "Vadim Viktorovich Repin (Russian: \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d; [v\u0250\u02c8d\u02b2im \u02c8v\u02b2ikt\u0259r\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2ep\u02b2\u026an]; born 31 August 1971) is a Belgian (naturalized) Russian violinist who lives in Vienna. After hearing one of Repin's performances, violinist Yehudi Menuhin said: \"Vadim Repin is simply the best and most perfect violinist that I have ever had the chance to hear.\""@en,
        """Vadim Viktorovitsj Repin (Russisch: \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d) (Novosibirsk, West-Siberi\u00eb, 31 augustus 1971) is een Russisch violist. In zijn jeugd studeerde Repin bij Zakhar Bron en werd door heel Rusland als een wonderkind gerespecteerd. Op zijn zeventiende werd hij in 1989 de jongste winnaar van de Koningin Elisabethwedstrijd in Brussel, een van de belangrijkste vioolwedstrijden ter wereld. Tot 2005 bespeelde Vadim Repin de Stradivarius \u2018Ruby\u2019 viool, gemaakt in 1708 die tot dan bespeeld werd door Pablo de Sarasate. Nu bespeelt hij de Guarneri del Ges\u00f9 uit 1736 "von Szerdahely" viool."""@nl,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1971 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e0\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30fc\u30d4\u30f3\uff08Vadim Viktorovitch Repin,\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u043f\u0438\u043d,1971\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u74e6\u5409\u59c6\u00b7\u5217\u8cd3\uff08Vadim Viktorovich Repin, \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u043f\u0438\u043d [v\u0250\u02c8d\u02b2im \u02c8v\u02b2ikt\u0250rv\u02b2it\u0255 \u02c8r\u02b2ep\u02b2in],\uff0c1971\u5e748\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4fc4\u7f85\u65af\u65b0\u897f\u4f2f\u5229\u4e9e\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6bd4\u5229\u6642\u88d4\u7684\u4fc4\u7f85\u65af\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115651189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Repin>,
        <http://viaf.org/viaf/115651189>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vadim_Repin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vadim_Repin.
doremus_artist:d052c946-588e-3414-9ea3-ef80fd020a16
    dbp:birthPlace dbr:Treviso;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Angelo Ephrikian (October 20, 1913 \u2013 October 30, 1982) was an Italian musicologist and violinist of Armenian descent. His daughter, Laura Ephrikian, is an actress. Angelo Ephrikian was born in Treviso, Italy. He learned the violin from 1919, with Luigi Ferro. However, after he attended law school he immediately began working in the legal field. Angelo Ephrikian then gave up his legal career in order to join the resistance movement against Italian fascism by joining partisan forces. However, after World War II, he immediately became a musical conductor. Ephrikian was a pioneer of early Italian music. Ephrikian took a very active part in the rediscovery of the works of Vivaldi. Ephrikian directed the first contemporary opera of Vivaldi's Fida Ninfa in 1958. Angelo Ephrikian died in Rome in 1"@en,
        "Angelo Ephrikian (Tr\u00e9vise, 20 octobre 1913 - Rome, 30 octobre 1982) fut un violoniste, chef d'orchestre, compositeur et musicologue italien (d'origine arm\u00e9nienne) du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Ephrikian>,
        <http://viaf.org/viaf/34643036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Ephrikian.
doremus_artist:d05f2db1-0343-30b1-9b47-3be191573c53
    dbp:birthPlace dbr:Croydon;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joseph Charles Holbrooke (* 5. Juli 1878 in Croydon; \u2020 5. August 1958 in London) war ein englischer Komponist, Dirigent und Pianist. Sein musikalisches Werk umfasst acht Symphonien, viele Tondichtungen, zwei Klavierkonzerte, Kammermusik (Streichquartette, ein Klavierquintett, ein Quintett f\u00fcr Klarinette und Streicher sowie ein Klavierquartett). Viele seiner Kompositionen sind durch Edgar Allan Poe inspiriert. Sein Sohn Gwydion Brooke war ein prominenter englischer Fagottist."@de,
        "Joseph Charles Holbrooke (5 July 1878 \u2013 5 August 1958) was an English composer, conductor, and pianist."@en,
        "Joseph Charles Holbrooke (Croydon, 5 juillet 1878 - Londres, 5 ao\u00fbt 1958) est un compositeur britannique ainsi qu'un chef d'orchestre et un pianiste. Il est un des repr\u00e9sentants du renouveau de la musique anglaise avant Britten, notamment de l'op\u00e9ra. Regard\u00e9 comme l'un des compositeurs britanniques les plus en vue avant guerre, il souffre d'une disgr\u00e2ce quasi totale aussi brusque que d\u00e9concertante vers 1920. La red\u00e9couverte de ses partitions reste encore \u00e0 faire."@fr,
        "Joseph Holbrooke (Croydon, 5 juli 1878 - Londen, 2 augustus 1958) was een Engels pianist, dirigent en componist. Holbrooke was de zoon van de musicus J.C. Holbrooke, die hem het eerste muziekonderricht gaf. Hij was sinds 1893 in Londen leerling van F. Corder. Aanvankelijk was hij music hallpianist, daarna dirigeerde hij werk van tijdgenoten en eigen werk en concentreerde zich ten slotte geheel op het componeren in laat-romantische stijl. Hij zette in Engeland de Berlioz-Strauss-traditie voort. Edgar Allan Poe's werken inspireerden hem tot meer dan dertig composities, thans goeddeels vergeten."@nl,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30bb\u30d5\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30db\u30eb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\uff08Joseph Charles Holbrooke, 1878\u5e747\u67085\u65e5\u30af\u30ed\u30a4\u30c9\u30f3 \u2013 1958\u5e748\u67085\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f8c\u306b\u540d\u306e\u7db4\u308a\u3092\u201cJosef\u201d\u306b\u6539\u3081\u305f\u3002\u6642\u306b\u300c\u30b3\u30c3\u30af\u30cb\u30fc\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Holbrooke>,
        <http://viaf.org/viaf/54332716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbe20144-0cba-402b-bfb5-1d00df5770ac>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Holbrooke_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Holbrooke.
doremus_artist:d1a00a32-9523-3fe0-884a-4a11400b53b1
    rdfs:comment
        "Paul Schwartz (* 1956 in New York) ist ein Musikproduzent, Komponist, Arrangeur, Dirigent und Pianist. Seine Musik kann man als eine Mischung aus Chill-Out und Neoklassik bezeichnen. Seine Grundelemente sind Gesang, Klavier, Violinen und elektronische Kl\u00e4nge. Er arbeitete in vielen Liedern seiner Alben mit den S\u00e4ngerinnen Lisbeth Scott und Rebecca Luker."@de,
        "Paul Schwartz (born 1956) is a music producer, composer, arranger, conductor, and pianist. His music may be classified as a mixture of chill-out and neoclassical new age, the basic elements of which are voice, piano, violin, and electronic samples. He has collaborated with vocalists Lisbeth Scott and Rebecca Luker, performing on many songs. Schwartz is the son of composer/producer Arthur Schwartz and actress/dancer Mary Schwartz, and he is the half-brother of radio personality/sometime musician Jonathan Schwartz."@en;
    owl:sameAs viaf:233265312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Schwartz>,
        <http://viaf.org/viaf/233265312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6c62bb8-547b-40e1-b559-d9f4b9d667fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Schwartz.
doremus_artist:d1cff031-649a-3f2a-b2ef-fb426144b27c
owl:sameAs viaf:54336551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336551>.
doremus_artist:d2325566-23ab-3a84-a0a3-7f03a39c59d7
    rdfs:comment
        "Noelle Barker OBE (28 December 1928 \u2013 15 May 2013) was a soprano singer and singing teacher. She was considered one of the most outstanding singing teachers of her generation. She taught at the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:17406261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noelle_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/17406261>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noelle_Barker.
doremus_artist:d2d6d517-79f4-38b4-89d7-3168a10405b6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlantic_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Daniel Eugene Quill (Atlantic City, 15 december 1927 - 8 december 1988) was een Amerikaanse hardbop-saxofonist en klarinnetist. Quill werd beroepsmuzikant toen hij dertien was. Hij werkte bij Jerry Wald, Art Mooney, Buddy DeFranco, Claude Thornhill, Gene Krupa, Dan Terry en Quincy Jones. Hij speelde mee op opnames van onder meer Al Cohn (1955 en 1956), Tito Puente (1956 en 1957), Joe Newman (1956), Urbie Green (1958), Michel Legrand (1958), Manny Albam (1957, 1959), Mundell Lowe (1957, 1960), Billie Holiday ("Lady in Satin", 1958) en een all star-band met onder meer John Coltrane (1957). In 1956 begon hij voor het eerst samen te werken met Phil Woods, met wie hij de groep Phil & Quill vormde en saxofoon-battles aanging. In de jaren zestig was hij lid van de Gerry Mulligan Concert Jazz Band"""@nl,
        "Daniel Eugene Quill (December 15, 1927 \u2013 December 8, 1988) was an American alto saxophonist known for his bebop jazz records with Phil Woods. He and Woods recorded as Phil and Quill. Additionally, he played with the big bands of Gene Krupa, Buddy Rich, Claude Thornhill and Gerry Mulligan. Seminal albums include Four Altos with Phil Woods, Hal Stein, and Sahib Shihab, and Phil & Quill, both on Prestige. In 1988, Gene Quill died at the age of 60 in his hometown of Atlantic City, NJ."@en,
        "Gene Quill (eigentlich Daniel Eugene Quill, * 15. Dezember 1927 in Atlantic City; \u2020 8. Dezember 1988) war ein US-amerikanischer Jazz-Altsaxophonist und Klarinettist. Er spielte mit unter anderem Phil Woods."@de,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30a4\u30eb (Daniel Eugene Quill\u30011927\u5e7412\u670815\u65e5 - 1988\u5e7412\u67088\u65e5)\u306f\u3001\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u3092\u53ce\u9332\u3057\u305f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30a6\u30c3\u30ba\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Quill>,
        <http://viaf.org/viaf/7575082>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Quill.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Quill.
doremus_artist:d3b811f7-5414-3d0d-a3fe-a1380d4b6abb
    dbp:birthPlace dbr:Bourmont;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-M\u00e9dard Audinot (also Odinot, Oudinot (7 June 1732, Paris \u2013 21 May 1801) was a French actor, singer, impresario, and puppeteer. He first played at the Com\u00e9die Italienne. In 1762, he set up a puppetter theatre at foire Saint-Germain where each character was an imitation of an actor of the Com\u00e9die-Italienne. His wood comedians attracted the crowd, and soon Audinot founded the Th\u00e9\u00e2tre de l'Ambigu-Comique where he substituted children to puppets. In 1772, he presented grand pantomimes which made his fortune."@en,
        "Nicolas-M\u00e9dard Audinot est un acteur et auteur dramatique n\u00e9 \u00e0 Bourmont le 7 juin 1732 et mort \u00e0 Paris le 21 mai 1801. Il joua d'abord au Th\u00e9\u00e2tre-Italien. Il \u00e9leva en 1762, \u00e0 la foire Saint-Germain, un petit th\u00e9\u00e2tre de marionnettes, dont chaque figure imitait un acteur de la Com\u00e9die-Italienne. Ses com\u00e9diens de bois attir\u00e8rent la foule, et bient\u00f4t Audinot put fonder la salle de l'Ambigu-Comique, o\u00f9 il substitua des enfants \u00e0 ses marionnettes. En 1772, il fit repr\u00e9senter de grandes pantomimes, qui firent sa fortune."@fr;
    owl:sameAs viaf:71525587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-M\u00e9dard_Audinot>,
        <http://viaf.org/viaf/71525587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-Médard_Audinot.
doremus_artist:d47ed6b5-47b1-32fb-9945-03e7979e97fe
owl:sameAs viaf:46972555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972555>.
doremus_artist:d4a7c930-a07f-394e-af53-d06847c5a76a
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Lee Konitz (* 13. Oktober 1927 in Chicago, Illinois, USA) ist ein Saxophonist des Modern Jazz. Auf seinem Hauptinstrument, dem Altsaxophon, stellte er am Ende der 1940er Jahre den einzigen origin\u00e4ren Beitrag neben Charlie Parker dar und zugleich beginnend mit seiner ersten Einspielung von Subconscious-Lee \u201eden wichtigsten neuen Einfluss nach diesem\u201c. In seiner motivischen Arbeit erreichte die Soloimprovisation Martin Kunzler zufolge \u201eeinen \u00e4sthetischen und inhaltlichen H\u00f6hepunkt.\u201c Mit seiner linearen Spielhaltung pr\u00e4gte der neben Lennie Tristano \u201ebedeutendste Cool-Innovator\u201c Musiker wie Paul Desmond oder Bill Evans ebenso wie Hans Koller und Albert Mangelsdorff und schlie\u00dflich sogar Avantgardisten wie Anthony Braxton."@de,
        "Lee Konitz (Chicago, 13 de Outubro de 1927), \u00e9 um compositor e saxofonista alto de jazz, norte-americano, de estilo cool e post-bop."@pt,
        "Lee Konitz (Chicago, 13 de octubre de 1927) es un saxofonista alto y compositor estadounidense de jazz. Est\u00e1 considerado como una de las fuerzas impulsoras del Cool Jazz, aunque se ha aproximado tambi\u00e9n al bebop y a la vanguardia jazz\u00edstica. Fue uno de los pocos saxofonistas que resisti\u00f3 la influencia de Charlie Parker en los a\u00f1os cincuenta. Paul Desmond y, especialmente, Art Pepper fueron muy influidos por Konitz. A lo largo de su extensa carrera, Konitz ha tocado con m\u00fasicos de una gran variedad de estilos de jazz."@es,
        "Lee Konitz (born October 13, 1927) is an American composer and alto saxophonist. He has performed successfully in a wide range of jazz styles, including bebop, cool jazz and avant-garde jazz. Konitz's association with the cool jazz movement of the 1940s and 1950s includes participation in Miles Davis's Birth of the Cool sessions, and his work with pianist Lennie Tristano. He was notable during this era as one of relatively few alto saxophonists to retain a distinctive style when Charlie Parker exerted a massive influence."@en,
        "Lee Konitz (ur. 13 pa\u017adziernika 1927 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2009. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Miles Davis, Dave Brubeck, Ornette Coleman, Charles Mingus, Gerry Mulligan czy Elvin Jones. W 1949 nagra\u0142 z Milesem Davisem epokowy album Birth of the Cool, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Gilem Evansem, Lenniem Tristano i do dzi\u015b jest aktywnym i tw\u00f3rczym muzykiem. W lecie 2007 wyst\u0105pi\u0142 w Zielonej G\u00f3rze z zespo\u0142em Joachima Mencla z okazji \u201eOgrod\u00f3w Sztuki\u201d."@pl,
        """Lee KonitzFichier:Konitz Lee Koeln altes pfandhaus 201207.jpg Lee Konitz \u00e0 Cologne (20/12/2007) Lee Konitz (n\u00e9 le 13 octobre 1927 \u00e0 Chicago, Illinois) est un saxophoniste de jazz am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 le premier saxophoniste alto de cette p\u00e9riode \u00e0 se lib\u00e9rer du mod\u00e8le bebop et de l'influence de Charlie Parker (son ami par ailleurs). Dot\u00e9 d'une sonorit\u00e9 fluide, diaphane et a\u00e9r\u00e9e, il se d\u00e9marque totalement des autres altistes park\u00e9rien comme Julian "Cannonball" Alderley ou Phil Woods. Il a notamment influenc\u00e9 Art Pepper et Paul Desmond."""@fr,
        "\u041b\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0438\u0446 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Konitz; \u0440\u043e\u0434. 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u0433. \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u2014 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71373696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Konitz>,
        <http://viaf.org/viaf/71373696>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9136db51-46ba-4208-afd6-7753fb0739aa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konitz_Lee_Koeln_altes_pfandhaus_201207.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lee_Konitz.
doremus_artist:d4e1c68a-1cef-319f-95e6-be2db044e9a7
owl:sameAs viaf:45823626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45823626>.
doremus_artist:d532f583-8076-3dfd-bd8e-5b02d024ba80
    dbp:birthPlace dbr:Sucy-en-Brie;
    rdfs:comment
        "Angelin Preljocaj (* 19. Januar 1957) ist ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf albanischer Abstammung. Preljocaj studierte Modernen Tanz in der Pariser Schola Cantorum bei Karin Waehner. Seine erste Choreografie, das Duo Aventures coloniales, zeigte er 1984 als Mitglied der Kompanie von Dominique Bagouet. 1985 gr\u00fcndete Preljocaj seine eigene Tanzkompanie, das heutige Ballet Preljocaj.F\u00fcr das Ballet de l\u2019Op\u00e9ra de Paris schuf er 1994 das Ballett Le Parc, f\u00fcr dass er im darauffolgenden Jahr den Prix Benois de la Danse erhielt. Seitdem finden seine Werke Eingang ins Repertoire internationaler Ballettkompanien, er verfasst aber ebenso Auftragswerke."@de,
        "Angelin Preljocaj (Preljo\u00e7aj en albanais, qui se prononce \u00ab preliotcha\u00ef \u00bb), n\u00e9 en 1957 \u00e0 Sucy-en-Brie en France, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais de danse contemporaine. Son travail chor\u00e9graphique est tr\u00e8s impr\u00e9gn\u00e9 de l'histoire des ballets classiques, mais est, n\u00e9anmoins, r\u00e9solument contemporain. Entr\u00e9 au r\u00e9pertoire du Ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, Angelin Preljocaj dirige depuis 1985 la compagnie Preljocaj, renomm\u00e9e par la suite Ballet Preljocaj en 1996 lors de son arriv\u00e9e \u00e0 Aix-en-Provence, et qui est install\u00e9 au Pavillon Noir d'Aix-en-Provence inaugur\u00e9 en 2006. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des chor\u00e9graphes les plus importants alliant fr\u00e9quemment des recherches formelles originales et des collaborations avec de nombreux autres artistes contemporains "@fr,
        "Angelin Preljo\u00e7aj (French pronunciation: \u200b[p\u0281\u0259ljot\u0283aj]; born 1957) is a French dancer and choreographer of contemporary dance."@en,
        "Il suo lavoro \u00e8 impregnato di storia del balletto classico, ma \u00e8, tuttavia, risolutamente contemporaneo. Le sue coreografie trattano temi forti, attraverso un semplice linguaggio gestuale che \u00e8 allo stesso tempo energico, dinamico e di gran fisicit\u00e0. Entrato nel repertorio dell'Op\u00e9ra national de Paris all'inizio degli anni novanta dello scorso secolo, dirige dal 1985 la Compagnie Preljo\u010daj, rinominata nel 1996 Ballet Preljo\u010daj-Centre chor\u00e9graphique national d'Aix-en-Provence. Nel 1998 gli \u00e8 stata conferita la nomina a Cavaliere della Legion d'onore. Attualmente \u00e8 considerato come uno dei coreografi pi\u00f9 importanti e innovativi della nouvelle danse francese."@it,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0435\u0301\u043d \u041f\u0440\u0435\u043b\u044c\u0436\u043e\u043a\u0430\u0301\u0436 (\u0444\u0440. Angelin Preljocaj, 1957, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30e5\u30e9\u30f3\u30fb\u30d7\u30ec\u30eb\u30b8\u30e7\u30ab\u30fc\u30b8\u30e5\uff08Angelin Preljo\u00e7aj, \u30a2\u30eb\u30d0\u30cb\u30a2\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30d7\u30ec\u30ea\u30aa\u30c1\u30e3\u30a4\u300d\u30011957\u5e74\u30b7\u30e5\u30b7\u30fc\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d6\u30ea - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3064\u3064\u3082\u69d8\u3005\u306a\u5206\u91ce\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u540c\u5236\u4f5c\u3092\u884c\u3044\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021985\u5e74\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u308c\u3092\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30d7\u30ec\u30eb\u30b8\u30e7\u30ab\u30fc\u30b8\u30e5\u3068\u6539\u540d\u3057\u30011994\u5e74\u4ee5\u964d\u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75025896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelin_Preljocaj>,
        <http://viaf.org/viaf/75025896>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelin_Preljocaj_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelin_Preljocaj.
doremus_artist:d5eb3730-6e87-3166-a0dd-df950c5dfbba
owl:sameAs viaf:116682010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116682010>.
doremus_artist:d6c19666-4201-3e48-bf80-b458eb9bd0ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwich,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Edward Hankins Tarr (born June 15, 1936 in Norwich, Connecticut), is an American trumpet player and musicologist. He has been a pioneer in the revival of Baroque and Romantic era trumpet performance practice. In 1968 the Edward Tarr Brass Ensemble was formed, the only one of its kind \u2013 with four trumpets and four trombones. Modern as well as antique instruments were used to perform Renaissance and Baroque music as well as modern works. His wife is the concert organist and best-selling author Irmtraud Tarr. Amongst his students are Reinhold Friedrich and H\u00e5kan Hardenberger."@en,
        "Edward Hankins Tarr (meist Edward H. Tarr; * 15. Juni 1936 in Norwich, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Trompetenvirtuose und Musikwissenschaftler. Er ist insbesondere bekannt f\u00fcr seine Verdienste um die Wiederbelebung historischer Blechblasinstrumente (z. B. Barocktrompete und Zink) und deren Spielweise."@de,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u043d\u043a\u0438\u043d\u0441 \u0422\u0430\u0440\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Hankins Tarr; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936, \u041d\u043e\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442\u0430 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0432\u0435\u043a\u0430) \u0438 \u0420\u043e\u0436\u0435 \u0412\u0443\u0430\u0437\u0435\u043d\u0430 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430). \u0421 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0432 1972\u20142001 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1985\u20142004 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b \u0432 \u0411\u0430\u0434-\u0417\u0435\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0435. \u0421 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d."@ru;
    owl:sameAs viaf:111672465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Tarr>,
        <http://viaf.org/viaf/111672465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c71d123-edcb-4bad-9c00-c5dfeb0c70bd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_H._Tarr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Tarr.
doremus_artist:d7ad18db-8166-3d0b-b37a-e9a8871e52b9
owl:sameAs viaf:269135884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269135884>.
doremus_artist:d7b80bfd-256e-3c88-8053-5bf70006a074
owl:sameAs viaf:168764888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168764888>.
doremus_artist:d80b9a0a-9ad7-3c62-96ac-2342c61a0548
owl:sameAs viaf:10181183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10181183>.
doremus_artist:d883d145-d459-3e08-b895-9fca647e4a98
owl:sameAs viaf:173742931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173742931>.
doremus_artist:d96bad62-2f18-3254-9414-ddc0f02bf5d5
owl:sameAs viaf:1365517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1365517>.
doremus_artist:d9838ded-18cb-3468-bc85-3d0a57712d33
    dbp:birthPlace dbr:Tblisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Bidsina Kwernadse (* 29. Juli 1928 in Sighnaghi, Kachetien, Georgische SSR; \u2020 8. Juli 2010 in Tiflis) war ein georgischer Komponist klassischer Musik."@de,
        "Bidzina Kvernadze (Georgian: \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4), (29 July 1928, Sighnaghi, Georgia, \u2013 8 July 2010, Tbilisi), was a famous Georgian composer. Bidzina was born in Sighnaghi, the Kakheti region of former Soviet Georgia to Alexander Kvernadze, a pharmacist, and Nino Nadirashvili, a music teacher. In 1948, Bidzina presented his musical works to Examination Commission, and he was accepted to the Tbilisi State Conservatoire with the highest score. He finished the composition class in 1958, taught by Andria Balanchivadze. In the same year he was accepted as a member of the Union of Soviet Composers."@en,
        "Bidzina Kwernadze ((gruz.) \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4) (ur. 29 lipca 1928 w Sighnaghi w Kachetii, w Gruzji \u2013 8 lipca 2010 w Tbilisi) \u2013 gruzi\u0144ski kompozytor, profesor kompozycji. Absolwent Konserwatorium Tyfliskiego w klasie Andrii Balancziwadze (uko\u0144czy\u0142 studia w 1953). Od 1963 roku uczy\u0142 si\u0119 kompozycji i instrumentacji w Konserwatorium Tyfliskim, gdzie w 1988 roku zosta\u0142 profesorem. Zdaniem prof. Eli Dateshidze Bidzina Kwernadze by\u0142 w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych jednym z bardziej wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cych si\u0119 gruzi\u0144skich kompozytor\u00f3w."@pl,
        "\u0411\u0438\u0434\u0437\u0438\u043d\u0430 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447) \u041a\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d1\u10d8\u10eb\u10d8\u10dc\u10d0 \u10d9\u10d5\u10d4\u10e0\u10dc\u10d0\u10eb\u10d4; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1928, \u0421\u0438\u0433\u043d\u0430\u0445\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420 \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438, \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:74047838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bidzina_Kvernadze>,
        <http://viaf.org/viaf/74047838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bidzina_Kvernadze.
doremus_artist:da55376e-0379-3efe-bae3-bae175a593f5
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie (* 10. Februar 1961 in Neuilly-sur-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie (born 10 February 1961 at Neuilly-sur-Seine, France) is a French composer. He had his first music lessons at age 6 He attended the Conservatoire de Paris where he studied composition with Marius Constant and orchestration with Pierre Boulez. In 1985 he joined the research department of IRCAM where he studied digital synthesis, computer assisted composition and spectral analysis. In the early 1990s he moved to Berlin. Currently he lives in the town of St. Cyprien and teaches orchestration at Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris."@en,
        "Marc-Andr\u00e9 Dalbavie est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 10 f\u00e9vrier 1961."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0414\u0430\u043b\u044c\u0431\u0430\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Marc-Andr\u00e9 Dalbavie, 10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30af\uff1d\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30c0\u30eb\u30d0\u30f4\u30a3(Marc-Andr\u00e9 Dalbavie, 1961\u5e742\u670810\u65e5\u751f\u307e\u308c) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116861767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc-Andr\u00e9_Dalbavie>,
        <http://viaf.org/viaf/116861767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f44e8de-1386-4848-b511-5cf217e3fdb1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-André_Dalbavie.
doremus_artist:daa1726b-7d72-3fd9-a644-e12f86680ddc
owl:sameAs viaf:11851611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11851611>.
doremus_artist:dac4b4f1-2f16-3725-b83d-ab1e677d2328
    rdfs:comment
        "Noah Bendix-Balgley (* 1984 in North Carolina) ist ein amerikanischer Geiger. Er ist derzeit einer der drei 1. Konzertmeister der Berliner Philharmoniker."@de,
        "Noah Bendix-Balgley (born 1984) is an American classical violinist. He is currently First Concertmaster with the Berliner Philharmoniker. He served as concertmaster of the Pittsburgh Symphony Orchestra from 2011 to 2014."@en;
    owl:sameAs viaf:231979873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noah_Bendix-Balgley>,
        <http://viaf.org/viaf/231979873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noah_Bendix-Balgley.
doremus_artist:db883a5c-3d04-32ee-a31e-e7a1e4606a67
    rdfs:comment
        "(For other people with the same name, see Kevin Smith (disambiguation).) Kevin Smith (21 September 1942 \u2013 26 June 2003) was a former Australian rules footballer who played with Richmond in the Victorian Football League (VFL)."@en;
    owl:sameAs viaf:12452855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Smith_(footballer,_born_1942)>,
        <http://viaf.org/viaf/12452855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kevin_Smith_(footballer,_born_1942)>.
doremus_artist:dc18b857-7db6-35ff-9d35-09c95a0b56fd
    dbp:birthPlace dbr:Indre-et-Loire;
    dbp:deathPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Carmet (25 April 1920 \u2013 20 April 1994) was a French actor."@en,
        "Jean Carmet (25 de abril de 1920 \u2013 20 de abril de 1994) fue actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Jean Carmet (Bourgueil, 25 april 1920 - S\u00e8vres, 20 april 1994) was een Frans acteur. Hij was te zien in ongeveer 170 langspeelfilms waarin hij hoofdzakelijk tweedeplansrollen speelde."@nl,
        "Jean Carmet (ur. 25 kwietnia 1920 w Bourgueil, zm. 20 kwietnia 1994 w S\u00e8vres) \u2013 francuski aktor. Dwukrotnie (w 1983 i 1992) zdoby\u0142 nagrod\u0119 C\u00e9sara za najlepsze role drugoplanowe w filmach: N\u0119dznicy (1982; re\u017c. Robert Hossein) i Dzi\u0119kuje ci \u017cycie (1991; re\u017c. Bertrand Blier). W 1994 otrzyma\u0142 trzeci\u0105 statuetk\u0119 C\u00e9sara za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci. W Polsce znany jest g\u0142\u00f3wnie z popularnej komedii Kapu\u015bniaczek (1981; re\u017c. Jean Girault), gdzie stworzy\u0142 pami\u0119tn\u0105 rol\u0119 u boku Louisa de Fun\u00e8sa. Aktor zmar\u0142 w 1994 roku, na 5 dni przed 74. urodzinami. Pochowany w Pary\u017cu na Cmentarzu Montparnasse."@pl,
        "Jean Carmet, n\u00e9 le 25 avril 1920 \u00e0 Bourgueil (Indre-et-Loire) et mort le 20 avril 1994 \u00e0 S\u00e8vres, est un acteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Gabriel Edmond Carmet (* 25. April 1920 in Bourgueil, Indre-et-Loire; \u2020 20. April 1994 in S\u00e8vres, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u042d\u0434\u043c\u043e\u0301\u043d \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean Gabriel Edmond Carmet; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1920, \u042d\u043d\u0434\u0440 \u0438 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1994, \u0421\u0435\u0432\u0440, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:74010758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Carmet>,
        <http://viaf.org/viaf/74010758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Carmet_Césars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Carmet.
doremus_artist:dcf767f8-7ff4-3795-acad-a4b77540231b
owl:sameAs viaf:126912334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912334>.
doremus_artist:dcfd9442-901d-3295-94a9-51cbb48e8942
owl:sameAs viaf:66688446; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66688446>.
doremus_artist:ddc91df8-2f71-3fa2-8321-6c024c30f32e
owl:sameAs viaf:76567391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76567391>.
doremus_artist:de42d5fe-bfdf-37bd-a33d-eff3a641df9a
    owl:sameAs viaf:116526403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116526403>,
        <http://viaf.org/viaf/19873877>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb54b139-3c1e-4002-b878-4dcc5dd51ae4>.
doremus_artist:de51789f-4bde-3570-b7f0-edf82a392539
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norfolk,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Chester,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Dorothy Maynor (September 3, 1910 \u2013 February 19, 1996) was an American soprano, concert singer, and the founder of the Harlem School of the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:22328118;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Maynor>,
        <http://viaf.org/viaf/22328118>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maud_Cuney_Hare-255-Dorothy_Maynor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Maynor.
doremus_artist:dec99595-5e03-3e7d-ad43-0cd9ef02d0b2
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Florian Uhlig (* 28. Oktober 1974 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Florian Uhlig was born in D\u00fcsseldorf and gave his first piano recital at the age of twelve. He studied in London at the Royal College of Music and the Royal Academy of Music, finishing with the concert diploma. He was also influenced by working with Peter Feuchtwanger and by his research towards a PhD thesis at the University of London. Florian Uhlig made his orchestral debut at the Barbican Arts Centre in London in 1997. Since then he has performed with orchestras like the BBC Symphony Orchestra, the Beijing Symphony Orchestra, the Deutsche Radio Philharmonie, the Dresden Philharmonic, the Hong Kong Sinfonietta, the Polish Radio Symphony Orchestra, the Sim\u00f3n Bol\u00edvar Youth Orchestra of Venezuela, the National Symphony Orchestra of Taiwan, the Bavarian Radio Chamber Orchestra, the Stuttgart"@en;
    owl:sameAs viaf:167731579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florian_Uhlig>,
        <http://viaf.org/viaf/167731579>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florian_Uhlig.
doremus_artist:deed56b8-8214-38bc-8fe5-06c94efbdfcb
owl:sameAs viaf:45225129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45225129>.
doremus_artist:df1b47a6-4c93-3901-b365-b25d0b9c6d40
owl:sameAs viaf:61741751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741751>.
doremus_artist:df3aa8fc-3034-330f-9519-0a7fefbffa5a
owl:sameAs viaf:65167373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65167373>.
doremus_artist:df83dea0-f5aa-3516-9f35-e4dbe3d2f3bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Alison Brown (* 7. August 1962 in Hartford, Connecticut) ist eine amerikanische Banjospielerin und Gitarristin, deren charakteristischer weicher Banjoklang durch die Benutzung von Nylonsaiten bestimmt ist. Sie ist Tr\u00e4gerin mehrerer Grammys und ist f\u00fcr weitere nominiert worden. Sie wird wegen ihrer besonderen Spielweise oft mit B\u00e9la Fleck, einem anderen Wunderkind des Banjos, zusammen genannt. Ihre Musik ist eine Mischung aus Jazz und Bluegrass mit Einfl\u00fcssen anderer Genres."@de,
        "Alison Brown (born August 7, 1962) is an American banjo player and guitarist known for a soft nylon-string banjo sound. She has won and has been nominated on several Grammy awards and is often compared to another banjo prodigy, B\u00e9la Fleck, for her unique style of playing. In her music, she blends jazz, bluegrass, rock, blues as well as other styles of music."@en,
        "\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3 (Alison Brown 1962\u5e748\u67087\u65e5-) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30bd\u30d5\u30c8\u30fb\u30ca\u30a4\u30ed\u30f3\u5f26\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u594f\u6cd5\u306f\u5947\u624d\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30af\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d6\u30ec\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9494790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/9494790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cc6e698-a567-4429-924d-8e05362d56db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alison-brown-fls.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Brown.
doremus_artist:dfa55485-e761-3eaf-81d7-a20b5c366e4c
owl:sameAs viaf:80850886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80850886>.
doremus_artist:dfbdb718-b9b4-3949-81fe-e48646908662
owl:sameAs viaf:79839290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79839290>.
doremus_artist:e01faa1f-7bba-39da-972b-db513ff40c7b
owl:sameAs viaf:66030361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66030361>.
doremus_artist:e032e934-fba8-36ca-aa6f-30669aeab7fa
owl:sameAs viaf:22439137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22439137>.
doremus_artist:e0ab5032-0a70-3566-ab6a-9ad36df69fde
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Grenier est un r\u00e9alisateur, acteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 novembre 1914 \u00e0 Paris et mort le 21 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Fr\u00e9jus (Var)."@fr;
    owl:sameAs viaf:91612078;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Grenier>,
        <http://viaf.org/viaf/91612078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Grenier.
doremus_artist:e0d57bb3-1d99-3c89-b2c0-646da32afa1d
owl:sameAs viaf:59280431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280431>.
doremus_artist:e1051414-c190-34e6-b01a-1da4bd2892ee
    rdfs:comment
        "Ashley Macdonald Lawrence, (5 June 1934, Hamilton, New Zealand \u2013 7 May 1990, Tokyo) was a New Zealand conductor mainly active in the UK and Germany, and particularly associated with ballet."@en,
        "\u30a2\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\uff08Ashley Macdonald Lawrence, 1934\u5e746\u67085\u65e5 - 1990\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:55907031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashley_Lawrence_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/55907031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e19a51e6-8f1e-468a-9a09-6e4a7fec57a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ashley_Lawrence_and_Doreen_Wells_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ashley_Lawrence_(musician)>.
doremus_artist:e1163a48-016f-35f6-be84-07b3ee13968d
owl:sameAs viaf:39585077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585077>.
doremus_artist:e183c94b-ed85-3acf-8855-70356ecd3122
owl:sameAs viaf:42009148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42009148>.
doremus_artist:e262b627-ea0d-3a6e-ab7c-55ef09d5f657
owl:sameAs viaf:61743101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743101>.
doremus_artist:e268e5cc-0f78-319a-a7ad-43d069d110e7
owl:sameAs viaf:229701047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229701047>.
doremus_artist:e43f650d-efe3-3132-be63-939d656cc2ab
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Paulinho Da Costa (ur. 31 maja 1948 w Rio de Janeiro) - brazylijski perkusista. Da Costa wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi wykonawcami jak Michael Jackson, Quincy Jones, Lionel Richie, The Rolling Stones, The Commodores, The Pointer Sisters, Herbie Hancock, Ella Fitzgerald, Chuck Mangione, Barbra Streisand, Rod Stewart, Aretha Franklin, Barry White, Carpenters, Dizzy Gillespie, Julio Iglesias, Diana Ross, Prince, Liza Minnelli, Curtis Mayfield, Janet Jackson, Paul Anka, Madonna, Miles Davis, Tracy Chapman, Paula Abdul, Whitney Houston, Toto, Natalie Cole, Phil Collins, John Patitucci, Patti LaBelle, Cher, Ricky Martin, Bobby McFerrin, Enrique Iglesias, Joe Satriani czy Bob Dylan."@pl,
        "Paulinho da Costa (* 31. Mai 1948 in Rio de Janeiro/Brasilien) ist ein brasilianischer Perkussionist."@de,
        """Paulinho da Costa (Portuguese pronunciation: [paw\u02c8li\u0272u da \u02c8k\u0254\u0283t\u0250], born Paulo Roberto da Costa on May 31, 1948) is a Brazilian percussionist born in Rio de Janeiro, considered one of the most recorded musicians of modern times. He has participated in thousands of albums, with Down Beat magazine naming him "one of the most talented percussionists of our time." He was an artist on Michael Jackson\u2019s Grammy Award-winning Thriller, Madonna's True Blue, Celine Dion\u2019s Let's Talk About Love, hit singles and movie soundtracks, including Saturday Night Fever, Dirty Dancing and Purple Rain and others. He has also toured with Diana Krall. He plays over 200 instruments professionally, and has worked in a variety of music genres including Brazilian, blues, Christian, country, disco, gospel, hip hop, jaz"""@en,
        "Paulinho da Costa (n. 31 de mayo de 1948) es un m\u00fasico nacido en R\u00edo de Janeiro, Brasil y es considerado uno de los percusionistas m\u00e1s reconocidos de tiempos modernos. Ejecutando m\u00e1s de 200 instrumentos de percusi\u00f3n, particip\u00f3 en miles de sesiones de grabaci\u00f3n, en \u00e1lbumes que ganaron el Premio Grammy, en canciones exitosas, en bandas sonoras, en propagandas de radio y televisi\u00f3n. \u00c9l ha trabajado con una gran variedad de g\u00e9neros musicales incluyendo: M\u00fasica Brasile\u00f1a, Blues, M\u00fasica Cristiana, Country, Disco, Gospel, Hip hop, Jazz, M\u00fasica Lat\u00edna, Rhythm and blues, Rock, Soul y World Music"@es,
        "Paulinho da Costa, n\u00e9 le 31 mai 1948 \u00e0 Rio de Janeiro, est un percussionniste br\u00e9silien. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des musiciens les plus prolifiques des temps modernes. En mesure de jouer de plus de 200 instruments \u00e0 percussion, il a particip\u00e9 \u00e0 des milliers d\u2019enregistrements, \u00e0 des albums r\u00e9compens\u00e9s par un Grammy Award, \u00e0 des chansons \u00e0 succ\u00e8s, \u00e0 des musiques de films, il a jou\u00e9 \u00e0 la radio et pour des publicit\u00e9s pour la t\u00e9l\u00e9vision. Paulinho a jou\u00e9 dans le clip La Isla Bonita de Madonna dont il joue les percussions dont du congas comme on le voit dans le clip."@fr,
        """Paulo Roberto "Paulinho" da Costa (Rio de Janeiro, 31 mei 1948) is een Braziliaans percussionist, die vrijwel onbekend is (percussionisten worden lang zo bekend niet als drummers), maar op letterlijk honderden muziekalbums heeft meegespeeld. Hij is daarbij niet kieskeurig in welk genre er gespeeld moet worden: Braziliaanse muziek, blues, gospels, disco, jazz, hiphop, rock, soul, hij speelde het allemaal. Hij begon op zijn vijfde te spelen, maar brak pas echt door toen hij naar de Verenigde Staten verhuisde. Daarna is hij niet meer opgehouden met spelen."""@nl,
        """Paulo Roberto da Costa, conhecido como Paulinho da Costa (Rio de Janeiro, 31 de maio de 1948), \u00e9 um percussionista brasileiro que se tornou um do m\u00fasicos mais requisitados nos est\u00fadios de grava\u00e7\u00f5es em Los Angeles, no estado da Calif\u00f3rnia . Sendo um dos m\u00fasicos que mais gravou e participou de discos nos tempos modernos, foi considerado pela revista Down Beat "um dos percussionistas mais talentosos do nosso tempo". Participou de v\u00e1rios \u00e1lbuns premiados pelo Grammy Award, entre eles Thriller, de Michael Jackson, True Blue, de Madonna e Let's Talk About Love, de Celine Dion. Participou tamb\u00e9m de m\u00fasicas e trilhas sonoras de filmes de grande sucesso, entre eles Os embalos de s\u00e1bado \u00e0 noite, Darty Dancy, Purple Rain e Jurassic Park. O m\u00fasico, que toca mais de 200 instrumentos, tamb\u00e9m tocou com D"""@pt,
        "\u00c8 considerato uno dei musicisti pi\u00f9 prolifici dei tempi moderni. Suonando pi\u00f9 di 200 strumenti a percussione, ha partecipato a migliaia di sedute di registrazione, album premiati con Grammy Award, canzoni di successo, colonne sonore, radio e pubblicit\u00e0 televisive. Ha suonato diversi generi musicali, compresi: Blues, Country, Easy Listening, Disco, Gospel, Hip-Hop, Jazz, Latin jazz, MPB, R&B, Rock, Soul e World Music."@it,
        "\u30d1\u30a6\u30ea\u30fc\u30cb\u30e7\u30fb\u30c0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\uff08Paulinho Da Costa, \u672c\u540d:Paulo Roberto da Costa, 1948\u5e745\u670831\u65e5-\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u79fb\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u69d8\u3005\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5343\u56de\u3092\u8d8a\u3059\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u6570\u3092\u8a87\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85529011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulinho_da_Costa>,
        <http://viaf.org/viaf/85529011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb224c08-ae22-4062-8891-e58ca2d59c9f>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Prdc2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulinho_da_Costa.
doremus_artist:e497a2ae-f6f7-318d-bf8f-31fd0f651649
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Moreau (* 1656 in Angers; \u2020 24. August 1733 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Jean-Baptiste Moreau (* Angers, 1656 - \u2020 Paris, 24 ao\u00fbt 1733) est un musicien fran\u00e7ais, ma\u00eetre de musique de Louis XIV."@fr,
        "Jean-Baptiste Moreau (ca. 1656-24 August 1733) was a French composer of the baroque period. He served as the master of music at the court of Louis XIV. His compositional output includes several motets and music for the theatre."@en;
    owl:sameAs viaf:39575167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Moreau>,
        <http://viaf.org/viaf/39575167>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Moreau.
doremus_artist:e4d6c0d0-dd7c-3a1a-9e94-b590bac5bffe
    dbp:birthPlace dbr:Rosenheim;
    rdfs:comment
        "Ludwig Baumann (born 1950 in Rosenheim) is a German opera singer."@en,
        "Ludwig Franz Xaver Baumann (* 1950 in Rosenheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton) und seit 1997 Initiator und Intendant des \u201eOpernfestivals Gut Immling Chiemgau\u201c auf Gut Immling in Halfing."@de;
    owl:sameAs viaf:100317831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Baumann>,
        <http://viaf.org/viaf/100317831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Baumann.
doremus_artist:e5671b09-e909-3dd3-b102-affa12b38d7e
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0646 \u0648\u0631\u062f \u0631\u0627\u062f\u0643\u0644\u064a\u0641 (9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1764- 7 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u06311823) \u0623\u062f\u064a\u0628\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a \u0628\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0631\u062a \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639. \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0622\u0646 \u0631\u0627\u062f\u0643\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0628\u062f\u0627\u0639\u064a \u0648\u063a\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0644\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0648\u0645\u0634\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u0641\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0648\u064a\u0644\u0629. \u064a\u062a\u062c\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0648\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0647\u0630\u0627 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0633\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0648\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0637\u064a. \u0644\u0647\u0627 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0631\u0639\u0628 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629, \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0633\u0631\u0627\u0631 \u0623\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641\u0648."@ar,
        """Ann Radcliffe ( Ward, 9 de julho de 1764 - 7 de fevereiro de 1823) foi uma escritora inglesa e pioneira do romance g\u00f3tico. Seu estilo \u00e9 rom\u00e2ntico em suas v\u00edvidas descri\u00e7\u00f5es de paisagens e cenas longas de viagens, no entanto, o elemento g\u00f3tico \u00e9 evidente atrav\u00e9s de seu uso do sobrenatural. Foi a sua t\u00e9cnica "o sobrenatural, que explicou " a revela\u00e7\u00e3o final de fen\u00f4menos inexplic\u00e1veis, que ajudou a novela g\u00f3tica alcan\u00e7ar respeitabilidade na d\u00e9cada de 1790."""@pt,
        "Ann Radcliffe (* 9. Juli 1764 als Ann Ward in London, England; \u2020 7. Februar 1823 ebenda) war eine englische Schriftstellerin, eine der popul\u00e4rsten Vertreterinnen des Schauerromans (Gothic Novel) ihrer Zeit."@de,
        "Ann Radcliffe (9 de julio de 1764 \u2013 7 de febrero de 1823), novelista brit\u00e1nica, pionera de la llamada novela g\u00f3tica de terror."@es,
        "Ann Radcliffe (Holborn, Londen, 9 juli 1764 \u2013 aldaar, 7 februari 1823) was een Engels romanschrijfster van voornamelijk romantische thrillers die worden gerekend tot het genre van de gothic novel. Radcliffe werd geboren als Ann Ward, een dochter van een Londense middenstander. Zij groeide op in een in kunst en cultuur ge\u00efnteresseerd milieu. In 1787 trouwde zij op 22-jarige leeftijd in Bath met de journalist William Radcliffe, eigenaar en redacteur van het tijdschrift The English Chronicle. Het huwelijk bleef kinderloos en Ann zette zich aan het schrijven, hierin aangemoedigd door haar echtgenoot."@nl,
        """Ann Radcliffe (n\u00e9e Ward, 9 July 1764 \u2013 7 February 1823) was an English author and pioneer of the Gothic novel. Her style is Romantic in its vivid descriptions of landscapes and long travel scenes, yet the Gothic element is obvious through her use of the supernatural. It was her technique, "the explained supernatural" as the final revelation of inexplicable phenomena, which helped the Gothic novel achieve respectability in the 1790s."""@en,
        """Ann Radcliffe (ur. 9 lipca 1764 w Londynie, zm. 7 lutego 1823 tam\u017ce) \u2013 angielska preromantyczna poetka i powie\u015bciopisarka, kt\u00f3ra wywar\u0142a wielki wp\u0142yw na tw\u00f3rc\u00f3w dojrza\u0142ego romantyzmu. Autorka licznych romans\u00f3w sentymentalnych oraz powie\u015bci gotyckich, uwa\u017cana za prekursork\u0119 horroru oraz "melodramatu w literaturze". Za \u017cycia nazywana Szekspirem powie\u015bciopisarzy. Jej posta\u0107 sta\u0142a si\u0119 dla Edgara Allana Poego inspiracj\u0105 do napisania Portretu owalnego."""@pl,
        "Ann Radcliffe, n\u00e9e Ward le 9 juillet 1764 \u00e0 Holborn, \u00e0 Londres o\u00f9 elle est morte le 7 f\u00e9vrier 1823, est une romanci\u00e8re britannique, pionni\u00e8re du roman gothique."@fr,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0434\u043a\u043b\u0438\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ann Radcliffe, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0438\u0441\u0441 \u0423\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miss Ward); 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1764 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1823) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\uff08Ann Radcliffe 1764\u5e747\u67089\u65e5\u20131823\u5e742\u67087\u65e5) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u5c0f\u8aac\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u300e\u30e6\u30fc\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u306e\u79d8\u5bc6\u300f\u3068\u300e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u60e8\u5287\u300f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u00b7\u62c9\u5fb7\u514b\u5229\u592b\uff08Ann Radcliffe\uff09\uff081764\u5e747\u67089\u65e5 - 1823\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u570b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u54e5\u7279\u5c0f\u8aaa\u5148\u9a45\u3002\u5979\u7684\u98a8\u683c\u662f\u6d6a\u6f2b\u611b\u60c5\u548c\u9577\u9014\u65c5\u884c\u5834\u666f\uff0c\u4e26\u5177\u5099\u660e\u986f\u7684\u54e5\u7279\u5c0f\u8aaa\u5143\u7d20\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64010774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Radcliffe>,
        <http://viaf.org/viaf/64010774>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ann_Radcliffe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Radcliffe.
doremus_artist:e5c43c29-2c58-34ef-96b6-e85cf401884f
owl:sameAs viaf:55875731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55875731>.
doremus_artist:e5e44803-17ac-3faa-93b3-ce2e5174b8bb
owl:sameAs viaf:79206876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79206876>.
doremus_artist:e61a9081-4cce-3f6f-bbc3-92dbcc0a2860
owl:sameAs viaf:63028208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63028208>.
doremus_artist:e7697633-8faa-33d5-a573-a0bccb6e1f18
owl:sameAs viaf:101012761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012761>.
doremus_artist:e77c29bb-7696-3caf-9575-ea40a52e4d95
    rdfs:comment
        "William Pearson (* 10. September 1934; \u2020 18. Juni 1995 in K\u00f6ln) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger (Bariton). Er verbrachte den Gro\u00dfteil seiner Karriere in Europa, vor allem in Deutschland. Er war f\u00fcr sein breites Repertoire bekannt, das sich von Bach und H\u00e4ndel bis Spirituals und avantgardistischen Kompositionen erstreckte."@de,
        "William Pearson (1934 - 18 June 1995) was an American born baritone, who spent most of his career in Europe, especially in Germany. He was notable for his wide repertoire, stretching from Bach and Handel to spirituals, modernist and avant garde compositions. After leaving the opera house, Pearson gave concerts and recitals around Germany, as well as in the major cultural centres in Europe."@en;
    owl:sameAs viaf:115796636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Pearson_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/115796636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Pearson_(baritone)>.
doremus_artist:e780a25b-48b9-3df9-b801-09f2fe3b35f3
    owl:sameAs viaf:57505756;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57505756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89135d18-116c-4a52-a3bc-9674b0eb50a3>.
doremus_artist:e8955e41-fd13-374f-9819-67984644e87e
    rdfs:comment
        "Serge Franklin, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Montlu\u00e7on (Allier), est un sitariste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194692;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Franklin>,
        <http://viaf.org/viaf/64194692>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00ec1956-58d1-46aa-9215-fd8cc3955b19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Franklin.
doremus_artist:e8966265-18d7-3a91-bead-27d02ac7a452
owl:sameAs viaf:22396271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396271>.
doremus_artist:e8c850d5-968c-3870-bba6-7228a55eb43c
owl:sameAs viaf:76523817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523817>.
doremus_artist:ea37fe8b-c080-325d-aaa7-cd02a0cfb72c
    owl:sameAs viaf:37105014;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a15d49b-841c-49dc-bc0c-db4333ae0fda>.
doremus_artist:eb0125aa-17c5-368e-8eed-78495fa363d1
owl:sameAs viaf:34651882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651882>.
doremus_artist:ebce4386-9159-32c5-bfc5-b9f5c6f4107c
owl:sameAs viaf:46252924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46252924>.
doremus_artist:ebfe314f-00a3-3a26-ab55-d528012bee63
owl:sameAs viaf:16145588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16145588>.
doremus_artist:ec09d07c-e538-32d3-9051-60c1c2a3f754
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Nollier (* 26. Dezember 1919 in Paris; \u2020 12. Februar 2009) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Claude Nollier (Paris, 12 de dezembro de 1919 - 12 de fevereiro de 2009) foi uma atriz francesa."@pt,
        "Claude Nollier est une actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Paris et morte le 12 f\u00e9vrier 2009."@fr,
        "Claude Nollier, French actress, was born on 12 December 1919 in Paris, and died 12 February 2009."@en,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041d\u043e\u043b\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Claude Nollier; 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1919, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2009, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ce\u30ea\u30a8\uff08Claude Nollier\u30011919\u5e7412\u670812\u65e5 - 2009\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102407297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Nollier>,
        <http://viaf.org/viaf/102407297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Nollier.
doremus_artist:ecba8ee5-0476-33fd-8f8d-b4db9240f796
owl:sameAs viaf:14858310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14858310>.
doremus_artist:ed362428-160e-3b6b-8224-ba47eb39400a
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Daniel Mesguich (* 15. Juli 1952 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Auf Empfehlung von Marie-France Pisier erhielt Daniel Mesguich, der sich bisher am Theater einen Namen gemacht hatte, 1978 eine Rolle von Fran\u00e7ois Truffaut in dessen Film Liebe auf der Flucht. Im gleichen Jahr erhielt er die m\u00e4nnliche Hauptrolle des Napol\u00e9on Bonaparte in der TV-Serie Jos\u00e9phine. Seitdem trat er neben Romy Schneider in Die Bankiersfrau und neben Isabelle Adjani in Quartett auf. Der Durchbruch zum Filmstar gelingt ihm nicht, doch er gilt in Frankreich als Theatergr\u00f6\u00dfe. Zu seiner letzten gr\u00f6\u00dferen Filmrollen geh\u00f6ren 1998 der Lieutenant Coudein in Das Flo\u00df der Medusa und der K\u00f6nig als Partner von Catherine Deneuve im Hollywood-Spektakel The Musketeer (2001)."@de,
        "Daniel Mesguich (Algiers, 15 juli 1952) is een Frans/Algerijns acteur, toneel- en operaregisseur en leraar toneelpedagogie."@nl,
        "Daniel Mesguich (born July 15, 1952) is a French-Algerian actor and director in theater and opera, and professor of stage acting school."@en,
        "Daniel Mesguich, n\u00e9 le 15 juillet 1952 \u00e0 Alger (Alg\u00e9rie), est un acteur, metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et professeur d'art dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:115393901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Mesguich>,
        <http://viaf.org/viaf/115393901>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Mesguich_par_Claude_Truong-Ngoc_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Mesguich.
doremus_artist:ed53b9e0-4915-3840-92f7-c36550fc0ff0
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robert Dowland (* 1591 in England; \u2020 1641) war ein englischer Komponist und Lautenist der Renaissance. Er war der Sohn des ber\u00fchmten englischen Lautenisten John Dowland. Er publizierte zwei Sammlungen von Lautenmusik und Ayres, \u201eA Varietie of Lute Lessons\u201c und \u201eA Musicall Banquet\u201c (1610). 1626 folgte er seinem Vater auf den Posten eines k\u00f6niglichen Lautenisten. Normdaten (Person): GND: 124335853  | LCCN: n86016416 | VIAF: 79171461 |"@de,
        "Robert Dowland (Londen (?); 1591 \u2013 Londen; 1641) was een Engels bespeler van de luit en componist, dat laatste op kleine schaal. Dat eerste is niet toevallig; hij was zoon van de (destijds al) befaamde luitbespeler John Dowland. Roberts opvoeding (1598-1608) werd grotendeels verzorgd door zijn beschermheer Robert Sidney, omdat John Dowland toen aan het Deense hof te Elsinore geld verdiende. Robert kreeg les van Thomas Monson, vriend van John Dowland. In 1626 volgde Robert zijn vader op als bespeler van de luit aan het hof van Karel I van Engeland."@nl,
        "Robert Dowland (ca. 1591 \u2013 1641) was an English lutenist and composer. He was the son of the lutenist and composer John Dowland. In 1610 he published two collections of music, A Varietie of Lute Lessons and A Musical Banquet (an anthology of work by other composers including his father). In 1626 his father died and Robert succeeded him as royal lutenist."@en,
        "Robert Dowland (n\u00e9 \u00e0 Londres vers 1591 et mort dans cette m\u00eame ville le 28 novembre 1641), fils du grand luthiste John Dowland, est un compositeur et luthiste anglais de la fin de la Renaissance, actif durant les r\u00e8gnes de Jacques Ier et de  Charles Ier d'Angleterre, au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:79171461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Dowland>,
        <http://viaf.org/viaf/79171461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Dowland.
doremus_artist:ee231574-d4c5-300d-8959-8b661fcce429
    dbp:birthPlace dbr:Adria;
    rdfs:comment
        "Nello Santi (* 22. September 1931 in Adria, Venetien) ist ein italienischer Operndirigent."@de,
        "Nello Santi (22 de Setembro de 1931) \u00e9 um maestro italiano. Ele \u00e9 frequentemente chamado de Papa Santi pois os m\u00fasicos sempre mostram muitos respeito pelo seu trabalho. Santi nasceu em Adria (Veneto), It\u00e1lia. Ele estudou composi\u00e7\u00e3o no Liceo de P\u00e1dua. Em 1951 ele fez sua estr\u00e9ia como maestro em P\u00e1dua, conduzindo a \u00f3pera Rigoletto de Giuseppe Verdi no Teatro Verdi. Ele foi apontado como diretor musical da Casa de \u00d3pera de Zurique em 1958, permancecendo l\u00e1 at\u00e9 1969. Ele conduziu a \u00d3pera de Zurique pela primeira vez em 1958, o Metropolitan Opera pela primeira vez em 1962, quando fez sua estr\u00e9ia com Un Ballo in Maschera de Verdi, Royal Opera House com La Traviata e em muitas outras grandes casas de \u00f3peras do mundo, incluindo a Arena de Verona."@pt,
        """Nello Santi (born September 22, 1931) is an Italian conductor. He is often called "Papa Santi" by his fellow musicians to show their high respect for his work."""@en,
        "Nello Santi (n\u00e9 le 22 septembre 1931 \u00e0 Adria) est un chef d'orchestre italien.Il est surtout connu pour sa direction d\u2019op\u00e9ra."@fr,
        """Nello Santi (ur. 22 wrze\u015bnia 1931 w Adrii, W\u0142ochy) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Jeden z najwi\u0119kszych znawc\u00f3w repertuaru Verdiego i Pucciniego. Nazywany "Papa Santi". Studiowa\u0142 w Padwie kompozycj\u0119 i \u015bpiew. Zadebiutowa\u0142 w 1951 oper\u0105 G. Verdiego "Rigoletto" w teatrze Verdiego w Padwie. W latach 1958 -1969 by\u0142 dyrektorem Opery w Zurychu. Nello Santi wi\u0119kszo\u015b\u0107 oper dyryguje z pami\u0119ci znaj\u0105c partytur\u0119 i teksty przewa\u017cnie bezb\u0142\u0119dnie. Jest znany z tego, \u017ce dyryguj\u0105c spektakle r\u00f3wnocze\u015bnie do\u015bpiewuje swoim charakterystycznym g\u0142osem tenorowym."""@pl,
        "\u30cd\u30eb\u30ed\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Nello Santi\u30011931\u5e749\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u570f\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cd\u30c3\u30ed\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u3001\u30cd\u30ed\u30fb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\u7b49\u306e\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nello_Santi>,
        <http://viaf.org/viaf/22328670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8478f804-2343-4dac-9136-c6aebd74dd9a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nello_Santi.
doremus_artist:ee58a8ca-3299-3ad8-b729-60893f33b3d8
    dbp:birthPlace dbr:Gueule_Tapée-Fass-Colobane;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Djibril Diop Mamb\u00e9ty (* 1945 in Colobane bei Dakar; \u2020 23. Juli 1998) war ein senegalesischer Schauspieler und Regisseur. Mamb\u00e9ty absolvierte zun\u00e4chst eine Schauspielausbildung und wirkte in senegalesischen und italienischen Filmen mit. 1969 drehte er den Kurzfilm \u201eContras'city\u201c, im Jahr darauf den Spielfilm \u201eBadou Boy\u201c \u00fcber einen Stra\u00dfenjungen in Dakar. Bereits sein erster Langspielfilm sorgte daf\u00fcr, dass Mamb\u00e9tys Name k\u00fcnftig mit dem seines Landsmanns Ousmane Semb\u00e8ne im selben Atemzug genannt wurde. F\u00fcr \u201eTouki Bouki\u201c (1972) erhielt er den Preis der Kritik in Cannes. \u201eTouki Bouki\u201c ist die phantasievoll erz\u00e4hlte Geschichte eines jungen Paares, das unbedingt nach Paris reisen m\u00f6chte. Im gleichen Jahr hielt Mamb\u00e9ty sich l\u00e4ngere Zeit in Rom auf, wo er unter anderem Pier Paolo Pasolini traf."@de,
        "Djibril Diop Mamb\u00e9ty (1945-1998) est un com\u00e9dien, un sc\u00e9nariste et un r\u00e9alisateur s\u00e9n\u00e9galais. Un peu moins connu que son compatriote Semb\u00e8ne Ousmane, il est cependant l'un des cin\u00e9astes africains les plus marquants de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Djibril Diop Mamb\u00e9ty (January 1945 \u2013 July 23, 1998) was a Senegalese film director, actor, orator, composer and poet. Though he made only a small number of films, they received international acclaim for their original and experimental cinematic technique and non-linear, unconventional narrative style. Born to a Muslim family near Dakar, Senegal's capital city, Mamb\u00e9ty was Wolof. He died in 1998 while being treated for lung cancer in a Paris hospital."@en,
        "Djibril Diop Mamb\u00e9ty (enero 1945 - 23 de julio, 1998) fue un director de cine senegal\u00e9s, actor, orador, compositor y poeta. A pesar de ser reducida filmograf\u00eda, es considerado uno de los cineastas africanos de culto  por su t\u00e9cnica cinematogr\u00e1fica original y experimental y no lineal, estilo narrativo poco convencional y sus personajes tan caracter\u00edsticos. Nacido en una familia musulmana cerca de Dakar, capital de Senegal, Mamb\u00e9ty era wolof. Muri\u00f3 en Par\u00eds 1998 a causa de un c\u00e1ncer de pulm\u00f3n."@es,
        "\u0414\u0436\u0438\u0431\u0440\u0438\u043b \u0414\u0438\u043e\u043f-\u041c\u0430\u043c\u0431\u0435\u0442\u0438 (\u0444\u0440.  Djibril Diop Mamb\u00e9ty, \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044c 1945, \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30d6\u30ea\u30eb\u30fb\u30b8\u30aa\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30f3\u30d9\u30c6\u30a3\uff08Djibril Diop Mamb\u00e9ty, 1945\u5e741\u6708 - 1998\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9744567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djibril_Diop_Mamb\u00e9ty>,
        <http://viaf.org/viaf/9744567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djibril_Diop_Mambéty.
doremus_artist:ee5d5698-3069-332f-b2ca-a7cfad3ae8b1
    owl:sameAs viaf:7572371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0bd637d-8fcc-43d5-a06c-ac822047b14d>.
doremus_artist:eeaa395a-608f-3682-87cf-463e1f711aa6
    owl:sameAs viaf:51891422;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb06afdf-df0e-4f7a-b2d9-10af7cf6d14c>.
doremus_artist:ef3ab2d5-bec4-3c99-b34a-fda672335146
owl:sameAs viaf:22439377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22439377>.
doremus_artist:ef4fc648-9cca-38e5-a051-dfdbf8ad91b2
owl:sameAs viaf:71688344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71688344>.
doremus_artist:efd21a86-e598-3b65-ad1c-006ba06fbf71
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renan Luce (* 5. M\u00e4rz 1980 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Liedermacher."@de,
        "Renan Luce (5 de marzo de 1980) es un cantautor franc\u00e9s, oriundo de la ciudad de Par\u00eds."@es,
        "Renan Luce (born 5 March 1980, Paris) is a French singer and songwriter. His songs are inspired by the 20th century singer and songwriter Georges Brassens and depict everyday life with a dose of humour and poetry. He will be the voice of Wirt in the French dub of Over the Garden Wall which will also be his first acting role."@en,
        "Renan Luce (ur. 5 marca 1980) \u2013 francuski piosenkarz. Jego pierwszy album (Repenti) w 2007 r. otrzyma\u0142 platynow\u0105 p\u0142yt\u0119, a drugi (Le Clan des miros) w 2010 r. \u2013 podw\u00f3jn\u0105 platyn\u0119. Piosenka On n'est pas \u00e0 une b\u00eatise pr\u00e8s z tej p\u0142yty znalaz\u0142a si\u0119 w filmie Miko\u0142ajek. Uko\u0144czy\u0142 Toulouse Business School."@pl,
        "Renan Luce est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 5 mars 1980. Originaire de Morlaix, il rencontre le succ\u00e8s en France avec son premier album Repenti en 2007 et sa chanson La Lettre."@fr,
        "Si \u00e8 laureato presso Toulouse Business School."@it,
        "\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30ea\u30e5\u30fc\u30b9\uff08Renan Luce\u30011980\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u5b50\u4f9b\u306e\u6642\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30c6\u30fc\u30eb\u770c\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002 2006\u5e74\u30011\u4f5c\u76ee\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cRepenti\u300d\u3092\u767a\u58f2\u3057\u3001\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u66f2\u300cLe Voisines\u300d\u3001\u300cLa Lettre\u300d\u306a\u3069\u30b9\u30de\u30c3\u30b7\u30e5\u30d2\u30c3\u30c8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:228061373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renan_Luce>,
        <http://viaf.org/viaf/228061373>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dsc07183.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renan_Luce.
doremus_artist:efd38c07-31a7-3357-b4ef-69f4d8989dc6
    owl:sameAs viaf:56795303;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f76a0ab-4c5e-4bc3-8c4c-558a5ff57615>.
doremus_artist:f040f133-bcd9-3504-a7ed-5cf0c183cb0b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chiba,_Chiba>;
    rdfs:comment
        """Inizia la sua carriera negli anni settanta militando nel gruppo rock psichedelico dei Lost Aaraaff. La sua carriera da solista inizia nel 1981 con l'album Watashi Dake/Only Me. Il progetto considerato pi\u00f9 "psichedelico" di Haino \u00e8 stato Fushitsusha, avviato nel 1978 e che raggiunse la popolarit\u00e0 nei primi anni novanta, che vide la collaborazione di Yasushi Ozawa (basso), Maki Miura (chitarra), e Jun "Akui" Kosugi (batteria). Raggiunge la popolarit\u00e0 nel 1993 con l'album Allegorical Misunderstanding dei Fushitsusha prodotto da John Zorn."""@it,
        "Keiji Haino (jap. \u7070\u91ce \u656c\u4e8c Haino Keiji; * 3. Mai 1952 in Chiba, Japan) ist ein japanischer Multi-Instrumentalist (Gitarre, Stimme, Drehleier, Perkussion, Elektronik, ethnische Instrumente) und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den wichtigen musikalischen Grenzg\u00e4ngern zwischen Free Jazz, Noise und Rockmusik und lebt zurzeit in Tokyo."@de,
        "Keiji Haino (\u7070\u91ce \u656c\u4e8c Haino Keiji) born May 3, 1952 in Chiba, Japan, and currently residing in Tokyo, is a Japanese musician and singer-songwriter whose work has included rock, free improvisation, noise music, percussion, psychedelic music, minimalism and drone music. He has been active since the 1970s and continues to record regularly and in new styles."@en,
        "Keiji HainoFichier:Keiji Haino 5268020.jpg Keiji Haino en 2007 Keiji Haino (en japonais : \u7070\u91ce \u656c\u4e8c Haino Keiji) n\u00e9 le 3 mai 1952 \u00e0 Chiba au Japon, et habitant actuellement \u00e0 Tokyo, est un musicien japonais, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, qui flirte avec des genres aussi divers que le rock, la musique improvis\u00e9e, la noise, la percussion solo, le psych\u00e9d\u00e9lisme, la musique minimaliste et le drone, ainsi que des reprises. Il est actif depuis les ann\u00e9es 1970 et continue toujours d'enregistrer des albums et dans de nouveaux styles musicaux. Les instruments principaux qu'il utilise sont la guitare et le chant. Haino est connu pour ses explorations du son cathartique intense, et une grande partie de son travail porte une singularit\u00e9 particuli\u00e8re, mais son \u0153uvre est si vari\u00e9e que certains de ses album"@fr,
        "\u041a\u0435\u0439\u0434\u0437\u0438 \u0425\u0430\u0439\u043d\u043e (\u7070\u91ce \u656c\u4e8c \u0425\u0430\u0439\u043d\u043e \u041a\u0435\u0439\u0434\u0437\u0438, 3 \u043c\u0430\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u0431\u0430, \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u7070\u91ce \u656c\u4e8c\uff08\u306f\u3044\u306e \u3051\u3044\u3058\u30011952\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5343\u8449\u770c\u751f\u307e\u308c\u3001\u6771\u4eac\u5728\u4f4f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30a4\u30b1\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30ce\u30a4\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3001\u6271\u3046\u97f3\u697d\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306f\u975e\u5e38\u306b\u591a\u5c90\u306b\u4e98\u308b\u3002\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u30ce\u30a4\u30ba\u30fb\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u304a\u3088\u3073\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7cfb\u8b5c\u3067\u8a9e\u3089\u308c\u3001\u904e\u6fc0\u306a\u30ce\u30a4\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a2\u30a4\u30b3\u30f3\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84261672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keiji_Haino>,
        <http://viaf.org/viaf/84261672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00f58b1e-fdb3-4971-8cb0-dc5a3f188ade>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keiji_Haino.
doremus_artist:f0d00115-ba62-3cc4-84f4-2d46b5958075
owl:sameAs viaf:78781060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781060>.
doremus_artist:f128aa5f-3ece-318f-9bf9-8436e76d0c75
owl:sameAs viaf:107440692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107440692>.
doremus_artist:f34cfadd-5092-3ecb-aa9b-fd267838efb9
    dbp:birthPlace dbr:Maryland;
    rdfs:comment
        """Autore di musica contemporanea, \u00e8 solitamente considerato tra i capofila del minimalismo musicale con Steve Reich, La Monte Young, Terry Riley, John Adams. Esaurito il periodo di massima produzione minimalista, contrariamente agli autori succitati, a parte forse Adams, si \u00e8 progressivamente emancipato, scegliendo uno stile di pi\u00f9 facile fruizione, postminimalista, meno rigoroso, e spesso volto verso la tradizione sinfonica americana. Philip Glass \u00e8 stato inoltre posizionato al numero 9 della Top 100 geni viventi stilata nel 2007 dalla rivista inglese "The Telegraph"  ."""@it,
        "Philip Glass (* 31. Januar 1937 in Baltimore, Maryland) ist ein US-amerikanischer Musiker und Komponist. Er gilt zusammen mit Steve Reich, Terry Riley und La Monte Young als einer der wichtigsten Vertreter der Minimal Music."@de,
        "Philip Glass (Baltimore, 31 januari 1937) is een Amerikaans componist. Zijn muziek wordt gerekend tot de minimal music, hoewel hij zelf de term theatermuziek gebruikt."@nl,
        "Philip Glass (ur. 31 stycznia 1937 w Baltimore) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor. Jego muzyk\u0119 cz\u0119sto okre\u015bla si\u0119 jako minimalistyczn\u0105."@pl,
        "Philip Glass, n\u00e9 le 31 janvier 1937 \u00e0 Baltimore dans le Maryland, est un musicien et compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs les plus influents de la fin du XXe si\u00e8cle. Il est, avec ses contemporains Terry Riley et Steve Reich, l'un des pionniers et l'un des repr\u00e9sentants les plus \u00e9minents de la musique minimaliste, notamment de l'\u00e9cole r\u00e9p\u00e9titive, et de la musique classique des \u00c9tats-Unis. Il a compos\u00e9 des \u0153uvres pour ensemble, des op\u00e9ras, des symphonies, des concertos, des musiques de film et des \u0153uvres pour soliste."@fr,
        "Philip Morris Glass (Baltimore, 31 de enero de 1937) es un compositor estadounidense de m\u00fasica minimalista. Asisti\u00f3 de joven a la escuela de m\u00fasica Juilliard. Es relativamente conocido, pese a la complejidad de sus propuestas musicales, desde la aparici\u00f3n de su \u00f3pera Einstein on the Beach."@es,
        "Philip Morris Glass (Baltimore, 31 de janeiro de 1937) \u00e9 um compositor estadunidense e est\u00e1 entre os compositores mais influentes do final do s\u00e9culo XX. A sua m\u00fasica \u00e9 normalmente chamada de minimalista, embora ele n\u00e3o aprecie esta express\u00e3o. \u00c9 um compositor muito prol\u00edfico tendo produzido in\u00fameros trabalhos entre \u00f3peras, sinfonias, concertos, trilhas sonoras para filmes e outros trabalhos em colabora\u00e7\u00e3o com outros m\u00fasicos. Tem dois filhos e atualmente reside no estado de Nova Iorque nos Estados Unidos, e na prov\u00edncia da Nova Esc\u00f3cia no Canad\u00e1. \u00c9 defensor da causa tibetana."@pt,
        """Philip Morris Glass (born January 31, 1937) is an American composer. He is considered one of the most influential music makers of the late 20th century. His music is often controversially described as minimal music, along with the work of the other "major minimalists" La Monte Young, Terry Riley and Steve Reich."""@en,
        "\u0424\u0438\u0301\u043b\u0438\u043f \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Philip Glass; \u0440\u043e\u0434. 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u043c\u043e\u0440) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u00ab\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439\u00bb. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0440\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c, \u043d\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0413\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0411\u0430\u0445 \u0438 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442."@ru,
        """\u0641\u064a\u0644\u064a\u0628 \u0642\u0644\u0627\u0633 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 13 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1937). \u0648\u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0648\u062a\u0648\u0635\u0641 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629\u060c \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 "\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d\u064a\u0629" \u0645\u062b\u0644 \u0644\u0627\u0645\u0648\u0646\u062a \u064a\u0627\u0646\u063a (La Monte Young)\u060c \u062a\u064a\u0631\u064a \u0631\u0627\u064a\u0644\u064a (Terry Riley) \u0648\u0633\u062a\u064a\u0641 \u0631\u0627\u064a\u062a\u0634 (\u200fSteve Reich)\u200f."""@ar,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9 \uff08Philip Glass, 1937\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b0\u30e9\u30b9\u81ea\u8eab\u306f\u3053\u306e\u547c\u3073\u540d\u3092\u6b53\u8fce\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u683c\u62c9\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPhilip Morris Glass\uff0c1937\u5e741\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u6d89\u53ca\u4e86\u4f20\u7edf\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u51e0\u4e4e\u6240\u6709\u4f53\u88c1\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u9886\u57df\u6709\u4e0d\u5c11\u521b\u4f5c\uff0c\u4ea7\u751f\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u5916\u865f\u53eb\u505a\u6bd2\u6c23\u74e6\u65af\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64191786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Glass>,
        <http://viaf.org/viaf/64191786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ae54dee-4dba-49c0-802a-a3b3b3adfe9b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Glass_018.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Glass.
doremus_artist:f46643b2-8de7-3bbc-92bc-9d1bfc2ac2ca
    owl:sameAs n0:10f55070-09fb-4ac8-b684-b70ca66b0055;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/10f55070-09fb-4ac8-b684-b70ca66b0055>.
doremus_artist:f47bc1bb-81aa-3ce2-8d5a-24c7358b4f39
    rdfs:comment
        """Janice Harsanyi (July 15, 1929 \u2013 March 22, 2007) was a soprano singer and college professor. Janice was born in Arlington, Massachusetts, the daughter of a Presbyterian minister and lived in the Hamilton Square section of Hamilton Township, Mercer County, New Jersey at an early age. Harsanyi married Nicholas Harsanyi, a violist who went to school with B\u00e9la Bart\u00f3k in Hungary. Nikki founded the Tallahassee Symphony Orchestra in 1979, his wife, Janice, was known as "first lady" of the TSO. Nicholas Harsanyi died in 1987."""@en;
    owl:sameAs viaf:66665076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janice_Harsanyi>,
        <http://viaf.org/viaf/66665076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janice_Harsanyi.
doremus_artist:f5265f13-6cd0-3695-b6c9-81ec93d61cd4
owl:sameAs viaf:39644065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644065>.
doremus_artist:f53ae113-b40f-3e55-a7ea-edef4cdf8208
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Southampton_County,_Virginia>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Pearl Bailey (ur. 29 marca 1918, zm.17 sierpnia 1990) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i telewizyjna"@pl,
        "Pearl BaileyFichier:Pearlbailey.jpg Pearl Bailey en 1946 Pearl Bailey est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 29 mars 1918 \u00e0 Newport News, Virginie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 ao\u00fbt 1990 \u00e0 Philadelphie (Pennsylvanie)."@fr,
        "Pearl Mae Bailey (* 29. M\u00e4rz 1918 in Newport News, Virginia; \u2020 17. August 1990 in Philadelphia, Pennsylvania) war eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        """Pearl Mae Bailey (29 de marzo de 1918 \u2013 17 de agosto de 1990) fue una actriz y cantante estadounidense. Tras actuar en el vodevil, debut\u00f3 en el teatro de Broadway con St. Louis Woman  en 1946. Gan\u00f3 un Tony por el papel principal de la producci\u00f3n Hello, Dolly!, toda ella con artistas negros, en 1968. Su interpretaci\u00f3n de la canci\u00f3n "Takes Two to Tango" consigui\u00f3 ser una de las favoritas de 1952."""@es,
        "Pearl Mae Bailey (March 29, 1918 \u2013 August 17, 1990) was an American actress and singer. After appearing in vaudeville, she made her Broadway debut in St. Louis Woman  in 1946. She won a Tony Award for the title role in the all-black production of Hello, Dolly! in 1968. In 1986, she won a Daytime Emmy award for her performance as a fairy godmother in the ABC Afterschool Special, Cindy Eller: A Modern Fairy Tale."@en,
        "Pearl Mae Bailey (Newport News, Virg\u00ednia, 29 de Mar\u00e7o de 1918 -\u2013 Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 17 de Agosto de 1990) foi uma cantora e atriz estadunidense."@pt,
        """Pearl Mae Bailey (Southampton County, 29 maart 1918 \u2013 Philadelphia, 17 augustus 1990) was een Amerikaans actrice en zangeres. Ze acteerde in televisieseries, films en toneelstukken. Voor haar rol in Hello, Dolly! kreeg ze een Tony Award. Als zangeres scoorde ze in 1952 een grote hit met haar versie van "Takes Two to Tango"."""@nl,
        "Si spos\u00f2 due volte: prima con John Randolph Pinkett dal 1948 al 1952; nello stesso anno del divorzio si \u00e8 risposata con Louie Bellson, con cui \u00e8 rimasta fino alla morte. Con il secondo marito ha adottato due figli: Tony (morto nel 2004) e Dee Dee (1960-2009). \u00c8 morta nel 1990 a 72 anni per insufficienza cardiaca."@it,
        "\u041f\u0435\u0440\u043b \u0411\u044d\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Pearl Bailey, 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918 \u2014 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0433\u0440\u0438\u0442\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u0425\u0435\u043b\u043b\u043e, \u0414\u043e\u043b\u043b\u0438!\u00bb \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:91241649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pearl_Bailey>,
        <http://viaf.org/viaf/91241649>,
        <https://musicbrainz.org/artist/312f7705-d15e-478d-aa13-0a5c05113c31>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pearl_Bailey_-_publicity.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pearl_Bailey.
doremus_artist:f6d43d79-e88f-3abf-88ee-5c9c15a517ab
owl:sameAs viaf:69140217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140217>.
doremus_artist:f6e311bd-d6b3-342a-8a55-054aa67d7808
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Sanseverino (* 9. Oktober 1961 in Paris), alias Sanseverino, ist ein franz\u00f6sischer Singer-Songwriter und Gitarrist. Seine Lieder sind voll von schr\u00e4gem Humor und handeln von Themen wie Staus, dem Rauchen oder Krieg."@de,
        "St\u00e9phane Sanseverino (known as Sanseverino; born 9 October 1961 in Paris) is a French singer, guitarist and songwriter of Neapolitan descent. He is a self-taught guitarist and an admirer of jazz guitarist Django Reinhardt. His music is inspired by Tzigan music. His lyrics are mainly comical with such topics as a traffic jam (Les Embouteillages) or smoking (La Cigarette)."@en,
        "St\u00e9phane Sanseverino (ur. 9 pa\u017adziernika 1961 w Pary\u017cu) \u2013 francuski piosenkarz pochodzenia w\u0142oskiego (neapolita\u0144skiego)."@pl,
        "St\u00e9phane Sanseverino, alias Sanseverino, n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 octobre 1961, est un chanteur fran\u00e7ais d'origine italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:39132987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Sanseverino>,
        <http://viaf.org/viaf/39132987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ac3ed58-f3a7-4e3e-ae32-da4114861d4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Sanseverino.
doremus_artist:f762f2e6-717b-3189-a009-a7197b136822
owl:sameAs viaf:114011497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114011497>.
doremus_artist:f803f935-d85b-329f-9393-941f8c3905ca
    dbp:birthPlace dbr:Sainte-Savine;
    rdfs:comment
        "Yves Prin (born 3 June 1933) is a French composer and conductor of classical music."@en,
        "Yves Prin est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine n\u00e9 le 3 juin 1933 \u00e0 Sainte-Savine (Aube)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41937221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Prin>,
        <http://viaf.org/viaf/41937221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Prin.
doremus_artist:f95a0d03-9830-3289-86a4-68bd228a8a14
    owl:sameAs viaf:71588415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71588415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_tryncl.
doremus_artist:f95f8bc6-3cca-3ab4-85cf-badb91564257
owl:sameAs viaf:53872619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53872619>.
doremus_artist:f992f3f8-a638-3711-8f32-f16d7b249167
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jaroslav Krombholc (Prague, 30 January 1918 - 16 July 1983) was a Czech conductor."@en,
        "Jaroslav Krombholc est un chef d'orchestre tch\u00e8que n\u00e9 et mort \u00e0 Prague (30 janvier 1918 - 16 juillet 1983)."@fr,
        "\u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30db\u30eb\u30c4\uff08Jaroslav Krombholc, 1918\u5e741\u670830\u65e5 - 1983\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300216\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30b9\u30c8\u30eb\u30c1\u30eb\u304b\u3089\u500b\u4eba\u7684\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30bf\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u3001\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30c7\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30f4\u30a3\u30a8\u30c1\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30af\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30bf\u30fc\u30ea\u30d2\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002 1940\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30ba\u30c7\u30cb\u30a7\u30af\u30fb\u30cf\u30e9\u30d0\u30e9\u306e\u62db\u8058\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3068\u306a\u308a\u30011945\u5e74\u306b\u306f\u6b63\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u683c\u3057\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u56fd\u5185\u5916\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u30021973\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011978\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:198864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaroslav_Krombholc>,
        <http://viaf.org/viaf/198864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hrob_Krombholc_-_Tauberová,_Mělník.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaroslav_Krombholc.
doremus_artist:f9baa1c1-d2e9-37fb-a6aa-8696a9c79a9b
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Ahmad Eb\u0101di  (1906\u20131993) (Persian: \u0627\u062d\u0645\u062f \u0639\u0628\u0627\u062f\u06cc) was an Iranian musician and setar player. Born in Tehran, he was a member of the most extraordinary family of Iranian music. Ahmad's father, Mirza Abdollah, is arguably the most influential figure in Persian traditional music, and his paternal uncle, Mirza Hossein Gholi, is also well known for his mastery in playing the tar. Ahmad's paternal grandfather, Ali Akbar Farahani, was also a talented musician. He died in 1992 and is buried in Emamzadeh Taher Cemetery in Karaj."@en;
    owl:sameAs viaf:73737678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Ebadi>,
        <http://viaf.org/viaf/73737678>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomb_of_Ahmad_Ebadi.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ahmad_Ebadi.
doremus_artist:f9bdcb1c-3d75-303a-a3df-d4e1989836f7
owl:sameAs viaf:71603070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603070>.
doremus_artist:f9bdf70d-0dbe-3bfb-bf7d-75bd7e1c51be
owl:sameAs viaf:65183683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65183683>.
doremus_artist:fa7b1fb7-d210-3ca6-923f-2b908a778e06
    rdfs:comment
        "Dr. Geoffrey Webber is an academic and Precentor (Director of Music) at Gonville and Caius College as well as being Director of Studies for Music, Cambridge. He is widely respected as one of the greatest choral directors of his generation and has transformed the Choir of Gonville and Caius with his visionary talents and eclectic tastes. Webber was organ scholar at New College, Oxford. He wrote his D.Phil thesis on the organ music of Dietrich Buxtehude."@en;
    owl:sameAs viaf:76479505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/76479505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Webber.
doremus_artist:fae651dc-4dae-34d3-8fc8-f09b971c3f60
owl:sameAs viaf:79156931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79156931>.
doremus_artist:fc84143f-2e0e-377f-a5ff-18d31059779e
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "James Avery (* 1937 in Hutchinson (Kansas); \u2020 8. M\u00e4rz 2009) war ein amerikanisch-deutscher Pianist und Dirigent, der vor allem als Interpret Neuer Musik bekannt wurde. Von 1980 bis 2002 war er \u2013 als Nachfolger von Edith Picht-Axenfeld \u2013 Professor f\u00fcr Klavier an der Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg, danach bis 2004 Lehrbeauftragter. Mit Kollegen und Sch\u00fclern gr\u00fcndete er 1992 das Ensemble SurPlus. Als Solist, Kammermusikpartner und Ensembleleiter interpretierte er u. a. Werke von Stefan Wolpe, Morton Feldman, Brian Ferneyhough, Mathias Spahlinger und Claus-Steffen Mahnkopf."@de,
        "James Avery (1937 \u2013 March 8, 2009) was an American classical pianist and conductor. He was born in Hutchinson, Kansas and studied at the University of Kansas, and then at Indiana University (Bloomington) under Tibor Kozma. From 1967 to 1980 he taught at [University of Iowa (Iowa City)], and from 1980 until 2002 at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg in Germany. From 1992 he headed Ensemble SurPlus, playing mostly new music. Avery recorded works by Stefan Wolpe, Charles Wuorinen, Brian Ferneyhough, and Karlheinz Stockhausen."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0301\u0432\u0435\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Avery; 1937, \u0425\u0430\u0442\u0447\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2009) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445 \u041a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u044b (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0437\u043c\u044b). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u0442\u0438\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0424\u0443\u043b\u0431\u0440\u0430\u0439\u0442\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0417\u0435\u0435\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1967\u20141980 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0410\u0439\u043e\u0432\u044b, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u043e\u043c \u0414\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u2014 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0442\u0435\u0439\u00bb (\u00ab\u041f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u043e\u0433\u043d\u044f\u00bb) \u0432 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0437\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0448\u043e\u0443 (1975). \u0412 1980\u20142002 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. C 1992 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f SurPlus (\u043d\u0435\u043c.), \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:93435131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Avery_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/93435131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Avery_(musician)>.
doremus_artist:fd69cbf5-cac0-3bd6-9d75-dfbcc4a5334d
    dbp:birthPlace dbr:Crescentino;
    dbp:deathPlace dbr:Hove;
    rdfs:comment
        """Luigi Arditi (* 22. Juli 1822 in Crescentino bei Vercelli; \u2020 1. Mai 1903 in Hove bei Brighton) war ein italienischer Violinist und Komponist. Luigi Arditi wirkte als Theaterkapellmeister an italienischen B\u00fchnen, aber auch in Havanna, New York, Konstantinopel und London (1858), Wien und Sankt Petersburg (1871\u201373). Er machte auch mit einer eigenen Operntruppe Gastspielreisen in Deutschland, lie\u00df sich aber schlie\u00dflich in London dauerhaft nieder. Arditi legte Wert darauf, dass seine T\u00e4nze wirklich "zweifunktional" waren, das hei\u00dft, sie mussten sich wirklich sowohl singen als auch tanzen lassen."""@de,
        "Luigi Arditi (16 July 1822 \u2013 1 May 1903) was an Italian violinist, composer and conductor."@en,
        "Luigi Arditi (16 de julho 1822 \u2013 1 de maio 1903) foi um compositor, maestro e violinista italiano. Arditi nasceu em Crescentino, Piemonte (Italia). Come\u00e7ou sua carreira musical como violinista e estudou m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Mil\u00e3o. Estreou em 1843 como diretor em Vercelli, e l\u00e1 se tornou membro honor\u00e1rio da Academia Filarm\u00f4nica. Arditi conduziu diversas \u00f3peras pela It\u00e1lia e em 1846 j\u00e1 alcan\u00e7ava lugares t\u00e3o distantes como Havana em Cuba (l\u00e1 conheceu Giovanni Bottesini). Logo ap\u00f3s foi para os Estados Unidos, onde permaneceu por um tempo conduzindo \u00f3peras em Nova York, Filad\u00e9lfia e em outras cidades pela Companhia Italiana Real de \u00d3pera. Tamb\u00e9m conduziu na Alemanha e em outras grandes cidades europeias como S\u00e3o Petersburgo, Viena e Madri. Em 1885 foi para a Inglaterra, conduzindo no Roya"@pt,
        """Luigi Arditi (16 lipca 1822 w Crescentino, zm. 1 maja 1903 w Hove) \u2013 w\u0142oski kompozytor i dyrygent. Komponowa\u0142 walce, opery i pie\u015bni. Ostatnie lata swego \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w Wielkiej Brytanii. Najbardziej znane kompozycje to: 
*  walc Il Baccio 
*  opera I briganti 
*  opera Il corsaro 
*  opera La spia"""@pl,
        "Luigi Arditi (Crescentino, 22 de julio de 1822 - Hove, 1 de mayo de 1903) fue un compositor, director de orquesta y violinista italiano. Como compositor es conocido por sus canciones y \u00f3peras italianas, mientras que como director de orquesta cosech\u00f3 un gran \u00e9xito en Inglaterra y Estados Unidos. En 1842 comenz\u00f3 profesionalmente su carrera como violinista, y dirigi\u00f3 muy ocasionalmente algunas orquestas de la zona. Entre 1844 y 1846, y gracias a Vaccai, dirigi\u00f3 la orquesta Teatro R\u00e9 de Mil\u00e1n. En 1896 public\u00f3 Reminiscences."@es,
        "Luigi Arditi, n\u00e9 \u00e0 Crescentino dans le Pi\u00e9mont le 16 juillet 1822 et mort \u00e0 Hove en Angleterre le 1er mai 1903, est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Arditi; 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1822, \u041a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1903, \u0425\u043e\u0443\u0432, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30a2\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Luigi Arditi\u30011822\u5e747\u670822\u65e5 - 1903\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d4\u30a8\u30e2\u30f3\u30c6\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27331621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Arditi>,
        <http://viaf.org/viaf/27331621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/487f299d-7848-4ef4-a429-9dd4fc7fed6b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Arditi_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Arditi.
doremus_artist:fd829f0e-adc4-3a4b-9415-ab91d2d7bce4
owl:sameAs viaf:40488321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40488321>.
doremus_artist:fe0ffb3c-101b-3194-9a96-6c8447402a44
owl:sameAs viaf:12514391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514391>.
doremus_artist:fe71a49c-4e5f-3fb4-9b0c-62d34d4a4408
owl:sameAs viaf:46954386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954386>.
doremus_artist:fea43e5c-354b-3c58-a315-b5ba4f25e11b
    rdfs:comment
        "Trygve Madsen (Fredrikstad, 15 februari 1940) is een Noors componist en pianist."@nl,
        "Trygve Madsen (born 15 February 1940) is a Norwegian composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:69066645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trygve_Madsen>,
        <http://viaf.org/viaf/69066645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trygve_Madsen.
doremus_artist:fee9fdbf-5b42-3717-9d62-599f825608f4
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Igna(t)z Franz Joseph Fr\u00e4nz(e)l (* 4. Juni 1736 in Mannheim; \u2020 3. September 1811 ebenda) war ein deutscher Komponist, Kapellmeister, Geiger und Bratschist. Der Sohn des Trompeters Ferdinand Rudolph Fr\u00e4nzl spielte seit 1747 als \u201eAccessist\u201c Violine in der Mannheimer Hofkapelle. Achtzehnj\u00e4hrig war er Geiger im Orchester, und bereits 1759 verdiente er mit einem Jahressal\u00e4r von 500 Gulden mehr als Mozart in seiner Salzburger Zeit. Er unternahm Konzertreisen, u.a. 1768 nach Paris und 1786 nach Wien. 1773 wurde er gemeinsam mit Giovanni Battista Toeschi (1735\u20131800) Konzertmeister des Mannheimer Hoforchesters."@de,
        "Ignaz Fr\u00e4nzl, (3 June 1736 \u2013 6 September 1811 (buried)) was a German violinist, composer and representative of the second generation of the so-called Mannheim School. Mozart who heard him at a concert in November 1777 wrote of him in a letter to his father: He may not be a sorcerer, but he is a very solid violinist indeed.Fr\u00e4nzl carried the Mannheim violin technique, established by Johann Stamitz, one step further to real virtuosity. Mozart, quite a good violinist himself and thoroughly acquainted with the instrument, praised Fr\u00e4nzl's double trill and said he had never heard a better one."@en,
        "Ignaz Fr\u00e4nzlFichier:Hoffnas Ignaz Fr\u00e4nzl.jpg Ignaz Fr\u00e4nzl en 1780par Johann Wilhelm Hoffnas (1727\u20131795). Ignaz Fr\u00e4nzl parfois Fraenzl, ou m\u00eame Franzel (Mannheim, 3 juin 1736 \u2013 Mannheim, 6 septembre 1811), est un compositeur, violoniste virtuose et chef d'orchestre allemand, repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole de Mannheim. Il est le p\u00e8re du violoniste et compositeur Ferdinand Fr\u00e4nzl (1770\u20131833)."@fr,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30c4\u30eb\uff08Ignaz Fr\u00e4nzl 1736\u5e746\u67083\u65e5 - 1811\u5e749\u67086\u65e5\uff08\u57cb\u846c\uff09\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306e\u7b2c2\u4e16\u4ee3\u306e\u4e2d\u3067\u4e2d\u5fc3\u7684\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51889403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Fr\u00e4nzl>,
        <http://viaf.org/viaf/51889403>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hoffnas_Ignaz_Fränzl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Fränzl.
doremus_artist:ff431e1f-79ec-3803-a75c-04a84afb30d7
owl:sameAs viaf:61738243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738243>.
doremus_artist:ff52198c-d217-3ceb-a8e3-6771132f8872
    dbp:birthPlace dbr:Mataró;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Frank Marshall King (Matar\u00f3, 28 novembre 1883 \u2013 Barcelone, 29 mai 1959), est pianiste et p\u00e9dagogue espagnol Catalan, n\u00e9 de parents d'ascendance anglaise."@fr,
        "Frank Marshall King (November 28, 1883 \u2013 May 29, 1959), was a Spanish, Catalan pianist and pedagogue born to parents of English heritage. Marshall was born in Matar\u00f3, Catalonia, Spain. He attended the Conservatori Superior de M\u00fasica del Liceu and then began studying with Enrique Granados. Marshall and Granados became close musical associates, and Marshall became Granados's teaching assistant at the latter's academy. Marshall died in Barcelona in 1959, aged 75."@en,
        "\u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u041c\u0430\u0301\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u041a\u0438\u043d\u0433 (Frank Marshall King; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1883 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0442\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1959 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u043b \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0432 1907 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u044b \u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:53751614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Marshall_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/53751614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frank_Marshall_(pianist)>.
