@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ace.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:738f03c1-e80b-36bd-be87-f13f2a035c97
owl:sameAs viaf:61734737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734737>.
doremus_artist:73ff8a8a-b147-37d8-8f67-3872e48be627
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Heinz Wallberg (* 16. M\u00e4rz 1923 in Herringen (heute Hamm); \u2020 29. September 2004 in Essen) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Heinz Wallberg (16 March 1923 \u2013 29 September 2004) was a German conductor. Wallberg was born in Herringen, Westphalia. He studied trumpet, violin and piano. He helped to support his family with his musical training after his father became unable to work. During World War II, he was a morse code operator, and simultaneously directed an army band and led a string quartet. Wallberg was married twice, to Maritta Ruhlmann, who died in 1967, and later to Murielle Nouget. He had a daughter with Ruhlmann and a son with Nouget. He died in Essen in 2004, aged 81."@en,
        "Heinz Wallberg est un chef d'orchestre allemand n\u00e9 le 16 mars 1923 \u00e0 Herringen (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 2004 \u00e0 Essen."@fr,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30ef\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\uff08Heinz Wallberg,1923\u5e743\u67086\u65e5 - 2004\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32184905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Wallberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32184905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Wallberg.
doremus_artist:7446ba4d-b35c-3585-b114-848969742135
owl:sameAs viaf:190864097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190864097>.
doremus_artist:74d6f807-5fa8-3158-9fe5-43cc9741c31e
owl:sameAs viaf:8894235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8894235>.
doremus_artist:751ae9ca-f4c6-37cf-9792-c5a0558e8081
owl:sameAs viaf:79585830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79585830>.
doremus_artist:75251e9b-2132-3586-bd48-5ec2a8f6cb4b
owl:sameAs viaf:58816394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58816394>.
doremus_artist:752759c5-9045-3f5c-ade9-d538ee43df90
owl:sameAs viaf:33458956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33458956>.
doremus_artist:753193a4-ee62-30bf-be35-9e94098baa33
    rdfs:comment
        "Rahim Fahimuddin Dagar (2 February 1927 \u2013 27 July 2011) was an exponent of Dagar vani Dhrupad of Indian classical music. He represented the 19th generation of Dagar Tradition. His cousins Nasir Moinuddin Dagar and Nasir Aminuddin Dagar were known as the Senior Dagar Brothers. Similarly, Nasir Zahiruddin and Nasir Faiyazuddin Dagar were known as the Junior Dagar Brothers. His other cousins were Zia Mohiuddin Dagar, Fariduddin Dagar, and Hussain Sayeeduddin Dagar."@en;
    owl:sameAs viaf:60921121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rahim_Fahimuddin_Dagar>,
        <http://viaf.org/viaf/60921121>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rahim_Fahimuddin_Dagar.
doremus_artist:75488be1-478d-380e-a171-bf278a36941f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Salbris;
    rdfs:comment
        "Guy Magenta (1927\u20131967) was a French composer."@en,
        "Guy Magenta, nom de plume de Guy Freidline, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 juillet 1927 dans le 10e arrondissement de Paris et mort le 29 octobre 1967 (\u00e0 40 ans) \u00e0 Salbris (Loir-et-Cher)."@fr;
    owl:sameAs viaf:73319857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Magenta>,
        <http://viaf.org/viaf/73319857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da0deb84-075d-4fc7-96ec-0cff8636e3e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Magenta.
doremus_artist:75556271-fd60-3639-840f-51a3cba98af4
owl:sameAs viaf:222448956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222448956>.
doremus_artist:757f3b9b-9f29-3a05-9f69-612d27b3602b
    rdfs:comment
        "Henriette Puig-Roget, n\u00e9e Henriette Roget le 9 janvier 1910 \u00e0 Bastia, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 24 novembre 1992 \u00e0 Paris, est une pianiste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:37180975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henriette_Puig-Roget>,
        <http://viaf.org/viaf/37180975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henriette_Puig-Roget.
doremus_artist:75ab27d0-bf01-3013-9a62-e8d26b75ff74
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Overton_County,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Lester Flatt (19 juni 1914 \u2013 11 mei 1979) was een Amerikaans zanger en gitarist. Hij wordt gezien als een van de pioniers van de bluegrassmuziek."@nl,
        "Lester Raimond Flatt  (* 19. Juni 1914 im Overton County, Tennessee; \u2020 11. Mai 1979 in Nashville) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Gitarrist."@de,
        """Lester Raymond Flatt (19 de junio de 1914 - 11 de mayo de 1979) fue un cantante, guitarrista y mandolinista de Bluegrass, conocido por estar en el d\u00fao Foggy Mountain Boys, tambi\u00e9n conocido como "Flatt and Scruggs" con el banjista Earl Scruggs. La carrera de Flatt abarc\u00f3 varias d\u00e9cadas; adem\u00e1s de su trabajo con Scruggs, sac\u00f3 varios discos en solitario y con colaboraciones. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 en la banda de Bill Monroe durante la d\u00e9cada de 1940."""@es,
        """Lester Raymond Flatt (June 19, 1914 \u2013 May 11, 1979) was a bluegrass guitarist and mandolinist, best known for his collaboration with banjo picker Earl Scruggs in The Foggy Mountain Boys (popularly known as "Flatt and Scruggs"). Flatt's career spanned multiple decades, breaking out as a member of Bill Monroe's band during the 1940s and including multiple solo and collaboration works exclusive of Scruggs. He first reached a mainstream audience through his performance on "The Ballad of Jed Clampett", the theme for the network television hit The Beverly Hillbillies, in the early 1960s."""@en,
        "Lester Raymond Flatt (Overton County, 19 de junho de 1914 - falecido em 11 de maio de 1979) \u00e9 um guitarrista, um dos pioneiros da m\u00fasica bluegrass americana."@pt,
        "Lester Raymond Flatt, n\u00e9 le 19 juin 1914 \u00e0 Jackson City dans le Tennessee et mort le 11 mai 1979 est un musicien, compositeur, chanteur et guitariste am\u00e9ricain consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pionniers de la musique bluegrass."@fr;
    owl:sameAs viaf:61731754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lester_Flatt>,
        <http://viaf.org/viaf/61731754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9468a9a-b5ea-43b8-85c7-d86542bd2537>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lester-flatt-sparta-tn-memorial2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lester_Flatt.
doremus_artist:75d226ed-8d4a-3ed8-ab6c-75c6b0333b8d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Smyth_County,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saltville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Hobart Smith (May 10, 1897\u2014January 11, 1965) was an American old-time musician. He was most notable for his appearance with his sister, Texas Gladden, on a series of Library of Congress recordings in the 1940s and his later appearances at various festivals during the folk music revival of the 1960s. Smith is often remembered for his virtuosic performances on the banjo, and had also mastered various other instruments, including the fiddle, guitar, piano, harmonica, accordion, and organ."@en;
    owl:sameAs viaf:17428098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hobart_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/17428098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hobart_Smith.
doremus_artist:76053fb6-9e58-30cd-9bad-bf052f1c2400
owl:sameAs viaf:191394194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/191394194>.
doremus_artist:760f69dc-fbcf-3dd3-9fdb-621394cf849b
    owl:sameAs viaf:34247390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34247390>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b755dd1-9778-4c02-a020-014777e5220b>.
doremus_artist:7649ea35-a965-32e7-9454-2d2d0ca1ae17
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt Rydl (* 8. Oktober 1947 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Kurt Rydl (born October 8, 1947) is an Austrian operatic bass (basso profondo)."@en,
        "Kurt Rydl (n\u00e9 le 8 octobre 1947 \u00e0 Vienne) est une basse autrichienne, chanteur d'op\u00e9ras et d'oratorios."@fr,
        "Kurt Rydl (ur. 8 pa\u017adziernika 1947 w Wiedniu) \u2014 austriacki \u015bpiewak operowy, bas."@pl;
    owl:sameAs viaf:13501673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Rydl>,
        <http://viaf.org/viaf/13501673>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ea198b-97b4-4539-8a81-08405f47b31b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Rydl.
doremus_artist:7682fe7c-5ac2-3522-8a70-4fb2d8de60d6
owl:sameAs viaf:79247144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79247144>.
doremus_artist:769ef13a-fc93-32c1-bcba-89f226366c3d
    owl:sameAs viaf:51418215;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51418215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff693464-725a-4170-a138-7b35ea074500>.
doremus_artist:76cc84d3-b42d-36f7-9de7-51dae06bb2f1
    rdfs:comment
        "Christian Zuber, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 Mulhouse, mort le 23 juillet 2005 \u00e0 Villejuif, est un documentariste animalier, journaliste, \u00e9crivain, producteur, conf\u00e9rencier. Il est connu du grand public gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9missions Cam\u00e9ra au poing diffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision de 1972 \u00e0 1981 et \u00e0 ses conf\u00e9rences \u00e0 Connaissance du Monde. Il est l'un des pionniers de la protection de la nature et de l'environnement."@fr;
    owl:sameAs viaf:34464684;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Zuber>,
        <http://viaf.org/viaf/34464684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Zuber.
doremus_artist:76dcffdc-6d7b-3982-baaa-b25aa7f18120
    rdfs:comment
        "Gonzalo de Olavide y Casenave (28 March 1934 \u2013 4 November 2005) was a Spanish composer born in Madrid."@en,
        "Gonzalo de Olavide y Casenave (Madrid, 28 de marzo de 1934 - 4 de noviembre de 2005) fue un compositor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:52757001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gonzalo_de_Olavide>,
        <http://viaf.org/viaf/52757001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gonzalo_de_Olavide.
doremus_artist:77972c5b-aa36-3e74-a7d3-d20e48618ee5
owl:sameAs viaf:46970199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970199>.
doremus_artist:77ecb259-853f-360a-8986-a1a45490744b
owl:sameAs viaf:54336859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336859>.
doremus_artist:781953cf-3dae-3aa4-8c3c-0d2f45ca4a17
    rdfs:comment
        """Dame Isoleen Heather Begg DNZM OBE (1 December 1932 \u2013 12 May 2009) was a New Zealand-born operatic mezzo-soprano who spent most of her career in the United Kingdom and Australia. She was renowned in roles such as the title role in Bizet's Carmen, Amneris in Verdi's Aida and in lighter operas such as The Gondoliers. She appeared alongside Dame Joan Sutherland, Luciano Pavarotti, Beverly Sills, Dame Kiri Te Kanawa, Pl\u00e1cido Domingo, Montserrat Caball\u00e9, Dame Janet Baker, Jos\u00e9 Carreras, Dame Malvina Major, Sir Donald McIntyre and many other prominent singers. Her recording with Glenys Fowles of the "Flower Duet" from Delibes's Lakm\u00e9 has become famous."""@en,
        """Heather Begg (Nelson, 1 december 1932 - Sydney, 12 mei 2009) was een Nieuw-Zeelands operazangeres. Wegg won in 1955 de wedstrijd "Sydney Sun Aria" en ging twee jaar later naar Londen om er te gaan studeren aan de "National School of Opera". Zij was vervolgens onder meer gedurende 10 jaar vaste mezzosopraan aan de "Royal Opera" van Covent Garden. In Europa was zij vooral bekend van haar vertolkingen van Bizets "Carmen" en als de "Queen of the Fairies" in Gilbert en Sullivans "Iolanthe". Zij zong ook samen met bekende tenoren als Jos\u00e9 Carreras en Pl\u00e1cido Domingo."""@nl;
    owl:sameAs viaf:22339459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heather_Begg>,
        <http://viaf.org/viaf/22339459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heather_Begg.
doremus_artist:787ad93a-9c6d-3832-b8df-0efac76b0870
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Sir William Sterndale Bennett (* 13. April 1816 in Sheffield; \u2020 1. Februar 1875 in St. John's Wood, London) war ein englischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Sir William Sterndale Bennett (13 April 1816 \u2013 1 February 1875) was an English composer, pianist, conductor and music educator. At the age of ten Bennett was admitted to the London Royal Academy of Music (RAM), where he remained for ten years. By the age of twenty, he had begun to make a reputation as a concert pianist, and his compositions received high praise. Among those impressed by Bennett was the German composer Felix Mendelssohn, who invited him to Leipzig. There Bennett became friendly with Robert Schumann, who shared Mendelssohn's admiration for his compositions. Bennett spent three winters composing and performing in Leipzig."@en,
        "Sir William Sterndale Bennett (13 de abril de 1816 \u2013 1 de fevereiro de 1875) foi um, compositor, pianista, regente e educador musical ingl\u00eas. Com dez anos, Bennett foi admitido na Royal Academy of Music (RAM) de Londres, onde ficou por dez anos. Com vinte anos, ele j\u00e1 come\u00e7ara a ter reputa\u00e7\u00e3o de pianista de concerto, e suas composi\u00e7\u00f5es recebiam elogios. Entre os que Bennett impressionou est\u00e1 o compositor alem\u00e3o Felix Mendelssohn, que o convidou para Leipzig. L\u00e1, Bennett ficou amigo de Robert Schumann, que compartilhava a admira\u00e7\u00e3o de Mendelssohn por suas composi\u00e7\u00f5es. Bennett passou tr\u00eas invernos compondo e se apresentando em Leipzig."@pt,
        "William Sterndale Bennett (ur. 13 kwietnia 1816 w Sheffield, zm. 1 lutego 1875 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor, dyrygent i pianista. Komponowa\u0142 utwory o charakterze romantycznym \u2013 pie\u015bni, koncerty fortepianowe, utwory kameralne i orkiestrowe. Jednym z najbardziej znanych jego dzie\u0142 jest Symfonia g-moll. Pe\u0142ni\u0142 tak\u017ce funkcje dyrektora Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej i dyrygenta Philharmonic Society."@pl,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u0434\u0435\u0439\u043b \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Sterndale Bennett, 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1816 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30c7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\uff08Sir William Sterndale Bennett, 1816\u5e744\u670813\u65e5 - 1875\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34720795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Sterndale_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/34720795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Sterndale_Bennett_-_engraving_after_a_portrait_by_John_Everett_Millais,_1873.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Sterndale_Bennett.
doremus_artist:78f87d79-5a35-39ca-895b-1c9f02b8845d
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Ivan Moravec (* 9. November 1930 in Prag; \u2020 27. Juli 2015 ebenda) war ein klassischer Pianist."@de,
        "Ivan Moravec (9 November 1930 \u2013 27 July 2015) was a Czech concert pianist whose performing and recording career spanned nearly half a century."@en,
        "Ivan Moravec (9 de noviembre de 1930 - 27 de julio de 2015) fue un pianista de concierto checo cuyas artes interpretativas y carrera discogr\u00e1fica, que abarca casi medio siglo, le hicieron ser famoso en el mundo entero."@es,
        "Ivan Moravec (ur. 9 listopada 1930 w Pradze, zm. 27 lipca 2015 tam\u017ce) \u2013 czeski pianista."@pl,
        "Ivan Moravec est un pianiste tch\u00e8que, n\u00e9 le 9 novembre 1930 \u00e0 Prague et mort le 27 juillet 2015 (\u00e0 84 ans) dans la m\u00eame ville."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30ca\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306e\u59ea\uff09\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u300220\u6b73\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d7\u30e9\u30cf\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u9032\u3093\u3067\u30a4\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30d1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\uff1d\u30af\u30eb\u30be\u30f4\u30a1\u30fc\uff08\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u306e\u5a18\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30df\u30b1\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3001\u540c\u5e74\u590f\u306e\u30a2\u30ec\u30c3\u30c4\u30a9\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u305f\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u30c6\u30fc\u30d7\u304c\u897f\u5074\u306b\u6d41\u51fa\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u307e\u3082\u306a\u304f\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3001\u300c\u30b3\u30ce\u30ef\u30c3\u30b7\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30b5\u30a4\u30c6\u30a3\u300d\u304c\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u5f53\u5c40\u3068\u4ea4\u6e09\u3057\u3066\u3001\u30e2\u30e9\u30f4\u30a7\u30c3\u30c4\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u3053\u308c\u3092\u6a5f\u306b\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u30021962\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u540c\u793e\u306e\u305f\u3081\u306b\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u30011964\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u62db\u304b\u308c\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u4e3b\u306a\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3067\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u66f2\u3082\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3089\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u306f\u732e\u8eab\u7684\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u8a2a\u554f\u5148\u3067\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116574314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Moravec>,
        <http://viaf.org/viaf/116574314>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dfafa60-48be-4a6e-ae0f-882f51de31aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Moravec.
doremus_artist:790955e0-3fae-32a8-a9c7-4abfddf4d5d0
owl:sameAs viaf:2722945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2722945>.
doremus_artist:791ac2a4-72c2-3259-abe4-0c3cc7545da5
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires_Province;
    dbp:deathPlace dbr:Guatemala_City;
    rdfs:comment
        "Facundo Cabral (Balcarce, 22 de maio de 1937 - Cidade da Guatemala, 9 de julho de 2011,) foi um compositor, cantor e escritor argentino. Em tenra idade seu pai deixou a casa deixando a m\u00e3e com tr\u00eas filhos, que emigraram para Tierra del Fuego no sul da Argentina. Cabral teve uma inf\u00e2ncia dura e desprotegida, tornando-se um marginal, a ponto de ser internado em um reformat\u00f3rio. Em pouco tempo conseguiu escapar e, segundo conta, encontrou Deus nas palavras de Sime\u00e3o, um velho vagabundo"@pt,
        """Facundo Cabral (La Plata, 22 mei 1937 \u2013 Guatemala-Stad, 9 juli 2011) was een Argentijns singer-songwriter. Na de Falklandoorlog behaalde hij voornamelijk succes in Latijns-Amerika. In zijn teksten vroeg Cabral telkens opnieuw om vrede. In 1996 leverde dit hem de titel "Bode van de Vrede" op, uitgereikt door UNESCO. Op 74-jarige leeftijd werd Cabral neergeschoten tijdens een tournee in Guatemala-Stad, op weg naar de internationale luchthaven La Aurora."""@nl,
        """Facundo Cabral (May 22, 1937 \u2013 July 9, 2011) was an Argentine singer, songwriter and philosopher. He was best known as the composer of "No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1" ("I'm not from here nor there"), which he improvised during one of his concerts. His songs have been covered by Spanish language interpreters such as Alberto Cortez, who was also a friend of his, Juan Luis Guerra and Joan Manuel Serrat."""@en,
        """Facundo Cabral (ur. 22 maja 1937 w La Plata \u2013 zm. 9 lipca 2011 w Gwatemali) - argenty\u0144ski piosenkarz i autor piosenek. Cabral popularno\u015b\u0107 zyska\u0142 za spraw\u0105 utworu "No Soy De Aqui, Ni Soy De Alla,", w latach p\u00f3\u017aniejszych wielokrotnie interpretowanego w tym przez Julio Iglesiasa. Facundo Cabral zosta\u0142 zastrzelony w sobot\u0119 9 lipca 2011 roku w stolicy Gwatemali. Mia\u0142 74 lata. W nast\u0119pstwie \u015bmierci wokalisty prezydent Gwatemali - \u00c1lvaro Colom zarz\u0105dzi\u0142 trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119 narodow\u0105."""@pl,
        "Facundo Cabral, n\u00e9 le 22 mai 1937 \u00e0 La Plata, Province de Buenos Aires en Argentine et mort assassin\u00e9 le 9 juillet 2011 \u00e0 Ciudad de Guatemala, est un chanteur argentin."@fr,
        "Rodolfo Enrique Cabral Cami\u00f1as (La Plata, Buenos Aires, 22 de mayo de 1937 - Guatemala, 9 de julio de 2011), de nombres art\u00edsticos Indio Gasparino \u2014en sus comienzos\u2014 y luego Facundo Cabral, fue un cantautor, poeta, escritor y fil\u00f3sofo argentino. Su propuesta art\u00edstica resulta dif\u00edcil de encasillar. Aunque compuso canciones y algunas de \u00e9stas trascendieron a nivel hispanoamericano como No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1, su obra tambi\u00e9n consist\u00eda en contar historias con una est\u00e9tica que entremezclaba la cr\u00edtica social, s\u00e1tira, misticismo, anarquismo, optimismo y hedonismo."@es,
        "Rodolfo Enrique Facundo Cabral (* 22. Mai 1937 in La Plata, Provinz Buenos Aires, Argentinien; \u2020 9. Juli 2011 in Guatemala-Stadt, Guatemala) war ein argentinischer Liedermacher, Songwriter und Schriftsteller. Er galt als bedeutendster Folks\u00e4nger Lateinamerikas und war auf dem Kontinent eine der bekanntesten Pers\u00f6nlichkeiten. Er fiel einem Anschlag zum Opfer."@de,
        "\u0424\u0430\u043a\u0443\u043d\u0434\u043e \u041a\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Facundo Cabral; 22 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041b\u0430-\u041f\u043b\u0430\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u0413\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0430, \u0413\u0432\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u043b\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u00abNo soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1\u00bb (\u00ab\u042f \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430\u00bb), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u0441\u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0435\u0433\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0441, \u0425\u0443\u0430\u043d \u041b\u0443\u0438\u0441 \u0413\u0435\u0440\u0440\u0430 \u0438 \u0416\u0443\u0430\u043d \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u0442. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d \u041f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043c\u0438\u0440\u0430 \u041e\u041e\u041d."@ru,
        """\u0641\u0627\u0643\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0627\u0628\u0631\u0627\u0644 (22 \u0623\u064a\u0627\u0631 (\u0645\u0627\u064a\u0648)\u060c 1937 \u2013 9 \u062a\u0645\u0648\u0632 (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648)\u060c 2011) \u0641\u0627\u0643\u0648\u0646\u062f\u0648 \u0643\u0627\u0628\u0631\u0627\u0644\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 "\u0623\u0646\u0627 \u0644\u0633\u062a \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627 \u0648\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:"No soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1") \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0631\u062a\u062c\u0644\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30d5\u30a1\u30af\u30f3\u30c9\u30fb\u30ab\u30d6\u30e9\u30eb\uff081937\u5e745\u670822\u65e5 - 2011\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3067\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u30a6\u30a4\u30c3\u30c8\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u4f53\u5236\u6279\u5224\u3084\u54f2\u5b66\u7684\u306a\u8a9e\u308a\u53e3\u3067\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u306b\u611b\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u6cd5\u6606\u591a\u00b7\u5361\u5e03\u62c9\u723e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFacundo Cabral\uff0c1937\u5e745\u670822\u65e5\uff0d2011\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u662f\u8457\u540d\u963f\u6839\u5ef7\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5728\u5371\u5730\u99ac\u62c9\u9996\u90fd\u524d\u5f80\u6a5f\u5834\u9014\u4e2d\u906d\u69cd\u64ca\u6383\u5c04\u8eab\u4ea1\u3002 \u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u66f2\u662f\u300a\u6211\u4e0d\u5c6c\u65bc\u9019\u88e1\uff0c\u4e5f\u4e0d\u5c6c\u65bc\u90a3\u88e1\u300b\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aNo soy de aqu\u00ed ni soy de all\u00e1\uff09"@zh;
    owl:sameAs viaf:38392611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Facundo_Cabral>,
        <http://viaf.org/viaf/38392611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d78185b7-a45e-4df5-ade0-9bae97f90d7e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Facundo_Cabral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Facundo_Cabral.
doremus_artist:794b1fb9-6d67-3e19-a1c4-44eac70b1891
owl:sameAs viaf:18640444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18640444>.
doremus_artist:798e05a4-11b0-3987-80d9-49120ad2545b
owl:sameAs viaf:21715988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21715988>.
doremus_artist:79a222f7-fbbd-36df-ae19-7b0aa16fd517
owl:sameAs viaf:71657329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657329>.
doremus_artist:79c42f41-f3b8-3f17-a01a-6b0bc09811ba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rambouillet;
    rdfs:comment
        "Appartenente alla Scuola organistica francese, fu uno degli ultimi esponenti della polifonia organistica francese, corrente iniziata da Jean Titelouze e da Louis Couperin; oggi Roberday \u00e8 ricordato soprattutto per la raccolta Fugues et caprices, composta da brani organistici in stile contrappuntistico."@it,
        "Fran\u00e7ois Roberday (* 11. M\u00e4rz 1624 in Paris; \u2020 13. Oktober 1680 in Auffargis bei Rambouillet) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Fran\u00e7ois Roberday (21 March 1624 \u2013 13 October 1680) was a French Baroque organist and composer. One of the last exponents of the French polyphonic music tradition established by Jean Titelouze and Louis Couperin, Roberday is best remembered today for his Fugues et caprices, a collection of four-part contrapuntal organ pieces."@en,
        "Fran\u00e7ois Roberday (Parijs, 1624 - Auffargis, 13 oktober 1680) was een Frans orgelcomponist uit de Barok."@nl,
        "Fran\u00e7ois Roberday, n\u00e9 \u00e0 Paris et baptis\u00e9 le 21 mars 1624, mort \u00e0 Auffargis le 13 octobre 1680, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Roberday>,
        <http://viaf.org/viaf/54333641>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11d491ca-412a-4c8c-af73-c20c8f80e332>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberday-fugues-titlepage.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Roberday.
doremus_artist:79d4683a-5701-31ca-a649-bcbc43448ca9
    owl:sameAs viaf:299292;
    owl:sameAs <http://data.doremus.org/artist/83f2901d-9dc8-3205-b1f8-0555110550b5>,
        <http://viaf.org/viaf/299292>,
        <http://viaf.org/viaf/79943702>.
doremus_artist:79e82236-adfa-34bd-ab67-d3ef6f9fdec7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Antoine Duport (1781, Paris - 19 October 1853, Paris) was a French ballet dancer, ballet composer and ballet master."@en,
        "Louis-Antoine Duport est un danseur et ma\u00eetre de ballet fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1781 et mort dans cette m\u00eame ville le 19 octobre 1853. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 la danse avec Jean-Fran\u00e7ois Coulon, il commence sa carri\u00e8re sur les Boulevards et \u00e0 l'Ambigu-Comique, puis d\u00e9bute \u00e0 l'Op\u00e9ra de Paris en 1800. Il y devient rapidement premier danseur, en rivalit\u00e9 avec Auguste Vestris comme danseur et avec Pierre Gardel comme chor\u00e9graphe. Il rompt unilat\u00e9ralement son contrat en 1808 et s'enfuit de Paris pour Saint-P\u00e9tersbourg, en passant par Vienne. Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u0414\u044e\u043f\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Louis-Antoine Duport) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30dd\u30fc\u30eb\uff08Louis-Antoine Duport\u30011781\u5e74 - 1853\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u821e\u8e0a\u306e\u6280\u5de7\u306b\u512a\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306a\u3069\u5404\u56fd\u306e\u90fd\u5e02\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106998841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Duport>,
        <http://viaf.org/viaf/106998841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Duport.
doremus_artist:7a051d2f-204a-34b6-9d32-973579d711f9
owl:sameAs viaf:71010034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71010034>.
doremus_artist:7a468c41-f1f0-3487-a48f-026ff7e552bb
    dbp:birthPlace dbr:Bourdeilles;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Nato nel P\u00e9rigod, una regione sud occidentale della Francia, Desmaison scopr\u00ec la montagna durante il servizio militare, che svolse come alpino a Briancon.La prima fase della sua carriera alpinistica fu strettamente legata a Jean Couzy, con il quale cre\u00f2 una cordata formidabile. I due ottennero una serie di successi di assoluto rilievo, tra i quali spiccano la parete Ovest dei Drus (1955), la prima salita della cresta Nord dell'Aiguille Noire de Peut\u00e9rey (1956), la prima salita della Direttissima della parete Nord-Ovest del Pic d'Olan (1956), la prima invernale della parete Ovest dei Drus (inverno del 1957), una nuova via sulla parete Ovest dell'Aiguille Noire de Peut\u00e9rey (1957), la terza ripetizione assoluta della Direttissima della Cima Grande di Lavaredo (1958) e la prima salita dello Sp"@it,
        "Ren\u00e9 Desmaison (* 14. April 1930 im P\u00e9rigord; \u2020 28. September 2007 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Bergsteiger, der sich vor allem in den 1950er und 1960er Jahren mit extremen Winter- und Alleinbegehungen in Fels und Eis einen Namen machte."@de,
        "Ren\u00e9 Desmaison (14 avril 1930 - 28 septembre 2007) est un alpiniste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bourdeilles dans le P\u00e9rigord, mort \u00e0 Marseille. Guide de haute montagne, alpiniste de haut niveau, Ren\u00e9 Desmaison est l'auteur, \u00e0 partir du milieu des ann\u00e9es 1950 et pendant plus de 30 ans, de nombreuses premi\u00e8res ascensions de grande difficult\u00e9 dans les Alpes, l'Himalaya et les Andes. Alpiniste tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9, il est impliqu\u00e9 dans plusieurs pol\u00e9miques."@fr,
        "Ren\u00e9 Desmaison (April 14, 1930, Bourdeilles, Dordogne \u2013 September 28, 2007) was a veteran French mountaineer, climber and alpinist. Desmaison had climbed more than 1,000 mountains since the 1950s. He made the first ascent of 114 previously unclimbed mountains throughout the Andes, Alps and Himalayas. He is also credited with creating several new winter routes in the Alps. Ren\u00e9 Desmaison died on September 28, 2007, at La Timone Hospital in Marseille, France. He was 77 years old."@en,
        "Ren\u00e9 Desmaison (Bourdeilles, 14 de abril de 1930, Marselha, 28 de setembro de 2007) foi um guia de alta montanha e alpinista de alto n\u00edvel franc\u00eas. A partir da d\u00e9cada de 1950 e durante mais de 30 anos foi o autor de in\u00fameras primeiras de grande dificuldade nos Alpes e Andes. Muito mediatizado, est\u00e1 implicado em grandes pol\u00e9micas."@pt,
        "Ren\u00e9 Desmaison (ur. 14 kwietnia 1930, zm. 28 wrze\u015bnia 2007 w Marsylii) \u2013 francuski alpinista i himalaista, jeden z pionier\u00f3w wspinaczek zimowych w Alpach. Autor 114 pierwszych przej\u015b\u0107 w Alpach, w tym I samotnych oraz I zimowych. Mi\u0119dzy innymi dokona\u0142 I wej\u015b\u0107 zimowych \u015bcianami: zachodni\u0105 Petit Dru w 1957 r., \u015brodkiem pn.-zach. Olan w 1960 r. czy Mont Blanc Filarem Fr\u00eaney w 1967 r. Dokona\u0142 te\u017c wej\u015b\u0107 w Himalajach (I wej\u015bcie na Jannu, 7710 m, 1962) i Andach (pd. \u015bcian\u0105 Huandoy Sur, 1973). \u0141\u0105cznie wszed\u0142 na ok. 1000 szczyt\u00f3w."@pl,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0414\u0435\u043c\u0435\u0437\u043e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Ren\u00e9 Desmaison, 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0411\u0443\u0440\u0434\u0435\u0439 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1950-\u0445 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 30 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1000 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d \u0432 \u0410\u043b\u044c\u043f\u0430\u0445, \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u0445 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0430\u0445, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 114 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0440\u0443\u0442\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043a\u043e\u0440\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0416\u0430\u043d\u043d\u0443. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0435\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043a\u0438 \u0432 \u0421\u041c\u0418 \u0438 \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:91323041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Desmaison>,
        <http://viaf.org/viaf/91323041>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_DESMAISON-D.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Desmaison.
doremus_artist:7a7e3b25-2777-3021-9db7-96d8d09e864e
owl:sameAs viaf:190772527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/190772527>.
doremus_artist:7a81995e-1b78-3c3d-9a6f-bb78df5de021
    dbp:birthPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r (born 21 December 1933) is a Hungarian composer. He was born in Debrecen, Hungary, and studied composition at the Academy of Music in Budapest with Ferenc Farkas, graduating in 1959. After completing his studies, he took a position in 1972 as Professor at the B\u00e9la Bart\u00f3k Conservatory in Budapest, teaching theory and composition. From 1974 to 1995, he worked in Hungarian Radio. In 1973 he won the Erkel Prize."@en,
        "Mikl\u00f3s Kocs\u00e1rFichier:Defaut.svg Mikl\u00f3s Kocs\u00e1r est un compositeur hongrois n\u00e9 \u00e0 Debrecen le 21 d\u00e9cembre 1933."@fr;
    owl:sameAs viaf:39632889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Kocs\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/39632889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Kocsár.
doremus_artist:7a961905-02cb-358e-8c3a-873991c33a71
    dbp:birthPlace dbr:Benevento;
    rdfs:comment
        "Marcello Vitale (born in 1969 in Benevento, Italy) is a virtuoso performer and recording artist on the chitarra battente and baroque guitar, as well as a composer and a teacher of these instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:71726042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcello_Vitale>,
        <http://viaf.org/viaf/71726042>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcello+Vitale.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcello_Vitale.
doremus_artist:7aeb037b-17ea-3855-ae73-520caa2de9f4
owl:sameAs viaf:5127481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127481>.
doremus_artist:7b22ec76-52e5-32f1-94c7-0d7ce5e8f8b2
owl:sameAs viaf:14970159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970159>.
doremus_artist:7b3ac378-ffde-37bb-8249-61693b00d261
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlington,_Iowa>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Carmel,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Bart Howard (June 1, 1915 \u2013 February 21, 2004), born Howard Joseph Gustafson, was the composer and writer of the famous jazz standard "Fly Me To The Moon", which has been performed by singers (among others) Frank Sinatra, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Bobby Womack, Diana Krall, June Christy, Brenda Lee and Astrud Gilberto. It is also played frequently by jazz and popular musicians around the world."""@en,
        """Bart Howard (nacido como Howard Joseph Gustafson) (Burlington, Iowa, Estados Unidos, 1 de junio de 1915 \u2014 Carmel, Nueva York, Estados Unidos, 21 de febrero del 2004) compositor y escritor estadounidense. Creador del famoso tema de jazz "Fly me to the Moon", que ha sido interpretada por (entre otros) Frank Sinatra, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Astrud Gilberto y Utada Hikaru. En 1937, viaja a Nueva York para trabajar con la imitadora y humorista Elizabeth Talbot-Martin. La primera en cantar una de sus composiciones fue Mabel Mercer, quien interpret\u00f3 If you Leave Paris."""@es,
        "Bart Howard, eigentlich Howard Joseph Gustafson, (* 1. Juni 1915 in Burlington (Iowa); \u2020 23. Februar 2004 in Carmel (New York)) war ein US-amerikanischer Komponist und Verfasser des bekannten Jazz-Standards Fly Me to the Moon."@de,
        """Bart Howard, nome art\u00edstico de Howard Joseph Gustafson (1 de junho de 1915 \u2013 21 de fevereiro de 2004) foi um compositor e escritor norte-americano. Criador do famoso tema de jazz "Fly Me To The Moon" que foi interpretada pelos populares m\u00fasicos como, Bobby Womack, Frank Sinatra, Tony Bennett, Ella Fitzgerald, Nancy Wilson, Della Reese, Diana Krall, June Christy, Astrud Gilberto. Howard nasceu em Burlington, Iowa. Ele come\u00e7ou sua carreira com 16 anos de idade e acompanhou como pianista m\u00fasicos de jazz como, Mabel Mercer, Johnny Mathis e Eartha Kitt."""@pt,
        "\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\uff08Bart Howard\u3001\u51fa\u751f\u540d\uff1aHoward Joseph Gustafson\u30011915\u5e746\u67081\u65e5 - 2004\u5e742\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u6709\u540d\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u66f2\u300c\u30d5\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u306e\u4f5c\u8005\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306e\u539f\u984c\u306f\u300cIn Other Words\u300d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304c\u6b4c\u3044\u51fa\u3057\u306e\u6b4c\u8a5e\u3067\u3053\u306e\u66f2\u306b\u8a00\u53ca\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u304c\u66f2\u540d\u3092\u300c\u30d5\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30c8\u30a5\u30fc\u30fb\u30b6\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u306b\u5909\u3048\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3001\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30e9\u30fb\u30ea\u30fc\u30b9 (Della Reese)\u3001\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30c3\u30af\u3001\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30eb\u3001\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u3001\u30a2\u30b9\u30c8\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u591a\u6570\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u983b\u7e41\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:58353006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bart_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/58353006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1febab34-36bb-499c-a370-10080d3079f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bart_Howard.
doremus_artist:7b52d201-b231-3939-91c1-16064e21760b
owl:sameAs viaf:11024743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11024743>.
doremus_artist:7b63a364-ce6a-3818-97d0-895cd684f553
owl:sameAs viaf:15088275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15088275>.
doremus_artist:7b73edd3-5957-37d4-995c-7948cf21a430
    dbp:birthPlace dbr:Neckarelz;
    dbp:deathPlace dbr:Belle_Île;
    rdfs:comment
        "Assistente di Giorgio Strehler a Milano dal 1964 al 1967, vi mise in scena nel 1968 l' Off limits di Arthur Adamov. In patria si avvalse dell'aiuto di Eduardo Arroyo e Antonio Recalcati come scenografi; di questo periodo si ricordano il Faust ridotto del 1982, La recita della serva Zerline (1986) e, soprattutto, il rifacimento del Faust (2000), della durata di 24 ore."@it,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber (* 4. Juni 1941 in Neckarelz; \u2020 22. Juni 2008 in Belle-\u00cele, Bretagne, Frankreich) war ein deutscher Regisseur und Schauspieler, Ritter der franz\u00f6sischen Ehrenlegion, Kommandeur des Ordre des Arts et des Lettres und Mitglied der Akademie der K\u00fcnste in Berlin."@de,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber (4 June 1941 - 22 June 2008) was a German theatre director and actor.As an actor he played Hans in Les Amants du Pont-Neuf."@en,
        "Klaus Michael Gr\u00fcber, n\u00e9 le 4 juin 1941 \u00e0 Neckarelz, pr\u00e8s du fleuve du Neckar, dans le pays bade allemand, et mort le 22 juin 2008 dans sa maison de Belle-\u00cele-en-Mer, est l'un des artistes de th\u00e9\u00e2tre et metteur en sc\u00e8ne les plus importants de ces quarante derni\u00e8res ann\u00e9es."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0413\u0440\u044e\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Michael Gr\u00fcber; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941, \u041d\u0435\u043a\u043a\u0430\u0440\u044d\u043b\u044c\u0446, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 2008, \u0411\u0435\u043b\u044c-\u0418\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:13444714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Michael_Gr\u00fcber>,
        <http://viaf.org/viaf/13444714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Michael_Grüber.
doremus_artist:7b9b47ac-4109-3237-a9ce-2ed92c99983c
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Sissoko.Ballak\u00e9 SissokoFichier:Ballak\u00e9 Sissoko 4.JPG Ballak\u00e9 Sissoko en 2009 Ballak\u00e9 Sissoko, n\u00e9 en 1968 \u00e0 Bamako, est un musicien malien, joueur de kora, issu d'une famille de "dj\u00e9li" (musicien-conteur de la culture mandingue, assimilable au griot)."""@fr,
        "Ballak\u00e9 Sissoko (* 1967 in Bamako) gilt zusammen mit Toumani Diabat\u00e9 als der derzeit herausragendste Kora-Spieler Afrikas. Er lebt in Bamako in Mali (Westafrika) und ist der Sohn von Jeli Madi Sissoko, der mit der LP Ancient Strings einen Welterfolg hatte. Die CD New Ancient Strings des Sohnes konnte diesen Erfolg wiederholen."@de,
        "Ballak\u00e9 Sissoko (born 1968) is a noted player of the kora. He has worked with Toumani Diabat\u00e9 and Taj Mahal and several others. He can be heard on Diario Mali. Ballak\u00e9's father, Djelimady Sissoko, was a notable musician in his own right."@en,
        "\u30d0\u30e9\u30b1\u30fb\u30b7\u30bd\u30b3\uff08Ballak\u00e9 Sissoko, 1968\u5e74\u751f\u307e\u308c\uff09\u306f\u30de\u30ea\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30b3\u30e9\u594f\u8005\u3002 \u30c8\u30a5\u30de\u30cb\u30fb\u30b8\u30e3\u30d0\u30c6\u3084\u30bf\u30b8\u30fb\u30de\u30cf\u30fc\u30eb\u306a\u3069\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u7236Djelimady\u30b7\u30bd\u30b3\u3082\u6ce8\u76ee\u3059\u3079\u304d\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79173672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ballak\u00e9_Sissoko>,
        <http://viaf.org/viaf/79173672>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da8ac8ac-2155-4baa-8605-973175bab92b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/3MA_en_Cartagena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ballaké_Sissoko.
doremus_artist:7be5d1e9-58c6-343f-8bb1-cd0b624d31dd
owl:sameAs viaf:80240488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80240488>.
doremus_artist:7c059ddd-9fe8-3cf8-906e-7384077c33d2
owl:sameAs viaf:32292708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32292708>.
doremus_artist:7c469839-ac7d-3d2f-a3b4-8e86c3351200
    rdfs:comment
        "Janine Reiss est un chef de chant fran\u00e7ais n\u00e9e en 1921.Claveciniste de formation, elle se sp\u00e9cialise dans les ann\u00e9es 1960 dans la pr\u00e9paration des chanteurs lyriques internationaux au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408695;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Janine_Reiss>,
        <http://viaf.org/viaf/17408695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_Reiss.
doremus_artist:7c5d340d-ad8d-38ee-bb16-c59a2297f9b1
owl:sameAs viaf:59131329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59131329>.
doremus_artist:7ca4ca2c-d39b-30ad-9dc6-aa5e12632d30
owl:sameAs viaf:17420185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17420185>.
doremus_artist:7cde870d-603e-3dc9-8d7f-01dd89f9bb8d
    owl:sameAs viaf:90732548;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90732548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c71d7b34-3bc3-4953-b95a-e2080cd643bd>.
doremus_artist:7d28329e-5de6-3b7a-9fbf-cef45165f2f1
owl:sameAs viaf:42041057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42041057>.
doremus_artist:7d5821ef-e395-38fd-a6d5-f50837bcb6cc
owl:sameAs viaf:2734065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2734065>.
doremus_artist:7d8b41a8-d9d2-3cd4-a8d7-5af0c58b1673
owl:sameAs viaf:80161470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80161470>.
doremus_artist:7d921471-45d7-3cef-ab86-b4ee181dc6a8
owl:sameAs viaf:85608147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85608147>.
doremus_artist:7da77eca-94fc-3225-9b8e-b948a9e6b4c0
owl:sameAs viaf:62295545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62295545>.
doremus_artist:7dbeb435-5631-3d84-9ce4-73c1cbfa8082
owl:sameAs viaf:53825880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53825880>.
doremus_artist:7de15d11-a813-3800-bf17-7a01a767cf5d
owl:sameAs viaf:51876669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51876669>.
doremus_artist:7e03e4f3-296a-3057-99d9-bee3e334b2eb
owl:sameAs viaf:89589072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89589072>.
doremus_artist:7e3a85e8-6b72-30dc-923d-9fa295ab8926
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Corrette (* 10. April 1707 in Rouen; \u2020 21. Januar 1795 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Autor von musiktheoretischen Abhandlungen."@de,
        "Michel Corrette (10 April 1707 \u2013 21 January 1795) was a French organist, composer and author of musical method books."@en,
        "Michel Corrette (10 de abril de 1707 \u2013 21 de enero de 1795) fue un compositor y organista franc\u00e9s, tambi\u00e9n es autor de varios libros sobre metodolog\u00eda musical."@es,
        "Michel Corrette (ur. 10 kwietnia 1707, zm. 21 stycznia 1795) \u2013 francuski organista, kompozytor, autor podr\u0119cznik\u00f3w do nauki gry na instrumentach muzycznych. Corrette urodzi\u0142 si\u0119 w Rouen w Normandii w rodzinie z tradycjami muzycznymi. Jego ojciec Gaspard Corrette by\u0142 organist\u0105 i kompozytorem. Od 1737 do 1780 Corrette s\u0142u\u017cy\u0142, jako organista w kolegium Jezuit\u00f3w w Pary\u017cu. Od 1780 by\u0142 organist\u0105 na dworze ksi\u0119cia Angoul\u00eame."@pl,
        "Michel Corrette est un compositeur et organiste fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque tardive, voire classique, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 10 avril 1707 et mort \u00e0 Paris le 21 janvier 1795."@fr,
        "\u00c8 ricordato per i numerosi metodi scritti per lo studio della tecnica di molti strumenti, fra cui i primi metodi per violoncello e per viola."@it,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Michel Corrette; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1707, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1795, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b3\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Michel Corrette, 1707\u5e744\u670810\u65e5 - 1795\u5e741\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5247\u672c\u306e\u8457\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:82699626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Corrette>,
        <http://viaf.org/viaf/82699626>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Corrette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Corrette.
doremus_artist:7e4d0e2d-1159-36e7-aefc-018bb84ab696
    rdfs:comment
        "Ben Goldberg (* 8. August 1959) ist ein US-amerikanischer Klarinettist des Jazz und der neuen Improvisationsmusik."@de,
        "Ben Goldberg is an American clarinet player and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:76525071;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76525071>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa249282-f532-4fd0-94cf-7fcdca9fdeb6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Goldberg.
doremus_artist:7edc04a3-ca35-33d8-817f-f66e29ae9820
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Andrea Leone Tottola (* nach 1750 in Neapel; \u2020 15. September 1831 ebenda) war ein italienischer Librettist. Er arbeitete u. a. mit Gioachino Rossini, Gaetano Donizetti und Giovanni Pacini zusammen."@de,
        "Andrea Leone Tottola (N\u00e1poles, segunda mitad del siglo XVIII, muerto en la misma ciudad el 15 de septiembre de 1831) fue un poeta y prol\u00edfico libretista italiano, conocido sobre todo por sus trabajos para Donizetti y Rossini. Empez\u00f3 a escribir libretos en 1802, como poeta oficial del Teatro San Carlo de N\u00e1poles y del empresario Dom\u00e9nico Barbaia. Para Rossini escribi\u00f3 los libretos de sus \u00f3peras serias Mos\u00e8 in Egitto en 1818, Ermione en 1819, La donna del lago en 1819 y Zelmira en 1822. Para Vincenzo Bellini escribi\u00f3 el libreto de su primera \u00f3pera, Adelson e Salvini en 1825."@es,
        "Andrea Leone Tottola (died 15 September 1831) was a prolific Italian librettist, best known for his work with Gaetano Donizetti and Gioachino Rossini. It is not known when or where he was born. He became the official poet to the royal theatres in Naples and agent for the impresario Domenico Barbaia, and started writing librettos in 1802. For Rossini he wrote Mos\u00e8 in Egitto (1818), Ermione (1819), La donna del lago (1819) and Zelmira (1822). Tottola died in Naples."@en,
        "Andrea Leone Tottola (n\u00e9 \u00e0 Naples dans la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle et mort le 15 septembre 1831 dans la m\u00eame ville) est un librettiste italien prolifique, surtout connu pour sa collaboration avec Gaetano Donizetti et Gioachino Rossini."@fr,
        "Ha lavorato, tra gli altri, per Gioachino Rossini (Mos\u00e8 in Egitto), Gaetano Donizetti e Giovanni Pacini."@it;
    owl:sameAs viaf:232616719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Leone_Tottola>,
        <http://viaf.org/viaf/232616719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea2997f-796e-4e9c-bfb1-3149867c2b9b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Leone_Tottola.
doremus_artist:7f997bec-a080-37a2-b164-beeda107fc4a
    rdfs:comment
        "Richard Versalle (* 3. Dezember 1933 in Michigan; \u2020 5. Januar 1996 in New York City, USA) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Richard Versalle (*12 de marzo de 1932, Muskegan, M\u00edchigan-\u20205 de enero de 1996, Nueva York) fue un tenor dram\u00e1tico estadounidense. Estudi\u00f3 canto en Chicago luego de haber servido en la Marina de los Estados Unidos. Debut\u00f3 a los 45 a\u00f1os en 1977 en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Richard Wagner en la Opera L\u00edrica de Chicago. Desempe\u00f1\u00f3 peque\u00f1os papeles en el Metropolitan Opera en 1978-79. Posteriormente cant\u00f3 Tristan de Trist\u00e1n e Isolda en Madrid, Paul en La ciudad muerta en D\u00fcsseldorf, Mathis der Maler en \u00c1msterdam, Jacob en Mahagonny en el Met en 1995 y Tychon en Katia Kabanov\u00e1 en Houston."@es,
        "Richard Versalle (3 December 1932 \u2013 5 January 1996) was an American operatic tenor, who had an international career including performances at the Bayreuth Festival and the Vienna State Opera. He died while singing in a performance of The Makropulos Case, at the Metropolitan Opera in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:18402453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Versalle>,
        <http://viaf.org/viaf/18402453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Versalle.
doremus_artist:7fb35527-4b70-38c2-9c58-20f30aae8f50
    dbp:birthPlace dbr:Ilfracombe;
    dbp:deathPlace dbr:Alderney;
    rdfs:comment
        "Geoffrey Sumner (20 November 1908, Ilfracombe, Devon \u2013 29 September 1989, Alderney, Channel Islands) was a British actor. As well as appearing in a number of films, he was also a commentator for British Movietone News., Parents:- Edmund and Kathleen Marion (Brook), married Gwen Williams Roberts and had three daughters."@en;
    owl:sameAs viaf:186961022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Sumner>,
        <http://viaf.org/viaf/186961022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Sumner.
doremus_artist:7fd42d82-a06b-3516-8ae0-359761d4604e
    dbp:birthPlace dbr:Louvres;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Robert (* um 1618 in Louvres; \u2020 30. Dezember 1699 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kapellmeister des Barock."@de,
        "Pierre Robert (ca. 1618 \u2013 30 December 1699) was a French composer and early master of the French grand motet. Robert was educated at the boys choir, or ma\u00eetrise, of Notre Dame de Paris under the direction of Henry Fr\u00e9mart, Jean Francois, and Cosset Veillot before being appointed master of music at the Cathedral of Senlis in 1643. In 1650 he went to the Cathedral of Chartres before returning to Senlis in March 1652. On 28 April 1653, he was appointed music master of Notre Dame de Paris, replacing Valentin de Bournonville. Robert remained ten years as head of the ma\u00eetrise."@en,
        "Pierre RobertFichier:Defaut.svg Pierre Robert (n\u00e9 vers 1622 \u00e0 Louvres (?) - mort le 28 d\u00e9cembre 1699 \u00e0 Paris) est un compositeur fran\u00e7ais de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:51957787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Robert_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51957787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Robert_(composer)>.
doremus_artist:80201cba-3ab0-31a8-8607-f7d810f4bfe6
owl:sameAs viaf:2681747; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2681747>.
doremus_artist:80552a24-d58e-361e-9959-3438744547c0
    rdfs:comment
        "Laurent Ferlet, n\u00e9 le 5 octobre 1961 \u00e0 Paris, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:71599332;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Ferlet>,
        <http://viaf.org/viaf/312635008>,
        <http://viaf.org/viaf/71599332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurent_Ferlet.
doremus_artist:805f104e-093e-3505-9796-a8e7b0429c75
    rdfs:comment
        "Jorge Rojas \u00e9tait un po\u00e8te, traducteur et essayiste colombien. N\u00e9 \u00e0 Santa Rosa de Viterbo le 20 novembre 1911 et mort en 1995, il fut dipl\u00f4m\u00e9 en sciences \u00e9conomiques et juridiques. Il a \u00e9t\u00e9 le cr\u00e9ateur et le diffuseur du mouvement \u00ab Pierre et ciel \u00bb (Piedra y Cielo).Portail de la Colombie Portail de la Colombie Portail de la po\u00e9sie Portail de la po\u00e9sie"@fr;
    owl:sameAs viaf:84493568;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jorge_Rojas_(po\u00e8te)>,
        <http://viaf.org/viaf/84493568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jorge_Rojas_(poète)>.
doremus_artist:8077daeb-ecff-3fbe-bc9a-3993fe2fb4c2
owl:sameAs viaf:78786575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78786575>.
doremus_artist:80b1989b-e27d-3358-80b0-2ddce8de1c88
    owl:sameAs viaf:90736837;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90736837>,
        <https://musicbrainz.org/artist/136336ac-56bc-4de4-ab64-bccab8b8314c>.
doremus_artist:80b9daff-b3f6-3f75-94d8-3f27ebd4be42
owl:sameAs viaf:39571536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571536>.
doremus_artist:80ca1931-5412-3fda-8bf3-c392005e5d18
    rdfs:comment
        "Luzmila Carpio (* 1954 in Qala-Qala, Departamento Potos\u00ed) ist eine indigene bolivianische S\u00e4ngerin. Luzmila Carpio wurde in einer Quechua-Gemeinde im Norden des bolivianischen Departements Potos\u00ed geboren und lernte als Kind die indigene bzw. quechuasprachige Musik ihrer Umgebung. Sie wuchs mit der traditionellen andinen Kultur auf, zu der eine starke Naturverbundenheit und die Verehrung der Mutter Erde (Pachamama) geh\u00f6rten. Mit ihren Konzerten in Europa und CDs hat Luzmila Carpio inzwischen auch internationalen Erfolg."@de,
        "Luzmila Carpio Sang\u00fceza, n\u00e9e en 1954 \u00e0 Kala Kala, dans le d\u00e9partement de Potos\u00ed (Bolivie), est une chanteuse bolivienne."@fr,
        "Luzmila Carpio es una cantante de m\u00fasica folkl\u00f3rica boliviana. Naci\u00f3 en la comunidad de Qala Qala, Ayllu Panacachi, situada en el Departamento de Potos\u00ed. Perteneciente a una comunidad ind\u00edgena, cuenta que su mam\u00e1 le ense\u00f1\u00f3 a inspirarse en la belleza de la ciudad,as\u00ed como en los cantos de sus ancestros."@es,
        "Luzmila Carpio is a Bolivian singer, who has performed in Spanish and Quechua, and former Bolivia's ambassador to France from 2006 to 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:29735340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luzmila_Carpio>,
        <http://viaf.org/viaf/29735340>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luzmila_Carpio.
doremus_artist:80d3fb6a-a947-3c4c-b8ef-231da939ad81
owl:sameAs viaf:20106042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20106042>.
doremus_artist:814ce9a0-f764-36b2-84c1-4209d2ece42a
owl:sameAs viaf:57549030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57549030>.
doremus_artist:81b881f8-e68e-3e8d-987d-650d4cfe4922
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Fossés;
    rdfs:comment
        "Emmanuel (Manu) Katch\u00e9 est un batteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 octobre 1958 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. Il est \u00e9galement auteur-compositeur, parolier et interpr\u00e8te. Chevalier des Arts et des Lettres, il d\u00e9tient de nombreuses r\u00e9compenses musicales."@fr,
        """Lungamente al fianco di Peter Gabriel, ha partecipato alle incisioni e ai tour di alcuni tra i pi\u00f9 importanti musicisti della scena rock. Fra i tanti, Tori Amos, Sting, Dire Straits, Pink Floyd, Rick Wright, Joe Satriani, Joni Mitchell, Jan Garbarek. Ha registrato le parti di batteria negli album Oltre (1990) di Claudio Baglioni, Come l'acqua (1992) di Mango e Non calpestare i fiori nel deserto (1995) di Pino Daniele. Il suo stile batteristico si distingue per un uso particolarmente ricco dei piatti "splash", i quali spesso Katch\u00e9 usa in sequenza di sedicesimi o trentaduesimi con particolare gusto e sapienza.In collaborazione con la YAMAHA, disegna tre rullanti, di cui il primo in edizione limitata, in ottone da 5 1/2 e 6 1/2 di profondit\u00e0:Limited Edition 14x5 \u00bdSD 455MK 14x5 \u00bdSD 465MK 14x6"""@it,
        "Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 de octubre de 1958) es un percusionista y compositor de canciones franc\u00e9s. Posee gran prestigio en su \u00e1mbito instrumental y ha acompa\u00f1ado a artistas de la talla de Peter Gabriel, Dire Straits, Sting, Bee Gees, Mango, Claudio Baglioni, Jan Garbarek o Joe Satriani."@es,
        """Manu Katch\u00e9 (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, 27 oktober 1958) is een Frans muzikant en songwriter die het meest bekend is om zijn vaardigheid op de drums. Opvallend in zijn stijl: dynamiek, subtiliteit, en op een kenmerkende manier veelvuldig gebruik van splashes: kleine (6" en 8") bekkentjes in zijn drumset. Live is het allemaal een stuk heftiger dan op zijn albums. Tijdens zijn jeugd is hij voorbestemd tot klassiek pianist en bezoekt in die hoedanigheid dan ook het Conservatorium van Parijs. Hij ontdekt dan het slagwerk en gaat daarin verder."""@nl,
        "Manu Katch\u00e9 (born 27 October 1958, in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) is a French musician of Ivorian origin. He is a drummer and songwriter."@en,
        "Manu Katch\u00e9 (eigentlich: Emmanuel Katch\u00e9; * 27. Oktober 1958 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, D\u00e9partement Val-de-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Schlagzeuger und international gefragter Studiomusiker. Daneben tritt er auch als Komponist, S\u00e4nger, Texter, Perkussionist und Musikproduzent in Erscheinung. Sein musikalischer Schwerpunkt ist der Bereich Rock/Pop, er bedient jedoch auch die Genres Weltmusik und Jazz. Zuvor erlangte Katch\u00e9 in seiner Heimat Frankreich als Jury-Mitglied der Fernseh-Castingshow Nouvelle Star hohe Popularit\u00e4t."@de,
        "Manu Katch\u00e9, w\u0142a\u015bc. Emmanuel Katch\u00e9 (ur. 27 pa\u017adziernika 1958 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s) \u2013 francuski muzyk specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na instrumentach perkusyjnych, poza tym kompozytor, wokalista, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. W roku 2016 by\u0142 gwiazd\u0105 10 edycji Drums Fusion (Festiwalu Sztuki Perkusyjnej) odbywaj\u0105cego si\u0119 w Bydgoszczy."@pl,
        "\u30de\u30cc\u30fb\u30ab\u30c1\u30a7\uff08Manu Katch\u00e9\u30011958\u5e7410\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49412504;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manu_Katch\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/49412504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2581fa6c-1a78-4c59-9f18-020ed8cb18be>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manu_Katche_by_Stuart_Mentiply.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manu_Katché.
doremus_artist:8210360d-6d2b-3995-80b2-2b42b298f939
owl:sameAs viaf:53872516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53872516>.
doremus_artist:82711bd9-ecb3-3ffb-9e79-07f83a70b2cd
owl:sameAs viaf:24797164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24797164>.
doremus_artist:82794950-6947-3787-8373-e8d64feeccc5
owl:sameAs viaf:7189870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7189870>.
doremus_artist:82b7561e-92d4-3a16-8e74-92a91655af27
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Aleksandr Vassilievich Gauk (15 de agosto de 1893 - 30 de marzo de 1963) fue un director de orquesta y compositor ruso.De 1930 a 1934, fue el director principal de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Leningrado. El 6 de noviembre de 1931, dirigi\u00f3 dicha orquesta y la Academy Capella Choir en el estreno mundial de la Sinfon\u00eda n.\u00ba 3 de Dmitri Shostak\u00f3vich, Op. 20 "Primero de mayo". Gauk restaur\u00f3 la Sinfon\u00eda n.\u00ba 1 de Serg\u00e9i Rajm\u00e1ninov, que se encontraba deshecha, a partir de las partes orquestales encontradas en los archivos del Conservatorio de Mosc\u00fa tras la muerte del compositor en 1943."""@es,
        "Aleksandr Vassilievich Gauk (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0301\u0443\u043a; 15 August [O.S. 3 August] 1893 \u2013 30 March 1963) was a Russian/Soviet conductor and composer. Aleksandr Gauk was born in Odessa in 1893. He recalled his first experience as hearing army bands and his mother singing and accompanying herself at the piano. When he was seven he began piano studies and at 17 travelled to St Petersburg and managed to gain entrance to the class of Daugover, later moving over to Felix Blumenfeld. He saw Arthur Nikisch, Claude Debussy and Richard Strauss conduct and was particularly taken by the former."@en,
        "Alexander Wassiljewitsch Gauk oder Gauck (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0443\u043a; * 3. Augustjul./ 15. August 1893greg. in Odessa; \u2020 30. M\u00e4rz 1963 in Moskau) war ein ukrainischer Dirigent und Komponist. Gauk studierte am Konservatorium St. Petersburg Klavier bei Felix Blumenfeld, Komposition bei Alexander Glasunow und Dirigieren bei Nikolai Tscherepnin. 1917 wurde er Leiter des Petersburger Theaters f\u00fcr musikalisches Drama und 1923 bis 1931 des dortigen Staatlichen Akademischen Opern- und Balletttheaters. Danach \u00fcbernahm er zun\u00e4chst die Leitung der Leningrader Philharmoniker (1930\u201334), von 1936 bis 1941 diejenige des Staatlichen Sinfonieorchesters der UdSSR in Moskau und von 1953 bis 1962 die des Allunions-Radiosinfonieorchesters Moskau. Au\u00dferdem lehrte er an den Konservatorien von Leningrad, "@de,
        "Alexandre Vassilievitch Gaouk (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0443\u043a), n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1893 du calendrier gr\u00e9gorien (3 ao\u00fbt 1893 du calendrier julien) \u00e0 Odessa et mort le 30 mars 1963 \u00e0 Moscou, est un compositeur et chef d'orchestre russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u0301\u0443\u043a (3 [15] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1893, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1963, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1954)."@ru,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u9ad8\u514b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\u0413\u0430\u0443\u043a\uff0c1893\u5e748\u670815\u65e5\u81f31963\u5e743\u670830\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af / \u8607\u806f\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u9ad8\u514b\u57281912\u5e74\u9996\u5ea6\u6307\u63ee\u5b78\u751f\u6a02\u5718\uff0c1917\u5e7410\u67081\u65e5\u8077\u696d\u5728\u5f7c\u5f97\u683c\u52d2\u97f3\u6a02\u5287\u5287\u5834\u6307\u63ee\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u300a\u62d6\u978b\u300b\uff08Cherevichki\uff09\u300220\u4e16\u7d0020\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u64d4\u4efb\u6307\u99ac\u6797\u65af\u57fa\u82ad\u857e\u821e\u5718\u63ee\u3002\u4ed6\u5a36\u4e86\u82ad\u857e\u821e\u6f14\u54e1Elena Gerdt\u3002"@zh,
        "\u672c\u4eba\u306e\u56de\u60f3\u306b\u3088\u308b\u3068\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u4f53\u9a13\u306f\u3001\u8ecd\u697d\u968a\u3084\u3001\u6bcd\u89aa\u304c\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u4f34\u594f\u3057\u306a\u304c\u3089\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u805e\u3044\u305f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u30027\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300217\u6b73\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3084\u30ef\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30e9\u30d5\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30e4\u30fc\u30bb\u30d7\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30b9\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306a\u3089\u3073\u306b\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30d5\u30a7\u30ea\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u6559\u5e2b\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u3001\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u304c\u6307\u63ee\u3059\u308b\u69d8\u5b50\u3092\u898b\u5b66\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021912\u5e74\u306b\u5b66\u751f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u6307\u63ee\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u30011917\u5e7410\u67081\u65e5\u306b\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30c1\u30a7\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30ad\u300b\u306e\u516c\u6f14\u306b\u3088\u308a\u3001\u8077\u696d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u30021920\u5e74\u4ee3\u306f\u5927\u534a\u3092\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u3001\u30d0\u30ec\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fb\u30b2\u30eb\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u672a\u5b8c\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u81ea\u53d9\u4f1d\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51880946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Gauk>,
        <http://viaf.org/viaf/51880946>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e70f102-6d77-4573-bdab-05daaae92cac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Gauk.
doremus_artist:82d6ff77-afff-3070-a97c-7091289a8a0d
owl:sameAs viaf:105867460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105867460>.
doremus_artist:834236a6-a705-361b-bb50-e77ef271afeb
owl:sameAs viaf:54344386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344386>.
doremus_artist:8383d65e-e4bb-3dfc-a666-a56f703ca7b9
    rdfs:comment
        """John Henry Hopkins Jr. (October 28, 1820 \u2013 August 14, 1891) was an American clergyman and hymnist, most famous for composing the song "We Three Kings of Orient Are" in 1857 (even though it does not appear in print until his Carols, Hymns and Song in 1863)."""@en;
    owl:sameAs viaf:66333657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Henry_Hopkins_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/66333657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79680330-f206-4237-97e7-603fd7fd0f2d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Henry_Hopkins,_Jr.>.
doremus_artist:839fca5c-686d-3a0d-95d3-133650679724
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Toni Blankenheim (* 12. Dezember 1921 in K\u00f6ln; \u2020 11. Dezember 2012 in Wachtberg-Schweinheim) war ein deutscher Operns\u00e4nger mit der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Toni Blankenheim (12 December 1921 \u2013 11 December 2012) was a German operatic baritone. He notably sang major roles in the operas of Alban Berg: the title role of Wozzeck, produced for television in 1970 (later issued on DVD), and the role of Schigolch in the 1981 recording of Lulu which won a Grammy Award for Best Opera Recording. He is also on record singing the role of Alberich at Bayreuth. His memorable Beckmesser in Wagner's Die Meistersinger von N\u00fcrnberg with the Hamburg State Opera has been preserved and is available on DVD. This performance is evidence of Blankenheim's charismatic stage presence and acting gifts."@en,
        "Toni Blankenheim n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 Cologne, mort le 11 d\u00e9cembre 2012, est un chanteur d'op\u00e9ra baryton allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7576201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Blankenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/7576201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Blankenheim.
doremus_artist:83fab78f-86a5-3ce4-a138-7cbde0915209
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Omaha,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Marc Alan Johnson (Omaha, Nebraska, 21 de octubre de 1953), m\u00e1s conocido como Marc Johnson, es un contrabajista y compositor estadounidense de jazz. Johnson estudi\u00f3 en la Universidad de North Texas donde fue miembro de la afamada One O'Clock Lab Band junto con Lyle Mays. Johnson realiz\u00f3 giras con los Thundering Herd de Woody Herman a finales de los 70s. En 1978, con 25 a\u00f1os, Johnson fue contratado por Bill Evans, permaneciendo en su tr\u00edo hasta la muerte del pianista en 1980."@es,
        "Marc Alan Johnson (born October 21, 1953 in Omaha, Nebraska) is an American jazz bass player, composer and band leader, married to the Brazilian jazz singer and pianist Eliane Elias. Johnson was born in Nebraska, but grew up in Texas."@en,
        "Marc Johnson (* 21. Oktober 1953 in Omaha, Nebraska), ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist, der im letzten Trio des Pianisten Bill Evans spielte."@de,
        "Marc Johnson, n\u00e9 \u00e0 Omaha (Nebraska) le 21 octobre 1953, est un contrebassiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz. Il est actuellement mari\u00e9 \u00e0 la pianiste et chanteuse Eliane Elias."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49408434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0540872-ad50-4973-be47-f833940aa1b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:847f5b36-9c85-346a-aa02-cbaadbfdd0aa
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Luks (n\u00e9 le 14 novembre 1970 \u00e0 Rakovn\u00edk) est un claveciniste, corniste, chef d'orchestre, musicologue et p\u00e9dagogue tch\u00e8que, qui depuis 1995 est principalement actif dans le domaine du mouvement baroqueux."@fr;
    owl:sameAs viaf:44589831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Luks>,
        <http://viaf.org/viaf/44589831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Václav_Luks.
doremus_artist:84bc09f9-bcbe-35dc-bca3-d2dfe9164d9b
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Otakar Kraus (* 10. Dezember 1909 in Prag, K\u00f6nigreich B\u00f6hmen; \u2020 28. Juli 1980 in London, England) war ein tschechisch-britischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        """Otakar Kraus (10 December 1909 \u2014 28 July 1980) was a Czech (later British), operatic baritone and teacher. He was born in Prague and studied there with Konrad Wallerstein and in Milan with Fernando Carpi. He himself was the teacher of a number of important British basses, including Robert Lloyd, Willard White, John Tomlinson and Gwynne Howell. He was also a teacher of New Zealand baritone Barry Mora. He died in London. His name is mentioned in the Czech film "Cosy Dens" (1999) by Jir\u00ed Kodet (as Kraus)."""@en,
        "Otakar Kraus (n\u00e9 le 10 janvier 1909 \u00e0 Prague, alors en Autriche-Hongrie - mort 28 juillet 1980 \u00e0 Londres, Royaume-Uni) \u00e9tait un baryton tch\u00e8que naturalis\u00e9 britannique. Pass\u00e9 \u00e0 l'enseignement du chant en 1973, il a form\u00e9 la fine fleur des basses britanniques des ann\u00e9es 1970 et 1980 : Robert Lloyd, John Tomlinson, Gwynne Howell et Willard White."@fr;
    owl:sameAs viaf:94031830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otakar_Kraus>,
        <http://viaf.org/viaf/94031830>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otakar_Kraus.
doremus_artist:84ce7029-c356-3c8f-98fb-71710cb16ec1
    rdfs:comment
        "Neil Mackie (born 1946) is a Scottish tenor. During his career as a singer, he was associated with the works of 20th-century composers, particularly Benjamin Britten, and Peter Maxwell Davies. He created the title role in Davies's opera The Martyrdom of St Magnus and Sandy in his The Lighthouse and performed in the world premieres of Davies's Into the Labyrinth, cantata for tenor and chamber orchestra, and The Jacobite Rising. He has also premiered vocal works by Elliott Carter (In Sleep, in Thunder), Hans Werner Henze (Three Auden Songs) and songs by Benjamin Britten."@en;
    owl:sameAs viaf:22332726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Mackie>,
        <http://viaf.org/viaf/22332726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Mackie.
doremus_artist:85105f18-bd7c-3cfd-9b01-b04f3c38fa87
    dbp:birthPlace dbr:Cayenne;
    dbp:deathPlace dbr:Dreux;
    rdfs:comment
        "Edith Lefel (November 1963, in Cayenne, French Guiana - 20 January 2003, in Dreux, France) was a French-based singer Lefel's mother was from French Guiana and her father from the island of Martinique. She moved with her parents to Martinique when she was three. It was there that she was exposed to the rich musical traditions of the Caribbean. During the 1970s, Lefel grew up in a compas or cadence music environment. Compas bands such as Les Fr\u00e8res D\u00e9jean, Le Ska Shah Number One and Tabou Combo featured their rich modern meringue compas style, which constitutes the basic music of the French Antilles, Dominica, Cabo verde and several places in Africa, South and North America, etc."@en,
        "\u00c9dith Lefel (* November 1963 in Cayenne, Franz\u00f6sisch-Guayana; \u2020 20. Januar 2003 in Dreux, Frankreich) war eine franz\u00f6sische Zouk-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u00c9dith Lefel, n\u00e9e le 17 novembre 1963 \u00e0 Cayenne et morte le 20 janvier 2003 \u00e0 Rambouillet (78) est une chanteuse fran\u00e7aise de zouk."@fr;
    owl:sameAs viaf:61734569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Lefel>,
        <http://viaf.org/viaf/61734569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad386f9f-6d5b-4bbe-8bbd-7d5f249b21a7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_45_-_Lefel_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Lefel.
doremus_artist:8515e69e-ee97-31a3-a002-8ec564a47fa0
    dbp:birthPlace dbr:Neath;
    rdfs:comment
        "(For other people named John Holloway, see John Holloway (disambiguation).) John Holloway (born 19 July 1948) is a British baroque violinist and conductor, currently based in Dresden, Germany. John Holloway is a pioneer of the early music movement. In 1970 he became the concertmaster of Sir Roger Norrington's London Classical Players and later Andrew Parrott's Taverner Consort and Players. Besides playing in numerous baroque orchestras, he is a noted musicologist and lecturer."@en,
        "John Holloway (* 19. Juli 1948 in Neath (Wales)) ist ein britischer Violinist und Dirigent."@de,
        "John Holloway John Holloway n\u00e9 le 19 juillet 1948, est un violoniste et chef d'orchestre, britannique, actuellement install\u00e9 \u00e0 Dresde en Allemagne. John Holloway est un des pionniers du mouvement d'interpr\u00e9tation de la musique ancienne sur instruments d'\u00e9poque."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0425\u043e\u043b\u043b\u043e\u0443\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Holloway; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:85888893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Holloway_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85888893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea0573a-f97b-45ab-8099-ea4dca87cb39>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Holloway_(musician)>.
doremus_artist:852284cd-8d2a-3b59-8d3d-51092ea2ba76
    dbp:birthPlace dbr:Assisi;
    rdfs:comment
        "Gloria Banditelli (Assisi, 16 February 1954) is an Italian mezzo-soprano. She debuted in La Cenerentola in Spoleto in 1979. She is well known both for late-classical early-bel canto era roles of Rossini, Cimarosa and Paisiello, and also baroque opera, such as Monteverdi and Cavalli."@en;
    owl:sameAs viaf:2659152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Banditelli>,
        <http://viaf.org/viaf/2659152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/159e9eee-bf00-443b-8c61-d4fec97fcf45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Banditelli.
doremus_artist:85657ce3-d2cf-3321-97e3-f80946a61bb4
owl:sameAs viaf:309842954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309842954>.
doremus_artist:85cf39da-224b-3220-acbc-7a21b2257058
    rdfs:comment
        "Louis-Guillaume Pitra, n\u00e9 en 1735 et mort en 1818, est un auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais. N\u00e9gociant \u00e0 Paris et pr\u00e9sident du Comit\u00e9 provisoire de la Police de 1789 \u00e0 1791, Pitra a \u00e9crit pour l\u2019op\u00e9ra Andromaque, trag\u00e9die lyrique, en trois actes sur une musique de Gr\u00e9try, repr\u00e9sent\u00e9e pour la premi\u00e8re fois par l\u2019Acad\u00e9mie royale de musique, le mardi 6 juin 1780 ; Apollon et Daphn\u00e9 ou l\u2019invention de la lyre ; Clytemnestre ; les Colonnes d\u2019Alcide (1782) ; V\u00e9nus et Adonis."@fr;
    owl:sameAs viaf:24610890;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Guillaume_Pitra>,
        <http://viaf.org/viaf/24610890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Guillaume_Pitra.
doremus_artist:8633c2f3-a336-31fc-9683-437d81ae2847
owl:sameAs viaf:305307902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305307902>.
doremus_artist:86654615-ff7a-361e-9f6d-58767cccf82c
owl:sameAs viaf:10114943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10114943>.
doremus_artist:86764410-bd8b-35dc-b35d-0a8e9ea13e7b
owl:sameAs viaf:42026192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026192>.
doremus_artist:86a5ea28-dcf7-30a6-9815-dfe380b8338e
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Riverside,_California>;
    rdfs:comment
        "Gil Lamb (June 14, 1904 \u2013 November 2, 1995) was an American actor. He appeared in more than 60 films and television shows between 1935 and 1980."@en;
    owl:sameAs viaf:76525517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Lamb>,
        <http://viaf.org/viaf/76525517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gil_Lamb.
doremus_artist:86b179ca-cc26-3fc0-8a17-ea02a8284803
    owl:sameAs viaf:118190948;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118190948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/930b9d4a-6b88-428c-b9da-f906a7ded6b7>.
doremus_artist:86b78eba-5d5b-3f98-a19d-9fb8173524be
    rdfs:comment
        "Arnold de Lantins (* vor 1400 in der Di\u00f6zese L\u00fcttich; \u2020 vor dem 2. Juli 1432 in Rom) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Arnold de Lantins (actif dans les ann\u00e9es 1420 \u2013 et avant le 2 juillet 1432) \u00e9tait un compositeur de l'\u00c9cole bourguignonne et de l'\u00c9cole franco-flamande de la fin de l'\u00e9poque m\u00e9di\u00e9vale et du d\u00e9but de la Renaissance et l'un des rares musiciens qui en montre les deux aspects. C'\u00e9tait un contemporain de Dufay, Gilles Binchois et Johannes Ciconia. Son nom latin est Arnoldus de Lantinis."@fr,
        "Arnold de Lantins (fl. 1420s \u2013 before 2 July 1432) was a Netherlandish composer of the late medieval and early Renaissance eras. He is one of a few composers who shows aspects of both medieval and Renaissance style, and was a contemporary of Dufay during Dufay's sojourn in Italy. He also wrote secular music, including ballades and rondeaux, all of which are in French, as well as a few shorter sacred pieces. Some of them refer to specific events or specific people, but none of either have been conclusively identified."@en,
        "Arnold de Lantins (ur. ok. 1400, zm. w czerwcu 1432) - kompozytor flamandzko-francuski ko\u0144ca \u015bredniowiecza i wczesnego renesansu, pochodzi\u0142 z Li\u00e8ge. Nie jest znana data ani dok\u0142adne miejsce jego narodzin. Mo\u017cna przypuszcza\u0107, \u017ce wydarzy\u0142o si\u0119 to ok. 1400 roku. Oko\u0142o 1423 roku s\u0142u\u017cy\u0142 w kapeli kondotiera Carla Malatesty da Pesaro, na kt\u00f3rego dworze w Rimini spotka\u0142 Guillaume'a Dufay'a. Przebywa\u0142 tam tak\u017ce Hugo de Lantins (prawdopodobnie krewny Arnolda). Mo\u017cna przypuszcza\u0107, \u017ce wszyscy oni byli obecni na \u015blubie swojego mecenasa z Vittori\u0105 Colonna, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 18 lipca 1423 roku. Mo\u017cliwe, \u017ce wykonali wtedy chanson Resvellies vous, bowiem t\u0119 pie\u015b\u0144 Dufay skomponowa\u0142 w\u0142a\u015bnie na ow\u0105 uroczysto\u015b\u0107."@pl,
        "Arnold de Lantins, tambi\u00e9n conocido como Arnoldus de Lantinis, (fl. 1420 \u2013 antes del 2 de julio de 1432) fue un compositor franco-flamenco de finales de la Edad Media y principios del Renacimiento. Es uno de unos pocos compositores que muestra aspectos de los estilos medieval y renacentista. Fue contempor\u00e1neo de Dufay durante la estancia de \u00e9ste en Italia."@es,
        "Arnoldus de Lantins (fl. 1420 - overleden v\u00f3\u00f3r 2 juli 1432) was een Nederlandse polyfonist uit de late middeleeuwen en vroege Renaissance. Hij is een van de weinige componisten die aspecten vertoont van zowel middeleeuwse als Renaissancestijlen. Hij was een tijdgenoot van Dufay gedurende het verblijf van die componist in Itali\u00eb."@nl,
        "Egli fu uno dei pochi compositori che inser\u00ec nelle sue musiche elementi medioevali e rinascimentali e fu contemporaneo di Dufay nel periodo in cui entrambi soggiornarono in Italia."@it,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\uff08Arnold de Lantins, 1432\u5e747\u67082\u65e5\u4ee5\u524d\u306b\u6ca1\uff09\u306f\u30011420\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e2d\u4e16\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u4f5c\u98a8\u306f\u305d\u306e\u4e21\u65b9\u306e\u97f3\u697d\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u306e\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 1420\u5e74\u4ee3\u304b\u30891430\u5e74\u3054\u308d\u307e\u3067\u306e\u6570\u5e74\u9593\u3092\u9664\u3044\u3066\u3001\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u8a73\u3057\u3044\u3053\u3068\u306f\u5206\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u304b\u305d\u306e\u8fd1\u96a3\u306e\u51fa\u8eab\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u304c1420\u5e74\u304b\u30891424\u5e74\u306e\u9593\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ed\u30f3\u30c9\u30fc\u306e\u306a\u304b\u3067\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u306b\u89e6\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1420\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u3001\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u306f\u30ea\u30df\u30cb\u304b\u30da\u30b6\u30ed\u306e\u30de\u30e9\u30c6\u30b9\u30bf\u5bb6\u306b\u4ed5\u3048\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u306f1428\u5e74\u306b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u304a\u308a\u30011431\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3044\u3066\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3068\u3068\u3082\u306b\u6559\u7687\u5e81\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u6b4c\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u308f\u305a\u304b\u534a\u5e74\u3057\u304b\u5c45\u3089\u305a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6b74\u53f2\u304b\u3089\u6d88\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u306f\u30011431\u5e742\u6708\u306e\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30b95\u4e16\u306e\u6ca1\u5f8c\u306b\u3001\u516c\u4f1a\u8b70\u512a\u5148\u4e3b\u7fa9\u306b\u95a2\u9023\u3057\u3066\u6df7\u8ff7\u306e\u6642\u671f\u3092\u8fce\u3048\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u305d\u306e\u9803\uff08\u307e\u305f\u306f\u305d\u306e\u76f4\u5f8c\u306b\uff09\u30ed\u30fc\u30de\u3092\u53bb\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u3067\u3001\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\u3082\u305d\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3063\u305f\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_de_Lantins>,
        <http://viaf.org/viaf/74039957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_de_Lantins.
doremus_artist:86f6095d-62c8-3c3d-9e1d-b263dbd541de
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Plessis-Bouchard;
    rdfs:comment
        "Richard Pottier (June 6, 1906, Graz \u2013 November 2, 1994, Le Plessis-Bouchard) was an Austrian-born French film director. He was born in the Austro-Hungarian Empire as Ernst Deutsch."@en,
        "Richard Pottier (b\u00fcrgerlich Ernst Deutsch, * 6. Juni 1906 in Graz, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 2. November 1994 in Le Plessis-Bouchard) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Richard Pottier, Ernst Deutsch \u00e0 l'\u00e9tat civil, est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 juin 1906 \u00e0 Graz (Autriche-Hongrie) et mort le 2 novembre 1994 (\u00e0 88 ans) au Plessis-Bouchard (Val-d'Oise). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 sc\u00e9nariste, adaptateur, directeur de la photographie, et superviseur de la r\u00e9alisation."@fr;
    owl:sameAs viaf:51878743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Pottier>,
        <http://viaf.org/viaf/51878743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Pottier.
doremus_artist:87032797-df3a-3cb0-b8e2-f39945d54584
owl:sameAs viaf:69125132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125132>.
doremus_artist:877829d2-a6c9-3969-82bb-e84afe26524c
owl:sameAs viaf:42027727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027727>.
doremus_artist:878fb59b-910f-3dad-b06c-75188819b514
owl:sameAs viaf:78789555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789555>.
doremus_artist:87bcf73d-6668-3417-8cd7-98aaa22b89e8
    owl:sameAs viaf:51878665;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878665>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Chauvigny.
doremus_artist:881a539f-3559-38ca-ac67-616a3c874e09
    rdfs:comment
        "Carole Farley (29 de octubre de 1946, Le Mars Iowa, Estados Unidos) es una soprano estadounidense."@es,
        "Carole Farley is an American soprano and a principal singer at the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:44484964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carole_Farley>,
        <http://viaf.org/viaf/44484964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carole_Farley.
doremus_artist:882e3457-f820-3c74-9890-a535166edf7e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Leduc. Simon Le Duc, surnomm\u00e9 l'A\u00een\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 janvier 1742 et mort \u00e0 Paris le 22 janvier 1777 (\u00e0 35 ans), est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Son fr\u00e8re Pierre Leduc (1755\u20131818) fit \u00e9galement une carri\u00e8re de violoniste et d'\u00e9diteur de musique."@fr,
        "Simon Le Duc (Paris, 15 January 1742- 22 January 1777) was a French violinist, soloist at the Concert Spirituel, music publisher and composer. His younger brother, Pierre Le Duc (1755\u20131818), was also a violinist. It is not clear which of the two brothers was mentioned by mention of the violinist Le Duc in the letters of Mozart."@en,
        "Simon Leduc l'ain\u00e9 (auch Le Duc, * 15. Januar 1742 in Paris; \u2020 22. Januar 1777 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist der Klassik."@de;
    owl:sameAs viaf:51886988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Le_Duc>,
        <http://viaf.org/viaf/51886988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Le_Duc.
doremus_artist:88360b6d-550a-3ed7-b9ff-8954430300a5
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        """Alec R. Costandinos, (born Alexandre Kouyoumdjian in 1944 in Cairo, Egypt) is a French singer and artist of the 1970s.   He was also intimately involved as a writer, publisher and musician in the development of Aphrodite's Child with Vangelis and Greek-born pop singer, Demis Roussos. On the disco front, he contributed to the debut album of Crystal Grass, which featured the club hit "Crystal World", released on the Philips label in France. Alec was also the publisher of hits for various artists including French chanteuse Dalida. He has also written under the pseudonym R. Rupen."""@en,
        """Alec R. Costandinos, Alexandre Kouyoumdjiam, producteur de musique disco n\u00e9 au Caire en 1944, d'un p\u00e8re arm\u00e9nien et d'une m\u00e8re grecque. Il arrive \u00e0 Paris \u00e0 22 ans apr\u00e8s un s\u00e9jour en Australie. Avant d'\u00eatre un des producteurs d'Euro-disco les plus connus, il commen\u00e7a sa carri\u00e8re comme producteur pour des artistes fran\u00e7ais (Dalida, Claude Fran\u00e7ois). Apr\u00e8s avoir co\u00e9crit avec Cerrone "Love in C Minor" en 1976, il signera sur le Label fran\u00e7ais Barclay un album Love and Kisses en 1977, avec un tube disco "I've Found Love (Now That I've Found You)". Il signera d'autres albums sur le label am\u00e9ricain de Neil Bogart, Casablanca Records, avec en 1977 l'album "Sphinx", puis "Sumeria", "Golden Tears". Ce sera un des premiers \u00e0 introduire le concept-album avec "Romeo & Juliet", album r\u00e9alis\u00e9 en 1977. Il"""@fr;
    owl:sameAs viaf:60689970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alec_R._Costandinos>,
        <http://viaf.org/viaf/60689970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e29c58c-c47c-4e09-8bbc-1e43ce131930>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alec_R._Costandinos>.
doremus_artist:8879cc38-0e54-3e17-8aa7-3af46e23234b
owl:sameAs viaf:39642030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39642030>.
doremus_artist:88c0d840-7d25-30c1-bb85-69c525f5b1f3
owl:sameAs viaf:68070524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68070524>.
doremus_artist:893ef40a-aadf-33e1-9491-b7dbab652d02
    owl:sameAs n0:6f08f75c-ceab-46f0-9184-b7b9c01f309b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6f08f75c-ceab-46f0-9184-b7b9c01f309b>.
doremus_artist:894af192-5140-3f34-a286-5223c693a104
owl:sameAs viaf:37180191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180191>.
doremus_artist:894f818c-03ad-3274-b136-6cd907e6d1d6
owl:sameAs viaf:39564479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564479>.
doremus_artist:8a0e2140-3157-3106-8e54-33c2df066475
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        """Stephen Ferrone (n\u00e9 le 25 avril 1950 \u00e0 Brighton, Royaume-Uni), connu sous le nom de sc\u00e8ne Steve Ferrone ou "Mr Groove" est un batteur britannique. Il fut membre d'Average White Band, de Bloodstone et d'Oblivion Express de Brian Auger. Steve Ferrone a enregistr\u00e9 et jou\u00e9 avec de nombreux artistes de renomm\u00e9e internationale tels que Slash, Chaka Khan, Eric Clapton, Tom Petty and the Heartbreakers, Brian May ou encore Scritti Politti."""@fr,
        "Steve Ferrone (* 25. April 1950 in Brighton, England) ist ein britischer Schlagzeuger, der vor allem als Mitglied der Average White Band Ber\u00fchmtheit erlangte und dessen Spielweise vom Motown-Soul der 1960er-Jahre beeinflusst ist. Normdaten (Person): GND: 134372271  | LCCN: no00019603 | VIAF: 42027244 |"@de,
        """Steven "Steve" Ferrone (born 25 April 1950) is the drummer for the rock band Tom Petty and the Heartbreakers. He is a former member of the Average White Band and has recorded and performed with Duran Duran, Stevie Nicks, Christine McVie, Slash, Chaka Khan, Eric Clapton, Bee Gees, Scritti Politti, and Johnny Cash."""@en,
        "Steven Ferrone (25 april, 1950, Brighton) is een Brits drummer; hij is de voormalige drummer van Average White Band en speelt ook met andere artiesten."@nl,
        "\u00c8 considerato oggi una leggenda della batteria. Suona da anni con artisti del calibro di Eric Clapton, Duran Duran, Paul Simon, Bob Dylan, Bee Gees, U2, Pooh, Slash. Il suo ultimo incarico \u00e8 stato quello di registrare due brani dell'album Alt, di Renato Zero, cd uscito l'8 aprile 2016."@it;
    owl:sameAs viaf:42027244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Ferrone>,
        <http://viaf.org/viaf/42027244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a550d8b5-fca6-480a-acba-2ea18aec7981>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Ferrone.
doremus_artist:8a27a7c9-bade-3c29-b968-e6e2d3086e13
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Niccol\u00f2 Castiglioni  (* 17. Juli 1932 in Mailand; \u2020 7. September 1996 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Niccol\u00f2 Castiglioni (17 July 1932 \u2013 7 September 1996) was an Italian composer, pianist, and writer on music. Castiglioni was born and raised in Milan, where he began studying piano at the age of 7. He received his performer's diploma from the Milan Conservatory in 1952, and graduated there in composition in 1953. His student compositions were marked by Stravinsky's neo-classicism, but after graduation his style changed under the influence of the Second Viennese School. His interest in twelve-tone technique was joined with musical-political engagement, though this was short-lived. The Impromptus I\u2013IV, identified by the composer as his first true opus, abandoned these expressionistic tensions, and these four short pieces exhibit a close relationship to Webern's aphoristic style, while also m"@en,
        "Niccol\u00f2 Castiglioni (Milaan, 17 juli 1932 \u2013 aldaar, 7 september 1996) was een Italiaans componist."@nl,
        "Niccol\u00f2 Castiglioni (ur. 17 lipca 1932, zm. 7 wrze\u015bnia 1996) - pianista, kompozytor i pisarz w\u0142oski."@pl,
        "Niccol\u00f2 Castiglioni, n\u00e9 le 17 juillet 1932 \u00e0 Milan et mort le 7 septembre 1996 dans la m\u00eame ville, est un pianiste et compositeur italien contemporain."@fr,
        "\u30cb\u30c3\u30b3\u30ed\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30ea\u30aa\u30fc\u30cb\uff08Niccol\u00f2 Castiglioni\u30011932\u5e74 - 1996\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00f2_Castiglioni>,
        <http://viaf.org/viaf/71657703>,
        <https://musicbrainz.org/artist/885904ca-4ebc-4034-9d88-438c228a7215>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niccolò_Castiglioni.
doremus_artist:8a5b8e09-f0e3-3998-a097-2f378ebb8f38
owl:sameAs viaf:36155785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36155785>.
doremus_artist:8b16f907-8fe3-32a3-8ab5-8d39d6fc32a4
    dbp:birthPlace dbr:Santarém_District;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Saramago (\u0292u\u02c8z\u025b s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u) (* 16. November 1922 als Jos\u00e9 de Sousa Saramago in Azinhaga, Portugal; \u2020 18. Juni 2010 in T\u00edas auf Lanzarote) war ein portugiesischer Romancier, Lyriker, Essayist, Erz\u00e4hler, Dramatiker und Tagebuchautor. 1998 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur verliehen."@de,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (Azinhaga, 16 november 1922 - Lanzarote, 18 juni 2010) was een van de belangrijkste Portugese hedendaagse schrijvers. Hij won in 1998 de Nobelprijs voor de Literatuur. Rond zijn 50ste, begon Saramago het schrijven van de romans die uiteindelijk een internationale reputatie zouden krijgen."@nl,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (Azinhaga, Santar\u00e9m, Portugal, 16 de noviembre de 1922 - T\u00edas, Lanzarote, Espa\u00f1a, 18 de junio de 2010) fue un escritor, novelista, poeta, periodista y dramaturgo portugu\u00e9s. En 1998 se le otorg\u00f3 el Premio Nobel de Literatura. La Academia Sueca destac\u00f3 su capacidad para \u00abvolver comprensible una realidad huidiza, con par\u00e1bolas sostenidas por la imaginaci\u00f3n, la compasi\u00f3n y la iron\u00eda\u00bb."@es,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago (wym. port. [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u], ur. 16 listopada 1922 w Azinhaga, zm. 18 czerwca 2010 w T\u00edas) \u2013 portugalski pisarz, laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury w 1998. Saramago po\u0142\u0105czy\u0142 w swoich dzie\u0142ach mity, historie swojego kraju oraz surrealistyczne wyobra\u017cenia. W uzasadnieniu przyznania Nagrody Nobla napisano za dzie\u0142o, kt\u00f3re przypowie\u015bciami, podtrzymywanymi przez wyobra\u017ani\u0119, wsp\u00f3\u0142czucie i ironi\u0119, stale umo\u017cliwia pojmowanie iluzorycznej rzeczywisto\u015bci."@pl,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago ComSE \u2022 GColSE (Goleg\u00e3, Azinhaga, 16 de novembro de 1922 \u2014 T\u00edas, Lanzarote, 18 de junho de 2010) foi um escritor portugu\u00eas. Foi galardoado com o Nobel de Literatura de 1998. Tamb\u00e9m ganhou, em 1995, o Pr\u00e9mio Cam\u00f5es, o mais importante pr\u00e9mio liter\u00e1rio da l\u00edngua portuguesa. Saramago foi considerado o respons\u00e1vel pelo efectivo reconhecimento internacional da prosa em l\u00edngua portuguesa. A 24 de Agosto de 1985 foi agraciado com o grau de Comendador da Ordem Militar de Sant'Iago da Espada e a 3 de Dezembro de 1998 foi elevado a Grande-Colar da mesma Ordem, uma honra geralmente reservada apenas a Chefes de Estado."@pt,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago est un \u00e9crivain et journaliste portugais, n\u00e9 le 16 novembre 1922 \u00e0 Azinhaga (Portugal) et mort le 18 juin 2010 \u00e0 Lanzarote (\u00eeles Canaries, Espagne). Il est le seul Portugais d\u00e9cor\u00e9 du Grand-Collier de l'Ordre de Sant'Iago de l'\u00c9p\u00e9e et reste \u00e0 ce jour l'unique auteur lusophone \u00e0 avoir re\u00e7u le prix Nobel de litt\u00e9rature."@fr,
        "Jos\u00e9 de Sousa Saramago, GColSE (Portuguese: [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u]; 16 November 1922 \u2013 18 June 2010), was a Portuguese writer and recipient of the 1998 Nobel Prize in Literature. His works, some of which can be seen as allegories, commonly present subversive perspectives on historic events, emphasizing the human factor. Harold Bloom described Saramago as \"the greatest living novelist\" and considers him to be \"a permanent part of the Western canon\", while James Wood praises \"the distinctive tone to his fiction because he narrates his novels as if he were someone both wise and ignorant.\""@en,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0421\u043e\u0301\u0437\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0301\u0433\u043e (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043c\u0430\u0433\u0443, \u043f\u043e\u0440\u0442. Jos\u00e9 de Sousa Saramago [\u0292u\u02c8z\u025b s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u]; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0410\u0437\u0438\u043d\u044c\u044f\u0433\u0430, \u0420\u0438\u0431\u0430\u0442\u0435\u0436\u0443, \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0422\u0438\u0430\u0441, \u041b\u0430\u0441-\u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u0441, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1998). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        """\u062c\u0648\u0632\u064a\u0647 \u062f\u064a \u0633\u0648\u0632\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0645\u0627\u063a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a\u0629 Jos\u00e9 de Sousa Saramago)\u200f (16 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1922 - 18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2010) \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0644\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u062f\u0628\u064a \u0648 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a. \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0623\u0645\u062b\u0648\u0644\u0627\u062a\u060c \u062a\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0639\u0627\u062f\u0629 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b\u0627\u064b \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0647\u0629 \u0646\u0638\u0631 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u062a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a. \u0647\u0627\u0631\u0648\u0644\u062f \u0628\u0644\u0648\u0645 \u0648\u0635\u0641 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0645\u0627\u063a\u0648 \u0628\u0623\u0646\u0647 " \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629" \u0648\u0623\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 " \u062c\u0632\u0621 \u0647\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 Western canon"\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0623\u0634\u0627\u062f \u062c\u0645\u064a\u0633 \u0648\u0648\u062f " \u0628\u0627\u0644\u0644\u0647\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0646\u0647 \u064a\u0631\u0648\u064a \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0648 \u0623\u0646\u0647 \u0634\u062e\u0635 \u062d\u0643\u064a\u0645 \u0648\u062c\u0627\u0647\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647"."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30b5\u30e9\u30de\u30fc\u30b4\uff08Jos\u00e9 de Sousa Saramago \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u767a\u97f3: [\u0292u\u02c8z\u025b \u00f0\u0268 \u02c8soz\u0250 s\u0250\u027e\u0250\u02c8ma\u0263u], 1922\u5e7411\u670816\u65e5 - 2010\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30021998\u5e74\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u4e16\u754c\uff08\u30eb\u30be\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\uff09\u521d\u306e\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u82e5\u6cfd\u00b7\u8428\u62c9\u9a6c\u6208\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aJos\u00e9 Saramago\uff0c1922\u5e7411\u670816\u65e5\uff0d2010\u5e746\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u8461\u8404\u7259\u4f5c\u5bb6\uff0c1998\u5e74\u8bfa\u8d1d\u5c14\u6587\u5b66\u5956\u83b7\u5f97\u8005\uff0c\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u76f2\u76ee\u300b\u3002 1922\u5e74\u751f\u65bc\u91cc\u65af\u672c\u5317\u90e8\u963f\u91d1\u5c3c\u4e9e\u52a0\u7684\u5c0f\u6751\u838a\uff0c\u5bb6\u88e1\u52d9\u8fb2\uff0c\u5169\u6b72\u6642\u96a8\u7236\u6bcd\u5230\u9996\u90fd\u91cc\u65af\u672c\u3002\u9ad8\u4e2d\u8feb\u653e\u68c4\u4e86\u5b78\u696d\uff0c\u5617\u8a66\u904e\u5404\u7a2e\u5de5\u4f5c\uff0c\u505a\u904e\u7ed8\u56fe\u5458\u3001\u4fdd\u9669\u516c\u53f8\u804c\u5458\u3001\u710a\u673a\u9500\u552e\u5458\u548c\u7ffb\u8bd1\uff0c\u5229\u7528\u4e1a\u4f59\u65f6\u95f4\u4ece\u4e8b\u5199\u4f5c\u30021947\u5e74\u7b2c\u4e00\u90e8\u5c0f\u8bf4\u300a\u7f6a\u6076\u7684\u571f\u5730\u300b\u51fa\u7248\uff0c\u6210\u70ba\u6587\u5b66\u6742\u5fd7\u7684\u7f16\u8f91\uff0c\u6709\u6a5f\u6703\u63a5\u89f8\u6587\u5b66\u754c\u30021966\u5e74\u51fa\u7248\u7b2c\u4e00\u672c\u8bd7\u96c6\u300a\u53ef\u80fd\u7684\u8bd7\u6b4c\u300b\uff0c\u6536\u8bd7148\u9996\uff0c1968\u5e74\u6210\u4e86\u9996\u90fd\u5404\u5927\u62a5\u520a\u7684\u8457\u540d\u4e13\u680f\u64b0\u7a3f\u4eba\uff0c1970\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e8c\u90e8\u8bd7\u96c6\u300a\u6216\u8bb8\u662f\u6b22\u4e50\u300b\uff0c\u6536\u8bd798\u9996\u30021975\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e00\u90e8\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a1993\u300b\uff0c1978\u5e74\u51fa\u7248\u7b2c\u4e00\u4e2a\u77ed\u7bc7\u96c6\u300a\u51e0\u4e4e\u662f\u7269\u4f53\u300b\u30021980\u5e74\uff0c\u51fa\u7248\u7b2c\u4e09\u90e8\u957f\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4ece\u5730\u4e0a\u7ad9\u8d77\u6765\u300b\u3002 \u85a9\u62c9\u99ac\u6208\u7531\u65bc\u5e38\u5e74\u751f\u75c5\uff0c\u8eab\u9ad4\u6a5f\u80fd\u56b4\u91cd\u8870\u7aed\uff0c2010\u5e746\u670818\u65e5\u4e2d\u5348\uff0c\u5728\u897f\u73ed\u7259\u862d\u85a9\u7f85\u7279\u5cf6\u5bb6\u4e2d\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114473675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Saramago>,
        <http://viaf.org/viaf/114473675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JSJoseSaramago.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Saramago.
doremus_artist:8b20106e-e830-3285-9d42-fdca395f0e7e
owl:sameAs viaf:54402600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54402600>.
doremus_artist:8b2de943-c51f-305d-b93d-e0cba1b11f8b
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Moulins_(Allier)>;
    dbp:deathPlace res:Éclaibes;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Berghmans est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Moulins (Allier) le 15 juillet 1921 et mort \u00e0 \u00c9claibes (Nord) le 8 mai 1992."@fr;
    owl:sameAs viaf:44567296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Berghmans>,
        <http://viaf.org/viaf/44567296>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Berghmans.
doremus_artist:8b400955-1a7f-3e21-851d-de96195bae03
    dbp:birthPlace dbr:Ath;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Fanny Heldy (29 February 1888 - 13 December 1973) was a lyric soprano opera singer. Born Marguerite Virginie Emma Cl\u00e9mentine Deceuninck in Ath (some sources say Li\u00e8ge), Hainaut, Belgium. She graduated from the Li\u00e8ge Conservatoire. Heldy made her professional debut as a substitute in the premiere of Ivan the Terrible, by Raoul Gunsbourg (at the La Monnaie, 26 November 1910). Between 1914 and 1918 she sang a number of major roles at Op\u00e9ra de Monte-Carlo, making her first Paris appearance at the Op\u00e9ra-Comique in 1917 as Violetta in La traviata. She portrayed Juliette in Charles Gounod's Rom\u00e9o et Juliette at the Paris Op\u00e9ra in 1920."@en,
        "Marguerite Virginie Emma Cl\u00e9mentine Deceuninck, dite Fanny Heldy, n\u00e9e \u00e0 Ath le 29 f\u00e9vrier 1888 et morte \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 13 d\u00e9cembre 1973, est une cantatrice (soprano) belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:19865580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Heldy>,
        <http://viaf.org/viaf/19865580>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fanny_Heldy_1922_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Heldy.
doremus_artist:8b979d73-40ac-317b-be0a-8ee8addc8e72
    dbp:birthPlace res:Lacanau;
    dbp:deathPlace res:Pern;
    rdfs:comment
        "Georges Coulonges est un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 avril 1923 \u00e0 Lacanau, mort le 12 juin 2003 \u00e0 Pern.\u00c9crivain aux multiples facettes, Georges Coulonges fut d'abord et aussi parolier, notamment pour Jean Ferrat, Nana Mouskouri, Marcel Amont..."@fr;
    owl:sameAs viaf:36916684;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Coulonges>,
        <http://viaf.org/viaf/36916684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c0f0bde-4f26-49dc-b992-ade65f5e7061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GCoulonges.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Coulonges.
doremus_artist:8ba5d757-73c7-369d-852b-9ae24955821b
owl:sameAs viaf:17514876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514876>.
doremus_artist:8bdc81ed-4776-31d1-bad3-b38332958b39
    owl:sameAs n0:c85c221c-dc1b-4c97-ab64-817b138e8dfd;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c85c221c-dc1b-4c97-ab64-817b138e8dfd>.
doremus_artist:8bee4d29-2cfa-36b4-92fb-4f46c30474c6
owl:sameAs viaf:310725973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310725973>.
doremus_artist:8bf044d9-16d5-3a2f-b67a-8f1b08f0134f
owl:sameAs viaf:78780709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78780709>.
doremus_artist:8c1df468-b4cc-38ee-9883-8d7498f0b1c8
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "(Giuseppe) Mario Sammarco (December 13, 1868, although some sources say 1867 \u2013 January 24, 1930) was an Italian operatic baritone noted for his acting ability."@en,
        "(Giuseppe) Mario Sammarco (Palermo, Sicilia, 13 de diciembre de 1868, a pesar de que algunas fuentes dicen 1867\u2013 Mil\u00e1n, 24 de enero de 1930) fue un bar\u00edtono oper\u00edstico italiano distinguido por sus habilidades como actor."@es,
        "Giuseppe Mario Sammarco (Palerme, 13 d\u00e9cembre 1868 - Milan, 24 janvier 1930) est un baryton italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Sammarco>,
        <http://viaf.org/viaf/88077692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Sammarco_cph.3a40624.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Sammarco.
doremus_artist:8ca0f601-d95a-35d5-94fd-721c9bcb5a9f
    rdfs:comment
        "Charles Rocchi \u00e9tait un chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1920 \u00e0 Rusio en Corse et mort le 5 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 Corte,.\u2191 http://www.qobuz.com/info/MAGAZINE-ACTUALITES/CHERS-DISPARUS/Disparition-de-Carlu-Rocchi39427\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s du chanteur Charles Rocchi \u00bb, La Provence,\u200e 7 f\u00e9vrier 2010 (consult\u00e9 le 12 mars 2013)"@fr;
    owl:sameAs viaf:46956065;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Rocchi>,
        <http://viaf.org/viaf/46956065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Rocchi.
doremus_artist:8d0e908a-d74f-3af8-93a0-5f77861a0ccc
owl:sameAs viaf:115888640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115888640>.
doremus_artist:8d16037d-79c9-38f8-b8cf-57d783d6fd48
    dbp:birthPlace dbr:Ljubljana;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Cvetka Ahlin (28 November 1927, in Cologne \u2013 30 July 1985, in Hamburg) was a Slovenian opera singer and mezzo-sopranist. Since 1951, she was the main singer of the Ljubljana Opera. From 1956 she was a singer in the Hamburg national opera, where a.o. she sang second lady to the Queen of the Night in The Magic Flute under Karl B\u00f6hm (recorded by Deutsche Grammophon). She sang in the works of Jules Massenet and Richard Strauss. In 1967, she sang as contralto in Smetana's Battered Bride with the German Opera Orchestra Berlin conducted by Heinrich Hollreiser."@en;
    owl:sameAs viaf:58880524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cvetka_Ahlin>,
        <http://viaf.org/viaf/58880524>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cvetka_Ahlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cvetka_Ahlin.
doremus_artist:8d52ebef-7192-39f1-9b7f-3fba03d21e11
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Reinhold Ernst Gli\u00e8re (ros. \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440, Reingold Moricewicz Glier; ur. 30 grudnia 1874?/11 stycznia 1875 w Kijowie, zm. 23 czerwca 1956 w Moskwie) \u2013 kompozytor rosyjski i ukrai\u0144ski pochodzenia polsko-niemieckiego. Jego balet \u201eCzerwony Mak\u201d z roku 1927 zosta\u0142 uznany za wzorcowy przyk\u0142ad po\u0142\u0105czenia tre\u015bci propagandowych z popularn\u0105, tradycyjn\u0105 form\u0105 muzyczn\u0105. Spoczywa pochowany na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        "Reinhold Moritsevich Gli\u00e8re (Kiev, 11 de janeiro de 1875 \u2014 Moscou, 23 de junho de 1956) foi um compositor russo de ascend\u00eancia alem\u00e3. Estudou violino no Conservat\u00f3rio de Moscow, formando-se em 1900. Em 1905 estudou reg\u00eancia em Berlim. A partir de 1914, tornou-se diretor do Conservat\u00f3rio de Kiev. Em 1920, \u00e9 nomeado professor do Conservat\u00f3rio de Moscow. Entre seus alunos, figuram Prokofiev, Myaskovsky e Khachaturian. Gli\u00e9re \u00e9 reconhecido por ter incorporado m\u00fasica folcl\u00f3rica da R\u00fassia, Ucr\u00e2nia, e pa\u00edses vizinhos \u00e0 R\u00fassia em v\u00e1rias de suas obras."@pt,
        "Reinhold Moritsevitch Gli\u00e8re (en russe : \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440) est n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1874 (11 janvier 1875 selon le calendrier gr\u00e9gorien) \u00e0 Kiev et mort le 23 juin 1956 \u00e0 Moscou est un compositeur postromantique russe, puis sovi\u00e9tique, d'origine allemande."@fr,
        "Reinhold Moritzevich Gli\u00e8re (Ukrainian language: \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0456\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0456\u0435\u0440 / Reingol'd Moritsevich Glier; born Reinhold Ernest Glier, which was later converted for standardization purposes; 11 January 1875 [O.S. 30 December 1874] \u2013 23 June 1956) was a Russian/Soviet composer of German-Polish ancestry."@en,
        "Reinhold Moritzevitsj Gli\u00e8re (Russisch: \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440, Rejngold Moritsevitsj Glier) (Kiev (nu Oekra\u00efne), toen Rusland, 11 januari 1875 - Moskou, 23 juni 1956) was een Russisch componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Reinhold Moritzewitsch Gli\u00e8re (bis 1900 Glier, danach Gli\u00e8re; russisch \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440/ Reingold Moritzewitsch Glier, wiss. Transliteration Rejngol\u2019d Moricevi\u010d Gli\u00e8r) (* 30. Dezember 1874jul./ 11. Januar 1875greg. in Kiew; \u2020 23. Juni 1956 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Reinhold M\u00f3ritsevich Gli\u00e8re (Ruso: \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440, Rejngol'd Moricevi\u010d Gli\u00e8r) (Kiev, 11 de enero de 1875 \u2013 Mosc\u00fa, 23 de junio de 1956) Fue un compositor post-rom\u00e1ntico ruso, sovi\u00e9tico de origen germano-polaco.Fue el segundo hijo de un fabricante de instrumentos de viento Ernst Moritz Glier (1834-1896) de Untersachsenberg, Sajonia, quien emigr\u00f3 a Kiev y se cas\u00f3 con J\u00f3sefa Korczak (1849-1935), la hija de su maestro de Varsovia, (Polonia). Su nombre original, seg\u00fan consta en el certificado de bautismo fue Reinhold Ernst Glier. Alrededor de 1900 cambi\u00f3 su apellido y la pronunciaci\u00f3n a Gli\u00e8re. Su padre, Moritz Glier fue un m\u00fasico de muy buen nivel y multi-instrumentista, entre otros, de la flauta, clarinete, del corno y de la trompeta. Supo transmitirles a sus hijos sus dotes art\u00edsti"@es,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0301\u0440 (\u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440; 1874\u20141956) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1938). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946, 1948, 1950). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0456\u0446\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0456\u0454\u0440\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Reinhold Moritzevich Gli\u00e8re\u30011875\u5e741\u670811\u65e5 - 1956\u5e746\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u304b\u3089\u30bd\u9023\u5efa\u56fd\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u540d\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u300c\u30ec\u30fc\u30a4\u30f3\u30db\u30ea\u30c9\u30fb\u30e2\u30ea\u30c4\u30a9\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d5\u30ea\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u300d\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u300c\u30ec\u30fc\u30a4\u30f3\u30ac\u30ea\u30c8\u30fb\u30de\u30ea\u30c4\u30a9\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u300d\uff08\u305f\u3060\u3057\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u7db4\u308a\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447\uff09\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja,
        "\u83b1\u56e0\u970d\u5c14\u5fb7\u00b7\u83ab\u91cc\u91c7\u7ef4\u5947\u00b7\u683c\u91cc\u57c3\u5c14\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0420\u0435\u0439\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043b\u0438\u044d\u0440\uff0c1875\u5e741\u670811\u65e5\uff0d1956\u5e746\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u4e4c\u514b\u5170-\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102347328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhold_Gli\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/102347328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b008af7-cdb9-4abe-baed-ba737622e310>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reinhold_Glière.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhold_Glière.
doremus_artist:8d70cfd5-7ff8-35f8-b8df-30186ad8a3fd
owl:sameAs viaf:29816087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29816087>.
doremus_artist:8d888a89-e4ca-3455-bb37-4ca51c81ea34
owl:sameAs viaf:8522301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8522301>.
doremus_artist:8dbbe07c-8962-3087-a5ed-0573c36704df
    dbp:birthPlace dbr:Wiesbaden;
    rdfs:comment
        "Hans Zender (* 22. November 1936 in Wiesbaden) ist ein deutscher Dirigent und Komponist."@de,
        "Hans Zender (Wiesbaden, 22 november 1936) is een Duitse componist en dirigent. Hij studeerde piano vanaf 1956 in Frankfurt am Main aan de Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Frankfurt am Main bij August Leopolder en compositie bij Kurt Hessenberg. In 1957 vertrok hij naar Freiburg Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg en kreeg lessen van Edith Picht-Axenfeld (piano), Carl Ueter (dirigeren) en Wolfgang Fortner (compositie). Ten slotte kreeg hij nog lessen in Rome van Bernd Alois Zimmermann. Van deze laatste leraar heeft hij ook talloze composities gedirigeerd."@nl,
        "Hans ZenderFichier:Defaut.svg Hans Zender est un compositeur et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Wiesbaden le 22 novembre 1936. Il est \u00e9lu membre de l'Acad\u00e9mie des arts de Berlin en 1990."@fr,
        """Johannes "Hans" Wolfgang Zender (Wiesbaden, 22 de novembro de 1936) \u00e9 um compositor e maestro alem\u00e3o."""@pt,
        """Johannes "Hans" Wolfgang Zender (born 22 November 1936 in Wiesbaden) is a German conductor and composer."""@en,
        "\u0647\u0627\u0646\u0632 \u0632\u0646\u062f\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Hans Zender) (\u0648. 1936 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649) \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u0633\u0628\u0627\u062f\u0646 . \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a Academy of Arts, Berlin\u060c \u0648Bavarian Academy of Fine Arts ."@ar,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30c4\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Hans Zender, 1936\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115053878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Zender>,
        <http://viaf.org/viaf/115053878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Zender.
doremus_artist:8ddc9b6a-af44-3ee8-b45f-a2855c3086db
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lew Soloff (* 20. Februar 1944 in New York City; \u2020 8. M\u00e4rz 2015 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter."@de,
        "Lew Soloff (New York City, 20 februari 1944 - aldaar, 8 maart 2015) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Hij was het meest bekend als lid van de rockgroep Blood, Sweat & Tears."@nl,
        "Lewis Michael Soloff (February 20, 1944 \u2013 March 8, 2015) was an American jazz trumpeter, composer and actor. From New York City, he studied trumpet at the Eastman School of Music and the Juilliard School. He worked with Blood, Sweat & Tears from 1968 until 1973. Prior to this, he worked with Machito, Tony Scott, Maynard Ferguson and Tito Puente. In the 1980s he was a member of Members Only, a jazz ensemble who recorded for Muse Records. Soloff died in 2015 after apparently suffering a heart attack in New York City."@en,
        "Lewis Michel Soloff, conocido como Lew Soloff (Nueva York, 20 de febrero de 1944-8 de marzo de 2015), fue un trompetista estadounidense."@es;
    owl:sameAs viaf:84975191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lew_Soloff>,
        <http://viaf.org/viaf/84975191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3003fda4-fd03-4560-b443-20c4b675fbdb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lew_Soloff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lew_Soloff.
doremus_artist:8e3744fe-51e1-3f48-b056-2c5988e1db02
owl:sameAs viaf:187048954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187048954>.
doremus_artist:8e6ff976-d8d3-3609-91bb-2d5a64042d5e
    owl:sameAs viaf:198872;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e173e7e-b131-47b4-bfae-a055a3c7ae9d>.
doremus_artist:8e8cd04f-c906-34af-bb39-5561bef4013b
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Langlois (* 13. November 1914 in Smyrna, heute \u0130zmir; \u2020 13. Januar 1977 in Paris) war ein bedeutender Filmarchivar und der Gr\u00fcnder und langj\u00e4hrige Leiter der Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise."@de,
        """Henri Langlois (French: [l\u0251\u0303glwa]; 13 November 1914 \u2013 13 January 1977) was a French film archivist and cinephile. A pioneer of film preservation, Langlois was an influential figure in the history of cinema. His film screenings in Paris in the 1950s are often credited with providing the ideas that led to the development of the auteur theory. In 1974, Langlois received an honorary Academy Award for "his devotion to the art of film, his massive contributions in preserving its past and his unswerving faith in its future"."""@en,
        "Henri Langlois naci\u00f3 el 13 de noviembre de 1914 en Smyrne (hoy llamada Esmirna), Turqu\u00eda, y falleci\u00f3 el 13 de enero de 1977 en Par\u00eds, Francia. Esta persona sin duda se destac\u00f3 en la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de filmes, y fue uno de los fundadores de la Cinemateca Francesa. Langlois comenz\u00f3 su trabajo con material privado y solamente con una decena de pel\u00edculas, y al paso del tiempo, su colecci\u00f3n creci\u00f3 hasta alcanzar varios miles de t\u00edtulos."@es,
        "Henri Langlois, n\u00e9 le 13 novembre 1914 \u00e0 Smyrne (aujourd'hui Izmir) en Turquie et mort le 13 janvier 1977 (\u00e0 62 ans) \u00e0 Paris, est un pionnier de la conservation et de la restauration de films. Il est l'un des artisans fondateurs de la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise. Il a commenc\u00e9 ses archives avec des fonds priv\u00e9s et seulement une dizaine de films. Au cours des d\u00e9cennies suivantes, la collection s'accro\u00eetra jusqu'\u00e0 atteindre plusieurs milliers de titres."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041b\u0430\u043d\u0433\u043b\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Henri Langlois; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0441\u0442 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0438 \u0435\u0451 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u30ed\u30ef\uff08Henri Langlois\u30011914\u5e7411\u670813\u65e5 - 1977\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u304c\u5927\u90e8\u5206\u51fa\u8cc7\u3059\u308b\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ab\u30a4\u30f4\u3067\u3042\u308b\u30b7\u30cd\u30de\u30c6\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\uff08Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise\uff09\u3068\u6620\u753b\u535a\u7269\u9928\uff08Mus\u00e9e du Cin\u00e9ma\uff09\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44301212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Langlois>,
        <http://viaf.org/viaf/44301212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Langlois.
doremus_artist:8e999e5f-fae5-385f-ac77-c2068c7183a2
    rdfs:comment
        "Adelina Doris Monteiro (born October 23, 1934 in Rio de Janeiro) is a Brazilian singer and actress. In 1949, she was discovered as a singer on the program Carbon Paper by Renato Murce, radio National in Rio de Janeiro."@en,
        "Adelina D\u00f3ris Monteiro (Rio de Janeiro, 23 de outubro de 1934) \u00e9 uma cantora e atriz brasileira. Em 1949 foi revelada como cantora no programa Papel Carbono, de Renato Murce, na r\u00e1dio Nacional do Rio de Janeiro."@pt;
    owl:sameAs viaf:42029938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00f3ris_Monteiro>,
        <http://viaf.org/viaf/42029938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dóris_Monteiro.
doremus_artist:8ea5bbae-5764-3a67-b59e-544e58b0d9bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dimitrie_Cantemir,_Vaslui>;
    dbp:deathPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        """Demetrio Cantemir o Dimitrie Cantemir (26 de octubre de 1673 - 1723) fue pr\u00edncipe de Moldavia en dos ocasiones - marzo y abril de 1693 y 1710-1711. Fue tambi\u00e9n un prol\u00edfico hombre de letras - fil\u00f3sofo, historiador, compositor, music\u00f3logo, ling\u00fcista, etn\u00f3grafo y ge\u00f3grafo. Su nombre se escribe "Dimitrie Cantemir" en rumano, "Dmitri Konstant\u00ednovich Kantemir" (\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440) en ruso, "Dimitri Kantemiro\u011flu" en turco, "Dymitr Kantemir" en polaco y "Demetre Cantemir" en otros idiomas."""@es,
        "Dimitrie Cantemir (russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440, t\u00fcrkisch: Kantemiro\u011flu, griechisch: \u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u039a\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03bc\u03af\u03c1\u03b7\u03c2; * 26. Oktober 1673 in Sili\u0219teni, F\u00fcrstentum Moldau; \u2020 21. August 1723 in Dmitrowka bei Charkow, Gouvernement Kiew, Russisches Reich) \u2013 war ein russischer Universalwissenschaftler, Historiker, Musiktheoretiker, Geograph und Enzyklop\u00e4dist. Cantemir diente als Woiwode der Moldau und nachdem Umzug nach Russland war er seit 1711 als Seine Durchlaucht von Russland im Hof von Peter dem Gro\u00dfen besch\u00e4ftigt."@de,
        """Dimitrie Cantemir, Dymitr Kantemir (mo\u0142d. \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440i\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440 ur. 26 pa\u017adziernika 1673 w Jassach lub Sili\u015fteni, zm. 21 sierpnia 1723 w Dmitrowce ko\u0142o Charkowa) \u2013 hospodar Mo\u0142dawii; naukowiec, humanista i pisarz. 
*  mo\u0142dawski, rumu\u0144ski Dimitrie Cantemir (najbardziej powszechnie stosowana w nauce forma) lub Demetriu Cantemir 
*  rosyjski \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440, Dmitrij Konstantinowicz Kantemir 
*  turecki Dimitri Kantemiro\u011flu"""@pl,
        "Dimitrie Cantemir, n\u00e9 le 26 septembre 1673 (ou le 5 novembre, ou encore le 26 octobre) \u00e0 Sili\u0219teni ou \u00e0 Ia\u0219i en Moldavie, et est mort en 1723 dans son domaine de Cantemir en Russie (auj. Kantemirivka, pr\u00e8s de Kharkiv en Ukraine) est un encyclop\u00e9diste, compositeur, \u00e9crivain et souverain moldave qui r\u00e9gna en Moldavie en 1693 et de 1710 \u00e0 1711."@fr,
        """Dimitrie or Demetrius Cantemir (Romanian pronunciation: [di\u02c8mitri.e kante\u02c8mir] ; 1673\u20131723), also known by , was a Moldavian soldier, statesman, and man of letters. He was twice voivode of Moldavia (March\u2013April 1693 and 1710\u20131711). During his second term, he allied his state with Russia in their war against Moldavia's Ottoman overlords; Russia's defeat forced Cantemir's family into exile and the replacement of the native voivodes by the Greek phanariots. Cantemir was also a prolific writer, variously a philosopher, historian, composer, musicologist, linguist, ethnographer, and geographer. His son Antioch, Russia's ambassador to Great Britain and France and a friend of Montesquieu and Voltaire, would go on to be known as "the father of Russian poetry"."""@en,
        "\u0414(\u0438)\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0438\u0301\u0440 (\u043c\u043e\u043b\u0434. Dimitrie Cantemir), 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1673, \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1723, \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439. \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u044c \u041c\u043e\u043b\u0434\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (1693, 1710\u20141711). \u0421\u0432\u0435\u0442\u043b\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (\u0441 1711) \u0438 \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1723). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30df\u30fc\u30eb\uff08Dimitrie Cantemir, 1673\u5e7410\u670826\u65e5\u3001\u30d5\u30b7\u5357\u90e8\u30b7\u30ea\u30b7\u30e5\u30c6\u30cb\uff08\u73fe\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30fb\u30ab\u30f3\u30c6\u30df\u30fc\u30eb\uff09 - 1723\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30eb\u30c0\u30f4\u30a3\u30a2\uff08\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u6587\u4eba\u3001\u5b66\u8005\u3067\u3001\u30e2\u30eb\u30c0\u30f4\u30a3\u30a2\u516c\uff08\u5728\u4efb1693\u5e743\u6708 - 4\u6708\u30011710\u5e7411\u6708 - 1711\u5e747\u6708\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61561051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dimitrie_Cantemir>,
        <http://viaf.org/viaf/61561051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dimitrie_Cantemir_-_Portrait_from_Descriptio_Moldaviae,_1716_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dimitrie_Cantemir.
doremus_artist:8eb7484b-5e58-3559-a84c-a4905d48dbbb
    dbp:birthPlace dbr:Sidcup;
    dbp:deathPlace dbr:Woking;
    rdfs:comment
        "Dame Ethel Mary Smyth (* 23. April 1858 in Sidcup; \u2020 8. Mai 1944 in Woking) war eine englische Komponistin, Dirigentin, Schriftstellerin und eine der Mitk\u00e4mpferinnen der britischen Suffragetten. Ethel Smyths Leben war wesentlich davon gepr\u00e4gt, sich als Komponistin durchzusetzen und als solche Anerkennung in der \u00d6ffentlichkeit zu finden. Sie hatte den Anspruch, in ihrer Arbeit nicht als nebenher komponierende Lady, sondern als gleichwertig zu ihren m\u00e4nnlichen Kollegen gesehen zu werden und von ihrer Arbeit zu leben. Ihre Kompositionen umfassen sinfonische Werke, Kammermusik, Chorwerke und Opern. Ihre bekannteste Oper ist The Wreckers (deutsch Strandrecht). Ihr bekanntestes Werk ist allerdings The March of Women, das zu einer Hymne der englischen Frauenbewegung wurde."@de,
        "Dame Ethel Mary Smyth, DBE (/sma\u026a\u03b8/, to rhyme with Forsyth; 23 April 1858 \u2013 8 May 1944) was an English composer and a member of the women's suffrage movement. Smyth was born in Sidcup, Kent, which is now in the London Borough of Bexley, as the fourth of a family of eight children. Her father, John Hall Smyth, who was a Major-General in the Royal Artillery, was very much opposed to her making a career in music."@en,
        "Dame Ethel Mary Smyth, DBE (Londres, 23 de abril de 1858 \u2013 Woking, Surrey, 8 de mayo de 1944) fue una compositora inglesa y una de las l\u00edderes del movimiento sufragista."@es,
        "Dame Ethel Mary Smyth, Dame Commander (DBE) (Sidcup, 23 april 1858 - Woking (Surrey), 8 mei 1944) was een Engelse componiste, dirigent, schrijfster en leider van de Suffragettesbeweging."@nl,
        "Dame Maria Ethel Smyth, (Londres, 23 de abril de 1858 \u2013 Woking, 8 de maio de 1944) foi uma compositora e sufragista brit\u00e2nica. Smyth era a quarta de oito filhos de John Hall Smyth, um major-general da Artilharia Real. O sei pai op\u00f4s-se fortemente \u00e0 carreira musical da filha."@pt,
        "Ethel Mary Smyth (ur. 23 kwietnia 1858 w Woking, zm. 8 maja 1944 tam\u017ce) \u2013 brytyjska kompozytorka i sufra\u017cystka. Stworzy\u0142a sze\u015b\u0107 oper, komponowa\u0142a muzyk\u0119 orkiestrow\u0105, kameraln\u0105 i ch\u00f3raln\u0105. W 1877 roku podj\u0119\u0142a nauk\u0119 w konserwatorium w Lipsku. W roku 1910 sta\u0142a si\u0119 cz\u0142onkini\u0105 Women's Social and Political Union (WSPU). Skomponowany przez ni\u0105 w 1911 roku The March of the Women sta\u0142 si\u0119 hymnem sufra\u017cystek. Id\u0105c za wezwaniem liderki WSPU Emmeline Pankhurst, wraz z innymi kobietami wybija\u0142a kamieniami szyby w oknach polityk\u00f3w przeciwnych przyznaniu kobietom praw wyborczych. Zosta\u0142a za to aresztowana i osadzona na dwa miesi\u0105ce w Holloway Prison. W 1922 roku zosta\u0142a odznaczona Orderem Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Ethel Mary Smyth, n\u00e9e \u00e0 Sidcup en Londres le 22 avril 1858 et morte \u00e0 Woking (Surrey) le 8 mai 1944, est une compositrice et suffragette anglaise."@fr,
        "\u042d\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ethel Smyth) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0430-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0443\u0444\u0440\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fb\u30b9\u30de\u30a4\u30b9\uff08Ethel Mary Smyth DBE, 1858\u5e744\u670823\u65e5 - 1944\u5e745\u67088\u65e5\uff09 \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300219\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fb\u30aa\u30eb\u30e1\u30b9\u3084\u30bb\u30b7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30ca\u30fc\u30c9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u3068\u4e26\u3076\u5049\u5927\u306a\u30d1\u30a4\u30aa\u30cb\u30a2\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5973\u6027\u89e3\u653e\u904b\u52d5\u306e\u95d8\u58eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3001\u5148\u99c6\u7684\u306a\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u8074\u529b\u3092\u5931\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u3058\u3001\u81ea\u4f1d\u3084\u4ea4\u904a\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4e0a\u91ce\u5343\u9db4\u5b50\u306e\u8457\u66f8\u306a\u3069\u3067\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u82f1\u8a9e\u306b\u57fa\u3065\u304f\u8868\u8a18\u3067\u300c\u30b9\u30df\u30b9\u300d\u3068\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u585e\u5c14\u00b7\u739b\u4e3d\u00b7\u53f2\u5bc6\u65af\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDame Ethel Mary Smyth\uff0c1858\u5e744\u670823\u65e5\uff0d1944\u5e745\u67088\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4e89\u53d6\u5973\u6027\u53c3\u653f\u6b0a\u8fd0\u52a8\u7684\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\u3002\u53f2\u5bc6\u65af\u51fa\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c\u662f\u5bb6\u91cc\u516b\u4e2a\u5b69\u5b50\u4e2d\u7684\u8001\u56db\u3002 \u5979\u7684\u7236\u4eb2J. H. Smyth\u662f\u7687\u5bb6\u70ae\u5175\u7684\u4e00\u540d\u5c11\u5c06\uff0c\u975e\u5e38\u53cd\u5bf9\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u3002 \u4f46\u53f2\u5bc6\u65af\u6ca1\u6709\u53d7\u5230\u7236\u4eb2\u5f71\u54cd\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u4e00\u4f4d\u4f18\u79c0\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u5e08\u4ece\u4e00\u4f4d\u79c1\u4eba\u5bb6\u6559\uff0c\u540e\u6765\u8fdb\u5165\u840a\u6bd4\u932b\u5b5f\u5fb7\u723e\u980c\u97f3\u6a02\u6232\u5287\u5b78\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u5979\u9047\u5230\u4e86\u8bb8\u591a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u6b4c\u66f2\uff0c\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\uff0c\u5ba4\u5185\u4e50\uff0c\u7ba1\u5f26\u4e50\uff0c\u534f\u594f\u66f2\u4f5c\u54c1\uff0c\u5408\u5531\u4f5c\u54c1\u548c\u6b4c\u5267\u3002 \u5979\u4f4f\u5728Frimhurst\u5f88\u591a\u5e74\u3002\u4f46\u662f\u4ece1913\u5e74\u8d77\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u9010\u6e10\u4e27\u5931\u542c\u529b\uff0c\u5b8c\u6210\u56db\u4e2a\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u5c31\u5b8c\u5168\u8033\u804b\uff0c\u4f5c\u66f2\u751f\u6daf\u4e5f\u7ed3\u675f\u4e86\u3002\u7136\u800c\uff0c\u5979\u53c8\u5f00\u59cb\u5728\u6587\u5b66\u4e0a\u611f\u5174\u8da3\uff0c\u57281919\u5e74\u548c1940\u5e74\uff0c\u5979\u51fa\u7248\u4e8610\u672c\u975e\u5e38\u6210\u529f\u7684\u4e66\uff0c\u5927\u591a\u662f\u81ea\u4f20\u3002 \u4e3a\u4e86\u8868\u5f70\u53f2\u5bc6\u65af\u4f5c\u4e3a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u4f5c\u5bb6\u7684\u6210\u5c31\uff0c1922\u5e74\u5979\u88ab\u6388\u4e88\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0\uff08DBE\uff09\u30021944\u5e74\u53f2\u5bc6\u65af\u6b7b\u4e8e\u6c83\u91d1\uff0c\u5e76\u5728\u5f53\u5730\u706b\u5316\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2660813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Smyth>,
        <http://viaf.org/viaf/2660813>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethel_Smyth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Smyth.
doremus_artist:8ef62d21-8bda-3129-bb1f-85041f573fd9
owl:sameAs viaf:7596604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596604>.
doremus_artist:8f341f41-3a00-3e08-b646-428f049c022b
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "D'Agincourt trascorse la maggior parte della sua vita a Rouen, sua citt\u00e0 natale, dove lavor\u00f2 come organista presso la cattedrale e altre tre piccole chiese. Molto in vista durante la sua vita, fu uno degli organisti della Chapelle royale. L'unico libro per clavicembalo di sua composizione che ci \u00e8 giunto contiene pezzi ispirati a Fran\u00e7ois Couperin; esiste inoltre una quarantina di pezzi per organo trasmessi attraverso copie manoscritte."@it,
        "Fran\u00e7ois d'Agincourt (also d'Agincour, Dagincourt, Dagincour) (1684 \u2013 30 April 1758) was a French harpsichordist, organist, and composer. He spent most of his life in Rouen, his native city, where he worked as organist of the Rouen Cathedral and of three smaller churches. Highly regarded during his lifetime, d'Agincourt was one of the organists of the royal chapel. The single surviving book of harpsichord music by him contains masterful pieces inspired by Fran\u00e7ois Couperin; also extant are some 40 organ works that survive in manuscript copies."@en,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (auch: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; * 1684 in Rouen; \u2020 30. April 1758 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cembalist, Organist und Komponist des Barock."@de,
        "Fran\u00e7ois d\u2019Agincour (tak\u017ce: Dagincour, (d\u2019)Agincourt; ur. 1684 w Rouen, zm. 30 kwietnia 1758 tam\u017ce) \u2013 francuski klawesynista, organista i kompozytor epoki baroku."@pl,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt (Ruan, 1684 - 30 de abril de 1758) fue un m\u00fasico franc\u00e9s, clavecinista y organista. Su nombre se escribe tambi\u00e9n d'Agincour, Dagincourt, Dagincour."@es,
        "Jacques-Andr\u00e9-Fran\u00e7ois d'Agincourt, n\u00e9 et mort \u00e0 Rouen (1684 - 30 avril 1758), est un compositeur, claveciniste et organiste fran\u00e7ais. Son nom s'\u00e9crit aussi D'Agincour (orthographe utilis\u00e9e dans ses Pi\u00e8ces de Clavecin), Dagincourt, ou Dagincour."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0430\u0436\u0435\u043d\u043a\u0443\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Francois d\u2019Agincourt; 1684, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1758, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\uff08Fran\u00e7ois d'Agincourt, 1684\u5e74 - 1758\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002 \u30ce\u30eb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30d9\u30fc\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u300117\u6b73\u3067\u30b7\u30c6\u5cf6\u306e\u8056\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u30021706\u5e74\u306b\u30dc\u30ef\u30f4\u30a1\u30f3\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u4fee\u9053\u9662\u306b\u3082\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u308b\u30021714\u5e74\u306b\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e4\u4eba\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u306a\u308a\u3001\u5e74\u4e0b\u306e\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\u3088\u308a\u512a\u9047\u3055\u308c\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\u304c\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u4ee5\u4e0b\u306e\u3082\u306e\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\uff081733\u5e74\uff09\uff1a\u738b\u5983\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u3053\u306e\u5e74\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3078\u306e\u8868\u656c\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u7d44\u66f2\u306f\u300c\u30aa\u30eb\u30c9\u30eb\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u63cf\u5199\u7684\u306a\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u821e\u66f2\u697d\u7ae0\u3088\u308a\u307e\u3055\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u8868\u73fe\u69d8\u5f0f\u306f\u30e1\u30e9\u30f3\u30b3\u30ea\u30fc\u3088\u308a\u5feb\u6d3b\u3055\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3002 
*  \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u96c6\uff08\u624b\u7a3f\u8b5c\uff09\u3002 
*  \uff08\u58f0\u697d\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u6b4c\u66f2\u96c6\uff08\u51682\u5dfb\uff09"""@ja;
    owl:sameAs viaf:39642961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_d'Agincourt>,
        <http://viaf.org/viaf/39642961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/De_Parijse_kade_in_Rouen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/François_d'Agincourt>.
doremus_artist:8f8889a4-b94f-38f8-b5b5-0c44a9ec353b
    dbp:deathPlace dbr:Pakistan;
    rdfs:comment
        "Ghulam Hassan Shaggan (1928, Amritsar \u2013 February 3, 2015) was a Pakistani classical singer of the Gwalior Gharana from the Hindustani classical genre. Ustad Ghulam Hassan Shaggan was the recipient of numerous awards including the Pride of Performance (1988) and Sitara-e-Imtiaz (2000) (Star of Excellence) from the Government of Pakistan."@en;
    owl:sameAs viaf:83516079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ghulam_Hassan_Shaggan>,
        <http://viaf.org/viaf/83516079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ghulam_Hassan_Shaggan.
doremus_artist:90042514-5203-3c57-8de5-55c7aceacc74
owl:sameAs viaf:79626304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79626304>.
doremus_artist:9017fb65-1c9e-3399-aba7-960381cf6278
owl:sameAs viaf:256030335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256030335>.
doremus_artist:903386be-aa54-3c44-ba66-95dca3501daf
owl:sameAs viaf:62859762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62859762>.
doremus_artist:9048a244-77f9-383d-a794-2fe8bb6cc8c6
    dbp:birthPlace dbr:Leporano;
    rdfs:comment
        "Giuseppe De Vittorio, commonly known as Pino De Vittorio (Leporano) is an Italian tenor and actor. He has also sung as a sopranist. In 1976 with Angelo Savelli he founded La Compagnia Pupi e Fresedde which performed Apulian folk music and tarantellas."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e (\u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 \u041f\u0438\u043d\u043e \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e), (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe De Vittorio, Pino De Vittorio; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1954 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u043f\u043e\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:163483895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pino_De_Vittorio>,
        <http://viaf.org/viaf/12540536>,
        <http://viaf.org/viaf/163483895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pino_De_Vittorio.
doremus_artist:9056daea-b5aa-348b-84bc-9e818b543198
owl:sameAs viaf:12503289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503289>.
doremus_artist:9069fbe0-6809-3681-937a-5ecbf2a5994b
owl:sameAs viaf:56833217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56833217>.
doremus_artist:910105a4-34e2-3bf1-bddd-8a87b3b44623
    dbp:birthPlace dbr:Bojano;
    rdfs:comment
        "Flavio Sala (born May 9, 1983) is an Italian classical guitar player."@en,
        "Flavio Sala es un guitarrista italiano, nacido en Boiano, en la provincia de Campobasso, el 9 de mayo de 1983."@es,
        "\u00c8 il fratello del pianista Simone Sala."@it;
    owl:sameAs viaf:170685854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flavio_Sala>,
        <http://viaf.org/viaf/170685854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flavio_Sala.
doremus_artist:91456f11-62e5-3d8a-86e1-81f8209157e1
owl:sameAs viaf:80191034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80191034>.
doremus_artist:9172b244-68e1-3466-9c29-437935bab9cd
owl:sameAs viaf:120740099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740099>.
doremus_artist:91a132f1-e75a-36eb-bd4d-abd6b4a9cef2
    dbp:birthPlace dbr:Piraeus;
    rdfs:comment
        "Ambasciatore dell'UNHCR, \u00e8 una figura di rilievo della scena musicale contemporanea greca."@it,
        "Georges Dalaras (en grec : \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2 - Y\u00f3rgos Dal\u00e1ras), n\u00e9 le 29 septembre 1949 dans le quartier populaire de Nea Kokkinia au Pir\u00e9e, est un chanteur et musicien grec. Il est l\u2019une des grandes figures de la sc\u00e8ne musicale contemporaine grecque et depuis 2006, Ambassadeur de bonne volont\u00e9 aupr\u00e8s du Haut Commissariat des Nations Unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s. Il est le fils de Louk\u00e1s Dar\u00e1las (\u039b\u03bf\u03c5\u03ba\u03ac\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03c1\u03ac\u03bb\u03b1\u03c2), un compositeur, chanteur et joueur de bouzouki r\u00e9put\u00e9 dans le monde du rebetiko."@fr,
        """Georgios "George" Dalaras (Greek: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) (29 September 1949), is a Greek singer. He is of international fame and has recently been selected as a Goodwill Ambassador for the UN Refugee Agency. He was born in Nea Kokinia, Piraeus. His father was Loukas Daralas, a singer of rebetiko."""@en,
        "Giorgos Dalaras (Grieks: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) (Piraeus, 29 september 1949) is een Grieks zanger en musicus, die ook buiten Griekenland bekendheid geniet met vrijwel uitsluitend Griekstalige (volks)muziek, laika, rebetika en dimotiko. Dalaras vertolkt onder meer werk van Mikis Theodorakis, Manos Hadzidakis, Apostolos Kaldaras, Stavros Koedzjoemtzis, Giannis Markopoelos, Manos Loizos en Stavros Xarchakos."@nl,
        "Giorgos Dalaras (griechisch \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, auch anglisiert George oder transkribiert Yorgos Dalaras bzw. Ntalaras; ausgesprochen betont als Gi\u00f3rgos Dal\u00e1ras, * 29. September 1949 in Pir\u00e4us, Griechenland) ist ein griechischer Musiker."@de,
        "Gi\u00f3rgos Dal\u00e1ras, em grego \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, (Pireu, 29 de setembro de 1949) \u00e9 um cantor grego. Seu pai, Luk\u00e1s Dar\u00e1las, foi um cantor do g\u00eanero chamado reb\u00e9tico."@pt,
        """Jorgos Dalaras, Georgios Dalaras (gr. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2) - (ur. 29 wrze\u015bnia 1949 w Nea Kokkinia k. Pireusu) - grecki muzyk i wokalista. Wychowa\u0142 si\u0119 w rodzinie muzyk\u00f3w. Ojciec, Lukas nale\u017ca\u0142 do czo\u0142\u00f3wki wykonawc\u00f3w muzyki rembetiko. Pierwsze utwory Dalaras nagrywa\u0142 w\u0142a\u015bnie z ojcem, graj\u0105cym na buzuki, w klubie "Stou Stelaki". Nagrany w 1967 utw\u00f3r Oczekiwanie (\u03a0\u03c1\u03bf\u03c3\u03bc\u03bf\u03bd\u03ae) sta\u0142 si\u0119 dla m\u0142odego Dalarasa przepustk\u0105 do pierwszego zawodowego kontraktu - z w\u0142a\u015bcicielem ate\u0144skiego klubu Place - Makisem Matsasem. Rok p\u00f3\u017aniej Dalaras wsp\u00f3\u0142pracuje z Manosem Loizosem i Georgiosem Mitsakisem, a tak\u017ce nagrywa w\u0142asny album z pie\u015bniami Stavrosa Kougioumtzisa, Loukianosa Kilaidonisa i Grigorisa Fountasa."""@pl,
        "\u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2 (o romanizando su nombre Giorgos Ntalaras), tambi\u00e9n conocido como Yorgos o Jorge o George Dalaras, es uno de los m\u00e1s c\u00e9lebres cantantes griegos contempor\u00e1neos. Naci\u00f3 en Nea Cokki\u00f1\u00e1, Pireo el 29 de septiembre de 1949. Su padre Lucas Dalaras, era un famoso cantante de reb\u00e9tico."@es,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433\u043e\u0441 (\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u043e\u0441) \u0414\u0430\u043b\u0430\u0440\u0430\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8\u029d\u0254\u027e\u0263\u0254s da\u02c8la\u027eas], 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041f\u0438\u0440\u0435\u0439) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u55ac\u6cbb\u00b7\u9054\u62c9\u7136\u65af \uff08\u82f1\u6587\uff1aGeorge Dalaras\uff0c\u5e0c\u814a\u8bed\uff1a\u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u039d\u03c4\u03b1\u03bb\u03ac\u03c1\u03b1\u03c2\uff0c1949\u5e749\u670829\u65e5\uff0d \uff09\uff0c\u5e0c\u81d8\u6b4c\u624b\u3002\u6700\u8fd1\u88ab\u9078\u70ba\u806f\u5408\u570b\u96e3\u6c11\u7f72\u7684\u89aa\u5584\u5927\u4f7f\u3002\u55ac\u6cbb\u00b7\u9054\u62c9\u7136\u65af\u81f3\u4eca\u767c\u884c\u4e86\u8d85\u904e80\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u5e7e\u4e4e\u6240\u6709\u7684\u5c08\u8f2f\u90fd\u9054\u5230\u9ec3\u91d1\u548c\u767d\u91d1\u5531\u7247\u7684\u92b7\u91cf\uff0c\u591a\u6b21\u767c\u884c\u8d85\u904e\u4e8620\u842c\u5f35\u3002\u300c\u5c0f\u4e9e\u7d30\u4e9e\u300d\u548c\u300c\u5e0c\u81d8\u6c11\u8b2050\u5e74\u300d\u662f\u4ed6\u6f14\u5531\u751f\u6daf\u7684\u5169\u500b\u91cc\u7a0b\u7891\u3002\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u5c08\u8f2f\u300c\u62c9\u4e01\u300d\u548c\u300c\u6211\u7684\u6b4c\u300d\u92b7\u91cf\u5747\u8d85\u904e50\u842c\u4efd\uff0c\u5728\u5e0c\u81d8\u53d6\u5f97\u4e86\u524d\u6240\u672a\u6709\u7684\u6210\u5c31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5130002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Dalaras>,
        <http://viaf.org/viaf/5130002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/457a3e37-cbf5-41f5-8c0a-b6f20a2ed905>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dalaras_live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Dalaras.
doremus_artist:91b9aaa4-8d87-38f0-b928-3b9db7bb8805
owl:sameAs viaf:85938211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938211>.
doremus_artist:91f561f7-2cf6-325f-ba8c-1de7e4d3ba54
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Francesco Maria Veracini (* 1. Februar 1690 in Florenz; \u2020 31. Oktober 1768 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        """Francesco Maria Veracini (1 February 1690 \u2013 31 October 1768) was an Italian composer and violinist, perhaps best known for his sets of violin sonatas. As a composer, according to Manfred Bukofzer, "His individual, if not subjective, style has no precedent in baroque music and clearly heralds the end of the entire era" (Bukofzer 1947, 234), while Luigi Torchi maintained that "he rescued the imperiled music of the eighteenth century" (Torchi 1901, 180). His contemporary, Charles Burney, held that "he had certainly a great share of whim and caprice, but he built his freaks on a good foundation, being an excellent contrapuntist" (Burney 1789, 4:569). The asteroid 10875 Veracini was named after him."""@en,
        "Francesco Maria Veracini (1690-1768) foi um compositor e violinista italiano. Era sobrinho do tamb\u00e9m compositor Antonio Veracini."@pt,
        "Francesco Maria Veracini (Florence, 1 februari 1690 \u2013 aldaar, 31 oktober 1768) was een Italiaans componist en violist."@nl,
        "Francesco Maria Veracini (Florencia, 1 de febrero de 1690 - Florencia, 31 de octubre de 1768) fue un compositor y violinista italiano del Barroco, famoso por sus sonatas para viol\u00edn."@es,
        "Francesco Maria Veracini (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1690 \u00e0 Florence et mort dans la m\u00eame ville le 31 octobre 1768) est un violoniste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u0440\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Maria Veracini; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1690 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0430 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1768 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30e9\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Francesco Maria Veracini, 1690\u5e742\u67081\u65e5 - 1768\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90665050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Maria_Veracini>,
        <http://viaf.org/viaf/90665050>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Maria_Veracini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Maria_Veracini.
doremus_artist:92272b5e-cdd4-397f-adfb-246f4098368c
    rdfs:comment
        "Barbara Benary (born April 6, 1946) is an American composer and ethnomusicologist specializing in Indonesian and Indian music. In 1976 she co-founded the musical ensemble Gamelan Son of Lion with Philip Corner and Daniel Goode; she also constructed most of the group's instruments. Her major works include two shadow puppet operas: Karna and The Story of Esther. She is married to the woodwind player and instrument designer Steven Silverstein."@en;
    owl:sameAs viaf:17431522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Benary>,
        <http://viaf.org/viaf/17431522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Benary.
doremus_artist:927b8355-1382-335f-801f-ccc8dc8ea100
    rdfs:comment
        "Chet Parker (August, 1891\u20131975) was a hammered dulcimer player from Michigan. Chet Parker was born the son of a blacksmith. His first instruments were the snare drum and the fife. He also learned to play the fiddle (his father was a fiddler) and to read music. He was introduced to the hammered dulcimer by a friend, who loaned him one, in 1900. Chet made his own dulcimer in 1904, and continued to play it the rest of his life."@en;
    owl:sameAs viaf:41614551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chet_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/41614551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chet_Parker.
doremus_artist:929df714-446e-324b-b707-f05f5ecb8e41
owl:sameAs viaf:62988577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62988577>.
doremus_artist:92b556d1-df28-30d3-a580-d1ec86e8926a
owl:sameAs viaf:54358201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358201>.
doremus_artist:92bb302f-ef64-33a5-a582-6f6a83c5c246
owl:sameAs viaf:120184542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120184542>.
doremus_artist:9363fbc9-d75d-33a4-9618-2325574e41a3
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Ray Anderson (born October 16, 1952 in Chicago, Illinois) is an independent jazz trombone and trumpet player. Anderson is a boisterous trombonist who is masterful at multiphonics. Trained by the Chicago Symphony trombonists, he is regarded as pushing the limits of the instrument. He is a contemporary and colleague of trombonist/composer George Lewis. Anderson also plays Sousaphone and sings. He was consistently chosen as DownBeat Magazine's Critics Poll best trombonist throughout the late 1980s and early 1990s."@en,
        "Ray Anderson es un trombonista estadounidense de jazz."@es,
        "Ray Anderson est un tromboniste, tubiste, vocaliste (et tr\u00e8s rarement trompettiste) am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Chicago (Illinois) le 6 octobre 1952. \u00c9l\u00e8ve musicien pr\u00e9coce, il opte pour le trombone d\u00e8s huit ans. Il partage cette passion avec son condisciple au lyc\u00e9e George Lewis. La discoth\u00e8que paternelle lui permet de se nourrir aux sources n\u00e9o-orl\u00e9anaises (Vic Dickenson, Jack Teagarden, Trummy Young, Kid Ory). Mais c\u2019est dans les groupes de rock et de rhythm and blues qu\u2019il fait ses premi\u00e8res armes en amateur."@fr,
        "Ray Robert Anderson (* 16. Oktober 1952 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Er hat einen unverkennbaren rotzigen Spielstil und ist bekannt f\u00fcr seine witzigen Kompositionen. Er wurde von den Kritikern des Down-Beat-Magazins f\u00fcnf Jahre hintereinander zum besten Posaunenspieler der Gegenwart gew\u00e4hlt."@de;
    owl:sameAs viaf:85401262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Anderson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85401262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c3b67ae-8260-438d-9daf-c6300858e9e5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray-anderson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ray_Anderson_(musician)>.
doremus_artist:93b0acb2-28a5-38cd-8625-39836b9b4824
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Henri Lazarof (Bulgarian: \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432) (April 12, 1932 \u2013 December 29, 2013) was a Bulgarian composer. Born in Sofia, Bulgaria, his formal musical training began in Israel under Paul Ben-Haim. After a short stint in Rome, Lazarof settled in the United States, studying with Harold Shapero and Arthur Berger at Brandeis University. After earning a master's degree in 1959, Lazarof began teaching composition at UCLA and was active in promoting the music of his contemporaries. He was given the title Professor Emeritus at UCLA."@en,
        "Henri Lazarof (Sofia, 12 avril 1932 \u2013 29 d\u00e9cembre 2013) est un compositeur bulgare."@fr;
    owl:sameAs viaf:49479209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Lazarof>,
        <http://viaf.org/viaf/49479209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Lazarof.
doremus_artist:93c0d7f4-8bdd-3ab7-ab97-72593dcd60d4
    owl:sameAs viaf:59290233;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59290233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/259da0a7-5bf2-4710-8c96-505a90bc731a>.
doremus_artist:944f39f1-bba8-3824-a8dc-8f8b168711ae
owl:sameAs viaf:87343492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87343492>.
doremus_artist:950b7bfd-b01e-34f1-98b1-f54f2e9a33eb
owl:sameAs viaf:69126048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69126048>.
doremus_artist:951a812b-1513-3b8e-8ed5-150a70a903f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coventry,_Warwickshire>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York,_USA>;
    rdfs:comment
        "Dennis King (* 2. November 1897 in Coventry, England als Dennis Pratt; \u2020 21. Mai 1971 in New York City) war ein britisch-amerikanischer Theater- und Filmschauspieler sowie S\u00e4nger."@de,
        "Dennis King (2 November 1897 \u2013 21 May 1971) was an English actor and singer. Born in Coventry, Warwickshire, England, UK as Dennis Pratt, King had a stage career in both drama (including Shakespeare) and musicals. He emigrated to the USA in 1921 and went on to a successful career on the Broadway stage. Among his most notable performances was his role in the original production of Rudolf Friml's Rose-Marie, in which he introduced the songs \"Rose-Marie\" and \"Indian Love Call\""@en,
        "Dennis King (2 novembre 1897 - 21 mai 1971) est un acteur britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:71603164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_King>,
        <http://viaf.org/viaf/71603164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6a6de5a-7f82-447e-9d61-174c63ed8f91>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DennisKing1927.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dennis_King.
doremus_artist:9554db7c-9715-32cf-b3b7-9fac3ca07e43
owl:sameAs viaf:233293252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233293252>.
doremus_artist:95634fee-10d4-329e-b74f-0ef8e28b096d
owl:sameAs viaf:5850997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5850997>.
doremus_artist:95a0c09b-4281-376c-94ce-0645969f66d7
owl:sameAs viaf:79591949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79591949>.
doremus_artist:95c0dd6a-231c-3a4c-88f8-875dc4e940d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Château-Richer,_Quebec>;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Richard Verreau (Ch\u00e2teau-Richer, 1 de enero de 1926 \u2013 Quebec, 6 de julio de 2005) fue un c\u00e9lebre tenor canadiense. Estudi\u00f3 canto cl\u00e1sico en la Universidad Laval y consigui\u00f3 una beca para seguir su carrera en Par\u00eds, gracias a la ayuda y los consejos de otro tener quebequ\u00e9s Raoul Jobin. Trabaj\u00f3 y estudi\u00f3 m\u00e1s tarde en el \u00f3pera de Lyon y en Roma con Beniamino Gigli; a finales de los 1950, fue solista habitual de la Orquesta sinf\u00f3nica de Montreal."@es,
        "Richard Verreau (n\u00e9 Richard Verreault le 1er janvier 1926 \u00e0 Ch\u00e2teau-Richer, Qu\u00e9bec - 6 juillet 2005 \u00e0 Qu\u00e9bec) est un t\u00e9nor canadien (qu\u00e9b\u00e9cois) de r\u00e9putation internationale. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute en 1951, mais est interrompue par des probl\u00e8mes aux cordes vocales au milieu des ann\u00e9es 1960."@fr,
        "Richard Verreau, OC OQ (January 1, 1926 \u2013 July 6, 2005) was a French-Canadian operatic tenor, particularly associated with the French and Italian repertories."@en;
    owl:sameAs viaf:39574994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Verreau>,
        <http://viaf.org/viaf/39574994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Verreau.
doremus_artist:95d91ae1-43bd-3591-9068-2ccc559b53ea
owl:sameAs viaf:2725251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2725251>.
doremus_artist:95f983c9-fcb4-310b-93b1-06593afefd80
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Fu un anticipatore dell'opera drammatica e il fondatore della Cappella del Duomo di Salisburgo."@it,
        "Tiburtio Massaini (ook: Massaino en Tiburzio, alsook Tiburtius) (Cremona, voor 1550 \u2013 Piacenza of Lodi, ca. 1609) was een Italiaans componist en kapelmeester."@nl,
        "Tiburtio Massaino (auch Massaini) (* vor 1550 in Cremona; \u2020 nach 1608 in Piacenza oder Lodi (Lombardei)) war ein italienischer Komponist und Gr\u00fcnder der Salzburger Hofkapelle."@de,
        "Tiburtio Massaino, te\u017c Massaini oraz Tiburzio (ur. w Cremonie przed 1550, zm. w Piacenzy lub Lodi po 1608) - augustianin, kompozytor w\u0142oski. By\u0142 cz\u0142onkiem zakonu augustian\u00f3w w Piacenzy. W 1571 obj\u0105\u0142 funkcj\u0119 maestro di cappella przy ko\u015bciele S. Maria del Popolo w Rzymie. W 1578 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Modeny, w 1580 roku do Lodi, a w 1587 do Salo. W 1589/90 wst\u0105pi\u0142 na s\u0142u\u017cb\u0119 u arcyksi\u0119cia Ferdynanda II w Innsbrucku. Nast\u0119pnie odnotowano jego pobyt w Salzburgu w 1591, w Pradze, gdzie spotka\u0142 Philippe de Monte do r. 1594, kiedy to wyjecha\u0142 do Piacenzy i Cremony. Powr\u00f3ci\u0142 do Piacenzy w 1598, nast\u0119pnie obj\u0105\u0142 funkcj\u0119 maestro di cappella w Lodi (1600/08). Adriano Banchieri odnotowa\u0142, \u017ce Massaino by\u0142 maestro di cappella w Piacenzy w roku 1609."@pl,
        "Tiburzio Massaino (also Massaini and Tiburtio) (Cremona, before 1550 \u2013 Piacenza or Lodi, after 1608) was an Italian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:34643867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiburtio_Massaino>,
        <http://viaf.org/viaf/34643867>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiburtio_Massaino.
doremus_artist:969b5284-220f-375b-b6b8-5cf955b8496b
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Maria Gay (13 June 1879 - 20 July 1943) was a Catalan opera singer, a mezzo-soprano born as Maria de Lourdes Lucia Antonia Pichot Giron\u00e9s. She has sometimes been referred to as Maria Gay Zenatello."@en,
        "Maria Pichot i Giron\u00e8s (o Pitchot y Giron\u00e8s), conocida art\u00edsticamente como Mar\u00eda Gay (Barcelona, 1879 - Nueva York, 1943), fue un mezzosoprano espa\u00f1ola de origen catal\u00e1n. Hermana del pintor Ram\u00f3n Pichot i Giron\u00e8s, conoci\u00f3 al compositor Joan Gay i Planella en el Orfe\u00f3n Catal\u00e1n, con quien se cas\u00f3 y actu\u00f3 como solista, adoptando el nombre art\u00edstico de Mar\u00eda Gay. Form\u00f3 parte, con su marido, del grupo de artistas modernistas de Barcelona de finales de siglo XIX cantando en los conciertos de la Instituci\u00f3n Catalana de M\u00fasica, en los de la coral Catalu\u00f1a Nueva y en el Ateneo de Barcelona."@es,
        "Maria de Lourdes Lucia Antonia Pichot Giron\u00e9s, dite Maria Gay, n\u00e9e le 13 juin 1879 \u00e0 Barcelone et morte le 20 juillet 1943 \u00e0 New York, est une chanteuse lyrique espagnole."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0434\u0435 \u041b\u0443\u0301\u0440\u0434\u0435\u0441 \u041b\u0443\u0441\u0438\u0301\u044f \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u044f \u041f\u0438\u0301\u043a\u043e\u0442 \u0425\u0438\u0440\u043e\u043d\u0435\u0301\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Mar\u00eda de Lourdes Lucia Antonia Pichot Giron\u00e9s, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0413\u0430\u0439 \u0414\u0437\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u0301\u043b\u043b\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b. Mar\u00eda Gay Zenatello; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1879, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1943, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041f\u0438\u043a\u043e\u0442\u0430-\u0438-\u0425\u0438\u0440\u043e\u043d\u0435\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27261968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Gay>,
        <http://viaf.org/viaf/27261968>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Zenatello_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Gay.
doremus_artist:96deafa2-b86d-3bde-b55f-9192bcb245d2
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Saschko Gawriloff (* 20. Oktober 1929 in Leipzig) ist ein deutscher Violinist und Violinp\u00e4dagoge."@de,
        "Saschko Gawriloff (born October 20, 1929) is a German violinist and violin teacher of Bulgarian descent. Gawriloff was born in Leipzig and received his first violin lessons from his father Yordan Gavriloff, who was a violinist in the Leipzig Gewandhaus Orchestra. He then studied with Walther Davisson, Gustav Havemann, and Martin Kovacz, the last of whom had been a pupil of David Oistrakh and Jen\u0151 Hubay. After completing his formal education, Gawriloff won many international awards for his performances, including a prize at the Paganini Competition and the Kulturf\u00f6rderpreis of the City of Nuremberg."@en,
        "Saschko Gawriloff n\u00e9 le 20 octobre 1929 \u00e0 Leipzig est un violoniste allemand d'origine bulgare."@fr,
        "\u0421\u0430\u0448\u043a\u043e \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c.  Saschko Gawriloff, 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b5\u30b7\u30e5\u30b3\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30fc\u30ed\u30d5\uff08Saschko Gawriloff\u30011929\u5e7410\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u30b5\u30c3\u30b7\u30e5\u30b3\u30fb\u30ac\u30f4\u30ea\u30ed\u30d5\u3068\u3082\u8a18\u3059\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30f4\u30a1\u30eb\u30b5\u30fc\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30be\u30f3\u7b49\u306b\u5b66\u3073\u30011959\u5e74\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3068\u306a\u308b\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u6b74\u4efb\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30eb\u30c6\u30a3\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u7b49\u3068\u5354\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021992\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30e2\u30c7\u30eb\u30f3\u3068\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3001\u540c\u4f5c\u54c1\u3092\u30a8\u30b5\uff1d\u30da\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30ed\u30cd\u30f3\u6307\u63ee\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Saschko_Gawriloff>,
        <http://viaf.org/viaf/32183237>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6de885f0-2920-4218-9bfe-826cb456df28>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Saschko_Gawriloff.
doremus_artist:96fab3f5-2304-3eb9-b6c0-7b81dfa08782
    dbp:birthPlace dbr:Novokuznetsk;
    rdfs:comment
        "Lev Abramovich Dodin (Russian: \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d, born 1944) is a modern Russian theater director, the leader of Saint Petersburg Maly Drama Theater."@en,
        "Lev Abramovitch Dodine (russe : \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d), n\u00e9 en 1944 \u00e0 Novokouznetsk en Sib\u00e9rie, est un directeur de th\u00e9\u00e2tre et metteur en sc\u00e8ne russe contemporain, dirigeant actuellement le Maly Drama Th\u00e9\u00e2tre de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Lew Abramowicz Dodin (ros. \u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0434\u0438\u043d, ur. 14 maja 1944 w Stali\u0144sku) \u2013 radziecki i rosyjski re\u017cyser teatralny.Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z teatrami w Leningradzie i Moskwie. Od 1983 roku dyrektor artystyczny Ma\u0142ego Teatru Dramatycznego w Leningradzie. Wyk\u0142adowca LGITMiK (SPGATI). Uko\u0144czy\u0142 w 1965 roku Pa\u0144stwowy Leningradzki Instytut Teatru, Muzyki i Kinematografii (LGITMiK). Wyre\u017cyserowa\u0142 przedstawienia na podstawie utwor\u00f3w: \u201eDom\u201d, \u201eBracia i siostry\u201d F. Abramowa, \u201eW\u0142adca much\u201d W. Goldinga, \u201eGaudeamus\u201d S. Kaledina, \u201eBiesy\u201d F. Dostojewskiego, \u201ePo\u017c\u0105danie w cieniu wi\u0105z\u00f3w\u201d, \u201eD\u0142uga podr\u00f3\u017c w noc\u201d E. O\u2019Neilla, \u201eWi\u015bniowy sad\u201d, \u201eSztuka bez tytu\u0142u\u201d, \u201eCzajka\u201d, \u201eWujaszek Wania\u201d A. Czechowa, \u201eCzewengur\u201d A. P\u0142atonowa, \u201eMolly Sweeney\u201d B. Friela, \u201eMoskiewski ch\u00f3r\u201d L. Pietruszewskiej, \u201eKr\u00f3l Lear\u201d, \u201eStracone zach"@pl,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043e\u0301\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 14 \u043c\u0430\u044f 1944, \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1993), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0424 (1992, 2002, 2015)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37177192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Dodin>,
        <http://viaf.org/viaf/37177192>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dodin_L_A,_November_2011.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Dodin.
doremus_artist:972ec6ab-6cb8-34b4-a01d-dd4e1969bec3
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Ilkka Taneli Kuusisto (born 26 April 1933 in Helsinki) is a Finnish composer of popular opera and father of Jaakko Kuusisto and Pekka Kuusisto. He was the general manager of the Finnish National Opera 1984\u20131992."@en,
        "Ilkka Taneli Kuusisto (n\u00e9 le 26 avril 1933 \u00e0 Helsinki) est un compositeur finlandais. Il \u00e9tait le directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Op\u00e9ra national de Finlande de 1984 \u00e0 1992."@fr,
        "\u0418\u0301\u043b\u043a\u043a\u0430 \u0422\u0430\u0301\u043d\u0435\u043b\u0438 \u041a\u0443\u0301\u0443\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e (\u0444\u0438\u043d. Ilkka Taneli Kuusisto; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1933, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia (1984)."@ru;
    owl:sameAs viaf:117289808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilkka_Kuusisto>,
        <http://viaf.org/viaf/117289808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ac58853-bbb3-4d6d-b153-e5a8f6d07295>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilkka_Kuusisto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilkka_Kuusisto.
doremus_artist:97572f07-f175-3e8f-8c7c-11ef127ad876
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Appartenente alla scena musicale country del Texas nel suo stile personale sono presenti influenze folk, tex-mex e della musica dei cowboy. Nato in California, dopo la laurea si trasfer\u00ec in Nigeria dove rimase per un anno durante la guerra del Biafra. Si trasfer\u00ec poi in Spagna, Norvegia e Portorico e poi a Vancouver in Canada dove inizi\u00f2 la sua carriera di cantautore. Si trasfer\u00ec poi in Texas dove form\u00f2 un duo assieme a Patricia Hardin con cui esord\u00ec discograficamente nel 1976."@it,
        """Thomas George "Tom" Russell (born March 5, 1947/1948) is an American singer-songwriter. Although most strongly identified with the Texas Country music tradition, his music also incorporates elements of folk, Tex-Mex, and the cowboy music of the American West. Many of his songs have been recorded by other artists, including Johnny Cash, The Texas Tornados, k.d. lang, Guy Clark, Joe Ely, The Sir Douglas Quintet, Jason Boland, Nanci Griffith, Katy Moffatt, Ramblin' Jack Elliott, Sailcat, Iris Dement, Dave Alvin, and Suzy Bogguss."""@en,
        "Thomas George 'Tom' Russell (Los Angeles, 5 maart, 1953) is een Amerikaans singer-songwriter. Hoewel zijn werk onder Texas Country wordt geschaard, bevat zijn muziek sterke invloeden uit folk, Tex-Mex en cowboy-muziek uit het wilde westen. Verscheidene van zijn liedjes werden opgenomen door andere artiesten, waaronder Johnny Cash, k.d. lang, Guy Clark, Nanci Griffith, Ramblin' Jack Elliott, Iris Dement, Dave Alvin en Suzy Bogguss. Naast het maken van muziek schildert Russell Folk Art en publiceerde hij verschillende boeken."@nl,
        "Tom Russell (* 5. M\u00e4rz 1953 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Country- und Folk-S\u00e4nger sowie Songwriter, der auch hin und wieder schriftstellerisch t\u00e4tig ist."@de;
    owl:sameAs viaf:120188155;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Russell>,
        <http://viaf.org/viaf/120188155>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomrussell1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Russell.
doremus_artist:978e81b5-341c-313b-85f9-1ca99217aea6
owl:sameAs viaf:74063674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063674>.
doremus_artist:97a700ca-e6a7-361a-8366-7c6cb270a057
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Remo Giazotto (* 4. September 1910 in Rom; \u2020 26. August 1998 in Pisa) war ein italienischer Musikwissenschaftler, Musikkritiker und Komponist."@de,
        "Remo Giazotto (Rome, 4 september 1910 - Pisa, 26 augustus 1998) was een Italiaans componist, musicoloog en muziekcriticus, die echter vooral bekend werd door het door hem gepubliceerde Adagio van Albinoni."@nl,
        "Remo Giazotto (September 4, 1910, Rome \u2013 August 26, 1998, Pisa) was an Italian musicologist, music critic, and composer, mostly known through his systematic catalogue of the works of Tomaso Albinoni. He wrote biographies of Albinoni and other composers, including Vivaldi, the composer of the Four Seasons."@en,
        "Remo Giazotto (n. Roma, Italia en 1910 - Pisa, 1998) fue un music\u00f3logo italiano conocido especialmente por su clasificaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n de las obras de Tomaso Albinoni. Asimismo, escribi\u00f3 biograf\u00edas del propio Tomaso Albinoni y otros compositores, incluyendo a Antonio Vivaldi. Giazotto fue el cr\u00edtico musical (desde 1932) y editor (1945-1949) de la Rivista musicale italiana y fue nombrado coeditor de la Nuova rivista musicale italiana en 1967. Fue profesor de Historia de la M\u00fasica en la Universidad de Florencia (1957-69) y en 1962 fue nombrado miembro de la Acedemia Nazionale di S. Cecilia."@es,
        "Remo Giazotto (n\u00e9 le 4 septembre 1910 \u00e0 Rome et mort le 26 ao\u00fbt 1998 \u00e0 Pise) \u00e9tait un musicologue italien, surtout connu pour son catalogue des \u0153uvres de Tomaso Albinoni. Il a \u00e9galement \u00e9crit des biographies de compositeurs, notamment Albinoni mais aussi Vivaldi."@fr,
        "\u0420\u0435\u043c\u043e \u0414\u0436\u0430\u0434\u0437\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Remo Giazotto; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0420\u0438\u043c \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998, \u041f\u0438\u0437\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421 1932 \u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Rivista musicale italiana), \u0432 1945\u20141949 \u0433\u0433. \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440; \u0441 1967 \u0433. \u0441\u043e\u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u0421 1949 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 RAI, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0412 1957\u20141969 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ec\u30e2\u30fb\u30b8\u30e3\u30be\u30c3\u30c8\uff08Remo Giazotto, 1910\u5e749\u67084\u65e5 \u30ed\u30fc\u30de \u2013 1998\u5e748\u670826\u65e5 \u30d4\u30b5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3067\u3001\u30c8\u30de\u30be\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u306e\u7cfb\u7d71\u7acb\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u76ee\u9332\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u306a\u3069\u306e\u8a55\u4f1d\u3092\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002 1932\u5e74\u304b\u3089\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u30011945\u5e74\u304b\u30891949\u5e74\u307e\u3067\u300e Rivista musicale italiana \u300f\u306e\u7de8\u96c6\u8cac\u4efb\u8005\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u30011967\u5e74\u306b\u305d\u306e\u65b0\u7de8\uff08 Nuova rivista musicale italiiana \uff09\u306e\u5171\u540c\u7de8\u96c6\u8005\u306b\u4efb\u3058\u3089\u308c\u305f\u30021957\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5927\u5b66\u306e\u30011962\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u756a\u7d44\u7de8\u6210\u306e\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011966\u5e74\u306b\u306f\u6b27\u5dde\u653e\u9001\u9023\u5408\u7d4c\u7531\u306e\u56fd\u969b\u653e\u9001\u306e\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u9577\u3084\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f1d\u8a18\u306e\u7de8\u96c6\u8cac\u4efb\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Remo_Giazotto>,
        <http://viaf.org/viaf/51875288>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6f85c05-93a6-4c1a-bcd9-84d712bf0cff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Remo_Giazotto.
doremus_artist:97b55836-10ef-3321-a0c1-b6647d78bd9d
owl:sameAs viaf:100322376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322376>.
doremus_artist:97f0b4e3-4b44-348b-96c4-1f895b829d9f
    rdfs:comment
        "Johannette Zomer est une soprano n\u00e9erlandaise dont le r\u00e9pertoire englobe principalement la musique baroque mais \u00e9galement les musiques m\u00e9di\u00e9vale, classique, romantique et contemporaine."@fr,
        "Johannette Zomer is a Dutch classical concert and opera soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:27265837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannette_Zomer>,
        <http://viaf.org/viaf/27265837>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannette_Zomer.
doremus_artist:98174657-d0fe-3ded-9c16-672e1ace7b58
    dbp:birthPlace dbr:Patna;
    rdfs:comment
        "Sandeep Das (* 1970 in Patna) ist ein indischer Tablaspieler. Nach dem Besuch des Patna College und der Patna University Further studierte Das an der Banaras Hindu University, wo er eine Goldmedaille in englischer Literatur erhielt. Der Sch\u00fcler des Tablameisters Kishan Maharaj begann achtj\u00e4hrig Tabla zu spielen und trat bereits ein Jahr sp\u00e4ter mit dem Folks\u00e4nger Bill Crofut in Indien auf. Sechzehnj\u00e4hrig arbeitete er mit Ravi Shankar zusammen und trat mit indischen Musikern wie Amjad Ali Khan, Shiv Kumar Sharma, Hari Prasad Chaurasia, L. Subramaniam und Shujaat Khan zusammen."@de,
        "Sandeep Das (born 1971) is an Indian tabla player and composer. He was nominated twice for the Grammy Award (2005, 2009),."@en;
    owl:sameAs viaf:37165446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandeep_Das>,
        <http://viaf.org/viaf/37165446>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandeep_Das.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandeep_Das.
doremus_artist:983215fe-516c-3631-9c7a-a1ec51af259e
    dbp:birthPlace dbr:Tartu;
    rdfs:comment
        "Jaan R\u00e4\u00e4ts (* 15. Oktober 1932 in Tartu) ist ein estnischer Komponist."@de,
        "Jaan R\u00e4\u00e4ts (15 October 1932, Tartu, Estonia) is an Estonian composer who worked extensively on Estonian language film scores of the 1960s and 1970s. He has been a member of the Estonian Composer's Union since 1957."@en,
        "Jaan R\u00e4\u00e4ts Jaan R\u00e4\u00e4ts, n\u00e9 le 15 octobre 1932 \u00e0 Tartu en Estonie, est un compositeur, pianiste et professeur de musique estonien."@fr,
        "\u042f\u0430\u043d (\u042f\u0430\u043d \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447) \u0420\u044f\u0301\u044d\u0442\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Jaan R\u00e4\u00e4ts, \u0440\u043e\u0434. 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1932, \u0422\u0430\u0440\u0442\u0443 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1977). \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0421\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1974\u20141993). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1972)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66659271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaan_R\u00e4\u00e4ts>,
        <http://viaf.org/viaf/66659271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fb99462-a3b5-48ab-ac6d-0a42e9a4eb8a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaan_Rääts.
doremus_artist:9870c1bc-02fc-31d2-bfc4-3a9530ed7110
owl:sameAs viaf:29298727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29298727>.
doremus_artist:98a8a281-1153-38f0-b4f1-ae10865ee9c5
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Josef Feigelson (auch Yosif Feigelson, * 14. Juni 1954 in Riga) ist ein lettischer Cellist. Feigelson stammt aus der lettischen Hauptstadt Riga. Bereits im Alter von sechs Jahren erhielt der aus einer Musikerfamilie stammende Cellist \u2013 die Mutter war Violinistin im Sinfonieorchester, der Vater Tenor am Opernhaus \u2013 seinen Unterricht durch Don Jaffe. Schon im Alter von 12 Jahren spielte er Schumanns Cellokonzert. Mit 16 Jahren gewann er den Prager Wettbewerb, was ihm Konzerte mit dem Prager Orchester erm\u00f6glichte und zu einem Studium bei Mstislaw Rostropowitsch f\u00fchrte. Nach dessen Aussiedlung wurde Natalja Gutman seine Lehrerin. Es folgten weitere Preise beim Tschaikowsky-Wettbewerb in Moskau (1974) und beim Internationalen Johann-Sebastian-Bach-Wettbewerb in Leipzig (1976). Er musizierte in "@de,
        "Yosif Feigelson (born 1955, Latvia ) is a cellist living in the United States. Feigelson is a former student of Mstislav Rostropovich and Natalia Gutman, and the prize winner of the Tchaikovsky International Competition and International Bach Competition. He performs as a soloist across the U.S. and Europe. Feigelson has recorded the 24 Preludes and four solo sonatas of Mieczys\u0142aw Weinberg for the Olympia label."@en,
        "Yosif Feigelson connu \u00e9galement sous la forme : Josef Feigelson est un violoncelliste letton, n\u00e9 le 14 juin 1954 \u00e0 Riga, qui fait une carri\u00e8re de soliste. Il vit actuellement aux \u00c9tats-Unis. Ancien \u00e9l\u00e8ve de Mstislav Rostropovitch et de Natalia Gutman, il a gagn\u00e9 le Concours international Tcha\u00efkovski et le Concours international Jean-S\u00e9bastien Bach, il a enregistr\u00e9 les 24 pr\u00e9ludes et les quatre sonates de Mieczyslaw Weinberg. Il habite \u00e0 Milford (Pennsylvanie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:250874664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yosif_Feigelson>,
        <http://viaf.org/viaf/250874664>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99230723-6c40-45dc-b6b7-00cd9387d999>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yosif_Feigelson.
doremus_artist:98be4ae2-f27b-3393-a6c2-e85e15401c68
    dbp:birthPlace dbr:Löbejün;
    dbp:deathPlace dbr:Kiel;
    rdfs:comment
        "Carl LoeweFichier:Carl Loewe.jpg Carl Loewe Carl Loewe n\u00e9 \u00e0  L\u00f6bej\u00fcn le 30 novembre 1796 et mort \u00e0 Kiel le 20 avril 1869, est un compositeur, pianiste, organiste, chef d'orchestre, chanteur, professeur et scientifique allemand. On compare fr\u00e9quemment Loewe avec son contemporain Franz Schubert."@fr,
        "Johann Carl Gottfried (Carl) Loewe (L\u00f6bej\u00fcn (Saksen), 30 november 1796 - Kiel, 20 april 1869) was een Duits componist, organist, pianist en zanger. In 1814 werd hij organist aan de St. Markuskerk in Halle en studeerde vanaf 1817 theologie.In die periode ontmoette hij onder andere Carl Maria von Weber en in Weimar in 1820 Goethe. Dit inspireerde hem tot het componeren van ballades en andere liederen op teksten van bijvoorbeeld Goethe, Herder en Uhland. Carl Loewe liet een veelzijdig oeuvre na, maar is desondanks niet erg bekend geworden bij het grote publiek."@nl,
        "Johann Carl Gottfried Loewe (* 30. November 1796 in L\u00f6bej\u00fcn; \u2020 20. April 1869 in Kiel) war ein deutscher Komponist."@de,
        """Johann Carl Gottfried Loewe (30 de novembro de 1796 - 20 de Abril de 1869), geralmente chamado Carl Loewe, foi um compositor alem\u00e3o, bar\u00edtono cantor e maestro. As suas can\u00e7\u00f5es foram suficientemente bem conhecidas e alguns o chamavam de o "Schubert da Alemanha do Norte", e Hugo Wolf veio a admirar o seu trabalho."""@pt,
        """Johann Carl Gottfried Loewe (German: [\u02c8l\u00f8\u02d0v\u0259]; 30 November 1796 \u2013 20 April 1869), usually called Carl Loewe (sometimes seen as Karl Loewe), was a German composer, tenor singer and conductor. In his lifetime, his songs (Lieder) were well enough known for some to call him the "Schubert of North Germany", and Hugo Wolf came to admire his work. He is less known today, but his ballads and songs, which number over 400, are occasionally performed."""@en,
        """Johann Carl Gottfried Loewe (L\u00f6bej\u00fcn, 30 de noviembre de 1796 - Kiel, 20 de abril de 1869), habitualmente llamado Carl Loewe y en ocasiones Karl Loewe, fue un compositor, bar\u00edtono y director de orquesta alem\u00e1n. En su vida, sus composiciones fueron muy conocidas y fue llamado por algunos el "Schubert del norte de Alemania" y Hugo Wolf fue admirador de su trabajo. En la actualidad es menos conocido pero m\u00e1s de 400 de sus canciones son interpretadas ocasionalmente."""@es,
        """Johann Carl Gottfried Loewe (L\u00f6we), najcz\u0119\u015bciej Karl lub Carl Loewe (ur. 30 listopada 1796 w L\u00f6bej\u00fcn, zm. 20 kwietnia 1869 w Kilonii) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent, \u015bpiewak (baryton) i organista. Przez wsp\u00f3\u0142czesnych zwany "Schubertem p\u00f3\u0142nocnych Niemiec". Pisa\u0142 muzyk\u0119 do wierszy poet\u00f3w romantycznych, daj\u0105c pocz\u0105tek nowemu gatunkowi solowej ballady romantycznej. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do utwor\u00f3w Adama Mickiewicza w przek\u0142adzie Carla von Blankensee. Opublikowany w 1835 r. tom tych kompozycji pt. Die Polnische Balladen zawiera\u0142 m.in. ballady:"""@pl,
        """Sebbene oggi sia meno noto, in vita riscosse molti consensi, soprattutto come compositore di Lieder (stimati intorno ai quattrocento), che gli valsero l'appellativo di "Schubert della Germania del nord"."""@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0451\u0432\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Carl Gottfried Loewe; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1796, \u041b\u0451\u0431\u0435\u044e\u043d \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1869, \u041a\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, 17 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, 6 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\uff08Carl Loewe, 1796\u5e7411\u670830\u65e5 - 1869\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\uff08Johann Carl Gottfried L\u00f6we\uff09\u3002\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3001\u5287\u7684\u306a\u5185\u5bb9\u3068\u6bd4\u8f03\u7684\u9577\u3044\u6f14\u594f\u6642\u9593\u3092\u8981\u3059\u308b\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u5f8c\u306b\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3055\u307b\u3069\u6709\u540d\u3067\u306f\u306a\u3044\u304c\u3001\u6b4c\u66f2\u3060\u3051\u3067\u3082400\u66f2\u3001\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b\u5668\u697d\u66f2\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u7cbe\u529b\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u307b\u3068\u3093\u3069\u540c\u6642\u671f\u306b\u3001\u30b2\u30fc\u30c6\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u300a\u9b54\u738b\u300b\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u306f\u6709\u540d\u3002 \u73fe\u5728\u306e\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u5dde\u306b\u4f4d\u7f6e\u3059\u308b\u30ec\u30fc\u30d9\u30e6\u30fc\u30f3\uff08L\u00f6bej\u00fcn\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30b1\u30fc\u30c6\u30f3\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30cf\u30ec\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u306a\u304c\u3089\u540c\u5730\u3067\u3082\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u306f\u7f8e\u58f0\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30eb\u592b\u4eba\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u5f53\u6642\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30ea\u30a2\u56fd\u738b\u3060\u3063\u305f\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30dc\u30ca\u30d1\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u6069\u7d66\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u3066\u3001\u30cf\u30ec\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u306a\u304c\u3089\u3001\u3055\u3089\u306b\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571813\u5e74\u306b\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30dc\u30ca\u30d1\u30eb\u30c8\u304c\u9003\u4ea1\u3059\u308b\u3068\u3001\u3053\u306e\u6069\u7d66\u306f\u6253\u3061\u5207\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5361\u5c14\u00b7\u6208\u7279\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u52d2\u97e6\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Carl Gottfried Loewe\uff0c1796\u5e7411\u670830\u65e5\uff0d1869\u5e744\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Loewe>,
        <http://viaf.org/viaf/32183840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83c850eb-9f0d-49eb-b9fc-84674df83d7a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Loewe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Loewe.
doremus_artist:98d6ee89-1686-3556-a3a6-ef3f9b7ea290
owl:sameAs viaf:7109146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7109146>.
doremus_artist:9956bae7-441b-3843-a255-0d6ff082e45d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Atzmon. Moshe Atzmon (30 juillet 1931 \u00e0 Budapest \u2014) est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "Moshe Atzmon (Hebrew: \u05de\u05e9\u05d4 \u05e2\u05e6\u05de\u05d5\u05df\u200e\u200e, born 30 July 1931) is an Israeli conductor. He was born M\u00f3se Gr\u00f3szberger in Budapest, and at the age of thirteen he emigrated with his family to Tel Aviv, Israel. He started his musical career on the horn before going to London for further studies in conducting."@en,
        "Moshe Atzmon (hebr\u00e4isch \u05de\u05e9\u05d4 \u05e2\u05e6\u05de\u05d5\u05df\u200e; * 30. Juli 1931 in Budapest; urspr\u00fcnglich M\u00f3se Gr\u00f3szberger) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "\u041c\u043e\u0448\u0435 \u0410\u0446\u043c\u043e\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05e9\u05d4 \u05e2\u05e6\u05de\u05d5\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0413\u0440\u043e\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Gr\u00f3szberger; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1931, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u5730\u5143\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u300113\u6b73\u306e\u3068\u304d\u5bb6\u65cf\u3067\u30c6\u30eb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u306b\u79fb\u4f4f\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u3068\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u51fa\u767a\u3059\u308b\u3082\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4fee\u696d\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3084\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306a\u3069\u5404\u5730\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u6c38\u3089\u304f\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u540d\u53e4\u5c4b\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\uff081993\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u306f\u30a2\u30c9\u30d0\u30a4\u30b6\u30fc\u3068\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u9020\u8a63\u304c\u6df1\u304f\u3001\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2016\u5e74\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moshe_Atzmon>,
        <http://viaf.org/viaf/14957445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91eb36be-87e2-45d8-b5d8-47307708b854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moshe_Atzmon.
doremus_artist:998543fa-d3d3-32cf-b1a4-4a63ac89ea1f
owl:sameAs viaf:49430993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49430993>.
doremus_artist:99b1ddaa-6dd2-3684-93ed-0ad0ca7c89fc
    dbp:birthPlace dbr:Essonne;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Dauphin (* 19. August 1903 in Corbeil-Essonnes; \u2020 16. November 1978 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Claude Dauphin (19 August 1903 \u2013 16 November 1978) was a French actor. He appeared in more than 130 films between 1930 and 1978. He was born in Corbeil-Essonnes, Essonne. His father was Maurice \u00c9tienne Legrand, a poet who wrote as Franc-Nohain, and who was the librettist for Maurice Ravel's opera L'heure espagnole. His elder brother was the writer Jean Nohain."@en,
        "Claude Dauphin (19 de agosto de 1903 \u2013 16 de noviembre de 1978) fue un actor cinematogr\u00e1fico, televisivo y teatral de nacionalidad francesa, int\u00e9rprete en m\u00e1s de 130 filmes entre 1930 y 1978."@es,
        "Claude Dauphin Claude Dauphin, de son vrai nom Claude Marie Eug\u00e8ne Legrand, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Corbeil-Essonnes et mort le 16 novembre 1978 \u00e0 Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Fils du po\u00e8te Franc-Nohain et p\u00e8re du com\u00e9dien Jean-Claude Dauphin, il est \u00e9galement le fr\u00e8re de l'homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision Jean Nohain."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0414\u043e\u0444\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Claude Dauphin, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u042d\u0436\u0435\u043d \u041b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Claude Marie Eug\u00e8ne Legrand; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1903, \u041a\u043e\u0440\u0431\u0435\u0439-\u042d\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d, \u0415\u0441\u0441\u043e\u043d\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:68939562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Dauphin_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/68939562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2185e854-e880-458a-83a3-24b0eca98c8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claude_Dauphin_(actor)>.
doremus_artist:99d79b2a-6a77-34e4-9496-14a8fb33ff53
    rdfs:comment
        "Wimme Saari (Kelottij\u00e4rvi, 1959) is een van de bekendste Sami-joikzangers van Finland. Daarnaast is hij ook acteur."@nl,
        "Wimme Saari (also known as just Wimme, b. 1959, Kelottij\u00e4rvi, Enonteki\u00f6) is one of the best known Sami yoikers from Finland. Wimme Saari combines traditional Sami singing with his own improvisations, usually to a techno-ambient accompaniment by members of Finnish electronic group RinneRadio. Wimme has also appeared on the albums of other bands or musicians, for instance Hedningarna, Nits or Hector Zazou."@en,
        "Wimme Saari, kurz Wimme (* 1959 in Kelottij\u00e4rvi, Gemeinde Enonteki\u00f6, Finnland), ist ein finnischer Joik-S\u00e4nger. Er kombiniert traditionellen samischen Gesang mit seinen eigenen Improvisationen, h\u00e4ufig begleitet von Techno-Ambient-Kl\u00e4ngen von Mitgliedern der finnischen Gruppe RinneRadio.Wimme Saari hat ebenfalls an Alben anderer Gruppen mitgewirkt, z. B. Hedningarna."@de,
        "\u0412\u0438\u043c\u043c\u0435 (\u0444\u0438\u043d. Wimme), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0412\u0438\u043c\u043c\u0435 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0438 (\u0444\u0438\u043d. Wimme Saari, \u0440\u043e\u0434. 1959, \u041a\u0435\u043b\u043e\u0442\u0442\u0438\u044f\u0440\u0432\u0438, \u042d\u043d\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u0438\u0451) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0430\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0439\u043e\u0439\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:14394012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wimme_Saari>,
        <http://viaf.org/viaf/14394012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6288587d-d139-4a44-a11b-ed7ec5f8bd3e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9be0b0e7-04c2-40f2-9eac-025b5044cbe5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wimme_Saari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wimme_Saari.
doremus_artist:9a0af4e3-cac7-367b-9e32-3ca9985ac3f6
    rdfs:comment
    "Malcolm Binns (born 29 January 1936) is a British classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:46948938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Binns>,
        <http://viaf.org/viaf/46948938>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Malcolm_Binns_1972,_on_first_of_two_Southern_Africa_tours.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Binns.
doremus_artist:9a221b0a-b17c-3078-a44d-81378e06a323
    rdfs:comment
        "(For other people named John Whitfield, see John Whitfield (disambiguation).) John Whitfield (born 21 March 1957) is a British musician and conductor from Darlington, England. Whitfield was educated at Chetham's School of Music and Keble College, Oxford. Contemporaneously he was principal bassoon of National Youth Orchestra (GB) and European Community (now Union) Youth Orchestra, EUYO. He was awarded Associate of the Royal College of Music with honours at just 17 and an MA in music from Oxford University."@en;
    owl:sameAs viaf:262949344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Whitfield_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/262949344>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Whitfield_(conductor)>.
doremus_artist:9a64b6e3-045f-3ba0-8300-a3164a141e0a
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mack Gordon (* 21. Juni 1904 in Warschau; \u2020 1. M\u00e4rz 1959 in New York City, New York, USA; geb\u00fcrtig: Morris Gittler) war ein amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        """Mack Gordon (born Morris Gittler, June 21, 1904 \u2013 February 28, 1959) was an American composer and lyricist of songs for the stage and film. He was nominated for the best original song Oscar nine times in eleven years, including five consecutive years between 1940 and 1944, and won the award once, for "You'll Never Know". That song has proved among his most enduring, and remains popular in films and television commercials to this day. "At Last" is another of his best-known songs."""@en,
        """Mack Gordon, nome art\u00edstico de Morris Gittler (21 de junho de 1904 \u2013 1 de mar\u00e7o de 1959) foi um compositor e letrista polon\u00eas naturalizado norte-americano. Ele foi nomeado para o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original nove vezes em onze anos, incluindo cinco anos consecutivos entre 1940 e 1944 e ganhou o pr\u00eamio uma vez com a m\u00fasica "You'll Never Know". A can\u00e7\u00e3o revelou-se entre seus mais duradoura e cont\u00ednua a ser popular em filmes e comerciais de televis\u00e3o at\u00e9 hoje. "At Last" \u00e9 outra das suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas."""@pt,
        """Nell'ambito dei Premi Oscar 1943 ha vinto il premio alla "miglior canzone originale" per You'll Never Know dal film Vecchia San Francisco."""@it,
        "\u041c\u0430\u043a \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mack Gordon, 1904 \u2014 1959) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432-\u043b\u0438\u0440\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:27250328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mack_Gordon>,
        <http://viaf.org/viaf/27250328>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d323d50-963b-456a-b4af-464c9e9e2f81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mack_Gordon.
doremus_artist:9aa0ddee-b779-3ea0-a2b2-62a38a1a1f94
owl:sameAs viaf:236739679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236739679>.
doremus_artist:9ac0f71a-6eb1-3ad5-bfcc-a09d77ddce11
    dbp:birthPlace dbr:Catania;
    dbp:deathPlace dbr:Puteaux;
    rdfs:comment
        "Le sue opere furono dieci in tutto, pi\u00f9 famose e rappresentate sono La sonnambula, Norma e I puritani."@it,
        "Vincenzo Bellini est un compositeur italien de musique dite romantique, n\u00e9 le 3 novembre 1801 \u00e0 Catane (Royaume de Sicile), et mort le 23 septembre 1835 \u00e0 Puteaux (France). Emport\u00e9 \u00e0 33 ans par une tumeur intestinale, Bellini a laiss\u00e9 malgr\u00e9 sa courte carri\u00e8re des op\u00e9ras parmi les plus jou\u00e9s du r\u00e9pertoire lyrique, dont La sonnambula (1831), Norma (1831) et I puritani (1835)."@fr,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (* 3. November 1801 in Catania, Sizilien; \u2020 23. September 1835 in Puteaux bei Paris) war ein italienischer Opernkomponist."@de,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (Catania, 3 november 1801 - Puteaux, 23 september 1835) was een Italiaans componist die vooral bekend is door zijn opera's."@nl,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (Catania, Reino de Sicilia, 3 de noviembre de 1801 - Puteaux, Reino de Francia, 23 de septiembre de 1835) fue un compositor italiano."@es,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (Cat\u00e2nia, 3 de novembro de 1801 \u2014 Puteaux, 23 de setembro de 1835) foi um compositor italiano, entre os mais c\u00e9lebres operistas do s\u00e9culo XIX. As suas \u00f3peras mais famosas e representadas s\u00e3o La sonnambula, Norma e I Puritani."@pt,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (Italian: [vin\u02c8t\u0283\u025bntso salva\u02c8to\u02d0re kar\u02c8m\u025b\u02d0lo fran\u02c8t\u0283esko bel\u02c8li\u02d0ni]; 3 November 1801 \u2013 23 September 1835) was an Italian opera composer, who was known for his long-flowing melodic lines for which he was named \"the Swan of Catania\". Many years later, in 1898, Giuseppe Verdi \"praised the broad curves of Bellini's melody: 'there are extremely long melodies as no-one else had ever made before' \""@en,
        "Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini (ur. 3 listopada 1801 w Katanii na Sycylii, zm. 23 wrze\u015bnia 1835 w Puteaux ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy szko\u0142y neapolita\u0144skiej."@pl,
        "\u0412\u0438\u043d\u0447\u0435\u043d\u0446\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini; 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u041a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1835, \u041f\u044e\u0442\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 11 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u0641\u064a\u0646\u0634\u064a\u0646\u0633\u0648 \u0633\u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u0648\u0631\u064a \u0643\u0627\u0631\u0645\u064a\u0644\u0648 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0628\u064a\u0644\u0640\u0651\u064a\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Vincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini)(\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 3 \u0646\u0648\u0641\u0645\u064a\u0631 1801 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1835) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0635\u0642\u0644\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0644\u064a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u064a \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648."@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Vincenzo Bellini, 1801\u5e7411\u67083\u65e5 - 1835\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6\u30fb\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u540d\u5b57\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d9\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3059\u308b\u30021985\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u767a\u884c\u3055\u308c\u305f5000\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30ea\u30ec\uff08\u30ea\u30e9\u306e\u8907\u6570\u5f62\uff09\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u5171\u306b19\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5929\u624d\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u7279\u306b\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3089\u306e\u8cde\u8cdb\u3068\u611b\u60c5\u306e\u8a00\u8449\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u89aa\u3082\u7956\u7236\u3082\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u524d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3068\u3044\u3046\u795e\u7ae5\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6e29\u7434\u4f50\u00b7\u8428\u5c14\u74e6\u591a\u00b7\u5361\u6885\u6d1b\u00b7\u5f17\u6717\u5207\u65af\u79d1\u00b7\u8d1d\u5229\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aVincenzo Salvatore Carmelo Francesco Bellini\uff0c1801\u5e7411\u67083\u65e5\uff0d1835\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7684\u897f\u897f\u91cc\u5c9b\uff0c3\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c18\u5c81\u65f6\u5165\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u8d1d\u5229\u5c3c\u5e76\u6ca1\u6709\u50cf\u5176\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u90a3\u6837\u70ed\u5fc3\u4e8e\u8c10\u6b4c\u5267\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u552f\u4e00\u4e00\u90e8\u5e26\u6709\u559c\u5267\u8272\u5f69\u7684\u6b4c\u5267\u662f\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u963f\u4ee3\u5c14\u68ee\u4e0e\u8428\u5c14\u7ef4\u7eb3\uff081825\u5e74\uff09\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u542b\u7740\u4e00\u4e2a\u7528\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u65b9\u8a00\u6f14\u5531\u7684\u559c\u5267\u7537\u4f4e\u97f3\u3002\u603b\u7684\u6765\u8bb2\uff0c\u5728\u8d1d\u5229\u5c3c\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u6240\u663e\u9732\u51fa\u6765\u7684\u662f\u4e00\u79cd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u5f0f\u7684\u5fe7\u90c1\u3002\u4ed6\u7684\u65e9\u671f\u6b4c\u5267\u4f5c\u54c1\u88ab\u8ba4\u4e3a\u5728\u7ba1\u5f26\u4e50\u7684\u914d\u5668\u65b9\u9762\u6709\u6240\u4e0d\u8db3\uff0c\u300a\u8bfa\u5c14\u739b\u300b\u540e\u8fd9\u4e00\u7f3a\u70b9\u5f97\u4ee5\u514b\u670d\u3002\u8d1d\u5229\u5c3c\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u4e24\u5927\u7279\u70b9\uff1a\u5176\u4e00\u662f\u7f8e\u5999\u7684\u65cb\u5f8b\uff1b\u5176\u4e8c\u662f\u9ad8\u96be\u5ea6\u7684\u7f8e\u58f0\u5531\u6bb5\uff0c\u8fd9\u4e24\u8005\u7684\u5b8c\u7f8e\u878d\u5408\u4fbf\u662f\u4ed6\u6b4c\u5267\u7684\u9b45\u529b\u6240\u5728\u3002\u4ed6\u6b4c\u5267\u4e2d\u7684\u8bb8\u591a\u548f\u53f9\u8c03\uff0c\u81f3\u4eca\u4ecd\u88ab\u5949\u4e3a\u201c\u7f8e\u58f0\u5531\u6cd5\u201d\u7684\u7ecf\u5178\u6559\u6750\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39560983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Bellini>,
        <http://viaf.org/viaf/39560983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f5bfd20-84cc-4879-8a40-05631ad576c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Bellini-Catania_birthplace_c1800.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Bellini.
doremus_artist:9ac2b395-4d2a-379b-9b54-ae4c97a4b6de
    rdfs:comment
        "Marijana Radev (Constan\u0163a, 21 novembre 1913. - Zagreb, 17 septembre 1973), chanteuse d'op\u00e9ra croate.Elle fit sa premi\u00e8re apparition sc\u00e9nique en 1931 lors de la premi\u00e8re \u00e0 Zagreb du Conte de No\u00ebl de Rudolf Matz et ses d\u00e9buts professionnels en 1938 \u00e0 Trieste dans le r\u00f4le de Marina de Boris Godounov et au Th\u00e9\u00e2tre national croate, en septembre de la m\u00eame ann\u00e9e, dans le r\u00f4le de Santuzza de Cavalleria Rusticana."@fr;
    owl:sameAs viaf:60275534;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marijana_Radev>,
        <http://viaf.org/viaf/60275534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marijana_Radev.
doremus_artist:9bc86e16-14f9-3cae-ad37-da011a0a252c
owl:sameAs viaf:12498873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498873>.
doremus_artist:9c02ec18-dcdf-3f25-a192-154fa3727fdc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Manhattan,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Mildred Natwick (* 19. Juni 1905 in Baltimore, Maryland; \u2020 25. Oktober 1994 in New York City, New York) war eine US-amerikanische Theater- und Filmschauspielerin. Sie verk\u00f6rperte markante Nebenrollen in Hollywoodfilmen \u00fcber einen Zeitraum von rund 50 Jahren."@de,
        "Mildred Natwick (19 de junio de 1905 \u2013 25 de octubre de 1994) fue una actriz estadounidense."@es,
        "Mildred Natwick (Baltimore (Maryland), 19 juni 1905 - New York City, 25 oktober 1994) was een Amerikaanse actrice."@nl,
        "Mildred Natwick (June 19, 1905 \u2013 October 25, 1994) was an American stage, film and television actress. In 1967, she earned an Academy Award nomination for her supporting role in Barefoot in the Park. She was nominated for two Tony Awards in 1957 and 1976 and won a Primetime Emmy Award for her work in the miniseries The Snoop Sisters, opposite Helen Hayes."@en,
        "Mildred Natwick (ur. 19 czerwca 1905 w Baltimore, zm. 25 pa\u017adziernika 1994 w Nowym Jorku) \u2212 ameryka\u0144ska aktorka, sceniczna, filmowa i telewizyjna nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Boso w parku."@pl,
        "Mildred NatwickFichier:Mildred Natwick in The Trouble With Harry trailer.jpg Mildred Natwick dans Mais qui a tu\u00e9 Harry ? Mildred Natwick est une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 19 juin 1905 \u00e0 Baltimore, Maryland (\u00c9tats-Unis), morte le 25 octobre 1994 \u00e0 New York."@fr,
        "Nel 1968 ebbe una nomination al premio Oscar come miglior attrice non protagonista per l'interpretazione di Ethel Banks nel film A piedi nudi nel parco (1967). L'ha resa nota anche il ruolo di Miss Ivy Gravely ne La congiura degli innocenti (1955)."@it,
        "\u041c\u0438\u043b\u0434\u0440\u0435\u0434 \u041d\u044d\u0442\u0432\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mildred Natwick, 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1905 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30c9\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ca\u30c8\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\uff08Mildred Natwick\u30011905\u5e746\u670819\u65e5 - 1994\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7599263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mildred_Natwick>,
        <http://viaf.org/viaf/7599263>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mildred_Natwick_1947.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mildred_Natwick.
doremus_artist:9c251520-49e4-36e8-aa08-e0d01dd5f142
owl:sameAs viaf:162677559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162677559>.
doremus_artist:9c77a28c-ce58-3b03-b275-5b3d97fabcfb
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Claus Clausen (* 15. August 1899 in Eisenach; \u2020 25. November 1989 in Essen), ein Sohn des Schriftstellers Ernst Clausen (1861\u20131912), war ein deutscher Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Claus Clausen (15 August 1899 \u2013 25 November 1989) was a German film actor. He appeared in more than 21 films between 1930 and 1968."@en,
        "Claus Clausen, n\u00e9 \u00e0 Eisenach le 15 ao\u00fbt 1899 et mort \u00e0 Essen le 25 novembre 1989 (\u00e0 90 ans), \u00e9tait un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma allemand. Il \u00e9tait le fils de l'\u00e9crivain et officier prussien Ernst Clausen (1861-1912)."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Claus Clausen; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1899, \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445 \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69684531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Clausen_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69684531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claus_Clausen_(actor)>.
doremus_artist:9ca5e91f-29ed-3001-8828-c866569e7989
    dbp:birthPlace dbr:Goole;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gavin.Gavin BryarsFichier:Gavin Bryars.JPG Gavin Bryars en 2006. Gavin Bryars n\u00e9 le 16 janvier 1943 \u00e0 Goole (Yorkshire de l'Est) est un compositeur de musique post-minimaliste et contrebassiste britannique. D\u00e9j\u00e0 r\u00e9gent du Coll\u00e8ge de Pataphysique, il a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9 au Transcendant Corps des Satrapes le 11 ao\u00fbt 2015."@fr,
        "Richard Gavin Bryars (* 16. Januar 1943 in Goole, Yorkshire) ist ein englischer Komponist und Kontrabassist."@de,
        "Richard Gavin Bryars (/\u02c8\u0261\u00e6v\u026an bra\u026a\u0259rz/; born 16 January 1943) is an English composer and double bassist. He has been active in, or has produced works in, a variety of styles of music, including jazz, free improvisation, minimalism, historicism, experimental music, avant-garde and neoclassicism."@en,
        "Richard Gavin Bryars (Goole (East Riding of Yorkshire), 16 januari 1943) is een Brits componist, muziekpedagoog en contrabassist."@nl,
        "Richard Gavin Bryars (Goole, Inglaterra, 16 de enero de 1943 (74 a\u00f1os) es un compositor y contrabajista ingl\u00e9s, que ha estado activo como int\u00e9rprete o productor en estilos musicales muy diferentes, como el jazz, la improvisaci\u00f3n libre, el minimalismo, la m\u00fasica experimental y de vanguardia, el neoclasicismo y el ambient."@es,
        "Richard Gavin Bryars, (ur. 16 stycznia 1943 w Goole, Yorkshire), angielski kompozytor i kontrabasista, tworz\u0105cy w r\u00f3\u017cnych gatunkach muzyki awangardowej, jak minimalizm, neoklasycyzm, ambient, pogranicza jazzu. Najbardziej znane utwory: The Sinking of the Titanic; Jesus' Blood Never Failed Me Yet (w 1990 r. wersja z wokalem Toma Waitsa); A Man In A Room, Gambling; Black River."@pl,
        "\u00c8 stato attivo, o ha prodotto lavori, in numerosi stili musicali, tra cui jazz, minimalismo, musica sperimentale, avanguardia e neoclassicismo. \u00c8 stato il fondatore della Portsmouth Sinfonia, esperimento per coinvolgere gli studenti consistente in una bizzarra orchestra di musicisti che non sapevano suonare il proprio strumento. Bryars \u00e8 sposato con Anna Tchernakova, una regista e produttrice russa, e hanno tre figlie ed un figlio."@it,
        "\u0413\u044d\u0432\u0438\u043d \u0411\u0440\u0430\u0439\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gavin Bryars, 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1943, \u0413\u0443\u043b\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ae\u30e3\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u30ba\uff08Richard Gavin Bryars\u30011943\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30b0\u30fc\u30eb\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ae\u30e3\u30f4\u30a3\u30f3\u306f\u3001\u30b7\u30a7\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u306b\u30013\u5e74\u9593\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5f7c\u306e\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u7684\u306a\u696d\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u306e\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30d9\u30a4\u30ea\u30fc\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30ec\u30a4\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30db\u30eb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u3042\u308b\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u540d\u524d\u3092\u30d0\u30f3\u30c9\u540d\u306b\u3057\u305f\u3053\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u306f\u3001\u5f53\u521d\u306f\u6bd4\u8f03\u7684\u306b\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\uff081965\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3001\u3084\u304c\u3066\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a3\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3078\u306e\u6f14\u594f\u3078\u79fb\u884c\u3057\u3066\u3044\u304f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u82e5\u3044\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u304c\u683c\u5f0f\u3070\u3063\u305f\u65b9\u6cd5\u3067\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u898b\u3066\u3001\u4e0d\u81ea\u7136\u3055\u3092\u611f\u3058\u305f\u30ae\u30e3\u30f4\u30a3\u30f3\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d9\u30fc\u30b9\u306e\u6f14\u594f\u306b\u4e0d\u6e80\u3092\u62b1\u304f\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u3078\u8208\u5473\u3092\u79fb\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b1\u30fc\u30b8\uff08\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5927\u5b66\u6ede\u5728\u6642\u306b\u3001\u77ed\u671f\u9593\u3067\u3042\u308b\u304c\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30fc\u30ba\u3068\u30b1\u30fc\u30b8\u306f\u3068\u3082\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\uff09\u3001\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\u30de\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5468\u8fba\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u5f37\u304f\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56800924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gavin_Bryars>,
        <http://viaf.org/viaf/56800924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af88ef96-ba9c-441c-9291-ac4389cd1464>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gavin_Bryars.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gavin_Bryars.
doremus_artist:9cf9d815-7a4b-3be1-859a-b3b6553dae0f
    rdfs:comment
        "Ilan Volkov (Hebrew: \u05d0\u05d9\u05dc\u05df \u05d5\u05d5\u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u200e\u200e; born September 8, 1976, Tel Aviv, Israel) is an orchestral conductor."@en,
        "Ilan Volkov (hebr\u00e4isch \u05d0\u05d9\u05dc\u05df \u05d5\u05d5\u05dc\u05e7\u05d5\u05d1\u200e; geboren am 8. September 1976 in Tel Aviv, Israel) ist ein israelischer Dirigent."@de;
    owl:sameAs viaf:100347593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilan_Volkov>,
        <http://viaf.org/viaf/100347593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7af3ddf7-a524-453e-babe-c99910b44411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilan_Volkov.
doremus_artist:9d0ed423-8d95-36f3-a31f-72ebce22e64f
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Hightower (homonymie). Donna Hightower est une chanteuse de jazz et de soul am\u00e9ricaine n\u00e9e le 28 d\u00e9cembre 1926 \u00e0 Caruthersville dans le Missouri et morte le 19 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Austin au Texas. Elle a eu un grand succ\u00e8s en 1972 avec la chanson This World Today Is A Mess. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail de la musique soul et funk Portail de la musique soul et funk   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr,
        "Donna Hightower (* 28. Dezember 1926 in Cathersville, Missouri; \u2020 19. August 2013 in Austin, Texas) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin der Jazz- und Popmusik. Karriereh\u00f6hepunkt war wohl ihr Hit \u201eThis World Today is a Mess\u201c aus dem Jahr 1971. 1974 hatte sie zudem einen Gastauftritt in der seinerzeit bedeutenden ZDF-Fernsehserie Der Kommissar."@de,
        "Donna Hightower (Caruthersville, 28 de diciembre de 1926 \u2013 Austin, 19 de agosto de 2013) fue una cantante estadounidense."@es,
        """Donna Hightower (Cathersville, Missouri, 28 december 1926 \u2013 Austin (Texas), 19 augustus 2013) was een Amerikaanse rhythm & blues-, soul- en jazzzangeres. Ook zong ze disco en pop. In Nederland en Belgi\u00eb is ze het meest bekend door haar single "This World Today Is A Mess" uit de jaren zeventig."""@nl,
        "Donna Lubertha Hightower (December 28, 1926 \u2013 August 19, 2013) was an American R&B, soul and jazz singer and songwriter, who recorded and released albums for the Decca and Capitol labels. Later in her career she was based in Europe, where she had a hit in 1972 with \"This World Today is a Mess.\""@en,
        "\u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0439\u0442\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Hightower; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1926 \u2014 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 R&B, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0434\u0436\u0430\u0437."@ru;
    owl:sameAs viaf:16410753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Hightower>,
        <http://viaf.org/viaf/16410753>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donna_Hightower_1964c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Hightower.
doremus_artist:9d4052f6-9526-3897-b191-8271fed8a260
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Aquila>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Angelis. Nazzareno De Angelis (L'Aquila, 17 novembre 1881 - Rome, 14 d\u00e9cembre 1962) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra italien, l'une des plus grandes voix de basse du XXe si\u00e8cle, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00f4le de Mefistofele."@fr,
        "Fu considerato uno dei pi\u00f9 grandi bassi del suo tempo e fu particolarmente rinomato per la sua interpretazione del Mefistofele di Arrigo Boito, di Mos\u00e8, Oroveso, nonch\u00e9 per le sue interpretazioni wagneriane. Dall'incisione pervenuta fino a noi, De Angelis appare un artista dotato di una voce inconfondibile e dal bel timbro, musicalmente inappuntabile, nonch\u00e9 interprete secondo una concezione moderna, non legata agli stereotipi del tempo (non fa portamenti, \u00e8 incisivo, mantiene sempre uno stile di canto nobile)."@it,
        "Nazzareno De Angelis (November 17, 1881 - December 14, 1962) was an Italian operatic bass, particularly associated with Verdi, Rossini and Wagner roles."@en,
        "Nazzareno De Angelis (ur. 17 listopada 1881 w L'Aquila, zm. 14 grudnia 1962 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, bas."@pl;
    owl:sameAs viaf:19865006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nazzareno_De_Angelis>,
        <http://viaf.org/viaf/19865006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nazzareno_De_Angelis.
doremus_artist:9d5f0b22-fe4a-3355-945f-c9d28bc275dc
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Gaston Leroux (6 maja 1868 Pary\u017c - 15 kwietnia 1927 Nicea) \u2013 pisarz i reporter francuski, klasyk tzw. literatury weird fiction. Z zawodu prawnik. Pisa\u0142 g\u0142\u00f3wnie powie\u015bci detektywistyczne. Jego pozycja w literaturze francuskiej XIX wieku por\u00f3wnywana bywa do Edgara Allana Poego i Arthura Conana Doyle'a. Najs\u0142ynniejsz\u0105 powie\u015bci\u0105 Lerouxa jest Upi\u00f3r w operze."@pl,
        "Gaston Leroux est un romancier fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 mai 1868 \u00e0 Paris (10e arr.) et mort le 15 avril 1927 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes). Il est surtout connu pour ses romans policiers empreints de fantastique."@fr,
        "Gaston Louis Alfred Leroux (* 6. Mai 1868 in Paris; \u2020 15. April 1927 in Nizza) war ein franz\u00f6sischer Journalist und Schriftsteller. Weltbekannt ist er vor allem durch seinen Roman \u201eDas Phantom der Oper\u201c (Le fant\u00f4me de l'op\u00e9ra, 1910)."@de,
        "Gaston Louis Alfred Leroux (6 May 1868 \u2013 15 April 1927) was a French journalist and author of detective fiction. In the English-speaking world, he is best known for writing the novel The Phantom of the Opera (Le Fant\u00f4me de l'Op\u00e9ra, 1910), which has been made into several film and stage productions of the same name, notably the 1925 film starring Lon Chaney, and Andrew Lloyd Webber's 1986 musical. His novel The Mystery of the Yellow Room is also one of the most famous locked-room mysteries ever."@en,
        "Gaston Louis Alfred Leroux (Parijs, 6 mei 1868 \u2013 Nice, 15 april 1927) was een Franse journalist en schrijver. Hij is vooral bekend door Le fant\u00f4me de l'op\u00e9ra (1910) waarvan verschillende toneelstukken en films bestaan en een afgeleide novelle van de hand van Susan Kay genaamd Phantom."@nl,
        "Gaston Louis Alfred Leroux (Paris, 6 de maio de 1868 - 15 de abril de 1927) foi um escritor franc\u00eas, c\u00e9lebre pelo livro O fantasma da \u00f3pera, sua obra-prima."@pt,
        "Gaston Louis Alfred Leroux (Par\u00eds, 6 de mayo de 1868 \u2013 Niza, 15 de abril de 1927) fue un periodista y escritor franc\u00e9s, famoso por sus novelas de terror y policiacas tales como El fantasma de la \u00f3pera (Le Fant\u00f4me de l'op\u00e9ra, 1910), El misterio del cuarto amarillo (Myst\u00e8re de la chambre jaune, 1907) y su continuaci\u00f3n El perfume de la dama de negro (Le parfum de la Dame en noir, 1908)."@es,
        "\u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d \u041b\u0435\u0440\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Gaston Leroux), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d \u041b\u0443\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041b\u0435\u0440\u0443  (\u0444\u0440. Gaston Louis Alfred Leroux) (6 \u043c\u0430\u044f 1868, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1927, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430."@ru,
        "\u063a\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f \u0644\u0648\u0631\u062f (Gaston Louis Alfred Leroux\u060c 6 \u0645\u0627\u064a\u0648 1868 - 15 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1927) \u0647\u0648 \u0635\u062d\u0627\u0641\u064a \u0648\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u062f\u0628 \u0642\u0635\u0635 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0633\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0628\u0645\u0648\u0627\u0632\u0627\u0629 \u0625\u062f\u063a\u0627\u0631 \u0622\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0622\u0631\u062b\u0631 \u0643\u0648\u0646\u0627\u0646 \u062f\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0648\u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0634\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0631\u062a \u0639\u0627\u0645 1910. \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0643\u0648\u0646 ."@ar,
        "\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\uff08Gaston Leroux, 1868\u5e745\u67086\u65e5 - 1927\u5e744\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u65b0\u805e\u8a18\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u63a8\u7406\u5c0f\u8aac\u5275\u4e16\u8a18\u306b\u304a\u3044\u3066\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30d6\u30e9\u30f3\u3068\u4e26\u3076\u4eba\u6c17\u4f5c\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u52a0\u65af\u4e1c\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u52d2\u9c81\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGaston Louis Alfred Leroux\uff0c1868\u5e745\u67086\u65e5\uff0d1927\u5e744\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u8bb0\u8005\u3001\u4fa6\u63a2\u5c0f\u8bf4\u5bb6\uff0c\u5176\u4ee3\u8868\u4f5c\u4e3a\u300a\u5267\u9662\u9b45\u5f71\u300b\u548c\u300a\u9ec3\u8272\u623f\u9593\u7684\u79d8\u5bc6\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19680417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaston_Leroux>,
        <http://viaf.org/viaf/19680417>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G._LEROUX.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaston_Leroux.
doremus_artist:9d768116-0278-305f-b756-c5dc898987ac
owl:sameAs viaf:37245989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37245989>.
doremus_artist:9dae7884-9c8a-3cce-b88e-7224b0951c09
    rdfs:comment
        "Lucid Beausonge, n\u00e9e le 27 ao\u00fbt 1954 \u00e0 Roubaix, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucid_Beausonge>,
        <http://viaf.org/viaf/66651080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a5684b9-ec69-46b8-a81b-dfe097fdc5ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucid_Beausonge.
doremus_artist:9dd0d06a-b06f-3878-8049-58737faa6161
    rdfs:comment
        "Iwan Edwards, CM (born October 5, 1937), is a celebrated Canadian choral conductor. Over a forty-year span he has founded and conducted several notable choirs and thrilled audiences. For his outstanding work he has been appointed a Member of the Order of Canada."@en,
        "\u30a4\u30ef\u30f3\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30ba\uff08Iwan Edwards\u30011937\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u3002 1965\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u306b\u79fb\u308a\u3001\u9ad8\u6821\u3067\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u308b\u508d\u3089\u30011972\u5e74\u306b\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u5408\u5531\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30ae\u30eb\u5927\u5b66\u306e\u52a9\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u3001\u540c\u6821\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3002 1988\u5e74\u304b\u3089\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u5408\u5531\u56e3\u3092\u4e3b\u4f53\u3068\u3057\u305f\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30012007\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30c8\u30ef\u6307\u63ee\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30fb\u5408\u5531\u56e3\u3068\u5354\u6f14\u3057\u305f\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u300e\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300f\u3084\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300e\u30c0\u30d5\u30cb\u30b9\u3068\u30af\u30ed\u30a8\u300f\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54343847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iwan_Edwards>,
        <http://viaf.org/viaf/54343847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c972422-6df7-40fc-a1db-6091b7517d2f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iwan_Edwards.
doremus_artist:9ddd923c-9d8e-318c-a4e9-6e2171769910
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Charles Burles (born 21 June 1936) is a French lyric tenor, primarily associated with the French repertory, both opera and operetta. Burles was born in Marseille, France,where he studied voice with L\u00e9on Cazauran. He made his stage debut in 1958, in Toulon. The following year he appeared at the Op\u00e9ra de Marseille, as Almaviva in Il barbiere di Siviglia. Burles is still active today teaching and performing."@en,
        "Charles Burles (n\u00e9 le 21 juin 1936 \u00e0 Marseille) est un t\u00e9nor fran\u00e7ais, particuli\u00e8rement associ\u00e9 au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais (op\u00e9ra et op\u00e9rette)."@fr;
    owl:sameAs viaf:85877502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Burles>,
        <http://viaf.org/viaf/85877502>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Burles.
doremus_artist:9e253933-ffd0-3274-b6b7-5d57404855ea
owl:sameAs viaf:100347442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100347442>.
doremus_artist:9f201626-d8b2-3c49-a850-b89fdbed8b60
owl:sameAs viaf:42030173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030173>.
doremus_artist:9f67890f-ba11-3b0b-b0ad-8c4f2548a66b
owl:sameAs viaf:39622995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39622995>.
doremus_artist:9fd8e53c-d5c7-3806-b811-876a687dbbb6
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "David Frederick Stock (June 3, 1939 \u2013 November 2, 2015) was an American composer and conductor. Stock was a longtime resident of Pittsburgh, Pennsylvania, where he serves as a professor of composition and as the conductor of the Contemporary Ensemble at Duquesne University. In 1976, he founded the Pittsburgh New Music Ensemble, and was the music director for 23 years until his retirement in 1999."@en,
        "David Frederick Stock (Pittsburgh, Pennsylvania, 3 juni 1939) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:50428676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Stock>,
        <http://viaf.org/viaf/50428676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Stock.
doremus_artist:9fee4581-6889-3430-bf93-dd599d1fbc2c
    rdfs:comment
        "Auguste Bott\u00e9e de Toulmon est un musicien et musicologue fran\u00e7ais. N\u00e9 \u00e0 Paris le 15 mai 1797, il y est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 mars 1850."@fr;
    owl:sameAs viaf:17393817;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Auguste_Bott\u00e9e_de_Toulmon_(fils)>,
        <http://viaf.org/viaf/17393817>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Auguste_Bottée_de_Toulmon_(fils)>.
doremus_artist:a0134798-6f0f-3c28-8a0a-9ec3561cff69
owl:sameAs viaf:17406108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17406108>.
doremus_artist:a0351cf6-fe0f-32cf-babc-22b01ff5e7d0
    dbp:birthPlace dbr:Krnov;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gerhard Taschner (* 25. Mai 1922 in J\u00e4gerndorf; \u2020 21. Juli 1976 in Berlin) war ein deutscher Geigenvirtuose."@de,
        "Gerhard Taschner (25 May 1922 \u2013 21 July 1976) was a noted German violinist and teacher."@en,
        "\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\uff08Gerhard Taschner, 1922\u5e745\u670825\u65e5\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u30fb\u30af\u30eb\u30ce\u30d5 - 1976\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u7cfb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3060\u304c\u3001\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u30af\u30eb\u30ce\u30d5\uff08\u30a4\u30a7\u30fc\u30b2\u30eb\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3067\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30d5\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001 1939\u5e74\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u9803\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u3001\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3067\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3002\u305d\u306e\u9803\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u63a2\u3057\u3066\u305f\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u304c\u30bf\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u3092\u63a8\u85a6\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u8a66\u9a13\u306b\u5408\u683c\u30021941\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u306f\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u4f4f\u3080\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9993828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Taschner>,
        <http://viaf.org/viaf/9993828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2813b833-626b-414d-a92c-a1bd86f6df47>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ehrengrab_Stubenrauchstr_43-45_(Fried)_Gerhard_Taschner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Taschner.
doremus_artist:a05eebc9-8c08-35fa-ba84-ae7210b9fbbd
owl:sameAs viaf:95338255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95338255>.
doremus_artist:a0631cf7-dedb-3a59-a9a9-1bb8823b3093
owl:sameAs viaf:76637514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76637514>.
doremus_artist:a08c282d-4823-346d-ac0a-e02ff8ca072e
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Mihalovici (* 22. Oktober 1898 in Bukarest; \u2020 12. August 1985 in Paris) war ein rum\u00e4nisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Marcel Mihalovici (Bucharest, 22 October 1898 \u2013 Paris, 12 August 1985) was a French composer born in Romania. He was discovered by George Enescu in Bucharest. He moved to Paris in 1919 (at age 21) to study under Vincent d'Indy. His works include his Sonata number 1 for violin and piano (1920), M\u00e9lusine opera (1920, libretto by Yvan Goll), his 1st string quartet (1923), 2nd string quartet (1931), Sonata number 2 for violin and piano (1941), Sonata for violin and cello (1944), Ph\u00e8dre Opera (1949), \u00c9tude in two parts for piano and instrumental ensemble (1951) and Esercizio per archi (1960). Many of his piano works were first performed by his wife, the concert pianist Monique Haas."@en,
        "Marcel Mihalovici, n\u00e9 le 22 octobre 1898 \u00e0 Bucarest et mort le 12 ao\u00fbt 1985 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine roumaine."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\uff08Marcel Mihalovici, 1898\u5e7410\u670822\u65e5 - 1985\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30a7\u30fb\u30a8\u30cd\u30b9\u30af\u306b\u624d\u80fd\u3092\u898b\u3044\u3060\u3055\u308c\u30011919\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u300f\uff081920\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e1\u30ea\u30e5\u30b8\u30fc\u30cc\u300f\uff081920\u5e74\uff09\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\uff081923\u5e74\uff09\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\uff081931\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c2\u756a\u300f\uff081941\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff081944\u5e74\uff09\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30d5\u30a7\u30fc\u30c9\u30eb\u300f\uff081949\u5e74\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u591a\u304f\u306f\u59bb\u306e\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u307e\u305f\u3001\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u3068\u306e\u4ea4\u53cb\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u811a\u672c\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u30ab\u30b9\u30ab\u30f3\u30c9\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u622f\u66f2\u306e\u300e\u30af\u30e9\u30c3\u30d7\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u30c6\u30fc\u30d7\u300f\u3092\u30aa\u30da\u30e9\u5316\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c5\u756a\u3067\u306f\u30d9\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u8a69\u3092\u5f15\u7528\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22404995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Mihalovici>,
        <http://viaf.org/viaf/22404995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Mihalovici.
doremus_artist:a0a5fd2b-5142-385d-9e1d-617c5c4d81a0
owl:sameAs viaf:39565549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565549>.
doremus_artist:a0df380b-33eb-331c-b858-df4bd93799f2
owl:sameAs viaf:104001328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104001328>.
doremus_artist:a1ec4929-15a3-3635-9727-7ae5cab5f9cf
owl:sameAs viaf:56287385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56287385>.
doremus_artist:a257db40-e872-3997-82f8-32e6e0291e06
owl:sameAs viaf:59338225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59338225>.
doremus_artist:a2866dd4-b5ff-3c99-8792-b6543c3acb70
    rdfs:comment
        "French musician Valentin Clastrier (born 1947) is one of the few performers in the world specializing in contemporary music for the hurdy-gurdy; before Clastrier, the instrument was used primarily in the performance of European Medieval and folk musics. He began his career as a guitarist, and was introduced to the hurdy-gurdy in 1970. His instrument has 27 strings rather than the conventional six.Since 2006 Clastrier works together with Wolfgang Weichselbaumer on a new prototype."@en,
        "Valentin Clastrier (* 1947 in Nizza)ist ein franz\u00f6sischer improvisierender Musiker, er spielt elektro-akustische Alto-Drehleier und lebt in Ennordres im D\u00e9partement Cher."@de,
        "Valentin Clastrier es un zanfonista franc\u00e9s nacido en 1947."@es,
        "Virtuose hors-normes[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] et r\u00e9volutionnaire[r\u00e9f. n\u00e9cessaire],  Valentin Clastrier compte sans aucun doute parmi les musiciens cr\u00e9ateurs et novateurs dont la personnalit\u00e9 et l'\u0153uvre ont chang\u00e9 l'histoire de la vielle \u00e0 roue.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands ma\u00eetres d'aujourd'hui[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], il se pr\u00e9sente comme le chef de file des viellistes de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration. Ainsi ce musicien a rencontr\u00e9 les plus grands noms du jazz fran\u00e7ais[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Il a collabor\u00e9 \u00e0 de nombreuses cr\u00e9ations[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] dans le domaine de la danse contemporaine, du cin\u00e9ma et du th\u00e9\u00e2tre. Largement reconnu en France, Valentin Clastrier se produit dans le monde entier (Allemagne, Espagne, Italie, Su\u00e8de, Autriche, mais aussi Europe de l'Est, Canada, \u00c9tats-Unis, Afrique d"@fr;
    owl:sameAs viaf:79166341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Clastrier>,
        <http://viaf.org/viaf/79166341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Clastrier.
doremus_artist:a2dbf611-f1d1-34da-8a5a-59882a60b539
owl:sameAs viaf:309580719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309580719>.
doremus_artist:a368f346-1228-31be-9e45-38926c2b2bf6
owl:sameAs viaf:155010664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155010664>.
doremus_artist:a3c33898-4dd0-3c82-b26d-8173cca87fc7
    dbp:birthPlace res:États-Unis;
    dbp:deathPlace res:États-Unis;
    rdfs:comment
        "David Lloyd n\u00e9 le 29 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Minneapolis (Minnesota) et mort le 8 f\u00e9vrier 2013 \u00e0 New York est un t\u00e9nor et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain. Sur le conseil d'un agent, il supprime Jenkins de son nom d'artiste.Il a chant\u00e9 avec les plus grands chefs des ann\u00e9es 1950 et 1960 : Leonard Bernstein, Dimitri Mitropoulos, Eugene Ormandy, Paul Paray, Fritz Reiner ou Bruno Walter."@fr;
    owl:sameAs viaf:24799001;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Lloyd_(t\u00e9nor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24799001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/David_Lloyd_(ténor)>.
doremus_artist:a3f47203-1c77-3e83-b7e7-8df81bea687e
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Little_Rock,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        """Marjorie Florence "Margie" Lawrence (ur. 17 lutego 1907, zm. 13 stycznia 1979) - australijska \u015bpiewaczka sopranowa. Debiutowa\u0142a w 1932 w Monte Carlo. Od 1935 do 1941 by\u0142a solistk\u0105 Metropolitan Opera w Nowym Jorku. Mimo \u017ce od 1948 by\u0142a cz\u0119\u015bciowo sparali\u017cowana wskutek choroby Heinego-Medina, kontynuowa\u0142a swoje wyst\u0119py estradowe do 1948. Wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142a scenariusz do swej filmowej autobiografii pt. Przerwana melodia z 1955, w kt\u00f3rym j\u0105 sam\u0105 zagra\u0142a Eleanor Parker."""@pl,
        "Marjorie Florence Lawrence (17 f\u00e9vrier 1907 \u2014 13 janvier 1979) est une soprano australienne, connue en particulier pour ses interpr\u00e9tations des op\u00e9ras de Richard Wagner. Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re soprano \u00e0 jouer la sc\u00e8ne de l'immolation dans G\u00f6tterd\u00e4mmerung en montant un cheval dans les flammes comme l'avait voulu Wagner. Elle est atteinte de polio en 1941. Son autobiographie est film\u00e9e en 1955 dans le film M\u00e9lodie interrompue, avec Eleanor Parker jouant son r\u00f4le et Eileen Farrell chantant pour elle. Lawrence travailla \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9cole de musique de l'Universit\u00e9 du Sud de l'Illinois \u00e0 Carbondale."@fr,
        "Marjorie Florence Lawrence CBE (17 February 1907 \u2013 13 January 1979) was an Australian soprano, particularly noted as an interpreter of Richard Wagner's operas. She was the first Met soprano to perform the immolation scene in G\u00f6tterd\u00e4mmerung by riding her horse into the flames as Wagner had intended. She was afflicted by polio from 1941. Lawrence later served on the faculty of the School of Music at Southern Illinois University Carbondale."@en,
        "Marjorie Florence Lawrence CBE(C) (Deans Marsh, 17 de fevereiro de 1907 \u2013 Little Rock, 13 de janeiro de 1979) foi uma soprano da Austr\u00e1lia, not\u00e1vel como int\u00e9rprete das \u00f3peras de Richard Wagner. Ela foi a primeira soprano a apresentar a cena da imola\u00e7\u00e3o no fim de G\u00f6tterd\u00e4mmerung de fato cavalgando, assim como originalmente ambicionado por Wagner. Sofrendo poliomielite a partir de 1941, sua autobiografia foi filmada em 1955 como Interrupted Melody. Em 1946, ganhou a cruz da Legi\u00e3o de Honra por seu trabalho na Fran\u00e7a; em 1976, foi apontada \u00e0 Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico (civil) pelo Governo da Austr\u00e1lia."@pt,
        "Marjorie Lawrence (Melbourne, 17 de febrero de 1907 - 14 de enero de 1979) fue una soprano australiana, particularmente destacada como int\u00e9rprete de \u00f3peras de Richard Wagner. Gan\u00f3 numerosos concursos de canto cuando era joven, y march\u00f3 a Par\u00eds a estudiar con C\u00e9cile Gilly. En 1932 debut\u00f3 en Montecarlo como Elisabeth en el Tannh\u00e4user de Wagner. En 1933 hizo su primera aparici\u00f3n en la \u00d3pera Garnier de Par\u00eds, interpretando a Ortrud en Lohengrin junto a Germaine Lubin y ese mismo a\u00f1o cant\u00f3 el estreno mundial de la obra de Joseph Canteloube Vercing\u00e9torix."@es;
    owl:sameAs viaf:34643657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Lawrence>,
        <http://viaf.org/viaf/34643657>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arrivals_by_%22Monterey%22;_Marjorie_Lawrence,_12_June_1939_Sam_Hood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marjorie_Lawrence.
doremus_artist:a437922c-8faa-3c0e-9a10-d0122ad76439
    owl:sameAs viaf:310502265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310502265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teodor_Ilinci.
doremus_artist:a47e7a93-9ee0-30f8-9bd1-beaad85ba62a
    rdfs:comment
        "Arnoldus Christiaan Vlok van Wyk (26 April 1916 \u2013 27 March 1983) was a South African art music composer, one of the first notable generation of such composers along with Hubert du Plessis and Stefans Grov\u00e9."@en;
    owl:sameAs viaf:10158569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_van_Wyk>,
        <http://viaf.org/viaf/10158569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_van_Wyk.
doremus_artist:a4b5e4df-6725-3405-bddd-7bce00c2db51
owl:sameAs viaf:87640258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87640258>.
doremus_artist:a4c254bc-68ed-369f-8628-4e6c629a3f0e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas Form\u00e9 (* 26. April 1567 in Paris; \u2020 27. Mai 1638 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Tenor und Komponist. Schon fr\u00fch wurde man auf sein musikalisches und s\u00e4ngerisches Talent aufmerksam. Er wurde daher im Jahre 1587 in die Sainte-Chapelle aufgenommen, musste diese aber bereits nach kurzer Zeit wieder verlassen, da sein Lebenswandel (Trunksucht und die Weigerung des gemeinsamen Wohnens mit seinen Konfratres, stattdessen wohnte er mit seinen Maitressen in einem eigenen Haus) die Missbilligung der Verantwortlichen erregte."@de,
        """Nicolas Form\u00e9 (Paris 26 April 1567\u201327 May 1638) was a French composer. At the age of 20 in 1587 Form\u00e9 joined the choir of the Sainte-Chapelle, but was excluded from the fraternity for drunkenness and womanising. He was reinstated in 1592, to the Chapelle royale, and then finally, with the support of King Louis XIII, in 1626 he returned to the Sainte-Chapelle as a canon, where he worked under the protection of the King until his death. 
* motet Ecce tu pulchra es (Ballard, Paris, 1638) 
* 8 settings of the Magnificat in 8 modes. 
* Mass for double choir"""@en,
        "Nicolas Form\u00e9 (Paris, 26 avril 1567-Paris, 28 mai 1638) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42108396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Form\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42108396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Formé.
doremus_artist:a4eb201e-d832-3579-bfd9-f75f6ea2ddfa
owl:sameAs viaf:35678566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35678566>.
doremus_artist:a532e72c-e286-3103-93bb-9c142cacc00c
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Th\u00e9ophile (Joseph Alexandre) Tilmant dit \u00abTilmant a\u00een\u00e9\u00bb (n\u00e9 le 9 juillet 1799 \u00e0 Valenciennes, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 7 mai 1878 \u00e0 Asni\u00e8res), est un violoniste, un compositeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Th\u00e9ophile Tilmant est un des soci\u00e9taires fondateur de l'Orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts du Conservatoire en 1828, dont il est devenu le chef et le Vice-Pr\u00e9sident le 5 mai 1860, se retirant de la Soci\u00e9t\u00e9 le 17 novembre 1863."@fr,
        "Th\u00e9ophile (Joseph Alexandre) Tilmant, (Tilmant a\u00een\u00e9) was a French violinist and conductor born on 9 July 1799 in Valenciennes, France and died on 7 or 8 May 1878, Asni\u00e8res. Tilmant was a founding Soci\u00e9taire of the Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts in 1828, becoming a Chef and Vice-President on 5 May 1860, retiring from the Soci\u00e9t\u00e9 on 17 November 1863."@en,
        "Th\u00e9ophile Joseph Alexandre Tilmant (vaak Tilmant a\u00een\u00e9 genoemd, Tilmant de oudere) (Valenciennes, 9 juli 1799 \u2013 Asni\u00e8res, 7 of 8 mei 1878) was een Frans violist en dirigent. Tilmant was een van de oprichtende leden van het Orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts du Conservatoire in 1828, waarvan hij op 5 mei 1860 de chef-dirigent en vicevoorzitter werd. Hij ging met pensioen van de Soci\u00e9t\u00e9 op 17 november 1863. Tilmant dirigeerde de volgende premi\u00e8res:"@nl,
        "Th\u00e9ophile Tilmant (* 9. Juli 1799 in Valenciennes; \u2020 8. Mai 1878 in Asni\u00e8res-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Geiger und Dirigent. Tilmant war Sch\u00fcler von Rodolphe Kreutzer. Er war zun\u00e4chst Orchestermusiker an der Op\u00e9ra-Comique und der Pariser Oper. Zwischen 1827 und 1832 leitete er das Orchestre du Gymnase musical, au\u00dferdem war er auch Dirigent am Th\u00e9\u00e2tre-Italien. Von 1849 bis 1868 war er Chefdirigent der Op\u00e9ra-Comique."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0422\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. Th\u00e9ophile Alexandre Tilmant, \u0422\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439; 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1799, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1878, \u0410\u043d\u044c\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0446\u0435\u0440\u0430. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 (\u0438, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435) \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441 1824 \u0433. \u0438 \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 1828 \u0433. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1830-\u0445 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438. \u0412 1849\u20141868 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u0430 \u0432 1860\u20141863 \u0433\u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 (3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1843) \u0438 \u00ab\u041c\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u044b\u00bb \u0410\u043c\u0431\u0440\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430 (17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1866)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22408426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9ophile_Tilmant>,
        <http://viaf.org/viaf/22408426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Théophile_Tilmant.
doremus_artist:a543e29d-06f3-3bae-9fdd-ad69f3a35b72
    owl:sameAs n0:9370ea52-bca1-4a6b-b0ce-a83fe346ce05;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/9370ea52-bca1-4a6b-b0ce-a83fe346ce05>.
doremus_artist:a5ac4859-8fd9-35b1-b63e-51f60b9a2164
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Gil est un organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Casablanca (Maroc) le 5 ao\u00fbt 1951 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Angers (Maine-et-Loire) le 7 novembre 1991.Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve d'Andr\u00e9 Isoir."@fr;
    owl:sameAs viaf:64191772;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Gil>,
        <http://viaf.org/viaf/64191772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Gil.
doremus_artist:a5ae9d2c-c365-3a1b-b7bc-b0e5a854fcbd
    dbp:birthPlace dbr:Minneapolis;
    rdfs:comment
        "Mark Olson (* 18. September 1961 in Minneapolis, Minnesota) ist ein amerikanischer S\u00e4nger, Songwriter und Gitarrist. Er war eines der Gr\u00fcndungsmitglieder der US-amerikanischen Alt-country-Band \u201eThe Jayhawks\u201c, sp\u00e4ter der \u201e(Original Harmony Ridge) Creekdippers\u201c."@de,
        "Mark Olson (born September 18, 1961, in Minneapolis) is an American musician and singer-songwriter. He was a founding member of the acclaimed alternative country bands the Jayhawks and the Original Harmony Ridge Creekdippers."@en;
    owl:sameAs viaf:32208901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Olson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/32208901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51655104-6963-4a60-a7db-c2c6de58f65d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Jayhawks_2009.05.30_008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Olson_(musician)>.
doremus_artist:a5dbf21c-9235-3cc8-9929-02457cba0747
    dbp:birthPlace dbr:Ventnor;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Edwin Henry Lemare (* 9. September 1865 in Ventnor, Isle of Wight, England; \u2020 24. September 1934 in Los Angeles, Kalifornien) war ein englischer Organist und Komponist. Er z\u00e4hlte um die Jahrhundertwende zu den ber\u00fchmtesten Organisten des englischsprachigen Kulturkreises."@de,
        "Edwin Henry Lemare (9 September 1865 \u2013 24 September 1934) was an English organist and composer who lived the latter part of his life in the United States. He was the most highly regarded and highly paid organist of his generation, as well as the greatest performer and one of the most important composers of the late Romantic English-American Organ School."@en,
        "Edwin Henry Lemare (9 septembre 1865 - 24 septembre 1934) est un organiste et compositeur anglais, surtout connu pour ses arrangements d'\u0153uvres orchestrales \u00e0 l'orgue."@fr;
    owl:sameAs viaf:74042573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_Lemare>,
        <http://viaf.org/viaf/74042573>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lemare.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_Lemare.
doremus_artist:a63ae129-c2c6-3003-95bf-a9b69a7d44a3
owl:sameAs viaf:228436625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228436625>.
doremus_artist:a65d99c2-2ce3-3729-810f-f3c5db1abd26
owl:sameAs viaf:49407299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407299>.
doremus_artist:a6714ab0-fdc9-3635-9893-4a854ac5768f
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    dbp:deathPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Harold Bauer (Londen, 28 april 1873 - New York, 12 maart 1951) was een Engelse klassieke pianist en violist. Bauer werd geboren in Londen als zoon van een Duitse immigrant en een Engelse moeder. Hij begon zijn muzikale vorming met vioolles, gegeven door zijn vader, die violist was, en later door Adolf Pollitzer. In 1883 maakt hij zijn publieke debuut als violist en toerde vervolgens negen jaar door Engeland. In 1892 ging hij voor verdere muziekstudie naar Parijs waar hij een jaar lang pianolessen nam bij Ignacy Jan Paderewski."@nl,
        "Harold Bauer, n\u00e9 le 23 avril 1873 \u00e0 Kingston upon Thames (Royaume-Uni) et mort le 12 mars 1951 \u00e0 Miami, est un pianiste britannique, qui a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re comme violoniste."@fr,
        "Harold Victor Bauer (28 April 1873 in Kingston, England \u2013 12 March 1951 in Miami, Florida) was a noted pianist who began his musical career as a violinist."@en,
        "\u0413\u0430\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Harold Bauer; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1873, \u041d\u044c\u044e-\u041c\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430 \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u0446\u0435\u0440\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 1883 \u0433. \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1892 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0443 \u041f\u0430\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1908 \u0433. \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0433\u043e\u043b\u043e\u043a\u00bb. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u2014 \u0432 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0416\u0430\u043a\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u043c. \u0412 1912 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Harold Victor Bauer\u30011873\u5e744\u670828\u65e5 - 1951\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100985888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Bauer>,
        <http://viaf.org/viaf/100985888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ee44841-b132-4ff4-a752-ce37c529f1b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Kreisler,_Harold_Bauer,_Pablo_Casals,_and_Walter_Damrosch_at_Carnegie_Hall_on_March_13,_1917.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Bauer.
doremus_artist:a69af472-4257-3735-a642-0d59165dde07
owl:sameAs viaf:76503372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503372>.
doremus_artist:a6ba56f7-ce56-3ac0-9fb2-651126bc5603
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Daytona_Beach,_Florida>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Robert (Bob) Craig Wright (September 25, 1914 \u2013 July 27, 2005) was an American composer-lyricist for Hollywood and the musical theatre best known for the Broadway musical and musical film Kismet, for which he and his professional partner George Forrest adapted themes by Alexander Borodin and added lyrics. Kismet was one of several Wright and Forrest creations that was commissioned by impresario Edwin Lester for the Los Angeles Civic Light Opera. Song of Norway, Gypsy Lady, Magdalena, and their adaptation of The Great Waltz were also commissioned by Lester for the LACLO. The LACLO then exported most of these productions to Broadway."@en,
        "Robert \u201eBob\u201c Craig Wright (* 25. September 1914 in Daytona Beach, Florida; \u2020 27. Juli 2005 in Miami) war ein US-amerikanischer Pianist, Filmkomponist und Liedtexter."@de;
    owl:sameAs viaf:93854485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Wright_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/93854485>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Wright_(writer)>.
doremus_artist:a6d367e0-9375-3636-8547-6cd3d4079bb3
    rdfs:comment
        "Jon Mostad (born 21 April 1942) is a composer from Fredrikstad, Norway. He received the Norwegian state three-year scholarship for artists from 1982 until 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:59283020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Mostad>,
        <http://viaf.org/viaf/59283020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Mostad.
doremus_artist:a70efbe7-774b-3196-abac-96d2005772ea
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Bob Seger (ur. 5 maja 1945) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, wokalista, gitarzysta i pianista. Seger uznawany jest za jednego z najlepszych ameryka\u0144skich autor\u00f3w ballad rockowych. Bob Seger urodzi\u0142 si\u0119 w 1945 w Dearborn, Michigan. Jego ojciec by\u0142 pracownikiem w fabryce Forda, a jednocze\u015bnie p\u00f3\u0142etatowym muzykiem jazzowym graj\u0105cym w lokalnym big bandzie. Bob po uko\u0144czeniu szko\u0142y \u015bredniej odrzuci\u0142 mo\u017cliwo\u015bci studi\u00f3w wy\u017cszych i po\u015bwi\u0119ci\u0142 si\u0119 karierze muzyka. Przez blisko dziesi\u0119\u0107 pierwszych lat swej muzycznej kariery by\u0142 nikomu nieznanym muzykiem graj\u0105cym wraz z grup\u0105 The Decibels wszystko, co by\u0142o modne w latach sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. Szcz\u0119\u015bcie u\u015bmiechn\u0119\u0142o si\u0119 do niego w 1969 kiedy to zosta\u0142 dostrze\u017cony przez producent\u00f3w. Pierwszy nagrany singiel z antywojennym songiem 2+2=?, przeszed\u0142 niemal niezauwa"@pl,
        "Bob Seger est un compositeur chanteur, guitariste et organiste de rock am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 mai 1945 \u00e0 Dearborn (Michigan). Chanteur \u00e0 la voix puissante, Seger a \u00e9crit ou interpr\u00e9t\u00e9 de nombreux succ\u00e8s dont Night Moves, Old Time Rock & Roll, Still the same, Turn the Page, We've Got Tonight et Against the Wind. Il connait sa meilleure p\u00e9riode entre les ann\u00e9es 1975 et 1987, alors qu'il est membre/leader du Silver Bullet Band. Le 12 septembre 2006 est sorti son nouvel album Face The Promise, un disque attendu depuis 11 ans."@fr,
        "Cresciuto nel sobborgo di Dearborn, inizi\u00f2 a cantare a met\u00e0 degli anni sessanta in gruppi minori - quali The Decibels, The Town Criers e Doug Brown and the Omens (con cui nel 1965 incise il suo primo disco singolo) - nei locali di Ann Arbor e Detroit (dove la famiglia si era nel frattempo trasferita). Nel 2006 ha pubblicato, a distanza di undici anni dal suo precedente lavoro discografico, l'album Face The Promise. Nella sua lunga carriera non ha mai cessato di portare in tour attraverso l'America le sue canzoni."@it,
        """Robert Clark "Bob" Seger (Dearborn, Michigan, 6 mei 1945) is een Amerikaanse rockzanger en songwriter. In 2004 is hij opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame. Hij is actief in de muziekwereld sinds 1961. Seger werd onder andere be\u00efnvloed door James Brown, Little Richard en Elvis Presley, vanwege hun schreeuwende stemmen. Seger heeft zevenmaal de top tien van de Billboard Hot 100 bereikt, waarvan eenmaal de nummer \u00e9\u00e9n-positie met de single Shakedown, die in 1987 ook nummer \u00e9\u00e9n was in Canada."""@nl,
        """Robert Clark "Bob" Seger (Lincoln Park, M\u00edchigan, 6 de mayo de 1945) es un cantante, compositor, guitarrista y pianista estadounidense. Como artista local de \u00e9xito en el \u00e1rea de Detroit, actu\u00f3 y grab\u00f3 durante los a\u00f1os 60 con los nombres Bob Seger and The Last Heard y Bob Seger System. Desde comienzos de los 70 quit\u00f3 "System" de sus \u00e1lbumes y continu\u00f3 esforz\u00e1ndose para lograr un \u00e9xito m\u00e1s amplio con varias otras bandas. En 1973 reuni\u00f3 The Silver Bullet Band, un grupo de m\u00fasicos del \u00e1rea de Detroit, con el que alcanz\u00f3 el \u00e9xito a nivel nacional con el \u00e1lbum Live Bullet, grabado vivo en 1975 en el Cobo Hall de Detroit, M\u00edchigan. En 1976, consigue un nuevo \u00e9xito nacional con el \u00e1lbum de estudio Night Moves. En sus \u00e1lbumes de estudio, tambi\u00e9n ha trabajado extensamente con Muscle Shoals Rythm Sec"""@es,
        """Robert Clark "Bob" Seger (born May 6, 1945) is an American singer-songwriter, guitarist and pianist. As a locally successful Detroit-area artist, he performed and recorded as Bob Seger and the Last Heard and Bob Seger System throughout the 1960s. By the early 1970s, he had dropped the "System" from his recordings and continued to strive for broader success with various other bands. In 1973, he put together the Silver Bullet Band, with a group of Detroit-area musicians, with whom he became most successful on the national level with the album Live Bullet, recorded live with the Silver Bullet Band in 1975 at Cobo Hall in Detroit, Michigan. In 1976, he achieved a national breakout with the studio album Night Moves. On his studio albums, he also worked extensively with the Alabama-based Muscle """@en,
        """Robert Clark Seger (6 de maio, 1945) \u00e9 um cantor e compositor popular norte-americano. A d\u00e9cada de 80 foi aquela em que ele se consagrou. Um de seus maiores sucessos foi a m\u00fasica "Against The Wind". Tem conseguido se manter no topo gra\u00e7as a duetos com bandas de Rock e Pop Rock como 3 Doors Down"""@pt,
        "Robert Clark \u201eBob\u201c Seger (* 6. Mai 1945 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, der seine gr\u00f6\u00dften Erfolge in den 1970er und 1980er Jahren hatte."@de,
        "\u0411\u043e\u0431 \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Seger, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u0421\u0438\u0433\u0435\u0440 \u2014 Robert Clark Seger, 6 \u043c\u0430\u044f 1945 \u0433.) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:107541604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Seger>,
        <http://viaf.org/viaf/107541604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4382b934-64c3-47ac-98db-65f26d845c48>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Seger_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Seger.
doremus_artist:a75b16b5-4163-310f-8cd0-cbe7798b9167
owl:sameAs viaf:92349804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92349804>.
doremus_artist:a77424b1-6692-36fa-8ff8-dd1c46420267
owl:sameAs viaf:12580727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12580727>.
doremus_artist:a79ab347-cd96-3dce-905e-6c01a1f430c2
owl:sameAs viaf:100314239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314239>.
doremus_artist:a7af8a4f-4dcd-3579-8bbb-dc1d4ae8da90
owl:sameAs viaf:100317746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317746>.
doremus_artist:a7e21822-65d1-3fea-af67-8efbffebf545
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Peter Holman (* 19. Oktober 1946 in London, England) ist ein englischer Musikwissenschaftler, Cembalist und Organist."@de,
        "Peter Kenneth Holman MBE (born 19 October 1946, London) is an English conductor and musicologist best known for reviving the music of Purcell and his English contemporaries. Holman, with the ensemble The Parley of Instruments made many of the extensive series of recordings of lesser-known English baroque music on Hyperion Records in that label's English Orpheus series from 1980-2010. The ensemble was co-founded in 1979 by Holman and the violinist Roy Goodman. Holman and the ensemble now record on the Chandos Classics label."@en;
    owl:sameAs viaf:29629586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Holman>,
        <http://viaf.org/viaf/29629586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/954872f8-8410-4713-a2cc-4b56706c04f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Holman.
doremus_artist:a82c2503-de67-3d0b-bc61-4db86de8c750
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "James A(nderson) DePreist (* 21. November 1936 in Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 8. Februar 2013 in New York City, New York, nach anderen Angaben in Scottsdale, Arizona) war ein US-amerikanischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "James Anderson DePreist (21 de noviembre de 1936, Filadelfia - 8 de febrero de 2013, Scottdale) fue un director de orquesta estadounidense uno de los primeros afroamericanos sobresalientes en esa disciplina y director en Escuela Juilliard."@es,
        "James Anderson DePreist (November 21, 1936 \u2013 February 8, 2013) was an American conductor. DePreist was one of the first African-American conductors on the world stage. He was the director emeritus of conducting and orchestral studies at The Juilliard School and laureate music director of the Oregon Symphony at the time of his death."@en,
        "James Anderson DePreist (n\u00e9 le 21 novembre 1936 \u00e0 Philadelphie \u2013 mort le 8 f\u00e9vrier 2013 (\u00e0 76 ans) \u00e0 Scottsdale) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0414\u0435 \u041f\u0440\u0438\u0441\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James DePreist; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30c7\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u30c8\uff08James DePreist\u30011936\u5e7411\u670821\u65e5 - 2013\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_DePreist>,
        <http://viaf.org/viaf/24789215>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bush_DePriest.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_DePreist.
doremus_artist:a843a421-e07e-3410-954d-34df441b6a4e
owl:sameAs viaf:56877876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877876>.
doremus_artist:a9168367-4114-306a-a1db-53a30636f745
owl:sameAs viaf:51362709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51362709>.
doremus_artist:a932cc16-0709-38a3-9115-94566e79a58a
    dbp:birthPlace dbr:Pant_Glas;
    rdfs:comment
        "Bryn Terfel Jones CBE (Welsh pronunciation: [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl]; born 9 November 1965) is a Welsh bass-baritone opera and concert singer. Terfel was initially associated with the roles of Mozart, particularly Figaro and Don Giovanni, but has subsequently shifted his attention to heavier roles, especially those by Wagner."@en,
        "Bryn Terfel Jones [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl], CBE (* 9. November 1965 in Pant Glas, County of Gwynedd, Wales, Vereinigtes K\u00f6nigreich) ist ein walisischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Bryn Terfel Jones, Bryn Terfel, (ur. 9 listopada 1965 w Pantglas) \u2013 walijski \u015bpiewak operowy, bas-baryton."@pl,
        "Bryn Terfel Jones, CBE (AFI: [br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl], Pant Glas, Caernarfonshire, Gales, 9 de noviembre de 1965) es un bajo-bar\u00edtono gal\u00e9s de \u00f3pera y conciertos. Terfel fue inicialmente asociado con roles de Mozart, Figaro y Leporello, pero expandi\u00f3 su repertorio a roles m\u00e1s pesados, especialmente los de Wagner. Se destaca en el repertorio popular y de comedia musical."@es,
        "Bryn Terfel Jones, CBE (Pa\u00eds de Gales 9 de Novembro de 1965) \u00e9 um baixo-bar\u00edtono gal\u00eas. \u00c9 inicialmente associado com os pap\u00e9is das \u00f3peras de Mozart e Wagner."@pt,
        "Bryn Terfel, CBE (Pantglas, Wales, 9 november 1965) is een bekend hedendaags Welsh opera- en concertzanger. De bas-bariton wordt bewonderd om zowel zijn zangkwaliteiten als zijn charismatische aanwezigheid op het toneel. Aanvankelijk werd Terfel het meest geassocieerd met zijn rollen in Mozart-producties, in het bijzonder met Leporello, maar hij heeft zijn repertoire inmiddels uitgebreid met zwaardere rollen zoals die van Wagner."@nl,
        "Bryn TerfelFichier:BrynTerfelSept10.jpg Bryn Terfel ([\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl] en prononciation galloise), de son vrai nom Bryn Terfel Jones, n\u00e9 \u00e0 Pant Glas (Pays de Galles) le 9 novembre 1965, est un chanteur d'op\u00e9ra de voix baryton-basse r\u00e9put\u00e9 tant pour ses qualit\u00e9s vocales que pour sa pr\u00e9sence en sc\u00e8ne. C'est principalement avec des r\u00f4les de Mozart, notamment celui de Leporello, que Bryn Terfel s'est initialement fait conna\u00eetre. Il a ensuite \u00e9toff\u00e9 son r\u00e9pertoire pour y inclure des r\u00f4les plus ardus, tels ceux des op\u00e9ras de Wagner et Tosca (2015 \u00e0 Covent Garden) o\u00f9 il pr\u00eatait sa voix \u00e0 Scarpia."@fr,
        "Inizialmente Terfel si specializz\u00f2 in ruoli tratti da opere di Mozart, nello specifico Figaro e Don Giovanni, ma successivamente vir\u00f2 la sua attenzione verso ruoli drammatici, recitando in opere di Wagner."@it,
        "\u0411\u0440\u0438\u043d \u0422\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bryn Terfel Jones, [\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl]) \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041f\u0430\u043d\u0442-\u0413\u043b\u0430\u0441, \u0413\u0443\u0438\u043d\u0435\u0442, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\uff08Bryn Terfel CBE, 1965\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d6\u30ea\u30f3\u30fb\u30bf\u30fc\u30d5\u30a7\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Bryn Terfel Jones\uff09\u3002\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30d6\u30eb\u30a3\u30f3\u30fb\u30c6\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb([\u02c8br\u0268n \u02c8t\u025brv\u025bl])\u3002"@ja,
        "\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u7279\u83f2\u5c14\uff0cCBE (Bryn Terfel\uff0c1965\u5e7411\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u5a01\u723e\u58eb\u8457\u540d\u7537\u4e2d\u97f3\u5531\u5bb6\uff0c\u5728\u4e3b\u5531\u6b4c\u5287\u548c\u97f3\u6a02\u6703\u65b9\u9762\uff0c\u7686\u53d7\u597d\u8a55\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ed6\u7cbe\u91c7\u7684\u821e\u53f0\u8868\u6f14\u548c\u6b4c\u5531\u6280\u5de7\u3002\u73fe\u6642\u4e00\u822c\u4eba\u90fd\u6703\u5c07\u7279\u83f2\u5c14\u548c\u83ab\u672d\u7279\u7684\u89d2\u8272\u806f\u7e6b\u8d77\u4f86\uff0c\u7e31\u4f7f\u4ed6\u5df2\u7d93\u958b\u59cb\u5617\u8a66\u5404\u985e\u65b0\u89d2\u8272\uff0c\u5305\u62ec\u83ef\u683c\u7d0d\u7b46\u4e0b\u7684\u89d2\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37106483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bryn_Terfel>,
        <http://viaf.org/viaf/37106483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b4dea0b-f5a1-4f55-a870-24ad4cdc0840>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bryn_Terfel_in_Stockholm_2013-22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bryn_Terfel.
doremus_artist:a99d6baa-ec8c-3212-b845-e78b13bec7e0
owl:sameAs viaf:51886506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51886506>.
doremus_artist:a9fae62f-f248-3309-834e-3dcde55d8af2
owl:sameAs viaf:2666176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666176>.
doremus_artist:aa10da01-5354-3845-afc8-63512eafbdfe
owl:sameAs viaf:69198720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69198720>.
doremus_artist:aa609b21-a1b9-3411-8f0a-d3ef9652e98a
owl:sameAs viaf:121562190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121562190>.
doremus_artist:aaf0e6c6-4966-3215-9dd5-f4cd30a4685d
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "James Dashow (born November 7, 1944, in Chicago, Illinois) is an American composer of electro-acoustic music, instrumental music and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:240656616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Dashow>,
        <http://viaf.org/viaf/240656616>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Dashow.
doremus_artist:ab1f7e56-5857-340a-bdff-4d48e18a3416
owl:sameAs viaf:44510681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510681>.
doremus_artist:ab5b2081-739d-39fd-af0e-9b53dee4721d
    dbp:birthPlace res:Oran;
    rdfs:comment
        "Patricia Lavila, n\u00e9e le 23 f\u00e9vrier 1957 \u00e0 Oran, est une chanteuse fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:176312181;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patricia_Lavila>,
        <http://viaf.org/viaf/176312181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patricia_Lavila.
doremus_artist:abd36bd4-b059-3b35-aa7e-0faff8d0f9b5
    dbp:birthPlace dbr:Caracas;
    dbp:deathPlace dbr:Caracas;
    rdfs:comment
        "Arturo Uslar Pietri (* 16. Mai 1906 in Caracas; \u2020 26. Februar 2001 ebenda) war ein venezolanischer Schriftsteller, Diplomat und Politiker. Uslar Pietri gilt als ein wichtiger Vertreter der modernen lateinamerikanischen Literatur. Er ist ein Nachfahre des Deutschen Johann von Uslar, der in den Unabh\u00e4ngigkeitskriegen auf der Seite Sim\u00f3n Bol\u00edvars k\u00e4mpfte."@de,
        "Arturo Uslar Pietri (16 May 1906 in Caracas \u2013 26 February 2001), was a Venezuelan intellectual, lawyer, journalist, writer, television producer and politician."@en,
        "Arturo Uslar Pietri (ur. 16 maja 1906 w Caracas, zm. 26 lutego 2001 tam\u017ce) \u2013 wenezuelski pisarz, poeta i publicysta, redaktor naczelny dziennika \u201eEl Nacional\u201d, dyplomata i polityk, wielokrotny minister, senator (1958) oraz reprezentant Wenezueli w Lidze Narod\u00f3w i UNESCO."@pl,
        "Arturo Uslar Pietri, n\u00e9 \u00e0 Caracas le 16 mai 1906 et mort dans la m\u00eame ville le 26 f\u00e9vrier 2001 (\u00e0 94 ans), est un romancier, nouvelliste, dramaturge, essayiste, po\u00e8te et intellectuel v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien. Il compte parmi les \u00e9crivains les plus \u00e9minents du XXe si\u00e8cle dans son pays."@fr,
        "Arturo Uslar PietriOL (Caracas, 16 de mayo de 1906-ib\u00eddem, 26 de febrero de 2001), fue un pol\u00edmata: abogado, periodista, escritor, productor de televisi\u00f3n y pol\u00edtico venezolano.En su pa\u00eds ha sido considerado como uno de los intelectuales m\u00e1s importantes del siglo XX."@es,
        "\u0623\u0631\u062a\u0648\u0631\u0648 \u0623\u0648\u0633\u0644\u0627\u0631 \u0628\u064a\u064a\u062a\u0631\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a \u0648\u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0641\u0646\u0632\u0648\u064a\u0644\u064a.\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0627\u0643\u0627\u0633 \u0641\u064a 16 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1906. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0647. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635\u064a\u0629 \u064a\u0623\u062a\u064a \u0628\u0627\u0631\u0627\u0628\u0627\u0633 \u0648\u0642\u0635\u0635 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0627\u0645 1928 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631 \u0648\u0642\u0635\u0635 \u0622\u062e\u0631\u0649 \u0639\u0627\u0645 1967\u060c \u0628\u064a\u0646\u0645\u0627 \u062a\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0631\u0645\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0644\u0648\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0645 1931 \u0648\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0627 1962 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0627\u0643\u0627\u0633 \u0641\u064a 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 2001."@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30a6\u30b9\u30e9\u30fc\u30eb\uff1d\u30d4\u30a8\u30c8\u30ea\uff08\u897f: Arturo Uslar Pietri\u30011906\u5e745\u670816\u65e5 - 2001\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u306e\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3067\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u5f7c\u306f\u4f5c\u5bb6\u304b\u3064\u77e5\u8b58\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u6559\u80b2\u8005\u3001\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3001\u5b98\u50da\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u696d\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:109504120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Uslar_Pietri>,
        <http://viaf.org/viaf/109504120>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Uslar_Pietri_El_Nacional.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Uslar_Pietri.
doremus_artist:abe493b9-14c5-3d21-89f2-0a4870423632
owl:sameAs viaf:17436277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17436277>.
doremus_artist:ac032d10-9b8e-39fc-b287-b37b760ea557
    rdfs:comment
        "Philip Lasser (born August 4, 1963) is an American composer, pianist, and music theorist. He is a member of the faculty at the Juilliard School in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:5196099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Lasser>,
        <http://viaf.org/viaf/5196099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Lasser.
doremus_artist:ac30d5d5-f891-3da8-9e2f-fa228f0a47a6
owl:sameAs viaf:8602540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8602540>.
doremus_artist:ac7f1e98-584d-3b14-85a2-b78c7707351c
owl:sameAs viaf:51981504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51981504>.
doremus_artist:aca7d1ff-0075-37ec-b0f9-ebc8df19372e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/U.S.>;
    rdfs:comment
        "Scrisse il romanzo horror L'esorcista (1971) e ne sceneggi\u00f2 poi il film omonimo."@it,
        "William Peter Blatty (* 7. Januar 1928 in New York City, USA) ist ein US-amerikanischer Autor und Regisseur. Ber\u00fchmt ist er weltweit f\u00fcr seinen Roman Der Exorzist aus dem Jahre 1971, f\u00fcr dessen Verfilmung er das Drehbuch verfasste."@de,
        "William Peter Blatty (New York City, 7 januari 1928) is een Amerikaanse schrijver en filmmaker. Hij schreef onder meer de roman The Exorcist, die in 1973 werd verfilmd tot de gelijknamige horrorklassieker The Exorcist. Blatty regisseerde in 1990 zelf het tweede vervolg daarop, The Exorcist III, die hij baseerde op zijn boek Legion. Hij beschouwde Exorcist II: The Heretic, dat niet gebaseerd was op \u00e9\u00e9n van zijn boeken, als niet bestaand."@nl,
        "William Peter Blatty (Nova Iorque, 7 de janeiro de 1928 ) \u00e9 um conhecido escritor e roteirista estadunidense, cuja obra mais conhecida \u00e9 o livro O Exorcista e roteiro do filme hom\u00f4nimo. Os seus trabalhos mais recentes incluem os romances Elsewhere (2009), Dimiter (2010), e Crazy (2010). Em 2013, Demons Five, Exorcist Nothing: A Fable (1996) e Dimiter (2010) como re-publicados como edi\u00e7\u00f5es revistas com novas capas e ilustra\u00e7\u00f5es interiores. Estas edi\u00e7\u00f5es ficaram limitadas a 250 c\u00f3pias autografadas. Teve o subt\u00edtulo alterado para A Fable to A Hollywood Christmas Carol."@pt,
        """William Peter Blatty (born January 7, 1928) is an American writer and filmmaker. The Exorcist, written in 1971, is his most well-known novel; he also wrote the screenplay for the film adaptation, for which he won an Academy Award, and wrote and directed the sequel The Exorcist III. He is also featured in the 2014 Smoke And Mirrors anthology, featuring the teleplay "Hell Hospital" and the treatment "Faith"."""@en,
        "William Peter Blatty (n. el 7 de enero de 1928 en Nueva York) es un escritor y director de cine estadounidense. Autor de la novela El exorcista y del posterior guion cinematogr\u00e1fico de la pel\u00edcula del mismo nombre, ganador de un \u00d3scar al mejor guion adaptado en 1973."@es,
        "William Peter Blatty (ur. 7 stycznia 1928 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pisarz i scenarzysta, pochodzenia liba\u0144skiego."@pl,
        """William Peter BlattyFichier:Bill Blatty 2009.jpg William Peter Blatty en 2009 \u0152uvres principales 
*  L'Exorciste William Peter Blatty, n\u00e9 le 7 janvier 1928 \u00e0 New York, est un \u00e9crivain, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain d'origine libanaise. D'abord universitaire, puis journaliste, Blatty se consacra \u00e0 la litt\u00e9rature et au cin\u00e9ma. L'\u0153uvre majeure en 1971 qui l'a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public est L'Exorciste (parue en France aux \u00c9ditions Robert Laffont) et mise \u00e0 l'\u00e9cran par le film de William Friedkin deux ans apr\u00e8s."""@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0411\u043b\u044d\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Peter Blatty, \u0440. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0418\u0437\u0433\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb (\u00ab\u042d\u043a\u0437\u043e\u0440\u0446\u0438\u0441\u0442\u00bb)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\uff08William Peter Blatty\u30011928\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u300e\u30a8\u30af\u30bd\u30b7\u30b9\u30c8\u300f\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u308a\u30db\u30e9\u30fc\u4f5c\u5bb6\u3068\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u521d\u671f\u306b\u306f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u4f5c\u54c1\u306e\u811a\u672c\u3082\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:935144783091798363747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Peter_Blatty>,
        <http://viaf.org/viaf/4926864>,
        <http://viaf.org/viaf/935144783091798363747>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Blatty_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Peter_Blatty.
doremus_artist:acd61575-7956-382b-afc9-6e6c57bba18c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Reginald Goodall (Lincoln, Inglaterra, 13 de julio de 1901 - 5 de mayo de 1990) fue un director de orquesta ingl\u00e9s particularmente destacado en el repertorio de \u00f3peras de Richard Wagner y en el estreno de obras de Benjamin Britten. Conocido como "Reggie", estudi\u00f3 en el Royal College of Music y en 1929 fue organista y maestro de coro en St. Alban's, Holborn. Pol\u00edticamente alineado con el fascismo y luego el nazismo durante la Segunda Guerra Mundial. Fue a menudo comparado con Georg Solti e influy\u00f3 a varias generaciones de cantantes."""@es,
        "Reginald Goodall est un chef d'orchestre anglais, n\u00e9 le 13 juillet 1901 \u00e0 Lincoln et mort le 5 mai 1990."@fr,
        "Sir Reginald Goodall (* 13. Juli 1901 in Lincoln; \u2020 5. Mai 1990 in London) war ein bedeutender, vor allem f\u00fcr seine Wagner-Interpretationen gesch\u00e4tzter englischer Dirigent."@de,
        "Sir Reginald Goodall CBE (13 July 1901 \u2013 5 May 1990) was an English conductor and singing coach, noted for his performances of the operas of Richard Wagner and for conducting the premieres of several operas by Benjamin Britten."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30b8\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30aa\u30fc\u30eb\uff08Sir Reginald Goodall, 1901\u5e747\u670813\u65e5 - 1990\u5e745\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3084\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u3044\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u611b\u79f0\u306f\u30ec\u30b8\u30fc\uff08Reggie\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reginald_Goodall>,
        <http://viaf.org/viaf/17407470>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reginald_Goodall.
doremus_artist:acf98f4d-00cd-3a8d-b595-631dec88b580
owl:sameAs viaf:61757686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757686>.
doremus_artist:ad06be53-2680-3988-ad1c-0d1df821a367
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Muskogee,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Carrie Marie Underwood (* 10. M\u00e4rz 1983 in Checotah, Oklahoma) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin. Ihre Karriere begann 2005 mit dem Gewinn der vierten Staffel der US-amerikanischen Castingshow American Idol."@de,
        """Carrie Marie Underwood (Muskogee, 10 de marzo de 1983) es una cantante de m\u00fasica country y actriz estadounidense. Carrie Underwood salt\u00f3 a la fama tras ganar la 4\u00b0 temporada de American Idol en 2005. Su \u00e1lbum debut, Some Hearts, fue lanzado en 2005 y cuenta con los \u00e9xitos "Jesus, Take The Wheel", "Before He Cheats" y "Wasted". Es el \u00e1lbum debut de un artista country que m\u00e1s r\u00e1pido se ha vendido en la historia de Nielsen SoundScan. Tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en el \u00e1lbum debut m\u00e1s vendido por una artista country en la historia de RIAA, tambi\u00e9n el \u00e1lbum debut m\u00e1s vendido por una ex-American Idol."""@es,
        "Carrie Marie Underwood (Muskogee, 10 maart 1983) is een Amerikaans zangeres van countrymuziek en actrice. Ze was winnaar van American Idol in 2005."@nl,
        "Carrie Marie Underwood (Muskogee, Oklahoma, 10 de Mar\u00e7o de 1983) \u00e9 uma cantora, compositora e atriz americana, vencedora da quarta temporada do programa American Idol, em 2005. Desde ent\u00e3o, tornou-se uma das principais cantoras dos \u00faltimos anos, quebrando diversos recordes durante sua carreira. Ela j\u00e1 ganhou 7 Grammy Awards, 17 Billboard Music Awards, 9 American Music Awards, 12 Academy of Country Music (ACM) Awards, 8 People's Choice Awards, entre outros pr\u00eamios. Ela \u00e9 a primeira mulher na hist\u00f3ria da m\u00fasica country a ganhar duas vezes o pr\u00eamio de Entertainer of the Year no ACM Awards (2009/2010)."@pt,
        "Carrie Marie Underwood (born March 10, 1983) is an American singer, songwriter and actress. She rose to fame as the winner of the fourth season of American Idol in 2005, and has since become one of the most successful artists in any musical genre. Her achievements led her to be inducted into the Grand Ole Opry in 2008 and into the Oklahoma Music Hall of Fame in 2009. She has earned numerous accolades, including seven Grammy Awards, 17 Billboard Music Awards, 12 Academy of Country Music Awards, nine American Music Awards and a Guinness World Record."@en,
        "Carrie Marie Underwood (n\u00e9e le 10 mars 1983 \u00e0 Muskogee en Oklahoma) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te et actrice am\u00e9ricaine. Son univers musical est proche de la country et de la pop. Elle est la gagnante de la quatri\u00e8me saison d\u2019American Idol aux \u00c9tats-Unis en 2005. Son premier album, Some Hearts, sorti en novembre 2005, est certifi\u00e9 sept fois disque de platine par la RIAA. Il devient l\u2019album country qui s\u2019est vendu le plus rapidement au classement album am\u00e9ricain (Nielsen SoundScan). Some Hearts contient trois chansons devenues num\u00e9ro 1 dans les classements am\u00e9ricain et canadien : Jesus, take the wheel, Wasted et Before He Cheats. Some Hearts se vend \u00e0 plus de sept millions d\u2019exemplaires et devient la meilleure vente pour un premier album dans l\u2019histoire de la musique country."@fr,
        "Carrie Marie Underwood (ur. 10 marca 1983 w Muskogee) \u2212 ameryka\u0144ska wokalistka country wykonuj\u0105ca tak\u017ce muzyk\u0119 popularn\u0105. Pochodzi z Checotah w stanie Oklahoma. Sta\u0142a si\u0119 znana po wygraniu czwartej edycji ameryka\u0144skiego Idola. Jej albumy i single pokrywa\u0142y si\u0119 nierzadko wielokrotn\u0105 platyn\u0105, a sama artystka kilka razy zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona nagrod\u0105 Grammy."@pl,
        "Nella sua carriera ha vinto numerosi premi tra cui sette Grammy Awards, sette American Music Awards, undici Academy of Country Music Awards e sedici Billboard Music Awards, e molti altri. Come compositrice \u00e8 stata nominata ad un Golden Globes. Carrie Underwood ha vinto inoltre due Academy of Country Music Awards come Entertainer of the Year, \u00e8 stata la prima artista donna a vincere il premio consecutivamente (2009-2010). Nel 2008 \u00e8 diventata membro del Grand Ole Opry e nel 2009 \u00e8 stata inserita nell Oklahoma Music Hall of Fame."@it,
        "\u041a\u044d\u0301\u0440\u0440\u0438 \u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carrie Marie Underwood; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u041c\u0430\u0441\u043a\u043e\u0433\u0438, \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 American Idol \u0432 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        """\u0643\u064a\u0631\u064a \u0623\u0646\u062f\u0631\u0648\u0648\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Carrie Underwood),\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1983 \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0647\u0648\u0645\u0627, \u0647\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629\u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629\u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629.\u062a\u062c\u0645\u0639 \u0643\u064a\u0631\u064a \u0623\u0646\u062f\u0631\u0648\u0648\u062f \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628, \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627\u0646 \u0622\u064a\u062f\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2005.\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2005 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0648\u0628" \u0648 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629"\u0627\u0644\u0625\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629" \u0633\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u064cRIAA(\u0648 \u0647\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0628\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627). \u0648 \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u064b \u0628\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627.\u064a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 "\u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0648\u0628" \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u062a\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u062d\u0633\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0643\u0646\u062f\u064a \u0648 \u0647\u0645:Jesus, take the wheel, Wasted \u0648 Before He Cheats. \u0628\u064a\u0639\u062a \u0633\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0644\u0648\u0628 "Some Hearts" \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u064a\u0629.\u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a "Carnival Ride" \u0641\u064a 23 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2007,\u0628\u064a\u0639\u062a \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d"""@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Carrie Underwood\u3001\u672c\u540d Carrie Marie Underwood\u30011983\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u30b7\u30fc\u30ba\u30f34\u3067\u512a\u52dd\u3057\u30012007\u5e74\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u6700\u512a\u79c0\u65b0\u4eba\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eSome Hearts\u300f\u306f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u65e9\u304f500\u4e07\u679a\u306e\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u3092\u9054\u6210\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u512a\u52dd\u8005\u3084\u53c2\u52a0\u8005\u306e\u4e2d\u3068\u3057\u3066\u3082\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u5927\u306e\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022006\u5e74\u5ea6\u3001\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u8cde\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30ba(AMA)\u3068\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30a6\u30a9\u30fc\u30ba\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u5168\u3066\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u306e\u512a\u52dd\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u8eab\u9577161cm\u3002"@ja,
        "\u51ef\u8389\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u5b89\u5fb7\u4f0d\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCarrie Underwood\uff0c1983\u5e743\u670810\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f7\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u5f97\u734e\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u5361\u9e97\u662f\u96fb\u8996\u771f\u4eba\u79c0\u6b4c\u5531\u6bd4\u8cfd\u300a\u7f8e\u570b\u5076\u50cf\u300b\u7b2c\u56db\u5b63\u7684\u51a0\u8ecd\u3002\u4e4b\u5f8c\u66f4\u662f\u6210\u70ba\u4e86\u4e00\u4f4d\u591a\u767d\u91d1\u5531\u7247\u92b7\u91cf\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u9109\u6751\u6a02\u81f3\u9ad8\u6bbf\u5802Grand Ole Opry\u6703\u54e1\uff0c\u4e5f\u662f\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u734e(ACM)\u548c\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5354\u6703\u734e(CMA)\u7684\u201c\u5e74\u5ea6\u6700\u4f73\u5973\u6b4c\u624b\u201d\uff0c\u9084\u662fACM\u7684\u81f3\u9ad8\u5927\u734e\u201c\u5e74\u5ea6\u85dd\u4eba\u201d\u7372\u5f97\u8005\u3002\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300aSome Hearts\u300b\u5728\u7f8e\u570b\u5f97\u5230\u4e03\u767d\u91d1\u5531\u7247\u8a8d\u8b49\uff0c\u88abNielsen SoundScan\u8a8d\u8b49\u70ba\u92b7\u552e\u6700\u5feb\u7684\u9996\u767c\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c \u540c\u6642\u4e5f\u662f\u9109\u6751\u6a02\u6b77\u53f2\u4e0a\u6700\u9ad8\u92b7\u91cf\u7684\u5973\u6b4c\u624b\u8655\u5b50\u5c08\u8f2f\u3002 \u5176\u4e2d\u7522\u751f\u4e86\u4e09\u9996\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u699c\u4e0a\u7684\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\uff1a\u300aJesus, Take the Wheel\u300b, \u300aWasted\u300b\u548c\u300aBefore He Cheats\u300b\uff0c\u5f8c\u8005\u4e5f\u662f\u5979\u8fc4\u4eca\u92b7\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u55ae\u66f2\u4e4b\u4e00\u3002 \u6b21\u8f2f\u300aCarnival Ride\u300b\u65bc2007\u5e7410\u670823\u65e5\u767c\u884c\uff0c\u81f3\u4eca\u92b7\u91cf\u5df2\u903e300\u842c\u5f35\uff0c \u5728\u9109\u6751\u699c\u4e0a\u7522\u751f\u4e86\u4e94\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\uff1a\u300aSo Small\u300b,\u300aAll-American Girl\u300b(\u5361\u9e97\u5f62\u5bb9\u662f\u81ea\u5df1\u7684\u5c0f\u81ea\u50b3), \u300aLast Name\u300b , \u300aJust a Dream\u300b \u4ee5\u53ca\u300aI Told You So\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59406000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carrie_Underwood>,
        <http://viaf.org/viaf/59406000>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carrie_Underwood_2,_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carrie_Underwood.
doremus_artist:ad0d0d78-21b8-3c99-92ec-2dfa9b88bbad
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Bückeberg;
    rdfs:comment
        "Ivan M\u00fcller (Reval, Estonia, 3 de diciembre de 1786 - B\u00fcckeburg, Baja Sajonia, Alemania, 4 de febrero de 1854) (a veces Iwan Mueller), fue un clarinetista, compositor e inventor, que a comienzos del siglo XIX fue el responsable de importantes avances en el desarrollo del clarinete."@es,
        """Ivan M\u00fcller, sometimes spelled Iwan Mueller (1786 in Reval, Estonia \u2013 1854 in B\u00fcckeburg), was a clarinetist, composer and inventor who at the beginning of the 19th century was responsible for a major step forward in the development of the clarinet, the air-tight pad. M\u00fcller's solution was the stuffed pad, originally made of kid leather stuffed with felt. These pads would "bulge", such that in combination with countersunk tone holes, would close the keyholes sufficiently tight to permit the use of an increased number of keys making the "clarinette omnitonique" possible."""@en,
        "Iwan M\u00fcller (* 3. Dezember 1786 in Reval, Russisches Kaiserreich; \u2020 4. Februar 1854 in B\u00fcckeburg) war ein deutscher Klarinettist, Komponist und Instrumentenbauer, der sich gro\u00dfe Verdienste um die Weiterentwicklung seines Instruments erwarb."@de,
        "Iwan M\u00fcller (Reval, 3 december 1786 - B\u00fcckeburg, 4 februari 1854) was een Duits componist, klarinettist en instrumentenbouwer die zijn instrument grondig vernieuwde. Hij werd geboren in Reval (thans Tallinn) in het Gouvernement Reval, deel van het Russisch Keizerrijk, als kind van Duitse ouders. Nog voor hij twintig was, was hij reeds een klarinetvirtuoos in het hoforkest van de Russische tsaar in Sint-Petersburg. M\u00fcllers laatste aanstelling was als hofmuzikant van vorst George Willem van Schaumburg-Lippe in B\u00fcckeburg."@nl,
        "Iwan M\u00fcller (souvent \u00e9crit Mueller en fran\u00e7ais) (Reval, 3 d\u00e9cembre 1786 \u2013 B\u00fcckeburg, 4 f\u00e9vrier 1854) est un clarinettiste d'origine estonienne. Il est pendant un temps soliste au Th\u00e9\u00e2tre italien \u00e0 Paris. En 1812, il est \u00e0 l'origine d'une \u00e9volution technique majeure de la clarinette par l'ajout de 13 cl\u00e9s suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'instrument."@fr,
        "\u0418\u0301\u0432\u0430\u043d \u041c\u044e\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Iwan M\u00fcller, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0448\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a Ywan M\u00fcller; 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1786, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1854, \u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441 13 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:50053502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iwan_M\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/50053502>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iwan_Müller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iwan_Müller.
doremus_artist:ad351f86-ed8c-3324-906b-cce08fc6f838
    dbp:birthPlace dbr:Satu_Mare;
    rdfs:comment
        "Miriam Fried (born 9 September 1946) is a Romanian-born Israeli classical violinist and pedagogue."@en,
        "\u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u0424\u0440\u0438\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Miriam Fried; \u0440\u043e\u0434. 1946, \u0421\u0430\u0442\u0443-\u041c\u0430\u0440\u0435, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:45841974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miriam_Fried>,
        <http://viaf.org/viaf/45841974>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miriam_Fried.
doremus_artist:ad546c8f-7a6a-39d8-928b-f820ae5bb520
owl:sameAs viaf:39561295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561295>.
doremus_artist:ad84ca97-1de1-3397-8ecc-36dcc1be69fa
owl:sameAs viaf:76523961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76523961>.
doremus_artist:ada23c79-2799-3a18-9320-299187b5996d
owl:sameAs viaf:26638537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26638537>.
doremus_artist:adbf7246-1f0b-30ca-9e14-0a03dd86a71b
owl:sameAs viaf:80230948; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80230948>.
doremus_artist:ae3fbf91-8def-3211-97f7-557736967e2a
    dbp:birthPlace dbr:Wisconsin;
    dbp:deathPlace dbr:Delaware;
    rdfs:comment
        """Russell Wilbur "Russ" Peterson (October 3, 1916 \u2013 February 21, 2011) was an American scientist and politician from Wilmington, Delaware. He served as Governor of Delaware as a member of the Republican Party. An influential environmentalist, he served as chairman of the Council on Environmental Quality and president of the National Audubon Society."""@en,
        "Russell Wilbur Peterson (Portage, 3 de outubro de 1916 - 21 de fevereiro de 2011) foi um cientista e pol\u00edtico norte-americano. Ele foi governador de Delaware, como membro do Partido Republicano."@pt,
        "Russell Wilbur \u201eRuss\u201c Peterson (* 3. Oktober 1916 in Portage, Columbia County, Wisconsin; \u2020 21. Februar 2011 in Centreville, New Castle County, Delaware) war ein US-amerikanischer Politiker. Er war von 1969 bis 1973 Gouverneur des Bundesstaates Delaware."@de;
    owl:sameAs viaf:92372069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_W._Peterson>,
        <http://viaf.org/viaf/92372069>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Russell_W._Peterson>.
doremus_artist:aeb8d2fd-c9c6-30ec-9e58-642cf806a952
owl:sameAs viaf:166393399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166393399>.
doremus_artist:aed1d66d-91e5-3a40-b801-823b71554766
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Handsworth,_West_Midlands>;
    dbp:deathPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        "Webster Booth (21 January 1902 \u2013 21 June 1984) was an English tenor, best remembered as the duettist partner of Anne Ziegler. He was also one of the finest tenors of his generation and was a distinguished oratorio soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:50798324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Webster_Booth>,
        <http://viaf.org/viaf/50798324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17563e4a-6f8c-4109-b17e-01cce16d7fa0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Webster_Booth_North_Wales_1981.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Webster_Booth.
doremus_artist:aee63fac-e172-33da-8870-50730f00be46
    owl:sameAs viaf:308744069;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219059201>,
        <http://viaf.org/viaf/308744069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/043a40c7-fb90-42f7-89a8-077a8ff61db6>.
doremus_artist:aee7b229-c4e6-3113-93fe-ca1d4983c9de
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Jory Vinikour (born May 12, 1963 in Chicago) is an American born harpsichordist. He has been living in Paris since 1990, where he studied on a scholarship from the Fulbright Foundation with Huguette Dreyfus and Kenneth Gilbert. He has accompanied Swedish mezzo-soprano Anne Sofie von Otter in recitals and, with lutenist Jakob Lindberg, they have recorded a programme of English and Italian music of the 17th century entitled "Music for a While"."""@en,
        "Jory Vinikour est un claveciniste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Chicago en 1963."@fr;
    owl:sameAs viaf:118752516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jory_Vinikour>,
        <http://viaf.org/viaf/118752516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jory_Vinikour.
doremus_artist:af4ffb38-abee-34bd-86c4-7e2c90660c27
    rdfs:comment
        "Bernadette Eileen Cullen (born 30 December 1949) is an Australian Dramatic Mezzo-soprano who has encomposed all the great leading operatic mezzo roles and concert repertoire in Australia and throughout Europe and Asia."@en;
    owl:sameAs viaf:59293491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernadette_Cullen>,
        <http://viaf.org/viaf/59293491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernadette_Cullen.
doremus_artist:af9c6c04-5acf-307c-a0a0-703e2293cf84
    rdfs:comment
        "Alfredo Silipigni (April 9, 1931 \u2013 March 25, 2006) was a conductor and specialist in lesser-known Italian operas who founded the New Jersey State Opera and ran it for four decades."@en;
    owl:sameAs viaf:77612961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Silipigni>,
        <http://viaf.org/viaf/77612961>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Silipigni.
doremus_artist:afdfb4a4-04cb-315c-95bd-9572983bb7dc
owl:sameAs viaf:305369053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305369053>.
doremus_artist:b01bef65-80f6-3faf-bbbc-3f34adfc9d06
owl:sameAs viaf:27254231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254231>.
doremus_artist:b02651f7-10b6-31db-bf5e-2941c3859353
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand_Rapids,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Michelle DeYoung (born 1968, in Michigan) is an American classical vocalist who has an active international career performing in operas and concerts. Raised in Colorado and California, DeYoung is a graduate of the Metropolitan Opera's Lindemann Young Artists Development Program. She won the Metropolitan Opera National Council Auditions in 1992 and has been a regular performer at the Met ever since. In 1995 she was the recipient of the Marian Anderson Award. In 2009 she completed her Bachelor's Degree (that she had to put on hold after going to The Met's Young Artist Program) in Music from California State University Northridge. Prior to graduation, Michelle sang in the adult choir every Sunday at Our Lady of Lourdes in Northridge, CA, under the direction of Sterling Branton. In May 2010 th"@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u042f\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michelle DeYoung, 1968, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434-\u0420\u0430\u043f\u0438\u0434\u0441, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7585229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelle_DeYoung>,
        <http://viaf.org/viaf/7585229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michelledeyoungpatrickstewart.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelle_DeYoung.
doremus_artist:b08c5dd3-a350-3734-85c2-6d9f67de7e45
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Visalia,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tom Johnston. Tom Johnston, n\u00e9 Charles Thomas Johnston le 15 ao\u00fbt 1948 \u00e0 Visalia, est un musicien am\u00e9ricain. Guitariste et chanteur, il est cofondateur du groupe The Doobie Brothers."@fr,
        """Charles Thomas "Tom" Johnston (born August 15, 1948) is an American musician. He is a guitarist and vocalist, known principally as a founder, guitarist, lead vocalist and songwriter for the Grammy Award winning rock group The Doobie Brothers, as well as for his own solo career. His off-and-on career with The Doobie Brothers spans more than 40 years, during which time the band exhibited numerous successful styles."""@en,
        "Charles Thomas Johnston (Visalia (Californi\u00eb), 15 augustus 1948) is een Amerikaanse zanger en gitarist. Hij is vooral bekend als co-frontman van The Doobie Brothers."@nl,
        "Charles Thomas Johnston (Visalia, 15 de agosto de 1948), conhecido pelo nome art\u00edstico de Tom Johnston, \u00e9 cantor, compositor e guitarrista estadunidense. Ele foi um dos fundadores da banda estadunidense The Doobie Brothers."@pt,
        "Tom Johnston (eigentlich Charles Thomas Johnston, * 15. August 1948 in Visalia, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Rocks\u00e4nger und -gitarrist, der vor allem als Mitglied der Doobie Brothers bekannt wurde. 1979 erschien bei Warner Brothers Records sein erstes Soloalbum Everything You\u2019ve Heard Is True, gefolgt von Still Feels Good 1981. Keines der beiden hatte gr\u00f6\u00dferen kommerziellen Erfolg und 1988 kehrte Johnston zu den Doobie Brothers zur\u00fcck, die McDonald inzwischen wieder verlassen hatte. 1989 schrieb Johnston dann The Doctor, das der erste Top-10-Hit der Band seit 1980 wurde."@de,
        """\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb"\u30c8\u30e0"\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\uff081948\u5e748\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30d3\u30b5\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u306e\u307b\u304b\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3057\u30661970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u30c9\u30a5\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306e\u5275\u8a2d\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:69127438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Johnston_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69127438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f15612c5-52e8-4927-a3c0-648482affeb8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommy_johnston_919_stage.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Johnston_(musician)>.
doremus_artist:b0c6a0cc-5b38-303b-8aed-2533da4270c2
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Anthony Pateras (* 1979 in Melbourne) ist ein multiinstrumenteller australischer Jazz-Musiker und Komponist Neuer Musik. Seine Instrumente sind das Klavier sowie diverse analoge Keyboards. Er komponiert f\u00fcr Kammermusik-Ensembles, Orchester und Solomusiker."@de,
        "Anthony Pateras (born 26 March 1979) is an Australian pianist, composer and electroacoustic musician."@en;
    owl:sameAs viaf:5182457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Pateras>,
        <http://viaf.org/viaf/5182457>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anthony_Pateras_peforming_live_in_Melbourne_2012,_by_Aaron_Chua.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Pateras.
doremus_artist:b10a80aa-b6d4-381c-aaf8-7fe3ceb5ba37
owl:sameAs viaf:61757232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757232>.
doremus_artist:b1875447-7b28-325b-bbdc-68ef297c251a
owl:sameAs viaf:2664581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2664581>.
doremus_artist:b1be44d0-0dc5-35e2-a639-fd1c21b8a757
owl:sameAs viaf:168358559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168358559>.
doremus_artist:b1ceb036-452b-3566-862e-8e44457864d8
    rdfs:comment
        "Jacky Mouli\u00e8re, ou Jacques Mouli\u00e8res, est un acteur et chanteur de rock fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960, n\u00e9 le 15 avril 1944 \u00e0 Villeneuve-le-Roi (Val-de-Marne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5129612;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacky_Mouli\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/5129612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacky_Moulière.
doremus_artist:b2928849-c24d-3442-b546-2a03680268d3
owl:sameAs viaf:85693991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85693991>.
doremus_artist:b295ade4-d502-3621-9db4-94e052c58926
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Arlington,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Odessa,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Robert Creeley (* 21. Mai 1926 in Arlington, Massachusetts; \u2020 30. M\u00e4rz 2005 in Odessa, Texas) war ein amerikanischer Dichter und Autor von mehr als 60 B\u00fcchern. Er wird gew\u00f6hnlich den Black Mountain poets zugeordnet, obwohl seine Verstechnik sich von den Vertretern dieser Schule unterschied. Er war mit Charles Olson, Robert Duncan, Allen Ginsberg und John Wieners befreundet. Lange Jahre lehrt er in Buffalo (New York). Er lebte in Waldoboro (Maine), Buffalo und in Providence (Rhode Island), wo er an der Brown University lehrte. Er bekam den Lannan Foundation Lifetime Achievement Award verliehen."@de,
        "Robert Creeley (21 de mayo de 1926 \u2013 30 de marzo de 2005) fue un poeta estadounidense, autor de m\u00e1s de sesenta libros. Usualmente, es asociado con los poetas de Black Mountain, aunque la est\u00e9tica de sus versos divergen de los de tal escuela. Fue cercano con Charles Olson, Robert Duncan, Allen Ginsberg, John Wieners y Ed Dorn. Se desempe\u00f1\u00f3 como profesor de poes\u00eda y humanidades en la Universidad de B\u00fafalo y vivi\u00f3 en Waldoboro (Maine), B\u00fafalo (Nueva York) y Providence (Rhode Island), donde ense\u00f1\u00f3 en la Universidad Brown. Recibi\u00f3 el Premio literario Lanna por el logro de una vida."@es,
        "Robert Creeley (May 21, 1926 \u2013 March 30, 2005) was an American poet and author of more than sixty books. He is usually associated with the Black Mountain poets, though his verse aesthetic diverged from that school's. He was close with Charles Olson, Robert Duncan, Allen Ginsberg, John Wieners and Ed Dorn. He served as the Samuel P. Capen Professor of Poetry and the Humanities at State University of New York at Buffalo. In 1991, he joined colleagues Susan Howe, Charles Bernstein, Raymond Federman, Robert Bertholf, and Dennis Tedlock in founding the Poetics Program at Buffalo. Creeley lived in Waldoboro, Maine, Buffalo, New York, and Providence, Rhode Island, where he taught at Brown University. He was a recipient of the Lannan Foundation Lifetime Achievement Award."@en,
        "Robert Creeley (ur. 21 maja 1926 w Arlington, Massachusetts, zm. 30 marca 2005) \u2013 ameryka\u0144ski pisarz."@pl,
        "Robert Creeley, n\u00e9 le 21 mai 1926 \u00e0 Arlington au Massachusetts et mort le 30 mars 2005 \u00e0 Odessa, est un po\u00e8te am\u00e9ricain."@fr,
        """Robert White Creeley (Arlington, Massachusetts, 21 de maio de 1926 \u2013 Odessa, Texas, 30 de mar\u00e7o de 2005) foi um poeta e professor universit\u00e1rio dos Estados Unidos, considerado por muitos um dos maiores poetas da atualidade naquele pa\u00eds . Um dos membros da gera\u00e7\u00e3o conhecida como "poetas da Black Mountain" que floresceu nos anos 50 e 60, tamb\u00e9m foi fortemente relacionado aos poetas da Gera\u00e7\u00e3o Beat."""@pt,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0440\u0438\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Creeley; 21 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0410\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441 \u2014 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:109562114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Creeley>,
        <http://viaf.org/viaf/109562114>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Creeley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Creeley.
doremus_artist:b2aa79ef-2dd0-38cc-9986-76e3795fcdbf
    dbp:birthPlace res:Châtellerault;
    rdfs:comment
        "Thierry Malet, n\u00e9 le 21 juillet 1964 \u00e0 Ch\u00e2tellerault (Vienne), est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films, et le concepteur de l'une des premi\u00e8res guitares num\u00e9riques MIDI."@fr;
    owl:sameAs viaf:218298;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Malet>,
        <http://viaf.org/viaf/218298>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_Malet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Malet.
doremus_artist:b2b6bf31-3dbe-368f-a6c4-12a127cd1cb5
owl:sameAs viaf:14434291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14434291>.
doremus_artist:b2b76736-ed76-3dca-bc47-62d79319d2c2
owl:sameAs viaf:32184628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184628>.
doremus_artist:b2c8213c-7f7e-3920-94c2-be2a64695686
owl:sameAs viaf:27263384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27263384>.
doremus_artist:b2e8e574-00b7-37dc-8964-ace400d7e81f
    owl:sameAs viaf:2943145856898522920309;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2943145856898522920309>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5761282a-0965-4ff6-9796-7b9ba0ed70e2>.
doremus_artist:b2e9007f-cc49-34eb-bbfc-1d49ee650cb6
owl:sameAs viaf:27252330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252330>.
doremus_artist:b2ef4254-20a4-34a7-b42a-c3d3fb142e9f
    dbp:birthPlace dbr:Conches-en-Ouche;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Collin (12 July 1843, Conches-en-Ouche \u2013 5 February 1915, Paris) was a French poet, writer, translator and librettist."@en,
        "Paul Collin est un po\u00e8te et auteur dramatique fran\u00e7ais de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle, n\u00e9 le 12 juillet 1843 \u00e0 Conches dans le d\u00e9partement de l\u2019Eure et mort le 5 f\u00e9vrier 1915 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:116295738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Collin>,
        <http://viaf.org/viaf/116295738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Collin.
doremus_artist:b37206a5-27cf-308e-b7a0-ab60a4de2c2c
owl:sameAs viaf:39645803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39645803>.
doremus_artist:b38c3d8c-ad57-3500-b039-9edf87b43bc6
owl:sameAs viaf:62636782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62636782>.
doremus_artist:b39c71f8-1535-3589-9007-f2be50c5cf87
    dbp:birthPlace dbr:Eschweiler;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Theo Altmeyer (16 March 1931 \u2013 28 July 2007) was a German classical tenor. Although he was a successful opera singer, he is chiefly remembered for his work as an oratorio soloist. He possessed a rich and lyrical voice that he employed with great expression and nuance."@en,
        "Theodor Daniel Altmeyer (* 16. M\u00e4rz 1931 in Eschweiler, Rheinland; \u2020 28. Juli 2007 in Hannover) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de;
    owl:sameAs viaf:71576907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Altmeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/71576907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bf77c41-6758-4c0e-9363-1256526c849f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theo_Altmeyer.
doremus_artist:b3e47492-557d-3742-a4eb-10d086b0e591
    rdfs:comment
        "Walter Chodack est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 en 1935 \u00e0 New York, de parents d'origine russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:28336017;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Walter_Chodack>,
        <http://viaf.org/viaf/28336017>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Walter_Chodack.
doremus_artist:b420f959-a66e-3ecc-abab-4416e4b02f41
owl:sameAs viaf:44488123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488123>.
doremus_artist:b524aba2-6cdf-3b06-8d29-056054bd5ad9
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Janet Helen Rosemary Craxton (* 17. Mai 1929 in London; \u2020 18. Juli 1981 ebenda) war eine englische Oboistin. Die Tochter des Komponisten Harold Craxton studierte von 1945 bis 1948 an der Royal Academy of Music bei Helen Gaskell und danach bis 1949 am Conservatoire de Paris bei Pierre Bajeux. Sie war Erste Oboistin u.a. beim Hall\u00e9 Orchestra, den London Mozart Players (1952\u201354), beim BBC Symphony Orchestra (1954\u201363), der London Sinfonietta (1969\u201381) und am Royal Opera House (1979\u201381)."@de,
        "Janet Helen Rosemary Craxton (17 May 1929 \u2013 18 July 1981) was an English oboe player and teacher. She was the youngest of the six children and the only daughter of the pianist and teacher Harold Craxton. Her older brothers included the artist John Craxton. She married the composer Alan Richardson in 1961."@en,
        "Janet Helen Rosemary Craxton (Londen 17 mei 1929 \u2013 aldaar 18 juli 1981) was een Brits hobo\u00efste en docente op dat muziekinstrument. Zij is het jongste kind van pianist en docent aan de Royal Academy of Music Harold Craxton en zijn vrouw Essie. Janets oudere broer John Craxton is kunstenaar, andere broer Antony Craxton was royaltyverslaggever bij de BBC. In 1961 huwde zij de componist Alan Richardson. Zij genoot haar muzikale opleiding aan de Royal Academy of Music (1945-1948) en aan het Conservatorium van Parijs (1948-1949). Vervolgens werd ze hobosoliste in het Hall\u00e9 Orchestra (1949-1952), London Mozart Players (1952-1954), het BBC Symphony Orchestra (1954-1963) en het London Sinfonietta (1969-1981). Parallel aan die laatste functie speelde ze ook aan het Royal Opera House. Vanaf 1958 gaf "@nl;
    owl:sameAs viaf:7597447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janet_Craxton>,
        <http://viaf.org/viaf/7597447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janet_Craxton.
doremus_artist:b54c7681-18e7-32b0-8138-8c58c5d92632
    rdfs:comment
        "Gregory Rose (born 1948) is a conductor, composer, arranger, and music director. He has conducted orchestral, choral and ensemble premieres throughout Europe and the Far East."@en;
    owl:sameAs viaf:10038328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregory_Rose_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10038328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Gregory_Rose_(musician)>.
doremus_artist:b5928a26-e081-3a40-93e6-cd303410a81d
owl:sameAs viaf:5128949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128949>.
doremus_artist:b61ebe90-8db5-34fd-ba43-0e41435a55f1
owl:sameAs viaf:100778192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100778192>.
doremus_artist:b6acee3b-df5e-3a3e-9c97-bd81d38b3263
    dbp:birthPlace dbr:Puente_La_Reina_–_Gares;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Emilio Arrieta (* 21. Oktober 1823 in Puente la Reina (Navarra); \u2020 11. Februar 1894 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Juan Pascual Antonio Arrieta Corera (Puente la Reina, Navarra, 20 de octubre de 1821 \u2013 Madrid, 11 de febrero de 1894) fue un compositor espa\u00f1ol del siglo XIX, con una destacada producci\u00f3n teatral y cuya mayor contribuci\u00f3n a la m\u00fasica espa\u00f1ola fue su papel en el afianzamiento de la zarzuela como g\u00e9nero."@es,
        "Pascual Antonio Juan Emilio Arrieta y Corera (Puente la Reina, Navarra, 21 oktober 1821 \u2013 Madrid, 11 februari 1894) was een Spaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera (20 de outubro de 1821 \u2013 11 de fevereiro de 1894) foi um compositor espanhol. Arrieta nasceu em Puente la Reina, Navarra, e morreu em Madrid. Sua forma\u00e7\u00e3o em It\u00e1lia, sob o patroc\u00ednio da Rainha Isabel II, concentrar-se na \u00f3pera escrita, e mais tarde comp\u00f4s zarzuelas."@pt,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera (21 October 1823 \u2013 11 February 1894) was a Spanish composer. Arrieta was born in Puente la Reina, Navarre. His Italian musical training led him, under the favour of Queen Isabel II, to concentrate on operatic writing; and though he later composed zarzuelas, he remained less committed to the renascent art form than his contemporaries such as Francisco Asenjo Barbieri, who continued to write in an essentially Italianate style throughout his life. His zarzuela Marina, one of the most popular lyric stage works in the Spanish repertoire, has been produced and recorded both on CD and DVD many times. Arrieta died in Madrid, aged 70."@en,
        "Pascual Juan Emilio Arrieta Corera, n\u00e9 \u00e0 Puente la Reina (Navarre) le 21 octobre 1823 et mort \u00e0 Madrid le 11 f\u00e9vrier 1894, est un compositeur espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:42697951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Arrieta>,
        <http://viaf.org/viaf/42697951>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_Arrieta.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_Arrieta.
doremus_artist:b6cc61b5-6229-346f-a277-69d283356a03
owl:sameAs viaf:78553514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78553514>.
doremus_artist:b6d318fa-31fd-317e-9b32-9c73f0de652f
    dbp:birthPlace dbr:Vilayet_of_Syria;
    dbp:deathPlace dbr:Beirut;
    rdfs:comment
        "Farid Al Atrash (Yabal Ed-Druz, Siria, 19 de octubre de 1915 - Beirut, L\u00edbano, 26 de diciembre de 1974) (en \u00e1rabe, \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634), tambi\u00e9n llamado por su forma francesa como Farid al Atrache. Compositor, cantante, actor y ejecutante del oud, fue uno de los nombres m\u00e1s importantes de la m\u00fasica \u00e1rabe del siglo XX. Se lo considera uno de los cuatro grandes de la m\u00fasica \u00e1rabe junto con Mohammad Abdel Wahab, Abdel Halim Hafez y Umm Kalzum."@es,
        "Farid El Atrache (\u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634) est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te, virtuose de l'oud et acteur syro-\u00e9gyptien, n\u00e9 le 19 octobre 1910 \u00e0 Soue\u00efda (Syrie) et mort le 26 d\u00e9cembre 1974 \u00e0 Beyrouth (Liban). Avec Oum Kalthoum, Fayrouz, Mohammed Abdel Wahab et Abdel Halim Hafez, il est le plus important nom de la musique arabe du XXe si\u00e8cle. Il joue dans 31 films et enregistre environ 350 chansons. Il compose aussi des chansons pour des chanteurs c\u00e9l\u00e8bres tels que Wadih El-Safi, Warda et Sabah. Sa voix grave et son style \u00ab triste \u00bb m\u00e8neront plusieurs chanteurs sur ses pas. Ses chansons restent tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9es aujourd'hui."@fr,
        """Farid al-Atrash (Arabic: \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e\u200e; October 19, 1910 \u2013 December 26, 1974), also written Farid Elattrache, was a Syrian Druze composer, singer, virtuoso oud player, and actor. Having immigrated to Egypt in childhood, al-Atrash embarked on a highly successful career spanning more than four decades\u2014recording 500 songs and starring in 31 movies. Sometimes referred to as "King of the Oud", he is one of the most important figures of 20th century Arab music."""@en,
        """Farid al-Atrash, ou na ortografia francesa Farid El-Atrache, (do \u00c1rabe: \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e; 19 de outubro de 1910 \u2013 26 de Dezembro de 1974) foi um compositor s\u00edrio-eg\u00edpcio druso, cantor, ator, al\u00e9m de tocar oud, um instrumento musical \u00e1rabe tradicional. Tendo imigrado para o Egito na inf\u00e2ncia, al-Atrash embarcou em uma carreira de sucesso que abrange mais de quatro d\u00e9cadas - gravando 500 m\u00fasicas e estrelando em 31 filmes. \u00c0s vezes referido como "Rei do Oud", ele \u00e9 uma das figuras mais importantes da m\u00fasica \u00e1rabe do s\u00e9culo 20."""@pt,
        "Farid el Atrache (arabisch \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634, DMG Far\u012bd al-A\u1e6dra\u0161; auch al-Atrash und al-Atrasch; * 19. Oktober 1915 in as-Suwaida, Syrien; \u2020 26. Dezember 1974 in Beirut, Libanon) war ein syrisch-\u00e4gyptischer Komponist, S\u00e4nger und Schauspieler. Er geh\u00f6rte neben Oum Kalsoum, Fairuz, Abdel Halim Hafez und Mohammed Abdel Wahab zu den gr\u00f6\u00dften Vertretern der arabischen Musik des 20. Jahrhunderts."@de,
        "\u00c8 stato un virtuoso druso siriano.. Durante la sua carriera ha conosciuto un grande successo, durato pi\u00f9 di quattro decenni, e registrato pi\u00f9 di 500 canzoni, interpretando inoltre oltre 30 film."@it,
        "\u0424\u0430\u0440\u0438\u0434 \u0430\u043b\u044c-\u0410\u0442\u0440\u0430\u0448 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634\u200e\u200e; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1974) \u2014 \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0441\u0438\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0435, \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438. \u0421 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0623\u0637\u0631\u0634 (21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1910 - 26 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1974 )\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0648\u0631\u064a / \u0645\u0635\u0631\u064a. \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0635\u0645\u0627\u062a \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:64191605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Farid_al-Atrash>,
        <http://viaf.org/viaf/64191605>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fatrash.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Farid_al-Atrash.
doremus_artist:b6f1cbbd-3440-3b93-b75c-389c1251d6c9
    owl:sameAs viaf:316732568;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106964661>,
        <http://viaf.org/viaf/316732568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Napolèon_Bonaparté.
doremus_artist:b6f6620d-9af8-3277-abe7-12daa2e6f24a
owl:sameAs viaf:42136217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42136217>.
doremus_artist:b73bb697-4cc2-30aa-aae6-fcb29a3bf5d6
    dbp:birthPlace dbr:Wissembourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Bloch (* 14. Januar 1873 in Wissembourg; \u2020 7. August 1960 in Paris, eigentlich Andreas Bloch) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Bloch (14 January 1873, in Wissembourg \u2013 7 August 1960, in Paris) was a French composer and music educator. He studied with Andr\u00e9 Gedalge, Ernest Guiraud, and Jules Massenet at the Conservatoire de Paris. In 1893 he won the Prix de Rome for his cantata Antigone which used a text by Ferdinand Beissier. The prize enabled him to pursue further studies at the French Academy in Rome. In 1898 he joined the faculty of the Conservatoire de Paris as a professor of harmony. One of his notable pupils at that school was Jehan Alain. He later taught at American Conservatory in Fontainebleau. His private students included the composer Fernand Oubradous."@en,
        "Andr\u00e9 Bloch (Wissembourg (Bajo Rin) 14 de enero de 1873 - Paris 7 de agosto de 1960) fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Andr\u00e9 Bloch (Wissembourg, 14 januari 1873 - Parijs, 7 augustus 1960) was een Frans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Andr\u00e9 Bloch, n\u00e9 le 14 janvier 1873 \u00e0 Wissembourg (Bas-Rhin), mort le 7 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Ha composto opere e musica per pianoforte. Nel 1893 vinse il primo premio per la musica del Prix de Rome."@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0411\u043b\u043e\u0445 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Bloch; 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873, \u0412\u0438\u0441\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0416\u044e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0413\u0438\u0440\u043e \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u0436\u0430. \u0412 1893 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u0410\u043d\u0442\u0438\u0433\u043e\u043d\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:49489383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Bloch_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49489383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/André_Bloch_(composer)>.
doremus_artist:b74ef6f8-9b15-37eb-a1cd-8d7d9a4f1103
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Jack Gilford (25 de julio de 1908 \u2013 4 de junio de 1990) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo estadounidense."@es,
        "Jack Gilford (July 25, 1907 \u2013 June 4, 1990) was an American Broadway, film and television actor. He was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actor for Save the Tiger (1973)."@en,
        "Jack Gilford, (* 25. Juli 1907 in New York, New York; \u2020 2. Juni 1990 ebenda; eigentlich Jacob Gellman) war ein amerikanischer Schauspieler, der insbesondere durch kom\u00f6diantische Rollen bekannt wurde. W\u00e4hrend der McCarthy-\u00c4ra in den 1950er-Jahren stand er, wie sein Kollege Zero Mostel, auf der \u201eschwarzen Liste\u201c und wurde mit Berufsverbot belegt."@de,
        "Jack Gilford, de son vrai nom Jacob Aaron Gellman, est un acteur am\u00e9ricain, de cin\u00e9ma, de th\u00e9\u00e2tre et de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 le 25 juillet 1908 \u00e0 New-York, et mort le 4 juin 1990. Il fut nomm\u00e9 aux Oscars, aux Tony Awards et il re\u00e7ut de nombreuses r\u00e9compenses pour ses prestations th\u00e9\u00e2trales."@fr,
        "Jacob Aaron Gellman (New York, 25 juli 1908 - aldaar, 4 juni 1990) was een Amerikaans acteur. Hij begon zijn carri\u00e8re in de jaren 30 door op te treden tijdens amateuravonden. Al snel stond hij met een komische act in nachtclubs, waar hij op satire vermengde met pantomime. Gilford verscheen in talloze televisieseries en films. Zo speelde hij gastrollen in onder meer All in the Family (als de Joodse uitvinder Bernstein, die overleed op de bank van de Bunkers), Taxi, The Love Boat en The Golden Girls. Gilford overleed op 81-jarige leeftijd aan de gevolgen van maagkanker."@nl,
        "Jacob Aaron Gellman (ur. 25 lipca 1908 w Nowym Jorku, zm. 2 czerwca 1990 tam\u017ce) \u2212 ameryka\u0144ski aktor wyst\u0119puj\u0105cy na Broadwayu, w filmach i telewizji. Nominowany do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Ocali\u0107 tygrysa."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Gilford, 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1908 \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1990) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\uff08Jack Gilford, 1907\u5e747\u670827\u65e5 - 1990\u5e746\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Gilford>,
        <http://viaf.org/viaf/49421780>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Gilford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Gilford.
doremus_artist:b7782695-e623-3554-8284-79054516facd
owl:sameAs viaf:41385433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41385433>.
doremus_artist:b79b18e4-3c9c-3eec-8469-c87ce73ef4ef
owl:sameAs viaf:24757590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24757590>.
doremus_artist:b7baf308-27a7-3133-a5c3-ed4f0f32973f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Holm,_Pinneberg>;
    rdfs:comment
        "Hans Schmidt-Isserstedt (* 5. Mai 1900 in Berlin; \u2020 28. Mai 1973 in Holm, Kreis Pinneberg) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 May 1900 \u2013 28 May 1973) was a German conductor and composer."@en,
        "Hans Schmidt-Isserstedt (5 de mayo de 1900 \u2013 28 de mayo de 1973) fue un director alem\u00e1n y compositor."@es,
        "Hans Schmidt-Isserstedt est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 5 mai 1900 \u00e0 Berlin et mort le 28 mai 1973 \u00e0 Holm-Holstein (pr\u00e8s de Hambourg)"@fr,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u043d\u0441 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442-\u0418\u0441\u0441\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hans Schmidt-Isserstedt, 5 \u043c\u0430\u044f 1900, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 1973, \u0425\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0434\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u0435, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435. \u0412 1935\u20141942 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1942\u20141945 \u2014 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1945\u20141971 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 1955\u20141964 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff1d\u30a4\u30c3\u30bb\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Hans Schmidt-Isserstedt\u30011900\u5e745\u67085\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1973\u5e745\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Schmidt-Isserstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/5118927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Schmidt-Isserstedt.
doremus_artist:b7ca3f04-454d-323c-bbe4-447112e4d83f
owl:sameAs viaf:85736790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85736790>.
doremus_artist:b8320560-431b-3209-9904-14c9873d3b64
    dbp:birthPlace dbr:Essen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Gerd Albrecht (* 19. Juli 1935 in Essen; \u2020 2. Februar 2014 in Berlin) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Gerd Albrecht (19 July 1935 \u2013 2 February 2014) was a German conductor."@en,
        "Gerd Albrecht (Essen, 19 de julho de 1935 \u2014 2 de fevereiro de 2014) foi um maestro alem\u00e3o. Foi o ganhador do primeiro pr\u00eamio da Competi\u00e7\u00e3o Internacional de Maestros em Besan\u00e7on aos vinte e dois anos. Seu primeiro posto foi como repetiteur na \u00d3pera Estatal de Stuttgart. Depis disso ele se tornou Kapellmeister no Teatro Municipal de Mainz e diretor musical geral em L\u00fcbeck. Ele tamb\u00e9m serviu como maestro da \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim, Orquestra Tonhalle de Zurique e \u00d3pera Estatal de Hamburgo."@pt,
        "Gerd Albrecht (Essen, 19 de julio de 1935 \u2013 Berl\u00edn, 2 de febrero de 2014) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Gerd Albrecht (ur. 19 lipca 1935 w Essen, zm. 2 lutego 2014 w Berlinie) \u2013 niemiecki dyrygent. Prowadzi\u0142 wiele niemieckich orkiestr. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem Berlin Deutsche Opera w Berlinie. W latach 1975\u20131980 zast\u0105pi\u0142 Rudolfa Kempego na stanowisku g\u0142\u00f3wnego dyrygenta Tonhalle Orchestra Zurich w Szwajcarii."@pl,
        "Gerd AlbrechtFichier:GerdAlbrecht.jpg Gerd Albrecht Gerd Albrecht, n\u00e9 le 19 juillet 1935 \u00e0 Essen et mort le 2 f\u00e9vrier 2014 (\u00e0 78 ans) \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0434 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Gerd Albrecht; 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432 \u041a\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440-\u0420\u0435\u0433\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 22 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435, \u0430 \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435. \u0412 1966\u20141972 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435, \u0430 \u0432 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 1975 \u043f\u043e 1980 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c 8 \u043b\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0421 1988 \u043f\u043e 1997 \u0433\u043e\u0434 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0413\u0430"@ru,
        "\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\uff08Gerd Albrecht, 1935\u5e747\u670819\u65e5 - 2014\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102385991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Albrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/102385991>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GerdAlbrecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Albrecht.
doremus_artist:b86b2356-03fb-33e2-a5a0-30d98efa6eb1
owl:sameAs viaf:58825254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825254>.
doremus_artist:b86fca50-45ff-374f-9ca9-5af7b0b08d3d
owl:sameAs viaf:61756329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756329>.
doremus_artist:b8c514c2-a419-3011-8236-b376e0a68148
    dbp:birthPlace dbr:Irkutsk;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Valentin Alexandrovitch Berlinski (en russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 en 19 janvier 1925 \u00e0 Irkoutsk en Sib\u00e9rie et mort le 15 d\u00e9cembre 2008 \u00e0 Moscou en Russie, est un violoncelliste russe. Il est l'un des membres fondateurs du quatuor Borodine dont il fait partie de 1945 \u00e0 2007. Il est le seul membre \u00e0 en faire partie depuis le d\u00e9but."@fr,
        """Valentin Berlinsky (January 19, 1925 \u2013 December 15, 2008) was a Russian cellist. He was a founding member of the world-famous Borodin Quartet in 1945 and was a member until 2007. He was the only Quartet member to have played in it from the beginning. Berlinsky played for the Borodin Quartet for 60 years, making him the longest-serving member of what The New York Times described as being "by all accounts the longest continuously playing" string quartet in the world. Berlinsky died at age 83 on the night of December 15, 2008, in Moscow, after a long illness."""@en,
        "Walentin Alexandrowitsch Berlinski (auch: Walentin Berlinskij; russisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; * 19. Januar 1925 in Irkutsk; \u2020 15. Dezember 2008 in Moskau) war ein russischer Cellist und Gr\u00fcndungsmitglied des Borodin-Quartetts."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2008, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1974). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986)."@ru;
    owl:sameAs viaf:77768454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Berlinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/77768454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90df83e8-10ac-4c46-b391-92114b9ad404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Berlinsky.
doremus_artist:b8f73be1-9ebf-3d10-ac18-c45199365699
owl:sameAs viaf:61866010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61866010>.
doremus_artist:b9336358-043b-32b4-9a29-6706dd397d26
owl:sameAs viaf:113863450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113863450>.
doremus_artist:b992cf0b-2e9f-3a9f-b2b8-da2eb42f1554
    owl:sameAs viaf:64191680;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fcd7daf-25e1-47fd-9ba1-830b42708f84>.
doremus_artist:baac47a8-a3ad-3ad8-9171-f9ad8be1f987
    dbp:birthPlace dbr:Winnipeg;
    rdfs:comment
        "Burton Cummings (geboren 1947) is een Canadees muzikant en songschrijver. Als getalenteerd pianist en showbeest was van hij vanaf 1965 tien jaar lang zanger van de rockband The Guess Who. Nadat hij deze band in 1975 verlaten had, ging hij solo verder en scoorde hits als Stand Tall, I'm Scared en Break it to them Gently. Eind jaren 70 maakte Cummings filmmuziek en ging hij ook acteren; zo speelde hij in 1982 in Melanie naast Don Johnson. Cummings woont afwisselend in Californie en Winnipeg; naast muzikant is hij ook eigenaar van een restaurantketen en een overtuigd stripverzamelaar."@nl,
        "Burton Cummings (ur. 31 grudnia 1947) \u2013 kanadyjski, muzyk rockowy, pianista i wokalista. Cummings urodzi\u0142 si\u0119 w Winnipeg w Manitobie. Karier\u0119 muzyka rozpocz\u0105\u0142 w grupie The Devrons, lecz dopiero prawdziwa s\u0142aw\u0119 zyska\u0142, gdy do\u0142\u0105czy\u0142 do bardzo popularnej w Kanadzie i znanej na \u015bwiecie grupy The Guess Who. W grupie pe\u0142ni\u0142 role pianisty i g\u0142\u00f3wnego wokalisty. Wraz z Randym Bachmanem by\u0142 kompozytorem wi\u0119kszo\u015bci wielkich przeboj\u00f3w zespo\u0142u. Obok wyst\u0119p\u00f3w w grupie prowadzi\u0142 z powodzeniem karier\u0119 solow\u0105. Najwi\u0119kszym jego przebojem by\u0142a piosenka Stand Tall, sprzedana w ponad milionowym nak\u0142adzie."@pl,
        "Burton CummingsFichier:Burton Cummings.jpg Cummings en 2008 Burton Cummings, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Winnipeg, est un auteur-compositeur interpr\u00e8te, musicien il joue aussi bien le piano que la guitare et la fl\u00fbte traversi\u00e8re."@fr,
        """Burton Lorne Cummings, OC OM (born December 31, 1947) is a Canadian musician, singer and songwriter. Burton is the former lead singer and keyboardist for the Canadian rock band The Guess Who. During his 10 years in the band, from 1965 to 1975, he sang, wrote or co-wrote many hit songs, including "American Woman," "No Time", "Share the Land", "Hand Me Down World", "Laughing", "Star Baby", "New Mother Nature", "These Eyes", and "Clap for the Wolfman". His solo career includes many hit singles, including "Stand Tall", "My Own Way to Rock", "Fine State of Affairs", and "You Saved My Soul"."""@en;
    owl:sameAs viaf:76516611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burton_Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/76516611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/404c5c4c-7d08-44e4-9721-68a824edc144>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burton_Cummings.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burton_Cummings.
doremus_artist:bab5f962-0c1b-34e8-a967-30e84248a3a4
owl:sameAs viaf:222131681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222131681>.
doremus_artist:baeb0c58-f200-3fa2-af90-b8d8c2c67ccf
owl:sameAs viaf:248013010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248013010>.
doremus_artist:bb150dc2-38a4-3e61-82f7-d4547e174093
owl:sameAs viaf:85530975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85530975>.
doremus_artist:bb4c03cc-4f1e-3df6-a9aa-3573955b5486
    dbp:birthPlace dbr:Makaryev;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakewood_Township,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Serge (Alexis) Jaroff (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432, Sergej Aleksejevitsj Zjarov) (Makarjev, Oblast Kostroma, 20 maart 1896 \u2013 Lakewood (New Jersey), 5 oktober 1985) was een Russisch dirigent en componist. Hij was de oprichter en gedurende zestig jaar dirigent en componist van het Don-Kozakkenkoor Serge Jaroff."@nl,
        "Serge (Alexis) Jaroff (en ruso: \u0421\u0435\u0440\u0436 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441) \u0416\u0430\u0440\u043e\u0444\u0444) (Makariev, \u00f3blast de Kostrom\u00e1; 20 de marzo de 1896 - Lakewood (Nueva Jersey); 9 de octubre de 1985) fue un director y compositor ruso. Fue el fundador del coro de los cosacos del Don Dir. Serge Jaroff del que fue director y compositor durante 60 a\u00f1os. Estudi\u00f3 canto coral en el Colegio/Escuela Sinodal de Mosc\u00fa y donde posteriormente fue profesor de canto. Sirvi\u00f3 de teniente de los cosacos durante la Guerra Civil Rusa. En 1920 el ej\u00e9rcito rojo oblig\u00f3 a la Divisi\u00f3n Don a trasladarse al Krim. Desde all\u00ed fueron evacuados a Tschillinger, un campo cerca de Constantinopla (actualmente Estambul). En enero Jaroff form\u00f3 un coro con estos refugiados. La mayor\u00eda de ellos cantaron despu\u00e9s con el Coro de los Cosacos del Don, y fueron miembros de la D"@es,
        "Serge (Alexis) Jaroff (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432) (Makariev, Oblast de Kostroma, 20 mars 1896 - Lakewood (New Jersey), 9 octobre 1985) \u00e9tait chef d\u2019orchestre, chef de ch\u0153ur et compositeur russe. Il a \u00e9t\u00e9 le fondateur et le chef d\u2019orchestre et le compositeur du Ch\u0153ur des Cosaques du Don de Serge Jaroff pendant 60 ans. Jaroff fit ses \u00e9tudes \u00e0 l\u2019\u00c9cole Synodale Moscovite pour chant choral et a \u00e9t\u00e9 professeur de chant."@fr,
        "Serge Alexis Jaroff (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432) (April 1 [O.S. March 20] 1896 - 5 October 1985) was the founder, conductor and composer of the Don Cossack Choir Serge Jaroff."@en,
        "Serge Jaroff (eigentlich: Sergei Alexejewitsch Scharow, russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432; * 20. M\u00e4rzjul./ 1. April 1896greg. in Makarjew, Oblast Kostroma, Russisches Reich; \u2020 5. Oktober 1985 in Lakewood, New Jersey, USA) war ein US-amerikanischer Chorleiter russischer Herkunft."@de,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Serge Alexis Jaroff, 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u041c\u0430\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0432, \u041a\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041b\u044d\u0439\u043a\u0432\u0443\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0425\u043e\u0440\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0437\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0416\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 1896\u5e744\u67081\u65e5 - 1985\u5e7410\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30b5\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ed\u30d5\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u3068\u4f5c\u66f2\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Jaroff>,
        <http://viaf.org/viaf/66652100>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93fe69f3-443d-49b4-be0f-7ba020284eb5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Jaroff.
doremus_artist:bb5a04b7-123b-33f6-8d8d-4094ec51d333
owl:sameAs viaf:12500651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500651>.
doremus_artist:bb6a1e2a-b9fa-3c9d-82dc-41ee7593d883
    owl:sameAs viaf:22408398;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22408398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamez_Narita.
doremus_artist:bbcbfead-d58a-3264-9ddc-cf115f965b8c
owl:sameAs viaf:54155101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54155101>.
doremus_artist:bbd94db4-4c74-38e8-8068-f0187419158f
owl:sameAs viaf:7695718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7695718>.
doremus_artist:bc32cfbb-3a49-3cdb-a3eb-66febb42e3ae
owl:sameAs viaf:40796005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40796005>.
doremus_artist:bc3cfe4f-1d10-36c9-afd7-cb5d08f1832c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Amadeo Rold\u00e1n y Gardes (* 12. Juli 1900 in Paris; \u2020 7. M\u00e4rz 1939 in Havanna) war ein kubanischer Komponist und Violinist. Rold\u00e1n studierte bis 1916 Musiktheorie und Violine am Konservatorium von Madrid und nahm privaten Kompositionsunterricht bei Conrado el Campo. 1919 ging er nach Havanna, wo er Sch\u00fcler von Pedro Sanju\u00e1n war und Kapellmeister. 1932 wurde er Dirigent des Orquesta Sinf\u00f3nica de La Habana. 1927 gr\u00fcndete er das Havana String Quartet, 1931 die Escuela national de musica. Daneben unterrichtete er Harmonielehre und Komposition am Conservatorio Municipal de La Habana, dessen Direktor er 1936 wurde, auch organisierte er die Conciertos de M\u00fasica Nueva."@de,
        "Amadeo Rold\u00e1n y Gardes (Paris, 12 June 1900 \u2013 Havana, 7 March 1939) was a Cuban composer and violinist. Rold\u00e1n was born in Paris to a Cuban mulatta and a Spanish father. It was his mother, the pianist Albertina Gardes, who initiated her children to music (his sister Mar\u00eda Teresa was a mezzo-soprano and his brother Alberto a cellist). Rold\u00e1n died at the peak of his creative powers at 38, of a disfiguring facial cancer (he had been an inveterate smoker). His career followed a similar path to Alejandro Garc\u00eda Caturla, and the two men are considered to be pioneers of modern Cuban symphonic art."@en,
        "Amadeo Rold\u00e1n y Gardes (Paris, 12 de junho de 1900 - Havana, 7 de mar\u00e7o de 1939) foi um compositor e violinista franco-cubano. Estudou no Conservat\u00f3rio de Madrid, graduando-se em 1916 e mudou-se para Cuba em 1919, pois sua m\u00e3e era cubana. Rold\u00e1n foi um dos l\u00edderes do movimento Afrocubanismo."@pt,
        "Amadeo Rold\u00e1n y Gardes (Par\u00eds, 12 de junio de 1900 \u2013 La Habana, 7 de marzo de 1939), fue un compositor y violinista cubano de m\u00fasica contempor\u00e1nea. Nacido en Francia de padres cubanos, estudi\u00f3 teor\u00eda de la m\u00fasica y viol\u00edn en el Conservatorio de Madrid, gradu\u00e1ndose en 1916 y traslad\u00e1ndose a Cuba hacia finales de la d\u00e9cada. A mediados de los a\u00f1os 1920, fue designado maestro de concierto de la Orquesta Fil\u00e1rmonica de La Habana (asumir\u00e1 la posici\u00f3n de director en 1932) y fund\u00f3 el Cuarteto de cuerdas de La Habana."@es,
        "Amadeo Rold\u00e1n y Gardes, n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 juin 1900, mort \u00e0 La Havane le 7 mars 1939 est un violoniste et compositeur cubain."@fr,
        "\u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0301\u043e \u0420\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u0301\u043d-\u0438-\u0413\u0430\u0301\u0440\u0434\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Amadeo Rold\u00e1n y Gardes; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1900, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30de\u30c7\u30aa\u30fb\u30ed\u30eb\u30c0\u30f3\uff08Amadeo Rold\u00e1n,1900\u5e746\u670812\u65e5 - 1939\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u9a6c\u5fb7\u5965\u00b7\u7f57\u5c14\u4e39\u00b7\u52a0\u5c14\u5fb7\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aAmadeo Rold\u00e1n y Gardes\uff0c1900\u5e746\u670812\u65e5\uff0d1939\u5e743\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c\u5728\u9a6c\u5fb7\u91cc\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u56de\u56fd\u540e\u4efb\u54c8\u74e6\u90a3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\uff0c\u540e\u4efb\u6307\u6325\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u4ed6\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u6709\u5370\u8c61\u6d3e\u503e\u5411\uff0c\u540e\u53d7\u5230\u53e4\u5df4\u9ed1\u4eba\u6c11\u6b4c\u7684\u542f\u53d1\uff0c\u8282\u594f\u4e30\u5bcc\uff0c\u6c11\u65cf\u8272\u5f69\u6d53\u539a\uff0c\u5584\u4e8e\u4f7f\u7528\u6253\u51fb\u4e50\u5668\u3002 \u4f5c\u54c1\u6709\u821e\u5267\u300a\u5217\u5df4\u59c6\u5df4\u6717\u5df4\u300b\u3001\u300a\u53e4\u5df4\u4e3b\u9898\u5e8f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u4e09\u9996\u5c0f\u8bd7\u300b\uff08\u4e1c\u65b9\u3001\u53eb\u5356\u58f0\u3001\u9ed1\u4eba\u8282\u65e5\uff09\u3001\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u300a\u9ed1\u4eba\u4e4b\u8bd7\u300b\u3001\u300a\u8282\u594f\u300b\uff086\u9996 \u5176\u4e2d2\u9996\u5168\u90e8\u91c7\u7528\u6c11\u95f4\u6253\u51fb\u4e50\u5668\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24794145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amadeo_Rold\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/24794145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amadeo_Roldán.
doremus_artist:bc598061-b82b-3d5f-adea-5fcabf4dcf87
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    rdfs:comment
        """Albert Sidney "Sid" Griffin (born September 18, 1955) is an American singer, songwriter, guitarist-mandolinist, bandleader, and author who lives in London, England. He led the Long Ryders band in the 1980s, founded the Coal Porters group in the 1990s, has recorded several solo albums and is the author of volumes on Bob Dylan, Gram Parsons and bluegrass music."""@en;
    owl:sameAs viaf:61846854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sid_Griffin>,
        <http://viaf.org/viaf/61846854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sid_Griffin.
doremus_artist:bc776510-57b7-3333-8df2-c5fd80b6971d
owl:sameAs viaf:71595300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71595300>.
doremus_artist:bc9cda24-780d-3903-8a30-2d4cdf7a09cd
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hottingen_(Zürich)>;
    rdfs:comment
        """Goetz was born in K\u00f6nigsberg, which was then part of East Prussia. After studying in Berlin, he moved to Switzerland in 1863. After ten years spent as a critic, pianist and conductor as well, he spent the last three years of his life composing. The conductor Felix Weingartner found it "incomprehensible that his delightful opera comique, Der Widerspenstigen Z\u00e4hmung, should have entirely disappeared from the repertoire." Another great admirer of Goetz's compositions was George Bernard Shaw, who praised Goetz's Symphony in F above anything in the genre by Mendelssohn, Schumann, and Brahms."""@en,
        "Hermann Goetz est un compositeur, pianiste et organiste allemand, n\u00e9 Hermann Gustav Goetz \u00e0 Koenigsberg en Prusse-Orientale, aujourd'hui Kaliningrad en Russie, le 7 d\u00e9cembre 1840, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Hottingen (actuellement un quartier de Zurich, Suisse) le 3 d\u00e9cembre 1876."@fr,
        "Hermann Gustav Goetz (* 7. Dezember 1840 in K\u00f6nigsberg; \u2020 3. Dezember 1876 in Hottingen bei Z\u00fcrich) war ein deutscher Komponist."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0413\u0451\u0442\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Hermann Goetz; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1840, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u0425\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0435\u0451 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0430\u043c \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u0413\u0430\u043d\u0441 \u0444\u043e\u043d \u0411\u044e\u043b\u043e\u0432 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0413\u0443\u0433\u043e \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 1862 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0413\u0451\u0442\u0446 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0434\u043e 1872 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0423\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439\u00bb \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430. \u0421\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435 (\u0432 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 1874 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445,"@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30b2\u30c3\u30c4\uff08Hermann Gustav Goetz, 1840\u5e7412\u67087\u65e5 \u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af - 1876\u5e7412\u67083\u65e5 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u8fd1\u90ca\u30db\u30c3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b2\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011863\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u8ee2\u5c45\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3084\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u5c14\u66fc\u00b7\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u683c\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHermann Gustav Goetz\uff0c1840\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d1876\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e1c\u666e\u9c81\u58eb\u67ef\u5c3c\u65af\u5821\uff0c\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c1863\u5e74\u5230\u745e\u58eb\u5de5\u4f5c\uff0c\u4efb\u6279\u8bc4\u5bb6\u548c\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u7ed3\u8bc6\u4e86\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\uff0c1876\u5e74\u56e0\u80ba\u7ed3\u6838\u901d\u4e16\u3002\u683c\u8328\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4e2d\u671f\u6bd4\u8f83\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u53d7\u95e8\u5fb7\u5c14\u677e\u548c\u8212\u66fc\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u867d\u98ce\u683c\u8f83\u4e3a\u4fdd\u5b88\uff0c\u4f46\u5177\u6709\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u6d41\u7545\uff0c\u7ed3\u6784\u5de5\u6574\uff0c\u6292\u60c5\u6027\u5f3a\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u76f8\u5f53\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u5176\u559c\u6b4c\u5267\u300a\u9a6f\u608d\u8bb0\u300b\u4ee5\u53ca\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u7b49\u4f5c\u54c1\u73b0\u5728\u8fd8\u65f6\u6709\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37108631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Goetz>,
        <http://viaf.org/viaf/37108631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e0dc1d3-71bf-4ab3-b678-c4d0a6b53fb9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_goetz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Goetz.
doremus_artist:bcaf664b-dddb-3b80-9391-87a0b3c82af3
    dbp:birthPlace dbr:Lekié;
    rdfs:comment
        """Attiva nel campo della World Music, ha fatto parte del gruppo belga-zairese Zap Mama, e come solista ha pubblicato sette dischi. Inoltre ha partecipato a numerosi album come corista, cantante, compositrice o produttrice con la sua etichetta "Tribal Production"."""@it,
        """Born in the Leki\u00e9 region of Cameroon in 1965, Sally Nyolo left her homeland at the age of 13 to settle in Paris where she has lived since. Nyolo started her professional career in 1982, first as a backup-singer working with numerous French and African artists, and by composing music for radio and cinema. In 1993, Nyolo joined the Belgian a cappella group Zap Mama for their world tour. With Zap Mama she recorded the album "Sabsylma", and two live records (in Japan, and at Montreux)."""@en,
        "Sally NyoloFichier:Sally Nyolo.jpg Sally Nyolo (2008) Sally Sole\u00efnie Nyolo est une chanteuse camerounaise. Elle a fait partie du groupe Zap Mama. Sally a particip\u00e9 \u00e0 de nombreux albums en tant que choriste et a produit sept disques solo : Tribu, Multiculti, B\u00e9ti, Za\u00efone, M\u00e9moire du Monde, La Nuit \u00e0 F\u00e9b\u00e9, Tiger Run."@fr,
        "Sally Sole\u00efnie Nyolo (* 1963 in Eyen-Meyong, L\u00e9ki\u00e9, Centre) ist eine kamerunische S\u00e4ngerin, die als eine bedeutende Vertreterin der Bikutsi-Musik gilt. Sie singt haupts\u00e4chlich in ihrer Muttersprache Eton."@de,
        "\u30b5\u30ea\u30fc\u30fb\u30cb\u30e7\u30ed\uff08\u30b5\u30ea\u30a3\u30fb\u30cb\u30e7\u30ed\u3001Sally Nyolo\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4e2d\u90e8\u30fb\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u3002\u81ea\u3089\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u65b0\u3057\u3044\u30a2\u30d5\u30ed\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3002\u4e00\u6642\u671f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4eba\u6c17\u30a2\u30ab\u30da\u30e9\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30b6\u30c3\u30d7\u30fb\u30de\u30de\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 5\u679a\u306e\u30bd\u30ed\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3000Tribe\u3001Multiculti\u3001  Beti\u3001Za\u00efone\u3001M\u00e9moire Du Monde\u3000\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3002\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30e4\u30a6\u30f3\u30c7\u306b\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u3092\u958b\u8a2d\u3057\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u82e5\u3044\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u529b\u3092\u6ce8\u3050\u306a\u3069\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3051\u308b\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3001\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:207192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Nyolo>,
        <http://viaf.org/viaf/207192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/424b6f2c-9cb8-40f6-9ee0-d03685659a2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Nyolo.
doremus_artist:bcb8c0a9-98b5-398c-a081-987e5445c16a
    owl:sameAs viaf:79886468;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/317274295>,
        <http://viaf.org/viaf/79886468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91bf60db-d508-45ca-bd0e-44282163f8de>.
doremus_artist:bcbf9899-df8e-3980-850a-f977cc4aa455
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Vitet (* 26. Mai 1934 in Paris; \u2020 3. Juli 2013) war ein franz\u00f6sischer Jazztrompeter und Komponist."@de,
        "Bernard Vitet (26 May 1934 \u2013 3 July 2013) was a French trumpetist, multi-instrumentist and composer, co-founder of the first free jazz band in France (1964) together with Fran\u00e7ois Tusques, Michel Portal Unit (1972) and Un Drame Musical Instantan\u00e9 with Jean-Jacques Birg\u00e9 and Francis Gorg\u00e9 in 1976. He composed theatre music for Jean-Marie Serrault, and for the films (Les coeurs verts by \u00c9douard Luntz, L'ombre de la pomme by Robert Lapoujade with Jean-Louis Chautemps, Bof by Claude Faraldo in collaboration with Jean Gu\u00e9rin, and La femme-bourreau by Jean-Denis Bonan."@en,
        "Bernard Vitet (n\u00e9 le 26 mai 1934 \u00e0 Paris, et mort le 3 juillet 2013) est un compositeur fran\u00e7ais, trompettiste, multi-instrumentiste et cofondateur du premier groupe de free jazz en France en 1964 avec Fran\u00e7ois Tusques, du Unit avec Michel Portal en 1972 et du collectif Un drame musical instantan\u00e9 avec Jean-Jacques Birg\u00e9 et Francis Gorg\u00e9 en 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:37113047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Vitet>,
        <http://viaf.org/viaf/37113047>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faba4153-359f-4ce8-9162-0f7090a4918d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Vitet.
doremus_artist:bcf6e5a5-ef1a-3159-baae-451fe68e4908
owl:sameAs viaf:18947001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18947001>.
doremus_artist:bd672563-a981-3cec-9c63-54b66abcde44
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Simons. Mois\u00e9s Sim\u00f3ns (\u00e9galement orthographi\u00e9 Mo\u00efse ou Moyses Simons), de son vrai nom Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre cubain, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 24 ao\u00fbt 1889 et mort \u00e0 Madrid le 28 juin 1945. Sa chanson El Manisero (1928) a \u00e9t\u00e9 reprise par de nombreux artistes, parmi lesquels Mistinguett (La Rumba d'amour), Louis Armstrong, Judy Garland, Duke Ellington ou encore les Beatles (The Peanut Vendor)."@fr,
        "Mois\u00e9s Simons (born Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez; 24 August 1889 in Havana, Cuba \u2013 28 June 1945 in Madrid, Spain), was a leading Cuban composer, pianist, and orchestra leader. He was the composer of El Manisero (The Peanut Vendor in English) which is considered by many to be the most famous piece of music created by a Cuban musician and has since been recorded by other musicians from around the world hundreds of times."@en,
        "Mois\u00e9s Sim\u00f3n Rodr\u00edguez, m\u00e1s conocido como Mois\u00e9s Simons (La Habana, 24 de agosto de 1889-Madrid, 24 de junio de 1945), fue un compositor, pianista y director de orquesta cubano. Fue el compositor del c\u00e9lebre \u00abEl manisero\u00bb, posiblemente la m\u00e1s famosa canci\u00f3n creada por un m\u00fasico cubano.La canci\u00f3n ha sido grabada en m\u00e1s de 160 versiones."@es;
    owl:sameAs viaf:46966367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mois\u00e9s_Simons>,
        <http://viaf.org/viaf/46966367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a801300-1c0a-45f2-912d-fbe5bacf99ee>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MoisesSimons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moisés_Simons.
doremus_artist:bd839465-a157-3a47-b036-85ff90551ccf
    owl:sameAs viaf:265031685;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265031685>,
        <http://viaf.org/viaf/59281014>.
doremus_artist:bd94a3e0-91df-341f-b13a-232e3e648eb0
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Louis Rampal (* 7. Januar 1922 in Marseille; \u2020 20. Mai 2000 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Hochschullehrer. Er gilt als einer der bedeutendsten Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (7 January 1922 \u2013 20 May 2000) was a French flautist. He has been personally \"credited with returning to the flute the popularity as a solo classical instrument it had not held since the 18th century.\""@en,
        "Jean-Pierre Louis Rampal (Marseille, 7 de janeiro de 1922 \u2014 Paris, 20 de maio de 2000) foi um celebrado flautista franc\u00eas. A ele foi pessoalmente atribu\u00eddo o retorno da popularidade da flauta, como instrumento cl\u00e1ssico solo, a um n\u00edvel in\u00e9dito, desde o s\u00e9culo XVIII. Andr\u00e9 Jolivet e Francis Poulenc compuseram trabalhos para ele. A autobiografia de Rampal - Music, My Love - foi publicada em 1989."@pt,
        "Jean-Pierre Rampal (Marseille, 7 januari 1922 \u2013 Parijs, 20 mei 2000) was een wereldberoemd Frans fluitist."@nl,
        "Jean-Pierre Rampal (n. 7 de enero de 1922, Marsella - \u2020 20 de mayo de 2000) fue un flautista franc\u00e9s y ha sido reconocido por devolver a la flauta su popularidad como instrumento cl\u00e1sico solista, popularidad que no ten\u00eda desde el siglo XVIII."@es,
        "Jean-Pierre Rampal (ur. 7 stycznia 1922 w Marsylii, zm. 20 maja 2000 w Pary\u017cu) \u2013 francuski flecista. Jeden z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu w XX wieku."@pl,
        "Jean-Pierre RampalFichier:Jean Pierre Rampal 1969.jpg Jean-Pierre Rampal Jean-Pierre Rampal, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 7 janvier 1922 et mort \u00e0 Paris le 20 mai 2000, est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Pierre Rampal; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0631\u0627\u0645\u0628\u0627\u0644 (7 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1922\u0645 \u2013 20 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 2000\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0641\u0644\u0648\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0646\u064f\u0633\u0628 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0634\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627 \"\u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0643\u0623\u062f\u0627\u0629 \u0641\u0631\u062f\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u064a\u062d\u062a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631.\""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\uff08Jean-Pierre Rampal, 1922\u5e741\u67087\u65e5 - 2000\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c1a-\u76ae\u723e\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u96f7\u6ce2\u723e(Jean-Pierre Louis Rampal\uff0c1922\u5e741\u67087\u65e5\uff0d2000\u5e745\u670820\u65e5)\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u8457\u540d\u7684\u6cd5\u570b\u9577\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u83ef\u76db\u9813\u90f5\u5831\u8a55\u70ba\u300c\u91cd\u65b0\u628a\u9577\u7b1b\u753118\u4e16\u7d00\u8d77\u8b8a\u70ba\u73fe\u4eca\u53d7\u6b61\u8fce\u7368\u594f\u6a02\u5668\u7684\u6f14\u594f\u8005\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51876412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Rampal>,
        <http://viaf.org/viaf/51876412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4deb8a6c-38f1-47d6-9e75-ada1add9dd65>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Pierre_Rampal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Rampal.
doremus_artist:bde5031d-9818-30fe-91e9-c214a7760a8b
owl:sameAs viaf:204675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204675>.
doremus_artist:bdf6f96a-c769-3ec9-90de-732b8f3207bb
    owl:sameAs viaf:63775302;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247748183>,
        <http://viaf.org/viaf/63775302>.
doremus_artist:be0638cf-95ad-365d-9280-955b81cdea85
    dbp:birthPlace dbr:Brașov;
    rdfs:comment
        "Mihai Brediceanu (* 14. Juni 1920 in Bra\u0219ov; \u2020 4. M\u00e4rz 2005) war ein rum\u00e4nischer Komponist, Dirigent und Musikwissenschaftler. Brediceanu war der Sohn des Komponisten Tiberiu Brediceanu (1877\u20131968) und Neffe des Diplomaten Caius Brediceanu (1879\u20131953). Er studierte am Konservatorium von Bra\u0219ov Klavier und an der Musikakademie Bukarest Musiktheorie, Dirigieren und Komposition bei Mihail Jora, Mar\u021bian Negrea, Florica Musicescu, Silvia Serbescu und Ionel Perlea. Au\u00dferdem absolvierte er in Bukarest ein Jura- und ein Mathematikstudium, das er mit dem Doktortitel abschloss. Von 1959 bis 1966 war er Generaldirektor der Opera Na\u021bional\u0103 Bucure\u0219ti, von 1969 bis 1971 musikalischer Direktor des Syracuse Orchestra in New York City, danach wirkte er bis 1975 als Professor der Syracuse University. Zwisch"@de,
        "Mihai Brediceanu (b. 14 June 1920, Bra\u0219ov - d. 4 March 2005, Foc\u0219ani) was a Romanian composer, conductor and musicologist, son of the composer Tiberiu Brediceanu. Brediceanu studied the piano at the Bra\u0219ov Conservatory, and music theory, composition and conducting at the Academy of Music, Bucharest. His teachers were Mihail Jora, Mar\u021bian Negrea, Florica Musicescu, Silvia \u0218erbescu and Ionel Perlea. Besides this, he pursued graduate courses in law and mathematics in Bucharest."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0439 \u0411\u0440\u0435\u0434\u0438\u0447\u0430\u043d\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Mihai Brediceanu; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1920, \u0411\u0440\u0430\u0448\u043e\u0432 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0422\u0438\u0431\u0435\u0440\u0438\u0443 \u0411\u0440\u0435\u0434\u0438\u0447\u0430\u043d\u0443. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0440\u0430\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1939) \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0418\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430 (\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola cantorum \u0443 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438). \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1943\u20141947 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0416\u043e\u0440\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435 \u041a\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d (\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430), \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u0438 \u0418\u043e\u043d\u0435\u043b \u041f\u0435\u0440\u043b\u044f (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435), \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0443\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:52793661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mihai_Brediceanu>,
        <http://viaf.org/viaf/52793661>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mihai_Brediceanu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mihai_Brediceanu.
doremus_artist:be2b8bb0-f685-38c0-8b3f-f36428ac9ca0
    owl:sameAs viaf:14811475;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14811475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b3d28fa-caaf-46ed-a545-29558adf25ec>.
doremus_artist:be701f1d-d25e-30bd-8681-849b604f58ba
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (f\u00e9vrier 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Barbara Josephine Bulat (ur. 13 kwietnia 1984 w Toronto, Kanada) \u2013 kanadyjska wokalistka, piosenkopisarka i multiinstrumentalistka, przedstawicielka nurtu alternatywnego folku, zabarwionego indie-rockowym brzmieniem."@pl,
        "Barbara Josephine Bulat, known simply as Basia Bulat (born April 13, 1984) /\u02c8b\u0252\u0283\u0259 bu\u02d0\u02c8l\u0252t/, is a Canadian folk singer-songwriter. She is known for performing with an autoharp."@en;
    owl:sameAs viaf:59405310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Basia_Bulat>,
        <http://viaf.org/viaf/59405310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b483ac2-aaf0-466b-a5f7-daa8b9c4de20>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bulat,_Basia_(2008)_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Basia_Bulat.
doremus_artist:beb67d61-f439-35a7-bfe9-23856fe558bd
owl:sameAs viaf:24786313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24786313>.
doremus_artist:beb84a03-6c06-3d2b-8260-b1719de08b39
    rdfs:comment
        "Susan Gritton (born 31 August 1965) is an English operatic soprano. She was the 1994 winner of the Kathleen Ferrier Award and has sung leading roles in a wide ranging repertoire from Handel and Mozart to Britten, Jan\u00e1\u010dek and Strauss."@en;
    owl:sameAs viaf:270772120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Gritton>,
        <http://viaf.org/viaf/270772120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b17dc0c-ce33-45c7-81c1-f22addd79fbc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Gritton.
doremus_artist:bed8abad-ac1b-3a91-83cd-eee408d485a9
owl:sameAs viaf:301158356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301158356>.
doremus_artist:bee9bbe1-da20-3ce1-ad04-53e6947b9a34
owl:sameAs viaf:7691644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7691644>.
doremus_artist:bf2f06db-2f50-3b24-a7f5-c8084728afa3
owl:sameAs viaf:41507015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41507015>.
doremus_artist:bf40df8c-6960-3857-8327-325a6fdba643
owl:sameAs viaf:21709387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21709387>.
doremus_artist:bf4f8654-8d3b-303b-af1a-d622b08a0244
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Delbecq (* 1966 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Jazz\u00adpianist und Komponist, der h\u00e4ufig die Technik des pr\u00e4parierten Klaviers einsetzt."@de,
        "Beno\u00eet Delbecq (born 6 June 1966) is a French pianist and composer."@en,
        "Beno\u00eet Delbecq est un pianiste, compositeur et producteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 juin 1966 \u00e0 Saint Germain en Laye. Issu d'une famille m\u00e9lomane, Beno\u00eet Delbecq commence le piano \u00e0 l'\u00e2ge de sept ans avec Nicolle Mollard, \u00e0 Bougival. Form\u00e9 \u00e0 la musique \u00e9crite (Analyse et \u00c9criture avec Solange Ancona au conservatoire de Versailles, avec le compositeur David Lacroix) et au jazz (il a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de Steve Coleman, Dave Holland, Muhal Richard Abrams, Mal Waldron, Alan Silva, Bernard Maury), Jean-Pierre Fouquey, il \u00e9volue la sc\u00e8ne internationale du jazz contemporain. Avant d'embrasser une carri\u00e8re de musicien, il a \u00e9tudi\u00e9 les techniques \u00e9lectroacoustiques, acoustique et a \u00e9t\u00e9 bri\u00e8vement assistant-son et assistant-r\u00e9alisateur."@fr;
    owl:sameAs viaf:263516899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Delbecq>,
        <http://viaf.org/viaf/263516899>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benoit_Delbecq_2007_avec_Ambitronix.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benoît_Delbecq.
doremus_artist:bf52a0c0-7df6-362d-9547-a7cde15bb1e9
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    dbp:deathPlace dbr:Norfolk;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0645 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0623\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f (21 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1921 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u062b\u0647\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0646 - 23 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2006 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0631\u0641\u0648\u0644\u0643) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1941 \u06481948 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629. \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0627\u0645 1970 \u0639\u0644\u0649 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 132 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062c\u0633\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0647\u0631 \u0643\u0648\u0627\u064a \u0639\u0627\u0645 1958."@ar,
        "Malcolm Arnold, n\u00e9 le 21 octobre 1921 \u00e0 Northampton et mort le 23 septembre 2006 \u00e0 Norwich, est un compositeur et chef d\u2019orchestre britannique, compositeur notamment de la c\u00e9l\u00e8bre musique du film Le Pont de la Rivi\u00e8re Kwa\u00ef en 1957."@fr,
        "Malcolm Henry Arnold (Northampton, 21 oktober 1921 - Norfolk, 23 september 2006) was een Engelse componist en trompettist."@nl,
        "Malcolm Henry Arnold, CBE (Northampton, 21 de Outubro de 1921 \u2014 Norwich, 23 de Setembro de 2006) foi um compositor e sinfonista ingl\u00eas. Recebeu o t\u00edtulo de CBE em 1970 e de 'Cavaleiro' em 1993. Malcolm Arnold come\u00e7ou sua carreira tocando trompete profissionalmente, aos trinta anos de idade a sua vida foi dedicada \u00e0 composi\u00e7\u00e3o musical. Ele juntamente com Benjamin Britten e William Walton foi considerado um dos mais requisitados compositores da Gr\u00e3-Bretanha. Seu dom mel\u00f3dico natural deu-lhe a reputa\u00e7\u00e3o de compositor de m\u00fasica de concerto em trabalhos como o seu conjunto de Dan\u00e7as galesas, inglesas, escocesas, irlandesas e c\u00f3rnicas, e suas partituras para os filmes de St Trinian e Hobson's Choice de 1954."@pt,
        "Malcolm Henry Arnold, CBE (Northampton, 21 de octubre de 1921 \u2014 Norwich, 23 de septiembre de 2006) fue uno de los compositores brit\u00e1nicos m\u00e1s importantes de la segunda mitad del siglo XX. Comenz\u00f3 su carrera como trompetista profesional, pero alrededor de los treinta a\u00f1os decidi\u00f3 dedicarse exclusivamente a la composici\u00f3n. Compuso m\u00e1s de quinientas obras, tanto m\u00fasica cl\u00e1sica como documental y cinematogr\u00e1fica (obteniendo, en 1957, un \u00d3scar a la mejor banda sonora por El Puente sobre el R\u00edo Kwai). Fue uno de los m\u00e1s pol\u00e9micos compositores ingleses del siglo XX, debido a un estilo neorrom\u00e1ntico y neocl\u00e1sico que ya hab\u00eda sido pr\u00e1cticamente relegado al pasado y sus consiguientes roces con la cr\u00edtica especializada."@es,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, (ur. 21 pa\u017adziernika 1921 w Northampton, zm. 23 wrze\u015bnia 2006 w Norwich) \u2212 angielski kompozytor. Jego bogaty dorobek obejmuje liczne utwory orkiestrowe, kameralne, wokalne i baletowe. Tw\u00f3rca oper, m.in. \u201eDancing Master\u201d (1951) i muzyki do ponad 80 film\u00f3w. W 1957 r. otrzyma\u0142 Oscara za muzyk\u0119 do filmu \u201eMost na rzece Kwai\u201d."@pl,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, CBE (* 21. Oktober 1921 in Northampton; \u2020 23. September 2006 in Norfolk) war ein englischer Komponist und Oscar-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Sir Malcolm Henry Arnold, CBE (21 October 1921 \u2013 23 September 2006) was an English composer. His output of works features music in many genres, including a cycle of nine symphonies, numerous concertos, concert works, chamber music, choral music and music for brass band and wind band. He wrote extensively for the theatre, with five ballets specially commissioned by the Royal Ballet, as well as two operas and a musical. He also produced scores for more than a hundred films, among these The Bridge on the River Kwai (1957), for which he won an Oscar."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u044c\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0410\u0440\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Malcolm Henry Arnold; 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u2015 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0438\u0447) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0432 12 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0412 16 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0415\u0449\u0451 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 (1941\u20151942), \u0432 1944 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u044e, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0435\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0443\u043c\u044b\u0448\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u043d\u0438\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u043d\u043e\u0433\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u043e\u043d \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\uff08Sir Malcolm (Henry) Arnold\u30011921\u5e7410\u670821\u65e5 - 2006\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u8fd1\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3002"@ja,
        "\u99ac\u723e\u5eb7\u00b7\u4ea8\u5229\u00b7\u4e9e\u8afe\u7235\u58eb\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Malcolm Henry Arnold\uff0c1921\u5e7410\u670821\u65e5\uff0d2006\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e9e\u8afe\u5e74\u8f15\u6642\u4ee5\u5c0f\u865f\u5bb6\u70ba\u5176\u4e3b\u8981\u8077\u696d\uff0c30\u6b72\u5f8c\u4ed6\u5247\u5c08\u6ce8\u65bc\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u548c\u5e03\u5217\u9813\u4e00\u6a23\u90fd\u662f\u7576\u6642\u82f1\u570b\u5f88\u6709\u540d\u6c23\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u800c\u4ed6\u5beb\u7684\u8f15\u97f3\u6a02\u5982\u5a01\u723e\u58eb\u821e\u66f2\u3001\u82f1\u683c\u862d\u821e\u66f2\u3001\u8607\u683c\u862d\u821e\u66f2\u3001\u611b\u723e\u862d\u821e\u66f2\u548c\u5eb7\u74e6\u8033\u821e\u66f2\u7686\u70ba\u4ed6\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Arnold>,
        <http://viaf.org/viaf/2655382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdfa63ba-a0d2-447b-b6d4-1c6bfbc11352>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Arnold.
doremus_artist:bf9e57d6-88fa-3ac4-bd00-cf17b2a43a4d
    rdfs:comment
        "Yoav Talmi (nacido en el Kibutz Merhavia, Mandato Brit\u00e1nico de Palestina, en 1943) es un director de orquesta y compositor israel\u00ed. En la actualidad, es Director titular y art\u00edstico de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Quebec. Ha sido tambi\u00e9n principal Director invitado de la Orquesta de C\u00e1mara de Tel Aviv."@es,
        "Yoav Talmi OQ (Hebrew: \u05d9\u05d5\u05d0\u05d1 \u05ea\u05dc\u05de\u05d9\u200e\u200e; born April 28, 1943 in Kibbutz Merhavia, Mandate Palestine) is an Israeli conductor and composer. He studied  composition and orchestral direction first in Israel, at the Rubin Academy of Music in Tel Aviv, and then in the United States, at the Juilliard School. In 1966, he was awarded the Koussevitzky Conducting Prize at the Tanglewood Music Center. In 1973, he won the Rupert Foundation Conducting Competition in London."@en,
        "Yoav Talmi, n\u00e9 le 28 avril 1943, est un chef d'orchestre et un compositeur isra\u00e9lien."@fr,
        "\u30e8\u30a2\u30d5\u30fb\u30bf\u30eb\u30df\uff08Yoav Talmi\u30011943\u5e744\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 1969\u5e74\u3001\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ad\u30fc\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3002 \u30b5\u30f3\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u65b0\u65e5\u672c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u672d\u5e4c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306b\u5ba2\u6f14\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85873617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoav_Talmi>,
        <http://viaf.org/viaf/85873617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/705021d7-b97f-444b-b4e0-42e18821c15a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoav_Talmi.
doremus_artist:bfd3dd46-d3b7-3ba4-9673-04650a52b441
owl:sameAs viaf:71135267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71135267>.
doremus_artist:bfe00bc9-6fc7-3e10-b4a6-92cc394663e2
owl:sameAs viaf:39692511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39692511>.
doremus_artist:bff4cacb-26d9-3416-bd12-da470b69c2b5
    dbp:birthPlace dbr:Calais;
    rdfs:comment
        "Ida Rose Esther Gotkovsky (* 26. August 1933 in Calais, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Komponistin und Pianistin."@de,
        "Ida Rose Esther Gotkovsky (26 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Calais, France) est une compositrice et pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "Ida Rose Esther Gotkovsky (Calais, 26 augustus 1933) is een Franse componiste en pianiste."@nl,
        "Ida Rose Esther Gotkovsky (born 26 August 1933) is a French composer and pianist. She is currently a professor of music theory at the Conservatoire National Superieur de Musique in France."@en,
        "\u30a4\u30c0\u30fb\u30ed\u30bc\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30fb\u30b4\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Ida Rose Esther Gotkovsky, 1933\u5e748\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6d41\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79168319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ida_Gotkovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/79168319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ida_Gotkovsky.
doremus_artist:c0da1351-262a-3f33-8a19-a349228a68d8
owl:sameAs viaf:17491152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17491152>.
doremus_artist:c13d3268-7eea-3e4b-bf88-eba5b0f19a66
owl:sameAs viaf:14964512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964512>.
doremus_artist:c18472e5-947e-350b-ac49-23c795668c22
owl:sameAs viaf:49418129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418129>.
doremus_artist:c1d3c620-62cd-3f9d-bc53-686bde271772
    dbp:birthPlace res:Ouélessébougou;
    rdfs:comment
        "Idrissa Soumaoro, n\u00e9 en 1949 \u00e0 Ou\u00e9less\u00e9bougou, est un chanteur et musicien malien."@fr;
    owl:sameAs viaf:262314290;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Idrissa_Soumaoro>,
        <http://viaf.org/viaf/262314290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Idrissa_Soumaoro.
doremus_artist:c1e2e9de-1892-319d-a89f-5890a627a535
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """James Henry "Jimmy" Jones (December 30, 1918, Memphis, Tennessee \u2013 April 29, 1982, Burbank, California) was an American jazz pianist and arranger."""@en,
        "Jimmy Jones (* 30. Dezember 1918 in Memphis, Tennessee als James Henry Jones; \u2020 29. April 1982 in Burbank, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Arrangeur des Swing und des Modern Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:100229577;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Jones_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100229577>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0fd2d09-eda7-45e2-b7da-beee70c5e271>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Jones_1947_(Gottlieb_04671).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Jones_(pianist)>.
doremus_artist:c1f2eb37-ec95-3547-8e07-80520a26b049
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    rdfs:comment
        "Dall'aprile del 2012 \u00e8 ministro della cultura e del turismo nel governo di Macky Sall. Ha sviluppato un genere di musica popolare senegalese, noto come mbalax, un misto tra le tradizionali percussioni (griot) usate nei canti di preghiera, con arrangiamenti afro-cubani."@it,
        "Youssou Madjigu\u00e8ne N'Dour n\u00e9 le 1er octobre 1959 \u00e0 Dakar (S\u00e9n\u00e9gal), est un auteur-compositeur, interpr\u00e8te et musicien s\u00e9n\u00e9galais. \u00ab Roi du mbalax \u00bb au S\u00e9n\u00e9gal, chanteur africain \u00e0 la renomm\u00e9e internationale, il est \u00e9galement patron de presse \u00e0 partir de 2003 et de la fondation du groupe Futurs M\u00e9dias. Il s'engage dans le mouvement anti-Wade et devient, au sein du gouvernement de Abdoul Mbaye, ministre de la Culture et du Tourisme du S\u00e9n\u00e9gal \u00e0 partir du 4 avril 2012 puis ministre du Tourisme et des Loisirs du 29 octobre 2012 au 2 septembre 2013, avant d'\u00eatre rattach\u00e9 au pr\u00e9sident Macky Sall comme ministre-conseiller."@fr,
        "Youssou N'Dour (Dakar, 1 oktober 1959) is een Senegalees zanger, musicus en politicus. Hij hielp mee de hedendaagse muziek in Senegal uit te bouwen, meer speciaal een vorm die in de plaatselijke Wolof-taal mbalax genoemd wordt: een mengeling van de traditionele griot, met percussie en lofgezang en Afro-Cubaanse arrangementen en toevoegingen. Tussen april 2012 en september 2013 was hij minister van Toerisme in Senegal."@nl,
        "Youssou N'Dour (Dakar, 1\u00ba. de outubro de 1959) \u00e9 um compositor, int\u00e9rprete e m\u00fasico senegal\u00eas. Nasceu e cresceu no bairro da Medina em Dakar. Mu\u00e7ulmano e seguidor do sufismo, \u00e9 pai de v\u00e1rios filhos e tinha duas esposas (Mamy Camara e A\u00efda Coulibaly). Em junho de 2007, divorciou-se da primeira, Mamy, com quem teve quatro filhos, depois de 17 anos de casamento. Trabalhou com artistas de renome como Peter Gabriel, Paul Simon e o camaron\u00eas Manu Dibango. Em 2004 participou do CD Agir R\u00e9agir em favor das v\u00edtimas do terremoto que atingiu a regi\u00e3o de Al-Hoceima, no Marrocos."@pt,
        """Youssou N'Dour (French pronunciation: \u200b[jusu n\u02c8du\u0281]; born 1 October 1959) is a Senegalese singer, songwriter, composer, occasional actor, businessman and a politician. In 2004, Rolling Stone described him as, "perhaps the most famous singer alive" in Senegal and much of Africa. From April 2012 to October 2012, he was Senegal's Minister of Tourism and Culture, and from October 2012 to September 2013, he was Senegal's Minister of Tourism and Leisure. In 2006, N'Dour was cast as Olaudah Equiano in the film Amazing Grace."""@en,
        "Youssou N'Dour (IPA: [jusun\u0329\u02c8du\u02d0\u0280]) (n. Dakar; 1 de octubre de 1959) es un cantante y compositor senegal\u00e9s de fama mundial. Desde el comienzo de su carrera a principios de los a\u00f1os 1970, ayud\u00f3 al desarrollo del mbalax, la m\u00fasica popular de Senegal. Adem\u00e1s, en su pa\u00eds es un icono popular por su compromiso en asuntos sociales y culturales[cita requerida]. La mayor parte de su discograf\u00eda es en wolof, pero ha grabado discos y canciones tanto en franc\u00e9s como en ingl\u00e9s."@es,
        "Youssou N\u2019Dour (ur. 1 pa\u017adziernika 1959 w Dakarze) \u2013 senegalski kompozytor, wokalista i perkusista (z ludu Wolof\u00f3w), najszerzej obecnie znany muzyk Czarnej Afryki. Ma wysoki tembr g\u0142osu, obejmuj\u0105cego 5 oktaw, kt\u00f3ry wed\u0142ug opinii krytyk\u00f3w[potrzebny przypis] \u201ezawiera w sobie histori\u0119 Afryki\u201d (Rolling Stone). Dzia\u0142acz polityczny, minister kultury i turystyki (od 2012), ambasador dobrej woli UNICEF."@pl,
        "Youssou N\u2019Dour [jusun\u0329\u02c8du\u02d0\u0280] (* 1. Oktober 1959 in Dakar) ist ein senegalesischer S\u00e4nger und Komponist sowie Minister f\u00fcr Kultur und Tourismus im Senegal. Er entwickelte die heutige Popul\u00e4rmusik des Senegal mit, die auf Wolof als Mbalax bezeichnet wird. Sie ist eine Mischung der traditionellen Griot-Lobges\u00e4nge und der Perkussion des Senegal mit afro-kubanischen Arrangements. Er gilt als einer der einflussreichsten und erfolgreichsten K\u00fcnstler Afrikas."@de,
        "\u0419\u0443\u0441\u0441\u0443 \u041d\u2019\u0414\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Youssou N'Dour; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440, \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a. \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u064a\u0648\u0633\u0648 \u0646\u062f\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a (1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1959) \u0641\u064a \u062f\u0627\u0643\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0633\u0646\u063a\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004\u060c \u0648\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u063a \u0633\u062a\u0648\u0646\u060c "\u0628\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644 \u0648\u062c\u0632\u0621 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0627"  \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0625\u0646\u0647 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0646\u0645\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u063a\u0627\u0644."""@ar,
        "\u30e6\u30c3\u30b9\u30fc\u30fb\u30f3\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\uff08Youssou N'Dour, 1959\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002 \u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5fa1\u6240\u3002\u7956\u56fd\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u306b\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3084\u6b27\u7c73\u306e\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30a8\u30c3\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3001\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u4e16\u754c\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u3001\u7c73\u56fd\u306e\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u8a8c\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3044\u3066\u751f\u5b58\u3059\u308b\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308d\u3046\u300d\u3068\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30bb\u30cd\u30ac\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u97f3\u697d\u5bb6\u5bb6\u7cfb\u30b0\u30ea\u30aa\uff08\u8a9e\u308a\u90e8\uff09\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u5f7c\u306f\u3001\u7956\u56fd\u306e\u697d\u5668\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u3092\u7528\u3044\u305f\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u30ab\u30ea\u30d6\u97f3\u697d\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u69d8\u3005\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u878d\u5408\u3057\u305f\u30f3\u30d0\u30e9\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u3053\u308c\u307e\u306720\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u6e21\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b7\u30e5\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30c0\u30ab\u30fc\u30eb (Super \u00c9toile de Dakar) \u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34647591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youssou_N'Dour>,
        <http://viaf.org/viaf/34647591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af081ea2-7a2c-4fbd-8200-92d62056b5f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YoussouNdour20090913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Youssou_N'Dour>.
doremus_artist:c20e7401-eac2-3bde-ab3a-aa86ffc6c7c2
    dbp:birthPlace dbr:Egypt;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062a\u0648\u0645 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Atom Egoyan)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1960, \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0643\u0646\u062f\u0649 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0645\u0635\u0631\u0649 \u0627\u0631\u0645\u064a\u0646\u0649 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u0629 \u0648\u0637\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0631\u0648\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645\u0629. \u062f\u0627\u0626\u0645\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0635\u0641 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b\u0647\u0627 \u0648\u0641\u0649 \u0628\u0646\u064a\u062a\u0647\u0627.\u062d\u0635\u0644 \u0623\u062c\u0648\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2008 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062f\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0628\u062f\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a."@ar,
        "Atom Egoyan (Armeens: \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576) (Ca\u00efro, Egypte, 19 juli 1960) is een Canadees filmregisseur van Armeense afkomst, een van de belangrijkere onafhankelijke filmmakers van zijn tijd. Egoyan maakt veel gebruik van films in films, video's en televisieschermen in zijn werk, waarbij hij het onvermogen van de media om de waarheid vast te leggen onderzoekt. De plot wordt zelden lineair verteld. Belangrijke thema's zijn zijn Armeense afkomst, vervreemding en isolatie. Egoyan heeft tevens enkele opera's geregisseerd."@nl,
        "Atom Egoyan (Cairo, 19 de Julho de 1960) \u00e9 um cineasta eg\u00edpcio, naturalizado canadiano, conhecido por diversos filmes que fizeram sucesso, \u00e0 parceria de Mychael Danna, como Fam\u00edlia Visualiza\u00e7\u00e3o (Family Viewing) (1987), O Ajustador (The Adjuster) (1991), Ex\u00f3tica (Exotica) (1994), O Futuro Radioso (The Sweet Hereafter) (1997), A Viagem de Felicia (Felicia's Journey) (1999), Ararat (2002) e Onde Est\u00e1 a Verdade? (Where the Truth Lies) (2005)."@pt,
        "Atom Egoyan (armenisch \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576; * 19. Juli 1960 in Kairo, \u00c4gypten) ist ein kanadisch-armenischer Regisseur."@de,
        "Atom Egoyan (en armenio, \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0535\u0572\u0578\u0575\u0561\u0576) es un director de cine independiente, que vive y trabaja en Canad\u00e1 y es de origen armenio. Algunos temas recurrentes de su trabajo son la alienaci\u00f3n y la soledad, que trata mediante personajes cuyas interacciones est\u00e1n mediadas por la tecnolog\u00eda, la burocracia u otras estructuras de poder. Algunas de sus pel\u00edculas siguen estructuras sin linealidad cronol\u00f3gica, en las cuales los acontecimientos se organizan de manera no secuencial con el fin de provocar reacciones emocionales en el espectador ocultando la clave de la historia. Su primera pel\u00edcula, Next of Kin, data de 1984. Algunas cintas notables de su carrera son Exotica, El dulce porvenir, Ararat y Where the Truth Lies."@es,
        "Atom Egoyan (w\u0142a\u015bc. Atom Yeghoyan; ur. 19 lipca 1960 w Kairze) \u2013 kanadyjski re\u017cyser, scenarzysta, monta\u017cysta, operator i producent filmowy pochodzenia ormia\u0144skiego."@pl,
        "Atom Egoyan est un r\u00e9alisateur, producteur de cin\u00e9ma et sc\u00e9nariste canadien d'origine arm\u00e9nienne, n\u00e9 le 19 juillet 1960 au Caire, en \u00c9gypte."@fr,
        "Atom Egoyan, CC (born July 19, 1960) is a Canadian director (of stage and film), writer, producer and former actor. Egoyan made his career breakthrough with Exotica (1994), a film set primarily in and around the fictional Exotica strip club. Egoyan's most critically acclaimed film is the drama The Sweet Hereafter (1997), and his biggest commercial success is the erotic thriller Chloe (2009). Egoyan has been nominated for two Academy Awards: Best Director and Best Adapted Screenplay, both for The Sweet Hereafter. He also won several awards at Cannes Film Festival, Toronto International Film Festival and Genie Awards."@en,
        "Ha ricevuto una candidatura all'Oscar al miglior regista per Il dolce domani."@it,
        "\u0410\u0442\u043e\u0301\u043c \u042d\u0433\u043e\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576, \u0430\u043d\u0433\u043b. Atom Egoyan; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u0451\u0440 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u0442\u0447\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u043a \u0431\u044e\u0440\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c."@ru,
        "\u30a2\u30c8\u30e0\u30fb\u30a8\u30b4\u30e4\u30f3 \uff08Atom Egoyan, 1960\u5e747\u670819\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u9a30\u00b7\u4f0a\u683c\u8a00\uff08\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0531\u057f\u0578\u0574 \u0537\u0563\u0578\u0575\u0561\u0576\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aAtom Egoyan\uff0c1960\u5e747\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u88d4\u7684\u52a0\u62ff\u5927\u7537\u5c0e\u6f14\uff0c\u81f4\u529b\u65bc\u767c\u6398\u95dc\u65bc\u6545\u9109\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u6b77\u53f2\u7684\u771f\u76f8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14969748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atom_Egoyan>,
        <http://viaf.org/viaf/14969748>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Atomegoya.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atom_Egoyan.
doremus_artist:c233fbf7-2a7f-3191-9be9-2716694f3202
owl:sameAs viaf:67759576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67759576>.
doremus_artist:c23d1aaa-a854-3b65-b948-c0b0185c597b
owl:sameAs viaf:286783851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286783851>.
doremus_artist:c279c5ff-0cb2-351d-8d95-fb2344c2ddec
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Conneaut,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Scottsdale,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Laura Boulton (1899 - 1980) foi uma etnomusic\u00f3loga norte-americana. \u00c9 conhecida pela grande cole\u00e7\u00e3o de fonogramas, filmes e fotografias de m\u00fasica tradicional, seus intrumentos e seus int\u00e9rpretes que recolheu um pouco por todo o mundo. Trabalhou tamb\u00e9m em Portugal, onde recolheu can\u00e7\u00f5es de Natal tradicionais, lan\u00e7adas em 1955 como Christmas Songs of Portugal."@pt,
        "Laura Theresa Crayton was born in Conneaut, Ohio on January 4, 1899. She studied voice at Western Reserve University and obtained a B.A. degree from Denison University. In 1925, she married Wolfrid Rudyard Boulton, Jr., who was an ornithologist and lecturer at the Carnegie Museums of Pittsburgh in Pittsburgh, Pennsylvania, on the ornithological staff of which she served in the early 1920s."@en;
    owl:sameAs viaf:59289007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laura_Boulton>,
        <http://viaf.org/viaf/59289007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laura_Boulton.
doremus_artist:c28a7219-e413-3a20-8d6e-c63360b3dfc8
owl:sameAs viaf:61742890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742890>.
doremus_artist:c2c447fa-1baf-3db4-8bf0-b47d72c589ac
    rdfs:comment
        "Anne-Marie Peysson est une ancienne speakerine et journaliste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Saint-Disdier  en D\u00e9voluy, le 24 juillet 1935.\u2191 Who's Who in France 2001-2002."@fr;
    owl:sameAs viaf:14775044;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Anne-Marie_Peysson>,
        <http://viaf.org/viaf/14775044>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tirage_au_sort_de_la_Coupe_de_France_chez_RTL.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anne-Marie_Peysson.
doremus_artist:c2d63e60-9256-35eb-86ce-5491dac7d3bc
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Alain Trudel (born in Montreal, Quebec 13 Jun 1966) is a Canadian Conductor, trombonist and composer. Music Director of Orchestra London Canada, l\u2019Orchestre Symphonique de Laval, as well as Principal Guest Conductor of the Victoria Symphony Orchestra, Alain Trudel is one of the most sought after conductors on the Canadian Scene. From 2006 to 2008 Trudel was the conductor of the CBC Radio Orchestra, bringing the orchestra to new heights of artistic quality as well as public critical acclaim. Trudel was also guest musical advisor for the Manitoba Chamber Orchestra in 2007."@en,
        "Alain Trudel, n\u00e9 le 13 juin 1966 \u00e0 Montr\u00e9al, est un chef d\u2019orchestre, tromboniste et compositeur canadien. Il est actuellement directeur artistique de l\u2019Orchestre symphonique de Laval, de l'Orchestra London Canada ainsi que premier chef d\u2019orchestre invit\u00e9 du Victoria Symphony. Il est l\u2019un des chefs d\u2019orchestre les plus en vue sur la sc\u00e8ne musicale canadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:49422336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Trudel>,
        <http://viaf.org/viaf/49422336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a8e933a-038e-4e9b-a648-a8268c39ecc6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Trudel.
doremus_artist:c2fd3922-fa62-3b06-9dba-671ba6fe772b
    rdfs:comment
        "Michael Hal\u00e1sz (born 1938) is a Hungarian classical conductor. Hal\u00e1sz began his musical career as principal bassoonist with the Philharmonia Hungarica. After working with that group for eight years, he trained as conductor in Essen, Germany, and his first engagement as conductor was at the Munich Staatstheater am G\u00e4rtnerplatz, from 1972 to 1975, where he conducted operetta productions."@en,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30e9\u30fc\u30b9\uff08Michael Hal\u00e1sz, 1938\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71592264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hal\u00e1sz>,
        <http://viaf.org/viaf/71592264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Halász.
doremus_artist:c3a99c30-7733-3bf1-ab9f-731d80b68ff8
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Allievo della Juilliard School di New York, compose molta musica da camera, ma anche opere teatrali."@it,
        "Vittorio Giannini (* 19. Oktober 1903 in Philadelphia; \u2020 28. November 1966 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist italienischer Abstammung. Giannini studierte aufgrund eines Stipendiums ab 1912 in Mailand am Konservatorium. 1917 kehrte er nach New York City zur\u00fcck und setzte seine Studien und die Graduierung an der Juilliard School of Music fort. Er lebte in Europa, wo seine Opern gro\u00dfen Erfolg hatten, bevor er sich 1939 in New York niederlie\u00df. Er unterrichtete an Juilliard School, der Manhattan School und am Curtis Institute. Giannini komponierte neben Opern vier Sinfonien, weitere Orchesterwerke, Chorwerke und Klavierst\u00fccke. Am bekanntesten wurde seine Oper The Taming of the Shrew (Der Widerspenstigen Z\u00e4hmung, 1953)."@de,
        "Vittorio Giannini (October 19, 1903, Philadelphia \u2013 November 28, 1966, New York City) was a neoromantic American composer of operas, songs, symphonies, and band works."@en,
        "Vittorio Giannini est un compositeur am\u00e9ricain de symphonies, d'op\u00e9ras et de chants. Il est n\u00e9 le 19 octobre 1903 \u00e0 Philadelphie, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 28 novembre 1966 \u00e0 New York."@fr,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Vittorio Giannini\u30011903\u5e7410\u670819\u65e5 - 1966\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u53d7\u3051\u30661912\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011917\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u623b\u3063\u3066\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7814\u7a76\u3092\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u524d\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u30011964\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30fc\u30b9\u30ab\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca\u82b8\u8853\u5b66\u6821\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u30014\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f1953\u5e74\u306e\u300c\u3058\u3083\u3058\u3083\u99ac\u306a\u3089\u3057\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Giannini>,
        <http://viaf.org/viaf/39564238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d6cde16-2395-4a2c-9c2d-86ceb2f9595d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Giannini.
doremus_artist:c3c99486-e16b-3932-b180-ffca681d7508
owl:sameAs viaf:34662784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34662784>.
doremus_artist:c3fcb0c3-69be-39c6-8e1c-bd6eb34ea76d
owl:sameAs viaf:66137803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66137803>.
doremus_artist:c440e2cf-be7d-30da-9b9a-b1e4ebb4c46d
    rdfs:comment
        "Stefan Herheim (* 13. M\u00e4rz 1970 in Oslo, Norwegen) ist ein norwegischer Opernregisseur, der an zahlreichen B\u00fchnen im deutschsprachigen Raum, in Skandinavien, den Benelux- und den baltischen Staaten t\u00e4tig ist."@de,
        "Stefan Herheim (Oslo, Noruega, 13 de marzo de 1970) es un director de escena noruego que ha dirigido controvertidas producciones en la escena alemana, noruega, de los Pa\u00edses Bajos y de los pa\u00edses b\u00e1lticos. Su labor en \u00f3pera lo destacan en producciones \u00f3pera de Wagner."@es,
        "Stefan Herheim (born Oslo, 13 March 1970), is a Norwegian opera director, based in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:187109232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Herheim>,
        <http://viaf.org/viaf/187109232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Herheim.
doremus_artist:c4609ff5-f4a3-37f6-9048-570b9f58764b
owl:sameAs viaf:46970286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970286>.
doremus_artist:c5131e19-6566-3192-b055-e8ba3eeac4f5
owl:sameAs viaf:66661809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661809>.
doremus_artist:c5173c0b-60e4-3b6f-9721-223bdff73836
    rdfs:comment
        "Gordon Fergus-Thompson FRCM (born 9 March 1952) is an English concert pianist."@en,
        "Gordon Fergus-Thompson es un pianista cuyo repertorio incluye 45 conciertos y un gran n\u00famero de programas que abarcan todos los per\u00edodos desde Bach hasta Webern."@es;
    owl:sameAs viaf:293158027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Fergus-Thompson>,
        <http://viaf.org/viaf/293158027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Fergus-Thompson.
doremus_artist:c5234bae-b924-30f0-916e-08782fb4d1ce
owl:sameAs viaf:2069660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2069660>.
doremus_artist:c5917b6c-b830-3d43-8be9-5efa18bb7b7c
owl:sameAs viaf:15036006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15036006>.
doremus_artist:c5c3b8d1-eeac-3145-a35f-42edc03474e8
    dbp:birthPlace dbr:Huyton;
    rdfs:comment
        "John McCabe (Commandeur in de O.B.E) (Huyton, 21 april 1939 \u2013 13 februari 2015) was een Brits componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "John McCabe (n\u00e9 \u00e0 Huyton, Merseyside, le 21 avril 1939, et mort le 13 f\u00e9vrier 2015) est un compositeur et pianiste britannique."@fr,
        "John McCabe (ur. 21 kwietnia 1939 w Huytonie, zm. 13 lutego 2015 w Rochesterze) \u2013 brytyjski pianista i kompozytor."@pl,
        "John McCabe CBE (* 21. April 1939 in Huyton, Merseyside; \u2020 13. Februar 2015 in London) war ein englischer Pianist und Komponist."@de,
        "John McCabe, CBE (21 April 1939 \u2013 13 February 2015) was a British composer and pianist. He created works in many different forms, including symphonies, ballets, and solo works for the piano. He served as principal of the London College of Music from 1983 to 1990. Guy Rickards described him as \"one of Britain\u2019s finest composers in the past half-century\" and \"a pianist of formidable gifts and wide-ranging sympathies.\""@en;
    owl:sameAs viaf:76395606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_McCabe_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/294837384>,
        <http://viaf.org/viaf/76395606>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96df4f19-232c-4215-9a9c-aeacc2378655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_McCabe_(composer)>.
doremus_artist:c5d5735c-1095-3ed4-a20f-1208ab9567f9
    owl:sameAs viaf:34644407;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/846be3c9-5f94-46ab-97b9-531335dd3658>.
doremus_artist:c5e96e88-13ea-3b87-89bc-5b21a772ef96
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Watford;
    rdfs:comment
        "Alan Bush (* 22. Dezember 1900 in London; \u2020 31. Oktober 1995 in Watford) war ein englischer Komponist, Pianist, Chorleiter und Musikp\u00e4dagoge. Bush besuchte die Highgate School und studierte dann an der Royal Academy of Music bei Frederick Corder. Weitere Studien in Philosophie und Musikwissenschaft betrieb er in Berlin. Sp\u00e4ter erhielt er Kompositionsunterricht von John Ireland und nahm Klavierstunden bei Benno Moiseiwitsch und Artur Schnabel. Zwischen 1925 und 1978 lehrte Bush selbst an der Royal Academy of Music. Er war \u00fcberzeugter Marxist, dirigierte die London Labour Choral Union und hatte seit 1936 den Vorsitz Workers\u2019 Music Association inne. Seine politische Einstellung ist in vielen Werken sp\u00fcrbar und f\u00fchrte zur weitgehenden Ignorierung Bushs im britischen Musikleben nach dem Zweiten"@de,
        "Alan BushFichier:Bundesarchiv Bild 183-13756-0002, Berlin, Arbeiterkonferenz der Schriftsteller und Komponisten.jpg Alan Bush (\u00e0 droite) avec Stephan Hermlin, 1952 Alan Dudley Bush (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1900 \u00e0 Londres \u2013 mort le 31 octobre 1995 \u00e0 Watford) est un pianiste et compositeur britannique. Communiste convaincu, son engagement politique occupait une place pr\u00e9pond\u00e9rante dans sa musique."@fr,
        "Alan Dudley Bush (22 December 1900 \u2013 31 October 1995) was a British composer and pianist. He was a committed communist, and politics sometimes provided central themes in his music."@en,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Alan Bush\u30011900\u5e7412\u670822\u65e5 - 1995\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47027637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/47027637>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-13756-0002,_Berlin,_Arbeiterkonferenz_der_Schriftsteller_und_Komponisten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Bush.
doremus_artist:c60c56f1-a2ef-3102-8f02-2b1e79a6faa1
owl:sameAs viaf:77446638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77446638>.
doremus_artist:c6599627-bfce-3659-93a5-a6b101894561
    rdfs:comment
        "Bernard Fort (8 juin 1954, Lyon, France) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Lyon, France.Cofondateur et responsable du Groupe musiques vivantes de Lyon (GMVL France) depuis 1976, Bernard Fort enseigne la musique acousmatique \u00e0 l'\u00c9cole nationale de musique (Villeurbanne, France) depuis 1982, et partage le reste de son temps entre la composition et l'ornithologie. Son travail musical est enti\u00e8rement consacr\u00e9 au genre acousmatique."@fr;
    owl:sameAs viaf:24787096;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Fort>,
        <http://viaf.org/viaf/24787096>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Fort.
doremus_artist:c7049c65-55df-3994-85ba-f75ec94453f6
owl:sameAs viaf:27264288; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264288>.
doremus_artist:c70aa1c2-cd01-3d11-b143-fd0f510fb0fa
owl:sameAs viaf:47057964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47057964>.
doremus_artist:c7447d03-2275-387f-a0fc-213cec549a5b
    owl:sameAs viaf:306044509;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306044509>,
        <http://viaf.org/viaf/39572532>.
doremus_artist:c768ab01-f7e6-39f4-a62d-029001fa5d3d
owl:sameAs viaf:119376163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119376163>.
doremus_artist:c79f7088-95e7-32ce-bc71-aabc8dba07a1
    dbp:birthPlace dbr:Oberelsbach;
    dbp:deathPlace dbr:Banz_Abbey;
    rdfs:comment
        "Johann Valentin Rathgeber (* 3. April 1682 in Oberelsbach; \u2020 2. Juni 1750 im Kloster Banz) war ein deutscher Benediktinerm\u00f6nch, Komponist, Organist und Chorleiter des Barock. Zur Erforschung der Biografie und der Werke Rathgebers wurde die Internationale Valentin-Rathgeber-Gesellschaft gegr\u00fcndet."@de,
        "Johann Valentin Rathgeber (3 April 1682 \u2013 2 June 1750) was a German composer, organist and choirmaster of the Baroque Era."@en,
        "Johann Valentin Rathgeber, n\u00e9 le 3 avril 1682 \u00e0 Oberelsbach et mort le 2 juin 1750 \u00e0 l'abbaye de Banz, est un compositeur, organiste et ma\u00eetre de ch\u0153ur allemand de l'\u00e9poque baroque."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30fc\u30c8\u30b2\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Johann Valentin Rathgeber, 1682\u5e744\u67083\u65e5 - 1750\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7579135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentin_Rathgeber>,
        <http://viaf.org/viaf/7579135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kirche_und_Rathgeberhaus_Oberelsbach.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentin_Rathgeber.
doremus_artist:c7e78c65-f424-3917-bf08-1b088ab40411
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "Keith Tippett (Bristol, 25 augustus, 1947) is een Britse jazzpianist en -componist."@nl,
        "Keith Tippett (Bristol, Reino Unido, 25 de agosto de 1947) es un pianista y compositor brit\u00e1nico de jazz."@es,
        "Keith Tippett (born Keith Graham Tippetts; 25 August 1947) is a British jazz pianist and composer."@en,
        "Keith Tippett (eigentl. Keith Graham Tippetts; * 25. August 1947 in Bristol, Gro\u00dfbritannien) ist einer der bedeutendsten Pianisten der britischen Jazz-Szene. Sein innovativer Stil hat nicht nur den Jazz seit den 1960er Jahren gepr\u00e4gt, sein markantes Spiel ist auch in der Rockmusik zu finden, u.a. auf Platten von King Crimson oder Working Week."@de,
        "Keith Tippett (\u00e0 l'origine Keith Graham Tippetts, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt, 1947 \u00e0 Bristol) est un pianiste de jazz et compositeur britannique. Keith Tippett a \u00e9t\u00e9 membre du groupe anglais King Crimson au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante-dix et a particip\u00e9 aux albums In the Wake of Poseidon , Lizard et Islands"@fr,
        "Keith Tippett, w\u0142a\u015bciwie Keith Graham Tippetts (ur. 25 sierpnia 1947 w Bristolu) \u2013 brytyjski pianista jazzowy, lider, aran\u017cer i kompozytor."@pl,
        "Ottimo pianista, ha saputo farsi apprezzare da una discreta cerchia di appassionati ma non ha mai avuto un travolgente successo di pubblico: raggiunse il massimo della fama nel momento in cui il rock stava soppiantando il jazz, genere che Tippett predilige. Oltre che comporre la musica e suonare nei suoi lavori solisti e in quelli delle svariate band di cui ha fatto parte, ha scritto musiche per film, per la televisione e brani di musica contemporanea per quartetti d'archi e per piano."@it,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30da\u30c3\u30c8\uff08Keith Tippett, 1947\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u30c8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19876652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Tippett>,
        <http://viaf.org/viaf/19876652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc128be-1d17-41c5-a863-33d4d3eb36d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Keith_Tippett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Tippett.
doremus_artist:c8156289-506c-3744-a75d-680f29beb032
owl:sameAs viaf:205132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205132>.
doremus_artist:c8254c75-647c-331e-98b7-ada8361763c4
owl:sameAs viaf:50617138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50617138>.
doremus_artist:c8c169cd-6054-352b-9736-070db1169eef
    owl:sameAs viaf:170370966;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170370966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2fcc1fb-790d-4368-969c-197dfa7f59f2>.
doremus_artist:c8f19185-bba1-376c-a3d9-387e1856304f
    owl:sameAs viaf:76579842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304919049>,
        <http://viaf.org/viaf/76579842>,
        <http://viaf.org/viaf/99727502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c10ff66-b763-411c-b4de-65c2cf710938>.
doremus_artist:c93b2ae8-c2f2-3228-87ce-7517830698cd
owl:sameAs viaf:76514050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76514050>.
doremus_artist:c9557ade-0f38-3980-9cc2-fefe0aa191e9
    rdfs:comment
        """Carl-Johan ("Loa") Falkman (born July 24, 1947) is a Swedish baritone singer and actor. After studying music, Falkman made his first major performance on the Royal Swedish Opera in 1973. In the 1990 Melodifestivalen (Swedish preselection contest for the Eurovision Song Contest), Falkman got the last place with his song "Symfonin" ("The Symphony"). He often plays pompous, vile characters like Wall-Enberg in J\u00f6nssonligan, Tillstr\u00f6m in Newsmakers or Factory Owner Persson in Kronjuvelerna."""@en;
    owl:sameAs viaf:32207474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loa_Falkman>,
        <http://viaf.org/viaf/32207474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aecc5c1-28c8-470b-8d49-b1eee29ca4f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loabild.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loa_Falkman.
doremus_artist:c98d9109-9351-3e7a-bc43-98b823dd1eeb
    rdfs:comment
        "N\u00e9 en 1960, Alain Celo est un altiste de l\u2019Orchestre national de Lorraine.Il a \u00e9crit une vingtaine d\u2019\u0153uvres, principalement instrumentales. Il a effectu\u00e9 au conservatoire de Metz un cursus complet d\u2019\u00e9criture puis de composition, avec Fran\u00e7ois Narboni, r\u00e9compens\u00e9 par le prix de la SACEM, et a \u00e9galement re\u00e7u les conseils de Claude Lefebvre et George Crumb. Ses influences vont de Debussy et Stravinski \u00e0 Ligeti, en passant par le jazz et les musiques ethniques."@fr;
    owl:sameAs viaf:37179909;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Celo>,
        <http://viaf.org/viaf/37179909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alain_Celo.
doremus_artist:c9a94b61-5314-3fe0-9c56-042f82f1c973
owl:sameAs viaf:46949056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949056>.
doremus_artist:ca13d430-149e-326b-b07d-b342607bd63a
owl:sameAs viaf:81289555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81289555>.
doremus_artist:ca613d34-13ff-302d-99c0-23ca7ec60c2e
    dbp:birthPlace dbr:Hampstead;
    rdfs:comment
        "Laurence Reginald Ward Johnson MBE (born 7 February 1927) is an English composer and bandleader who has written scores for dozens of film and television series and has been one of the most highly regarded arrangers of instrumental pop and swing music since in the 1950s with works often serving as stock production music."@en,
        "Laurie Johnson (* 7. Februar 1927 als Lawrence Reginald Ward Johnson in Hampstead) ist ein englischer Filmkomponist."@de,
        "Laurie Johnson est un compositeur et producteur britannique, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Hampstead (Royaume-Uni)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurie_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/37102199>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurie_Johnson.
doremus_artist:ca9ccef5-47ff-3d67-b01a-ffb99786bc8f
owl:sameAs viaf:64296385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64296385>.
doremus_artist:cb113956-2bee-3c31-b415-b41963caed56
owl:sameAs viaf:33378297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33378297>.
doremus_artist:cb2013ab-605c-3d7e-a850-f3019b064b2c
    owl:sameAs viaf:79176972;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12145542611796642438>,
        <http://viaf.org/viaf/79176972>.
doremus_artist:cb6023b4-8959-3043-9c67-106d6c2f912e
owl:sameAs viaf:14984802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984802>.
doremus_artist:cba9e2d6-201b-3700-a97f-31546347c1c7
owl:sameAs viaf:4727385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4727385>.
doremus_artist:cbd309e0-eb8a-359c-ab02-80e98ba1c1e0
    owl:sameAs viaf:78408990;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78408990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc5c4fec-ea32-4704-b2b4-328ce70054d1>.
doremus_artist:cc15737e-361a-35ba-9c7f-ed99534efb41
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Paul Gilson (* 15. Juni 1865 in Br\u00fcssel; \u2020 3. April 1942 ebenda) war ein belgischer Komponist."@de,
        "Paul Gilson (15 czerwca 1865 w Brukseli, zm. 3 kwietnia 1942 tam\u017ce) \u2013 belgijski kompozytor i pedagog."@pl,
        "Paul Gilson (Bruselas, 15 de junio de 1865 \u2013 Bruselas, 3 de abril de 1942), fue un compositor belga. Recibi\u00f3 las primeras lecciones de m\u00fasica del organista del lugar. A los 17 a\u00f1os se traslad\u00f3 a Bruselas donde escuch\u00f3 los consejos de Gevaert, obteniendo en 1889 el Premio Roma (belga) con su cantata Sina\u00ef. En el Teatro Real de la Monnaie present\u00f3 Las Nibelungen y en un concierto popular Les Russes. Consigui\u00f3 el apoyo de Wagner y Rimski."@es,
        "Paul Gilson (Brussel, 15 juni 1865 - aldaar, 3 april 1942) was een Belgisch componist en hoogleraar in de muziek. Hij was de tweede zoon \u2013 zijn broer Charles was tien jaar ouder \u2013 van Victor Gilson en Jeannette Van der Borght."@nl,
        "Paul Gilson (Brussels, 15 June 1865 - Brussels, 3 April 1942) was a Belgian musician and composer."@en,
        "Paul Gilson est un compositeur et p\u00e9dagogue belge, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 15 juin 1865, et mort dans cette ville le 3 avril 1942."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0416\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0444\u0440. Paul Gilson; 1865 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00abSinai\u00bb, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e \u00abLa mer\u00bb, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u044e, \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b, \u00abSuite pastorale\u00bb, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u00abAlvar\u00bb, \u00abLes pauvres gens\u00bb, \u00abThamara\u00bb, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u044b \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:47029734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gilson>,
        <http://viaf.org/viaf/47029734>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gilson.
doremus_artist:cc49a099-d84d-38fb-b9df-6ad0b2fc1723
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Dopo gli studi di teologia e un primo periodo di tirocinio letterario orientato verso il classicismo francese, Ewald entr\u00f2 in contatto con la colonia di letterati tedeschi a Copenaghen. Questa esperienza e l'incontro con Klopstock determinarono una svolta nella sua produzione. Al poeta tedesco furono infatti ispirati la tragedia Rolf Krage (1770) e il dramma mitologico La morte di Balder, ambientato nel mondo degli eroi nordici, e I pescatori (1779), la sua migliore opera, che conteneva anche Re Cristiano stava accanto all'albero maestro, inno nazionale."@it,
        "Johannes Ewald (* 18. November 1743 in Kopenhagen; \u2020 17. M\u00e4rz 1781 in Kopenhagen) war ein d\u00e4nischer Dichter. Mit ihm begann die neuere Periode der d\u00e4nischen Literatur. Er wurde als der Sohn eines streng pietistischen Predigers geboren, kam fr\u00fch verwaist in die Domschule zu Schleswig, entlief eines Tags aus Liebe zur Freiheit dem pedantischen Schulzwang und begann 1758 in Kopenhagen Theologie zu studieren. Aus Abenteuerlust trat er bald hernach zu Magdeburg in ein Infanterieregiment, desertierte hier, wurde \u00f6sterreichischer Tambour, dann Unteroffizier und nahm 1759 und 1760, w\u00e4hrend des Siebenj\u00e4hrigen Krieges, an mehreren Gefechten teil, entwich wiederum und kehrte nach Kopenhagen zur\u00fcck, wo er seine theologischen Studien fortsetzte."@de,
        "Johannes Ewald (18 November 1743 \u2013 17 March 1781) was a Danish national dramatist and poet. The lyrics of a song from one of his plays are used for one of the Danish national anthems, Kong Christian stod ved h\u00f8jen mast. Normally regarded as the most important Danish poet of the second half of the 18th century, he led a short and troubled life, marked by alcoholism and poor health."@en,
        "Johannes Ewald (18 de noviembre de 1743, Copenhague - 17 de marzo de 1781, Copenhague) fue un dramaturgo y poeta dan\u00e9s del Prerromanticismo. Era hijo de un vicario pietista, Enevold Ewald, nieto de la tambi\u00e9n pietista Marie Wulf. Qued\u00f3 hu\u00e9rfano a muy temprana edad y a los quince a\u00f1os se escap\u00f3 y se alist\u00f3 en el ej\u00e9rcito prusiano, siendo unido a un regimiento de artiller\u00eda en Magdeburgo en vez de a los h\u00fasares, como le hab\u00edan prometido. Combati\u00f3 en la Guerra de los siete a\u00f1os, desert\u00f3 y entr\u00f3 al servicio de los austriacos. Pero tras unos meses m\u00e1s volvi\u00f3 a desertar, regres\u00f3 a su casa y comenz\u00f3 a dedicarse seriamente a los estudios teol\u00f3gicos. Pero, aunque se educ\u00f3 como un te\u00f3logo, su verdadero inter\u00e9s era la literatura. Una pasi\u00f3n infeliz por una chica, Arendse, inspir\u00f3 su poes\u00eda amorosa po"@es,
        """Johannes Ewald (18 listopada 1743-17 marca 1781) \u2013 du\u0144ski poeta i dramaturg. Johannes Ewald napisa\u0142 90 wierszy i dwie sztuki. Jego najbardziej pami\u0119tnym utworem jest dzisiejszy hymn Danii Kong Kristian ("Kr\u00f3l Krystian") pochodz\u0105cy z dramatu Fiskere ("Rybacy"). Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Ewalda klasyfikuje si\u0119 mi\u0119dzy klasycyzmem a romantyzmem."""@pl,
        "Johannes Ewald (Copenhaga, 18 de Novembro de 1743 - 17 de Mar\u00e7o de 1781) foi um poeta dinamrqu\u00eas do s\u00e9culo XVIII. Ewald Sofreu influ\u00eancias de Klapstock, Corneille e, Shakespeare e de lendas n\u00f3rdicas. Escreveu odes, cantatas, romances e dramas."@pt,
        "Johannes Ewald, n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 18 novembre 1743 et mort dans la m\u00eame ville le 17 mars 1781, est un po\u00e8te et dramaturge danois. Il fait partie des plus importants \u00e9crivains danois du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633 \u0625\u064a\u0641\u0627\u0644 (1743 - 1781 \u0645) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u062f\u0627\u0646\u0645\u0631\u0643\u064a. \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u00ab\u0635\u064a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0645\u0643\u00bb (\u0639\u0627\u0645 1779 \u0645)."@ar;
    owl:sameAs viaf:29597948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johannes_Ewald>,
        <http://viaf.org/viaf/29597948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44438417-1128-46ec-baef-0668420636b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannes_Evald.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johannes_Ewald.
doremus_artist:cc4f4690-ef11-3333-91e7-0b8136995036
    rdfs:comment
        "Giovanni Verrando, n\u00e9 en 1965 \u00e0 San Remo, est un compositeur italien contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:66378462;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giovanni_Verrando>,
        <http://viaf.org/viaf/66378462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Verrando.
doremus_artist:cc59c008-0277-322d-9582-bf85df45c64d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Franz Salmhofer (* 22. J\u00e4nner 1900 in Wien; \u2020 22. September 1975 ebenda) war ein vielfach preisgekr\u00f6nter \u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Dichter."@de,
        "Franz Salmhofer (22 January 1900 \u2013 22 September 1975) was an Austrian composer, clarinetist, conductor and poet. He studied the clarinet, composition and musicology in Vienna and was a pupil of Franz Schreker and Franz Schmidt. From 1929 to 1945 Salmhofer served as Kapellmeister of the Burgtheater, from 1945 to 1954 he was director of the Vienna State Opera and followed by the Vienna Volksoper from 1956 to 1963. Salmhofer died at age 75 in the city of his birth, Vienna, Austria."@en,
        "Franz Salmhofer (22 de Janeiro de 1900 - 22 de Setembro de 1975) foi um compositor, clarinetista, maestro e poeta. Ele estudou clarinete, composi\u00e7\u00e3o e musicologia em Viena e foi aluno de Franz Schrejer e Franz Schmidt. De 1929 at\u00e9 1945, Salmhofer serviu como Kapellmeister do Burgtheater, de 1945 at\u00e9 1954 ele foi o diretor da \u00d3pera Estatal de Viena, seguido pela \u00d3pera das Pessoas de Viena. de 1956 at\u00e9 1963. Salmhofer morreu aos setenta e cinco anos, na sua cidade natal, Viena, \u00c1ustria."@pt,
        "Franz Salmhofer, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 22 janvier 1900 et mort dans cette ville le 22 septembre 1975, est un compositeur, chef d'orchestre et  po\u00e8te autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:20519793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Salmhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/20519793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Salmhofer.
doremus_artist:ccfdbb6c-5fe0-316d-a04e-57c659ba8f9f
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Alexander Sergeyevich Dmitriyev (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432; born in Leningrad on January 19, 1935) is a Russian conductor of orchestral and choral music and opera. He has been director of the Symphony Orchestra of the Karel Autonomous Republic, and Principal Conductor of the Maly Academic Opera House in Leningrad. Since 1977 he has been Chief Conductor and Artistic director of the Academic Symphony Orchestra of the St. Petersburg Philharmonia. He has toured many countries worldwide performing a wide range of musical periods and styles. In 2005, he was awarded the Order of Honour for Merit in the field of Culture and Art by Vladimir Putin."@en,
        "Alexandre Sergue\u00efevitch Dmitriev (russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432) (n\u00e9 le 19 janvier 1935) est un chef d'orchestre et p\u00e9dagogue russe. Il est d\u00e9cor\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1990, et re\u00e7oit le Prix d\u2019\u00c9tat de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie en 2000."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432 (\u0440. 1935) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2000)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Alexander Dmitriev,1935\u5e741\u670819\u65e5 -\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54334890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Sergeyevich_Dmitriyev>,
        <http://viaf.org/viaf/54334890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Sergeyevich_Dmitriyev.
doremus_artist:cd2a4176-b5bf-3ebe-8b88-55fa70628e6e
owl:sameAs viaf:79878327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79878327>.
doremus_artist:cd48330c-4bd8-352a-8e09-f27f4baeac3d
owl:sameAs viaf:77768579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77768579>.
doremus_artist:cd608b63-4988-3473-9217-7bed28e8c197
owl:sameAs viaf:49408468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408468>.
doremus_artist:cd7c2c0c-a817-3cb6-bf2d-6feb9214925a
owl:sameAs viaf:37100538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100538>.
doremus_artist:cd9cbfd5-7a61-3a9e-adaa-43b58cf05db7
owl:sameAs viaf:120183467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120183467>.
doremus_artist:ce33ec8c-6805-37c7-859f-312fb0e80c70
owl:sameAs viaf:12501841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501841>.
doremus_artist:ce92aae1-f2fc-3c68-85ad-cfde63797625
    dbp:birthPlace dbr:El_Puerto_de_Santa_María;
    dbp:deathPlace dbr:El_Puerto_de_Santa_María;
    rdfs:comment
        "Rafael Alberti (* 16. Dezember 1902 in El Puerto de Santa Mar\u00eda, Provinz C\u00e1diz; \u2020 27. Oktober 1999 in El Puerto de Santa Mar\u00eda) war ein spanischer Dichter. Er wird der sogenannten Generaci\u00f3n del 27 zugerechnet, die nach dem 300. Todestag von Luis de G\u00f3ngora benannt ist, dessen Werke sie bekannter machen wollte. 1925 erhielt er den Nationalpreis f\u00fcr Literatur, 1964 den Internationalen Lenin-Friedenspreis, 1981 den Nationalpreis f\u00fcr Theater und 1983 wurde ihm der Cervantes-Preis verliehen; 1995 die Ehrendoktorw\u00fcrde durch die Polytechnische Universit\u00e4t Valencia."@de,
        "Rafael Alberti (El Puerto de Santa Mar\u00eda, 16 december 1902 \u2013 aldaar, 27 oktober 1999) was een Spaans schrijver en dichter."@nl,
        """Rafael Alberti (El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1dis, 16 de dezembro de 1902  \u2014 El Puerto de Santa Mar\u00eda, 28 de outubro de 1999) foi um poeta espanhol, membro da chamada Gera\u00e7\u00e3o de 27. Nasceu numa fam\u00edlia de origem italiana que negociava com vinho em C\u00e1dis. Foi vencedor em 1925 do pr\u00eamio Nacional de Literatura espanhol por seu primeiro livro, Marinero en Tierra. \u00c9 considerado um dos maiores literatos da chamada "Idade de Prata" da literatura espanhola, a qual termina com o advento da Guerra Civil Espanhola, em 1936."""@pt,
        "Rafael Alberti (ur. 16 grudnia 1902 w El Puerto de Santa Mar\u00eda w okolicy Kadyksu, zm. 28 pa\u017adziernika 1999 tam\u017ce) \u2013 hiszpa\u0144ski poeta i dramatopisarz, cz\u0142onek \u201epokolenia 27\u201d. Uznawany za jednego z najwa\u017cniejszych pisarzy \u201esrebrnego wieku\u201d (La Edad de Plata) literatury hiszpa\u0144skiej."@pl,
        "Rafael Alberti Merello (16 December 1902 \u2013 28 October 1999) was a Spanish poet, a member of the Generation of '27. He is considered one of the greatest literary figures of the so-called Silver Age of Spanish Literature, and he won numerous prizes and awards. He died aged 96.After the Spanish Civil War, he went into exile because of his Marxist beliefs. On his return to Spain after the death of Franco, he was named Hijo Predilecto de Andaluc\u00eda in 1983 and Doctor Honoris Causa by the Universidad de C\u00e1diz in 1985."@en,
        "Rafael Alberti Merello (El Puerto de Santa Mar\u00eda, C\u00e1diz, 16 de diciembre de 1902 - ib\u00eddem, 28 de octubre de 1999) fue un escritor espa\u00f1ol, especialmente reconocido como poeta, miembro de la Generaci\u00f3n del 27. Est\u00e1 considerado uno de los mayores literatos espa\u00f1oles de la llamada Edad de Plata de la literatura espa\u00f1ola. Cuenta en su haber con numerosos premios y reconocimientos. Public\u00f3 sus memorias bajo el t\u00edtulo de La arboleda perdida."@es,
        "Rafael Alberti Merello, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1902 \u00e0 El Puerto de Santa Mar\u00eda, province de Cadix, et mort au m\u00eame endroit le 28 octobre 1999 (\u00e0 96 ans), est un po\u00e8te et dramaturge espagnol appartenant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration de 27. Il re\u00e7oit le prix national de Po\u00e9sie en 1924 et le prix Cervantes en 1983."@fr,
        "\u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Rafael Alberti; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1902, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0430\u0434\u0438\u0441\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u042d\u043b\u044c-\u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0434\u0435-\u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1965)."@ru,
        "\u0631\u0627\u0641\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u064a \u0645\u064a\u0631\u064a\u064a\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Rafael Alberti Merello) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0644\u062c\u064a\u0644 27 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627\u060c \u0642\u0627\u062f\u0634 \u0641\u064a 16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1902. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1925 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u062d\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0633\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629 \u0644\u0647 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0630\u0627\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u062e\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628. \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a\u064a \u0641\u064a \u0628\u0648\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u064a 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1999."@ar,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e]:Rafael Alberti Merello\u30011902\u5e7412\u670816\u65e5 - 1999\u5e7410\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 1925\u5e74\u306b\u51e6\u5973\u8a69\u96c6\u300e\u9678\u306e\u8239\u4e57\u308a (es:Marinero en tierra)\u300f\u3092\u8457\u3057\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u56fd\u6c11\u6587\u5b66\u8cde\u306e\u6700\u521d\u306e\u53d7\u8cde\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30011983\u5e74\u306b\u30bb\u30eb\u30d0\u30f3\u30c6\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u521d\u671f\u306f\u753b\u5bb6\u3092\u76ee\u6307\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6587\u5b66\u6d3b\u52d5\u3092\u3059\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30b7\u30e5\u30eb\u30ec\u30a2\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f1929\u5e74\u306b\u8457\u3055\u308c\u305f\u300e\u5929\u4f7f\u305f\u3061\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002 1931\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u304c\u8d77\u3053\u308a\u30011939\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u4ea1\u547d\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u306e\u306f1977\u5e74\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1999\u5e7410\u670828\u65e5\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51683733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Alberti>,
        <http://viaf.org/viaf/51683733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberti002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Alberti.
doremus_artist:ceda834d-bc47-36c8-99c1-9194526c6b9f
owl:sameAs viaf:16188226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16188226>.
doremus_artist:cefb127b-0897-3e16-b4df-a495db73c0a1
owl:sameAs viaf:59276157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276157>.
doremus_artist:cefc4cdf-7870-320f-8a62-b4ccc5ffb211
owl:sameAs viaf:95329598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95329598>.
doremus_artist:cf2fb12c-c1c9-3f68-b536-2307c2235604
    owl:sameAs viaf:266843683;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266843683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6afa2cca-c459-4ad4-8325-9fe769d700a2>.
doremus_artist:cf950f11-014f-3302-a2ce-b7a5a4f2f435
owl:sameAs viaf:22336764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22336764>.
doremus_artist:d028dcab-7222-322e-ac38-f0d0f1281343
owl:sameAs viaf:61743089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743089>.
doremus_artist:d09d8151-c15a-3103-b828-19d5bd922c79
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Marco Marazzoli (1602? \u2013 26 January 1662) was an Italian priest and Baroque music composer."@en,
        "Marco Marazzoli (Parma, 1602\u2013 Roma, 26 de enero de 1662) fue un sacerdote y compositor barroco italiano."@es,
        "Marco Marazzoli, n\u00e9 en 1619 \u00e0 Parme, mort le 26 janvier 1662 \u00e0 Rome, est un compositeur, chanteur et musicien italien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0430\u0446\u0446\u043e\u0301\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Marazzoli, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e-\u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco dall'Arpa); \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1602, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1662, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:23206858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Marazzoli>,
        <http://viaf.org/viaf/23206858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/de835daf-e940-415f-92d1-bf42be8ffc9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christina_barberini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Marazzoli.
doremus_artist:d0a57678-42a0-3838-8468-260933f7b9d7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bank,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Fernando Valenti (* 4. Dezember 1926 in New York City; \u2020 6. September 1990 in Red Bank/New Jersey) war einUS-amerikanischer Cembalist. Valenti studierte Klavier bei Jos\u00e9 Iturbi und dann an der Yale University Cembalo bei Ralph Kirkpatrick. Seit 1951 war er Professor f\u00fcr Cembalo an der Juilliard School of Music in New York. Au\u00dferdem unterrichtete er u.a. am Cleveland Institute und am California Institute of the Arts."@de,
        "Fernando Valenti (New York, 4 d\u00e9cembre 1926 \u2013 Red Bank (New Jersey), 6 septembre 1990) est un claveciniste am\u00e9ricain."@fr,
        "Fernando Valenti (New York, New York, 4 December 1926 - Red Bank, New Jersey, 6 September 1990) was an American harpsichordist. After studying with Jos\u00e9 Iturbi and Ralph Kirkpatrick and d\u00e9buting in 1950, he recorded extensively, especially in the 1950s, and taught for forty years until his death. One of his most-noted students was Igor Kipnis. His recordings of Bach (two outstanding early ones for the Lyrichord Discs label) and Scarlatti (well over twenty LPs for Westminster Records) were highly regarded, and he was regularly mentioned in the pages of National Review by William F. Buckley Jr.."@en,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Fernando Valenti, 1926\u5e7412\u67084\u65e5 - 1990\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30db\u30bb\u30fb\u30a4\u30c8\u30a5\u30eb\u30d3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u5e2b\u4e8b\u30021950\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u7b49\u3067\u3082\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u89e3\u91c8\u3067\u4e00\u5bb6\u8a00\u3092\u6210\u3057\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u3001\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u3092\u4f5c\u308b\u8a08\u753b\u3092\u7acb\u3066\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u7d4c\u55b6\u96e3\u306b\u3088\u308a\u9813\u632b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d0\u30f3\u30af\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111185217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Valenti>,
        <http://viaf.org/viaf/111185217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Valenti.
doremus_artist:d100a38b-e7fe-34c5-8ca4-814e97e98fb4
owl:sameAs viaf:10500383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10500383>.
doremus_artist:d1192c40-8ddf-3cc9-9680-150c14aa4293
owl:sameAs viaf:61299307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61299307>.
doremus_artist:d16a71cc-90cf-3e2e-ad3b-14f4697cfb90
owl:sameAs viaf:85453320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85453320>.
doremus_artist:d17a4951-d2c0-3e65-95e8-eb6965dcd175
    rdfs:comment
        "Richard Leech (born March 26, 1957) is an American operatic tenor, recipient of the Richard Tucker Award in 1988, and particularly associated with lyric roles of the Italian and French repertories. Raised and educated in Binghamton, New York, he began his career in the early 1980s, and made his debut at the New York City Opera, as Rodolfo in La boh\u00e8me, in 1984. For San Diego Opera, where he appeared in twelve seasons between 1988 and 2008, his roles included his first Don Jos\u00e9 (Carmen), Werther (Werther) and Turridu (Cavalleria rusticana)."@en;
    owl:sameAs viaf:88567145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Leech_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/88567145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Leech_(tenor)>.
doremus_artist:d1a2eac6-f5f1-39cb-8bfa-1c44fddedca2
    rdfs:comment
        "Pavel Aaronovitch Boubelnikov, n\u00e9 le 9 octobre 1944, est un chef d'orchestre russe."@fr;
    owl:sameAs viaf:15057185;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pavel_Boubelnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/15057185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavel_Boubelnikov.
doremus_artist:d1b756f0-e854-314c-92d1-01d981681597
owl:sameAs viaf:2735287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735287>.
doremus_artist:d1d0d6bf-0f50-339d-8aa0-7a0a6348cc1d
owl:sameAs viaf:64270759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270759>.
doremus_artist:d1fa3f15-2e87-3e18-b77b-1a2b8d57fe46
    dbp:birthPlace dbr:Cuggiono;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0628\u0631\u0627\u0646\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f\u064a (Angelo Branduardi) (\u0643\u0648\u062f\u062c\u0648 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631\u060c 1950) \u060c \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 . \u0633\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0641\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627."@ar,
        "Angelo Branduardi (* 12. Februar 1950 in Cuggiono bei Mailand) ist ein italienischer Musiker und Cantautore mit europaweiter Bekanntheit. Als Cantautore in der N\u00e4he der Genueser Schule angesiedelt, verbindet Branduardi klassische Musik und traditionelle Volksmusik und gibt sich stilistisch als Minnes\u00e4nger in der keltischen und nordeurop\u00e4ischen Tradition."@de,
        "Angelo Branduardi (12 de febrero de 1950) es un cantante pop / folk italiano."@es,
        "Angelo Branduardi (Cuggiono bij Milaan, 12 februari 1950) is een Italiaans zanger, componist en musicus. Hij verhuisde al op jonge leeftijd met zijn familie naar Genua, waar hij opgroeide. Vanaf zijn zesde leerde hij vioolspelen. Ook op het conservatorium studeerde hij later de viool. Na enige tijd als violist te hebben gewerkt, keerde hij terug naar Milaan waar hij in 1975 trouwde met Luisa Zappa, met wie hij later twee dochters kreeg, Sarah en Maddalena. Vele werken van Branduardi zijn gemaakt in samenwerking met Luisa, die de meeste teksten ervoor schreef. Verder begon hij zich meer toe te leggen op andere muziekinstrumenten zoals de gitaar."@nl,
        "Angelo Branduardi (Cuggiono, 12 de Fevereiro de 1950) \u00e9 um cantautore (cantor-compositor) italiano."@pt,
        "Angelo Branduardi (born February 12, 1950), is an Italian folk/folk rock singer-songwriter and composer who scored relative success in Italy and European countries such as France, Germany, Belgium, Netherlands and Greece."@en,
        "Angelo Branduardi est un cantautore (auteur-compositeur-interpr\u00e8te) italien n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Cuggiono, pr\u00e8s de Milan. Il \u00e9tudie le violon au conservatoire de G\u00eanes. Publiant son premier album en 1974, il conna\u00eet un grand succ\u00e8s en France au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 avec deux disques d'Or (La Demoiselle et Va o\u00f9 le vent te m\u00e8ne), les paroles fran\u00e7aises de ses chansons \u00e9tant sign\u00e9es \u00c9tienne Roda-Gil. Il se fera beaucoup plus discret d\u00e8s la fin de la d\u00e9cennie 1980. Ses musiques sont largement inspir\u00e9es des musiques du monde ainsi que des \u0153uvres m\u00e9di\u00e9vales ou baroques."@fr,
        "\u0410\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelo Branduardi; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950 \u0433., \u041a\u0443\u0434\u0436\u043e\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438. \u0410. \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445: \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0438\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:40589344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Branduardi>,
        <http://viaf.org/viaf/40589344>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelo_Branduardi_chitarra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Branduardi.
doremus_artist:d223cb7e-246a-3df3-a50a-433224789590
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Southampton_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        "Richard Adler (* 3. August 1921 in New York City, New York; \u2020 21. Juni 2012 in Southampton, New York) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        "Richard Adler (August 3, 1921 \u2013 June 21, 2012) was an American lyricist, writer, composer and producer of several Broadway shows."@en,
        """Richard Adler (New York, 3 augustus 1921 \u2013 Southampton New York, 21 juni 2012) was een Amerikaans componist, tekstschrijver en producer van vele Broadwaymusicals. Adler groeide op in een muzikale omgeving, zijn vader, Clarence Adler, was concertpianist. Enkele musicals van zijn hand: 
*  The Pajama Game (1954) 
*  Damn Yankee (1955)"""@nl,
        "Richard Adler, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1921 \u00e0 New York et mort le 21 juin 2012, est un parolier am\u00e9ricain, auteur, compositeur et producteur de plusieurs spectacles de Broadway."@fr,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Adler; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0435\u043d\u0441\u0430 \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432 \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u043b\u043e\u0442\u0435, \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u043e\u043c \u2014 \u0434\u0432\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b. \u0417\u0430 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0422\u043e\u043d\u0438, \u0434\u0432\u0435 \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u043a\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u043e\u0431\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1955 \u0433. \u0441\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85410019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/85410019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Adler.
doremus_artist:d28aa683-bfa3-38dd-9753-d6c0f020a9c3
    rdfs:comment
        "Benoit Dunoyer de Segonzac (born 1962) is a virtuoso double bass player who performed with Jacques Loussier and Andre Arpino playing renditions by Johann Sebastian Bach / Eric Satie. A cousin of the painter Andr\u00e9 Dunoyer de Segonzac, he was born in Strasbourg, where he began to study music at the age of five at the Strasbourg Conservatoire. He completed his professional training on the contrabass at the age of twenty under Vincent Pasquier of the Orchestre de Paris and Jean Marc Rollez, soloist with the Paris Opera."@en,
        "Beno\u00eet Dunoyer de Segonzac (* 1962 in Strasbourg) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Bassist, der vor allem f\u00fcr seine Mitwirkung in der Jazzformation von Jacques Loussier, dem Begr\u00fcnder des Play Bach, bekannt ist."@de;
    owl:sameAs viaf:85682719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benoit_Dunoyer_de_Segonzac>,
        <http://viaf.org/viaf/85682719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benoit_Dunoyer_de_Segonzac.
doremus_artist:d33ebb23-7b8d-3ea5-a930-647e04f95e8a
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anders Hillborg (* 31. Mai 1954 in Stockholm, Schweden) ist ein schwedischer Komponist. Von 1976 bis 1982 studierte er Kontrapunkt, Komposition und elektronische Musik an der Musikhochschule Stockholm bei Gunnar Bucht, Lars-Erik Rosell, Arne Melln\u00e4s und P\u00e4r Lindgren. Von Brian Ferneyhough, Gastdozent an der Musikhochschule Stockholm, bekam er wichtige Impulse f\u00fcr seine Kompositionsarbeit. Seit 1992 ist er Gastprofessor an der Musikhochschule Malm\u00f6."@de,
        "Anders Hillborg (Stockholm, 31 mei 1954) is een Zweeds componist."@nl,
        "Per Anders Hillborg (born 31 May 1954) is one of Sweden\u2019s leading composers."@en,
        "Per Anders Hillborg (n\u00e9 le 31 mai 1954 \u00e0 Sollentuna) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0431\u043e\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anders Hillborg; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u044f 1954, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 (1982), \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0440\u043d\u0435 \u041c\u0435\u043b\u043b\u043d\u0435\u0441. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0438\u0445\u043e\u0443, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0421 1992 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0425\u0438\u043b\u043b\u0431\u043e\u0440\u0433 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430-\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:39568939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anders_Hillborg>,
        <http://viaf.org/viaf/39568939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f6957a7-c16c-4659-9a19-c1210efe3f80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anders_Hillborg.
doremus_artist:d37baae9-ee81-33e3-852f-d041e1fe814b
owl:sameAs viaf:31143525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31143525>.
doremus_artist:d3939c01-b998-3047-8602-5908a27c7883
    owl:sameAs viaf:7580251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10442dc9-722a-4ef9-9c9c-c28d4ca89b6e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b0d51ec-b986-4bb6-a5ce-e08deebd38b7>.
doremus_artist:d3d0b1ae-5948-3946-9cc6-cc8b6bebbc82
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Henry Rowley Bishop (* 18. November 1786 in London; \u2020 30. April 1855 ebenda) war ein englischer Komponist. Besonders bekannt sind seine Lieder Home! Sweet Home! aus der Oper Clari, or the Maid of Milan und Lo, Hear the Gentle Lark aus Bishops Vertonung der Kom\u00f6die der Irrungen von William Shakespeare. 1842 wurde Bishop zum Knight Bachelor ernannt, als der erste Komponist \u00fcberhaupt, dem diese Auszeichnung zuteilwurde."@de,
        """Sir Henry Rowley Bishop (18 November 1786 \u2013 30 April 1855) was an English composer. He is most famous for the songs "Home! Sweet Home!" and "Lo! Here the Gentle Lark." He was the composer or arranger of some 120 dramatic works, including 80 operas, light operas, cantatas, and ballets. Knighted in 1842, he was the first musician to be so honoured. Bishop worked for all the major theatres of London in his era \u2014 including the Royal Opera House at Covent Garden, the Theatre Royal, Drury Lane, Vauxhall Gardens and the Haymarket Theatre, and was Professor of Music at the universities of Edinburgh and Oxford. His second wife was the noted soprano Anna Bishop, who scandalised British society by leaving him and conducting an open liaison with the harpist Nicolas-Charles Bochsa until the latter's de"""@en,
        "Sir Henry Rowley Bishop (18 novembre 1786 \u2013 30 avril 1855) est un compositeur anglais. Il est surtout c\u00e9l\u00e8bre pour les chansons \u00ab Home! Sweet Home! \u00bb et \u00ab Lo! Here the Gentle Lark \u00bb. Il a compos\u00e9 et arrang\u00e9 quelques 120 \u0153uvres dramatiques, dont 80 op\u00e9ras, op\u00e9rettes, cantates, et ballets. Anobli en 1842, il est le premier musicien honor\u00e9 ainsi. Bishop travaille pour tous les th\u00e9\u00e2tres importants de Londres de son \u00e9poque \u2014 y compris le Royal Opera House \u00e0 Covent Garden, le th\u00e9\u00e2tre royal de Drury Lane, Vauxhall et le Haymarket Theatre (en), et il est Professeur de Musique aux universit\u00e9s d\u2019\u00c9dimbourg et d\u2019Oxford. Sa seconde femme est la soprano Anna Bishop, qui a scandalis\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 britannique en le quittant et en vivant au grand jour une relation avec le harpiste Nicolas-Charles Bochsa jusq"@fr,
        """\u00c8 famoso soprattutto per le canzoni Home! Sweet Home! e Lo! Here the Gentle Lark. Ha composto o arrangiato circa 120 opere, fra cui 80 opere liriche, operette, cantate e balletti. Nominato cavaliere nel 1842, \u00e8 stato il primo musicista a ottenere questo riconoscimento. Bishop ha lavorato per tutti i pi\u00f9 importanti teatri di Londra del suo tempo \u2014 fra cui il Royal Opera House a Covent Garden, il Drury Lane, i Vauxhall Gardens e lo Haymarket Theatre \u2014, e ha ricoperto la cattedra di Professor of Music alle Universit\u00e0 di Edimburgo (1841-43) e di Oxford (1848-53). La sua seconda moglie fu il rinomato soprano Anna Bishop, che scandalizz\u00f2 la societ\u00e0 britannica lasciando lui e i loro tre figli per intrattenere una "relazione aperta" con l'arpista Nicolas-Charles Bochsa."""@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0443\u043b\u0438 \u0411\u0438\u0448\u043e\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Henry Rowley Bishop; 1786\u20141855) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\uff08Henry Rowley Bishop, 1786\u5e7411\u670818\u65e5 - 1855\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u73fe\u5728\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u5531\u6b4c\u300c\u57f4\u751f\u306e\u5bbf\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1786\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d3\u30a2\u30f3\u30ad\u30fc\u30cb\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u30011804\u5e74\u306b\u300e\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30ca\u300f\u3068\u984c\u3055\u308c\u305f\u5c0f\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3002\u6b21\u306b\u624b\u61f8\u3051\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300e\u30bf\u30de\u30eb\u30e9\u30f3\u3068\u30d0\u30e4\u30b8\u30c3\u30c8\u300f\u306f1806\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u304c\u6210\u529f\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3055\u3089\u306b\u6570\u4f5c\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002 1825\u5e74\u306b\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a8\u30ea\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u8aac\u5f97\u3055\u308c\u3066\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u306e\u30c9\u30eb\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u3001\u5f8c\u8005\u306e\u305f\u3081\u306b\u975e\u5e38\u306b\u614e\u91cd\u306b\u6b4c\u5287\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u300e\u30aa\u30d9\u30ed\u30f3\u300f\u3092\u6253\u3061\u8ca0\u304b\u3055\u3093\u3068\u3057\u305f\u3002\u7d50\u679c\u306f\u60e8\u6557\u3067\u3042\u308a\u3001\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u751f\u547d\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002 1813\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u5354\u4f1a\u304c\u7d50\u6210\u3055\u308c\u3001\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306f\u7dcf\u88c1\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u3068\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30021830\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a9\u30af\u30bd\u30fc\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u4efb\u671f\u4e2d\u306b\u4eba\u6c17\u306e\u6b4c\u66f2\u300e\u308f\u304c\u3044\u3068\u3057\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5b97\u6559\u7684\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300e\u7b2c\u4e03\u65e5\u300f\u306f\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u5354\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u30011833\u5e74\u306b\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59829909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Bishop_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59829909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cbb6948-65bb-422f-875a-44397956a575>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Henry_Rowley_Bishop_by_Isaac_Pocock.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Bishop_(composer)>.
doremus_artist:d40211ad-d8ed-38e1-9e3d-759f40a17f38
    rdfs:comment
        "St\u00e9phan Reggiani, n\u00e9 le 14 novembre 1945 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juillet 1980 \u00e0 Mougins (Alpes-Maritimes), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:203516;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phan_Reggiani>,
        <http://viaf.org/viaf/203516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphan_Reggiani.
doremus_artist:d4122688-4bc1-3bd6-afcb-c7ae77bb48b3
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato al Conservatorio di Montreal dal 1953 si perfeziona a Parigi con Nadia Boulanger, Maurice Durufl\u00e9, Gaston Litaize e successivamente con Wanda Landowska. Dal 1988 \u00e8 socio della Royal Society of Canada.\u00c8 stato nominato dottore onorario di musica alla Universit\u00e0 McGill di Montreal e membro onorario della Royal Academy of Music di Londra.Dal 1999 \u00e8 stato insignito della Medaglia per le scienze e per le arti (Austria)."@it,
        "Kenneth Gilbert (* 16. Dezember 1931 in Montreal) ist ein kanadischer Cembalist. Gilbert studierte am Konservatorium in Montreal und Paris bei Gaston Litaize, Ruggiero Gerlin, und Nadia Boulanger. Vier Jahre lang wirkte er an der italienischen Accademia Musicale Chigiana in Siena. 1957 wurde er in Montreal zum Professor f\u00fcr Cembalo ernannt. 1969 unterrichtete er an der Laval-Universit\u00e4t in Qu\u00e9bec, ab 1971 auch am K\u00f6niglichen Konservatorium in Antwerpen. 1973 wurde Gilbert Nachfolger von Gustav Leonhardt an der Sommerakademie von Haarlem (NL). Ab 1981 unterrichtete er an der Hochschule f\u00fcr Musik Stuttgart. Er leitet die Abteilung f\u00fcr Alte Musik am Stra\u00dfburger Konservatorium."@de,
        "Kenneth Gilbert (Montreal, 16 december 1931) is een Canadese klavecinist, organist, musicoloog en leraar."@nl,
        "Kenneth Gilbert (Montr\u00e9al, 16 de diciembre de 1931), es un clavecinista, organista y music\u00f3logo canadiense."@es,
        "Kenneth Gilbert, OC (born December 16, 1931 in Montreal, Quebec) is a Canadian harpsichordist, organist, musicologist and music educator. Gilbert studied at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al under Yvonne Hubert (piano) and Gabriel Cusson (harmony and counterpoint). He also studied the organ privately with Conrad Letendre in Montr\u00e9al. In 1953 he won the Prix d'Europe for organ performance, an award which enabled him to pursue studies in Paris, France with Nadia Boulanger (composition), Maurice Durufl\u00e9 (organ), Ruggero Gerlin (harpsichord), Gaston Litaize (organ), and Sylvie Spicket (harpsichord) from 1953-1955. He later studied the harpsichord privately under Wanda Landowska."@en,
        "Kenneth Gilbert, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1931 \u00e0 Montr\u00e9al, est un claveciniste, organiste et p\u00e9dagogue canadien."@fr,
        "\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\uff08Kenneth Gilbert, 1931\u5e7412\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88567081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Gilbert>,
        <http://viaf.org/viaf/88567081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24dade80-0518-4ae7-b62e-cbd31489bb5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Gilbert.
doremus_artist:d463af07-1ad4-3090-a97e-8bf010ff236f
owl:sameAs viaf:28258093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28258093>.
doremus_artist:d4e5f5d6-2ee6-348d-bb94-cee3a04aa27f
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fran\u00e7ois Simon.Fran\u00e7ois SimonFichier:Francois Simon cropped.jpg Michel Simon, dit Fran\u00e7ois Simon, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1917 et mort le 5 octobre 1982 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne suisse. Il est le fils de l'acteur Michel Simon."@fr,
        "Fran\u00e7ois Simon (* 16. August 1917 in Genf; \u2020 5. Oktober 1982 ebenda) war ein Schweizer Schauspieler. Im Gegensatz zu seinem auf B\u00f6sewichtrollen spezialisierten Vater Michel Simon verk\u00f6rperte Fran\u00e7ois vor allem Au\u00dfenseiter und K\u00fcnstler. Er war Schauspieler und Schauspiellehrer am Th\u00e9\u00e2tre de Carouge."@de,
        "Fran\u00e7ois Simon (16 August 1917 \u2013 5 October 1982) was a Swiss film actor. He appeared in 35 films between 1936 and 1982. He was the son of actor Michel Simon."@en,
        "Fran\u00e7ois Simon (16 de agosto de 1917 \u2013 5 de octubre de 1982) fue un actor teatral y cinematogr\u00e1fico, y tambi\u00e9n escen\u00f3grafo, de nacionalidad suiza."@es;
    owl:sameAs viaf:26177712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Simon_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/26177712>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Simon_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/François_Simon_(actor)>.
doremus_artist:d540e896-d32b-36b5-8f7c-ac9edd58d801
    dbp:birthPlace dbr:Samarkand;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aminollah (Andr\u00e9) Hossein (* 1905 in Samarkand; \u2020 9. August 1983 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist neoromantischer Musik und ein Solist auf der Laute T\u00e2r. Seine Mutter war Perserin, sein Vater war ein aserbaidschanischer Kaufmann, der von Einwanderern aus dem Kaukasus nach Persien abstammte. Aminollah Hossein lebte einige Jahre in Persien, dann verlie\u00df er das Land f\u00fcr sein Studium."@de,
        "Andr\u00e9 Hossein (n\u00e9 Aminoullah Hosseinoff) est un compositeur fran\u00e7ais, d'origine iranienne, n\u00e9 sujet de l'Empire russe en 1905 \u00e0 Samarcande (aujourd'hui en Ouzb\u00e9kistan), mort le 9 ao\u00fbt 1983. Il est le p\u00e8re de Robert Hossein."@fr,
        "Andr\u00e9 Hossein, born Aminoullah Husseinov (Azerbaijani: \u018fminulla H\u00fcseynov ; Russian: \u0410\u043c\u0438\u043d\u0443\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432 1905, in Samarkand \u2013 9 August 1983, in Paris) was a French composer  of Neo-Romantic music and a tar soloist residing in France."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0301\u0439\u043d (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Hossein, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432, \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 Andr\u00e9 Gosselain; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1905, \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1983, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u041e\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30df\u30ce\u30a6\u30c3\u30e9\u30fc\u30fb\u30db\u30bb\u30a4\u30f3\uff08\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0627\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u062d\u0633\u064a\u0646\u3001Aminoullah Andr\u00e9 Hossein\u30011905\u5e74 - 1983\u5e748\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u3002 \u30b5\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002\u6bcd\u306f\u30bf\u30b8\u30af\u4eba\u3067\u3001\u7236\u306f\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u304b\u3089\u30a4\u30e9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u6570\u5e74\u9593\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5b66\u554f\u306e\u7814\u7a76\u306e\u305f\u3081\u306b\u56fd\u3092\u96e2\u308c\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u51fa\u5e2d\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u30fb\u821e\u8e0a\u5b66\u6821\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\uff1d\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\u306b\u500b\u4eba\u7684\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5f8c\u534a\u751f\u3092\u904e\u3054\u3059\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1935\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u5149\u306e\u5f7c\u65b9\u3078\u300f\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2\u3092\u542b\u3080\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u30e0\u4ee5\u524d\u306e\u30a4\u30e9\u30f3\u6587\u5316\u306b\u611b\u7740\u3092\u62b1\u304d\u3001\u30be\u30ed\u30a2\u30b9\u30bf\u30fc\u6559\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306f\u7279\u306b1947\u5e74\u306e\u300e\u30da\u30eb\u30bb\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u306b\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f1951\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30de\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30e4\u30fc\u30e0\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f3\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300e\u30da\u30eb\u30b7\u30a2\u306e\u7d30\u5bc6\u753b\u300f\u3001\u300e\u30b7\u30a7\u30d8\u30e9\u30b6\u30fc\u30c9\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u606f\u5b50\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30bb\u30f3\u306e\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27261382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Hossein>,
        <http://viaf.org/viaf/27261382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Hossein.
doremus_artist:d55f666f-21b7-3d22-87a8-e6b1dd08fe9f
    rdfs:comment
        "Pierre Gaultier, (Gautier) dit Gautier de Marseille, est un compositeur et directeur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 La Ciotat en 1642 et mort au large de S\u00e8te en d\u00e9cembre 1696."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643206;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Gaultier>,
        <http://viaf.org/viaf/34643206>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Gaultier.
doremus_artist:d5865a6e-d788-303e-b8fa-6df4e1d7148a
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Varese;
    rdfs:comment
        "Francesco Tamagno (* 28. Dezember 1850 in Turin, K\u00f6nigreich Sardinien; \u2020 31. August 1905 in Varese, K\u00f6nigreich Italien) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Francesco Tamagno (28 d\u00e9cembre 1850 \u2013 31 ao\u00fbt 1905) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra italien qui a chant\u00e9 avec beaucoup de succ\u00e8s \u00e0 travers l'Europe et l'Am\u00e9rique. Le 5 f\u00e9vrier 1887, il a pris place dans l'histoire de la musique en cr\u00e9ant le r\u00f4le d'Otello dans le chef-d'\u0153uvre de Giuseppe Verdi qui porte le m\u00eame nom. Il est aussi le t\u00e9nor italien le plus ancien qui nous a laiss\u00e9 un enregistrement de sa voix d'une dur\u00e9e significative."@fr,
        "Francesco Tamagno (Tur\u00edn, 28 de diciembre de 1850 - Varese, 31 de agosto de 1905), fue un tenor italiano que desarroll\u00f3 su carrera con enorme \u00e9xito en Europa y Am\u00e9rica en el \u00faltimo cuarto del siglo XIX. Obtuvo especial importancia como tenor del estreno de la \u00f3pera Otello de Giuseppe Verdi en 1887. Su voz est\u00e1 documentada en grabaciones de sonido."@es,
        "Francesco Tamagno (ur. 28 grudnia 1850 w Turynie, zm. 31 sierpnia 1905 w Varese) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak (tenor bohaterski). By\u0142 uczniem C. Pedrottiego, 1874 zagra\u0142 rol\u0119 Ricardo w Balu maskowym G. Verdiego, co przynios\u0142o mu sukces. W 1877 zacz\u0105\u0142 wyst\u0119powa\u0107 w La Scali w Mediolanie, 1887 zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 jako pierwszy odtw\u00f3rca (o wyj\u0105tkowej pot\u0119dze g\u0142osu) tytu\u0142owej partii w Otellu Verdiego, czym da\u0142 wz\u00f3r nast\u0119pnym pokoleniom \u015bpiewak\u00f3w. Od 1894 wyst\u0119powa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Metropolitan Opera w Nowym Jorku."@pl,
        """The most famous heroic tenor of his age, Tamagno performed in a total of 26 countries, gaining renown for the power of his singing, especially in the upper register. Critics likened the sound of his voice to that of a trumpet or even a cannon. (Italians call this rare type of singer a "tenore robusto" or "tenore di forza".) Tamagno's vocal range extended up to high C-sharp during his prime, but he was no mere 'belter' of high notes; for his recordings provide evidence of his ability, even at career's end, to sing softly when required, modulating the dynamic levels of his voice with skill and sensitivity."""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0301\u0441\u043a\u043e \u0422\u0430\u043c\u0430\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Tamagno; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1850, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d - 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1905, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0441\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:61733209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Tamagno>,
        <http://viaf.org/viaf/61733209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e09a5b69-eb88-478f-8b81-44c334d148ca>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fr_Tamagno.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Tamagno.
doremus_artist:d5b26662-fd12-3984-ba68-cdcbed1796b7
    rdfs:comment
        "Forbes Robinson (Macclesfield, Cheshire, Inglaterra, 21 de mayo de 1926 - Londres, 13 de mayo de 1987) fue un cantante ingl\u00e9s con voz de bajo. Es conocido sobre todo por su trabajo en obras de Wolfgang Amadeus Mozart, Giuseppe Verdi, y Benjamin Britten. Interpret\u00f3 el rol titular de King Priam de Michael Tippett."@es,
        "Peter Forbes Robinson (21 May 1926 \u2013 13 May 1987) was a British bass, born in Macclesfield, best known for his performances in works by Mozart, Verdi, and Britten."@en;
    owl:sameAs viaf:46949910;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Forbes_Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/46949910>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Forbes_Robinson.
doremus_artist:d6184401-3812-341a-836d-02fb5ca3608a
    rdfs:comment
        "Rodolphe Burger, n\u00e9 le 26 novembre 1957 \u00e0 Colmar, est un musicien et chanteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12502659;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rodolphe_Burger>,
        <http://viaf.org/viaf/12502659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb7bcca7-c2ca-4a7a-9af6-54bdae21bbdb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rodolphe_Burger_-_Fête_de_l'Humanité_2012_-_006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rodolphe_Burger.
doremus_artist:d626a6da-c38a-3067-97d7-203b8f0e5d7d
owl:sameAs viaf:95341140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95341140>.
doremus_artist:d63b8507-caa0-3c1c-9da4-beb3875e7fbd
owl:sameAs viaf:254631479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/254631479>.
doremus_artist:d63caf6c-d6f7-3b64-8481-1ab97ca62398
owl:sameAs viaf:40957986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40957986>.
doremus_artist:d64d949a-b7c2-3d13-88f1-c1a4700bffe6
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Chlo\u00eb Agnew (ur. 9 czerwca 1989 w Dublinie) \u2013 irlandzka piosenkarka, najm\u0142odsza solistka zespo\u0142u Celtic Woman. Pochodzi z Knocklyon, hrabstwo Dublin. \u015apiewa tradycyjn\u0105 irlandzk\u0105 muzyk\u0119, cz\u0119sto w j\u0119zyku irlandzkim oraz angielskim, w\u0142oskim i po \u0142acinie. Jej debiutancki album Chlo\u00eb zosta\u0142 wydany w 2002 roku kiedy mia\u0142a 12 lat. Dwa lata p\u00f3\u017aniej ukaza\u0142 si\u0119 jej drugi album, Chlo\u00eb: Walking in the Air. W 2004 roku po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142a w sk\u0142adzie grupy Celtic Woman w hali The Helix w Dublinie. Do tej pory nagra\u0142a z zespo\u0142em siedem album\u00f3w oraz wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w kilku \u015bwiatowych trasach koncertowych."@pl,
        "Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (* 9. Juni 1989 in Knocklyon, County Dublin, Irland) ist eine irische S\u00e4ngerin und das j\u00fcngste (ehemalige) Mitglied der Gruppe Celtic Woman. Sie lebte in Knocklyon, County Dublin mit ihrer Mutter Adele \u201eTwink\u201c King und ihrer j\u00fcngeren Schwester Naomi. Sie singt auf englisch, irisch, latein, italienisch und deutsch."@de,
        "Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (Dublin, Ierland, 9 juni 1989) is een zangeres van Keltische muziek. Ze maakte deel uit van het muziekensemble Celtic Woman."@nl,
        """Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (Dubl\u00edn, Irlanda 9 de junio de 1989) m\u00e1s conocida como Chlo\u00eb Agnew es una cantante irlandesa que se ha hecho ampliamente conocida por formar parte del conjunto de int\u00e9rpretes irlandesas Celtic Woman, adem\u00e1s del hecho de figurar como la integrante m\u00e1s joven de la agrupaci\u00f3n. Originaria de Knocklyon, Dubl\u00edn, Irlanda, vivi\u00f3 con su madre Ad\u00e9le "Twink" King y su hermana menor Naomi Agnew.Agnew en toda su carrera ha interpretado canciones en variados idiomas, entre ellos, ingl\u00e9s, irland\u00e9s, lat\u00edn, italiano y alem\u00e1n."""@es,
        """Chlo\u00eb Alexandra Adele Emily Agnew (born 9 June 1989 in Dublin, Ireland) is an Irish singer and songwriter who is an original former member of the Celtic music group Celtic Woman, as well as its youngest member. She comes from Knocklyon, County Dublin where she lived with her mother Adele "Twink" King and younger sister, Naomi. She sings in English, Irish, Latin, Italian, and German. Agnew has a soprano vocal range."""@en,
        """Chlo\u00eb Elisabeth Aislinn Moira Agnew (nasceu em 9 de junho de 1989 em Dublin, Irlanda) \u00e9 uma cantora irlandesa que ganhou fama pela sua partipa\u00e7\u00e3o no grupo musical Celtic Woman. Ela reside em Knocklyon, munic\u00edpio de Dublin, Irlanda, com a m\u00e3e Ad\u00e9le "Twink" King e sua irm\u00e3 mais jovem Naomi Agnew. Atualmente ela se apresenta pelo mundo (principalmente nos EUA e Canad\u00e1) como uma das integrantes do grupo Celtic Woman."""@pt,
        "\u30af\u30ed\u30a8\u30fb\u30a2\u30b0\u30cb\u30e5\u30fc\uff08Chlo\u00eb Agnew, 1989\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u6240\u5c5e\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u3002\u300e\u30a2\u30f4\u30a7\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u300f\u3084\u300e\u30e6\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\u30ba\u30fb\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u300f\u306a\u3069\u3092\u6b4c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19922844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chlo\u00eb_Agnew>,
        <http://viaf.org/viaf/19922844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c948044-de63-401a-8671-1600ed0f69bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chloë_Agnew_at_Macquarie_Shopping_Centre,_Sydney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chloë_Agnew.
doremus_artist:d66b5ee0-7498-3a91-9869-5dd53479f7d7
    rdfs:comment
        "Pier Adolfo Tirindelli, n\u00e9 le 5 mai 1858 \u00e0 Conegliano et mort le 6 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Rome, est un compositeur, violoniste, pianiste, chef d'orchestre et professeur de musique italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:52120664;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pier_Adolfo_Tirindelli>,
        <http://viaf.org/viaf/52120664>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pier_Adolfo_Tirindelli.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pier_Adolfo_Tirindelli.
doremus_artist:d67f5132-783d-3c6f-b45d-19eeeb61fedb
owl:sameAs viaf:36480160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36480160>.
doremus_artist:d686603d-2a25-3e42-bf05-b54c39fdd038
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace dbr:Assas;
    rdfs:comment
        "Con la sua particolare tecnica interpretativa ed esecutiva, si dedic\u00f2 prevalentemente alla musica di Bach, H\u00e4ndel, Frescobaldi. Le sue numerose incisioni comprendono la prima edizione integrale delle 555 sonate per clavicembalo di Domenico Scarlatti."@it,
        "Scott Ross (* 1. M\u00e4rz 1951 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 14. Juni 1989 in Assas, Frankreich) war ein US-amerikanischer Cembalist, dessen Aufnahmen der Werke Scarlattis und Rameaus noch immer Vorbildcharakter haben. Bekannt wurde er auch durch seine Interpretation des Fandango von Antonio Soler."@de,
        "Scott Ross (1 de marzo de 1951 - 13 de junio de 1989) fue un clavecinista estadounidense, que vivi\u00f3 en Francia mucho tiempo, pues all\u00ed estudi\u00f3 y desarroll\u00f3 su carrera. Fue famoso por interpretar al clave las 555 sonatas de Domenico Scarlatti."@es,
        "Scott Ross (March 1, 1951 \u2013 June 13, 1989) was a United States-born harpsichordist who lived in France and Canada for many years. His recordings include the first complete recording by a single performer of the 555 harpsichord sonatas of Domenico Scarlatti."@en,
        "Scott Ross (Pittsburgh, Pennsylvania, 1 maart 1951 - Assas (H\u00e9rault, Frankrijk), 13 juni 1989) was een Amerikaans klavecinist en organist."@nl,
        "Scott Ross, n\u00e9 le 1er mars 1951 \u00e0 Pittsburgh, en Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), et mort le 13 juin 1989 \u00e0 Assas (H\u00e9rault, France), est un organiste et claveciniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30b9\uff08Scott Stonebreaker Ross\u30011951\u5e743\u67081\u65e5 - 1989\u5e746\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u751f\u307e\u308c\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30ca\u30c0\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u512a\u308c\u305f\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u304c\u300138\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30a8\u30a4\u30ba\u306e\u305f\u3081\u306b\u592d\u6298\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u66fd\u6839\u9ebb\u77e2\u5b50\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30b2\u30a4\u30ec\u30c9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_Ross_(harpsichordist)>,
        <http://viaf.org/viaf/14959476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b01dff1-286c-4a41-a56a-8be74fe27e70>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Scott_Ross_(harpsichordist)>.
doremus_artist:d6a23309-6899-351a-98a1-83c7b9eb07fb
owl:sameAs viaf:12315166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12315166>.
doremus_artist:d6c9f6b1-5c15-34bd-8fe5-a01b31f789e6
owl:sameAs viaf:24875763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24875763>.
doremus_artist:d6de8362-b8f8-3939-be24-65d446cda425
owl:sameAs viaf:84619212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84619212>.
doremus_artist:d6e18c47-d283-31a0-a357-bd15afc700f7
owl:sameAs viaf:49417857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417857>.
doremus_artist:d6f6720c-0f18-35c2-9cf8-e05947681cff
    dbp:birthPlace dbr:Bondy;
    dbp:deathPlace dbr:Bondy;
    rdfs:comment
        "Claude Carloman de Rulhi\u00e8re (12 de junio de 1735 - 30 de enero de 1791) fue un poeta e historiador franc\u00e9s nacido y fallecido en Bondy (Seine). Fue miembro de la Academia Francesa electo en 1787 para ocupar el asiento n\u00famero 40."@es,
        "Claude Carloman de Rulhi\u00e8re, baptis\u00e9 le 12 juin 1734 \u00e0 Bondy (Seine) et mort le 30 janvier 1791 dans le 1er arrondissement de Paris, est un po\u00e8te et historien fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude-Carloman de Rulhi\u00e8re (or Rulhi\u00e8res) (12 June 1735 \u2013 30 January 1791) was a French poet and historian."@en,
        "Rulhiere begleitete den Marschall von Richelieu als Adjutanten (\u201eaide de camp\u201c) w\u00e4hrend des Siebenj\u00e4hrigen Kriegs in Deutschland gegen Hannover und folgte ihm auch 1758 nach Bordeaux. 1760 begleitete er den franz\u00f6sischen Botschafter Baron de Breteuil als Gesandtschaftssekret\u00e4r nach Sankt Petersburg, wo er Zeuge des Putsches von Katharina II. 1762 wurde, an dem der franz\u00f6sische Geheimdienst beteiligt war (Zar Peter war ihnen zu preu\u00dfenfreundlich). Auf Dr\u00e4ngen seiner Freunde schrieb er dar\u00fcber ein Manuskript und lie\u00df es zirkulieren. Katharina verlangte mehrfach dessen Vernichtung, und Rulhiere konnte es so erst nach ihrem Tod publizieren. Diese \u201eAnekdoten\u201c \u00fcber die russische Revolution begr\u00fcndeten seinen Ruhm und verschafften ihm letztlich auch die Aufnahme in die Akademie 1787. 1765 verlie\u00df"@de,
        "Syn szlachcica i urz\u0119dnika. Po uko\u0144czeniu Kolegium Ludwika Wielkiego wst\u0105pi\u0142 do wojska. W latach 1758-59 s\u0142u\u017cy\u0142 jako adiutant marsza\u0142ka Louis-Francois Armanda, diuka Richelieu i Bordeaux. Mianowany sekretarzem pos\u0142a Francji w Imperium Rosyjskim uda\u0142 si\u0119 w jego towarzystwie do Petersburga, gdzie w 1762 by\u0142 \u015bwiadkiem przewrotu, kt\u00f3ry obali\u0142 Piotra III i wyni\u00f3s\u0142 do w\u0142adzy Katarzyn\u0119 II. W 1768 uko\u0144czy\u0142 pierwsz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Histoire de la r\u00e9volution de Russie en 1762 - opart\u0105 na w\u0142asnych szczeg\u00f3\u0142owych notatkach histori\u0119 tego przewrotu. \u00c9tienne-Fran\u00e7ois de Choiseul zleci\u0142 mu w\u00f3wczas napisanie memoria\u0142u-historii Polski dla m\u0142odego nast\u0119pcy tronu delfina Ludwika, p\u00f3\u017aniejszego Ludwika XVI. Jako honorarium autorskie otrzyma\u0142 6.000 liwr\u00f3w. Przy pisaniu korzysta\u0142 g\u0142\u00f3wnie z materia\u0142\u00f3w zgromadzonych w archiwu"@pl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d \u0420\u044e\u043b\u044c\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Claude Carloman de Rulhi\u00e8re , 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1735 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:59160459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude-Carloman_de_Rulhi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/59160459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Carloman_de_Rulhière.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude-Carloman_de_Rulhière.
doremus_artist:d7092d82-ed4d-32c4-846a-4d15dff8d9ed
    owl:sameAs viaf:19959048;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19959048>,
        <http://viaf.org/viaf/56878329>.
doremus_artist:d717e1a1-dd92-3243-8904-df92d94fc700
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        """Paulo Emilio Vanzolini (Portuguese pronunciation: [\u02c8pawlu e\u02c8miliu v\u0250\u0303zo\u02c8lini]; April 25, 1924 - April 28, 2013) was a Brazilian scientist and music composer. He was best known for his samba compositions, including the famous "Ronda", "Volta por Cima", and "Boca da Noite", and for his scientific works in herpetology. He is considered one of the greatest samba composers from S\u00e3o Paulo. Until his death, he still conducted research at the University of S\u00e3o Paulo (USP)."""@en,
        "Paulo Emilio Vanzolini, n\u00e9 le 25 avril 1924 et mort le 28 avril 2013 (\u00e0 89 ans) \u00e0 S\u00e3o Paulo, est un zoologiste et un compositeur br\u00e9silien. Il est principalement connu pour ses morceaux de samba, et pour son travail dans le domaine de l'herp\u00e9tologie."@fr,
        """Paulo Em\u00edlio Vanzolini (S\u00e3o Paulo, 25 de abril de 1924 \u2014 S\u00e3o Paulo, 28 de abril de 2013) foi um zo\u00f3logo e compositor brasileiro, autor de famosas can\u00e7\u00f5es como "Ronda", "Volta por Cima" e "Na Boca da Noite". Foi um dos idealizadores da Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo (FAPESP) e ativo colaborador do Museu de Zoologia da Universidade de S\u00e3o Paulo que, com seu trabalho, aumentou a cole\u00e7\u00e3o de r\u00e9pteis de cerca de 1,2 mil para 230 mil exemplares."""@pt;
    owl:sameAs viaf:14895587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulo_Vanzolini>,
        <http://viaf.org/viaf/14895587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb252d06-9318-401d-9516-0bbad7bd390f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paulo_Vanzolini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulo_Vanzolini.
doremus_artist:d7bf017e-d574-3ffd-a34f-2b0a148c5fc9
    owl:sameAs viaf:212116314;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212116314>,
        <http://viaf.org/viaf/44589463>.
doremus_artist:d807d9a4-6efc-3df2-a498-0ff6bb94daf1
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "Johann Caspar Bachofen (* 26. Dezember 1695 in Z\u00fcrich; \u2020 23. Juni 1755 ebenda) war ein Schweizer Komponist und Musiklehrer."@de,
        "Johann Caspar Bachofen (December 26, 1695 \u2013 June 23, 1755) was a Swiss music teacher and hymn composer. He was born in Zurich. In 1718 he became singing-master in the Latin school, and cantor of the Grossm\u00fcnster church. In 1742, he succeeded Johann Caspar Albertin as director of the Chorherrn-Gesellschaft. He died at Zurich, 1755. His hymns were very popular all over Switzerland, and his works give abundant evidence of his diligence and the wide range of his talent. His publications include:"@en;
    owl:sameAs viaf:278447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Caspar_Bachofen>,
        <http://viaf.org/viaf/278447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Caspar_Bachofen.
doremus_artist:d855ba46-7f46-3de1-9247-c091e9af254a
owl:sameAs viaf:58043308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58043308>.
doremus_artist:d87865a8-61d2-3110-a4a9-4ca719050bc5
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Doylestown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2013) \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u063a\u0631\u064a\u0644\u064a \u0643\u0644\u064a\u0646\u062f\u064a\u0646\u064a\u0646\u062c \u0647\u0627\u0645\u0631\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (Oscar Greeley Clendenning Hammerstein II) ( /\u02c8h\u00e6m\u0259rsta\u026an/\u061b \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 12 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1895 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 23 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1960."@ar,
        """Oscar Greeley Clendenning Hammerstein (New York, 12 juli 1895 - Doylestown, 23 augustus 1960) was een Amerikaans componist en librettist. Later nam hij de "II" aan, om verwarring te voorkomen met zijn grootvader, de impresario Oscar Hammerstein. Samen met Richard Rodgers vormde hij een zeer succesvol team, dat in de jaren veertig en vijftig verscheidene Broadway-musicals componeerde. Op 23 augustus 1960 stierf Hammerstein in Doylestown, Pennsylvania aan kanker. Hij was 65 jaar oud. Het laatste nummer dat hij schreef was Edelweiss voor The Sound of Music."""@nl,
        "Oscar Greeley Clendenning Hammerstein II (* 12. Juli 1895 in New York City, New York; \u2020 23. August 1960 in Doylestown, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Musical-Produzent, Librettist und Liedtexter."@de,
        "Oscar Greeley Clendenning Hammerstein II (/\u02c8h\u00e6m\u0259rsta\u026an/; July 12, 1895 \u2013 August 23, 1960) was an American librettist, theatrical producer, and (usually uncredited) theatre director of musicals for almost forty years. Hammerstein won eight Tony Awards and two Academy Awards for Best Original Song. Many of his songs are standard repertoire for singers and jazz musicians. He co-wrote 850 songs. Hammerstein was the lyricist and playwright in his partnerships; his collaborators wrote the music. Hammerstein collaborated with numerous composers, such as Jerome Kern, with whom he wrote Show Boat, Vincent Youmans, Rudolf Friml, Richard A. Whiting and Sigmund Romberg; but he is best known for his collaborations with Richard Rodgers, which include Oklahoma!, Carousel, South Pacific, The King and I, a"@en,
        "Oscar Hammerstein II (12 de julho de 1895 \u2014 23 de agosto de 1960), nascido Greeley Clendenning Oscar Hammerstein, foi um escritor, produtor estadunidense, e (geralmente n\u00e3o creditado) diretor de musicais durante quase quarenta anos. Foi-lhe duas vezes atribu\u00eddo o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro em 1950."@pt,
        "Oscar Hammerstein II est un librettiste am\u00e9ricain, auteur, parolier et producteur de com\u00e9dies musicales, n\u00e9 le 12 juillet 1895 \u00e0 New York, et mort le 23 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Doylestown (Pennsylvanie)."@fr,
        "Oscar Hammerstein II, (12 de julio de 1895 - \u2020 23 de agosto de 1960) fue un libretista estadounidense, que naci\u00f3 y muri\u00f3 en Nueva York."@es,
        "Oscar Hammerstein II, w\u0142a\u015bciwie Oscar Greeley Clendenning Hammerstein (ur. 12 lipca 1895 w Nowym Jorku, zm. 23 sierpnia 1960 w Doylestown) \u2013 ameryka\u0144ski tek\u015bciarz, librecista i tw\u00f3rca musicali. Dwukrotny zdobywca Oscara w kategorii najlepsza oryginalna piosenka. Jego dziadek pochodzenia niemiecko-\u017cydowskiego, Oscar Hammerstein I by\u0142 teatralnym impresario. Syn Williama i Alice z domu Nimmo, c\u00f3rki szkockiego emigranta. Oscar II rozpocz\u0105\u0142 kurs przygotowawczy do studi\u00f3w prawniczych na Columbia University. Po \u015bmierci ojca w 1914 roku rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 artystyczn\u0105. Zmar\u0142 na raka \u017co\u0142\u0105dka w 1960 roku."@pl,
        "Vinse in carriera otto Tony Awards e due Oscar per la migliore canzone originale. Scrisse i testi di circa 850 canzoni, di cui una trentina divennero molto famose. Hammerstein scrisse sempre i testi ed i libretti nel corso delle sue innumerevoli collaborazioni con compositori come Jerome Kern, Vincent Youmans, Rudolf Friml e Sigmund Romberg, ma la sua collaborazione pi\u00f9 importante fu quella con Richard Rodgers, insieme hanno formato il duo Rodgers e Hammerstein."@it,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0425\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d II (\u0430\u043d\u0433\u043b. Oscar Hammerstein II, 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1895 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f32\u4e16\uff08Oscar Hammerstein II, 1895\u5e747\u670812\u65e5 - 1960\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u7956\u7236\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f31\u4e16\u3001\u7236\u89aa\u306f\u5287\u5834\u4e3b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u7b49\u3068\u5171\u306b\u591a\u304f\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u811a\u672c\u3001\u6b4c\u8a5e\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30021916\u5e74\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u540c\u6821\u6cd5\u79d1\u5927\u5b66\u9662\u306b\u9032\u3080\u304c\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u5287\u5834\u4e3b\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u306e\u6b7b\u3092\u6a5f\u306b1\u5e74\u3067\u9000\u5b66\u3057\u7236\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3060\u3002\u5b66\u90e8\u6642\u4ee3\u306f\u3001\u6f14\u5287\u90e8\u3067Varcity Show(\u4f1d\u7d71\u306e\u5b66\u90e8\u751f\u5236\u4f5c\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb)\u306e\u6b4c\u8a5e\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002 \u6b4c\u66f2\u3068\u500b\u4eba\u82b8\u3067\u7d44\u307f\u7acb\u3066\u305f\u5a2f\u697d\u30b7\u30e7\u30fc\u304c\u4e2d\u5fc3\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u7269\u8a9e\u6027\u3092\u7d44\u307f\u8fbc\u307f\u3001\u73fe\u5728\u306b\u8fd1\u3044\u5f62\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u529f\u52b4\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\u3068\u7d44\u3093\u3067\u5357\u90e8\u306e\u5dee\u5225\u554f\u984c\u3092\u984c\u6750\u306b\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u300e\u30b7\u30e7\u30a6\u30dc\u30fc\u30c8\u300f\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u7d44\u307f\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc\u3092\u30b7\u30e7\u30fc\u306e\u9aa8\u5b50\u3068\u3057\u305f\u300e\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de!\u300f\u306f\u3001\u3068\u3082\u306b\u5927\u8a55\u5224\u3092\u547c\u3073\u3001\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u8a18\u5ff5\u7891\u7684\u4f5c\u54c1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u4f5c\u8a5e\u4ee5\u5916\u306b\u811a\u672c\u3082\u3053\u306a\u3059\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f32\u4e16\u3060\u304b\u3089\u3053\u305d\u306a\u3057\u3048\u305f\u9769\u547d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u5287\u6cd5\u306f\u5f8c\u4e16\u306e\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\uff65\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u91cd\u8981\u306a\u304a\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c49\u9ed8\u65af\u5766\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5e02\u7684\u4e00\u4e2a\u7f8e\u56fd\u5723\u516c\u4f1a\u5bb6\u5ead\uff0c\u5176\u7956\u7236\u662f\u8457\u540d\u7f8e\u7c4d\u72b9\u592a\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5965\u65af\u5361\u00b7\u6c49\u9ed8\u65af\u5766\u4e00\u4e16\u3002\u6c49\u9ed8\u65af\u57661912\u5e74\u8fdb\u5165\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\uff0c1917\u5e74\u81ea\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u5927\u5b66\u6cd5\u5b66\u9662\u9000\u5b66\uff0c\u4ee5\u8ffd\u5bfb\u81ea\u5df1\u7684\u97f3\u4e50\u68a6\u60f3\u3002 1921\u5e74\uff0c\u6c49\u9ed8\u65af\u5766\u4f5c\u8bcd\u7684\u9996\u90e8\u97f3\u4e50\u5267\u300aAlways You\u300b\u5728\u767e\u8001\u6c47\u4e0a\u6f14\uff0c\u5176\u540e\u4ed6\u7ee7\u7eed\u4e0e\u5236\u7247\u4ebaOtto Harbach\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6Jerome Kern\u5408\u4f5c\u591a\u5e74\uff0c\u63a8\u51fa\u4e86\u591a\u90e8\u97f3\u4e50\u5267\u3002 1943\u5e74\uff0c\u6c49\u9ed8\u65af\u5766\u5f00\u59cb\u4e0e\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u7f57\u6770\u65af\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u8fd9\u5c06\u4e24\u4eba\u5747\u5e26\u5f80\u4e8b\u4e1a\u5dc5\u5cf0\uff0c\u4ed6\u4eec\u5408\u4f5c\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u300a\u5357\u592a\u5e73\u6d0b\u300b\u3001\u300a\u56fd\u738b\u4e0e\u6211\u300b\u3001\u300a\u97f3\u4e50\u4e4b\u58f0\u300b\u7b49\u7b49\u3002 1960\u5e74\uff0c\u5728\u300a\u97f3\u4e50\u4e4b\u58f0\u300b\u9996\u6f14\u540e\u4e0d\u4e45\uff0c\u6c49\u9ed8\u65af\u5766\u56e0\u80c3\u764c\u53bb\u4e16\uff0c\u300a\u96ea\u7ed2\u82b1\u300b\u4e00\u66f2\u6210\u4e3a\u5176\u9057\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:196386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Hammerstein_II>,
        <http://viaf.org/viaf/196386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a383f062-e527-4a57-98b0-9205b2f8f171>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Hammerstein_-_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Hammerstein_II.
doremus_artist:d893cbe0-8507-3edf-9d41-e33c8dab9ff4
owl:sameAs viaf:7587868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587868>.
doremus_artist:d8c2cf53-d3b9-34c6-91a8-c70e623f9e23
owl:sameAs viaf:22406539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406539>.
doremus_artist:d8d91ced-b0fd-34c2-9277-f42e5cd07c45
owl:sameAs viaf:199578453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199578453>.
doremus_artist:d8efa92a-7f3b-3298-8043-72818e6c98f7
owl:sameAs viaf:59296577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296577>.
doremus_artist:d8f4a416-c1cb-3ece-80cf-b9726bb8273b
owl:sameAs viaf:104238269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104238269>.
doremus_artist:d924a9c4-3702-3640-b577-0d26f0e76520
    dbp:birthPlace res:Charleroi;
    rdfs:comment
        "Bernard Perp\u00e8te (n\u00e9 le 13 septembre  1961 \u00e0 Charleroi, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 septembre 2006) \u00e9tait animateur et com\u00e9dien pour divers programmes de t\u00e9l\u00e9vision en Belgique.Entr\u00e9 \u00e0 RTBF Charleroi dans les ann\u00e9es 1980, il a anim\u00e9 de 1987 \u00e0 1996, en compagnie de Robert Fr\u00e8re et Marianne P\u00e9rilleux, l'\u00e9mission Double 7, diffus\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque tous les mardis. A l'arr\u00eat de Double Sept, Bernard Perp\u00e8te devient pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission La 9\u00e8me case."@fr;
    owl:sameAs viaf:34668798;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Perp\u00e8te>,
        <http://viaf.org/viaf/34668798>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Perpète.
doremus_artist:d9911a56-e70a-308e-a060-bb75912fbf87
owl:sameAs viaf:79966301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79966301>.
doremus_artist:d9dd78f5-68c4-37e2-a1e3-c05b4b092357
owl:sameAs viaf:309841659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309841659>.
doremus_artist:d9e9881f-5dcb-3b78-9edf-248b0804ecaa
    rdfs:comment
        "Konrad Ragossnig (* 6. Mai 1932 in Klagenfurt) ist ein \u00f6sterreichischer Gitarrist und Lautenist."@de,
        """Konrad Ragossnig es un guitarrista cl\u00e1sico y laudista austriaco. Naci\u00f3 en Klagenfurt, Austria, en 1932. Ense\u00f1\u00f3 en la Academia de M\u00fasica de la Ciudad de Basel, la Universidad de la M\u00fasica y Artes Esc\u00e9nicas, en Viena, y la Universidad de Zurich. Es editor de varios libros sobre m\u00fasica para guitarra tales como "Step by step. Basics of Guitar technique in 60 classical and romantic studies", Mainz (2007) y "Guitar Concert Collection", Mainz (2008)."""@es,
        """Konrad Ragossnig is a classical guitarist and lutenist. He was born in Klagenfurt, Austria, in 1932. He taught at City of Basel Music Academy, University of Music and Performing Arts, Vienna and The University of Zurich. He is editor of several books on guitar music such as "Step by step. Basics of Guitar technique in 60 classical and romantic studies", Mainz 2007 and "Guitar Concert Collection", Mainz 2008."""@en;
    owl:sameAs viaf:7575095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Konrad_Ragossnig>,
        <http://viaf.org/viaf/7575095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Konrad_Ragossnig.
doremus_artist:d9f471d4-0200-3e91-b8fb-a426b0199843
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Moriz Rosenthal (* 17. Dezember 1862 in Lemberg; \u2020 3. September 1946 in New York; auch Moritz Rosenthal und Maurycy Rosenthal) war ein polnisch-amerikanischer Pianist. Als Enkelsch\u00fcler von Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, der noch bei dessen Sch\u00fcler Karol Mikuli studiert hatte, wurde Rosenthal ein authentischer Zugang zu den Klavierwerken des polnischen Komponisten bescheinigt. Er selbst best\u00e4tigte, dass seine viel bewunderte Kunst des Legatospiels auf Chopin selbst zur\u00fcckging. 1876\u20131878 hatte er au\u00dferdem die Gelegenheit, mit Franz Liszt in Weimar und Rom zu arbeiten. Er wirkte als Hofpianist und Kammervirtuose in Wien, wurde 1928 zum Professor ernannt und wirkte sp\u00e4ter auch als Dirigent."@de,
        "Moriz Rosenthal (17 December 1862 \u2013 3 September 1946) was a Polish pianist and composer. He was an outstanding pupil of Franz Liszt and a friend and colleague of some of the greatest musicians of his age, including Johannes Brahms, Johann Strauss, Anton Rubinstein, Hans von B\u00fclow, Camille Saint-Sa\u00ebns, Jules Massenet and Isaac Alb\u00e9niz."@en,
        "Moriz Rosenthal (17 d\u00e9cembre 1862, Lviv - 3 septembre 1946, New York) est un pianiste am\u00e9ricain originaire de la Galicie, \u00e0 l'\u00e9poque province de l'Autriche-Hongrie, aujourd\u2019hui en Ukraine. \u00c9l\u00e8ve de Franz Liszt, il l'est l'ami des virtuoses de son \u00e9poque, Brahms, Johann Strauss, Anton Rubinstein, von Bulow, Saint Saens, Massenet et Albeniz."@fr,
        "Moriz Rosenthal (18 de Dezembro de 1862 - 3 de Setembro de 1946) foi um pianista estado-unidense de origem austro-h\u00fangara. \u00c0 sua \u00e9poca, ele foi considerado um dos que possu\u00edam t\u00e9cnica superior, na categoria de Godowsky, Friedman e Josef Lhevinne."@pt,
        "Moriz Rosenthal (Le\u00f3polis, 17 de diciembre de 1862 - Nueva York, 3 de septiembre de 1946), fue un pianista de familia polaca, de origen jud\u00edo, refugiado en Estados Unidos. Es considerado como uno de los supert\u00e9cnicos del piano en su \u00e9poca, de la categor\u00eda de Leopold Godowsky, Ignaz Friedman y Josef Lhevinne. Rosenthal grab\u00f3 muchos rollos Ampico, pero sus grabaciones discogr\u00e1ficas llegan a menos de tres horas de interpretaciones musicales importantes, pese a lo cual, sus discos son considerados como algunos de los m\u00e1s recordados y legendarios."@es,
        "Moriz Rosenthal (ur. 17 grudnia 1862 we Lwowie, zm. 3 wrze\u015bnia 1946 w Nowym Jorku) \u2013 polski pianista. By\u0142 uczniem Ferenca Liszta. Przyja\u017ani\u0142 si\u0119 z wieloma znanymi muzykami swoich czas\u00f3w, m.in. Johannesem Brahmsem, Johannem Straussem, Antonem Rubinsteinem, Hansem von B\u00fclowem, Camille\u2019em Saint-Sa\u00ebnsem, Jules\u2019em Massenetem i Isaakiem Alb\u00e9nizem."@pl,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Moriz Rosenthal; 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1862, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c4\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\uff08Moriz Rosenthal, 1862\u5e7412\u670818\u65e5 - 1946\u5e749\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u306b\u3088\u3063\u3066\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moriz_Rosenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/7575146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d6c4730-f0a3-409f-9456-2659942ee9a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moriz_Rosenthal_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moriz_Rosenthal.
doremus_artist:da2386fa-0308-3417-9070-b8d2a4e5e434
owl:sameAs viaf:29731115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731115>.
doremus_artist:da967e6c-95c1-376a-b10f-488897dd7561
owl:sameAs viaf:222548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222548>.
doremus_artist:dabd2260-1593-3fe7-b250-8dceca69705b
owl:sameAs viaf:39579600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579600>.
doremus_artist:db39f03c-f219-3834-a334-360152823f3f
    dbp:birthPlace dbr:Nîmes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Pierre Soli\u00e9 (eigenlijk: Jean-Pierre Soulier) (ook: Solier, Solli\u00e9) (N\u00eemes, Provence, 1755 \u2013 Parijs, 6 augustus 1812) was een Frans componist, cellist en zanger."@nl,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9 (also Soulier, Solier, Solli\u00e9; 1755 in N\u00eemes \u2013 6 August 1812 in Paris) was a French cellist and operatic singer. He began as a tenor, but switched and became well known as a baritone. He sang most often at the Paris Op\u00e9ra-Comique. He also became a prolific composer, writing primarily one-act comic operas."@en,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9 (auch Soulier, Solier oder Solli\u00e9; * 1755 in N\u00eemes; \u2020 6. August 1812 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist, Operns\u00e4nger (Bariton) und Komponist."@de,
        "Jean-Pierre Soli\u00e9, de son vrai nom Jean-Pierre Soulier, est un compositeur et chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 N\u00eemes en 1755 et mort \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1812.Il \u00e9pouse Jeanne-Rosalie Spinacuta, premi\u00e8re danseuse du th\u00e9\u00e2tre Favart, laquelle d\u00e9c\u00e8de le 26 germinal an 6 (15 avril 1798), de cette union l'artiste dramatique Pierre-Andr\u00e9-Charles Soulier dit Soli\u00e9 qui \u00e9pouse Jos\u00e9phine Papavoine, dite Devoine. Il fit l'essentiel de sa carri\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre-Italien entre 1782 et 1800."@fr;
    owl:sameAs viaf:32260713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Soli\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/32260713>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Pierre_Solié_after_Henri-François_Riesener.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Solié.
doremus_artist:dbfe61fa-1855-3a4a-ba60-b42cddfb3800
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Houston,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Barbara Ann Mandrell (born December 25, 1948) is an American country music singer, musician, and actress. She is known for a series of Top 10 hits and TV shows in the 1970s and 1980s that helped her become one of country's most successful female vocalists of that period. She was inducted into the Country Music Hall of Fame in 2009."@en,
        "Barbara Mandrell (* 25. Dezember 1948 in Houston, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin."@de,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u042d\u043d\u043d \u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Ann Mandrell, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412 1970-80-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0443 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0430 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u043b \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u00ab\u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0435\u0451 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440 \u0421\u0432\u0438\u0444\u0442 \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0432 1979 \u0438 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u043d\u0434\u0440\u0435\u043b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u00ab\u041f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:76500842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Mandrell>,
        <http://viaf.org/viaf/76500842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9af8ba9-78d9-4355-85f5-f3c8abdaa31f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Mandrell_DN-ST-87-03190.JPEG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Mandrell.
doremus_artist:dc1798de-e3a5-3fe7-aef4-26e12bfb24f4
    dbp:birthPlace dbr:Mombasa;
    rdfs:comment
        "Ayub Ogada est un musicien-chanteur-compositeur k\u00e9nyan d'origine luo n\u00e9 en 1952 \u00e0 Mombasa. C'est, actuellement, le plus grand joueur virtuose de nyatiti (une lyre ancestrale jou\u00e9e par les Luo du lac Victoria) et un excellent joueur de djemb\u00e9."@fr,
        "Job Seda (born 1956), better known as Ayub Ogada, is a Kenya-born singer."@en;
    owl:sameAs viaf:311024439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ayub_Ogada>,
        <http://viaf.org/viaf/311024439>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ayub_Ogada.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ayub_Ogada.
doremus_artist:dc71d0ba-1747-39f4-bb3c-4b01cf75f39c
    rdfs:comment
        "George Cehanovsky (14 April 1892 - 25 March 1986) was an American baritone and language coach of Russian birth who had a close association with the Metropolitan Opera in New York City for six decades. At the time of his death in 1986, he held the record for the most performances given by any artist at the Met with 2394 performances; a number which has since been surpassed by only tenor Charles Anthony and conductor James Levine."@en;
    owl:sameAs viaf:56795582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Cehanovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/56795582>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Cehanovsky.
doremus_artist:dc98426c-e78c-3e16-90b3-6e191d67c044
    owl:sameAs viaf:47562284;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47562284>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a442b886-8a91-40bb-a370-91bb5d8ce537>.
doremus_artist:dcc3c840-e4a2-37fb-b08e-42d0e363f000
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "David Parry (* 23. M\u00e4rz 1949 in England) ist ein britischer Dirigent."@de,
        """David Parry (born 23 March 1949) is an English conductor who is particularly known for his work within the field of opera. Described as "a man of the theatre with whom directors love to work; he is good with singers; he knows the British opera world like the back of his hand. He is a controversial and outspoken defender of the operatic form, and a passionate advocate of opera in English", his work includes a large discography of complete opera recordings of rarely performed works made on the Opera Rara and Chandos record labels, as well as works recorded with well-known British and European orchestras. Parry is also a member of the support staff of the Cardiff International Academy of Voice"""@en,
        "David Parry (nacido el 23 de marzo de 1949) es un director de orquesta brit\u00e1nico que es conocido sobre todo por su trabajo dentro de la \u00f3pera. Parry se form\u00f3 en la Universidad de Cambridge y la Royal Academy of Music en Londres. Continu\u00f3 sus estudios con Sergiu Celibidache en Espa\u00f1a, abarcando un amplio repertorio y posteriormente ha trabajado en la \u00d3pera de Dortmund, Opera North y Glyndebourne, y se convirti\u00f3 en director musical de la English Touring Opera desde 1983 hasta 1987."@es,
        "David Parry (n\u00e9 le 23 mars 1949) est un chef d'orchestre britannique qui est surtout connu pour son travail dans le domaine de l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u30fc\uff08David Parry, 1949\u5e743\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u304a\u3088\u3073\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30c9\u30eb\u30c8\u30e0\u30f3\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ce\u30fc\u30b9\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011983\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30c4\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021989\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u73fe\u4ee3\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30011992\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u3092\u5275\u59cb\u3057\u3001\u305d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2675483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Parry_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/2675483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c23bd334-dd28-4571-8a98-2fb25f289122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Parry_(conductor)>.
doremus_artist:dcd83bba-b58c-37b7-823a-edab27d3cc47
owl:sameAs viaf:6268000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6268000>.
doremus_artist:dd3ccb0b-bc3e-3193-90a8-f1263345b304
    rdfs:comment
        "Mary McCormic (November 11, 1889 \u2013 February 10, 1981) was an American operatic soprano and a professor of opera at the University of North Texas College of Music (1945\u20131960). For more than a decade (early 1920s to late 1930s), McCormic was among the most famous sopranos in the world. She was most known for her leading roles with the Paris National Opera, the Op\u00e9ra-Comique (14 years), the Monte Carlo Opera, and the Chicago Civic Opera (10 years). She spent much of 1937 touring with the Kryl Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:107603626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_McCormic>,
        <http://viaf.org/viaf/107603626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_McCormic.
doremus_artist:dd46f088-5981-31fa-b5a1-23e2257b929d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elvis Crespo (* 30. Juli 1971 in New York City) ist ein puerto-ricanischer S\u00e4nger und Merengue-Musiker, der 1999 mit einem Grammy ausgezeichnet wurde."@de,
        """Elvis Crespo (New York, 30 juli 1971) is een Puerto Ricaans-Amerikaans zanger die hoofdzakelijk merengue zingt. In 2000 won hij een Grammy Award, en in verschillende jaren enkele Latin Grammy Awards. Enkele van zijn bekende nummers zijn: 
* Suavemente 
* Luna Llena 
* Pintame 
* Tu sonrisa"""@nl,
        """Elvis Crespo (Nova Iorque, 30 de julho de 1971) \u00e9 um cantor de merengue porto-riquenho. \u00c9 o inventor do merengue bomba, uma variedade mais dan\u00e7ante do merengue e que combina coreografia com bailarinos ao lado do cantor, al\u00e9m de fazer muito uso do coro (destes mesmos bailarinos). Em seus discos seguintes come\u00e7ou a unir ritmos como o samba e o techno e incluir tem\u00e1ticas de bachata e salsa. Em seu disco "Sabore\u00e1lo" fez um merengue mais tradicional."""@pt,
        "Elvis Crespo D\u00edaz (born July 30, 1971 in New York City) is an American-born Puerto Rican Grammy and Latin Grammy Award-winning Merengue singer."@en,
        "Elvis Crespo D\u00edaz, (Nueva York, Estados Unidos, 30 de julio de 1971), m\u00e1s conocido como Elvis Crespo, es un cantante puertorrique\u00f1o de procedencia estadounidense."@es,
        "Elvis CrespoFichier:Defaut.svg Elvis Crespo est un chanteur de merengue (principalement, il a aussi chant\u00e9 de la salsa), n\u00e9 le 30 juillet 1971 dans la ville de Guaynabo (Porto Rico). \u00c0 six ans il a d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 \u00e0 New York, en r\u00eavant d'\u00eatre un joueur de baseball. \u00c0 17 ans, il a fait partie de l'orchestre de Willie Berr\u00edos, ainsi que d'autres groupes, dont le groupe de merengue de To\u00f1o Rosario. Il a suivi des \u00e9tudes d'administration d'entreprises, puis il a eu l'occasion de devenir le chanteur principal de Grupo Mania."@fr,
        "\u042d\u0301\u043b\u0432\u0438\u0441 \u041a\u0440\u0435\u0301\u0441\u043f\u043e (\u0438\u0441\u043f. Elvis Crespo, \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:52862048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elvis_Crespo>,
        <http://viaf.org/viaf/52862048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/776b2c10-31fe-4c4b-9982-f408279b80a9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elvis_Crespo.
doremus_artist:f06158aa-8597-362e-8ead-9a1d42ca560a
    dbp:birthPlace dbr:Moià;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francesc Vi\u00f1as i Dordal (27 March 1863 \u2013 14 July 1933) was a Catalan operatic tenor. He is also known by the Spanish version of his name, Francisco Vi\u00f1as and the Italian version, Francesco Vignas. He was particularly known for his performances in the operas of Richard Wagner and sang in the first production of Parsifal outside Bayreuth."@en,
        "Francisco/Francesc Vi\u00f1as Dordal (Moy\u00e1, Barcelona; 27 de marzo de 1863 \u2013 Barcelona; 14 de julio de 1933) (En Italia y las etiquetas de las grabaciones de gram\u00f3fono: Francesco Vignas) fue un tenor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:22334704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesc_Vi\u00f1as>,
        <http://viaf.org/viaf/22334704>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Franceso_Vignas_on_the_cover_of_Teatro_Illustrato_1891.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesc_Viñas.
