@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:01420dbf-958a-3697-bfed-23f4d554f2c2
    owl:sameAs viaf:25778243;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25778243>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eecb146-2b26-4089-9b08-cdd4ce73d79f>.
doremus_artist:01548381-a620-3827-90a9-bc9bf5c340bc
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Mark Feldman (* 17. Juli 1955 in Chicago) ist ein Jazz- und klassischer Violinist und Komponist."@de,
        "Mark Feldman (Chicago, 1955) es un violinista de jazz estadounidense."@es,
        "Mark Feldman (born 1955 in Chicago) is an American jazz violinist. Feldman worked in Chicago from 1973\u20131980, in Nashville, Tennessee from 1980\u20131986, in New York City and Western Europe from 1986. He has performed with John Zorn, John Abercrombie, The Masada String Trio, Dave Douglas, Uri Caine, and Billy Hart. He has recorded with Michael Brecker, Lee Konitz, Joe Lovano, and Chris Potter and has played on over 100 recordings in New York City as a soloist in contemporary music and modern jazz."@en,
        "Mark Feldman est un violoniste de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 en 1955 \u00e0 Chicago, Illinois, \u00c9tats-Unis. Il poss\u00e8de une formation classique mais est surtout connu comme musicien improvisateur, familier des milieux jazz et avant-garde. Il est un collaborateur r\u00e9gulier de John Zorn."@fr;
    owl:sameAs viaf:119514202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Feldman>,
        <http://viaf.org/viaf/119514202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45d58f75-e21b-4c8f-92c5-4c890b838ee3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Markfeldman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Feldman.
doremus_artist:018acdf1-ac42-3f0e-92c2-6c178b5f7158
owl:sameAs viaf:65421806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65421806>.
doremus_artist:01acb12c-1c13-3014-a29e-409db99ed1b7
owl:sameAs viaf:63187773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63187773>.
doremus_artist:02663736-9dcb-3220-b18d-8f24ad88618f
owl:sameAs viaf:61888611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61888611>.
doremus_artist:026bac9e-c502-373a-b9cf-9dcccfdc082a
owl:sameAs viaf:59333322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59333322>.
doremus_artist:02b5ce0e-64e7-3adb-8d48-dc0ccf54a52d
owl:sameAs viaf:172875681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172875681>.
doremus_artist:03a9b38a-5f79-325a-92b5-83c8b087605c
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Wayne,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Clyde Julian Foley (Blue Lick, Kentucky, 17 de junio de 1910 - 19 de septiembre de 1968), m\u00e1s conocido como Red Foley, fue un estadounidense cantante, m\u00fasico y personalidad de la radio y la televisi\u00f3n y una de las mejores contribuciones a la m\u00fasica country tras la segunda guerra mundial."@es,
        """Clyde Julian Foley (June 17, 1910 \u2013 September 19, 1968), known professionally as Red Foley, was an American singer, musician, and radio and TV personality who made a major contribution to the growth of country music after World War II. For more than two decades, Foley was one of the biggest stars of the genre, selling more than 25 million records. His 1951 hit, "Peace in the Valley", was among the first million-selling gospel records. A Grand Ole Opry veteran until his death, Foley also hosted the first popular country music series on network television, Ozark Jubilee, from 1955 to 1960."""@en,
        "Clyde Julian \u201eRed\u201c Foley (* 17. Juni 1910 in Blue Lick, Kentucky; \u2020 19. September 1968 in Fort Wayne, Indiana) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de,
        "Red Foley (ur. 17 czerwca 1910, zm. 19 wrze\u015bnia 1968) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz country i osobowo\u015b\u0107 radiowo-telewizyjna."@pl,
        "\u0420\u0435\u0434 \u0424\u043e\u0301\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Red Foley, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f: Clyde Julian Foley; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0412 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0420\u0435\u0434 \u0424\u043e\u043b\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abRolling Stone\u00bb \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abOld Shep\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u043d\u0430 10 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 \u00ab40 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d\u00bb."@ru,
        """\u0643\u0644\u0627\u064a\u062f \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0644\u064a (17 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1910 \u2013 19 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1968) \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0631\u064a\u062f \u0641\u0648\u0644\u064a\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u0630\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0644\u0647 \u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0644\u064a \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0642\u062f\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u060c \u0648\u0628\u0627\u0639 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 25 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629. \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 "\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0627\u062f\u064a" Peace in the Valley \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1951 \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0641\u0648\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u063a\u0631\u0627\u0646\u062f \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0648\u0628\u0631\u064a \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0636\u0627\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0634\u0639\u0628\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0648\u0632\u0627\u0631\u0643 \u062c\u0648\u0628\u064a\u0644\u064a \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1955-1960."""@ar;
    owl:sameAs viaf:17407347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Red_Foley>,
        <http://viaf.org/viaf/17407347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aff932c2-ec30-4ee9-9125-5f761aae61a4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Red_Foley_Billboard_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Red_Foley.
doremus_artist:03eedcf1-9a7b-34e2-bcd0-86c7d597bde8
    dbp:birthPlace dbr:Dieppe;
    rdfs:comment
        "Nata da una famiglia di agricoltori, Val\u00e9rie Lemercier \u00e8 cresciuta a Gonzeville. Dopo aver studiato nel conservatorio di Rouen, nel 1988 debutt\u00f2 nel piccolo schermo con la serie televisiva Palace. Nella sua carriera cinematografica ha vinto due Premi C\u00e9sar."@it,
        "Val\u00e9rie Lemercier (French pronunciation: \u200b[va.le.\u0281i l\u0259.m\u025b\u0281.sje]; born 9 March 1964) is a French actress, screenwriter, director and singer."@en,
        "Val\u00e9rie Lemercier (ur. 9 marca 1964 w Dieppe) \u2013 francuska aktorka, re\u017cyserka i piosenkarka. Dwukrotna laureatka Cezara za role w filmach Go\u015bcie, go\u015bcie oraz Krzes\u0142a orkiestry. W 1996 wyda\u0142a debiutancki album muzyczny."@pl,
        "Val\u00e9rie Lemercier (va.le.\u0281i l\u0259.m\u025b\u0281.sje; * 9. M\u00e4rz 1964 in Dieppe, Haute-Normandie, Frankreich) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, Filmregisseurin, Drehbuchautorin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Val\u00e9rie Lemercier, actriz, guionista, realizadora y cantante francesa (Dieppe, Francia. 9 de marzo de 1964 -)."@es,
        "Val\u00e9rie Lemercier, n\u00e9e le 9 mars 1964 \u00e0 Dieppe (Seine-Maritime), est une actrice, humoriste, sc\u00e9nariste, r\u00e9alisatrice et chanteuse fran\u00e7aise. Elle a remport\u00e9 par deux fois le C\u00e9sar de la meilleure actrice dans un second r\u00f4le : en 1994 pour Les Visiteurs et en 2007 pour Fauteuils d'orchestre."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0435\u043c\u0435\u0440\u0441\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Val\u00e9rie Lemercier; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1964, \u0414\u044c\u0435\u043f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30e1\u30eb\u30b7\u30a7\uff08Val\u00e9rie Lemercier\u30011964\u5e743\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24146603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Val\u00e9rie_Lemercier>,
        <http://viaf.org/viaf/24146603>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valérie_Lemercier_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valérie_Lemercier.
doremus_artist:048b4f2b-e6d3-369a-b5c6-e9a091ed4566
    dbp:birthPlace dbr:Žáky;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Alexander Dreyschock (* 15. Oktober 1818 in \u017d\u00e1ky; \u2020 11. April 1869 in Venedig) war ein b\u00f6hmischer Klaviervirtuose und Komponist."@de,
        "Alexander Dreyschock (15 October 1818 \u2013 1 April 1869) was a Czech pianist and composer. Born in \u017d\u00e1ky in Bohemia, his musical talents were first noticed at age of eight, and at age fifteen he travelled to Prague to study piano and composition with V\u00e1clav Tom\u00e1\u0161ek. By the age of twenty, Dreyschock undertook his first professional tour in December 1838, performing in various northern and central towns in Germany."@en,
        "Alexander Dreyschock (15 de octubre de 1818, \u017d\u00e1ky, Bohemia \u2013 1 de abril de 1869, Venecia, Italia) fue un pianista y compositor checo del Romanticismo."@es,
        "Alexander Dreyschock (Zak, 15 oktober 1818 - Veneti\u00eb, 1 april 1869) was een Tsjechisch (Boheems) pianist en componist uit de 19e eeuw. Toen Dreyschock acht jaar was trad hij al op als pianovirtuoos. Op zijn 15e studeerde hij piano en compositie bij V\u00e1clav Jan Tom\u00e1\u0161ek in Praag. Vervolgens maakte hij lange tijd zeer succesvolle tournees door Europa. In 1862 werd Dreyschock hoofdleraar aan het Conservatorium van Sint-Petersburg. In 1869 overleed hij in Veneti\u00eb, waar hij verbleef vanwege gezondheidsproblemen."@nl,
        "Alexander Dreyschock, n\u00e9 le 15 octobre 1818 \u00e0 \u017d\u00e1ky (sk) et mort le 1er avril 1869 \u00e0 Venise, est un pianiste, p\u00e9dagogue et compositeur tch\u00e8que boh\u00e9mien."@fr,
        "C 1834 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0443 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u043a\u0430. \u0412 1838 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0440 \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1840\u20141842 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432 \u0432 1843 \u0433. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0442\u044e\u0434\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u044d\u0442\u0430 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u0438. \u0414\u0440\u0430\u0439\u0448\u043e\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0448\u0438\u0435 \u0413\u0430\u043d\u0441 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0432 1856 \u0433\u043e\u0434\u0443)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30b7\u30e7\u30af\uff08Alexander Dreyschock, 1818\u5e7410\u670815\u65e5 - 1869\u5e744\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\uff09\u306e\u30b8\u30e3\u30fc\u30ad\uff08\u017d\u00e1ky\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u30018\u6b73\u3067\u697d\u624d\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u308b\u300214\u6b73\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u51fa\u3066\u30e4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30c8\u30de\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021838\u5e74\u306e12\u6708\u306b\u8077\u696d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u3066\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5317\u90e8\u30fb\u4e2d\u90e8\u306e\u8af8\u90fd\u5e02\u3067\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c1840\u5e74\u304b\u30891842\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u30011843\u5e74\u306e\u6625\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u3092\u30011846\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3084\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u30011849\u5e74\u306b\u306f\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u3068\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u30023\u5ea6\u97f3\u7a0b\u30846\u5ea6\u3001\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30d6\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308a\u3001\u884c\u304f\u5148\u3005\u3067\u5927\u65cb\u98a8\u3092\u6372\u304d\u8d77\u3053\u3057\u30011843\u5e74\u306e\u30d1\u30ea\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u306f\u5de6\u624b\u3060\u3051\u3067\u697d\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3082\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002\u30c9\u30e9\u30a4\u30b7\u30e7\u30af\u306e\u5de6\u624b\u306f\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u6280\u5de7\u304c\u304b\u3063\u305f\u96e2\u308c\u696d\u306f\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u300a\u9769\u547d\u306e\u30a8\u30c1\u30e5\u30fc\u30c9\u300b\u306e\u5de6\u624b\u3092\u3001\u30aa\u30af\u30bf\u30fc\u30d6\u306e\u9023\u7d9a\u3067\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3059\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u5f53\u6642\u306e\u76ee\u6483\u8005\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30c9\u30e9\u30a4\u30b7\u30e7\u30af\u306f\u305d\u308c\u3092\u672c\u6765\u306e\u30c6\u30f3\u30dd\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3068\u3044\u3044\u3001\u3057\u304b\u3082\u3053\u306e\u66f2\u3092\u3069\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u306b\u3082\u5165\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84024526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dreyschock>,
        <http://viaf.org/viaf/84024526>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DreyschockLitho.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Dreyschock.
doremus_artist:04f64718-e9c9-3e39-926c-8fdf59ab8e84
    dbp:birthPlace dbr:Liberchies;
    dbp:deathPlace dbr:Fontainebleau;
    rdfs:comment
        "Django Reinhardt, w\u0142a\u015bc. Jean-Baptiste Reinhardt  (ur. 23 stycznia 1910 w Liberchies, zm. 16 maja 1953 w Fontainebleau) \u2013 urodzony w Belgii francuski gitarzysta i kompozytor cyga\u0144skiego pochodzenia. Reinhardt uwa\u017cany jest za jednego z najwybitniejszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w. Po tym jak w wieku 18 lat dozna\u0142 poparze\u0144 w po\u017carze, Reinhardt podczas gry solowej u\u017cywa\u0142 tylko wskazuj\u0105cego i \u015brodkowego palca lewej r\u0119ki (pozosta\u0142e palce zosta\u0142y sparali\u017cowane). Wymy\u015bli\u0142 on w\u00f3wczas nowy styl techniki gry na gitarze (czasem zwanym \u201ehot jazz guitar\u201d), kt\u00f3ra od tamtego momentu sta\u0142a si\u0119 popularna nie tylko w cyga\u0144skiej muzyce Francji. Wsp\u00f3lnie ze skrzypkiem St\u00e9phane\u2019em Grappellim stworzy\u0142 Quintette du Hot Club de France okre\u015blony przez krytyka Thoma Jureka jako \u201ejeden z najbardziej oryginalnych zesp"@pl,
        """Jean "Django" Reinhardt (French: [d\u0292\u00e3\u014b\u0261o \u0281\u025bjna\u0281t] or [d\u0292\u0251\u0303\u0261o \u0281en\u0251\u0281t]; 23 January 1910 \u2013 16 May 1953) was a Belgian-born French guitarist and composer of Romani ethnicity. Reinhardt is regarded as one of the greatest guitar players of all time. He was the first important European jazz musician who made major contributions to the development of the guitar genre. After his third and fourth fingers were paralyzed when he suffered burns in a fire, he used only the index and middle fingers of his left hand for solos. In spite of this disability he went on to forge an entirely new style of jazz guitar technique (sometimes called 'hot' jazz guitar), which has since become a living musical tradition within French Gypsy culture. With the violinist St\u00e9phane Grappelli, Reinhardt co-founded the Quintet"""@en,
        """Jean "Django" Reinhardt (Liberchies, 23 de janeiro de 1910 \u2014 Fontainebleau, 16 de maio de 1953) foi um guitarrista de jazz franc\u00eas nascido na B\u00e9lgica de etnia rom. Considerado um dos melhores e mais influentes guitarristas de todos os tempos, ele tamb\u00e9m influenciou v\u00e1rios m\u00fasicos e inovou ao ajudou a criar o estilo gypsy jazz."""@pt,
        "Jean Baptiste (Django) Reinhardt (Liberchies, 23 januari 1910 \u2013 Samois-sur-Seine (Fontainebleau), 16 mei 1953) was een Belgische manouche ofwel Sinti-gitarist. Zijn voorliefde ging uit naar jazz. Hij ontwikkelde een heel eigen stijl die bekendstaat als jazz manouche of gipsy jazz en hij wordt nu beschouwd als een van de grootste artiesten uit de Belgische jazzgeschiedenis."@nl,
        "Jean Baptiste Django Reinhardt (Liberchies, B\u00e9lgica, 23 de enero de 1910-Fontainebleau, Francia, 16 de mayo de 1953) fue un guitarrista de jazz de origen gitano sinti. Se trata del primer m\u00fasico de jazz originario de Europa que ejerci\u00f3 una influencia similar a la de los grandes artistas estadounidenses. Su m\u00fasica es el resultado de la fusi\u00f3n entre el swing y la tradici\u00f3n musical gitana del este europeo, lo que se conoce en ingl\u00e9s con el nombre de Gypsy jazz y en franc\u00e9s como Jazz manouche (Jazz gitano)."@es,
        "Jean Reinhardt, plus connu sous le nom de Django Reinhardt, est un guitariste de jazz belge n\u00e9 le 23 janvier 1910 \u00e0 Liberchies en Belgique et mort le 16 mai 1953 \u00e0 Samois-sur-Seine. Son style de jeu et de composition a ensuite \u00e9t\u00e9 suivi d'adeptes, donnant naissance \u00e0 un style de jazz \u00e0 part enti\u00e8re, le jazz manouche."@fr,
        "Jean \u201eDjango\u201c Reinhardt, getauft auf den Namen Jean Reinhardt (* 23. Januar 1910 in Liberchies in der N\u00e4he von Charleroi, Belgien; \u2020 16. Mai 1953 in Samois-sur-Seine bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Komponist und Bandleader. Er gilt als ein Begr\u00fcnder bzw. Vorreiter des europ\u00e4ischen Jazz."@de,
        "\u0414\u0436\u0430\u0301\u043d\u0433\u043e \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u0446\u044b\u0433. Django Reinhardt; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d \u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0420\u0435\u043d\u0430\u0301\u0440\u0442, \u0444\u0440. Jean Baptiste Reinhardt; 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1910 \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 1953) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448\u00bb (\u00ab\u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u00bb). \u0412 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0414\u0436\u0430\u043d\u0433\u043e\u00bb. \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430 \u00abDjango\u00bb \u043d\u0430 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u00ab\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f\u00bb [1]."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30b4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8(Django Reinhardt, 1910\u5e741\u670823\u65e5 - 1953\u5e745\u670816\u65e5)\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30de\u97f3\u697d\u3068\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0(\u30de\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0)\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u521d\u306e\u5049\u5927\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306e\u4e2d\u3067\u5f8c\u4e16\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u591a\u304f\u306e\u5091\u4f5c\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 \u5973\u6027\u6b4c\u624b\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30c9\u30c3\u30c1\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306f\u9060\u7e01\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Django_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/64192968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/650bf385-6f6d-4992-a3b9-779d144920a4>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f109a4fb-2774-4fe9-b905-0d45bfae4044>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Django_Reinhardt_(Gottlieb_07301).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Django_Reinhardt.
doremus_artist:05d23a1c-9f4c-32f6-84dc-1f7f236c70b8
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Francis Travis (* 9. Juli 1921 in Detroit, Michigan) ist ein Schweizer Dirigent US-amerikanischer Herkunft. Travis studierte an der Wayne University in Detroit, der Michigan State University in East Lansing, der University of Michigan in Ann Arbor und schlie\u00dflich an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich, wo er mit einer Dissertation \u00fcber Verdi bei Paul Hindemith und Antoine-Elis\u00e9e Cherbuliez einen Doktorgrad in Musikwissenschaft erlangte. Daneben war er f\u00fcnf Jahre Sch\u00fcler, sp\u00e4ter Assistent von Hermann Scherchen."@de,
        "Francis Travis (born 9 July 1921) is an American-born Swiss orchestral conductor. Born in Detroit, Michigan, his advanced musical studies were at the University of Zurich, with a Ph.D. in Musicology after writing a dissertation on Giuseppe Verdi. He was a pupil of Hermann Scherchen, later his assistant. He was opera director in Basel for 2 years, then Trier, Germany for 2 years and was regular guest conductor at the Holland National Opera in Amsterdam."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30b9(\u82f1:Francis Travis, 1921\u5e747\u67089\u65e5-)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104830463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Travis>,
        <http://viaf.org/viaf/104830463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Travis.
doremus_artist:0627a1df-26a3-31e1-903f-07b44eedb4ab
owl:sameAs viaf:61738329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738329>.
doremus_artist:06514e42-90e2-3c70-b24a-a42477cd8c07
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Ha avuto celebri maestri quali Giannina Arangi-Lombardi a Milano e Theodore Schnabel a New York, avendo precedentemente studiato con Keller a Costanza e con Durigo a Zurigo. La sua fama, che \u00e8 apparsa nelle pi\u00f9 importanti sedi teatrali e concertistiche d'Europa, \u00e8 legata principalmente alle sue interpretazioni mozartiane ed anche al suo dominio del repertorio camieristico e liederistico. Ha insegnato canto all'Accademia Musicale di Zurigo."@it,
        "Maria Stader (* 5. November 1911 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 27. April 1999 in Z\u00fcrich; geboren als Maria Moln\u00e1r) war eine Schweizer Operns\u00e4ngerin (Lyrischer Sopran)."@de,
        "Maria Stader (November 5, 1911 \u2013 April 27, 1999) was a Hungarian-born Swiss lyric soprano, known particularly for her Mozart interpretations."@en,
        "Maria Stader (n\u00e9e Maria Molnar le 5 novembre 1911 \u00e0 Budapest, Hongrie - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 27 avril 1999 \u00e0 Zurich) \u00e9tait une soprano suisse d'origine hongroise. C'\u00e9tait l'une des sopranos helv\u00e9tiques les plus renomm\u00e9es du XXe si\u00e8cle, avec Lisa della Casa et Edith Mathis. Elle \u00e9tait l'\u00e9g\u00e9rie lyrique du chef d'orchestre Ferenc Fricsay, avec lequel elle interpr\u00e9ta notamment Mozart, Verdi et Dvo\u0159\u00e1k. Maria Stader a \u00e9galement chant\u00e9 sous la direction d'autres chefs c\u00e9l\u00e8bres dont Eugen Jochum, Josef Krips, Eugene Ormandy, George Szell, Carl Schuricht, Rafael Kubelik, Bruno Walter, Hermann Scherchen, Otto Klemperer, Ernest Ansermet et Dean Dixon."@fr,
        "Maria Stader, cuyo nombre de nacimiento era Maria Molnar (Budapest, 5 de noviembre de 1911 \u2013 Z\u00farich, 27 de abril de 1999), fue una soprano h\u00fangara nacionalizada suiza conocida por sus interpretaciones de Mozart."@es,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Maria Stader, 1911\u5e7411\u67085\u65e5 - 1999\u5e744\u670827\u65e5\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e2\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb (Maria Molnar) \u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u30e2\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u5bb6\u306e\u5bb6\u8a08\u306e\u903c\u8feb\u306b\u3088\u308a\u3001\u6551\u4e16\u8ecd\u306e\u624b\u30671919\u5e74\u306b\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u9023\u308c\u3066\u3053\u3089\u308c\u305f\u3002\u30b6\u30f3\u30af\u30c8\u30fb\u30ac\u30ec\u30f3\u306e\u30de\u30c6\u30a3\u30eb\u30c7\u30fb\u30d9\u30eb\u30ed\u30c3\u30cf\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011930\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u3067\u30d9\u30eb\u30ed\u30c3\u30cf\u30fc\u306e\u7236\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b1\u30e9\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021935\u5e74\u304b\u3089\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u30a4\u30ed\u30fc\u30ca\u30fb\u30c9\u30ea\u30b4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011938\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30ec\u30e1\u30c3\u30c4\u30a9\u3067\u30c6\u30ec\u30fc\u30bc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\u30d9\u30eb\uff1d\u30d9\u30fc\u30a2\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30ae\u30fb\u30ed\u30f3\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021939\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u3066\u3001\u58f0\u697d\u90e8\u9580\u3067\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30aa\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30681\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3002\u4f53\u304c\u5c0f\u3055\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u63a7\u3048\u3001\u4e3b\u306b\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3067\u540d\u58f0\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30aa\u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6b4c\u66f2\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u52a0\u3048\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 1969\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u306f\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71579371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Stader>,
        <http://viaf.org/viaf/71579371>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Stader.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Stader.
doremus_artist:06a3cda9-0177-3f6d-a2f4-2d5af47126b9
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Thomas Binkley (Cleveland, Ohio, December 26, 1931 \u2013 Bloomington, Indiana, April 28, 1995) was an American lutenist and early music scholar. Thomas Eden Binkley studied at the University of Illinois (BM. 1956, PhD. 1959) and the University of Munich (1957\u201358). He taught at the Schola Cantorum Basiliensis in Basel (1973\u201377). He was then founding director of the Indiana University School of Music Early Music Institute at Bloomington, Indiana from 1979 till his death from cancer at the age of 63.For twenty years (1960\u20131980) he led the Studio der Fr\u00fchen Musik in Munich with Andrea von Ramm (1928\u201399) and Sterling Jones, producing an extensive discography of medieval music."@en,
        "Thomas Binkley est un musicologue et luthiste am\u00e9ricain qui a contribu\u00e9 \u00e0 la red\u00e9couverte des musiques du Moyen \u00c2ge dans les ann\u00e9es 1970, notamment avec l'ensemble musical Studio der fr\u00fchen Musik."@fr;
    owl:sameAs viaf:69117764;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Binkley>,
        <http://viaf.org/viaf/69117764>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Binkley.
doremus_artist:06f223f3-629a-3ab6-88c0-5e5408db442a
    owl:sameAs viaf:116665009;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116665009>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4d3f3a9-3328-49d0-b40f-3a68737d931f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Witold_Macuyski.
doremus_artist:07993627-dc4b-3a46-87b2-4a30947d7d71
    rdfs:comment
        """Matthew Polenzani (born 1968) is an American lyric tenor. He has appeared with the Metropolitan Opera, Seattle Opera, Royal Opera House, Bayerische Staatsoper, Lyric Opera of Chicago, Vienna State Opera, and San Francisco Opera, among others. He has also sung with numerous symphony orchestras. His sister is independent folk musician Rose Polenzani. His grandfather is Lynn Hauldren, known as the "Empire Guy"."""@en;
    owl:sameAs viaf:32305243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Polenzani>,
        <http://viaf.org/viaf/32305243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthew_Polenzani.
doremus_artist:07b36635-dc0c-37d4-a1cd-ae72ef8122d3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:La_Jolla;
    rdfs:comment
        "Leonard Pennario (* 9. Juli 1924 in Buffalo, New York; \u2020 27. Juni 2008 in La Jolla, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Im Alter von zw\u00f6lf Jahren spielte er das Klavierkonzert von Edvard Grieg mit Dallas Symphony Orchestra unter Eugene Goossens. Pennario hat das Konzert innerhalb von einer Woche auswendig gelernt. Er studierte Klavier bei Isabelle Vengerova und Olga Steeb, Komposition bei Ernst Toch an der University of Southern California. Er starb infolge der Parkinson-Krankheit im Alter von 83 Jahren."@de,
        "Leonard Pennario (Buffalo, 9 juillet 1924 \u2013 La Jolla, 27 juin 2008) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Leonard Pennario (July 9, 1924 \u2013 June 27, 2008) was an American classical pianist and composer. He was born in Buffalo, New York, and grew up in Los Angeles, attending Los Angeles High School remaining in L.A. for his entire career. He first came to notice when he performed Edvard Grieg's Piano Concerto at age 12, with the Dallas Symphony Orchestra. The scheduled performer had fallen ill, and Pennario's piano playing had come to the attention of the conductor Eugene Goossens, who recommended him as the soloist after being assured by Pennario that he knew the work. In fact, he had never seen the music or even heard it, but he learned it in a week."@en,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30da\u30ca\u30ea\u30aa\uff08Leonard Pennario, 1924\u5e747\u67089\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30d0\u30c3\u30d5\u30a1\u30ed\u30fc - 2008\u5e746\u670827\u65e5 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30e9\u30db\u30e4\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306b\u80b2\u3061\u3001\u73fe\u5f79\u6642\u4ee3\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u305d\u306e\u5730\u3067\u5168\u3046\u3057\u305f\u3002 12\u6b73\u3067\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3092\u30c0\u30e9\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u305f\u3002\u5f53\u521d\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u304c\u75c5\u6c17\u306b\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u304b\u306d\u3066\u3088\u308a\u30da\u30ca\u30ea\u30aa\u5c11\u5e74\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306b\u6ce8\u76ee\u3057\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30bb\u30f3\u30b9\u306e\u63a8\u85a6\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u672c\u4eba\u304c\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u5206\u304b\u308b\u3068\u660e\u8a00\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u72ec\u594f\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u306e\u3060\u3063\u305f\u3002\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u30da\u30ca\u30ea\u30aa\u306f\u3053\u306e\u66f2\u3092\u8074\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u5f3e\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u308f\u305a\u304b1\u9031\u9593\u3067\u899a\u3048\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30a4\u30b5\u30d9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30ef\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u3088\u308a\u7c73\u56fd\u7a7a\u8ecd\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u4e00\u6642\u4e2d\u65ad\u3002\u822a\u7a7a\u90e8\u968a\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3001\u4e2d\u56fd\u3001\u30d3\u30eb\u30de\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u3092\u8ee2\u6226\u3002\u3053\u306e\u9593\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u529b\u91cf\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6170\u554f\u56e3\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u5949\u4ed5\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u3082\u3044\u308b\u30021946\u5e74\u306b\u9752\u9285\u661f\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u5c06\u6821\u306e\u5730\u4f4d\u3067\u9664\u968a\u3059\u308b\u304c\u3001\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u307e\u3060\u5f93\u8ecd\u4e2d\u306e1943\u5e7411\u670817\u65e5\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f53\u65e5\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30f3\u30b9\u30ad\u6307\u63ee\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Pennario>,
        <http://viaf.org/viaf/42026279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f117a265-41c0-4ae0-97c6-afa906440858>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Pennario.
doremus_artist:07bf50bb-011a-3eb7-883a-95ba5c8f6ee7
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Alain Marion (25 December 1938 \u2013 16 August 1998) was a French flutist, and considered one of the world's best flute players of the late twentieth century."@en,
        "Alain Marion (Marseille, 25 december 1938 \u2013 Seoel, 16 augustus 1998) was een Frans fluitist. Alain Marion studeerde aan het Conservatorium van Marseille bij Joseph Rampal, de vader van Jean-Pierre Rampal. Daarna studeerde hij aan het Conservatoire de Paris. In 1961 won hij de eerste prijs op het internationale concours van Gen\u00e8ve. Marion overleed in de zomer van 1998, volgens sommigen als gevolg van zijn verdriet wegens zijn overleden kleinzoon die verdronken was."@nl,
        "Alain Marion (ur. w Marsylii 26 grudnia 1938, zm. 16 sierpnia 1998 w Seulu) \u2013 francuski flecista."@pl,
        "Alain Marion, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 25 d\u00e9cembre 1938 et mort \u00e0 S\u00e9oul le 16 ao\u00fbt 1998, est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e\u043d (\u0444\u0440. Alain Marion; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1998, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u043b\u044f (\u043e\u0442\u0446\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u043b\u044f), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0420\u0430\u043c\u043f\u0430\u043b\u044f. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 Ensemble Intercontemporain. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0428\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0435\u0437\u0430\u043b\u0438) \u0438 \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u041d\u0438\u0446\u0446\u0435 (\u0441 1986 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0451). \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0438\u043d\u0444\u0430\u0440\u043a\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:44485726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Marion>,
        <http://viaf.org/viaf/44485726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Marion.
doremus_artist:07da78ef-2ea4-3d38-bd6c-82a682d81704
    dbp:birthPlace dbr:Liberec;
    dbp:deathPlace dbr:Geretsried;
    rdfs:comment
        "Edmund Nick (* 22. September 1891 in Reichenberg/B\u00f6hmen, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 11. April 1974 in Geretsried) war ein Komponist, Kapellmeister und Musikschriftsteller. Er schrieb Lieder, Chansons, B\u00fchnen- und Filmmusiken, Operetten, Musik f\u00fcr Lustspiele Das kleine Hofkonzert, Musikkritiken u.\u2009a. f\u00fcr die Neue Zeitung, Die Welt und 1963\u20131973 f\u00fcr die S\u00fcddeutsche Zeitung."@de,
        "Edmund Nick (22 September 1891, Reichenberg \u2013 11 April 1974 (aged 82), Geretsried) was a German composer, conductor, and music writer."@en,
        "Edmund Nick, n\u00e9 le 22 septembre 1891 \u00e0 Reichenberg, en Boh\u00eame, alors en Autriche-Hongrie, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 avril 1974 \u00e0 Geretsried, en Bavi\u00e8re, est un compositeur, chef d'orchestre et critique musical allemand. Il a \u00e9crit des chansons, de la musique de sc\u00e8ne et de film, des op\u00e9rettes, com\u00e9dies musicales. Il est critique musical pour die Neue Zeitung, Die Welt et de 1963 \u00e0 1973 pour die S\u00fcddeutsche Zeitung."@fr;
    owl:sameAs viaf:12579963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Nick>,
        <http://viaf.org/viaf/12579963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Nick.
doremus_artist:07dec893-f944-3ff3-9fb8-9d8a18127c43
    rdfs:comment
        "Jacques Desloges (n\u00e9 le 2 septembre 1934 \u00e0 Paris) est un saxophoniste fran\u00e7ais, \u00e9galement directeur de l'Orchestre de la Police Nationale et chevalier de l\u2019Ordre des Arts et des Lettres."@fr;
    owl:sameAs viaf:19947548;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Desloges>,
        <http://viaf.org/viaf/19947548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Desloges.
doremus_artist:08e70609-4af5-34e4-9862-06882b4d1938
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Antony Pay (born 21 February 1945 in London) is a classical clarinetist. After gaining a place with the National Youth Orchestra of Great Britain, with whom he performed the Mozart clarinet concerto at the age of 16, he studied at the Royal Academy of Music and then read Mathematics at Cambridge University, graduating in 1966."@en,
        "\u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u041f\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Antony Charles Pay; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0423\u0438\u043b\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u041a\u0438\u043b\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 16 \u043b\u0435\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1966 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb (\u0434\u043e 1983 \u0433.). \u0412 1976\u20141986 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044f\u0445, \u0432 1983\u20141994 \u2014 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441 1986 \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7574956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antony_Pay>,
        <http://viaf.org/viaf/7574956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antony_Pay.
doremus_artist:094f54ed-b205-3150-9432-7ef61a16388c
    owl:sameAs viaf:169820137;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169820137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf60de30-bd86-4e49-b104-9dc668bf2dad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Yisrael.
doremus_artist:09709efc-2d62-3fe9-832f-b05055af90d2
owl:sameAs viaf:47010679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47010679>.
doremus_artist:0a0ec115-1c68-353d-8756-825031d89d05
    rdfs:comment
        "David John Sanger (17 April 1947 \u2013 28 May 2010) was a concert organist, professor and president of the Royal College of Organists."@en;
    owl:sameAs viaf:61736411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Sanger_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/61736411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d839f57-c111-4ebd-9273-c80309f1e326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Sanger_(organist)>.
doremus_artist:0a8e83bc-7f60-32ea-be93-d3c773aedb84
owl:sameAs viaf:60244354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60244354>.
doremus_artist:0aa7add3-8216-385e-8a0c-369ccbb1addb
owl:sameAs viaf:187377132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187377132>.
doremus_artist:0b37d829-b1dc-300c-881a-416ced06803b
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Villefranche-de-Rouergue;
    rdfs:comment
        "Colette Magny, n\u00e9e le 31 octobre 1926 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 12 juin 1997 \u00e0 Villefranche-de-Rouergue (Aveyron), est une chanteuse et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7aise. Elle v\u00e9cut les derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie \u00e0 Verfeil  et y fonda l'association culturelle Act'2, dont le festival Des Croches et la Lune a f\u00eat\u00e9 ses 20 ans en 2007.Une salle de concert porte son nom dans le 1er arrondissement de Lyon.Un \u00e9tablissement scolaire sp\u00e9cialis\u00e9 porte \u00e9galement son nom \u00e0 Lys-Lez-Lannoy dans le Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033905;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Colette_Magny>,
        <http://viaf.org/viaf/10033905>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65fbdf25-1e0c-4633-a5f5-f456647119ac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colette_Magny-130903-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colette_Magny.
doremus_artist:0b8d8c85-d7ae-377a-850a-58fbe95935f0
    dbp:birthPlace dbr:Cleethorpes;
    rdfs:comment
        "Christopher Maltman (* 1970) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Christopher Maltman (*1970) es un bar\u00edtono ingl\u00e9s particularmente aclamado como recitalista y como el Billy Budd de Benjamin Britten."@es,
        "Christopher Maltman is a British operatic baritone. Maltman grew up in Lincolnshire, attending King Edward VI Grammar School, Louth, and studied music at the Royal Academy of Music. In 1994 he won the Great Elm Festival Vocal Award (now the Maureen Lehane Vocal Awards). During The Royal Opera 2013/14 season, he played the roles of Count Almaviva in Le nozze di Figaro and Lescaut in Puccini's Manon Lescaut."@en;
    owl:sameAs viaf:5137571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Maltman>,
        <http://viaf.org/viaf/5137571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Maltman.
doremus_artist:0b9097bf-2bfb-317a-b085-0512843be17b
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    rdfs:comment
        "Dov (Dubi) Seltzer (Hebrew: \u05d3\u05d1 (\u05d3\u05d5\u05d1\u05d9) \u05d6\u05dc\u05e6\u05e8) (1932- ) is a Romanian-born Israeli composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:87746271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dov_Seltzer>,
        <http://viaf.org/viaf/87746271>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DovSelzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dov_Zeltzer.
doremus_artist:0bf444bd-077c-3e36-a927-b7a600b577c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "William Bergsma, n\u00e9 le 1er avril 1921 \u00e0 Oakland en Californie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 mars 1994 \u00e0 Seattle dans l'\u00c9tat de Washington, \u00e9tait un compositeur et p\u00e9dagogue am\u00e9ricain."@fr,
        "William Laurence Bergsma (* 1. April 1921 in Oakland, Kalifornien; \u2020 18. M\u00e4rz 1994 in Seattle, Washington) war ein US-amerikanischer Komponist. Bergsma studierte von 1938 bis 1940 in der Stanford University und bis 1944 an der Eastman School of Music, hier auch bei Howard Hanson. Seit 1946 wirkte er an der Juilliard School of Music in New York City als Kompositionslehrer und von 1963 bis 1971 als Direktor der School of Music der Universit\u00e4t Seattle/Washington. Hier gr\u00fcndete er die Contemporary Group, die sich der Auff\u00fchrung zeitgen\u00f6ssischer Musik und ihrer Einbeziehung in das Musikstudium widmete."@de,
        "William Laurence Bergsma (April 1, 1921 \u2013 March 18, 1994) was an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:104247238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Bergsma>,
        <http://viaf.org/viaf/104247238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Bergsma.
doremus_artist:0d4ad056-f322-3866-99f3-cf13779a5e84
owl:sameAs viaf:114980192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114980192>.
doremus_artist:0e4b7aa0-536e-34fb-aa32-49ac74e6983c
    dbp:birthPlace dbr:Bully-les-Mines;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Liliane Berton (11 July 1924, Bully-les-Mines, Pas-de-Calais - Paris, 22 April 2009) was a French soprano, known principally on the opera stage, but also active in radio recordings and as a teacher."@en,
        "Liliane Berton, n\u00e9e le 11 juillet 1924 \u00e0 Bully-les-Mines (Pas-de-Calais) et morte le 22 avril 2009 \u00e0 Paris, est une artiste lyrique, soprano colorature."@fr;
    owl:sameAs viaf:100313090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liliane_Berton>,
        <http://viaf.org/viaf/100313090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liliane_Berton.
doremus_artist:0efcd931-3fc1-3549-88cc-47cd33c684ee
owl:sameAs viaf:80868699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80868699>.
doremus_artist:0f314db7-d371-3037-8301-22f8fe9cd3e9
owl:sameAs viaf:10080225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10080225>.
doremus_artist:0f78f307-9ad7-3cf4-a968-19fa7928bca6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond_Hill,_Queens>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Hollywood,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Cassidy (5 de marzo de 1927 \u2013 12 de diciembre de 1976) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo estadounidense. Con frecuencia interpret\u00f3 a personajes educados, egoc\u00e9ntricos, teatrales, de forma muy semejante a los interpretados por el actor de Broadway Frank Fay. Cassidy perfeccion\u00f3 este personaje hasta el punto de ser elegido para interpretar al legendario John Barrymore en el largometraje W.C. Fields and Me. As\u00ed mismo, el papel del vanidoso, superficial y bufonesco Ted Baxter en la serie televisiva The Mary Tyler Moore Show (1970\u20131977) fue escrito pensando en Cassidy. Sin embargo, Cassidy rechaz\u00f3 el papel, sintiendo que no era adecuado para \u00e9l, por lo que finalmente ser\u00eda interpretado por Ted Knight. A pesar de ello, m\u00e1s adelante Cassidy intervino como estrella invitada e"@es,
        "Jack Cassidy, nascido John Edward Joseph Cassidy (5 de mar\u00e7o de 1927, Richmond Hill, Nova York \u2014 12 de dezembro de 1976, West Hollywood, Calif\u00f3rnia) foi um ator estadunidense."@pt,
        "Jack CassidyFichier:Jack Cassidy circa 1960s.JPG Jack Cassidy est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 5 mars 1927 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 West Hollywood (Californie)."@fr,
        "John Edward Joseph 'Jack' Cassidy (Richmond Hill (Queens), 5 maart 1927 - West Hollywood, 12 december 1976) was een Amerikaans acteur. Hij werd in 1968 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol als Oscar North in de komedieserie He & She en in 1971 nog eens voor zijn hoofdrol als advocaat Otis Baker in de televisiefilm The Andersonville Trial. Hij won daadwerkelijk een Tony Award in 1964 voor zijn bijrol als Stephen Kodaly in de originele cast van de musical She Loves Me. Cassidy maakte in 1957 zijn acteerdebuut in een aflevering van The United States Steel Hour. Zijn eerste filmrol volgde in 1961, als Gareth Lowell in de dramafilm Look in Any Window."@nl,
        """John Joseph Edward "Jack" Cassidy (March 5, 1927 \u2013 December 12, 1976) was an American singer and actor of stage, film, and television."""@en,
        "John Joseph Edward \u201eJack\u201c Cassidy (* 5. M\u00e4rz 1927 in Richmond Hill, Queens, New York City, New York; \u2020 12. Dezember 1976 in Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler und S\u00e4nger. Er war ein gefeierter B\u00fchnenstar am New Yorker Broadway und trat auch im Fernsehen auf."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u043a \u041a\u044d\u0441\u0441\u0438\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jack Cassidy; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u044d\u0441\u0441\u0438\u0434\u0438; 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30b7\u30c7\u30a3 \uff08\u672c\u540d\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ad\u30e3\u30b7\u30c7\u30a3 John Joseph Edward \u201cJack\u201d Cassidy, 1927\u5e743\u67085\u65e5 - 1976\u5e7412\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u821e\u53f0\u3068\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:211032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Cassidy>,
        <http://viaf.org/viaf/211032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8800d50e-3bc4-4304-8c86-2fd634dd0122>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Cassidy_circa_1960s.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Cassidy.
doremus_artist:0f8df8d6-2514-3713-ac6e-5cd5cdbeae40
    dbp:birthPlace dbr:Toulon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Aicard (Toulon, 4 de Fevereiro de 1848 \u2014 Paris, 13 de Maio de 1921) foi um escritor e poeta franc\u00eas. Aicard cantou as crian\u00e7as, a bondade e o amor e, sobretudo, a Proven\u00e7a, evocada na sua beleza e luminosidade nos Po\u00e8mes de Provence (1864-1878). Romancista, tornou-se popular o seu pitoresco Maurin des Maures (1908). Aichard tamb\u00e9m foi um dramaturgo, entre os seeus dramas merece destaque a obra Le P\u00e8re Lebonnard (1889), escrito em verso, que conheceu not\u00e1vel \u00eaxito em Fran\u00e7a e em It\u00e1lia. O fundo arquiv\u00edstico do escritor est\u00e1 conservado nos arquivos muncipais de Toulon."@pt,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (* 4. Februar 1848 in Toulon; \u2020 13. Mai 1921 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter, Romancier und Dramatiker. Besonders bekannt wurde er durch sein 1908 erschienenes Werk Maurin des Maures. Aicard wurde 1909 zum Mitglied der war Acad\u00e9mie fran\u00e7aise gew\u00e4hlt und 1901 zum Offizier der Ehrenlegion ernannt. Der literarische Nachlass des Schriftstellers befindet sich im Archiv der Stadt Toulon."@de,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (4 February 1848 \u2013 13 May 1921) was a French poet, dramatist and novelist."@en,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard (4 de febrero de 1848 - 13 de mayo de 1921) fue un poeta, dramaturgo y novelista franc\u00e9s."@es,
        "Jean Fran\u00e7ois Victor Aicard, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1848 \u00e0 Toulon (Var) et mort le 13 mai 1921 \u00e0 Paris, est un po\u00e8te, romancier et auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr,
        "Suo padre, Jean Aicard, era un giornalista di talento; il figlio cominci\u00f2 la propria carriera letteraria nel 1867 con la raccolta poetica Les Jeunes Croyances, segu\u00ecto nel 1870 da un testo teatrale da un atto messo in scena al teatro di Marsiglia. Fra i suoi altri lavori vi sono i romanzi Le Roi de Camargue (1890), L'ibis bleu (1893), L'\u00c2me d'un enfant (1898), Tata (1901), Benjamine (1906), Maurin des Maures (1908) e La V\u00e9nus de Milo (1874), resoconto della scoperta della statua da documenti inediti."@it,
        """\u0416\u0430\u043d \u042d\u043a\u0430\u0301\u0440 (1848\u20141921) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00abJeunes Croyances\u00bb (1867); \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435: 
*  \u00abAu clair de la lune\u00bb (1870, \u0441\u043a\u0430\u043d) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445; 
*  \u00abLes Rebellions et les Apaisements\u00bb (1871); 
*  \u00abPygmalion\u00bb (1872); 
*  \u00abMascarille\u00bb (1872); 
*  \u00abMascarille\u00bb (1873); 
*  \u00abLa Venus de Milo\u00bb (1874, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLes Poemes de Provence\u00bb (1874, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLa Chanson de l\u2019enfant\u00bb (1875, \u0438\u0437\u0434. 1884); 
*  \u00abVisite en Hollande\u00bb (1879); 
*  \u00abMiette et Nore\u00bb (1880, \u0441\u043a\u0430\u043d); 
*  \u00abLamartine\u00bb (1883); 
*  \u00abSmilis\u00bb (1884); 
*  \u00abEmilio\u00bb (1884); 
*  \u00abLe Dieu dans l\u2019Homme\u00bb (1885); 
*  \u00abLe Livre des petits\u00bb (1886); 
*  \u00abLe Livre d\u2019heures de l\u2019amour\u00bb (1887); 
*  \u00abAu bord du desert\u00bb (1888); 
*  \u00abLe p\u00e8re Lebonnard\u00bb 1889); 
*  \u00abRoi d"""@ru;
    owl:sameAs viaf:41835648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Aicard>,
        <http://viaf.org/viaf/41835648>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Aicard_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Aicard.
doremus_artist:0ff45f40-2c6a-322e-a441-3b4d0ed465ce
    dbp:birthPlace dbr:Valmondois;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine Duhamel (* 30. Juli 1925 in Valmondois; \u2020 11. September 2014 im D\u00e9partement Val-d\u2019Oise) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Er komponierte besonders Filmmusik f\u00fcr die Nouvelle Vague."@de,
        "Antoine Duhamel (Valmondois, 30 juli 1925 \u2013 Valmondois, 11 september 2014) was een Frans componist die het meest bekendheid verwierf met zijn filmmuziekscores."@nl,
        "Antoine Duhamel, n\u00e9 le 30 juillet 1925 \u00e0 Valmondois dans le d\u00e9partement de Seine-et-Oise (actuel Val-d'Oise) et mort au m\u00eame lieu le 11 septembre 2014, est un compositeur fran\u00e7ais, principalement de musique de films."@fr,
        "Born in Valmondois in the Val-d'Oise d\u00e9partement of France, Antoine Duhamel was the son of French writer Georges Duhamel and actress Blanche Albane. He studied music at the Sorbonne. He wrote the score for his first film in 1960, going on to work with many of Europe's most outstanding film directors. In 2002 he was awarded the Silver Bear at the Berlin Film Festival for his music for the Bertrand Tavernier directed film, Laissez-passer. Antoine Duhamel scored several of Jean-Luc Godard's films, including Pierrot le Fou and Week End. He died at the age of 89 in September 2014."@en,
        "Ha lavorato con registi quali Jean-Luc Godard, Fran\u00e7ois Truffaut e Bertrand Tavernier. Ha vinto un Orso d'argento al Festival di Berlino per la colonna sonora di Laissez-passer (2002). \u00c8 stato candidato cinque volte al Premio C\u00e9sar e tre volte al Premio Goya."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0414\u044e\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Antoine Duhamel; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0412\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u043d\u0434\u0443\u0430 \u2014 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30a2\u30e1\u30eb\uff08Antoine Duhamel\u30011925\u5e747\u670830\u65e5 - 2014\u5e749\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Duhamel>,
        <http://viaf.org/viaf/37101587>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b21a0efc-9ae8-4af4-b836-824e34a5ff23>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Duhamel_at_the_Cinémathèque_française.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Duhamel.
doremus_artist:1066f7b5-ceeb-33ba-ad8f-5f190d6c600b
    owl:sameAs viaf:59115687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103174679>,
        <http://viaf.org/viaf/59115687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f4e622-7db3-4b3c-9154-0c8e0ed6589d>.
doremus_artist:10a41b50-5fef-3adc-ad37-52b6407dfe2f
    owl:sameAs viaf:117385546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117385546>,
        <http://viaf.org/viaf/5116988>.
doremus_artist:10b02d08-97ba-3411-bffd-656ec7905906
owl:sameAs viaf:61834220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61834220>.
doremus_artist:11fa583c-a460-3073-8194-3a6d02a8db66
owl:sameAs viaf:53779687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53779687>.
doremus_artist:1288a97b-e84b-3f32-9478-ae2a1acb4172
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Hermann Marcel Wittrisch (* 1. Oktober 1903 in Antwerpen; \u2020 3. Juni 1955 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Seine Gesangsmanier war deutlich am Vorbild Richard Tauber orientiert."@de,
        "Marcel Wittrisch (1 October 1901 \u2013 3 June 1955) was a popular German operatic tenor. Wittrisch was born in Antwerp, Belgium to a German family, and subsequently studied in Munich, Leipzig, and Milan. His career began in Halle, Saxony-Anhalt in 1925 in a production of Hans Heiling by Marschner at the Halle Opera House. He then went to Brunswick and on to Berlin, where he sang opera from 1929 to 1944. Wittrisch also appeared as Eisenstein in Die Fledermaus at the Royal Opera House, London in 1931."@en;
    owl:sameAs viaf:23492349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Wittrisch>,
        <http://viaf.org/viaf/23492349>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Wittrisch.
doremus_artist:12e79d0a-dca4-3413-83a4-25749338db43
owl:sameAs viaf:17195844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17195844>.
doremus_artist:13553747-7d1a-33d9-8ee1-8be37af99f71
owl:sameAs viaf:121231965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121231965>.
doremus_artist:13dcf7db-9a18-32b2-a4d8-478208151161
    dbp:birthPlace dbr:Kolkata;
    rdfs:comment
        "Di notevoli doti vocali, ha anche suonato con il gruppo Ghazal insieme a Kayhan Kalhor. Interprete dello stile Gayaki Ang, esplora nel profondo tutte le sottigliezze della voce umana. \u00c8 musicista di settima generazione: suo nonno Ustad Enayat Khan, suo bisnonno Ustad Imdad Khan e il suo bis-bisnonno Ustad Sahebdad Khan, sono stati tutti esponenti di spicco della tradizione Imdadkhani Gharana, che affonda le sue radici a Mymensingh, nell'attuale Bangladesh. Ha ricevuto inviti dalla Dartington School of Music in Inghilterra, dall'Universit\u00e0 dello Stato di Washington di Seattle, e dall'UCLA."@it,
        "Shujaat Husain Khan (born 19 May 1960) is an Indian musician and sitar player of the Imdadkhani gharana (school of music). He has recorded over 60 albums and was nominated for a Grammy Award for Best World Music Album for his work with the band Ghazal with Iranian musician Kayhan Kalhor. He also sings frequently. His style of sitar playing, known as gayaki ang, aims to imitate the human voice."@en,
        "Shujaat Husain Khan, auch Shujaat Hussain Khan, (* 19. Mai 1960 in Kalkutta) ist ein indischer Sitarspieler. Shujaat Khan entstammt einer alten indischen Musikerfamilie und ist selbst Musiker in der siebenten Generation. Zu ihr geh\u00f6rten sein Ur-Urgro\u00dfvater Sahabdad Khan, der Urgro\u00dfvater Imdad Khan, sein Gro\u00dfvater Enayat Khan und sein Vater, der ber\u00fchmte Sitarspieler Vilayat Khan, der auch sein Lehrer war. Er hatte ab dem dritten Lebensjahr Sitarunterricht und trat bereits sechsj\u00e4hrig \u00f6ffentlich auf."@de;
    owl:sameAs viaf:34650063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shujaat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/34650063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ShujaatKhan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shujaat_Khan.
doremus_artist:14fd48c7-274e-3054-b294-f4db242dd899
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Enhco, n\u00e9 le 29 septembre 1988 \u00e0 Paris, est un pianiste, violoniste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:37215815;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thomas_Enhco>,
        <http://viaf.org/viaf/37215815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Enhco.
doremus_artist:153d792f-e03e-381e-a8a1-2081176f8627
owl:sameAs viaf:81794587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81794587>.
doremus_artist:156839e5-01e5-372e-a231-8b48a0090f11
owl:sameAs viaf:19945224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945224>.
doremus_artist:15ddcb06-9729-3973-b9ba-4e1ef860b67d
owl:sameAs viaf:261296122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261296122>.
doremus_artist:15f4a936-6562-305b-b274-25c1945886ed
    owl:sameAs viaf:71577394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71577394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/920febb2-ea05-4339-8a08-17294e60c736>.
doremus_artist:1639da51-ecd9-37ad-bff9-4b218acf77ad
    dbp:birthPlace dbr:Barletta;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Elisabetta Barbato (11 September 1921, Barletta, Apulia \u2013 1 February 2014, Rome) was an Italian operatic soprano. Barbato made her debut at Teatro dell'Opera di Roma in 1944, singing the role of Garsenda in Zandonai's Francesca da Rimini. She first performed in the United States in the title role of Tosca with the San Francisco Opera. Barbato provided the sung parts for Anna Magnani's role in the film Avanti a lui tremava tutta Roma (1946)."@en;
    owl:sameAs viaf:18927481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabetta_Barbato>,
        <http://viaf.org/viaf/18927481>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabetta_Barbato.
doremus_artist:16530285-c6e9-331a-8d7a-509018bd74b2
    rdfs:comment
        "Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (c. 1700\u2013c. 1751) was a Portuguese composer of religious music. Jo\u00e3o Rodrigues Esteves\u2019 surviving works number close to 100. His manuscripts are all housed in Portuguese libraries, mostly in the Lisbon Cathedral archive. He is first mentioned in 1719 when he was brought to Rome under King Jo\u00e3o V in order to study with composer Giuseppe Ottavio Pitoni. By 1726 he was back in Portugal. In 1729 he became a master of music in the Basilica de Santa Maria Maior, the Lisbon Cathedral. He wrote numerous works, among others:"@en,
        "Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (ca. 1700 \u2014 ca. 1755) foi um compositor portugu\u00eas do barroco.Jo\u00e3o Rodrigues Esteves (ca. 1690/1700 \u2014 ca. 1755) foi um compositor portugu\u00eas do barroco, um not\u00e1vel nome da M\u00fasica Portuguesa, que soube integrar o seu tempo e criar p\u00e1ginas sublimes de m\u00fasica. A vida de Jo\u00e3o Rodrigues Esteves \u00e9 mal conhecida, mas a sua obra est\u00e1 ao n\u00edvel do que melhor se fez em Portugal, no s\u00e9culo xviii. O famoso Dicion\u00e1rio Biogr\u00e1fico de M\u00fasicos Portugueses de Jos\u00e9 Mazza, escrito provavelmente na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, assim refere-se a Jo\u00e3o Rodrigues Esteves: \u201cJo\u00e3o Rodrigues Esteves foi mandado pelo senhor El Rey D. Jo\u00e3o 5\u00ba estudar a Roma, foi mestre do real Semin\u00e1rio da Muzica de Lxa alem de varias que compos forao 2 Te Deus para se cantarem nas reaes presen\u00e7as, em dia de S. Si"@pt;
    owl:sameAs viaf:79503681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jo\u00e3o_Rodrigues_Esteves>,
        <http://viaf.org/viaf/79503681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:João_Rodrigues_Esteves.
doremus_artist:169dc2c7-b682-36d8-9977-d9beb506d2c4
owl:sameAs viaf:214019106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214019106>.
doremus_artist:16dffe0c-d8a3-3be5-8a0d-80e391475598
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Kurt W\u00f6ss (* 2. Mai 1914 in Linz; \u2020 4. Dezember 1987 in Dresden) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Kurt W\u00f6ss (2 May 1914, in Linz, Austria \u2013 4 December 1987, in Dresden, Germany) was an Austrian conductor and musicologist. W\u00f6ss was principal conductor of the NHK Symphony Orchestra from 1951 to 1954. From 1956 to 1959 he was chief conductor of the Melbourne Symphony Orchestra (then known as the Victorian Symphony Orchestra)."@en,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0412\u0451\u0441\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Kurt W\u00f6ss; 2 \u043c\u0430\u044f 1914, \u041b\u0438\u043d\u0446 \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1987, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u0433\u043e\u043d\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0412\u0435\u043b\u043b\u0435\u0441\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041b\u0430\u0445\u0430, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041e\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0425\u0430\u0430\u0441\u0430 (\u0443\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432 \u043e\u0442 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\uff08Kurt W\u00f6ss\u30011914\u5e745\u67082\u65e5 - 1987\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49410630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_W\u00f6ss>,
        <http://viaf.org/viaf/49410630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Wöss.
doremus_artist:170172db-9e0a-3c2e-9876-d39b72f5199c
owl:sameAs viaf:51940215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51940215>.
doremus_artist:17880463-c0a4-39f7-a74c-dcb729917126
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Cristóbal,_Buenos_Aires>;
    rdfs:comment
        "Antonio Atilio Stampone, m\u00e1s conocido como Atilio Stampone (n. Buenos Aires, 1\u00ba de julio de 1926) es un destacado m\u00fasico argentino de tango, pianista, arreglador, director y compositor. M\u00fasico de formaci\u00f3n cl\u00e1sica, integr\u00f3 entre otras agrupaciones el famoso Octeto de \u00c1stor Piazzolla. En 1952, cuando contaba con 26 a\u00f1os, form\u00f3 su propia orquesta. Compuso las bandas musicales de importantes pel\u00edculas, entre ellas La historia oficial, que en 1985 obtuvo el Premio \u00d3scar a la mejor pel\u00edcula extranjera. Entre sus obras se destaca el \u00e1lbum Concepto, de 1972, considerado una de las obras integrales m\u00e1s importantes de la historia del tango y la m\u00fasica del espect\u00e1culo Concertango, bailado por Julio Bocca con coreograf\u00eda de Ana Mar\u00eda Stekelman. En el a\u00f1o 2000 fue designado director de la Orquesta Nac"@es,
        "Atilio Stampone (* 1. Juli 1926) ist ein argentinischer Tangopianist und -komponist. Stampone war Sch\u00fcler von Pedro Rubione. Er sammelte erste Erfahrungen als Musik im Orchester seines Bruders Giuseppe (Pepe el tano tanguero) und wurde dann Mitglied der Orchester von Roberto Dimas und Roberto Rufino. 1946 holte ihn Astor Piazolla in sein Orchester, dem er bis zu dessen Aufl\u00f6sung 1948 angeh\u00f6rte. Seine n\u00e4chsten Stationen waren die Orchester von Mariono Mores und Juan Carlos Cobi\u00e1n, bevor er 1950 nach Italien ging, um an der Accademia di Santa Cecilia bei Carlos Zecchi zu studieren."@de,
        "Atilio Stampone (born July 1, 1926) is an Argentine pianist, composer and arranger prominent in the Tango genre."@en;
    owl:sameAs viaf:35909456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atilio_Stampone>,
        <http://viaf.org/viaf/35909456>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a418280f-7529-471f-a57c-2d0b7a3a59b9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AtilioStampone2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atilio_Stampone.
doremus_artist:1857df93-6c4d-3757-a8f2-cbd86f66520f
    owl:sameAs viaf:19871643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b212dd3c-eb1b-4f35-ae2c-6e8afe61b15b>.
doremus_artist:186d1a89-6275-3c49-845f-5e90ecdf88c7
    owl:sameAs n0:4c9a12ac-f35c-4118-8131-3010de2b99ea;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4c9a12ac-f35c-4118-8131-3010de2b99ea>.
doremus_artist:1878a844-1611-3ca2-b6c6-e6409c305216
owl:sameAs viaf:59274821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274821>.
doremus_artist:18c38356-a56a-383a-baaa-2331f08d1b46
owl:sameAs viaf:46960204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46960204>.
doremus_artist:19474dc2-3361-35aa-9b2a-37fd3a8b2ddf
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:Agadir;
    rdfs:comment
        "Larry Blyden (June 23, 1925 \u2013 June 6, 1975) was an American actor, stage producer and director and game show host. He made his Broadway stage debut in 1948 and went on to appear in numerous productions on and off Broadway. In 1972, he won the Tony Award for Best Featured Actor in a Musical for his performance in the revival of A Funny Thing Happened on the Way to the Forum which he also produced. That same year, he became the host of the syndicated revival version of What's My Line?."@en,
        "Larry Blyden, de son vrai nom Ivan Lawrence Blieden, est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 23 juin 1925 \u00e0 Houston, mort le 6 juin 1975 \u00e0 Agadir (Maroc)."@fr,
        "Nel 1972 ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical per la sua performance in A Funny Thing Happened on the Way to the Forum."@it,
        "\u0644\u0627\u0631\u064a Blyden (\u0648. 1925 \u2013 1975 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u064a\u0648\u0633\u062a\u0646\u060c \u062a\u0643\u0633\u0627\u0633."@ar;
    owl:sameAs viaf:56818899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Blyden>,
        <http://viaf.org/viaf/56818899>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Blyden_1962.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Blyden.
doremus_artist:19f32e0e-aeee-373e-870d-679a1bea00c2
    dbp:birthPlace dbr:Béziers;
    rdfs:comment
        "Jean-Bernard Pommier (born August 17, 1944 in Beziers), is a French pianist and conductor."@en,
        "Jean-Bernard Pommier, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1944 \u00e0 B\u00e9ziers, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u041f\u043e\u043c\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Bernard Pommier; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0411\u0435\u0437\u044c\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0438\u0433\u043e. \u0421\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0443 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0418\u0441\u0442\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0412 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1996\u20141999 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30df\u30a8\uff08Jean-Bernard Pommier, 1944\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d9\u30b8\u30a8\u3067\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30f4\u30fb\u30ca\u30c3\u30c8\u3084\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Bernard_Pommier>,
        <http://viaf.org/viaf/19866575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25bc5d7e-3c43-4810-8012-8899315a3328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Bernard_Pommier.
doremus_artist:1a7b9a7f-7597-3bee-8618-53a437027995
owl:sameAs viaf:79169731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79169731>.
doremus_artist:1b608ec9-8f5a-34b1-8685-a09446c1a79e
owl:sameAs viaf:87735124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87735124>.
doremus_artist:1b77882e-ae47-393f-90aa-91bce5c89d9d
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Thomas Linnemann Laub (* 5. Dezember 1852 in Lang\u00e5, Lang\u00e5 Sogn, F\u00fcnen; \u2020 4. Februar 1927 in Gentofte) war ein d\u00e4nischer Organist und Komponist, der sich der Kirchenmusik zuwandte. Laub wuchs als Sohn eines Pfarrers in Lang\u00e5 und Fredericia auf. An der Sor\u00f8 Akademi erwarb er 1871 die Studiumsberechtigung. Nach einem abgebrochenen Theologiestudium schrieb er sich am D\u00e4nischen Musikkonservatorium ein, an dem er zum Organisten ausgebildet wurde. Im Anschluss wirkte er an drei Kopenhagener Kirchen: als Vikar an der Trinitatis Kirke (1877\u20131881) sowie als Organist an der Hellig\u00e5ndskirken (1884\u20131891) und an der Holmens Kirke (1891\u20131925)."@de,
        "Thomas Linnemann Laub (5 December 1852 \u2013 4 February 1927) was a Danish organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:12505908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Laub>,
        <http://viaf.org/viaf/12505908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6642b72d-288a-47ae-910b-5cdd11a7f806>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Laub.
doremus_artist:1bc10153-37b3-313e-ac07-5e4cdcff36b6
owl:sameAs viaf:49413684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413684>.
doremus_artist:1bccc4bf-a36a-3c2f-8e3d-34a2b9a37f3d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Julius Rudel (* 6. M\u00e4rz 1921 in Wien; \u2020 26. Juni 2014 in New York City) war ein US-amerikanischer Dirigent \u00f6sterreichischer Herkunft, der von 1957 bis 1979 k\u00fcnstlerischer Leiter der New York City Opera war."@de,
        "Julius Rudel (6 March 1921 \u2013 26 June 2014) was an American opera and orchestra conductor. He was born in Vienna and was a student at the city's Academy of Music. He emigrated to the United States at the age of 17 in 1938 after the country was annexed by Germany. He studied conducting at the Mannes College of Music in New York City. After completing his music studies, he joined the New York City Opera. He died on 26 June 2014 at the age of 93."@en,
        "Julius Rudel (Viena, Austria, 6 de marzo de 1921 - Nueva York, 26 de junio de 2014) fue un director de orquesta estadounidense, de origen austriaco. Desde 1957 hasta 1979 fue director art\u00edstico de la New York City Opera."@es,
        "Julius Rudel n\u00e9 le 6 mars 1921 \u00e0 Vienne en Autriche et mort le 26 juin 2014 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre am\u00e9ricain d'origine autrichienne, directeur artistique du New York City Opera de 1957 \u00e0 1979."@fr,
        "\u042e\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u0443\u0434\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Julius Rudel, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1921, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0421\u0438\u0442\u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 (1957\u20141979)."@ru;
    owl:sameAs viaf:114306127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Rudel>,
        <http://viaf.org/viaf/114306127>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Rudel.
doremus_artist:1c4d2a05-ddd2-3db0-890b-e26fd8aee5ce
owl:sameAs viaf:59342409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59342409>.
doremus_artist:1ce24604-aa9d-3ed1-8537-799765e5e445
owl:sameAs viaf:61811183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811183>.
doremus_artist:1dad7b0d-1c4b-37d9-8bed-5c375fc7151d
owl:sameAs viaf:15082320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15082320>.
doremus_artist:1dc2bd38-14e6-3437-8f1c-201ea9b64c40
owl:sameAs viaf:117052928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117052928>.
doremus_artist:1e340778-9450-3d82-b7a8-1899a6659fec
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Commette (12 April 1883 in Lyon \u2013 21 April 1967) was an organist from Lyon in France of international fame who served the Archdiocese of Lyon and was organist at Basilique Notre Dame de Fourvi\u00e8re for over 50 years. Place \u00c9douard Commette at the foot of the hill on which the Basilica of Notre-Dame de Fourvi\u00e8re is built is named in his honour. A student of Charles-Marie Widor and Victor Neuville, his recordings were known worldwide, and he was also known as a composer of accessible and tuneful organ music in his own right."@en,
        "\u00c9douard Commette \u00c9douard Commette, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 12 avril 1883, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 21 avril 1967, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:45502979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Commette>,
        <http://viaf.org/viaf/45502979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Commette.
doremus_artist:1e81f9f7-5f62-3866-b481-f9c37cb60bba
owl:sameAs viaf:123694424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/123694424>.
doremus_artist:1e843751-da1d-341f-ab9f-6f6524927ef2
owl:sameAs viaf:19882229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19882229>.
doremus_artist:1ed55ed0-5250-375c-b441-298e184d0ddb
owl:sameAs viaf:32200982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32200982>.
doremus_artist:1f3aac34-ca78-3408-aae1-6e9246871fc4
    owl:sameAs viaf:10039820;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039820>,
        <https://musicbrainz.org/artist/554fbabf-54f4-4640-8eb6-88693b6085c7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mieczysaw_Weinberg.
doremus_artist:1fa93b8f-1929-3715-88e4-4ea32dd3da8e
owl:sameAs viaf:36521978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36521978>.
doremus_artist:1fbf40f9-a944-35a7-a9f3-d1daa1857f21
owl:sameAs viaf:51898056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898056>.
doremus_artist:1fd323ae-431e-3537-86a6-7c475998480e
owl:sameAs viaf:71598292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71598292>.
doremus_artist:20761525-deab-36ec-9279-e6770fd6167b
    dbp:birthPlace res:Brésil;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Barrense-Dias, n\u00e9 le 23 septembre 1932 \u00e0 Angico (Br\u00e9sil), est un musicien, guitariste et enseignant vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:42002000;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Barrense-Dias>,
        <http://viaf.org/viaf/42002000>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Barrense-Dias_at_SAMBAFEST.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Barrense-Dias.
doremus_artist:20b42d0e-23b8-3ae4-b040-d3051a61f100
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Tom Coster (* 21. August 1941 in Detroit) ist ein amerikanischer Keyboarder, der vor allem im Fusion- und im Smooth Jazz-Bereich hervorgetreten ist."@de,
        "Tom Coster (Detroit, 21 de agosto de 1941) \u00e9 um tecladista e compositor americano. Nascido em Detroit e radicado San Francisco, Coster tocou piano e acorde\u00e3o na juventude, continuando seus estudos durante a faculdade e nos cinco anos em que serviu na For\u00e7a A\u00e9rea norte-americana. Coster tocou e comp\u00f4s com muitas bandas e m\u00fasicos, incluindo The Loading Zone, Gabor Szabo, Carlos Santana, Billy Cobham, Third Eye Blind, Claudio Baglioni, Stu Hamm, Boz Scaggs, Zucchero, Joe Satriani, Frank Gambale, e Vital Information. Coster tamb\u00e9m produziu v\u00e1rios discos de artistas do jazz contempor\u00e2neo."@pt,
        "Tom Coster (born August 21, 1941) is an American keyboardist and composer. He is perhaps best known for playing with Carlos Santana."@en,
        "Tom Coster es un pianista y teclista estadounidense de jazz y jazz fusion."@es,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Tom Coster\u30011941\u5e748\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39585915;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Coster>,
        <http://viaf.org/viaf/39585915>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aac85622-84a5-4e40-aea9-5c2cdf4f34ad>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Coster_(4032206100).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Coster.
doremus_artist:20bfa384-27c1-3fa8-a440-f6138360f6a2
owl:sameAs viaf:80181230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80181230>.
doremus_artist:20caf1c8-0a26-367c-9e68-5fee2d4b1333
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Born to a middle class Jewish family in Vienna, Zeisl was the son of Kamilla (Feitler) and Siegmund Zeisl. His musical precocity enabled him to gain a place at the Vienna State Academy (against the wishes of his family) when he was 14, at which age his first song was published. While there, he studied with Richard St\u00f6hr, Joseph Marx and Hugo Kauder. He won a state prize for a setting of the Requiem mass in 1934, but his Jewish background made it difficult to obtain work and publication. After the Anschluss in 1938 he fled, first to Paris, where he began work on an opera based on Joseph Roth's Job, and then to New York City."@en,
        "Eric Zeisl est un compositeur et p\u00e9dagogue d'origine autrichienne (naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1945), n\u00e9 Erich Zeisl le 18 mai 1905 \u00e0 Vienne (alors en Autriche-Hongrie), mort d'une crise cardiaque le 18 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Los Angeles (Californie, \u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Erich Zeisl (* 18. Mai 1905 in Wien; \u2020 18. Februar 1959 in Los Angeles) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "\u30a8\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30c4\u30a1\u30a4\u30b9\u30eb\uff08Erich Zeisl, 1905\u5e745\u670818\u65e5 - 1959\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61736476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Zeisl>,
        <http://viaf.org/viaf/61736476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21ab9aaa-fe80-4f84-976b-544956846d75>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ericzeisl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Zeisl.
doremus_artist:2106388c-5552-3cc6-ac15-fe6773fd5e8c
    owl:sameAs viaf:10046449;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ee9f344-7d77-4ee3-a0a8-c2aefdd4a903>.
doremus_artist:214fd8b7-c2d0-397a-8789-7342832e4e31
    dbp:birthPlace dbr:Ensisheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Le sue composizioni includono lavori per organo, pianoforte, musica da camera e corali. Bo\u00ebllmann era figlio di un farmacista. A nove anni fu ammesso all'\u00c9cole de Musique Classique et Religieuse (Ecole Niedermeyer) a Parigi, dove studi\u00f2 con il direttore Gustave Lef\u00e8vre, e con Eug\u00e8ne Gigout. Bo\u00ebllmann vinse diversi premi come pianista, organista, in fuga e contrappunto, canto fermo e composizione. Dopo il diploma nel 1881, Bo\u00ebllmann was assunto come "'organiste de choeur'" presso la chiesa di St. Vincent de Paul nel decimo distretto a Parigi, e sei anni dopo divenne cantore ed organista titolare, posizione che mantenne fino alla sua morte, avvenuta presumibilmente per tubercolosi nel 1897."""@it,
        "Leon Boellmann (ur. 25 wrze\u015bnia 1862 w Ensisheim w Alzacji, zm. 11 pa\u017adziernika 1897 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Komponowa\u0142 dzie\u0142a na organy, fortepian, pie\u015bni i chora\u0142y ko\u015bcielne."@pl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensisheim (Elzas), 25 september 1862 - Parijs, 11 oktober 1897) was een Frans componist en organist. Hij behoorde tot de Frans-Romantische Orgelschool. Hij studeerde aan de Ecole de Musique Classique et Religieuse te Parijs en was aldaar organist van de St Vincent-de-Paul, waar hij beschikte over een fraai romantisch orgel uit 1854, gebouwd door Aristide Cavaill\u00e9-Coll. Tot zijn bekendste werk behoort de Suite gothique, opus 25 uit 1895, vooral vanwege de aansprekende Toccata waarmee dit vierdelige werk eindigt."@nl,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (Ensishein, de Alsacia, 9 de septiembre de 1862 - Par\u00eds, 11 de octubre de 1897) fue un compositor y organista franc\u00e9s, autor de obras como la Suite Gothique. Hijo de un boticario rural, a los 9 a\u00f1os fue aceptado por su talento musical para estudiar en la \u00c9cole Niedermeyer de Par\u00eds, dedicada a la ense\u00f1anza de m\u00fasica sacra. Uno de sus profesores fue el organista Eug\u00e8ne Gigout, con cuya hija se casar\u00eda m\u00e1s adelante. Tambi\u00e9n fue cr\u00edtico musical, oficio que ejerci\u00f3 con varios pseud\u00f3nimos. Muri\u00f3 en 1897, probablemente por tuberculosis."@es,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann (September 25, 1862 \u2013 October 11, 1897) was a French composer of Alsatian origin, known for a small number of compositions for organ. His best-known composition is Suite gothique (1895), still very much a staple of the organ repertoire, especially its dramatic concluding Toccata."@en,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann zeigte bereits im Kindesalter eine au\u00dfergew\u00f6hnliche musikalische Begabung und wurde 1875 in die \u00c9cole Niedermeyer in Paris aufgenommen. Seine Lehrer dort waren unter anderem Eug\u00e8ne Gigout und Gustave Lef\u00e8vre. Er erhielt in allen F\u00e4chern hervorragende Benotungen und schlie\u00dflich ein Diplom als Organist und Kantor, was ihm seine erste Anstellung als Organist der Chororgel in St. Vincent de Paul in Paris (1881) eintrug."@de,
        "L\u00e9on Bo\u00ebllmann, n\u00e9 le 25 septembre 1862 \u00e0 Ensisheim en Alsace, et mort le 11 octobre 1897 \u00e0 Paris, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Il a notamment compos\u00e9 la Suite Gothique pour l'orgue, comprenant les c\u00e9l\u00e8bres Pri\u00e8re \u00e0 Notre Dame et Toccata."@fr,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0444\u0440. L\u00e9on Bo\u00ebllmann; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u042d\u043d\u0437\u0438\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c, \u042d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441 \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043f\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044f. \u0412 1875 \u0433. \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0428\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0443\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0437\u044f\u0442\u044f \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0436\u0435\u043d \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440. \u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 1881 \u0433., \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0412 1885 \u0433. \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0444\u0435\u0432\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0441 \u043e\u0431\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u043a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438, \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0434\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b 23-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0432 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0416\u0438\u0433\u0443 \u0438 \u0411\u043e\u044d\u043b\u044c"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\uff08L\u00e9on Bo\u00ebllmann, 1862\u5e749\u670825\u65e5 - 1897\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u6c72\u3080\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30aa\u30fc\uff1d\u30e9\u30f3\u770c\u30a8\u30f3\u30b7\u30b9\u30a2\u30a4\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3068\u540c\u3058\u304f\u30cb\u30fc\u30c7\u30eb\u30e1\u30a4\u30a8\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30b0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011881\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\uff1d\u30c9\uff1d\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u7d50\u6838\u306e\u305f\u308135\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b4\u30b7\u30c3\u30af\u7d44\u66f2 'Suite gothique' \u300b\u4f5c\u54c125\uff08\u306a\u304b\u3067\u3082\u300c\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf\u300d\u304c\u6709\u540d\uff09\u3084\u300a\u7948\u308a\u300b\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30e9\u304c\u666e\u53ca\u306b\u52aa\u3081\u305f\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u4f5c\u54c140\u306e\u307b\u304b\u3001\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c110\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u4f5c\u54c119\u3068\u3044\u3063\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u3082\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u3092\u597d\u3093\u3067\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u83b1\u6602\u00b7\u6ce2\u5c14\u66fc\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aL\u00e9on Bo\u00ebllmann\uff0c1862\u5e749\u670825\u65e5\uff0d1897\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u4f2f\u57c3\u5c14\u66fc\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u963f\u5c14\u8428\u65af\u5730\u533a\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5c3c\u5fb7\u8fc8\u5c14\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\u3002\u6bd5\u4e1a\u540e\u6210\u4e3a\u4e00\u540d\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u6cd5\u56fd\u5404\u5730\u6f14\u51fa\u30021897\u5e74\u901d\u4e16\u3002\u6ce2\u5c14\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u53d7\u5230\u5723\u6851\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u73b0\u5728\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u800c\u4f5c\u7684\u300a\u54e5\u7279\u7ec4\u66f2\u300b\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u7684\u5ba4\u5185\u4e50\u66f2\u4e5f\u6709\u8f83\u9ad8\u6c34\u5e73\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Bo\u00ebllmann>,
        <http://viaf.org/viaf/54331830>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leon_Boellmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Léon_Boëllmann.
doremus_artist:21e778af-dad2-3ae0-b01a-4707e457c323
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    rdfs:comment
        "Dopo avere diretto la Turku Philharmonic Orchestra (1963-1965), la Helsinki Philharmonic Orchestra (1965-1972) e la Aarhus Symphony (1973-1976, ha intrapreso la carriera didattica, insegnando direzione d'orchestra, fra gli altri, a Esa-Pekka Salonen, Mikko Franck, Sakari Oramo, Jukka-Pekka Saraste, Osmo V\u00e4nsk\u00e4, Pietari Inkinen, Petri Sakari e Sasha M\u00e4kil\u00e4. Ha insegnato alla Sibelius Academy (1973-1994), al Royal College of Music di Stoccolma, alla Royal Danish Academy of Music di Copenaghen, Tanglewood e in altri istituti"@it,
        "Jorma Panula (* 10. August 1930 in Kauhajoki, Finnland) ist ein finnischer Dirigent, Lehrer f\u00fcr das Dirigieren und Komponist. Panula studierte Kirchenmusik und Dirigieren an der Sibelius-Akademie in Helsinki. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Leo Funtek, Dean Dixon, Albert Wolff und Franco Ferrara. Er war k\u00fcnstlerischer Leiter und Chefdirigent des Philharmonischen Orchesters Turku von 1963 bis 1965, des Philharmonischen Orchesters Helsinki von 1965 bis 1972 und des Sinfonieorchester Aarhus von 1973 bis 1976."@de,
        "Jorma Panula (Kauhajoki, 1 augustus 1930) is een Finse dirigent, componist en pedagoog op het gebied van orkestdirectie."@nl,
        "Jorma Panula (born 10 August 1930 in Kauhajoki) is a Finnish conductor, composer, and teacher of conducting. He has mentored many notable Finnish conductors, such as Esa-Pekka Salonen, Mikko Franck, Sakari Oramo, Jukka-Pekka Saraste, and Osmo V\u00e4nsk\u00e4."@en,
        "Jorma Panula (n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Kauhajoki) est un chef d'orchestre, compositeur et professeur finlandais."@fr,
        "Jorma Panula (ur. 10 sierpnia 1930 w Kauhajoki) \u2212 fi\u0144ski dyrygent, kompozytor i pedagog. Panula uko\u0144czy\u0142 Akademi\u0119 Sibeliusa, gdzie uczy\u0142 si\u0119 gry na organach i dyrygentury. Po uko\u0144czeniu nauki pracowa\u0142 jako dyrektor artystyczny i g\u0142\u00f3wny dyrygent w orkiestrze filharmonicznej w Turku (1963\u20131965), orkiestrze w Helsinkach (1965\u20131972) i \u00c5rhus (1973\u20131976). By\u0142 tak\u017ce pedagogiem i profesorem dyrygentury w Akademii Sibeliusa oraz Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej w Sztokholmie oraz Kr\u00f3lewskiej Du\u0144skiej Akademii Muzyki w Kopenhadze."@pl,
        "\u0419\u043e\u0440\u043c\u0430 \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Jorma Panula; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u041a\u0430\u0443\u0445\u0430\u0439\u043e\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0443 \u041b\u0435\u043e \u0424\u0443\u043d\u0442\u0435\u043a\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u044b. \u0412 1963\u20141965 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443, \u0432 1965\u20141972 \u0433\u0433. \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1973\u20141976 \u0433\u0433. \u041e\u0440\u0445\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f). \u0412 1973\u20141994 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u044b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u042d\u0441\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d, \u041c\u0438\u043a\u043a\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a, \u042e\u043a\u043a\u0430-\u041f\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u041e\u0441\u043c\u043e \u0412\u044f\u043d\u0441\u043a\u044f, \u0421\u0430\u0448\u0430 \u041c\u044f\u043a\u0438\u043b\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30eb\u30de\u30fb\u30d1\u30cc\u30e9\uff08Jorma Panula\u30011930\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85506661;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorma_Panula>,
        <http://viaf.org/viaf/85506661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05d462ef-9ee6-4575-8bb3-8595cce62747>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorma-Panula.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorma_Panula.
doremus_artist:2244f9da-9979-3f1a-8214-9142b4565eff
owl:sameAs viaf:74039285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039285>.
doremus_artist:22cee4a2-7085-39c1-af38-1328b97d886b
owl:sameAs viaf:69171898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69171898>.
doremus_artist:231f0b5c-39df-39d2-a0ca-dd964d25259e
    dbp:birthPlace dbr:Bournemouth;
    rdfs:comment
        "(See also: Simon Preston of Craigmillar) Simon John Preston CBE (born 4 August 1938, Bournemouth) is an English organist, conductor, and composer."@en,
        "Simon John Preston CBE (Bournemouth, 4 augustus 1938) is een Engels organist, dirigent en componist."@nl,
        "Simon Preston (* 4. August 1938 in Bournemouth, England) ist ein englischer Organist, Dirigent und Komponist. Als Jugendlicher war Preston Chors\u00e4nger am King\u2019s College in Cambridge und erlernte w\u00e4hrend dieser Zeit das Orgelspiel bei Hugh McClean und C. H. Trevor. Als das King's College Stipendiate f\u00fcr Orgelsch\u00fcler anbot, bewarb sich Preston um ein Stipendium und kehrte, als er das Stipendium erhielt, an das King\u2019s College zur\u00fcck, und blieb dort f\u00fcnf Jahre. W\u00e4hrend dieser Zeit arbeitete er mit dem Organisten David Willcocks zusammen."@de,
        """Simon Preston (ur. 4 sierpnia 1938 w Bournemouth) \u2013 brytyjski dyrygent, organista, klawesynista. W dzieci\u0144stwie \u015bpiewa\u0142 w ch\u00f3rze "King's College" w Cambridge. Studiowa\u0142 w "Royal Academy of Music" w Londynie oraz uczy\u0142 si\u0119 gry na organach w "King's College" w Cambridge pod kierunkiem Davida Willcocksa. W wieku 24 lat zosta\u0142 jednym z organist\u00f3w Opactwa Westminsterskiego, pe\u0142ni\u0105c t\u0119 funkcj\u0119 do 1967."""@pl,
        "Simon Preston n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1938 \u00e0 Bournemouth est un organiste, claveciniste et chef de ch\u0153ur britannique."@fr,
        "\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Simon Preston, 1938\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12492583;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Preston>,
        <http://viaf.org/viaf/12492583>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Preston.
doremus_artist:234e9bd6-abcc-36cd-8d34-3fd196540819
owl:sameAs viaf:96940693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96940693>.
doremus_artist:243918e0-c466-3ad7-adb1-b2fb6019aee7
    dbp:birthPlace dbr:Lincolnshire;
    dbp:deathPlace dbr:Stondon_Massey;
    rdfs:comment
        "William Byrd (* wahrscheinlich 1543 in Lincolnshire; \u2020 6. Juli 1623 in Stondon Massey/Essex, nach anderen Quellen: * 1538; \u2020 4. Juli 1623) war ein englischer Komponist und Organist. Byrd war der bedeutendste Komponist zu Zeiten von William Shakespeare. Seine Psalmen und Motetten sowie seine Madrigale geh\u00f6ren zu den bestangenommenen Kompositionen des 16. Jahrhunderts. Zudem schrieb er Orgel- und Klavierwerke. In den etwa 500 Werken seines Schaffens nimmt die Chormusik eine zentrale Stelle ein. Byrd komponierte Messen, Motetten, Madrigale, Kanons, Werke f\u00fcr Virginal und Streicher und anderes."@de,
        "William Byrd (/b\u025c\u02d0rd/; birth date variously given as c.1539/40 or 1543 \u2013 4 July 1623, by the Julian calendar, 14 July 1623, by the Gregorian calendar) was an English composer of the Renaissance. He wrote in many of the forms current in England at the time, including various types of sacred and secular polyphony, keyboard (the so-called Virginalist school), and consort music. He produced sacred music for use in Anglican services, although he himself became a Roman Catholic in later life and wrote Catholic sacred music as well."@en,
        "William Byrd (1539/40 - 4 juillet 1623) \u00e9tait un compositeur et organiste anglais de la Renaissance."@fr,
        "William Byrd (1543 - 4 de julio de 1623), hijo de Thomas Byrd. Fue el compositor ingl\u00e9s m\u00e1s famoso de los \u00faltimos a\u00f1os de la \u00e9poca de los Tudor (Isabel I de Inglaterra) y de la primera \u00e9poca de los Estuardo (Jacobo I de Inglaterra). Perteneci\u00f3 al Renacimiento Tard\u00edo. Cultiv\u00f3 muchos de los g\u00e9neros musicales que exist\u00edan en Inglaterra en aquella \u00e9poca, incluyendo varias formas de m\u00fasica sagrada y polifon\u00eda profana, m\u00fasica para teclado y m\u00fasica de ministriles."@es,
        "William Byrd (Lincoln (?), circa 1543 \u2013 Stondon, Essex (?), 4 juli 1623) was een Engels componist. Hij was \u00e9\u00e9n van de grootste componisten van zijn generatie. Zijn naam wordt ook soms als Bird, Byrde en Byred vermeld. Zijn geboorte- en overlijdensdata zijn niet met zekerheid bekend. Ook dat zijn geboorteplaats Lincoln in het Engelse Lincolnshire zou zijn, is slechts een vermoeden, dat gebaseerd is op het feit dat er in de 17e eeuw een aantal families Byrd in dit graafschap woonden."@nl,
        "William Byrd (Lincolnshire, Inglaterra, 1543 - Stondon Massey, 4 de Julho de 1623) foi um compositor ingl\u00eas. Era cat\u00f3lico praticante no reinado protestante da Rainha Elizabeth I. Apesar de sua f\u00e9, Byrd sempre trabalhou para a Igreja Anglicana, sendo por ela respeitado e compondo bel\u00edssimas obras, mas seus trabalhos mais sublimes foram em latim para a Igreja Cat\u00f3lica, como o motete para quatro vozes Ave verum corpus a as Tr\u00eas Missas Cat\u00f3licas. Naquela \u00e9poca o catolicismo era bem tolerado pela Rainha, que permitia, inclusive, que a m\u00fasica religiosa latina pudesse ser cantada em locais de ensino. *"@pt,
        "William Byrd (ur. w 1543 (1540?) w Lincolnshire, zm. 4 lipca 1623 w Stondon Massey) \u2013 angielski kompozytor i organista. Jeden z najwa\u017cniejszych tw\u00f3rc\u00f3w muzyki angielskiego renesansu."@pl,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0451\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  William Byrd, 1543 \u0438\u043b\u0438 1544 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1623, \u0421\u0442\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d \u041c\u044d\u0441\u0441\u0438, \u042d\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c9\uff08William Byrd, 1543\u5e74? \u2013 1623\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d6\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d (Brittanicae Musicas Parens) \u3068\u3057\u3066\u73fe\u4ee3\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u656c\u611b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u4f2f\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Byrd\uff0c1539\u62161540\u5e74\uff0d1623\u5e747\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7f57\u9a6c\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\uff0c\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9a\u7684\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u6258\u99ac\u65af\u00b7\u5854\u5229\u65af\u7684\u5b66\u751f\uff0c\u66fe\u4e0e\u4e4b\u8054\u5408\u51fa\u7248\u5723\u6b4c\u96c6\u3002\u4ed6\u7684\u7ecf\u6587\u6b4c\u548c\u5f25\u6492\u66f2\u90fd\u5145\u5206\u5c55\u793a\u4e86\u4ed6\u7684\u5bf9\u4f4d\u624d\u80fd\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u5668\u4e50\u4f5c\u54c1\u4e5f\u5728\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6709\u91cd\u8981\u5730\u4f4d\u3002\u4f2f\u5fb7\u582a\u79f0\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6700\u6770\u51fa\u7684\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112781480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/112781480>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Byrd.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Byrd.
doremus_artist:25774ac6-247c-3878-af77-7c83e2d5cf23
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Mendi Rodan (Hebrew: \u05de\u05e0\u05d3\u05d9 \u05e8\u05d5\u05d3\u05df) (born 1929; died May 9, 2009) was a Romanian-born Israeli conductor, composer and violinist."@en,
        "Mendi Rodan (n\u00e9 Rosenblum, le 15 avril 1929 \u00e0 Ia\u0219i en Roumanie; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 mai 2009 \u00e0 J\u00e9rusalem) est un chef d'orchestre et violoniste isra\u00e9lien n\u00e9 roumain."@fr,
        "Mendi Rodan, geboren als Mendi Rosenblum, (* 15. April 1929 in Ia\u0219i, Rum\u00e4nien; \u2020 9. Mai 2009 in Jerusalem) war ein israelischer Violinist und Dirigent rum\u00e4nischer Herkunft."@de,
        "\u041c\u0435\u043d\u0434\u0438 \u0420\u043e\u0434\u0430\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05e0\u05d3\u05d9 \u05e8\u05d5\u05d3\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0431\u043b\u044e\u043c; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929, \u042f\u0441\u0441\u044b \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 2009, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e1\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30c0\u30f3\uff08Mendi Rodan, 1929\u5e744\u670817\u65e5 - 2009\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u672c\u540d\u30e1\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30d6\u30eb\u30e0\uff08Mendi Rosenblum\uff09\u3068\u3057\u3066\u30e4\u30b7\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 5\u624d\u306e\u3053\u308d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u305f\u304c\u30011941\u5e74\u306b\u30e4\u30b7\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u8650\u6bba\u8a08\u753b\u306b\u7236\u89aa\u304c\u5dfb\u304d\u8fbc\u307e\u308c\u3001\u6975\u8ca7\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u300216\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u7b2c1\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u306a\u304c\u3089\u3001\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u52c9\u5b66\u3092\u3057\u3001\u6570\u5b66\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3092\u526f\u696d\u306b\u3057\u306a\u304c\u3089\u751f\u6d3b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u7d50\u5c40\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u6368\u3066\u308b\u3053\u3068\u306f\u51fa\u6765\u305a\u3001\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021953\u5e74\u306b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u3053\u308d\u30ed\u30c0\u30f3\u3068\u6539\u59d3\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u66f4\u306a\u308b\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u304c\u3001\u7fcc\u5e74\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u3078\u306e\u79fb\u4f4f\u3092\u4f01\u3066\u305f\u305f\u3081\u8077\u3092\u5931\u3044\u3001\u30d0\u30ab\u30a6\u306b\u79fb\u4f4f\u3055\u305b\u3089\u308c\u30011960\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u305d\u3053\u306b\u7559\u307e\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 2004\u5e74\u304b\u3089\u306f\u3001\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u5927\u5b66\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u5f53\u305f\u308a\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u97f3\u697d\u9762\u3067\u306e\u8ca2\u732e\u3092\u79f0\u3048\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u304c\u30012009\u5e74\u306b\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u3001\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39569042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mendi_Rodan>,
        <http://viaf.org/viaf/39569042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mendi_Rodan.
doremus_artist:260ed1bb-f8c1-310f-ad35-ff053d563800
owl:sameAs viaf:79687878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79687878>.
doremus_artist:26c064e9-64cb-3527-b611-696cd19e7fe3
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Zinman (* 10. Juli 1936 in New York City) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "David Zinman (Nova Iorque, 9 Julho de 1936) \u00e9 um violinista e maestro americano."@pt,
        "David Zinman (born July 9, 1936 in New York City, United States) is an American conductor and violinist."@en,
        "David Zinman (nacido el 9 de julio de 1936 en Nueva York) es un director de orquesta estadounidense. Fue el asistente de Pierre Monteux de 1961 a 1964. Actualmente es director de la orquesta de la Tonhalle de Zurich, con contrato que finaliza tras la temporada 2013/2014. Entre sus grabaciones, cabe destacar El cascanueces de Chaikovski con el Ballet de la ciudad de Nueva York para una versi\u00f3n filmada del ballet y la Sinfon\u00eda n.\u00ba 3 de G\u00f3recki con la London Sinfonietta."@es,
        "David Zinman (n\u00e9 le 9 juillet 1936 \u00e0 New York) est un chef d'orchestre am\u00e9ricain. Il a \u00e9t\u00e9 l'assistant de Pierre Monteux de 1961 \u00e0 1964. Parmi ses enregistrements, on note Casse-noisette de Tcha\u00efkovski avec le New York City Ballet pour une version film\u00e9e du ballet, et la Symphonie n\u00b0 3 de G\u00f3recki avec le London Sinfonietta."@fr,
        """David Zinman (ur. 9 lipca 1936 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent i skrzypek. W latach 1965 do 1977 Zinman by\u0142 drugim dyrygentem w orkiestrze Netherlands Chamber Orchestra. W latach 1979 do 1982 by\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyregentem w orkiestrze Rotterdam Philharmonic Orchestra. Od roku 1995 Zinman jest dyrektorem muzycznym Tonhalle Orchester w Zurychu. Zapocz\u0105tkowa\u0142 tam cykl wieczornych koncert\u00f3w muzyki klasycznej "Tonhalle Late"."""@pl,
        "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5927\u5b66\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u306b\u7740\u624b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c1958\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30a4\u30f3\u5dde\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011961\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021965\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u30011974\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u30011979\u5e74\u304b\u30891982\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3059\u308b\u30021985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u96c6\u3084\u591a\u304f\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3092\u542b\u3080\u6570\u3005\u306e\u91cd\u8981\u306a\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3059\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u540c\u697d\u56e3\u3092\u5730\u65b9\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5c48\u6307\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u3068\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u7c73\u56fd\u5185\u5916\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u30b8\u30f3\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u306e\u81ea\u5b85\u3068\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30d2\u3092\u884c\u304d\u6765\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30c8\u30fc\u30f3\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85822165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Zinman>,
        <http://viaf.org/viaf/85822165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Zinman.
doremus_artist:2754292c-1700-3f7f-9a16-56cf7cae6bbe
    dbp:birthPlace dbr:Mali;
    rdfs:comment
        "Mah Damba (born Mah Sissoko in Bamako, Mali, 1965) is a traditional griot singer. She comes from a family of griots: her father, Djeli Baba Sissoko (not to be confused with the younger musician Baba Sissoko), was a griot and her aunt, Fanta Damba, is also considered a top vocalist. Her band is composed of traditional instruments, such as the ngoni (played by her husband Mamaye Kouyat\u00e9), kora (played by Djeli Moussa Diawara) and bala (played by Lansin\u00e9 Kouyat\u00e9)."@en,
        "Mah Damba (n\u00e9e Mah Sissoko en 1965) est une chanteuse malienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:100868551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mah_Damba>,
        <http://viaf.org/viaf/100868551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mah_Damba.
doremus_artist:2791d6b9-a65f-3d18-a47a-c695a7e4924e
owl:sameAs viaf:2751830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2751830>.
doremus_artist:27a9704e-b0dd-3f43-9c5c-736b585e0ce2
owl:sameAs viaf:90766688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90766688>.
doremus_artist:27dff132-62b7-399e-9541-7dada7ddcd70
    owl:sameAs viaf:113995030;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113995030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1f93d85-20f5-4437-b8eb-b0abf30237c3>.
doremus_artist:2848b424-ce78-3b41-80e7-15a7cfd20e35
owl:sameAs viaf:44491595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491595>.
doremus_artist:286687d8-08fd-360c-bd33-23a7f6c94487
    rdfs:comment
        "Philippe Chamouard, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1952, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:233395728;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Chamouard>,
        <http://viaf.org/viaf/233395728>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Chamouard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Chamouard.
doremus_artist:2944d48e-e9bf-3fa4-90e8-3e3fcf9eb60e
    owl:sameAs viaf:230157215;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230157215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0dc0e000-b585-45e4-a609-6b2d4cd9b2c4>.
doremus_artist:295524a4-d6c5-36b9-bd24-6e9ff260c46c
    dbp:birthPlace dbr:Galliera_Veneta;
    rdfs:comment
        "Alberto Mesirca (1984) is a guitarist from Italy. Grandson of the Paduan writer Giuseppe Mesirca, winner of the Campiello Prize, he graduated at the Conservatory of Castelfranco Veneto (teacher: Granfranco Volpato) with the highest score and honor mention; successively he made his Konzert-Examen at the Musikakademie of Kassel (teacher: Wolfgang Lendle), ending it with honor mention."@en;
    owl:sameAs viaf:106920216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Mesirca>,
        <http://viaf.org/viaf/106920216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Mesirca.
doremus_artist:295b4d39-1a63-3332-8ad1-943011ea5565
    dbp:birthPlace dbr:Niort;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Louis de Fontanes (* 6. M\u00e4rz 1757 in Niort, D\u00e9partement Deux-S\u00e8vres; \u2020 17. M\u00e4rz 1821 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Politiker, Pair von Frankreich, Dichter und Journalist. Fontanes schrieb klassizistische Versdichtungen."@de,
        "Jean-Pierre Louis, marquis de Fontanes, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 mars 1757 \u00e0 Niort et mort le 17 mars 1821. Po\u00e8te et homme d'action, Louis de Fontanes fut tout \u00e0 la fois l'h\u00e9ritier du go\u00fbt de Racine et de F\u00e9nelon contre toute th\u00e9orisation litt\u00e9raire, l'admirateur du bon sens politique d'Henri IV et de George Washington, qui \u00ab conserve et perfectionne \u00bb, contre toute \u00ab audace qui d\u00e9truit \u00bb, et un bon vivant dou\u00e9 des mani\u00e8res et de la galanterie de l'ancienne France."@fr,
        "Jean-Pierre-Louis de Fontanes, marqu\u00e9s de Fontanes (Niort, Deux-S\u00e8vres, 6 de marzo de 1757 \u2013 17 de marzo de 1821) poeta, pol\u00edtico, periodista y cr\u00edtico literario franc\u00e9s."@es,
        "Louis-Marcelin, marquis de Fontanes (6 March 1757 \u2013 17 March 1821) was a French poet and politician."@en,
        "\u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u041b\u0443\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d (1757\u20141821) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0438\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c \u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 (1777), \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0442\u0430\u043c \u0431\u043e\u0440\u043e\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0443\u0436\u0434\u043e\u0439. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0441\u044f \u043a \u043a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0430\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430, \u043d\u043e \u0432 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u0443\u0449\u0430\u043b\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430\u043c. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1790-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u00abMod\u00e9rateur\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:54197836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Marcelin_de_Fontanes>,
        <http://viaf.org/viaf/54197836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_de_Fontanes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Marcelin_de_Fontanes.
doremus_artist:2976a197-3ae6-3acd-90a3-7ac035e56441
owl:sameAs viaf:5143444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143444>.
doremus_artist:2a72a10b-1603-3c2a-985a-93e2cea55461
    owl:sameAs viaf:17425958;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd97622b-bbd4-4aae-9b09-b1f7548d14bf>.
doremus_artist:2ad6a20b-1aad-30c2-86a8-86bb5c9ad54c
owl:sameAs viaf:71642516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71642516>.
doremus_artist:2bca49bc-cb13-3d86-a047-ee2849c0ade2
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Josep Serrano i Simeon or Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (14 October 1873 \u2013 8 March 1941) was a Spanish composer of zarzuelas. He was born in Sueca, Valencia, Spain. His most famous works include La dolorosa ("Lady of the Sorrows") and La canci\u00f3n del olvido ("The Song of Forgetting"). Serrano\u2019s output mainly consists of popular, one-act zarzuelas, many filled with strong, dramatic and emotional situations. He is considered to be the musical heir of Federico Chueca; and the influence of Giacomo Puccini and Italian verismo is evident in many of his works. Serrano died in Madrid aged 67."""@en,
        "Jos\u00e9 Calixto Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia (Espa\u00f1a); 14 de octubre de 1873 \u2013 \u2020 Madrid (Id.); 8 de marzo de 1941). Compositor espa\u00f1ol, conocido por sus m\u00e1s de cincuenta zarzuelas. Autor, entre otras, de las famosas zarzuelas La reina mora, La canci\u00f3n del olvido, La dolorosa y Los claveles, se le considera el heredero musical de Federico Chueca. Las obras de Serrano, tienden hacia un teatro popular, simple pero cargado de emoci\u00f3n dram\u00e1tica. La influencia de Giacomo Puccini y el verismo italiano es evidente en muchas de sus obras. Compuso el himno de la Exposici\u00f3n Regional Valenciana de 1909, que ha sido adoptado oficialmente como Himno de la Comunidad Valenciana."@es,
        "Jos\u00e9 Serrano Sime\u00f3n (Sueca, Valencia, 14 oktober 1873 \u2013 Madrid, 8 maart 1941) was een Spaans componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:42026639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Serrano_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42026639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d332f87-6d6a-4996-af3e-e063a00e63b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maestro_serrano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Serrano_(composer)>.
doremus_artist:2c28e041-809b-35d0-8caa-a28913f4e43f
owl:sameAs viaf:44636621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44636621>.
doremus_artist:2c34f43f-466b-3799-97ad-80b2db82f79c
owl:sameAs viaf:5120682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120682>.
doremus_artist:2c3fd075-cc3f-31f1-be1a-c42caaa3bf94
    dbp:birthPlace dbr:Telemark;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Eivind Groven (* 8. Oktober 1901 in L\u00e5rdal, Telemark; \u2020 8. Februar 1977 in Oslo) war ein norwegischer Komponist, Musikforscher, Musikethnologe und Erfinder einer reinstimmigen Orgel."@de,
        "Eivind Groven (8 October 1901 \u2013 8 February 1977) was a Norwegian microtonal composer and music-theorist. He was from Telemark and had his background in the folk music of the area."@en,
        "\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\uff08Eivind Groven\u30011901\u5e7410\u67088\u65e5 - 1977\u5e742\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c6\u30ec\u30de\u30fc\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30ed\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u6700\u521d\u306f\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u30811925\u5e74\u306b\u9000\u8077\u3057\u30011927\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u3088\u308a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u653e\u9001\u5354\u4f1a\uff08NRK\uff09\u306b\u52e4\u52d9\u3059\u308b\u304c\u30011944\u5e74\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u5727\u529b\u306b\u3088\u308a\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3001\u30c6\u30ec\u30de\u30fc\u30af\u5730\u65b9\u306e\u30d8\u30c3\u30c0\u30fc\u30eb\u306b\u79fb\u308a\u4f4f\u3093\u3060\u30021945\u5e74\u306b\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u623b\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306f1,000\u3092\u8d85\u3048\u308b\u65cb\u5f8b\u3092\u542b\u3080\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u6c11\u8b21\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4f5c\u6210\u3057\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u96fb\u5b50\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3082\u88fd\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30016\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u7d44\u66f2\u3001\u30e4\u30e9\u30eb\u30e8\u30fc\u30c9\u5e8f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30014\u3064\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5408\u5531\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u304c\u3088\u304f\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2663381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eivind_Groven>,
        <http://viaf.org/viaf/2663381>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36ba50ca-4cd5-4dc2-aa6b-6c12ad78f93b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EivindGrovenfotoWickmann1951.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eivind_Groven.
doremus_artist:2c9adadc-0879-3fac-ba60-a3a29315a36d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paisley,_Renfrewshire>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Lake_Tahoe,_California>;
    rdfs:comment
        "Kenneth McKellar (* 23. Juni 1927 in Paisley, Schottland; \u2020 9. April 2010 in South Lake Tahoe, Kalifornien) war ein britischer S\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Kenneth McKellar (23 June 1927 \u2013 9 April 2010) was a Scottish tenor."@en,
        "Kenneth McKellar (Paisley, 23 juni 1927 - North Lake Tahoe, 9 april 2010) was een Schotse zanger. Hij studeerde bosbouwkunde aan de universiteit van Aberdeen, na eerst in deze sector gewerkt te hebben, ging hij dan als operazanger naar het Royal College of Music."@nl,
        "Kenneth McKellar (Paisley, Escocia, Reino Unido, 23 de junio de 1927 - A orillas del Lago Tahoe, 9 de abril de 2010) fue un tenor escoc\u00e9s."@es,
        "Kenneth McKellar (Paisley, Esc\u00f3cia, Reino Unido, 23 de junho de 1927 \u2020 9 de abril de 2010) foi um tenor escoc\u00eas."@pt;
    owl:sameAs viaf:71582586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_McKellar_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71582586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d66a99f5-8dd0-4c25-a141-8850b13cc50a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kenneth_McKellar_(singer)>.
doremus_artist:2ccc267f-9e80-362f-b906-7279b5da73fc
owl:sameAs viaf:116677619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116677619>.
doremus_artist:2ce3f0f7-3bd0-3f33-821a-cd45fd2a2c66
    dbp:birthPlace dbr:Indore;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0627\u062a\u0627 \u0645\u0627\u0646\u063a\u064a\u0634\u0643\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 28 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1929. \u0648\u062a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f. \u0648\u0639\u0631\u0641\u062a \u0645\u0627\u0646\u063a\u064a\u0634\u0643\u0627\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a\u0629.\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0627\u0646\u062c\u064a\u0634\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0633\u0645\u064a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1942 \u0648\u0627\u0645\u062a\u062f\u062f\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0633\u062a\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u0648\u0646\u0635\u0641\u0648 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0641\u0644\u0645 \u0644\u0628\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f\u060c \u0648\u063a\u0646\u064a\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 20 \u0644\u063a\u0629 \u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629, \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a.\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0639\u062f\u0645 \u062f\u062e\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0637\u0628\u0639\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629 \u062c\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1991\u060c \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0648\u0644 \u0628\u0623\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062c\u0644\u0629\u060c \u0645\u0639 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631\u0627\u062a \u062a\u062a\u0631\u0627\u0648\u062d \u0645\u0627 \u064a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 50000 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0633\u062c\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629."@ar,
        "Divenuta nel corso degli anni una delle pi\u00f9 note e rispettate cantanti di musica da film indiane, Mangeshkar inizi\u00f2 la sua carriera nel 1942, facendo parte della storia di Bollywood per pi\u00f9 di sei decenni e mezzo ed incidendo brani, principalmente in lingua hindi, per oltre mille film indiani. Lata \u00e8 la sorella maggiore della cantante Asha Bhosle, di Hridayanath Mangeshkar, Usha Mangeshkar e Meena Mangeshkar e fu la seconda cantante ad aver ottenuto il Bharat Ratna, la pi\u00f9 alta onorificenza civile dell'India."@it,
        "Lata Mangeshkar () (born 28 September 1929) is an Indian playback singer, and occasional music-composer. She is one of the best-known and most respected playback singers in India. Mangeshkar's career started in 1942 and has spanned over seven decades. She has recorded songs for over a thousand Hindi films and has sung songs in over thirty-six regional Indian languages and foreign languages, though primarily in Marathi and Hindi. She is the elder sister of singers Asha Bhosle, Hridaynath Mangeshkar, Usha Mangeshkar and Meena Mangeshkar. India's highest award in cinema, the Dadasaheb Phalke Award, was bestowed on her in 1989 by the Government of India. She is the second vocalist, after M. S. Subbulakshmi, to have ever been awarded the Bharat Ratna, India's highest civilian honour."@en,
        "Lata Mangeshkar (Marathi: \u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930; * 28. September 1929 in Indore, Madhya Pradesh) ist eine indische S\u00e4ngerin. Sie sang Lieder f\u00fcr mehr als 900 Filme, was ihr den Namen Nachtigall Indiens eingetragen hat, und geh\u00f6rt zu den bekanntesten und angesehensten indischen K\u00fcnstlern; sie ist neben der klassischen S\u00e4ngerin M. S. Subbulakshmi die einzige S\u00e4ngerin, die den h\u00f6chsten indischen Nationalpreis erhalten hat."@de,
        "Lata Mangeshkar (en marathi, \u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930 28 de septiembre de 1929 (87 a\u00f1os) es una cantante de India, muy conocida como dobladora musical en las pel\u00edculas de Bollywood.Es la hermana mayor de los tambi\u00e9n cantantes Asha Bhosle, Hridaynath Mangeshkar, Usha Mangeshkar y Meena Khadikar.Entrenada desde los cinco a\u00f1os de edad por su padre, el cantante cl\u00e1sico Deenanath Mangeshkar, su carrera se inici\u00f3 en 1942. En 7 d\u00e9cadas de carrera cant\u00f3 en m\u00e1s de 1000 pel\u00edculas en cerca de 20 lenguas de la India, principalmente hindi y marathi. Por haber interpretado canciones tambi\u00e9n en bengal\u00ed y urd\u00fa es extremamente popular en Bangladesh y Pakist\u00e1n. Es famosa la an\u00e9cdota acerca de un general paquistan\u00ed que, durante un acto diplom\u00e1tico con representantes indios, brome\u00f3 diciendo que estar\u00eda dispuesto a entrega"@es,
        "Lata Mangeshkar (marata: \u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930) (Indore, 28 de setembro de 1929) \u00e9 uma cantora da \u00cdndia, conhecida por seu extenso trabalho em trilhas sonoras de filmes de Bollywood. Sua carreira come\u00e7ou em 1942, e at\u00e9 ent\u00e3o somou participa\u00e7\u00e3o em mais de 980 filmes, cantando em mais de vinte l\u00ednguas regionais da \u00cdndia, mas principalmente em hindi. Lata \u00e9 irm\u00e3 de Asha Bhosle, Hridayanath Mangeshkar, Usha Mangeshkar e Meena Mangeshkar, todos tamb\u00e9m cantores. Ela foi a segunda cantora a receber o Bharat Ratna, a maior honra civil indiana."@pt,
        """Lata Mangeshkar (ur. 28 wrze\u015bnia 1929 w Indore w stanie Madhya Pradesh) \u2013 indyjska piosenkarka, kt\u00f3rej g\u0142os u\u017cyczany by\u0142 wielokrotnie w przemy\u015ble filmowym, Honorowy Obywatel Surinamu (1980). Lata pierwsze lekcje muzyki bra\u0142a u ojca. W wieku pi\u0119ciu lat zacz\u0119\u0142a pracowa\u0107 jako aktorka u ojca w dramatach muzycznych. Muzyka wywiera\u0142a na niej silne wra\u017cenie. Jej ojciec, Pandit Deenanath Mangeshkar by\u0142 piosenkarzem i aktorem teatralnym. Rodzina zmieni\u0142a nazwisko z Hardikar na Mangeshkar ze wzgl\u0119du na rodzinne miasto \u2013 Mangeshi w Goa. Lata mia\u0142a na imi\u0119 "Hridaya", jednak imi\u0119 zmieniono jej na "Lata", kt\u00f3re wzi\u0119\u0142o si\u0119 od "Latika" \u2013 postaci granej przez jej ojca w BhaawBandhan."""@pl,
        "Lata Mangeshkar (\u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930), n\u00e9e le 28 septembre 1929 \u00e0 Indore (Madhya Pradesh), est une chanteuse, compositrice et productrice indienne. Elle est l'une des chanteuses de playback les plus grandes et les plus respect\u00e9es en Inde."@fr,
        "Lata Mangeshkar, bijnaam Nachtegaal van India (28 september 1929) is een bekende Indiase zangeres. Ze zingt ook in de muziek van bollywoodfilms, voornamelijk in Hindi en Marathi. Zij is een van de weinigen die een Bharat Ratna heeft ontvangen. Lata Mangeshkar is de zangeres die de meeste titels heeft opgenomen. (in de jaren tachtig stond de teller reeds op 5.500 liedjes)"@nl,
        "\u041b\u0430\u0442\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0448\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lata Mangeshkar, \u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u0445. \u0932\u0924\u093e \u092e\u0902\u0917\u0947\u0936\u0915\u0930; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0442\u0430 \u2014 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0411\u0445\u0430\u0440\u0430\u0442 \u0420\u0430\u0442\u043d\u0430 \u2014 \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0423 \u041b\u0430\u0442\u044b \u0435\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0438 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0438 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438) \u2014 \u0410\u0448\u0430 \u0411\u0445\u043e\u0441\u043b\u0435, \u0423\u0448\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0448\u043a\u0430\u0440, \u041c\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0448\u043a\u0430\u0440 \u2014 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0425\u0440\u0438\u0434\u0430\u044f\u043d\u0430\u0442\u0445 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0448\u043a\u0430\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30bf\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30b7\u30e5\u30ab\u30eb\uff08Lata Mangeshkar\u30011929\u5e749\u670828\u65e5 \uff0d \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u6027\u30d7\u30ec\u30a4\u30d0\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u5c0a\u656c\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u30d7\u30ec\u30a4\u30d0\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u30011942\u5e74\u306b\u59cb\u307e\u308a70\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u3082\u6e21\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30011000\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u6620\u753b\u7528\u97f3\u697d\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u59b9\u305f\u3061 \u30a2\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\u30b9\u30ec\u30fc\u3001\u30a6\u30b7\u30e3\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30b7\u30e5\u30ab\u30eb\u3001\u30df\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30b7\u30e5\u30ab\u30eb\u3082\u307e\u305f\u30d7\u30ec\u30a4\u30d0\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30d2\u30ea\u30c7\u30a3\u30ca\u30b9\u30fb\u30de\u30f3\u30b2\u30b7\u30e5\u30ab\u30eb\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u5171\u548c\u56fd\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u4e00\u822c\u4eba\u306e\u8cde(en:Bharat Ratna)\u3092 M.S.\u30b9\u30d6\u30e9\u30af\u30b7\u30e5\u30df\u306b\u6b21\u3044\u3067\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u56fd\u6c11\u306e\u5c0a\u656c\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u62c9\u5854\u00b7\u66fc\u5409\u831c\u5361\uff081929\u5e749\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5370\u5ea6\u5973\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u662f\u5370\u5ea6\u6700\u4e3a\u77e5\u540d\u4ee5\u53ca\u6700\u53d7\u5c0a\u656c\u7684\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002 \u66fc\u5409\u831c\u5361\u7684\u804c\u4e1a\u751f\u6daf\u5f00\u59cb\u4e8e1942\u5e74\uff0c\u6a2a\u8de8\u4e8670\u591a\u5e74\u3002\u5979\u4e3a1000\u591a\u90e8\u5370\u5730\u8bed\u7535\u5f71\u5f55\u5236\u4e86\u6b4c\u66f2\uff0c\u5e76\u6f14\u5531\u4e8636\u591a\u4e2a\u5730\u533a\u5370\u5ea6\u8bed\u8a00\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u5916\u56fd\u8bed\u8a00\u7684\u6b4c\u66f2\u3002\u5176\u4e2d\u6700\u4e3a\u4e3b\u8981\u7684\u8bed\u8a00\u4e3a\u9a6c\u62c9\u5730\u8bed\u548c\u5370\u5730\u8bed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15578255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lata_Mangeshkar>,
        <http://viaf.org/viaf/15578255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aeb71bd8-447d-4415-8ea1-2b7d664f67e1>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Lata_Mangeshkar_at_an_event.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lata_Mangeshkar.
doremus_artist:2cf5b6eb-feb5-38d6-9ff0-2f1b0886ea14
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tahlequah,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        "Merle Robert Travis (29 de noviembre de 1917 \u2013 20 de octubre de 1983) fue un cantante de m\u00fasica country y western y compositor estadounidense."@es,
        """Merle Robert Travis (November 29, 1917 \u2013 October 20, 1983) was an American country and western singer, songwriter, and guitarist born in Rosewood, Kentucky. His song's lyrics often discussed both the lives and the economic exploitation of American coal miners. Among his many well-known songs are "Sixteen Tons," "Re-Enlistment Blues," "I am a Pilgrim," and "Dark as a Dungeon."However, it is his unique guitar style, still called Travis Picking by guitarists, as well as his interpretations of the rich musical traditions of his native Muhlenberg County, Kentucky, for which he is best known today. "Travis Picking" is a syncopated style of guitar fingerpicking rooted in ragtime music in which alternating chords and bass notes are plucked by the thumb while melodies are simultaneously plucked by """@en,
        """Merle Robert Travis (Rosewood, 29 de novembro de 1917 - Tahlequah, 20 de outubro de 1983) foi um cantor, compositor e m\u00fasico americano de country and western, nascido em Rosewood, Kentucky. Suas letras frequentemente se referiam \u00e0 explora\u00e7\u00e3o dos mineiros de carv\u00e3o. Entre suas can\u00e7\u00f5es mais conhecidas est\u00e3o "Sixteen Tons" e "Dark as a Dungeon". Contudo, \u00e9 por seu estilo ao tocar a guitarra e suas interpreta\u00e7\u00f5es das ricas tradi\u00e7\u00f5es musicais de seu nativo Condado de Muhlenberg que o mant\u00eam lembrado hoje em dia. Seu nome foi colocado no Nashville Songwriters Hall of Fame em 1970 e eleito para o Country Music Hall of Fame em 1977."""@pt,
        "Merle Robert Travis, n\u00e9 \u00e0 Rosewood (en) (Kentucky) le 29 novembre 1917 et mort \u00e0 Tahlequah (Oklahoma) le 20 octobre 1983 (\u00e0 65 ans), est un guitariste am\u00e9ricain qui a compos\u00e9 de nombreux morceaux de picking."@fr,
        "Merle Travis (* 29. November 1917 in Rosewood, Kentucky; \u2020 20. Oktober 1983 in Tahlequah, Oklahoma) war ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songwriter."@de,
        "Nel 1970 \u00e8 stato introdotto nella Nashville Songwriters Hall of Fame, mentre nel 1977 fu scelto per la Country Music Hall of Fame."@it,
        "\u041c\u0435\u0440\u043b \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0422\u0440\u044d\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Merle Travis; 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1917 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432-\u0443\u0433\u043e\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0435\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u0412\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u041d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0417\u0430\u043b \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432 1970 \u0438 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432 1977. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u041c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043b\u0430, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:51876788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Merle_Travis>,
        <http://viaf.org/viaf/51876788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13da4ed2-7344-49aa-aa73-004826896c5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Merle_Travis.
doremus_artist:2d58672f-6b96-3aa8-a019-c17cb5e2965e
owl:sameAs viaf:7680678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7680678>.
doremus_artist:2dfe9252-a004-3d8d-a62f-3e2de8672db6
    owl:sameAs viaf:20004591;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20004591>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf76f48c-c0ee-4d87-a1ef-b4bd68bfd68b>.
doremus_artist:2e486843-1581-324d-a056-5cce2622899f
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Delmas (14 April 1861 \u2013 29 September 1933) was a French bass-baritone who created roles in many French operas including Athana\u00ebl in Tha\u00efs. Delmas was born in Lyon and studied at the Paris Conservatoire winning first prizes for operatic singing. He made his debut in 1886 as Saint-Bris in Les Huguenots at the Paris Op\u00e9ra. He remained with that company until 1927 and rarely sang outside France. He was known for the power and evenness of his voice with a sonorous quality in the bass range and an extended upper register, which allowed him to sing classic baritone roles such as Iago. Outside France he appeared at the Mariinsky in St Petersburg, the San Carlo in Lisbon, and the Monte Carlo Opera House in Monaco. His recordings for G&T, Path\u00e9, Zonophone, Fonotipia, Od\u00e9on, and Op\u00e9ra-S"@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Delmas, dit Francisque Delmas ou Jean-Francisque Delmas, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 14 avril 1861 et mort \u00e0 Saint-Alban-de-Montbel en Savoie le 29 septembre 1933, est un baryton-basse fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:62290765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Delmas_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/62290765>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisque_Delmas_in_Le_Clown_by_Isaac_de_Camondo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-François_Delmas_(bass-baritone)>.
doremus_artist:2e64dde2-5f10-3ce6-9d97-be336eb0bdc2
owl:sameAs viaf:71712263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71712263>.
doremus_artist:2e6b585d-b19a-323c-a182-1b774250cd93
    owl:sameAs n0:41342c16-4bee-449c-b09e-b6e64345ac27;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/41342c16-4bee-449c-b09e-b6e64345ac27>.
doremus_artist:2e721cd3-d3fc-3f6a-babb-d3870ad9f2f4
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Max Rudolf (* 15. Juni 1902 in Frankfurt am Main; \u2020 28. Februar 1995 in Philadelphia) war ein aus Deutschland stammender US-amerikanischer Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und -wissenschaftler."@de,
        "Max Rudolf (15 de junio de 1902 - 28 de febrero de 1995) fue un director de orquesta alem\u00e1n, nacionalizado estadounidense."@es,
        "Max Rudolf (Frankfurt,15 de junho de 1902 \u2014 28 de fevereiro de 1995) foi um maestro alem\u00e3o, que passou grande parte de sua carreira nos Estados Unidos. Rudolf estudou violoncelo, piano, \u00f3rg\u00e3o, trompete e composi\u00e7\u00e3o (com Bernhard Sekles) no Conservat\u00f3rio Hoch em Frankfurt. Ocupou cargos em Freiburgo, Darmstadt e Praga, antes de se mudar para os Estados Unidos em 1940. Em 1945 ele se tornou um cidad\u00e3o estadunidense. Ele serviu como maestro no Metropolitan Opera entre 1946 e 1958 quando se tornou diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Cincinnati, por treze anos. Durante esse per\u00edoso ele se tornou um construtor e professor, trabalhando no Instituro Tanglewood. Ele escreveu a gram\u00e1tica da condu\u00e7\u00e3o, o texto mais amplamente usando para condu\u00e7\u00e3o orquestral. Sendo publicado pela primeira vez em "@pt,
        "Max Rudolf (June 15, 1902 \u2014 February 28, 1995) was a German conductor who spent most of his career in the United States. Rudolf was born in Frankfurt am Main where he studied cello, piano, organ, trumpet, and composition (with Bernhard Sekles) at the Hoch Conservatory in Frankfurt. He held positions in Freiburg, Darmstadt, and Prague, before moving to the United States in 1940. In 1945, he became a naturalized citizen. He served on the conducting staff of the Metropolitan Opera between 1946 and 1958, when he became music director of the Cincinnati Symphony Orchestra for 13 years. During this period he became a noted orchestra builder and teacher, serving on the staff of the Tanglewood Institute. He wrote The Grammar of Conducting, the most widely used text for orchestral conducting. First "@en,
        "Max Rudolf, n\u00e9 le 15 juin 1902 et mort le 28 f\u00e9vrier 1995, est un chef d'orchestre allemand qui a men\u00e9 la majeure partie de sa carri\u00e8re aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Max Rudolf; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 \u2014 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1995, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0438 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 1927\u20141929 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1929\u20141935 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435, \u0432 1935\u20141940 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433\u0435."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\uff08Max Rudolf, 1902\u5e746\u670815\u65e5 - 1995\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30db\u30fc\u30db\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 1922\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u3001\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5dde\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002 1935\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30a8\u30fc\u30c6\u30dc\u30ea\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011940\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1958\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u540c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6280\u8853\u6c34\u6e96\u3092\u5927\u304d\u304f\u5f15\u304d\u4e0a\u3052\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u306f\u3001\u540c\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u521d\u6765\u65e5\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1969\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u306a\u3069\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76510731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Rudolf_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/76510731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc77b501-d776-4706-a4e3-f1da36eb6f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Rudolf_(conductor)>.
doremus_artist:2fe32719-dfe8-310b-b409-f6d1398892c7
owl:sameAs viaf:19943990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19943990>.
doremus_artist:30d22710-c165-3d91-91b1-eb1d6ac2647c
    rdfs:comment
        "Finn Einar Mortensen (* 6. Januar 1922 in Oslo; \u2020 21. Mai 1983 in Oslo) war ein norwegischer Komponist, Musikkritiker und Hochschullehrer."@de,
        "Finn Mortensen (January 6, 1922 \u2013 May 23, 1983) was a Norwegiancomposer, critic and educator. Finn Einar Mortensen was born in Oslo. His parents were publisher Ernst Gustav Mortensen (1887\u20131966) and Anna Marie Damn\u00e6s (1886\u20131960). Mortensen grew up in a publishing environment and it was at first expected that he would go into his father's publishing firm, Ernst G. Mortensens Forlag A/S. He studied harmony with Thorleif Eken (1900\u20131955), composition with Klaus Egge and with Niels Viggo Bentzon at The Royal Danish Academy, as well as the piano and double bass at the Oslo Conservatory of Music. He also participated in the Darmstadt summer school and in the classes conducted by Karlheinz Stockhausen at the Studio f\u00fcr Elektronische Musik in Cologne."@en,
        "\u0424\u0438\u043d\u043d \u042d\u0301\u0439\u043d\u0430\u0440 \u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Finn Einar Mortensen; 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041e\u0441\u043b\u043e, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1983, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finn_Mortensen>,
        <http://viaf.org/viaf/14959131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f60b51ad-48b0-43ff-bd63-93d86189946d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finn_Mortensen.
doremus_artist:313d5dc2-0b03-3c98-85c1-aca64b221d87
    dbp:birthPlace dbr:Kraków;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        """Jan Nepomucen (de) Bobrowicz (12 May 1805 \u2013 2 November 1881) was a Polish virtuoso guitarist, composer, music editor, and publisher. Contemporaries called him "the Chopin of guitar"."""@en,
        "Jan Nepomucen Bobrowicz (* 12. Mai 1805 in Krakau; \u2020 2. November 1881 in Dresden) war ein polnischer Komponist, Gitarrenvirtuose und Verleger."@de,
        "Jan Nepomucen Bobrowicz (ou Bobrowitz) (n\u00e9 \u00e0 Cracovie le 12 mai 1805 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1881 \u00e0 Dresde) est un guitariste, compositeur et \u00e9diteur polonais. Parfois surnomm\u00e9 le \u00ab Chopin de la guitare \u00bb, il a \u00e9crit la plupart de ses compositions sous forme de th\u00e8me et variations."@fr,
        "Jan Nepomucen Bobrowicz (ur. 12 maja 1805 w Krakowie, zm. 2 listopada 1881 w Dre\u017anie) \u2013 polski kompozytor i wirtuoz muzyki gitarowej, nazywany Chopinem gitary."@pl;
    owl:sameAs viaf:54338727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Nepomucen_Bobrowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/54338727>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Nepomucen_Bobrowicz.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Nepomucen_Bobrowicz.
doremus_artist:315b78a0-c921-3e2f-b0b9-78a9492d9aad
owl:sameAs viaf:71604235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604235>.
doremus_artist:318142c1-b660-3990-986d-d03ebb3c6b6f
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Ovide (born in Rouen, October 1952; died in Rouen, 29 May 2002) was a French guitarist, best known for his longstanding collaborations with Albert Marcoeur and with John Greaves. Ovide grew up around Rouen. His first two band projects in the 1970s were rock band So & Co and Plat du Jour. In 1976, he started working with Marcoeur. Other session work was with Renaud, Patricia Kaas, Johnny Hallyday and Maxime Le Forestier."@en,
        "Fran\u00e7ois Ovide (n\u00e9 en octobre 1952 \u00e0 Rouen et mort le 29 mai 2002) est un guitariste fran\u00e7ais. Il a jou\u00e9, entre autres, pour Albert Marc\u0153ur, John Greaves, Gwendal, Renaud, Patricia Kaas, Karim Kacel, V\u00e9ronique Rivi\u00e8re, Lynda Lemay, Maxime Le Forestier. Il a poursuivi une tr\u00e8s riche carri\u00e8re de musicien de studio. Il a aussi jou\u00e9 pour Nilda Fernandez, David McNeil, Vanessa Paradis, Franck Langolff, Les Primitifs du futur, Yves Duteil, Dick Annegarn, Sarclo, et encore Iness Mezel ou le Uke Club de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:56815831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Ovide>,
        <http://viaf.org/viaf/56815831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16f78a72-0e44-4a33-a027-3cfc99c94d9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Ovide.
doremus_artist:31be1f1d-7836-38f3-b0b9-93be51ae17b4
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Federico Chueca (* 5. Mai 1846 in Madrid; \u2020 20. Juli 1908 ebenda) war ein spanischer Pianist und Komponist. Er begann zun\u00e4chst am Madrider Konservatorium ein Studium als Pianist, wechselte dann jedoch zur Medizin. W\u00e4hrend dieses Studiums nahm er an einem Studentenaufstand teil und wurde zu einer Haftstrafe verurteilt. Im Gef\u00e4ngnis begann er zu komponieren. Mit der dort entstandenen Walzersuite \u201eLamentos de un preso\u201c erregte er die Aufmerksamkeit des damals in Madrid sehr popul\u00e4ren Musikers und Komponisten Barbieri, der das Werk f\u00fcr Orchester setzte und zur Auff\u00fchrung brachte. Nach der Haftentlassung fand Chueca daher zur Musik zur\u00fcck und wandte sich, teilweise gemeinsam mit Barbieri und anderen Komponisten, der Zarzuela zu. In diesem damals wiederentdeckten Genre gelangen ihm gro\u00dfe Erfolge."@de,
        "Federico Chueca (5 May 1846 \u2013 20 June 1908) was a Spanish composer of zarzuelas and author of La gran v\u00eda along with Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n in 1886. Chueca was one of the most prominent figures of the g\u00e9nero chico."@en,
        "Federico ChuecaFichier:Federico Chueca.jpg Federico Chueca (n\u00e9 le 5 mai 1846 \u00e0 Madrid, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 20 juillet 1908) est un compositeur espagnol, c\u00e9l\u00e8bre pour ses zarzuelas. Il est \u00e9galement coauteur de La Gran V\u00eda \u00e9crit avec Joaqu\u00edn Valverde Dur\u00e1n en 1886. Chueca est une des figures les plus importantes du g\u00e9nero chico."@fr,
        "P\u00edo Estanislao Federico Chueca y Robres (Madrid, 5 de mayo de 1846-20 de junio de 1908), compositor espa\u00f1ol autor de La Gran V\u00eda (1886), junto con Joaqu\u00edn Valverde. Chueca es uno de los m\u00e1ximos representantes del g\u00e9nero chico (zarzuelas en un acto). Su irregular formaci\u00f3n acad\u00e9mica en la musical queda eclipsada por su gran talento, intuici\u00f3n y gracia para la melod\u00eda y el ritmo. Sus restos se encuentran en el cementerio de San Justo de Madrid."@es,
        "P\u00edo Estanislao Federico Chueca y Robres (Madrid, 5 mei 1846 \u2013 aldaar, 20 juli 1908) was een Spaans componist."@nl,
        "\u308f\u305a\u304b8\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u5f8c\u306b\u5bb6\u65cf\u306b\u5f37\u3044\u3089\u308c\u3066\u97f3\u697d\u3092\u68c4\u3066\u3001\u533b\u5b66\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u30021866\u5e74\u306b\u3001\u30ca\u30eb\u30d0\u30fc\u30a8\u30b9\u9996\u76f8\u306e\u4fdd\u5b88\u53cd\u52d5\u7684\u306a\u653f\u6cbb\u4f53\u5236\u306b\u53cd\u5bfe\u3059\u308b\u5b66\u751f\u30c7\u30e2\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306e\u8056\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u62d8\u7f6e\u6240\u306b3\u65e5\u9593\u3092\u904e\u3054\u3059\u3046\u3061\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u30ef\u30eb\u30c4\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u4e00\u3064\u306b\u300a\u56da\u4eba\u306e\u5606\u304d Lamentos de un preso \u300b\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30a2\u30bb\u30f3\u30db\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30a8\u30ea\u304c\u4f5c\u66f2\u3092\u8f14\u4f50\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3066\u304f\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u304c\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3068\u3001\u30c1\u30e5\u30a8\u30ab\u306f\u533b\u5b66\u3092\u3084\u3081\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u4ee5\u4e0a\u306b\u97f3\u697d\u306b\u6ca1\u982d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d0\u30ea\u30a8\u30c0\u30c7\u30b9\u5287\u5834\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u52e4\u3081\u308b\u3002 \u30c1\u30e5\u30a8\u30ab\u306f\u65cb\u5f8b\u3084\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u624d\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u305d\u306e\u304a\u304b\u3052\u3067\u8efd\u3084\u304b\u3067\u697d\u3057\u3052\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306f\u3001\u97f3\u697d\u3088\u308a\u3082\u79d1\u5b66\u306e\u4e16\u754c\u306b\u9577\u304f\u8eab\u3092\u7f6e\u3044\u305f\u3068\u306f\u3044\u3048\u3001\u4e0a\u8a18\u306e\u30d0\u30eb\u30d3\u30a8\u30ea\u3084\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d6\u30ec\u30c8\u30f3\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c7\u306e\u3088\u3046\u306a\u5354\u529b\u8005\u3092\u5e38\u306b\u5f97\u3066\u3001\u548c\u58f0\u4ed8\u3051\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5b9f\u65bd\u3057\u3066\u8cb0\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Federico_Chueca>,
        <http://viaf.org/viaf/44484675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0471a493-f267-4ee3-b9e7-2e1e384e290f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Federico_Chueca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Federico_Chueca.
doremus_artist:33cf2ba4-2d8a-31a5-be5c-e50579157ced
owl:sameAs viaf:54323567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54323567>.
doremus_artist:33e5a6da-e369-3e39-8369-4524c48e84a2
    dbp:birthPlace dbr:Castellammare_di_Stabia;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Luigi Denza (* 24. Februar 1846 in Castellammare di Stabia, Kampanien; \u2020 26. Januar 1922 in London) war ein italienischer Komponist. Denza studierte Komposition bei Saverio Mercadante und Paolo Serrao am Konservatorium von Neapel. 1898 wurde er Professor f\u00fcr Gesang an der Royal Academy of Music. Denza schrieb eine Oper, Wallenstein, vor allem aber eine Vielzahl von Liedern. Am popul\u00e4rsten davon wurde Funicul\u00ec, Funicul\u00e0 (Text von Peppino Turco), das 1880 entstandene Lied \u00fcber die neue Standseilbahn auf den Vesuv. Richard Strauss baute die Melodie sechs Jahre sp\u00e4ter als \u201eVolkslied\u201c in seine sinfonische Fantasie Aus Italien ein, wurde aber von Denza verklagt und musste diesem in der Folge Tantiemen zahlen."@de,
        "Luigi Denza (24 February 1846 in Castellammare di Stabia \u2013 27 January 1922 in London) was an Italian composer. Denza was born at Castellammare di Stabia, near Naples. He studied music under Saverio Mercadante and Paolo Serrao at the Naples Conservatory. In 1884 he moved to London, taught singing and became a professor of singing at the Royal Academy of Music in 1898."@en,
        "Luigi Denza (Castellammare di Stabia, 23 de febrero de 1846 - Londres, 27 de enero de 1922) fue un profesor de canto y compositor italiano. Alcanz\u00f3 gran fama por sus canciones napolitanas Funicul\u00ec, funicul\u00e0, Luna fedel y Occhi di fata, entre otras."@es,
        "Luigi Denza (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1846 \u00e0 Castellammare di Stabia, dans la province de Naples, en Campanie \u2013 mort le 27 janvier 1922 \u00e0 Londres) est un compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XIXe et du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0414\u0435\u043d\u0446\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Denza; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1846, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0435-\u0434\u0438-\u0421\u0442\u0430\u0431\u0438\u044f \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1922, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u043e \u0438 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u043e \u041c\u0435\u0440\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u0451\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0430. \u0421 1879 \u0433. \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0441 1898 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\uff08Luigi Denza\u30011846\u5e742\u670823\u65e5 - 1922\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30ab\u30b9\u30c6\u30c3\u30e9\u30de\u30fc\u30ec\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b9\u30bf\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u30aa\u30fb\u30e1\u30eb\u30ab\u30c0\u30f3\u30c6\u306a\u3069\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u30011879\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u30021898\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u58f0\u697d\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3Wallenstein\u300d\u306a\u3069\u3001\u6b4c\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6570\u767e\uff08\u7d04600\u66f2\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\uff09\u306e\u697d\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30f4\u30a7\u30b9\u30f4\u30a3\u30aa\u706b\u5c71\u92fc\u7d22\u9244\u9053\uff08\u30d5\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30ec\uff09\u300c\u30f4\u30a7\u30ba\u30f4\u30a3\u30a2\u30ca\u92fc\u7d22\u7dda\u300d\u958b\u901a\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u30661880\u5e74\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u66f2\u300c\u30d5\u30cb\u30af\u30ea\u30fb\u30d5\u30cb\u30af\u30e9\u300dFunicul\u00ec Funicul\u00e0\u304c\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021922\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja,
        "\u8def\u6613\u5409\u00b7\u767b\u624e\uff08Luigi Denza\uff0c1846\u5e742\u670824\u65e5\uff0d1922\u5e741\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u5e08\u30021846\u5e742\u670824\u65e5\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u65af\u5854\u6bd4\u4e9a\u6d77\u5821\uff0c\u9760\u8fd1\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u3002\u4ed6\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5728Saverio Mercadante\u548cPaolo Serrao\u7684\u6307\u5bfc\u4e0b\u5b66\u4e60\u6b4c\u5531\u4e0e\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e5f\u5199\u8fc7\u6b4c\u5267\u30021884\u5e74\u4ed6\u79fb\u5c45\u4f26\u6566\uff0c\u5728\u5f53\u5730\u5b66\u6821\u6559\u97f3\u4e50\u5e76\u8ffd\u5bfb\u81ea\u5df1\u7684\u4f5c\u66f2\u68a6\u60f3\uff0c1898\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u6b4c\u5531\u6559\u6388\u3002\u9093\u5bdf\u662f\u4e00\u4f4d\u9ad8\u4ea7\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4e00\u751f\u5199\u8fc7\u591a\u8fbe600\u4f59\u9996\u6b4c\u66f2\uff0c\u53ca\u591a\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u5706\u821e\u66f2\u7b49\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5\u6c11\u6b4c\u300aFuniculi Funicula\u300b\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u30021922\u5e741\u670827\u65e5\uff0c\u9093\u5bdf\u5728\u4f26\u6566\u8d70\u5b8c\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4e4b\u8def\uff0c\u4eab\u5e7476\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56795841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Denza>,
        <http://viaf.org/viaf/56795841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ceba8d86-3b7e-40e4-b9f7-2e8fd52da74c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Denza.
doremus_artist:343185f7-9562-3802-a20f-7b3ea0687457
    owl:sameAs viaf:170862882;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120892083>,
        <http://viaf.org/viaf/170862882>.
doremus_artist:345dfecd-7d1d-34a3-b90e-ce0cb0fe81d1
    owl:sameAs viaf:80015088;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80015088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3796adf8-87f0-416e-b0a2-546a8e1b4f7b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:erban_Nichifor.
doremus_artist:3592cfc8-d4a8-3613-bcae-cb3627466a93
    dbp:birthPlace dbr:Puławy;
    dbp:deathPlace dbr:Piotrków_Trybunalski;
    rdfs:comment
        "Franciszek (ou Franz) Lessel n\u00e9 vers 1780 \u00e0 Pu\u0142awy ou dans les environs et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1838 \u00e0 Piotrk\u00f3w Trybunalski est un pianiste et compositeur polonais de la p\u00e9riode pr\u00e9-romantique."@fr,
        "Franciszek Lessel (* um 1780 in Pu\u0142awy; \u2020 26. Dezember 1838 in Piotrk\u00f3w Trybunalski) war ein polnischer Komponist. Der Sohn des Komponisten Wincenty Ferdynand Lessel begann 1797 ein Medizinstudium in Wien, wandte sich jedoch bald der Musik zu und wurde Sch\u00fcler von Joseph Haydn. 1810 kehrte er nach Polen zur\u00fcck, wo er bis 1830 als Gutsverwalter arbeitete. Nachdem er die Stelle infolge des polnischen Aufstandes verloren hatte, erhielt er schlie\u00dflich das Amt eines Schulinspektors in Piotrk\u00f3w."@de,
        "Franciszek Lessel (1780 \u2013 26 December 1838) was a Polish composer."@en,
        "Franciszek Lessel (ur. ok. 1780 w Warszawie, zm. 26 grudnia 1838 w Piotrkowie Trybunalskim), polski kompozytor i pianista. Pochowany jest na cmentarzu w Ostro\u0142\u0119ce niedaleko Pilicy."@pl;
    owl:sameAs viaf:7651949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franciszek_Lessel>,
        <http://viaf.org/viaf/7651949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franciszek_Lessel.
doremus_artist:35e543ff-c5c6-3dc1-a395-674da43a9ae6
owl:sameAs viaf:41427732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41427732>.
doremus_artist:3665710a-27b2-3a76-9307-d0602bf65207
owl:sameAs viaf:274579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274579>.
doremus_artist:36bfc655-1d68-3ba7-b618-68e79fc0d600
owl:sameAs viaf:299133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299133>.
doremus_artist:388366a7-2a4b-3c22-b382-ae5640fb559e
owl:sameAs viaf:284552776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284552776>.
doremus_artist:39860881-844b-36b4-bf4d-c3df76b33de2
    rdfs:comment
        "Roger Martineau n\u00e9 en Vend\u00e9e en 1958, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, ainsi qu'auteur de recueils de po\u00e9sie, de pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre, de spectacles et de com\u00e9die musicale."@fr;
    owl:sameAs viaf:222442677;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/222442677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Martineau.
doremus_artist:39fd7113-659d-3108-a953-19025e118275
    dbp:birthPlace dbr:Pamplona;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Mart\u00edn Melit\u00f3n Pablo de Sarasate y Navascu\u00e9s conocido como Pablo de Sarasate (Pamplona, Espa\u00f1a, 10 de marzo de 1844 \u2013 Biarriz, Francia, 20 de septiembre de 1908) fue un violinista y compositor espa\u00f1ol."@es,
        "Pablo Martin Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s (Pamplona, 10 maart 1844 - Biarritz, 20 september 1908) was een Spaans violist en componist. De Sarasate studeerde van 1856 tot 1859 aan het Parijse Conservatorium bij Alard en anderen nadat hij al op 10-jarige leeftijd aan het Spaanse hof had opgetreden. Hij was een virtuoos violist en toonde hoge begaafdheid op technisch gebied. Zijn voordracht was doorgaans ingetogen. Vele componisten droegen werken aan De Sarasate op, waaronder Max Bruch, \u00c9douard Lalo en Camille Saint-Sa\u00ebns."@nl,
        "Pablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s (Spanish pronunciation: [\u02c8pa\u03b2lo sa\u027ea\u02c8sate]; 10 March 1844 \u2013 20 September 1908) was a Spanish violinist and composer of the Romantic period."@en,
        "Pablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s (ur. 10 marca 1844 w Pampelunie, zm. 20 wrze\u015bnia 1908 w Biarritz) \u2013 hiszpa\u0144ski skrzypek i kompozytor. Karier\u0119 wirtuozowsk\u0105 rozpocz\u0105\u0142 wcze\u015bnie z olbrzymim powodzeniem. Imponowa\u0142 szlachetno\u015bci\u0105 d\u017awi\u0119ku, czysto\u015bci\u0105 intonacji, pe\u0142n\u0105 polotu interpretacj\u0105 i niezawodn\u0105 technik\u0105. Z kompozycji Sarasate do najpopularniejszych nale\u017c\u0105 Ta\u0144ce hiszpa\u0144skie i Melodie cyga\u0144skie. Swoje utwory dedykowali mu m.in.: Henryk Wieniawski \u2013 II Koncert skrzypcowy, \u00c9douard Lalo \u2013 Symfonia hiszpa\u0144ska, Camille Saint-Sa\u00ebns \u2013 III Koncert skrzypcowy, Max Bruch \u2013 Fantazja Szkocka."@pl,
        "Pablo Mart\u00edn de Sarasate (Navarra, 1844 \u2014 1908) foi violinista e compositor espanhol do per\u00edodo Romantico. Suas composi\u00e7\u00f5es, em geral para pe\u00e7as de recital para violino, demostram grande t\u00e9cnica e interpreta\u00e7\u00e3o apaixonada. Entre suas obras-chaves, se encontram: - Caprice basque, Op. 24 para Violino e Piano - Fantasia Carmen, op.25 para Violino e orquestra( 1883 ) - Zigeunerweisen ( Melodias Ciganas - 1878 )"@pt,
        "Pablo de Sarasate (vollst\u00e4ndiger Name: Mart\u00edn Melit\u00f3n Pablo de Sarasate y Navascu\u00e9s; * 10. M\u00e4rz 1844 in Pamplona; \u2020 20. September 1908 in Biarritz) war ein spanischer Geiger und Komponist."@de,
        "Pablo de Sarasate, de son nom complet Pablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s est un violoniste et compositeur espagnol, n\u00e9 le 10 mars 1844 \u00e0 Pampelune, mort le 20 septembre 1908 \u00e0 Biarritz. Il \u00e9tait l\u2019un des violonistes virtuoses les plus c\u00e9l\u00e8bres de son \u00e9poque."@fr,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u0434\u0435 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0301\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Pablo de Sarasate, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0430\u0442\u0435-\u0438-\u041d\u0430\u0432\u0430\u0441\u043a\u0435\u0441 \u2014 Pablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s; 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1844, \u041f\u0430\u043c\u043f\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0438\u0430\u0440\u0440\u0438\u0446) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u30c8\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u30fb\u30a4\u30fb\u30ca\u30d0\u30b9\u30af\u30a8\u30b9\uff08Pablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9z, 1844\u5e743\u670810\u65e5 - 1908\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d1\u30f3\u30d7\u30ed\u30fc\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e15\u5e03\u7f57\u00b7\u9a6c\u4e01\u00b7\u6885\u5229\u987f\u00b7\u5fb7\u00b7\u8428\u62c9\u8428\u8482-\u7eb3\u74e6\u65af\u5e93\u57c3\u65af\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aPablo Mart\u00edn Melit\u00f3n de Sarasate y Navascu\u00e9s\uff0c1844\u5e743\u670810\u65e5\uff0d1908\u5e749\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_de_Sarasate>,
        <http://viaf.org/viaf/17408844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sarasate.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_de_Sarasate.
doremus_artist:3ae885f6-ac4a-3f82-a94d-070b59a21f19
owl:sameAs viaf:232912889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232912889>.
doremus_artist:3b6d8ef1-c25e-3cef-bf57-385cd074cd43
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "La cifra stilistica fondamentale della sua produzione \u00e8 data dalla composizione ed esecuzione di piece per chitarra elettrica distorta, spesso accompagnata da basso e batteria, ad esclusione di alcune opere frammentarie in cui vengono utilizzati sintetizzatori, percussioni o tromba. La definizione e la catalogazione della musica composta ed eseguita dall'artista risulta spesso sfuggente, incompleta o imprecisa.La sua formazione nella Downtown newyorkese dei primi anni '70 lo situa nella scuola della composizione post-moderna, infulenzata dalle filosofie rivoluzionarie di John Cage."@it,
        "Rhys Chatham (* 19. September 1952 in New York) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musiker (Gitarre und Trompete). Chatham wird der zweiten Generation des Post-Minimalismus, die auch als Totalismus bezeichnet wird, zugerechnet. Diese Richtung kn\u00fcpfte an die Minimal Music der 1960er und 1970er Jahre an; ihr Kennzeichen ist eine gegen\u00fcber dieser deutlich erh\u00f6hte rhythmische und klangliche Komplexit\u00e4t bei einer ansonsten repetitiven Arrangementstruktur. Bekannt wurde Chatham vor allem f\u00fcr seine Fusionen zwischen Rockmusik und minimalistischen Elementen, sowie sp\u00e4ter f\u00fcr seine improvisatorischen Werke f\u00fcr Solotrompete."@de,
        "Rhys Chatham (New York City, 19 september 1952) is een Amerikaans modern klassiek componist, gitarist en trompettist."@nl,
        """Rhys Chatham (New York, 19 de septiembre de 1952), es un compositor, trompetista y guitarrista estadounidense contempor\u00e1neo de vanguardia. Chatham es conocido por su uso de fuertes vol\u00famenes, repeticiones, "droning" y series arm\u00f3nicas. La m\u00fasica de Chatham es dif\u00edcil de clasificar: a veces calificada de m\u00fasica industrial o de simples cacofon\u00edas, se caracteriza por utilizar de manera importante los microintervalos."""@es,
        """Rhys Chatham (New York, 19 septembre 1952 - ) est un compositeur, guitariste et trompettiste am\u00e9ricain, dont les domaines d'exp\u00e9rimentation se rapprochent de la musique minimaliste et de l'avant-garde. Il est connu en particulier pour ses "orchestres pour guitares", o\u00f9 il dirige plusieurs dizaines voire centaines de guitaristes. Il habite en France depuis 1987."""@fr,
        """Rhys Chatham (Nova Iorque, 19 de setembro de 1952) \u00e9 um compositor americano, guitarrista, e trompetista, originalmente activo na cena ''avant-garde'' e minimalismo. \u00c9 conhecido pelas suas composi\u00e7\u00f5es para "guitar orchestra". Desde 1987 vive em Fran\u00e7a."""@pt,
        """Rhys Chatham (born September 19, 1952) is an American composer, guitarist, trumpet player, multi-instrumentalist (flutes in C, alto and bass, keyboard), primarily active in avant-garde and minimalist music. He is best known for his "guitar orchestra" compositions. He has lived in France since 1987."""@en,
        "Rhys Chatham (ur. 1952) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, kt\u00f3rego ekscentryczna i cz\u0119sto trudno dost\u0119pna tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zaliczana jest do najwa\u017cniejszych dzie\u0142 awangardowych i eksperymentalnych XX wieku. Jego utwory zainspirowane No wave'em i minimalizmem podwa\u017caj\u0105 tradycyjne rozumienie muzyki, podkre\u015blaj\u0105 te\u017c niedoceniane dot\u0105d elementy wykonawcze dzie\u0142a muzycznego."@pl,
        "\u0420\u0438\u0441 \u0427\u0430\u0442\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rhys Chatham, \u0440. 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u00ab\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u0442\u044b\u043a\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:89862685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhys_Chatham>,
        <http://viaf.org/viaf/89862685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02395880-8737-45cc-8ae0-2cea253721e7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rhys_with_trpt17xii08a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhys_Chatham.
doremus_artist:3c167b0c-6125-3ff5-8cf6-8130c25b5de5
owl:sameAs viaf:74189601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74189601>.
doremus_artist:3cbb71bf-757e-33dc-9e54-e8445402b5b6
    rdfs:comment
        "Marcel Loeffler est un accord\u00e9oniste de jazz d'origine manouche, n\u00e9 \u00e0 Haguenau en 1956. Il joue avec les plus grands jazzmen, tel Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:22352649;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Loeffler>,
        <http://viaf.org/viaf/22352649>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8d2829f-160d-43d7-937d-1627c2176e83>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Concert_001_(45).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Loeffler.
doremus_artist:3d026a8b-aaa4-354c-a8a0-28e1eff9e8f7
    rdfs:comment
        "Ana\u00efs Prosa\u00efc est une vid\u00e9aste et documentariste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:189647846;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ana\u00efs_Prosa\u00efc>,
        <http://viaf.org/viaf/189647846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anaïs_Prosaïc.
doremus_artist:3d21a3ac-d9bd-307a-8e7f-af069aa020a2
    dbp:birthPlace res:Vouzon;
    rdfs:comment
        "Pierre-Alain Volondat, n\u00e9 \u00e0 Vouzon (Loir-et-Cher) le 28 juillet 1962, est un pianiste et un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:17409192;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Alain_Volondat>,
        <http://viaf.org/viaf/17409192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Alain_Volondat.
doremus_artist:3d7f2d0a-8b61-3828-b6fd-97719fc2fa01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Isola,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Garland Perry "Hank" Cochran (August 2, 1935 \u2013 July 15, 2010) was an American country music singer and songwriter. Starting during the 1960s, Cochran was a prolific songwriter in the genre, including major hits by Patsy Cline, Ray Price, Eddy Arnold and others. Cochran was also a recording artist between 1962 and 1980, scoring seven times on the Billboard country music charts, with his greatest solo success being the No. 20 "Sally Was a Good Old Girl." In 2014, he was inducted into the Country Music Hall of Fame."""@en,
        """Garland Perry "Hank" Cochran (Isola, 2 augustus 1935 - 15 juli 2010) was een Amerikaans countrymuziek-singer-songwriter. Hij schreef sinds de jaren zestig talrijke songs, waaronder verschillende nummers die grote hits werden van Patsy Cline, Ray Price, Eddy Arnold en anderen. Cochran bracht tussen 1962 en 1980 ook zelf verschillende nummers uit en bereikte hiermee zevenmaal de country-hitlijst van Billboard. Hij werd opgenomen in de Nashville Songwriters Hall of Fame (1974) en de Country Music Hall of Fame (2014) en in de Mississippi Musicians Hall of Fame."""@nl,
        "Hank Cochran (* 2. August 1935 in Isola, Mississippi, als Garland Perry Cochran; \u2020 15. Juli 2010 in Hendersonville) war ein amerikanischer Countrymusiker."@de;
    owl:sameAs viaf:69127349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hank_Cochran>,
        <http://viaf.org/viaf/69127349>,
        <https://musicbrainz.org/artist/17e0bb4d-e5ed-413f-96c2-28253f01caf7>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b3c7f51-270c-4a25-ad46-0664ecbf449b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hank_Cochran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hank_Cochran.
doremus_artist:3e0b9f44-ceac-3b97-8850-6c3e2874ebbf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elmhurst,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """Phillip Ramey (b. Elmhurst, Illinois, United States, September 12, 1939) is an American composer, pianist, and writer on music. He studied composition with the Russian-born composer Alexander Tcherepnin from 1959 to 1962, first at the International Academy of Music in Nice, France, then at DePaul University in Chicago. He later studied composition with Jack Beeson at Columbia University (1962\u201365). Ramey has had professional associations with Aaron Copland, Samuel Barber, Leonard Bernstein, Virgil Thomson, William Schuman, David Diamond and Vladimir Horowitz. For many years, he was a close friend and a neighbor of Paul Bowles in Tangier, Morocco. Virgil Thomson honored him with a musical portrait for piano titled "Phillip Ramey: Thinking Hard"; it has been recorded by pianists Jacquelyn Hel"""@en,
        "Phillip Ramey Phillip Ramey, n\u00e9 le 12 septembre 1939 \u00e0 Elmhurst, dans l\u2019Illinois, est un compositeur, pianiste et musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phillip_Ramey>,
        <http://viaf.org/viaf/102397680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phillip_Ramey.
doremus_artist:3e2df638-ebbc-3ef8-bed2-50140b4b9683
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Gand Le Bland Du Roullet (10 April 1716 in Normanville \u2013 2 August 1786 in Paris) was a French diplomat and playwright. He is chiefly remembered today as the librettist of Gluck's operas Iphig\u00e9nie en Aulide and Alceste (1776 French version). He also co-wrote (with Louis-Th\u00e9odore de Tschudi) the libretto for Salieri's opera Les Dana\u00efdes."@en,
        "Fran\u00e7ois-Louis Gand Le Bland, connu sous le nom de bailli Du Roullet, n\u00e9 le 10 ou le 11 avril 1716, \u00e0 Normanville (Eure) et mort le 2 ao\u00fbt 1786 \u00e0 Paris, est un diplomate, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:59092911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Gand_Le_Bland_Du_Roullet>,
        <http://viaf.org/viaf/59092911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Louis_Gand_Le_Bland_Du_Roullet.
doremus_artist:3e7cac51-65d1-3037-8c03-c5bb0826bfe5
owl:sameAs viaf:87376185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87376185>.
doremus_artist:3eb96a0d-e77a-35ec-bd85-09e2a80e71fe
owl:sameAs viaf:75034620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75034620>.
doremus_artist:3ebd476d-76ec-300a-9379-151117565c9c
owl:sameAs viaf:80183820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80183820>.
doremus_artist:3ec0b02c-a0da-33bc-b3cf-f2282b21e419
    dbp:birthPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Jan Kounen (* 2. Mai 1964 in Utrecht) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Filmproduzent niederl\u00e4ndischer Herkunft."@de,
        "Jan Kounen (born 2 May 1964) is a Dutch-born French film director and producer. In France, he is mostly known for his films Dobermann (1997), Blueberry, l'experience secrete (2004) and 99 francs (2007). Outside France he is rather known for his interest in Shipibo-Conibo culture and shamanism, with which he became familiar during his trips to Mexico and Peru, and for some music videos. Most noticeable are the four videos he did for the English pop group Erasure in the 1990s (including three for the project Abba-esque) : Lay all your love on me (1992), Voulez-vous (1992), S.O.S. (1992) and Always (1994)"@en,
        "Jan Kounen (de son vrai nom Jan Coenen) est un r\u00e9alisateur, producteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais d'origine n\u00e9erlandaise, n\u00e9 le 2 mai 1964 \u00e0 Utrecht (Pays-Bas)."@fr,
        "Jan Kounen (nascido em 2 de maio de 1964, Utrecht, Pa\u00edses Baixos) \u00e9 um diretor de cinema franc\u00eas e produtor nascido na Holanda\u00e9 conhecido principalmente por seus filmes Dobermann (1997), Blueberry, l'experi\u00eancia secrete (2004) e 99 Francs (2007). Fora da Fran\u00e7a, ele \u00e9 bastante conhecido por seu interesse na cultura Shipibo-Conibo e xamanismo, com a qual ele se familiarizou durante suas viagens para o M\u00e9xico e Peru, e por alguns v\u00eddeos de m\u00fasica. Mais not\u00e1veis \u200b\u200bs\u00e3o os quatro v\u00eddeos que ele fez para o grupo ingl\u00eas de pop Erasure na d\u00e9cada de 1990 (incluindo tr\u00eas para o projeto Abba-esque):"@pt,
        "Jan Kounen (ur. 2 maja 1964 w Utrechcie) - francuski re\u017cyser filmowy (m.in. Doberman z 1997, Inne \u015awiaty \u2013 Ayahuasca z 2004, Chanel i Strawi\u0144ski z 2009)."@pl,
        "Jan Kounen es un director, productor y guionista franc\u00e9s, nacido el 2 de mayo de 1964 en Utrecht, en los Pa\u00edses Bajos."@es,
        "Jan Kounen, een verfransing van Jan Coenen (Utrecht, 2 mei 1964), is een Nederlands acteur, filmregisseur en filmproducent die (grotendeels) in Frankrijk werkzaam is. In 2005 presenteerde hij op het Filmfestival van Cannes buiten de competitie zijn film Darshan, een biografische documentaire over de Indiase spirituele lerares Amma."@nl,
        "\u042f\u043d \u041a\u0443\u043d\u0435\u043d (Jan Kounen, 2 \u043c\u0430\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043b\u0438\u043f\u043c\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30cd\u30f3\uff08Jan Kounen, 1964\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14582019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kounen>,
        <http://viaf.org/viaf/14582019>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kounen_Deauville_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kounen.
doremus_artist:3f48971f-e22c-34eb-a51e-8efb9e7a6675
    rdfs:comment
        "Catherine Manuel dite Catherine Salviat, n\u00e9e le 21 janvier 1947 \u00e0 Paris, est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise. Entr\u00e9e \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1969, elle en est soci\u00e9taire depuis 1977 et soci\u00e9taire honoraire depuis le 1er janvier 2006.Elle a jou\u00e9 un tr\u00e8s grand nombre d'\u0153uvres appartenant surtout au r\u00e9pertoire classique. Elle a \u00e9galement beaucoup jou\u00e9 pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:64270272;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Catherine_Salviat>,
        <http://viaf.org/viaf/64270272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Catherine_Salviat.
doremus_artist:3fdc44ba-5e30-3564-89ac-bfa078d50d19
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Nicole Mitchell (* 17. Februar 1967 in Syracuse (New York)) ist eine US-amerikanische Komponistin und Fl\u00f6tistin des Modern Creative."@de,
        "Nicole Mitchell (born 1967) is an American jazz flautist, composer, and former president of the Association for the Advancement of Creative Musicians (AACM)."@en,
        "Nicole Mitchell (n\u00e9e le 17 f\u00e9vrier 1967 \u00e0 Syracuse, New York) est une fl\u00fbtiste de jazz am\u00e9ricaine, ancienne pr\u00e9sidente de l'Association for the Advancement of Creative Musicians (AACM)."@fr;
    owl:sameAs viaf:90574248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicole_Mitchell_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/90574248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nicole_Mitchell_(musician)>.
doremus_artist:405124af-73b6-3b8a-a3f1-ba8efa4c01c2
owl:sameAs viaf:234717917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/234717917>.
doremus_artist:415c7045-4bdb-3810-bf75-84bcca95f6af
owl:sameAs viaf:27377753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27377753>.
doremus_artist:4348a22b-9647-3dd5-b2ab-b0015743b36a
owl:sameAs viaf:43581176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43581176>.
doremus_artist:43ed8fab-db4f-32ee-af8b-3d3686638a9f
    dbp:birthPlace dbr:Moncton;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Doiron.julie DoironFichier:Eric\u2019s Trip 2008.06.29 002.jpg Julie Doiron (28 juin 1972 \u00e0 Moncton, au Nouveau-Brunswick) est une chanteuse et compositrice acadienne et canadienne."@fr,
        "Julie Doiron (* 1972 in Moncton, New Brunswick, Kanada) ist eine kanadische Musikerin. Julie Doiron studierte zun\u00e4chst Fotografie. Als Jugendliche lernte sie bereits Klavier, Gitarre und Saxophon zu spielen. Sie begann im Alter von 18 Jahren Bass in der Band Eric's Trip zu spielen, schrieb w\u00e4hrenddessen aber auch schon erste Songs f\u00fcr sich selbst, mit Gitarrenbegleitung. 1996 ver\u00f6ffentlichte sie ihr erstes Soloalbum Broken Girl und l\u00f6ste sich gleichzeitig von der Band. Mit Hilfe eines staatlichen Stipendiums realisierte sie Will You Still Love Me? (1999) . Julie Doiron and the Wooden Stars bezeichnet sie selbst ein impulsgebendes Album, es erhielt den wichtigen kanadischen Musikpreis Juno Award. Mehrere Soloalben folgten, u.a. Desormais in franz\u00f6sischer Sprache. Ihr letztes Album Woke myse"@de,
        "Julie Doiron (born June 28, 1972 in Moncton, New Brunswick) is an award-winning Canadian singer-songwriter of Acadian heritage."@en,
        "Julie Doiron (geboren 28 juni, 1972 in Moncton, New Brunswick) is een Canadese singer-songwriter."@nl,
        "Julie Doiron (n. 28 de junio de 1972 en Moncton, New Brunswick) es un galardonada cantante y compositora canadiense de la herencia de Acadia."@es,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30fb\u30c9\u30ef\u30ed\u30f3 (Julie Doiron) \u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30ba\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u5dde\u3001\u30e2\u30f3\u30af\u30c8\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u5199\u771f\u5bb6\u3002 \u56c1\u304f\u3088\u3046\u306a\u6b4c\u58f0\u3068\u3001\u9759\u304b\u306b\u3001\u305d\u3057\u3066\u529b\u5f37\u304f\u594f\u3067\u308b\u30ae\u30bf\u30fc\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u73fe\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u30b7\u30fc\u30f3\u3068\u306f\u9006\u884c\u3059\u308b\u3088\u3046\u306a\u3001\u30b7\u30f3\u30d7\u30eb\u306a\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u524d\u885b\u7684\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3089\u304b\u3089\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u3082\u3001\u4f50\u3005\u6728\u6566\u7b49\u304c\u7d76\u8cdb\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u79fb\u6c11\u3057\u3066\u304d\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u304c\u591a\u304f\u4f4f\u307f\u3001\u82f1\u4ecf\u4e21\u8a00\u8a9e\u304c\u516c\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30e2\u30f3\u30af\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u82f1\u8a9e\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u4f7f\u3044\u5206\u3051\u4f5c\u54c1\u3092\u88fd\u4f5c\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u82f1\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u304b\u3089\u3082\u3001\u3069\u3053\u3068\u306a\u304f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a1b\u308a\u304c\u611f\u3058\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5927\u5b66\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u5199\u771f\u3092\u5c02\u653b\u3002\u30ab\u30e1\u30e9\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30011999\u5e74\u306b\u300cthe Longest Winter\u300d\u3068\u3044\u3046\u5199\u771f\u96c6\u3082\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u592b\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30c8\u30fc\u30eb\u3002\u5b50\u4f9b\u306f3\u4eba\u30021999\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u7b2c\u4e8c\u306e\u90fd\u5e02\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u3078\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:21939338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Doiron>,
        <http://viaf.org/viaf/21939338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44727d86-a37c-449f-aa91-4a8554127336>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric’s_Trip_2008.06.29_002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Doiron.
doremus_artist:44a16add-9654-3143-8918-313accfdda88
    dbp:birthPlace dbr:Prato;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Domenico Zipoli (17 October 1688 \u2013 2 January 1726) was an Italian Baroque composer who worked and died in C\u00f3rdoba (Argentina). He became a Jesuit in order to work in the Reductions of Paraguay where his musical expertise contributed to develop the natural musical talents of the Guaranis. He is remembered as the most accomplished musician among Jesuit missionaries."@en,
        "Domenico Zipoli (17 oktober 1688 - 2 januari 1726) was een Italiaans componist uit de Barok."@nl,
        "Domenico Zipoli (Prato, 17 de outubro de 1688 - C\u00f3rdoba, 2 de janeiro de 1726) foi um jesu\u00edta, compositor, cravista e organista da It\u00e1lia. Recebeu forma\u00e7\u00e3o tradicional na It\u00e1lia, e depois de iniciar uma promissora carreira escolheu a vida religiosa, participando da atividade mission\u00e1ria dos jesu\u00edtas no sul da Am\u00e9rica Espanhola. Sua vida foi breve e permanece mal conhecida, mas deixou marca indel\u00e9vel nas redu\u00e7\u00f5es jesu\u00edticas, conhecido como grande organista e compositor, com obras que permaneceram vivas na tradi\u00e7\u00e3o musical local."@pt,
        "Domenico Zipoli (Prato, Gran Ducado de Toscana, 17 de octubre de 1688 \u2013 C\u00f3rdoba, Virreinato del Per\u00fa, 2 de enero de 1726) fue un compositor \u00edtalo-argentino del Barroco. Est\u00e1 considerado como el compositor europeo m\u00e1s famoso que haya viajado hacia Am\u00e9rica durante el periodo colonial, y tambi\u00e9n el m\u00fasico m\u00e1s dotado que haya contribuido con las misiones jesu\u00edticas en el continente."@es,
        "Domenico Zipoli (ur. 17 pa\u017adziernika 1688 w Prato, zm. 2 stycznia 1726 r. w C\u00f3rdobie) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku, jezuicki misjonarz, dzia\u0142aj\u0105cy w Ameryce Po\u0142udniowej. Od roku 1707 studiowa\u0142 we Florencji, prawdopodobnie uczy\u0142 go tam Giovanni Maria Casini (1652-1719), nauk\u0119 t\u0119 sponsorowa\u0142 Kosma III, Wielki Ksi\u0105\u017c\u0119 Toskanii. Zipoli odwiedzi\u0142 Neapol, gdzie pewien wp\u0142yw wywar\u0142 na niego Alessandro Scarlatti. P\u00f3\u017aniej celem jego podr\u00f3\u017cy by\u0142a Bolonia. W 1709 roku prawdopodobnie uczy\u0142 go Bernardo Pasquini. Oko\u0142o r. 1715 Zipoli uzyska\u0142 presti\u017cow\u0105 posad\u0119 organisty w macierzystym ko\u015bciele Jezuit\u00f3w Del Santissimo Nome di Ges\u00f9 w Rzymie."@pl,
        "Domenico Zipoli S.J. (* 17. Oktober 1688 in Prato; \u2020 2. Januar 1726 in Santa Catalina, bei C\u00f3rdoba (Argentinien)) war ein italienischer Jesuit und Missionar. Er wurde vor allem als Barockkomponist und Organist bekannt."@de,
        "Domenico Zipoli, n\u00e9 le 17 octobre 1688 \u00e0 Prato, en Toscane (Italie), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 janvier 1726, \u00e0 C\u00f3rdoba (Argentine), est un j\u00e9suite italien et musicien baroque. Missionnaire dans les R\u00e9ductions du Paraguay, o\u00f9 ses compositions musicales et c\u00e9r\u00e9monies liturgiques contribu\u00e8rent \u00e0 adapter le baroque europ\u00e9en aux go\u00fbts musicaux des Guaranis."@fr,
        "Si offr\u00ec volontario per lavorare nelle Riduzioni gesuite del Paraguay dove la sua conoscenza musicale aiut\u00f2 molto i Guaran\u00ed a sviluppare il loro naturale talento musicale. Egli \u00e8 ricordato come il musicista pi\u00f9 completo tra i gesuiti missionari."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0426\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Zipoli; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1688, \u041f\u0440\u0430\u0442\u043e \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1726, \u041a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c4\u30a3\u30dd\u30fc\u30ea\uff08Domenico Zipoli, 1688\u5e7410\u670817\u65e5 \u2013 1726\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306a\u3089\u3073\u306b\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u5ba3\u6559\u5e2b\u3002\u690d\u6c11\u5730\u6642\u4ee3\u306e\u65b0\u5927\u9678\u3092\u5192\u967a\u3057\u305f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u65b0\u4e16\u754c\u306b\u3082\u305f\u3089\u3057\u305f\u3002 \u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5927\u516c\u56fd\u306f\u30d7\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u51fa\u8eab\u30021707\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5927\u516c\u30b3\u30b8\u30e23\u4e16\u306e\u5e87\u8b77\u306e\u4e0b\u306b\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30b7\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3054\u304f\u77ed\u671f\u9593\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3067\u3082\u5b66\u3093\u3067\u3044\u308b\u30021709\u5e74\u306b\u675f\u306e\u9593\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u3001\u3069\u3046\u3084\u3089\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5f79\u8077\u306b\u5c31\u304f\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u306e\u306f\u3001\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u672c\u90e8\u3001\u30b8\u30a7\u30ba\u6559\u4f1a\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 1716\u5e747\u67081\u65e5\u306b\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u58eb\u306b\u52a0\u308f\u3063\u3066\u30bb\u30d3\u30ea\u30e3\u306b\u884c\u304d\u3001\u305d\u306e\u307e\u307e\u5c5e\u5dde\u30d1\u30e9\u30b0\u30a2\u30a4\u306b\u5411\u304b\u3046\u3002\u7fcc1717\u5e74\u306f1\u5e74\u9593\u304b\u3051\u3066\u5357\u7c73\u5404\u5730\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u3002\u53f8\u796d\u3078\u306e\u53d9\u968e\u306e\u6e96\u5099\u671f\u9593\u3068\u3057\u3066\u540c\u5730\u3067\u795e\u5b66\u3068\u54f2\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u308b\u304c\u3001\u53f8\u6559\u304c\u53d9\u968e\u5f0f\u306b\u5411\u3051\u3066\u30b3\u30eb\u30c9\u30d0\u306b\u7740\u304f\u3088\u308a\u5148\u306b\u3001\u30c4\u30a3\u30dd\u30fc\u30ea\u306f\u6b63\u4f53\u4e0d\u660e\u306e\u611f\u67d3\u75c7\u306b\u5012\u308c\u3066\u901d\u53bb\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Zipoli>,
        <http://viaf.org/viaf/51877143>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Zipoli.
doremus_artist:44b41641-f769-31a5-bdb1-74e0b2ca88bf
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Jorge Antunes (* 23. April 1942 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Komponist der Neuen Musik. An der Universidade Federal do Rio de Janeiro studierte Jorge Antunes Geige, Komposition und Dirigieren."@de,
        "Jorge Antunes (Rio de Janeiro, 23 de Abril de 1942) \u00e9 um compositor brasileiro."@pt,
        "Jorge de Freitas Antunes (born April 23, 1942) is a Brazilian composer of electroacoustic and acousmatic music. Born in Rio de Janeiro, Antunes entered the Escola de M\u00fasica da Universidade Federal do Rio de Janeiro in 1959 where he studied violin. He went on to earn Master of Music degrees in both violin and composition from the Federal University of Rio de Janeiro and a Doctor of Music in electroacoustic music from the University of Paris (1977)."@en,
        "Jorge de Freitas Antunes (n\u00e9 le 23 avril 1942 \u00e0 Rio de Janeiro) est un compositeur br\u00e9silien en musique \u00e9lectroacoustique et en musique acousmatique."@fr;
    owl:sameAs viaf:32198698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Antunes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32198698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Antunes_(composer)>.
doremus_artist:450c876f-c045-3cea-bc41-7e76424b86ae
    owl:sameAs viaf:44444659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44444659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/860624ea-eb7b-46a6-9b68-75cbf1a8fdd0>.
doremus_artist:4546eb43-d43f-39f5-82fc-9b9b73178697
owl:sameAs viaf:56796336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796336>.
doremus_artist:45619cee-6160-339c-a169-cce0e33515f1
owl:sameAs viaf:232776273; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232776273>.
doremus_artist:45759735-0e4c-3647-aba1-1c67ce83d2e7
owl:sameAs viaf:106993425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106993425>.
doremus_artist:45b099a1-0137-3398-8ddd-23f446df7115
    owl:sameAs viaf:49414952;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Draft:Carlo_Rizzo>.
doremus_artist:45ebb166-b54a-3ffa-8df0-39e91e5c7d64
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul de Senneville es un famoso productor y compositor franc\u00e9s. Fue el fundador de Delphine Software (que toma el nombre de su hija) y junto con Oliver Toussaint, m\u00e1nager de Richard Clayderman, para quien ha compuesto varios temas. Algunas de las obras de Paul de Senneville para Richard Clayderman son:"@es,
        "Paul de Senneville is a French melody composer (melodist) and a music producer."@en,
        "Paul de Senneville, n\u00e9 le 30 juillet 1933, est un compositeur et producteur de musique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22328731;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_de_Senneville>,
        <http://viaf.org/viaf/22328731>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75c7574a-0e44-4aa0-9940-b98940219013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_de_Senneville.
doremus_artist:47853bbf-24f5-389f-a6ee-6cb155abb63a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pont-l'Abbé>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Fran\u00e7ois Paul Landowski (18 February 1915 \u2013 23 December 1999) was a French composer, biographer and arts administrator."@en,
        "Marcel Fran\u00e7ois Paul Landowski (Pont-l'Abb\u00e9, 18 februari 1915 \u2013 Parijs, 23 december 1999) was een Frans componist, muziekpedagoog en dirigent. Hij was het derde van vier kinderen van de illustre beeldhouwer Paul Landowski. Marcel is van moeders zijde een achterkleinzoon van de violist en componist Henri Vieuxtemps. Zijn oudere zuster was de kunstschilderes Nadine Landowski (1908\u20131943) en zijn jongere broer Fran\u00e7oise Landowski-Caillet (1917-2007) was pianist en eveneens kunstschilder."@nl,
        "Marcel Landowski (* 18. Februar 1915 in Pont-l\u2019Abb\u00e9; \u2020 23. Dezember 1999 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Kulturpolitiker. Sein Vater war der seinerzeit weltbekannte Bildhauer Paul Landowski, seine Mutter eine Nachfahrin des Geigers und Komponisten Henri Vieuxtemps. Landowski praktizierte eine musikalisch gem\u00e4\u00dfigt moderne, rhythmisch ausgekl\u00fcgelte Sprache im Stile seiner Vorbilder Arthur Honegger und Darius Milhaud."@de,
        "Marcel Landowski (Pont-L'Abb\u00e9, Finisterre, Breta\u00f1a, 18 de febrero de 1915 - Par\u00eds, 23 de diciembre de 1999) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Estudi\u00f3 armon\u00eda, fuga y direcci\u00f3n de orquesta en el Conservatorio de Par\u00eds y ampli\u00f3 estudios con Pierre Monteux y Arthur Honegger. Fue director de la m\u00fasica del ministerio de Cultura franc\u00e9s y de la Orquesta de la Radiodifusi\u00f3n Francesa. En su faceta de compositor, es autor de una amplia producci\u00f3n muy orientada hacia la experimentaci\u00f3n y la m\u00fasica concreta. Destacan sus obras teatrales:"@es,
        "Marcel Landowski est un compositeur fran\u00e7ais d'origine polonaise, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1915 \u00e0 Pont-l'Abb\u00e9 (Finist\u00e8re) et mort le 23 d\u00e9cembre 1999 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0444\u0440. Marcel Landowski, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1915 \u0433. \u041f\u043e\u043d- \u043b'\u0410\u0431\u0431\u0435 \u2014 \u0443\u043c. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1999 \u0433. \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u5f6b\u523b\u5bb6\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30ad\u3092\u7236\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306e\u66fe\u5b6b\u3092\u6bcd\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u307e\u3060\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u7684\u306a\u7d20\u8cea\u3092\u306f\u3063\u304d\u308a\u3068\u793a\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u6c7a\u5b9a\u7684\u306a\u51fa\u4f1a\u3044\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3068\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f71\u97ff\u306f\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30ad\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u898b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002 1966\u5e74\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30de\u30eb\u30ed\u30fc\u306b\u3088\u308a\u3001\u6587\u5316\u7701\u306e\u97f3\u697d\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u90e8\u5c40\u306e\u76e3\u7763\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u83ef\u9e97\u306a\u884c\u653f\u6b74\u3068\u540d\u8a89\u8077\u306e\u59cb\u307e\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u3053\u304b\u3089\u3064\u3044\u306b\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u7d42\u8eab\u7dcf\u88c1\u306b\u81f3\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30ad\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u6559\u6761\u7684\u306a\u30bb\u30ea\u30fc\u6280\u6cd5\u306b\u306f\u3001\u3064\u306d\u306b\u7570\u3092\u5531\u3048\u3066\u3044\u305f\u3002\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30ad\u306e\u97f3\u697d\u8a9e\u6cd5\u306f\u3001\u305d\u306e\u9650\u308a\u3067\u306f\u8abf\u6027\u7684\u306a\u767a\u60f3\u304b\u3089\u51fa\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eba\u9053\u4e3b\u7fa9\u7684\u30fb\u54f2\u5b66\u7684\u306a\u95a2\u5fc3\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u5f62\u5f0f\u3092\u5c0a\u91cd\u3057\u3066\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u58f0\u697d\u66f2\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u7269\u8cea\u4e3b\u7fa9\u3084\u4e0d\u5bdb\u5bb9\u306e\u7f60\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u771f\u646f\u306a\u9ed9\u60f3\u304b\u3089\u51fa\u767a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f3\u30c9\u30b9\u30ad\u304c\u6700\u3082\u6c17\u8feb\u3092\u3053\u3081\u3066\u8868\u73fe\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6b4c\u5287\u300a\u30e2\u30f3\u30bb\u30ae\u30e5\u30fc\u30eb Monts\u00e9gur\u300b\u3068\u300a\u6681\u306e\u30df\u30b5\u66f2 Messe de l'Aurore \u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84035237;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Landowski>,
        <http://viaf.org/viaf/84035237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Landowski.
doremus_artist:47bae993-c587-32e4-aa93-c3d80a034f1f
    rdfs:comment
        "Diego Modena (n\u00e9 Luis Rigou \u00e0 Buenos Aires en 1961) est un musicien argentin, virtuose de la fl\u00fbte de Pan."@fr;
    owl:sameAs viaf:61754389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Diego_Modena>,
        <http://viaf.org/viaf/61754389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Diego_Modena.
doremus_artist:47e10917-70a4-37f1-b2b6-d053d390ac3b
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Imogen Cooper (* 28. August 1949) ist eine englische Pianistin. Cooper wurde zw\u00f6lfj\u00e4hrig Sch\u00fclerin von Jacques F\u00e9vrier und Yvonne Lef\u00e9bure am Conservatoire de Paris. Nach dem Abschluss mit einem Ersten Preis setzte sie ihre Ausbildung in Wien bei Alfred Brendel, Paul Badura-Skoda und J\u00f6rg Demus fort. 1969 gewann sie in London den Mozart Memorial Prize. Es folgte eine Laufbahn als Klaviersolistin, Liedbegleiterin und Kammermusikerin. So nahm sie mit Wolfgang Holzmair Schuberts gro\u00dfe Liedzyklen und mit Raphael Oleg und Sonia Wieder-Atherton dessen Klaviertrios auf und spielte mehrere Klavierkonzerte Mozarts ein. Zu ihrem Repertoire geh\u00f6ren die Klavierkonzerte von Beethoven, beide Konzerte Chopins, Schumanns Konzert, Ravels G-Dur-Konzert und das Dritte Konzert Bart\u00f3ks."@de,
        "Imogen Cooper Imogen Cooper, n\u00e9e le 28 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Londres, est une pianiste britannique."@fr,
        "Imogen Cooper, (28 de octubre de 1949, Londres, Inglaterra) es una pianista cl\u00e1sica brit\u00e1nica. Hija del music\u00f3logo Martin Cooper, estudi\u00f3 en Londres con Kathleen Long, en Paris con Jacques F\u00e9vrier e Yvonne Lef\u00e9bure, perfeccion\u00e1ndose en Viena con Alfred Brendel, J\u00f6rg Demus y Paul Badura-Skoda. Especialista en obras de Franz Schubert y Robert Schumann, tambi\u00e9n se destaca en composiciones contempor\u00e1neas como el estreno de Traced Overhead de Thomas Ad\u00e8s. Es notable su colaboraci\u00f3n con el bar\u00edtono austriaco Wolfgang Holzmair en ciclos de canciones."@es,
        "Imogen Cooper, CBE (born 28 August 1949) is an English pianist. Born in London, she is the daughter of the musicologist Martin Cooper. She studied piano in London with Kathleen Long, in Paris with Jacques F\u00e9vrier and Yvonne Lef\u00e9bure, and in Vienna with Alfred Brendel, J\u00f6rg Demus and Paul Badura-Skoda. She is particularly known for her interpretations of Schubert and Schumann, but she has also been involved in modern music, giving the premi\u00e8res of works such as Traced Overhead by Thomas Ad\u00e8s. As well as performing as soloist she participates in chamber music and lieder, her long-standing partnership with baritone Wolfgang Holzmair being especially notable."@en,
        "\u30a4\u30e2\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Imogen Cooper, 1949\u5e748\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30ed\u30f3\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u3068\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30e0\u30b9\u3068\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u6642\u4ee3\u306b\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\u306b\u5165\u9580\u3057\u3001\u305d\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\uff08\u4f8b\u3048\u3070\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30c7\u30b9\uff09\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 2007\u5e74\u306e\u65b0\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44487723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Imogen_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/44487723>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d94df794-1aa3-4b2c-96a7-0ea56cd71bd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Imogen_Cooper.
doremus_artist:47ee8b97-d224-3d42-81f3-dbd0e6c53060
owl:sameAs viaf:56813614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56813614>.
doremus_artist:484d67c0-167a-344a-bf29-392f0a0ab785
owl:sameAs viaf:101089113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101089113>.
doremus_artist:4aa3c839-011f-39dd-a5b3-b96b63de5647
owl:sameAs viaf:34648123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648123>.
doremus_artist:4ac72e34-33e3-347d-99d6-aeaa28d48a0b
owl:sameAs viaf:12495579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495579>.
doremus_artist:4b776cd9-796f-3083-88f7-e0b7bc73b693
owl:sameAs viaf:29356742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29356742>.
doremus_artist:4be975eb-5c85-39c5-92e2-e15a6baad143
    dbp:birthPlace dbr:Stade;
    rdfs:comment
        "Angela Denoke (* 27. November 1961 in Stade) ist eine deutsche Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran). Sie geh\u00f6rt zu den f\u00fchrenden S\u00e4ngerinnen ihrer Generation."@de,
        "Angela Denoke (Stade. Baja Sajonia, Alemania, 27 de noviembre de 1961) es una soprano alemana, una de las m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n, en \u00f3pera, conciertos y lied. Procedente de una familia de tradici\u00f3n musical, en su infancia estudi\u00f3 canto y piano junto con sus dos hermanas. M\u00e1s tarde, fue alumna de la Escuela superior de M\u00fasica y Teatro en Hamburgo, donde estudi\u00f3 canto con Ingrid Kremling."@es,
        "Angela Denoke (born 27 November 1961, in Stade) is a German opera singer (soprano). She studied at the University of Music and Drama of Hamburg. Her first contract was at the Theater Ulm (1992\u20131996), where she sang Fiordiligi (Cosi fan tutte), Donna Anna (Don Giovanni) and Agathe in (Der Freisch\u00fctz), among other roles. Angela Denoke sang also the title role in Der Rosenkavalier at the Theater Ulm, in a production directed by Peter Pikl and conducted by James Allen G\u00e4hres, in September 1994. This was concurrently her debut as 'The Marschallin'. She then worked at the Stuttgart Opera and performed at the Vienna State Opera, the Salzburg Festival, and the Metropolitan Opera in New York City."@en,
        "Angela Denoke est une chanteuse d'op\u00e9ra (soprano) allemande n\u00e9e le 27 novembre 1961 \u00e0 Stade (Allemagne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54346264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Denoke>,
        <http://viaf.org/viaf/54346264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Denoke.
doremus_artist:4cafefb7-955f-3481-94c7-929a0a54af28
    rdfs:comment
        """Victor "Vic" Schoen (March 26, 1916 \u2013 January 5, 2000) was an American bandleader, arranger, and composer whose career spanned from the 1930s until his death in 2000. He furnished music for some of the most successful persons in show business including Benny Goodman, Glenn Miller, Count Basie, Tommy Dorsey, Harry James, Les Brown, Woody Herman, Gene Krupa, George Shearing, Jimmie Lunceford, Ray McKinley, Benny Carter, Louis Prima, Russ Morgan, Guy Lombardo, Carmen Cavallaro, Carmen Miranda, Gordon Jenkins, Joe Venuti, Victor Young, Arthur Fiedler and the Boston Pops, and his own The Vic Schoen Orchestra."""@en;
    owl:sameAs viaf:69121158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Schoen>,
        <http://viaf.org/viaf/69121158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Andrews_Sisters_1952.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Schoen.
doremus_artist:4cd8403a-54f0-3cc7-8bc2-6b692556f29f
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        """John Francis Vadea (1711 \u2013 16 agosto 1786) fue un compositor de himnos ingl\u00e9s qui\u00e9n, a veces, se le atribuye escribir y componer el himno "Adeste Fideles" (que posteriormente fue traducido al ingl\u00e9s como "O Come All Ye Faithful"), incluso aunque la autor\u00eda real del himno permanece incierta. Las copias m\u00e1s tempranas del himno todos llevan su firma."""@es,
        "John Francis Wade (* um 1711; \u2020 16. August 1786 in Lancashire) war ein englischer Notenkopist. Bekannt wurde er vor allem f\u00fcr die \u00dcberlieferung des Weihnachtsliedes Adeste Fideles. Ob er auch der Autor des Liedes ist, muss offenbleiben. Der englische Musikhistoriker Bennett Zon glaubt, dass Wade in seinen Handschriften versteckte jakobitische Botschaften transportierte, und h\u00e4lt Adeste Fideles f\u00fcr eine Hymne auf Charles Edward Stuart."@de,
        """John Francis Wade (1711 \u2013 16 August 1786) was an English hymnist who is sometimes credited with writing and composing the hymn "Adeste Fideles" (which was later translated to "O Come All Ye Faithful"), even though the actual authorship of the hymn remains uncertain. The earliest copies of the hymn all bear his signature. Born either in England or in Douai, Flanders, France, Wade fled to France after the Jacobite rising of 1745 was crushed. As a Catholic layman, he lived with exiled English Catholics in France, where he taught music and worked on church music for private use."""@en,
        "John Francis Wade (n\u00e9 en 1711, fils d'un n\u00e9gociant en tissu - mort le 16 ao\u00fbt 1786 \u00e0 Lancashire) \u00e9tait un la\u00efc catholique. Il fuit la r\u00e9bellion jacobite de 1745 et s'exile \u00e0 Douai dans la colonie catholique anglaise o\u00f9 il passera le reste de ses jours. Il a enseign\u00e9 la musique au coll\u00e8ge anglais de Douai et a compos\u00e9 des hymnes et des musiques plain-chant (cantus planus). Il aurait traduit le c\u00e9l\u00e8bre Adeste Fideles en 1743 et l'a inclus dans sa publication de Cantus Diversi en 1751. Il fut li\u00e9 \u00e0 d'autres musiciens catholiques tels Thomas Arne (1720-1778) et Samuel Webbe (1740-1816)."@fr,
        "Non si sa se Wade nacque in Gran Bretagna o presso Douai, nella regione francese di Calais; egli si rifugi\u00f2 in Francia dopo che la seconda ribellione giacobita fu annientata. Essendo un fedele cattolico, egli visse in Francia con gli altri cattolici inglesi esuli per il resto della sua vita. Nel corso del suo lungo soggiorno francese, Wade insegn\u00f2 musica al collegio inglese di Douai e lavor\u00f2 alla musica di chiesa per uso privato. Incluse l'Adeste fideles, di cui \u00e8 riconosciuto l'autore, nella sua pubblicazione Cantus diversi del 1751. Fu amico anche di altri compositori cattolici, come Thomas Arne e Samuel Webbe."@it,
        "Sir John Francis Wade (ur. ok. 1711 w Anglii lub w Douai we Francji, zm. 16 sierpnia 1786 w Douai) \u2013 kompozytor i muzyk angielski, znany dzi\u0119ki pierwszej publikacji hymnu bo\u017conarodzeniowego Adeste Fideles."@pl,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u97cb\u5fb7\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Francis Wade\uff0c1711\u5e74\uff0d1786\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u662f\u82f1\u683c\u862d\u8056\u8a69\u4f5c\u8a5e\u4eba\uff0c\u4ee5\u62c9\u4e01\u8a9e\u8056\u8a69\u300aAdeste Fideles\u300b\uff08\u82f1\u8b6f\uff1aO Come All Ye Faithful\uff09\u3002 \u7d04\u7ff0\u00b7\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u97cb\u5fb7\u5728Second Jacobite rising\u767c\u751f\u5f8c\u9003\u81f3\u6cd5\u570b\u3002\u81ea\u6b64\u4ed6\u8207\u5176\u4ed6\u82f1\u683c\u862d\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u540c\u4f4f\u3002\u4ed6\u5728\u7576\u5730\u6559\u6388\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76505782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Francis_Wade>,
        <http://viaf.org/viaf/76505782>,
        <https://musicbrainz.org/artist/997ccbe8-1820-4ee8-851f-a62ab571e226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Francis_Wade.
doremus_artist:4ef37af4-c774-3e50-b3e4-0c31ebff00f3
owl:sameAs viaf:39587810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587810>.
doremus_artist:4f684c9a-ecc0-36af-80db-b6181a6da400
owl:sameAs viaf:209282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209282>.
doremus_artist:4fd62d19-f974-3d00-9d7d-166d021be7b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oneonta,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Jerry Jeff Walker (* 16. M\u00e4rz 1942 in Oneonta, New York als Ronald Clyde Crosby) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter. Sein bekanntester Song ist Mr. Bojangles."@de,
        """Jerry Jeff Walker (born Ronald Clyde Crosby on March 16, 1942, in Oneonta, New York) is an American country music singer and songwriter. Best known for writing the song "Mr. Bojangles", Walker's prolific music career and widespread musical influence have made him an iconic fixture of the Texas country music scene."""@en,
        """Jerry Jeff Walker (nacido Ronald Clyde Crosby, el 16 de marzo de 1942, en Oneonta, Nueva York.) Es un cantautor de m\u00fasica country y americana. M\u00e1s conocido por escribir la canci\u00f3n "Mr. Bojangles", tiene una carrera prol\u00edfica y una gran influencia musical, que le han hecho un s\u00edmbolo ic\u00f3nico de la escena country de Texas."""@es,
        "Jerry Jeff Walker, n\u00e9 Ronald Clyde Crosby le 16 mars 1942 \u00e0 Oneonta, New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de musique country. Il est le p\u00e8re du musicien de Country Djano Walker."@fr,
        "\u00c8 conosciuto fra l'altro per essere l'autore del celebre brano Mr. Bojangles, portato al successo nelle versioni fornite da Nina Simone, dalla Nitty Gritty Dirt Band e da Bob Dylan (che lo ha incluso nel suo album del 1973 intitolato semplicemente Dylan)."@it;
    owl:sameAs viaf:64194721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Jeff_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/64194721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3faa019a-ad91-4ddf-87d5-fdcbdfd8327c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Jeff_Walker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Jeff_Walker.
doremus_artist:5071c62f-14c1-3dd7-a646-493defab21b2
    rdfs:comment
        "Charles-Henri Plantade est un claveciniste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Pontoise le 19 octobre 1764 et mort \u00e0 Paris le 18 d\u00e9cembre 1839."@fr;
    owl:sameAs viaf:42031093;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Henri_Plantade>,
        <http://viaf.org/viaf/42031093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Henri_Plantade_1806.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Henri_Plantade.
doremus_artist:50df3161-4fb2-30ba-b539-f79a0e094036
    rdfs:comment
        "Denise M\u00e9gevand, 27 mai 1917, Gen\u00e8ve (Suisse) - 27 d\u00e9cembre 2004, Saint-Julien-en-Genevois (Haute-Savoie, France)\u00c9l\u00e8ve de la c\u00e9l\u00e8bre harpiste classique Lily Laskine, elle fut \u00e0 son tour professeur du harpiste Alan Stivell. La rencontre de ces deux personnes, sans oublier le p\u00e8re d'Alan, Georges Cochevelou, fut \u00e0 l'origine du renouveau de la harpe celtique."@fr;
    owl:sameAs viaf:5118357;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_M\u00e9gevand>,
        <http://viaf.org/viaf/5118357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Mégevand.
doremus_artist:51a66a02-b661-31ef-be53-5ca3116b08b9
owl:sameAs viaf:68493757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68493757>.
doremus_artist:51b2f6b5-52be-3c13-a2ef-890b9b4d4d12
owl:sameAs viaf:37109626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109626>.
doremus_artist:5323cd64-7ee5-3dd4-b93a-4f25389493fe
    rdfs:comment
        "Ralph Thamar est un chanteur, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1952 \u00e0 Fort-de-France en Martinique."@fr;
    owl:sameAs viaf:12494652;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ralph_Thamar>,
        <http://viaf.org/viaf/12494652>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ralph_Thamar.
doremus_artist:5327c8fc-4075-393c-8f04-d7f0642ac361
owl:sameAs viaf:79163619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79163619>.
doremus_artist:5350f89b-1d64-382f-9720-db77306ef7cc
    dbp:birthPlace dbr:Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Mara. Gertrude Elisabeth Mara, n\u00e9e Schmeling le 23 f\u00e9vrier 1749 \u00e0 Kassel (Allemagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 janvier 1833 \u00e0 Reval (Russie), est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra allemande."@fr,
        "Gertrud Elisabeth Mara (23 de febrero de 1749 - 20 de enero de 1833) Famosa soprano alemana de la \u00e9poca del barroco. Nacida Gertrud Elisabeth Schmeling, en su momento fue conocida simplemente como Mara, apellido de su marido. Fue una de las primeras cantantes no italianas en gozar de gran \u00e9xito."@es,
        "Gertrud Elisabeth Mara [n\u00e9e Schmeling] (23 February 1749 \u2013 20 January 1833) was a German operatic soprano."@en,
        "Gertrud Elisabeth Mara, geb. Gertrud Elisabeth Schmeling (* 23. Februar 1749 in Kassel; \u2020 20. Januar 1833 in Reval) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0430 (\u0432 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0428\u043c\u0435\u043b\u0438\u043d\u0433; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1749, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0420\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u044b\u043c \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0445, \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0437\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u0421 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0435, \u0432 1759 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438, \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 (1765\u20141771) \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0430 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0435\u0439 \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u043e \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:5194963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gertrud_Elisabeth_Mara>,
        <http://viaf.org/viaf/5194963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Mara2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gertrud_Elisabeth_Mara.
doremus_artist:53a87a75-ada1-3a5a-8e16-ff92c90d19c1
    owl:sameAs viaf:74157166;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/313535591>,
        <http://viaf.org/viaf/74157166>.
doremus_artist:559e11d3-ac7a-3328-b960-64ad24e3ec5d
owl:sameAs viaf:46970678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970678>.
doremus_artist:5642a493-f924-3d5b-a335-3f5e90932366
owl:sameAs viaf:54332008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54332008>.
doremus_artist:5669f972-64ae-3810-aee7-595628b2ca68
owl:sameAs viaf:237579467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/237579467>.
doremus_artist:566dfaba-f9a4-368f-beae-b44ee11abe70
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Greg Cohen (* 13. Juni 1953 in Los Angeles) ist ein amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        "Greg Cohen (born June 13, 1953) is a jazz bassist. Best known for his work with John Zorn's Masada quartet; more recently he has been touring with Ornette Coleman, and performed on Coleman's much-praised Sound Grammar album. Cohen has also often played traditional jazz, including work with Ken Peplowski, Kenny Davern and the filmmaker/clarinettist Woody Allen. He has worked with many musicians, including Tom Waits, David Byrne, and Elvis Costello. Cohen is a bass professor and the head of string department at the Jazz Institute Berlin. He has been a resident of Summit, New Jersey."@en,
        "Greg Cohen est un contrebassiste am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 13 juillet 1953 \u00e0 Los Angeles. Il est surtout connu pour sa participation au quartet Masada de John Zorn, avec Dave Douglas et Joey Baron. Il est tr\u00e8s actif en tant que sideman, entre autres chez Dave Douglas, Bill Frisell, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Norah Jones, entre autres."@fr,
        "\u30b0\u30ec\u30c3\u30b0\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Greg Cohen\u30011953\u5e74-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\u7387\u3044\u308b\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba/\u30af\u30ec\u30ba\u30de\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30de\u30b5\u30c0\u7b49\u3067\u6d3b\u52d5\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u5206\u91ce\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u591a\u304f\u5171\u6f14\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:264702417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Greg_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/264702417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d45d9dbc-35c1-450b-aca5-a6957e684410>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_zorn_masada.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Greg_Cohen.
doremus_artist:57ce56d4-cde4-396d-9aec-f1873a3ab376
owl:sameAs viaf:35352569; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35352569>.
doremus_artist:585c3471-6a5e-3271-8beb-d5beed649458
    owl:sameAs viaf:24794236;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794236>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b690c236-b77a-42bf-a274-c3fbb9b57b8b>.
doremus_artist:58a2240d-49a7-3bd9-83f2-f4d3864c3af5
    dbp:deathPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "Giovanni Henrico Albicastro (pseudoniem van Johann Heinrich von Weissenburg; Bieswangen, ca. 1660 - Maastricht, 26 januari 1730) was een Duits-Nederlands componist van barokmuziek, en muziekleraar."@nl,
        """Giovanni Henrico Albicastro was the italianized name of Bavarian composer Johann Heinrich von Weissenburg (c. 1660 \u2013 26 January 1730), a talented amateur musician who published his compositions pseudonymously. Albicastro came from the village of Bieswangen, near Pappenheim in central Bavaria, not far from the village of Weissenburg ("White Castle", thus "Albicastro"). Johann Gottfried Walther included Albicastro in his Musicalisches Lexicon (1732) under the mistaken supposition that Albicastro came from Switzerland; consequently he has often been included in lists of Swiss musicians. He might be classified as a Bavarian-born composer of Italian music that was published in both the Protestant and Catholic Low Countries."""@en,
        "Giovanni Henrico Albicastro, de son vrai nom Johann Heinrich von Weissenburg (n\u00e9 vers 1660, probablement \u00e0 Pappenheim, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 1730), est un compositeur allemand."@fr,
        "Giovanni Henrico Albicastro, eigentlich Johann Heinrich von Weissenburg, (* um 1660, vermutlich in Pappenheim; \u2020 26. Januar 1730 in Maastricht) war ein deutscher Komponist des Barock."@de,
        "Henrico Albicastro (ok. 1660 - ok. 1730); \u017co\u0142nierz, skrzypek i kompozytor holenderski pochodzenia bawarskiego. Albicastro nazywa\u0142 si\u0119 w rzeczywisto\u015bci Johann Heinrich von Weissenburg i pochodzi\u0142 z Bieswangen w centralnej Bawarii niedaleko Pappenheim (nazwisko Weissenburg odnosi si\u0119 do nazwy wioski opodal Bieswangen). Szwajcarscy muzykolodzy na podstawie Musicalisches Lexicon Johanna Walthera z 1732, kt\u00f3ry pisze o nim jako o obywatelu szwajcarskim, starali si\u0119 przez d\u0142ugi czas wykaza\u0107 jego szwajcarski rodow\u00f3d, co jednak nie by\u0142o poparte \u017cadnymi wiarygodnymi danymi. Mo\u017cliwe zreszt\u0105, \u017ce urodzi\u0142 si\u0119 w Bawarii, ale jego rodzina pochodzi\u0142a ze Szawajcarii."@pl,
        "Henricus Albicastro, nombre por el que era conocido Heinrich Weissenburg von Biswang, fue un violinista y compositor suizo de finales del siglo XVII y principios del XVIII."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043a\u0430\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Henrico Albicastro, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0444\u043e\u043d \u0411\u0438\u0441\u0432\u0430\u043d\u0433, \u043d\u0435\u043c. Johann Heinrich von Weissenburg; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1660 \u0438 1670 \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1730) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0431\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed\uff08Giovanni Henrico Albicastro, 1660\u5e74\u9803 - 1730\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff08Johann Heinrich von Weissenburg\uff09\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3067 \u300c\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ab\u30b9\u30c8\u30ed Henricus Albicastro\u300d \u3068\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107599321;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Henrico_Albicastro>,
        <http://viaf.org/viaf/107599321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Henrico_Albicastro.
doremus_artist:58d96ea1-ad2f-37fd-bba9-622cae712000
owl:sameAs viaf:85093971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85093971>.
doremus_artist:59254f7d-89e5-3f19-8933-34a845807ec6
owl:sameAs viaf:54051815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54051815>.
doremus_artist:5a475379-97fd-392a-b2b0-50168502d862
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Michelle Nicastro (31 de mar\u00e7o de 1960 - 4 de novembro de 2010) foi uma atriz e cantora norte-americana. Dublou a Princesa Odette na trilogia The Swan Princess."@pt,
        "Michelle Nicastro (March 31, 1960 \u2013 November 4, 2010) was an American actress and singer."@en,
        "Michelle Nicastro (Washington D.C., 31 maart 1960 \u2013 Los Angeles, 4 november 2010) was een Amerikaanse actrice en zangeres."@nl,
        "Michelle Nicastro (n\u00e9e le 31 mars 1960 \u00e0 Washington, District of Columbia (\u00c9tats-Unis), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 5 novembre 2010) est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041d\u0438\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michelle Nicastro; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1960 \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:53375892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michelle_Nicastro>,
        <http://viaf.org/viaf/53375892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bbec1064-98c1-436f-8bca-6f90e9af9271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michelle_Nicastro.
doremus_artist:5a9c69a6-96c1-3c09-907d-0f114213dd91
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Eva Lind (* 14. Juni 1966 in Innsbruck) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Lind (Innsbruck, 14 de junho de 1966) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera e apresentadora de televis\u00e3o austr\u00edaca."@pt,
        "Eva Lind (Innsbruck, 14 juni 1966) is een Oostenrijks sopraan en televisiepresentatrice."@nl,
        "Eva Lind (born June 14, 1966) is an Austrian operatic soprano."@en,
        "Eva Lind (n\u00e9e \u00e0 Innsbruck le 14 juin 1966) est une chanteuse d'op\u00e9ra."@fr,
        "\u57c3\u5a03\u00b7\u7433\u5fb7\uff08Eva Lind\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002 \u57c3\u5a03\u00b7\u7433\u5fb7\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u7684\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\uff0c\u597919\u5c81\u51ed\u501f\u4e8e\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u5531\u6b4c\u5267\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u4e2d\u7684\u7ecf\u5178\u9009\u6bb5\u300a\u591c\u540e\u300b\uff0c\u4ee5\u53ca\u521d\u6b21\u4eae\u76f8\u4e8e\u5df4\u585e\u5c14\u6f14\u51fa\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u7f8e\u83ab\u5c14\u7684\u9732\u742a\u4e9a\u300b\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u5979\u7684\u6f14\u827a\u751f\u6daf\u3002\u6b64\u540e\u57c3\u5a03\u66f4\u662f\u6536\u5230\u4e86\u6765\u81ea\u4e16\u754c\u5404\u5730\u4e3b\u8981\u97f3\u4e50\u5385\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u9080\u8bf7\u3002 \u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u671f\u95f4\uff0c\u57c3\u5a03\u8fd8\u9970\u6f14\u8fc7\u8bf8\u591a\u8457\u540d\u6b4c\u5267\u7684\u89d2\u8272\uff0c\u5982\uff1aNannette\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u6cd5\u65af\u5854\u592b\u300b\uff09\u3001Siebel\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u6d6e\u58eb\u5fb7\u300b\uff09\u3001Sophie\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u73ab\u7470\u9a91\u58eb\u300b\uff09\u3001Sophie\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u7ef4\u7279\u300b\uff09\u3001Celia\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u9c81\u4e54\u5e2d\u62c9\u300b\uff09\u3001Lucia\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u62c9\u7f8e\u83ab\u5c14\u7684\u9732\u742a\u4e9a\u300b\uff09\u4ee5\u53caAdele\uff08\u51fa\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u8759\u8760\u300b\uff09\u3002 \u57c3\u5a03\u81f3\u4eca\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u5927\u5927\u5c0f\u5c0f\u7684\u57ce\u5e02\u97f3\u4e50\u5385\u4ee5\u53ca\u6b4c\u5267\u9662\u8868\u6f14\u8fc7\uff0c\u8bf8\u5982\uff1a\u7c73\u5170\u3001\u5df4\u9ece\u3001\u4f26\u6566\u3001\u7ebd\u7ea6\u3001\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3001\u67cf\u6797\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u3001\u6c49\u5821\u3001\u82cf\u9ece\u4e16\u3001\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u3001\u5965\u65af\u9646\u3001\u9a6c\u5fb7\u91cc\u3001\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u3001\u5e03\u9c81\u585e\u5c14\u3001\u5e03\u5b9c\u8bfa\u65af\u827e\u5229\u65af\u3001\u5317\u4eac\u3001\u4e0a\u6d77\u3001\u9999\u6e2f\u3001\u6df1\u5733\u3001\u4e1c\u4eac\u3001\u5927\u962a\u7b49\u3002\u540c\u65f6\u5979\u4e5f\u53c2\u6f14\u4e86\u8bb8\u591a\u7684\u8282\u65e5\u8868\u6f14\uff0c\u5982\uff1a\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u3001\u7ef4\u7f57\u7eb3\u6b4c\u5267\u8282\u3001\u77f3\u52d2\u82cf\u6bc5\u683c-\u8377\u5c14\u65af\u6cf0\u56e0\u8282\u3001\u845b\u83b1\u82f1\u5fb7\u5821\u827a\u672f\u8282\u3001\u6155\u5c3c\u9ed1\u6b4c\u5267\u8282\u3001\u8212\u4f2f\u7279\u827a\u672f\u8282\u4ee5\u53ca\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u8282\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71580684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Lind>,
        <http://viaf.org/viaf/71580684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva_Lind_NY.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Lind.
doremus_artist:5aae0514-34c7-3eca-b1e5-1727debd5680
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Secondo la critica, Simon Keenlyside \u00e8 in possesso di una voce duttile, capace di adattarsi a molteplici repertori, e di una sensibilit\u00e0 scenica tali da farne uno dei baritoni di riferimento nell'attuale panorama lirico."@it,
        "Simon Keenlyside (* 3. August 1959 in London) ist ein britischer Operns\u00e4nger der Stimmlage Bariton."@de,
        "Simon Keenlyside (3 de agosto de 1959, Londres, Inglaterra), es un bar\u00edtono brit\u00e1nico de prestigio internacional."@es,
        "Simon Keenlyside CBE (born 3 August 1959) is a British baritone who has had an active international career performing in operas and concerts since the mid-1980s."@en,
        "Simon Keenlyside est un baryton britannique n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1959 \u00e0 Londres."@fr,
        "\u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u041a\u0438\u043d\u043b\u0438\u0441\u0430\u0439\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Simon Keenlyside \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30ad\u30fc\u30f3\u30ea\u30fc\u30b5\u30a4\u30c9\uff08Simon Keenlyside\u30011959\u5e748\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61740352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Keenlyside>,
        <http://viaf.org/viaf/61740352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d89830f-7e47-4a2c-a337-fca27a04f454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Keenlyside.
doremus_artist:5af1c546-72d6-3d5b-8f98-fed6ec6fc0eb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires_Province;
    rdfs:comment
        "Ariel Ram\u00edrez (* 4. September 1921 in Santa Fe; \u2020 18. Februar 2010 in Monte Grande) war ein argentinischer Komponist."@de,
        """Ariel Ram\u00edrez (4 September 1921 \u2013 18 February 2010) was an Argentine composer, pianist and music director. He was considered "a chief exponent of Argentine folk music" and noted for his "iconic" musical compositions. Ram\u00edrez is known primarily for his Misa Criolla (1964). It allowed him to travel around Europe and Latin America to build his reputation. He however wrote more than 300 compositions during his career and sold millions of albums."""@en,
        "Ariel Ram\u00edrez (4 de setembro de 1921 - 18 de fevereiro de 2010) foi um compositor, pianista e diretor musical argentino."@pt,
        "Ariel Ram\u00edrez (Santa Fe, 4 de septiembre de 1921 \u2013 Monte Grande, 18 de febrero de 2010) fue un m\u00fasico, compositor y pianista de extensa trayectoria, considerado como una de las figuras m\u00e1s destacadas del nativismo argentino. Difusor de la cultura tradicional a trav\u00e9s de una amplia discograf\u00eda y de sus actuaciones al frente de su compa\u00f1\u00eda de folclore desde 1955 hasta 1980. Autor de numerosas canciones criollistas sumamente populares y de la Misa Criolla, una de las obras m\u00e1s importantes de la m\u00fasica argentina. Fue electo como Presidente de SADAIC (Sociedad Argentina de Autores y Compositores de M\u00fasica), en cinco per\u00edodos: 1970/74, 1974/77, 1993/97, 1997/2001 y 2001/2005."@es,
        """Ariel Ram\u00edrez (Santa Fe, 4 september 1921 - Buenos Aires, 18 februari  2010) was een Argentijnse componist. Hij had een grote voorliefde voor de eigen Argentijnse muziek. Toen in de zestiger jaren het verbod op een mis in de volkstaal werd opgeheven, componeerde Ram\u00edrez zijn in de westerse wereld bekendste werk, de "Misa Criolla"; hierin gebruikt hij de ritmes van de indianen en van de criollos (creolen), de nakomelingen van de diverse immigranten. Voor Ram\u00edrez was het belangrijk dat zijn muziek de Argentijnse ritmes en instrumentatie kent."""@nl,
        "Ariel Ram\u00edrez (ur. 4 wrze\u015bnia 1921 w Santa Fe w Argentynie, zm. 18 lutego 2010 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ski kompozytor i pianista. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 przynios\u0142a mu napisana w 1964 Misa Criolla (Msza Kreolska) \u2013 msza oparta na motywach ludowych ta\u0144c\u00f3w latynoameryka\u0144skich, stworzona wkr\u00f3tce po decyzji soboru watyka\u0144skiego II, umo\u017cliwiaj\u0105cej odprawianie mszy \u015bwi\u0119tej w j\u0119zyku ojczystym. W Polsce wykonana po raz pierwszy przez Warszawski Ch\u00f3r Mi\u0119dzyuczelniany[potrzebny przypis]. W sumie kompozytor napisa\u0142 ponad 3000 utwor\u00f3w[potrzebny przypis]. Jego ostatnie dzie\u0142o, Misa por la Paz y la Justicia, zosta\u0142o przekazane na r\u0119ce dyrygenta Janusza Siadlaka, z wy\u0142\u0105cznym prawem do wykonania w Polsce. Prawykonania dzie\u0142a dokona\u0142 ch\u00f3r Collegium Cantorum[potrzebny przypis]. Zmar\u0142 w wieku 88 lat po d\u0142ugiej walc"@pl,
        """Ariel Ram\u00edrez, n\u00e9 \u00e0 Santa Fe le 4 septembre 1921 et mort \u00e0 Monte Grande le 19 f\u00e9vrier 2010, est un auteur-compositeur et pianiste contemporain argentin ainsi que l'une des figures de proue du nativisme[Quoi ?] argentin. C'est aussi un artiste de cin\u00e9ma (compositeur de musique de film, auteur de bande sonore, voire acteur). Il a permis la diffusion de la culture traditionnelle sud-am\u00e9ricaine \u00e0 travers une abondante discographie et pr\u00e9sentations publiques de 1955 aux ann\u00e9es 1980. Auteur de nombreuses chansons "criollistas" (rythmique et tradition cr\u00e9oles d'Am\u00e9rique du Sud) extr\u00eamement populaires et de la Misa Criolla (Messe Cr\u00e9ole), l'une des \u0153uvres les plus importantes de la musique contemporaine argentine. Il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident de la SADAIC (Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs et Compositeurs d'Argen"""@fr,
        "\u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441 (Ariel Ramirez, 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0424\u0435, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2010, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c\u043e\u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0416\u0430\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043e\u043a\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u044f \u041c\u043e\u0440\u0438\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff08Ariel Ram\u00edrez, 1921\u5e749\u67084\u65e5 - 2010\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30d5\u30a7\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2657482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ariel_Ram\u00edrez>,
        <http://viaf.org/viaf/2657482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariel_Ramirez.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ariel_Ramírez.
doremus_artist:5afb2288-b4a9-3c67-9448-f37ec2051647
owl:sameAs viaf:111596791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111596791>.
doremus_artist:5b5e3d46-f5c7-332d-88f5-5d8938da42e2
owl:sameAs viaf:19872620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872620>.
doremus_artist:5c55dfd9-c4a9-377b-be40-081ab207fdec
owl:sameAs viaf:69119478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119478>.
doremus_artist:5cbe92ee-2ca5-3380-8eeb-93eb49a6c0a4
owl:sameAs viaf:257168618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257168618>.
doremus_artist:5cd0ffa2-cfc2-3ae7-9464-54b87dfd3631
    rdfs:comment
        "Boris Abalyan (born 1947) is a Russian choir conductor. He founded the Lege Artis Chamber Choir in 1987 and is its chief conductor. He teaches conducting at Saint Petersburg Conservatory and the Rimsky-Korsakov College of Music."@en,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0430\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d (\u0440\u043e\u0434. 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440; \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0425\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0439. \u0421 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435 \u0438\u043c. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430. \u0412 1987 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440 \u00abLege artis\u00bb. \u041f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u044b \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00abGracias Choir & Orchestra\u00bb (\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432.."@ru;
    owl:sameAs viaf:44492254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Abalyan>,
        <http://viaf.org/viaf/44492254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Abalyan.
doremus_artist:5cde1770-e0e5-3ade-80c8-34daa807d85f
    dbp:birthPlace dbr:Heraklion;
    rdfs:comment
        "Yannis Markopoulos (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, Giannis Markopoulos, * 18. M\u00e4rz 1939 in Iraklio, Kreta, Griechenland) ist ein kretisch-griechischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Yannis Markopoulos (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039c\u03b1\u03c1\u03ba\u03cc\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2) (born 18 March 1939) is a Greek composer."@en;
    owl:sameAs viaf:95077930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yannis_Markopoulos>,
        <http://viaf.org/viaf/95077930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b821562e-8dff-424f-9ea2-68d1d98cbdab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yannis_Markopoulos.
doremus_artist:5cff7803-c968-37a3-b863-9d9dfeb42783
owl:sameAs viaf:79986424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79986424>.
doremus_artist:5dc79857-a503-3b36-8c26-a42adac334d9
    rdfs:comment
        "St\u00e9phan Oliva est un pianiste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959 \u00e0 Montmorency"@fr;
    owl:sameAs viaf:7576498;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9phan_Oliva>,
        <http://viaf.org/viaf/7576498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/347dee55-d4ab-4bff-80f2-37c21affbb51>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephan_oliva_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stéphan_Oliva.
doremus_artist:5e6f7737-50d4-31b4-83df-bbb357039b8f
    rdfs:comment
        "Hedwig Bilgram n\u00e9e le 31 mars 1933 \u00e0 Memmingen (Allemagne) est une organiste et claveciniste allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:90600265;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hedwig_Bilgram>,
        <http://viaf.org/viaf/90600265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b2a2329-afa3-4b46-994d-8ae752268c5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hedwig_Bilgram.
doremus_artist:5fd49d29-e20a-38c8-bcb5-94679549b658
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Johan Severin Svendsen (* 30. September 1840 in Christiania, sp\u00e4ter Oslo; \u2020 14. Juni 1911 in Kopenhagen) war ein norwegischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Johan Severin Svendsen (30 September 1840 \u2013 14 June 1911) was a Norwegian composer, conductor and violinist. Born in Christiania (now Oslo), Norway, he lived most his life in Copenhagen, Denmark. Svendsen's output includes two symphonies, a violin concerto, a cello concerto, and the Romance for violin, as well as a number of Norwegian Rhapsodies for orchestra. At one time Svendsen was an intimate friend of the German composer Richard Wagner."@en,
        "Johan Severin Svendsen (Christiania (Oslo), 30 de septiembre de 1840 \u2014 Copenhague (Dinamarca), 4 de junio de 1911), fue un compositor, violinista y director de orquesta noruego. Svendsen, con sus numerosas Rapsodias Noruegas para orquesta, fue, junto a Edvard Grieg, el iniciador del nacionalismo musical noruego. Gran director de orquesta, fue junto a Grieg la figura m\u00e1s prominente de la vida musical noruega a fines del siglo XIX."@es,
        "Johan Severin Svendsen (Christiania, atual Oslo, 30 de setembro de 1840 \u2013 Copenhague, 14 de junho de 1911) foi um compositor, maestro e violinista noruegu\u00eas que passou a maior parte de sua vida na Dinamarca. Em contraste a seu amigo pr\u00f3ximo e grande compositor Edvard Grieg, Svendsen obteve fama mais por sua habilidade de orquestra\u00e7\u00e3o do que pelo valor harm\u00f4nico de sua m\u00fasica. Enquanto Grieg comp\u00f4s majoritariamente para pequenos grupos, a maior parte da obra de Svendsen \u00e9 para orquestras e grandes grupos. Sua composi\u00e7\u00e3o mais famosa \u00e9 o romance para violino e orquestra."@pt,
        "Johan Severin Svendsen (Oslo, 30 september 1840 \u2014 Kopenhagen, 14 juni 1911) was een Noors componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Johan Svendsen est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Christiania (aujourd'hui Oslo) le 30 septembre 1840 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Copenhague le 14 juin 1911."@fr,
        "\u042e\u0445\u0430\u043d \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d \u0421\u0432\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Johan Severin Svendsen; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1840, \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1911, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435. \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u043e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u0432\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0432 1863 \u0433. \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0443 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0443. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0442\u0440\u0430\u0432\u043c\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0438 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0421\u0432\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0438 \u043e\u043d \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 1867 \u0433. \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0413\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430, \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u043a\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\uff08\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\uff09\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\uff08Johan [Severin] Svendsen, 1840\u5e749\u670830\u65e5 - 1911\u5e746\u670814\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7d71\u6cbb\u4e0b\u306e\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u904e\u3054\u3057\u300170\u6b73\u3067\u540c\u5730\u306b\u3066\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u592b\u6797\u00b7\u65af\u6587\u68ee\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aJohan Severin Svendsen \uff0c1840\u5e749\u670830\u65e5\uff0d1911\u5e747\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u56fd\u5916\u5c45\u4f4f\u3002\u665a\u5e74\u653e\u5f03\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e13\u5fc3\u4ece\u4e8b\u6307\u6325\u3002\u65af\u6587\u68ee\u7684\u4f5c\u54c1\u548c\u540c\u65f6\u4ee3\u4eba\u683c\u91cc\u683c\u76f8\u6bd4\u8f83\u4e3a\u63a5\u8fd1\u5fb7\u5965\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u4e3b\u6d41\u98ce\u683c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Svendsen>,
        <http://viaf.org/viaf/79167821>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41451125-10b0-476f-b5d8-ced1dc0494b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan+Svendsen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Svendsen.
doremus_artist:603ea259-142d-3355-93d6-3cc4384fab0b
owl:sameAs viaf:42050001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050001>.
doremus_artist:60772bff-4446-3109-a585-be6c5f2d7afd
    dbp:birthPlace dbr:Tisá;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "V\u00e1clav Z\u00edtek (24 March 1932 \u2013 18 December 2011) was a Czech opera singer. A lyric baritone with a beautiful timbre and a wide vocal range, he was one of the leading Czech singers of the postwar generation. He particularly excelled in portraying Jan\u00e1\u010dek and Smetana heroes. His voice is preserved on numerous opera recordings made with the Supraphon record label."@en;
    owl:sameAs viaf:46948235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e1clav_Z\u00edtek>,
        <http://viaf.org/viaf/46948235>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d90e594-54b8-4942-97aa-9d5d3e17273a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Falstaff_-_14.11.1985_(Václav_Zítek,_Blanka_Vítková)_(foto_Oldřich_Pernica).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Václav_Zítek.
doremus_artist:6080641f-b6af-3310-bd08-cb3404818927
    rdfs:comment
        "Henry Four\u00e8s est un historien et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 mai 1948 \u00e0 Coursan."@fr;
    owl:sameAs viaf:39551105;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henry_Four\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/39551105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Fourès.
doremus_artist:60833a12-cf8e-3163-bc6e-c6247731f68a
    dbp:birthPlace res:Bruxelles;
    rdfs:comment
        "Jan-Jacob van Turnhout, aussi Jean Jacques de Turnhout ou Jacobs, n\u00e9 vers 1545 et mort apr\u00e8s 1618, est un compositeur franco-flamand."@fr;
    owl:sameAs viaf:55023870;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan-Jacob_van_Turnhout>,
        <http://viaf.org/viaf/55023870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan-Jacob_van_Turnhout.
doremus_artist:6147adb3-66f7-3fde-a80b-c0400f5ef810
owl:sameAs viaf:37102645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37102645>.
doremus_artist:6166e771-1e76-301e-903f-c9bf19e5f655
owl:sameAs viaf:5121964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121964>.
doremus_artist:61c4ba63-ed41-3e31-8ecb-90db38a67ed6
    dbp:birthPlace dbr:Surrey;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "David Edward Leslie Hemmings (18 November 1941 \u2013 3 December 2003) was an English film, theatre and television actor, as well as a film and television director and producer. He and his manager created the Hemdale Film Corporation in 1967. He is noted for his role as the photographer in the drama mystery-thriller film Blowup (1966), directed by Michelangelo Antonioni. Early in his career, Hemmings was a boy soprano appearing in operatic roles. In his later acting career, he was known for his distinctive eyebrows and gravelly voice."@en,
        "David Edward Leslie Hemmings (Guildford, 18 november 1941 - Boekarest, 3 december 2003) was een Britse acteur, tevens film- en televisieregisseur en -producent. Zijn bekendste rol was die van de fotograaf in Blowup van Michelangelo Antonioni uit 1966."@nl,
        "David Hemmings (* 18. November 1941 in Guildford, Surrey; \u2020 3. Dezember 2003 in Bukarest, Rum\u00e4nien) war ein britischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "David Hemmings (18 de noviembre de 1941 \u2013 3 de diciembre de 2003) fue un actor y director cinematogr\u00e1fico ingl\u00e9s. Su papel m\u00e1s famoso fue el de fot\u00f3grafo en la pel\u00edcula Blow-Up (1966), de Michelangelo Antonioni."@es,
        """David Hemmings (ur. 18 listopada 1941 w Guildford, hrabstwo Surrey, Anglia, zm. 3 grudnia 2003 w Bukareszcie, Rumunia) \u2013 angielski aktor, re\u017cyser i producent filmowy. Uznawany jest za jedn\u0105 z wa\u017cniejszych ikon filmowych lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. Za jego najwa\u017cniejsz\u0105 rol\u0119 uznaje si\u0119 wyst\u0119p w filmie Antonioniego Powi\u0119kszenie (ang. "Blow-up"), gdzie zagra\u0142 on m\u0142odego i ambitnego fotografa Thomasa. David Hemmings zmar\u0142 3 grudnia 2003 roku na zawa\u0142 serca w Bukareszcie. Mia\u0142 62 lata. \u015amier\u0107 nast\u0105pi\u0142a na planie filmu B\u0142ogos\u0142awiona."""@pl,
        "David Hemmings est un acteur, producteur et r\u00e9alisateur britannique, n\u00e9 le 18 novembre 1941 \u00e0 Guildford, Surrey, et mort d'une crise cardiaque le 3 d\u00e9cembre 2003 \u00e0 Bucarest (Roumanie)."@fr,
        "David Leslie Edward Hemmings (Guildford, 18 de novembro de 1941 - Bucareste, 3 de dezembro de 2003) foi um ator e diretor ingl\u00eas, conhecido internacionalmente por seu papel de fot\u00f3grafo no filme Blow-Up, de Michelangelo Antonioni, vencedor do Grand Prix do Festival de Cannes de 1966. Um dos mais emblem\u00e1ticos atores brit\u00e2nicos da d\u00e9cada de 1960, Hemmings come\u00e7ou a vida art\u00edstica ainda adolescente, primeiro cantando com sua voz de soprano no English Opera Group e depois em boates, at\u00e9 se dedicar aos palcos e ao cinema."@pt,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0425\u0435\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Hemmings , 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2003, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e\u043d\u0438 \u00ab\u0424\u043e\u0442\u043e\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30df\u30f3\u30b0\u30b9\uff08David Hemmings, 1941\u5e7411\u670818\u65e5 - 2003\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30ae\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796389;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Hemmings>,
        <http://viaf.org/viaf/56796389>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b116b3af-81a4-49d0-b5d1-60c158989eb7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Hemmings_(1976).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Hemmings.
doremus_artist:61ce541f-b03e-3973-a09f-e263cf4e13b8
    rdfs:comment
        "Vesselin Stanev (Bulgarian: \u0412\u0435\u0441\u0435\u043b\u0438\u043d \u0421\u0442\u0430\u043d\u0435\u0432) is a Bulgarian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:7686232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vesselin_Stanev>,
        <http://viaf.org/viaf/7686232>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vesselin_Stanev.
doremus_artist:6206a212-5dda-32c9-ace2-63062ab0cae1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Philip Catherine (* 27. Oktober 1942 in London) ist ein belgischer Jazzgitarrist."@de,
        "Philip Catherine (Londen, 27 oktober 1942) is een Belgisch jazzgitarist."@nl,
        "Philip Catherine (born 27 October 1942 in London, England) is a Belgian jazz guitarist, born to an English mother and a Belgian father, known for his collaborations on numerous albums and with jazz musicians like Chet Baker, Charles Mingus, Dexter Gordon, Richard Galliano, Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen, St\u00e9phane Grappelli, Toots Thielemans, Robert Wyatt, Klaus Doldinger, Buddy Guy, Karin Krog, Carla Bley, Larry Coryell, Mike Mantler and Joachim K\u00fchn, and within the progressive rock band Focus."@en,
        "Philip Catherine (ur. 27 pa\u017adziernika 1942 w Londynie) \u2013 belgijski gitarzysta jazzowy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Londynie; jego matka by\u0142a Angielk\u0105, ojciec Belgiem. Philip nie by\u0142 jedynym znanym muzykiem w rodzinie, jego dziadek by\u0142 pierwszym skrzypkiem w London Symphony Orchestra. Catherine gr\u0105 na gitarze zainteresowa\u0142 si\u0119 po us\u0142yszeniu Georges\u2019a Brassensa. Szybko pozna\u0142 muzyk\u0119 wielu \u00f3wczesnych muzyk\u00f3w jazzowych. Pozostawa\u0142 pod du\u017cym wp\u0142ywem gitarzysty Django Reinhardta. Mimo swojego wieku nadal bierze czynny udzia\u0142 w belgijskim \u017cyciu muzycznym."@pl,
        "Philip Catherine est un guitariste de jazz belge n\u00e9 \u00e0 Londres le 27 octobre 1942 d'un p\u00e8re belge et d'une m\u00e8re anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Catherine>,
        <http://viaf.org/viaf/29717503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb819206-21d9-4b80-91e7-233039337da6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philip_Catherine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Catherine.
doremus_artist:64c8957c-54f3-3570-858b-5db3cbd310d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "R. Stevie MooreFichier:R Stevie Moore.jpg Robert Steven Moore est un musicien am\u00e9ricain qui enregistre des disques depuis la fin des ann\u00e9es soixante sous le nom de R. Stevie Moore ou RSM. Il est l'auteur de plus de quatre cents albums enregistr\u00e9s et diffus\u00e9s, pour la grande majorit\u00e9, de mani\u00e8re artisanale."@fr,
        "Robert Steven Moore (born January 18, 1952), also known as R. Stevie Moore and RSM, is an American singer, songwriter, and musician. In addition to having numerous albums released on labels around the world, Moore has self-released over 400 cassette, CD-R and digitally online albums since 1968, as well as dozens of home videos, mostly through the R. Stevie Moore Cassette Club, his home-based label. His eclectic work incorporates a variety of musical styles, both popular and experimental. From 1978 to November 2010, Moore lived and recorded in his apartment studios in Montclair, New Jersey, and then Bloomfield, New Jersey, before relocating to his native Nashville in December 2010. He is the oldest son of Bob Moore, veteran Nashville A-Team bassist, producer, and orchestra leader, as well a"@en,
        "Robert Steven Moore (ur. 18 stycznia 1952 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, kompozytor i multiinstrumentalista, tworz\u0105cy w nurcie DIY. Jego dorobek stanowi ponad 400 album\u00f3w, wydanych (w wi\u0119kszo\u015bci w\u0142asnym sumptem pod szyldem R. Stevie Moore Cassette Club) na przestrzeni ponad 30 lat i reprezentuj\u0105cych wiele, zar\u00f3wno popularnych jak i eksperymentalnych, gatunk\u00f3w muzycznych."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041c\u0443\u0440 (Robert Steven Moore, \u0420. \u0421\u0442\u0438\u0432\u0438 \u041c\u0443\u0440, R. Stevie Moore; \u0440\u043e\u0434. 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u042f\u0440\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0441\u0441\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0430\u0443\u0442\u0441\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440-\u0441\u0446\u0435\u043d\u044b, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 400 \u0441\u0430\u043c\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0412 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0430 The New York Times \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u00ab\u043b\u043e\u0443-\u0444\u0430\u0439 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u043e\u0439\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:15038024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Stevie_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/15038024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ac67c73-2833-4af3-b2e7-3bec5a7e3f85>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R_Stevie_Moore_-_New_York_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Stevie_Moore>.
doremus_artist:650e0738-b18c-3ce0-b3ac-8c9528d3b3df
    dbp:birthPlace dbr:Solingen;
    rdfs:comment
        "Christoph Johannes Wolff (* 24. Mai 1940 in Solingen) ist ein deutscher Musikwissenschaftler."@de,
        "Christoph Wolff (Solingen, 24 mei 1940) is een Duitse musicoloog en musicus (organist). Hij is vooral bekend om zijn expertise aangaande de familie Bach."@nl,
        "Christoph Wolff (Solingen, Alemania, 24 de mayo de 1940) es un music\u00f3logo alem\u00e1n, conocido por sus obras sobre la m\u00fasica, vida y \u00e9poca de Johann Sebastian Bach. Christoph Wolff es profesor de la Universidad de Harvard desde 1976 y ha sido director del Archivo Bach en Leipzig desde 2001."@es,
        "Christoph Wolff (born May 24, 1940) is a German-born musicologist, who is best known for his works on the music, life, and times of Johann Sebastian Bach. Christoph Wolff has been on the faculty of Harvard University since 1976 and director of the Bach Archive in Leipzig since 2001. He was awarded the Royal Academy of Music/Kohn Foundation Bach Prize in 2006."@en,
        "Christoph Wolff (n\u00e9 le 24 mai 1940) est un musicologue allemand, surtout connu pour ses travaux sur la musique, la vie et l'\u00e9poque de Johann Sebastian Bach. Christoph Wolff est professeur \u00e0 la facult\u00e9 de l'universit\u00e9 Harvard depuis 1976 et directeur des Archives Bach \u00e0 Leipzig depuis 2001."@fr;
    owl:sameAs viaf:108643648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/108643648>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christoph_Wolff.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Wolff.
doremus_artist:656fe3de-d78b-39ea-99fc-d08fef69f7af
owl:sameAs viaf:119905181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119905181>.
doremus_artist:6571210f-ab6f-3ad4-a621-524514f25e5f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Hampton_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        """Ha studiato musica con suo suocero, Pietro Yon (organo), e composizione con Hindemith. Ha vinto per due volte la borsa di studio Guggenhelm. Come compositore ha realizzato varie opere, come i balletti Prairie (1942), Duke al Sacramento (1942), On Staoe! (1945), Wildernes Stair (1948), Concertino per pianoforte e orchestra, musiche da camera, per piano e corali.Nel 1946 Fritz Reiner diresse la prima esecuzione assoluta nella Carnegie Music Hall di Pittsburgh di "Concert Music" di sua composizione. \u00c8 morto nel sonno il 24 luglio 2008 nella sua casa a East Hampton, New York."""@it,
        "Norman Dello Joio (* 24. Januar 1913 in New York City; \u2020 24. Juli 2008 in East Hampton, New York) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """Norman Dello Joio (24 de Janeiro de 1913 \u2014 24 de Julho de 2008) foi um compositor estadunidense. Norman Dell Joio nasceu Nicodemo DeGioio em Nova Iorque, filho de imigrantes italiano, o nome "Gioio" foi posteriormente anglicanizado para "Joio". Ele come\u00e7ou sua carreira musical como um organista e diretor de coral na Igrera Estrela do Mar na Ilha de Nova Iorque aos quatorze anos. Seu pai foi um organista, pianista e treinador vocal, trabalhando com muitas estrelas do Metropolitan Opera. Ele encinou piano para Norman aos quatro anos de idade. na sua adolesc\u00eancia, Norman come\u00e7ou a estudar \u00f3rg\u00e3o com seu av\u00f4 materno, Pietro Yon, que foi organista na Catedral de S\u00e3o Patrick. Em 1939 ele recebeu uma bolsa de estudos da Escola de M\u00fasica Juilliard, onde ele estudou composi\u00e7\u00e3o com Bernard Wagennar. """@pt,
        "Norman Dello Joio (January 24, 1913 \u2013 July 24, 2008) was an American composer whose output spanned over half a century, and won a Pulitzer in 1957."@en,
        "Norman Dello Joio (New York, 24 janvier 1913 \u2013 24 juillet 2008) est un compositeur am\u00e9ricain qui a remport\u00e9 le prix Pulitzer en 1957."@fr,
        "Norman Dello Joio (Nueva York (Nueva York), 24 de enero de 1913 - East Hampton (Nueva York), 24 de julio de 2008) fue un compositor estadounidense."@es,
        "Norman Dello Joio (geboren: Nicodemo DeGioio, New York, 24 januari 1913 \u2013 ?, 24 juli 2008) was een Amerikaans componist."@nl,
        "\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30c7\u30ed\uff1d\u30b8\u30e7\u30a4\u30aa\uff08Norman Dello Joio, 1913\u5e741\u670824\u65e5 - 2008\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u58f0\u697d\u306e\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306f4\u6b73\u304b\u3089\u7236\u89aa\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u300110\u4ee3\u3067\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u306e\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30e8\u30f3\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u300214\u6b73\u3067\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6d77\u306e\u661f\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u517c\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3001\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30d8\u30ca\u30fc\u30eb\u306e\u3082\u3068\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u5f7c\u306f\u5b66\u751f\u306e\u9593\u3001\u8056\u30a2\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u306b\u898b\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u305f\u30021941\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u5f53\u6642\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u3060\u3063\u305f\u7121\u8abf\u306e\u8981\u7d20\u306e\u305f\u3081\u306b\u611f\u50b7\u7684\u306a\u90e8\u5206\u3092\u72a0\u7272\u306b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306e\u306a\u3044\u3088\u3046\u306b\u6fc0\u52b1\u3055\u308c\u305f\u3002 1956\u5e744\u670820\u65e5\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u300c\u77e5\u6075\u306e\u66f8\u306b\u3088\u308b\u7791\u60f3\u300d\u30671957\u5e74\u306e\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 1944\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u5927\u5b66\u3068\u30de\u30cd\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u6388\u3068\u5b66\u90e8\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u30ed\u30f3\u30b0\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61735256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Dello_Joio>,
        <http://viaf.org/viaf/61735256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a66846-3166-4b50-a73f-2ec70d8c32c4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Dello_Joio.
doremus_artist:66327389-e3d9-3eb2-85b3-6c64d8ac08ea
owl:sameAs viaf:173712574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173712574>.
doremus_artist:6651bc7e-57ef-367d-8d2d-ae38a321c9e9
    rdfs:comment
        "Amanda Favier (born 7 April 1979, Paris, France) is a French violinist."@en,
        "Amanda Favier est une violoniste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 avril 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:51898968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Favier>,
        <http://viaf.org/viaf/51898968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Favier.
doremus_artist:66873193-9e45-3e81-a0bd-6ad0dbf0e8fc
    rdfs:comment
        "Philippe Candelon est un chanteur, com\u00e9dien, compositeur et photographe fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963. Il r\u00e9alise des expositions dans toute l\u2019Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:42049518;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Candelon>,
        <http://viaf.org/viaf/42049518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Candelon.
doremus_artist:676dffc5-c7e0-34e3-b5ee-0d76004529ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Atwater.Edith AtwaterFichier:Edith Atwater1961.JPG Edith Atwater est une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 22 avril 1911 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis) et morte le 14 mars 1986 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Edith Atwater (22 de abril de 1911 \u2013 14 de marzo de 1986) fue una actriz estadounidense. Naci\u00f3 en Chicago, Illinois, e hizo su debut en los teatros de Broadway en 1933. En 1939 protagoniz\u00f3 la obra The Man Who Came to Dinner. Su carrera en el cine incluye papeles en The Body Snatcher (1945), Sweet Smell of Success (1957), It Happened at the World's Fair (1963), Strait-Jacket (1964), Strange Bedfellows (1965), True Grit (1969), The Love Machine (1971), Die Sister, Die! (1972), Stand Up and Be Counted (1972), Mackintosh and T.J. (1975) y Family Plot (1976)."@es,
        "Edith Atwater (April 22, 1911 \u2013 March 14, 1986) was an American stage, film and television actress. Born in Chicago, Illinois, Atwater made her Broadway debut in 1933. In 1939 she starred in The Man Who Came to Dinner. Her film career included roles in The Body Snatcher (1945), Sweet Smell of Success (1957), It Happened at the World's Fair (1963), Strait-Jacket (1964), Strange Bedfellows (1965), True Grit (1969), The Love Machine (1971), Die Sister, Die! (1972), Stand Up and Be Counted (1972), Mackintosh and T.J. (1975) and Family Plot (1976)."@en;
    owl:sameAs viaf:49431633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Atwater>,
        <http://viaf.org/viaf/49431633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edith_Atwater1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Atwater.
doremus_artist:6925f6d8-4b90-36cb-8204-8fdc5e067532
owl:sameAs viaf:53769555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53769555>.
doremus_artist:69a3aefe-a031-3e93-a712-074da80a59a8
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maximilien Gardel (* 18. Dezember 1741 in Mannheim; \u2020 11. M\u00e4rz 1787 in Paris) war ein franz\u00f6sischer T\u00e4nzer und Choreograf. Er war ein bedeutender Ballettmeister der Pariser Op\u00e9ra. 1742 wurde das von Alessandro Galli da Bibiena entworfene Opernhaus in Mannheim er\u00f6ffnet, zu dessen Er\u00f6ffnung sein Vater Charles Gardel, Tanzmeister des K\u00f6niglichen Balletts am Hofe des polnischen K\u00f6nigs Stanis\u0142aw I. Leszczy\u0144ski, in Mannheim war.In dieser Zeit wurde Maximilien geboren. Maximilien Gardels j\u00fcngerer Bruder Pierre Gardel (1758\u20131840) war ebenfalls T\u00e4nzer. Maximilien folgte 1781 Jean Georges Noverre als Ballettmeister (\u201eMa\u00eetre des ballets\u201c) an der Op\u00e9ra National de Paris nach."@de,
        "Maximilien Gardel (18 December 1741, Mannheim - 11 March 1787, Paris) was a French ballet dancer and choreographer of German descent. He was the son of Claude Gardel, ballet master to king Stanis\u0142aw Leszczy\u0144ski, and elder brother of Pierre Gardel. Gardel d\u00e9buted at the Acad\u00e9mie royale de Musique in Paris in 1759 and five years later became a soloist there. After sharing dance roles with Ga\u00e9tan Vestris, Gardel took over from him in 1772 in the reprise of Rameau's Castor et Pollux, in which he danced with neither mask nor wig (then judged unimaginable) so as not to be deceived by his rival."@en,
        "Maximilien Gardel est n\u00e9 \u00e0 Mannheim le 18 d\u00e9cembre 1741 et mort \u00e0 Paris le 11 mars 1787. Danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais, il est le fils de Claude Gardel, ma\u00eetre de ballet du roi Stanislas de Pologne, et le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Pierre Gardel. Il d\u00e9bute \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de Musique de Paris en 1759 et devient soliste cinq ans plus tard. Partageant les r\u00f4les de danseur noble avec Ga\u00ebtan Vestris, Gardel va s'en d\u00e9marquer en 1772 : dans la reprise de Castor et Pollux de Rameau, il danse sans masque ni perruque (ce qui \u00e9tait jusqu'alors inimaginable) pour ne pas \u00eatre confondu avec son rival."@fr,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u0301\u043d \u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Maximilien Gardel; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1741, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1787, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440."@ru,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\u30eb\uff08Maximilien Gardel\u30011741\u5e7412\u670818\u65e5 - 1787\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u632f\u4ed8\u5bb6\uff08\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\uff09\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u304c\u63d0\u5531\u3057\u305f\u300c\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30af\u30b7\u30aa\u30f3\u300d\u306e\u7406\u5ff5\u3092\u5f37\u304f\u652f\u6301\u3057\u305f\u3002\u5b9f\u5f1f\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30c7\u30eb\uff081758\u5e742\u67084\u65e5 - 1840\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u3082\u3001\u5144\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u632f\u4ed8\u5bb6\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69195025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilien_Gardel>,
        <http://viaf.org/viaf/69195025>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maximilien_Gardel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilien_Gardel.
doremus_artist:69c0753e-220d-3887-bd48-8d2cddd2513c
    dbp:birthPlace dbr:Abri_de_la_Madeleine;
    dbp:deathPlace re:Q231743;
    rdfs:comment
        "Jacques Dacqmine (* 30. November 1923 in La Madeleine (Nord), Kanton Lille-Nord; \u2020 29. M\u00e4rz 2010 in P\u00e9riers-en-Auge, Calvados, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Drehbuchautor. Im deutschen Fernsehen wurde er unter anderem durch seine Rolle als Friedensrichter Trelawney im ZDF-Adventsvierteiler Die Schatzinsel von 1966 bekannt."@de,
        "Jacques Dacqmine Jacques Dacqmine est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 novembre 1923 \u00e0 La Madeleine, et mort le 29 mars 2010 \u00e0 P\u00e9riers-en-Auge."@fr;
    owl:sameAs viaf:73639754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dacqmine>,
        <http://viaf.org/viaf/73639754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Dacqmine.
doremus_artist:69ff83c3-7b96-364f-b756-362d68036d7b
owl:sameAs viaf:74037032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037032>.
doremus_artist:6a550095-6d79-3b1b-ae00-16693dece443
    dbp:birthPlace dbr:Tienen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fernand Ledoux (* 21. Januar 1897 in Tirlemont; \u2020 21. September 1993 in Paris) war ein belgischst\u00e4mmiger franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Fernand Ledoux (24 de enero de 1897 \u2013 21 de septiembre de 1993} fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo franc\u00e9s de origen belga."@es,
        "Fernand Ledoux (born Jacques Joseph F\u00e9lix Fernand Ledoux, 24 January 1897, Tirlemont \u2013 21 September 1994, Villerville) was a French film and theatre actor of Belgian origin. He studied with Rapha\u00ebl Duflos at the CNSAD, and began his career with small roles at the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. He appeared in close to eighty films, with his best remembered role being the stationmaster Roubaud in Jean Renoir's La B\u00eate humaine (1938), but he remained primarily a theatrical actor for the duration of his career."@en,
        "Fernand Ledoux est un acteur fran\u00e7ais d'origine belge, n\u00e9 \u00e0 Tirlemont, en Belgique le 24 janvier 1897, mort \u00e0 Villerville (Calvados), le 21 septembre 1993."@fr,
        "Fernand Ledoux, volledige naam Jacques Joseph F\u00e9lix Fernand Ledoux, (Tienen, 24 januari 1897 - Villerville, 21 september 1993) was een Frans acteur van Belgische afkomst."@nl,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30fb\u30eb\u30c9\u30a5\u30fc\uff08Fernand Ledoux\u30011897\u5e741\u670824\u65e5 - 1993\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15032873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernand_Ledoux>,
        <http://viaf.org/viaf/15032873>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fledoux01c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Ledoux.
doremus_artist:6a9a7008-e077-387e-a613-64537c0dbe77
owl:sameAs viaf:29837929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29837929>.
doremus_artist:6aa8e544-dcd4-3f3b-8535-1615825221c6
owl:sameAs viaf:280271478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/280271478>.
doremus_artist:6ba44946-b703-3936-bccf-9472a1b1a518
owl:sameAs viaf:10140947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140947>.
doremus_artist:6c3dacf5-3368-3fb3-ac24-6e3b1c5cc97d
    dbp:birthPlace dbr:Cheltenham;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Walker et Sarah Walker. Sarah Walker (n\u00e9e le 11 mars 1943 \u00e0 Cheltenham, Gloucestershire) est une mezzo-soprano britannique."@fr,
        "Sarah Walker CBE (born 11 March 1943) is a British mezzo-soprano. Walker was born in Cheltenham, Gloucestershire. She studied at the Royal College of Music from 1961 to 1965, initially as a violinist and cellist, and went on to study singing with Vera Rozsa. She has appeared in numerous opera performances and is also known as a concert soloist and recitalist."@en,
        "Sarah Walker, CBE (Cheltenham, Gloucestershire, 11 de marzo de 1943), es una mezzosoprano brit\u00e1nica. Inici\u00f3 sus estudios de viol\u00edn en el Royal College of Music de Londres y continu\u00f3 su formaci\u00f3n con la profesora h\u00fangara Madame Vera Rozsa con la que ha consolidado un repertorio extraordinariamente amplio:desde Bach y el Barroco, a compositores del siglo XX como Berio, Boulez, Cage, o los j\u00f3venes a los que ha encargado nuevos trabajos. Desde su debut como Ottavia en Poppea de Monteverdi para la ahora legendaria \u00d3pera de Kent, Sarah Walker ha actuado en la mayor\u00eda de las salas oper\u00edsticas del mundo, como la Royal Opera House donde debut\u00f3 como Charlotte en Werther, de Massenet, con Alfredo Kraus; la Metropolitan Opera, la \u00d3pera Estatal de Viena o la Scala, por citar algunas. Cuenta con m\u00e1s de "@es;
    owl:sameAs viaf:107039902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sarah_Walker_(mezzo-soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/107039902>,
        <http://viaf.org/viaf/317290038>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57ae302d-0758-4e4e-907f-488473cae2e7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sarah_Walker_(mezzo-soprano)>.
doremus_artist:6ccdc4b0-961b-31f0-9ae4-6c1a109ff31a
owl:sameAs viaf:22350730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350730>.
doremus_artist:6e498db5-fd28-37ad-9ec1-9f084845c9d3
    dbp:birthPlace dbr:Litoměřice;
    rdfs:comment
        "Rudolf Buchbinder (* 1. Dezember 1946 in Litom\u011b\u0159ice, Tschechoslowakei) ist ein b\u00f6hmisch-\u00f6sterreichischer Konzertpianist."@de,
        "Rudolf Buchbinder (Leitmeritz, Checoslovaquia, 1 de diciembre de 1946) es un pianista cl\u00e1sico austriaco."@es,
        "Rudolf Buchbinder (born 1 December 1946, Leitmeritz, Czechoslovakia) is an Austrian classical pianist."@en,
        "Rudolf Buchbinder (n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Litom\u011b\u0159ice, Tch\u00e9coslovaquie) est un pianiste classique autrichien, n\u00e9 en Boh\u00eame. En 1947 sa famille, d'origine allemande, s'est \u00e9tablie \u00e0 Vienne."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u0443\u0445\u0431\u0438\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Rudolf Buchbinder; \u0440\u043e\u0434. 1946) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0432\u0441\u0435 32 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0432 40 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u041f\u0435\u043a\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435. \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0411\u0443\u0445\u0431\u0438\u043d\u0434\u0435\u0440 \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0444\u0435\u043d\u0435\u0433, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b."@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30b3\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u5730\u65b9\u30ea\u30c8\u30e0\u30cb\u30a7\u30b8\u30c4\u30a7\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 5\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30668\u6b73\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u5c65\u4fee\u3057\u3001\u540c\u5927\u5b66\u306e\u6700\u5e74\u5c11\u8a18\u9332\u3092\u6253\u3061\u7acb\u3066\u308b\u30029\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u7279\u5225\u8cde\u3092\u30011967\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u30661\u7b49\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u5f53\u521d\u306f\u3068\u308a\u308f\u3051\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u306b\u3001\u30b6\u30fc\u30eb\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30b1\u30f3\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u512a\u308c\u305f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u9332\u97f3\u6570\u306f200\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306b\u306e\u307c\u308a\u30011976\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u3084\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u307b\u304b\u306b\u300120\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306b\u307e\u3067\u308f\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u30c7\u30a3\u30a2\u30d9\u30ea\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u300d\u3084\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u7de8\u66f2\u96c6\u306a\u3069\u3001\u4f01\u753b\u529b\u3084\u767a\u60f3\u529b\u306e\u9ad8\u3055\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u306e\u83ef\u9e97\u306a\u5b9f\u529b\u3092\u767a\u63ee\u3057\u305f\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002 \u4f59\u6687\u306e\u8da3\u5473\u306f\u8aad\u66f8\u3084\u7d75\u3092\u63cf\u304f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Buchbinder>,
        <http://viaf.org/viaf/17406955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Buchbinder.
doremus_artist:6e9be107-3d9d-3f8c-a6e6-408e7c4a7800
    rdfs:comment
        "Christopher Hugh Dearnley LVO (11 February 1930 - 15 December 2000) was an English cathedral organist, who served in Salisbury Cathedral and St Paul's Cathedral"@en;
    owl:sameAs viaf:64195187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Dearnley>,
        <http://viaf.org/viaf/64195187>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Dearnley.
doremus_artist:6ee7e927-6ed7-3df6-aaee-61d3781ca9e3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Juliette Noureddine, better known by her stage name of Juliette, is a French singer, songwriter and composer."@en,
        "Juliette Noureddine, plus connue sous le nom de sc\u00e8ne de Juliette, n\u00e9e le 25 septembre 1962 dans le 17e arrondissement de Paris, est une chanteuse, paroli\u00e8re et compositrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0442 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d \u0438\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0442 (\u0444\u0440. Juliette Noureddine, 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:42032217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliette_(French_singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42032217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fa91773-7e7f-4e27-be21-22df71a01847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36c0dd6e-2968-4f68-b092-1050fdf4d675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Juliette_(French_singer)>.
doremus_artist:6f465f0e-182e-3b9d-a362-81b1cec054ea
owl:sameAs viaf:44483879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483879>.
doremus_artist:6f85bc21-d5e0-37a1-9207-a3e12330fef0
owl:sameAs viaf:34648666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648666>.
doremus_artist:7038e678-f8df-309c-91e6-81c66731d4dc
owl:sameAs viaf:72586822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72586822>.
doremus_artist:709547ab-7fd3-32d6-bd4b-a614df2b456d
owl:sameAs viaf:282355868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282355868>.
doremus_artist:70b6f5d2-b310-3241-9c8c-933cad3943a5
    dbp:birthPlace dbr:Madagascar;
    rdfs:comment
        "Erick Manana is an acoustic guitarist, singer and songwriter from Madagascar. He often performs in a duo or as a solo artist, singing in accompaniment to his acoustic guitar in the ba-gasy genre that gained prominence in the central highlands of Madagascar in the 1930s. He began to learn to play guitar and sing in the ba-gasy style from his grandfather at the age of five. In 1979 he left Madagascar to settle in France and currently lives in Bordeaux. His professional career as a musician began in 1982 as a member of Lolo sy ny Tariny. He recorded his first solo album in 1996. He was a member of the group Feo-Gasy alongside the celebrated sodina player Rakoto Frah, and together the group toured Europe several times, promoting the traditional music of the central highlands of Madagascar. He "@en,
        "Erick MananaFichier:Erick Manana.JPG Erick Manana, de son vrai nom Erick Rafilipomanana est un auteur, compositeur et guitariste malgache du style ba gasy. Il a re\u00e7u en 1997 le Prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros pour son album Vakoka."@fr;
    owl:sameAs viaf:22334957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erick_Manana>,
        <http://viaf.org/viaf/22334957>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erick_Manana.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erick_Manana.
doremus_artist:7119aeb5-b709-31ec-abd3-b07fbf0e51cf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Bruno,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palm_Springs,_California>;
    rdfs:comment
        "Ruggiero Ricci (* 24. Juli 1918 in San Bruno, Kalifornien; \u2020 6. August 2012) war ein US-amerikanischer Violinist."@de,
        "Ruggiero Ricci (24 de julho de 1918 - 6 de agosto de 2012) foi um violinista \u00edtalo-americano que se tornou famoso em especial por suas apresenta\u00e7\u00f5es e grava\u00e7\u00f5es das obras de Paganini. Ele nasceu em San Bruno, Calif\u00f3rnia. Faleceu aos 94 anos de fal\u00eancia card\u00edaca."@pt,
        "Ruggiero Ricci (July 24, 1918 \u2013 August 6, 2012) was an American violinist known for performances and recordings of the works of Paganini."@en,
        "Ruggiero Ricci (San Bruno, 24 de julio de 1918 - 6 de agosto de 2012) fue un violinista italoestadounidense, conocido especialmente por sus interpretaciones y grabaciones de las obras de Niccol\u00f2 Paganini. Ruggiero Ricci naci\u00f3 en San Bruno, California, hijo de inmigrantes italianos; recibi\u00f3 sus primeras clases de viol\u00edn de su padre. A los siete a\u00f1os empez\u00f3 a estudiar con Louis Persinger y Elizabeth Lackey; Persinger, quien fue profesor del violinista Yehudi Menuhin, se convirti\u00f3 en su pianista acompa\u00f1ante en muchos recitales y grabaciones."@es,
        "Ruggiero Ricci (n\u00e9 le 24 juillet 1918 \u00e0 San Bruno, Californie - mort le 6 ao\u00fbt 2012 \u00e0 Palm Springs, Californie) est un violoniste am\u00e9ricain, fils d'immigr\u00e9s italiens. Il fut un enfant prodige (\u00e9tudes aupr\u00e8s de Louis Persinger avant ses dix ans, puis premier r\u00e9cital \u00e0 San Francisco \u00e0 onze ans), mais en con\u00e7ut par la suite une assez grande amertume (\u00ab il faudrait coller tous les enfants prodiges et leurs parents au mur et les fusiller pour en finir une bonne fois pour toutes \u00bb). Il fut \u00e9l\u00e8ve de Georg Kulenkampff."@fr,
        "\u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ruggiero Ricci; 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1918, \u0421\u0430\u043d-\u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2012) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30c3\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\uff08Ruggiero Ricci,1918\u5e747\u670824\u65e5 - 2012\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30eb\u30b8\u30a7\u30fc\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u6669\u5e74\u306b\u3044\u305f\u308b\u307e\u3067\u306e\u9577\u5927\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3001\u591a\u5927\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u9332\u97f3\u91cf\u3092\u8a87\u308b\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u5f8c\u306b\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3002 \u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u3042\u3089\u308f\u3057\u30011928\u5e74\u306b\u308f\u305a\u304b10\u6b73\u3067\u30f4\u30a3\u30a8\u30cb\u30e3\u30d5\u30b9\u30ad\u3084\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u3067\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308b\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u521d\u5171\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u5f8c\u3001\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u3082\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 1930\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u307b\u304b\u306b\u5165\u9580\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u4ee5\u964d\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3002 1942\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u5f93\u8ecd\u3057\u306a\u304c\u3089\u7c73\u8ecd\u306e\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u62c5\u3063\u305f\u5f8c\u30011947\u5e74\u306b\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u300a24\u306e\u30ab\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u300b\u306e\u6700\u521d\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u9664\u968a\u5f8c\u306b\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u7121\u4f34\u594f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u767a\u6398\u3068\u6f14\u594f\u306b\u3044\u305d\u3057\u3093\u3060\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u308b\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306f\u9332\u97f3\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2012\u5e748\u67086\u65e5\u3001\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u300294\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116537585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruggiero_Ricci>,
        <http://viaf.org/viaf/116537585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e86890da-bc10-4732-8b07-f5cc749b9028>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-13877,_Ruggiero_Ricci_und_Gerhard_Hauptmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruggiero_Ricci.
doremus_artist:713e4df7-3f23-391b-99e7-aa7b5a8160f6
    rdfs:comment
        """Agnes "Sis" Cunningham (February 19, 1909 \u2013 June 27, 2004) was an American musician, best known for her involvement as a performer and publicist of folk music and protest songs. She was the founding editor of Broadside magazine, which she published with her husband Gordon Friesen and their daughters."""@en,
        """Agnes ("Sis") Cunningham (19 de Fevereiro de 1909, Watonga, Oklahoma \u2013 27 de Junho de 2004) foi uma musicista americana, mais conhecida pelo seu envolvimento como performista e publicista de folk music e m\u00fasicas de protesto. Ela foi a editora fundadora da Broadside Magazine, a qual ela publicava junto a seu marido, Gordon Friesen e suas filhas."""@pt;
    owl:sameAs viaf:79455217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sis_Cunningham>,
        <http://viaf.org/viaf/79455217>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f648c4a-ec78-4529-a912-e79a49015347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sis_Cunningham.
doremus_artist:71871b0d-6f10-3b56-be34-be73169e94c1
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gamba (homonymie). Piero Gamba (appel\u00e9 aussi Pierino Gamba) est un chef d'orchestre, pianiste et ex-enfant prodige, italien, n\u00e9 \u00e0 Rome le 16 septembre 1936."@fr,
        "Piero Gamba, also called Pierino Gamba (born 16 September 1936), is an Italian orchestral conductor and pianist."@en,
        "Piero Gamba, tambi\u00e9n conocido como Pierino Gamba, (Roma, 16 de septiembre de 1936) es un pianista y director de orquesta italiano."@es,
        "\u30d4\u30a8\u30ed\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0(Piero Gamba, 1936\u5e749\u670816\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d4\u30a8\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0(Pierino Gamba)\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Piero_Gamba>,
        <http://viaf.org/viaf/46946406>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierino-Gamba-1949.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Piero_Gamba.
doremus_artist:72e140b4-9427-313f-b5df-e93b67f98e45
owl:sameAs viaf:80082680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80082680>.
doremus_artist:735f97e1-9b27-3457-863f-4a3d4712e22b
owl:sameAs viaf:61753995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61753995>.
doremus_artist:7364ff48-e316-385a-8a89-4f2be8b5f58f
    dbp:birthPlace dbr:Canterbury;
    rdfs:comment
        "Trevor David Pinnock (* 16. Dezember 1946 in Canterbury, England) ist ein englischer Dirigent und  Cembalist."@de,
        "Trevor David Pinnock CBE (16 de dezembro, de 1946) \u00e9 um maestro, cravista, organista e pianista ingl\u00eas, fundador em 1972 do The English Concert orquestra barroca, a qual dirigiu durante 30 anos.Estudou no Royal College of Music e debutou em 1966 com a orquestra Gallard no Royal Festival Hall. Entre 1991 e 1996 foi director art\u00edstico da National Symphony Orchestra do Canad\u00e1. Em 1992 foi nomeado Cavaleiro da Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico."@pt,
        """Trevor David Pinnock CBE (Canterbury, 16 december 1946) is een Engels klavecinist en dirigent. In 1973 richtte hij The English Concert op, een ensemble dat zich specialiseerde in het uitvoeren van barokmuziek, en later ook wel van vroegklassieke muziek. Hij koos daarbij voor interpretaties die gebaseerd waren op de "authentieke" uitvoeringspraktijk."""@nl,
        "Trevor David Pinnock CBE (born 16 December 1946) is an English harpsichordist and conductor. He is best known for his association with the period-performance orchestra The English Concert which he helped found and directed from the keyboard for over 30 years in baroque and early classical music. He is a former artistic director of Canada's National Arts Centre Orchestra and founded The Classical Band in New York."@en,
        "Trevor David Pinnock, CBE (Canterbury, 16 de diciembre de 1946). Director de orquesta y clavecinista, y ocasional pianista y organista brit\u00e1nico."@es,
        "Trevor David Pinnock, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Canterbury dans le Kent, est un chef d'orchestre et claveciniste britannique, sp\u00e9cialiste r\u00e9put\u00e9 de la musique baroque."@fr,
        "Trevor Pinnock (ur. 16 grudnia 1946) \u2013 angielski dyrygent, klawesynista, zwolennik autentyzmu w muzyce, za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u The English Concert. Trevor Pinnock w dzieci\u0144stwie by\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 w katedrze w Canterbury, nast\u0119pnie uczy\u0142 si\u0119 gry na organach i klawesynie w Royal College of Music. W 1972 za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 The English Concert, kt\u00f3ry gra na historycznych instrumentach. Wyda\u0142 z nim mi\u0119dzy innymi kompozycje Johanna Sebastiana Bacha, Georga Friedricha H\u00e4ndla, Wolfganga Amadeusa Mozarta."@pl,
        "\u00c8 molto noto per le sue interpretazioni di opere musicali barocche."@it,
        "\u0422\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u041f\u0438\u0301\u043d\u043d\u043e\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trevor David Pinnock, 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u041a\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d4\u30ce\u30c3\u30af\uff08Trevor David Pinnock, 1946\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005 \u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u3001\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30c9\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30df\u30ea\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u4fee\u3081\u305f\u3002\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306b\u30ac\u30ea\u30e4\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 1973\u5e74\u306b\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u306e\u697d\u56e3\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u8a2d\u7acb\u3001\u6307\u63ee\u3001\u72ec\u594f\u306e\u53cc\u65b9\u3067\u6d3b\u767a\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3001\u30a2\u30eb\u30d2\u30fc\u30d5\u3078\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3044\u3001\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u4e3b\u3060\u3063\u305f\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u4e00\u65cf \u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u307e\u305f\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u300c\u7530\u5712\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u300d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4ed6\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3078\u306e\u5ba2\u6f14\u3082\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30bd\u30ed\u3001\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30c3\u30b8\u30e3\u30fc\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3089\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3067\u3082\u512a\u308c\u305f\u6f14\u594f\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2003\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30de\u30f3\u30bc\u306b\u8b72\u3063\u3066\u3001\u30d4\u30ce\u30c3\u30af\u81ea\u8eab\u306f\u9000\u56e3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51876317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Pinnock>,
        <http://viaf.org/viaf/51876317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66d97594-15fd-49b9-8359-0c014dbe8719>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trevor_Pinnock.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trevor_Pinnock.
doremus_artist:73857910-01b5-37a3-9bd3-5695b6ddb04e
    dbp:birthPlace dbr:Casaletto_Vaprio;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    rdfs:comment
        "Stefano Pavesi (* 22. Januar 1779 in Casaletto Vaprio; \u2020 28. Juli 1850 in Crema) war ein italienischer Komponist. Er gilt als wichtiger Opernkomponist des Belcanto in der zweiten Reihe hinter zeitgen\u00f6ssischen Gr\u00f6\u00dfen wie Gioachino Rossini und Gaetano Donizetti. Stefano Pavesi komponierte eine gro\u00dfe Zahl von Opernwerken im Stil der italienischen opera buffa und der opera seria, die Libretti lieferten u.a. Gaetano Rossi und Giuseppe Maria Foppa."@de,
        "Stefano Pavesi (22 January 1779 - 28 July 1850) was an Italian composer. Born in Casaletto Vaprio, he is best known for his many operas. He died at Crema, Lombardy in 1850."@en,
        "Stefano Pavesi est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Casaletto Vaprio, dans la province de Cr\u00e9mone en Lombardie le 22 janvier 1779 et mort \u00e0 Crema le 28 juillet 1850. Actif dans la p\u00e9riode de transition entre la g\u00e9n\u00e9ration des Cimarosa et des Piccini et celle de Rossini, il a compos\u00e9 pr\u00e8s de soixante-dix op\u00e9ras et beaucoup de musique d'\u00e9glise."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0435\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Stefano Pavesi; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1779 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e-\u0412\u0430\u043f\u0440\u0438\u043e, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1850 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f-\u0412\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:29797001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Pavesi>,
        <http://viaf.org/viaf/29797001>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pavesi,_Stefano_-_Compositeur_italien.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Pavesi.
doremus_artist:73cfc800-a85d-3a36-b2f8-8c32521b6a1f
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Valentino Bucchi (* 29. November 1916 in Florenz; \u2020 9. Mai 1976 in Rom) war ein italienischer Komponist, Musikkritiker und -p\u00e4dagoge."@de,
        "Valentino Bucchi (29 November 1916 in Florence, Italy \u2013 8 May 1976 in Rome, Italy) was an Italian composer."@en,
        "Valentino Bucchi (n\u00e9 le 29 novembre 1916 \u00e0 Florence \u2013 mort le 8 mai 1976 \u00e0 Rome) est un compositeur et enseignant italien du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:118046611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentino_Bucchi>,
        <http://viaf.org/viaf/118046611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentino_Bucchi.
doremus_artist:7413abe7-dae9-3274-afba-1a181c9c16d0
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Fu per oltre un trentennio primo baritono della Deutsche Oper di Berlino.Calc\u00f2 inoltre i palcoscenici della Metropolitan Opera di New York, della Royal Opera House di Covent Garden (Londra), della San Francisco Opera, ecc. \u00c8 stato, per un certo periodo, il marito del soprano Busk Margit Jonsson."@it,
        "Ingvar WixellFichier:Ingvar Wixell 1965.jpg Ingvar Wixell \u00e0 l'Eurovision 1965, chantant Absent Friend, version anglaise de Annorst\u00e4des vals (Valse d'ailleurs). Karl Gustaf Ingvar Wixell, (n\u00e9 le 7 mai 1931 \u00e0 Lule\u00e5, et mort \u00e0 Malm\u00f6 le 8 octobre 2011) est un baryton d'op\u00e9ra su\u00e9dois."@fr,
        "Karl Gustaf Ingvar Wixell (* 7. Mai 1931 in Lule\u00e5; \u2020 8. Oktober 2011 in Malm\u00f6) war ein schwedischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Karl Gustaf Ingvar Wixell (Lule\u00e5, 7 de mayo de 1931 - Malmo, 8 de octubre de 2011) fue un bar\u00edtono sueco."@es,
        """Karl Gustaf Ingvar Wixell, (7 de maio de 1931 - 8 de outubro de 2011) foi um bar\u00edtono sueco. Wixell fez sua estreia em 1955 em Die Zauberfl\u00f6tede Mozart. Ele trabalhou na \u00d3pera Real Sueca em Estocolmo de 1955 at\u00e9 1967. Tamb\u00e9m trabalhou na \u00d3pera Alem\u00e3 de Berlim, onde ficou de 1967 at\u00e9 1997. Representou a Su\u00e9cia, no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1965 com a can\u00e7\u00e3o "Absent Friend". Algumas \u00f3peras em que ele atuou foram: Il Barbiere di Siviglia de Rossini; Carmen de Bizet; Aida, Simon Boccanegra, Rigoletto e Falstaff de Verdi; Tosca de Puccini e Eugene Onegin de Tchaikovsky."""@pt,
        "Karl Gustaf Ingvar Wixell, (Lule\u00e5, 7 mei 1931 \u2013 Malm\u00f6, 8 oktober 2011) was een Zweedse zanger en operazanger. In 1965 won hij Melodifestivalen met het lied Annorst\u00e4des vals en mocht zo naar het Eurovisiesongfestival om Zweden te vertegenwoordigen. Daar trad hij echter aan met de Engelse versie Absent friend. Tot nu toe had elk land sinds 1956 in zijn eigen taal gezongen maar er stond nergens in de reglementen dat men niet in een andere taal mocht zingen en daar maakte Wixell gebruik van, hij werd er 10e mee. De reglementen werden wel aangepast zodat het niet meer mogelijk was om in een andere taal te zingen dan de eigen landstaal."@nl,
        """Karl Gustaf Ingvar Wixell, (May 7, 1931 \u2013 October 8, 2011) was a Swedish baritone who had an active international career in operas and concerts from 1955 to 2003. He mostly sang roles from the Italian repertory, and, according to The New York Times, "was best known for his steady-toned, riveting portrayals of the major baritone roles of Giuseppe Verdi \u2014 among them Rigoletto, Simon Boccanegra, Amonasro in Aida and Germont in La traviata."""@en,
        """Karl Gustaf Ingvar Wixell, (ur. 7 maja 1931 w Lule\u00e5, zm. 8 pa\u017adziernika 2011 w Malm\u00f6) \u2013 szwedzki \u015bpiewak operowy, baryton i aktor teatralny. Zadebiutowa\u0142 w 1955 roku w roli Papagena w "Czarodziejskim flecie" Mozarta, wystawionym przez Kr\u00f3lewsk\u0105 Oper\u0119 Szwedzk\u0105 (Kungliga Operan) w Sztokholmie, w kt\u00f3rej wyst\u0119powa\u0142 do 1967 roku. Przez 30 lat pracowa\u0142 w Deutsche Oper. W 1980 roku wst\u0105pi\u0142 do Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej."""@pl;
    owl:sameAs viaf:66441085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingvar_Wixell>,
        <http://viaf.org/viaf/66441085>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ingvar_Wixell_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingvar_Wixell.
doremus_artist:746dcf44-2dab-39db-871b-0d759e82c506
owl:sameAs viaf:34659101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34659101>.
doremus_artist:74bb1f5b-35b9-3e72-9185-48c18c31ff2c
owl:sameAs viaf:120706258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120706258>.
doremus_artist:754b3d18-3d0a-364b-b8b8-bbfd85b4d88a
    dbp:birthPlace dbr:Montluçon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Charles Prosper Messager (* 30. Dezember 1853 in Montlu\u00e7on, D\u00e9partement Allier; \u2020 24. Februar 1929 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Andr\u00e9 Messager absolvierte eine Ausbildung als Kirchenmusiker in Paris, zeitweise als Sch\u00fcler von Camille Saint-Sa\u00ebns, und war darauf an verschiedenen Kirchen als Organist und Kapellmeister t\u00e4tig. Mehr und mehr widmete er sich der Komposition und machte sich darin einen Namen."@de,
        "Andr\u00e9 Charles Prosper Messager (French: [m\u025bsa\u0292e]; 30 December 1853 \u2013 24 February 1929) was a French composer, organist, pianist, conductor and administrator. His stage compositions included ballets and 30 op\u00e9ra comiques and operettas, among which V\u00e9ronique had lasting success, with Les p'tites Michu and Monsieur Beaucaire also enjoying international success."@en,
        "Andr\u00e9 Charles Prosper Messager (Montlu\u00e7on, 30 de diciembre de 1853 - 1929) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Andr\u00e9 Charles Prosper Messager (Montlu\u00e7on, 30 december 1853 \u2013 Parijs, 24 februari 1929) was een Frans dirigent en componist."@nl,
        "Andr\u00e9 Charles Prosper Messager (n. 30 Dezembro, 1853 - f. 24 Fevereiro, 1929), em Fran\u00e7a, m\u00fasico e compositor, nasceu em Montlu\u00e7on."@pt,
        "Andr\u00e9 MessagerFichier:Andr\u00e9 Messager.jpg Andr\u00e9 Messager est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Montlu\u00e7on le 30 d\u00e9cembre 1853 et mort \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1929."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041f\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u0440 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0430\u0436\u0435 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Charles Prosper Messager) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30d7\u30ed\u30b9\u30da\u30fb\u30e1\u30b5\u30b8\u30a7\uff08Andr\u00e9 Charles Prosper Messager, 1853\u5e7412\u670830\u65e5 \u30e2\u30f3\u30ea\u30e5\u30bd\u30f3 - 1929\u5e742\u670824\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3082\u3068\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u5275\u4f5c\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306f\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306e\u8981\u7d20\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u590f\u5c14\u00b7\u666e\u7f57\u65af\u4f69\u00b7\u6885\u8428\u70ed\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Charles Prosper Messager \uff0c1853\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1929\u5e742\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ece\u5723\u6851\u548c\u798f\u83b1\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u4e0e\u4ed6\u4eec\u6210\u4e3a\u597d\u53cb\uff0c\u540e\u6765\u66fe\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c1898\u5e74\u8d77\u5728\u5df4\u9ece\u559c\u6b4c\u5267\u9662\u4efb\u6307\u6325\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u4f26\u6566\u4efb\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u6307\u6325\u3002\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u4ed6\u907f\u5c45\u745e\u58eb\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u66fe\u4e0e\u8d3e\u5409\u5217\u592b\u5408\u4f5c\u3002\u6885\u8428\u70ed\u662f\u5965\u82ac\u5df4\u8d6b\u4e4b\u540e\u6700\u8457\u540d\u7684\u6cd5\u56fd\u559c\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u751f\u524d\u4f5c\u54c1\u975e\u5e38\u6d41\u884c\uff0c\u4f46\u73b0\u5728\u6f14\u51fa\u4e0d\u591a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12492176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Messager>,
        <http://viaf.org/viaf/12492176>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d3968cf-a36a-402f-bcb2-4f967d39d642>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Messager.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Messager.
doremus_artist:75735d8b-49e7-3a23-8ee0-42e504415512
owl:sameAs viaf:7683623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7683623>.
doremus_artist:7592f5a0-82ab-3985-a42f-ba407f1e8e83
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Christiansburg,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Toluca_Lake,_California>;
    rdfs:comment
        "By\u0142 dwukrotnie nominowany do Oscara za re\u017cyseri\u0119 film\u00f3w: Pie\u015b\u0144 o Bernadette (1943) i Wilson (1944). Za Pie\u015b\u0144 o Bernadette zdoby\u0142 nagrod\u0119 Z\u0142otego Globu dla najlepszego re\u017cysera. King zadebiutowa\u0142 jako re\u017cyser w roku 1915. W ci\u0105gu trwaj\u0105cej blisko 50 lat kariery zrealizowa\u0142 ok. 100 film\u00f3w. Do g\u0142\u00f3wnych r\u00f3l anga\u017cowa\u0142 cz\u0119sto Tyrone'a Power'a i Gregory Pecka. W kilku filmach pojawi\u0142 si\u0119 jako aktor, pr\u00f3bowa\u0142 tak\u017ce si\u0142 jako scenarzysta i producent."@pl,
        "Henry King (* 24. Januar 1886 in Christiansburg, Virginia; \u2020 29. Juni 1982 in Toluca Lake, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmregisseur, Filmproduzent und Schauspieler, der eine lange und erfolgreiche Karriere als Hollywood-Regisseur vorweisen konnte."@de,
        "Henry King (24 de enero de 1886 \u2013 29 de junio de 1982) fue un director de cine estadounidense. Afamado ya en la \u00e9poca del mudo, logr\u00f3 adecuarse muy bien al sonoro (y al color), convirti\u00e9ndose en un director de referencia."@es,
        "Henry King (Christiansburg, 24 januari 1886 \u2013 Los Angeles, 29 juni 1982) was een Amerikaans filmregisseur. Hij draaide meer dan 100 films, zeker de helft daarvan waren stomme films. In 1927 was hij een van de 36 stichters van de Academy of Motion Picture Arts and Sciences die ieder jaar de Oscars uitreikt."@nl,
        "Henry King (Christiansburg, Virg\u00ednia em 24 de janeiro de 1886 - Toluca Lake, Calif\u00f3rnia em 29 de junho de 1982) foi um realizador americano."@pt,
        "Henry King (January 24, 1886 \u2013 June 29, 1982) was an American film director. Before coming to film, King worked as an actor in various repertoire theatres, and first started to take small film roles in 1912. He directed for the first time in 1915, and grew to become one of the most commercially successful Hollywood directors of the 1920s and '30s. He was twice nominated for the Best Director Oscar. In 1944, he was awarded the first Golden Globe Award for Best Director for his film The Song of Bernadette. He worked most often with Tyrone Power and Gregory Peck and for 20th Century Fox."@en,
        "Henry King est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 janvier 1886 \u00e0 Christiansburg en Virginie et mort le 29 juin 1982 \u00e0 Toluca Lake en Californie. Il a un fr\u00e8re r\u00e9alisateur Louis King. Il est l'un des 36 fondateurs de l'Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) qui d\u00e9cerne chaque ann\u00e9e les Oscars."@fr,
        "\u00c8 uno dei 36 membri fondatori dell'Academy of Motion Picture Arts and Sciences (AMPAS) che nasce nel 1927, un'organizzazione per il miglioramento e la promozione mondiale del cinema. L'accademia, nel 1929, cre\u00f2 il Premio Oscar. Prima di diventare regista, Henry King lavor\u00f2 come attore teatrale. Esord\u00ec nel cinema nel 1912, quando ebbe una piccola parte in un film. Nella sua carriera di regista, iniziata nel 1915, King diresse quasi cento e venti pellicole e, da attore, prese parte a cento e nove film. Fu anche produttore (con dodici titoli), sceneggiatore e montatore."@it,
        "\u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry King; 1886\u20141982) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0413\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0443\u0440\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442\u0442\u00bb (1943 \u0433\u043e\u0434). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0422\u0430\u0439\u0440\u043e\u043d\u043e\u043c \u041f\u0430\u0443\u044d\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0413\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438 \u041f\u0435\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u042d. \u0425\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u0443\u044d\u044f."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\uff08Henry King, 1886\u5e741\u670824\u65e5 - 1982\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12520453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_King_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/12520453>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henry_King_(director)_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_King_(director)>.
doremus_artist:75b92617-b1cc-3455-9982-2edca6316fc6
owl:sameAs viaf:161673866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161673866>.
doremus_artist:76333f69-6241-3b2d-938e-d8e76fcf78e6
owl:sameAs viaf:102805101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102805101>.
doremus_artist:76e035a8-a42e-383e-8d81-7d7663bbfbb8
owl:sameAs viaf:72301076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72301076>.
doremus_artist:7729b3df-0e16-3c20-8629-0bf2caa7a656
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Laurence Dreyfus, FBA (born 1952) is an award-winning musicologist and player of the viola da gamba who was University Lecturer and Fellow of Magdalen College, Oxford. He was born and raised in Boston, Massachusetts, and attended Cherry Hill High School West in New Jersey. He earned a B.A. at Yeshiva University, studied cello under Leonard Rose at the Juilliard School, and earned his Ph.D. in Musicology at Columbia University, where he studied with the distinguished Bach scholar Christoph Wolff. Commuting from New York, he studied viola da gamba with Wieland Kuijken, earning two diplomas from the Brussels Conservatoire, including its Diplome sup\u00e9rieur with Highest Distinction."@en;
    owl:sameAs viaf:102370416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Dreyfus>,
        <http://viaf.org/viaf/102370416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6adbd3-ab3a-4348-a0aa-760cd3dcb974>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Dreyfus.
doremus_artist:77b878ea-7668-3930-be40-79dcc0be82e8
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Germaine Thyssens-Valentin (2 July 1902 \u2013 7 July 1987) was a classical pianist of Franco-Dutch parentage, noted for her performances of French music. She studied under Gabriel Faur\u00e9 at the Paris Conservatoire, and in the 1950s, after a long absence from performing while she raised a family of five children, she recorded a series of discs of Faur\u00e9's music that have been reissued on compact disc to considerable acclaim."@en,
        "Germaine Thyssens-Valentin, n\u00e9e \u00e0 Maastricht le 2 juillet 1902, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Paris le 7 juillet 1987, est une pianiste de musique classique."@fr,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30c6\u30a3\u30c3\u30b5\u30f3\uff1d\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30bf\u30f3\uff08Germaine Thyssens-Valentin\u30011902\u5e747\u670827\u65e5 - 1987\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u3092\u4e3b\u8981\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30de\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d2\u30c8\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u4eba\u306e\u7236\u89aa\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u6bcd\u89aa\u306e\u9593\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306a\u3069\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011914\u5e74\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u304c\u5f53\u6642\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306b\u3082\u6559\u3048\u3092\u53d7\u3051\u30011920\u5e74\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u4e00\u7b49\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30011924\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u5b50\u4f9b\u304c\u3067\u304d\u308b\u3068\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u65ad\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u9577\u3089\u304f\u80b2\u5150\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002 1951\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c23\u756aK.488\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30d0\u30c3\u30cf\u306a\u3069\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u306f\u7a4d\u6975\u7684\u3067\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u72ec\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u30c1\u30af\u30eb\u30b9\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u3001\u305d\u306e\u666e\u53ca\u3078\u306e\u8ca2\u732e\u306f\u591a\u5927\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30011987\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u5f13\u8077\u4eba\u306e\u30d9\u30ce\u30ef\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u306f\u5b6b\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u5f7c\u306f\u5c0f\u3055\u3044\u9803\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7956\u6bcd\u306b\u6559\u308f\u3063\u3066\u3044\u305f\u305d\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76526954;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germaine_Thyssens-Valentin>,
        <http://viaf.org/viaf/76526954>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germaine_Thyssens-Valentin.
doremus_artist:78538f9a-66ca-35bb-aba0-9538dd99bfc7
    dbp:birthPlace dbr:Hastings;
    rdfs:comment
        "Howard Griffiths (born 24 February 1950) is a British conductor. Griffiths was born in Hastings. He studied music at the Royal College of Music, London. He has lived in Switzerland since 1981. Since the season 2007/08, he is General Music Director of the Brandenburg Staatsorchester, Frankfurt. in 2013, he renewed his contract for the third time until 2018. Howard Griffiths is always receptive to new, unconventional projects, for example for crossover projects with different orchestras and soloists like Giora Feidman, Roby Lakatos, Burhan \u00d6\u00e7al,Abdullah Ibrahim, Maurice Steger or Igudesman & Joo."@en,
        "Howard Laurence Griffiths (* 24. Februar 1950 in Hastings, England) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "\u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Griffiths; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950, \u0413\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u0433\u0441) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0416\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440\u0441\u043d\u0438\u0446\u0435-\u0442\u0443\u0440\u0447\u0430\u043d\u043a\u0435, \u043f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0410\u043d\u043a\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0425\u0451\u0440\u0441\u0442\u0430, \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435 \u0443 \u042d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0430 \u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0437\u0435\u043d\u0430. \u0421 1981 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u0421 2007 \u0433. \u0413\u0440\u0438\u0444\u0444\u0438\u0442\u0441 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041e\u0434\u0435\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:44504154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Griffiths_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/44504154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Howard_Griffiths_(conductor)>.
doremus_artist:7855be52-9b91-3fe8-9c50-a1a426e54cd3
owl:sameAs viaf:24164132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24164132>.
doremus_artist:78d61405-b653-3543-a56c-8eeaaee7e564
owl:sameAs viaf:65197027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65197027>.
doremus_artist:79271fb9-a864-301d-8166-ff46f9e4893d
    owl:sameAs viaf:101966265;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101966265>,
        <http://viaf.org/viaf/56849606>.
doremus_artist:79af2963-fbb3-31e5-be9e-6a29a9495dfe
    owl:sameAs viaf:117327945;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117327945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24252d8a-38e7-4358-bfe7-70d845f156ba>.
doremus_artist:79fbe204-0aa7-3663-a147-e7ecfae47dfe
    owl:sameAs viaf:7655390;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7655390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Opieski.
doremus_artist:7a2a83b9-1dcf-367e-b7bf-cafa8ea9816b
owl:sameAs viaf:71590540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590540>.
doremus_artist:7c96e234-042c-38df-812e-f8ca8de78089
    dbp:birthPlace dbr:Dún_Laoghaire;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        """Joseph Ronald "Ronnie" Drew (Irish: R\u00e1nall \u00d3 Draoi IPA: [\u02c8\u027e\u02e0a\u02d0n\u0259l\u032a\u02e0 o\u02d0 d\u027e\u02e0i\u02d0]) (16 September 1934 \u2013 16 August 2008) was an Irish singer, folk musician and actor who achieved international fame during a fifty-year career recording with The Dubliners. He is most recognised for his lead vocals on the single "Seven Drunken Nights" and "The Irish Rover" both charting in the UK top 10 and then performed on TOTP. He was recognisable for his long beard and his voice, which was once described by Nathan Joseph as being "like the sound of coke being crushed under a door"."""@en,
        "Ronald Drew (nom irlandais : R\u00e1nall \u00d3 Draoi) (16 septembre 1934 - 16 ao\u00fbt 2008) \u00e9tait un chanteur irlandais et un musicien de musique folk, qui a atteint une renomm\u00e9e internationale gr\u00e2ce \u00e0 sa carri\u00e8re de cinquante ans avec le groupe, The Dubliners. Il est n\u00e9 \u00e0 D\u00fan Laoghaire, dans le comt\u00e9 de Dublin."@fr,
        "Ronnie Drew (* 16. September 1934 in D\u00fan Laoghaire, Irischer Freistaat; \u2020 16. August 2008 in Dublin) war Gr\u00fcndungsmitglied der Irish-Folk-Gruppe The Dubliners. Er trat dort als Gitarrist und S\u00e4nger in Erscheinung.Seine Stimme wurde mit \u201eHolzkohle, die unter einer T\u00fcr zermalmt wird (charcoal being crushed under a door)\u201c beschrieben."@de,
        "Ronnie Drew (D\u00fan Laoghaire, 16 september 1934 - Dublin, 16 augustus 2008) was een Iers gitaarspeler en zanger die vooral bekendheid kreeg als oprichter van \"the Dubliners\""@nl,
        """Ronnie Drew (en irland\u00e9s: R\u00e1nall \u00d3 Draoi) (16 de septiembre de 1934 \u2013 16 de agosto de 2008) fue un cantante y compositor irland\u00e9s nacido en D\u00fan Laoghaire, condado de Dubl\u00edn, famoso internacionalmente durante m\u00e1s de 50 a\u00f1os junto al grupo de m\u00fasica folk "The Dubliners"."""@es;
    owl:sameAs viaf:32194215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Drew>,
        <http://viaf.org/viaf/32194215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc7f2df9-ad78-4243-a14a-c23520e29b11>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_drew_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Drew.
doremus_artist:7cbfc0cf-b487-3375-8950-2806eed63b78
owl:sameAs viaf:86642005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86642005>.
doremus_artist:7cdc0378-5097-3a84-99bc-9b2aa7c3d8e2
owl:sameAs viaf:80025856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80025856>.
doremus_artist:7cea296d-6ae3-38b7-9b13-ed2ad945002e
    dbp:birthPlace dbr:Kołobrzeg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Karl Wilhelm Ramler (* 25. Februar 1725 in Kolberg; \u2020 11. April 1798 in Berlin), genannt der deutsche Horaz, war ein deutscher Dichter und Philosoph, der der Aufkl\u00e4rung wie auch der Empfindsamkeit zugerechnet wird."@de,
        "Karl Wilhelm Ramler (25 February 1725 \u2013 11 April 1798) was a German poet. Ramler was born in Kolberg. After graduating from the University of Halle, he went to Berlin, where, in 1748, he was appointed professor of logic and literature at the cadet school. In 1786 he became associated with the author, Johann Jakob Engel, in the management of the royal theatre, of which, after resigning his professorship, he became sole director from 1790-96. He died in Berlin and his memorial is to be seen on the exterior wall of the city's Sophienkirche."@en,
        """Karl Wilhelm Ramler (ur. 25 lutego 1725 w Ko\u0142obrzegu (Kolberg), zm. 11 kwietnia 1798 w Berlinie) \u2013 niemiecki poeta, autor mi\u0119dzy innymi znanej kantaty "Tod Jesus"."""@pl,
        "Karl Wilhelm Ramler, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1725 \u00e0 Kolberg et mort le 11 avril 1798 \u00e0 Berlin, est un po\u00e8te, critique et traducteur allemand."@fr,
        "Laureato all'Universit\u00e0 di Halle, pass\u00f2 a Berlino dove, nel 1748, fu professore di logica e di letteratura. Dal 1786 diresse, dapprima con Johann Jakob Engel e dal 1790 da solo, il teatro reale di Berlino. Appartenente alla cosiddetta \u00abScuola di Halle\u00bb, che aveva per capofila Johann Wilhelm Ludwig Gleim, Ramler fu considerato l'\u00abOrazio prussiano\u00bb per l'imitazione delle odi oraziane nelle sue poesie patriottiche, in lode di Federico II, in cui utilizz\u00f2 un superato repertorio poetico barocco."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Wilhelm Ramler; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1725 \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1798, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043f\u0443\u0441\u0435, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430.\u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u043c, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043c\u0435\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0438\u0437\u043b\u0438\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0430\u043f\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u044f\u0434 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439. \u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0430\u043c\u043b\u0435\u0440 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0435\u0439\u0441\u0442\u0430 (\u00abS\u00e4mmtliche Werke\u00bb, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, 1760)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7576414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Wilhelm_Ramler>,
        <http://viaf.org/viaf/7576414>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Wilhelm_Ramler_(Hempel).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Wilhelm_Ramler.
doremus_artist:7d3b2270-1a9f-3050-bdb0-05b00b5b8781
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Labi Siffre (* 25. Juni 1945 in London) ist ein britischer Dichter, S\u00e4nger, B\u00fcrgerrechtler und Liedermacher."@de,
        "Labi Siffre (Londen, Engeland, 25 juni 1945) is een Britse zanger-liedjesschrijver en dichter. Begin jaren 70 en eind jaren 80 kreeg hij een aantal hits met onder meer It Must Be Love (later gecoverd door Madness), Watch Me, Nothing's Gonna Change en Listen To The Voices. Siffre's grootste hit was het nummer (Something inside) so strong. Het protestlied tegen apartheid in Zuid-Afrika bereikte in 1987 de derde plek in de Nederlandse Top 40. Behalve tien albums heeft Siffre ook een aantal dichtbundels en toneelstukken uitgebracht."@nl,
        "Labi Siffre (birth name Claudius Afolabi Siffre; (born 25 June 1945) is a British singer, songwriter, musician and poet. Siffre released six albums between 1970 and 1975, and four between 1988 and 1998. He has published essays, the stage and TV play Deathwrite and three volumes of poetry - Nigger, Blood On The Page and Monument."@en,
        "Labi Siffre (ur. 25 czerwca 1945 w Londynie) \u2013 angielski poeta, muzyk i autor tekst\u00f3w. Znany g\u0142\u00f3wnie z piosenek takich jak \"(Something Inside) So Strong\", \"It Must Be Love\" i \"I Got The\""@pl,
        """Labi SiffreFichier:Silhouette homme.jpg Labi Siffre est un po\u00e8te et auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais n\u00e9 le 25 juin 1945 dans le quartier d'Hammersmith \u00e0 Londres. Il est d'origine nig\u00e9riane par son p\u00e8re, et, par sa m\u00e8re, d'origine barbadienne et belge. Il a grandi \u00e0 Bayswater et Hampstead en \u00e9tant scolaris\u00e9 dans une \u00e9cole catholique (St Benedict) \u00e0 Ealing (Londres-Ouest). Cependant, il se consid\u00e8re comme ath\u00e9e et estime l'avoir toujours \u00e9t\u00e9. Il est notamment l'auteur et chanteur de (Something Inside) so strong, de 'It must be love", repris par Madness, et de I Got The (Blues)."""@fr,
        "\u041b\u0430\u0431\u0438 \u0421\u0438\u0444\u0444\u0440\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Labi Siffre; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u044b\u043d \u043d\u0438\u0433\u0435\u0440\u0438\u0439\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0447\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0448\u043e\u0444\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0442. \u043f., \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e. \u0421 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0432 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u0435\u0445, \u043a\u0442\u043e, \u043f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0421\u0438\u0444\u0444\u0440\u0435, \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0443\u0442\u0438, \u2014 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441, \u0422\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438\u0443\u0441 \u041c\u043e\u043d\u043a, \u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d, \u0414\u044e\u043a \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u0425\u043e\u043b\u0438\u0434\u044d\u0439, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u0412\u043e\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:69141886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Labi_Siffre>,
        <http://viaf.org/viaf/69141886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6838ca8e-da88-436c-a0fd-6d3a7e832f1f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Labi_Siffre.
doremus_artist:7da579fe-4037-3144-a490-d66f7ce77e33
    dbp:birthPlace res:Montluçon;
    rdfs:comment
        "Guy Chauvet, n\u00e9 \u00e0 Montlu\u00e7on le 2 octobre 1933 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 mars 2007, \u00e9tait un chanteur lyrique dans le registre des t\u00e9nors. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un heldentenor. Il est le seul t\u00e9nor \u00e0 couvrir trois octaves, du contre r\u00e9 aigu de poitrine jusqu'au contre r\u00e9 grave de la basse profonde. Mesur\u00e9e dans les laboratoires des usines Fiat, sa voix produisait un son de 140 d\u00e9cibels.\u2191 Jean Gouret et Jean Giraudeau, Les prestigieux t\u00e9nors de l'Op\u00e9ra de Paris, Paris, Le Sycomore, 1980"@fr;
    owl:sameAs viaf:2658398;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Chauvet>,
        <http://viaf.org/viaf/2658398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Chauvet.
doremus_artist:7e0d719e-8a5a-328e-9588-7f2e6a24de4d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Justin Adams (born 1961, Westminster, London) is an English guitarist and composer who works in blues and African styles."@en,
        "Justin Adams (n\u00e9 en 1961 \u00e0 Westminster, Londres) est un guitariste anglais de rock qui s'est orient\u00e9 vers la musique africaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:89820613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/89820613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justin_Adams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Adams.
doremus_artist:7e228248-de56-31ed-89c9-f6fe1459cf71
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Pepusch (* 1667 in Berlin; \u2020 19. Julijul./ 30. Juli 1752greg. in London) war ein international t\u00e4tiger Komponist, Musiker, Lehrer und Musikwissenschaftler."@de,
        "Johann Christoph Pepusch (1667 \u2013 20 July 1752), also known as John Christopher Pepusch and Dr Pepusch, was a German-born composer who spent most of his working life in England. Pepusch was born in Berlin. At the age of 14, he was appointed to the Prussian court. About 1700, he settled in England where he was one of the founders, in 1726, of The Academy of Vocal Music, which around 1730/1 was renamed The Academy of Ancient Music. In Joseph Doane's  Musical directory for the year 1794, the founding of the Academy is discussed; on page 76, Doane states that:"@en,
        "Johann Christoph Pepusch (1667- 20 de Julho de 1752) foi um compositoralem\u00e3o, que passou a maior parte da sua vida profissional, na Inglaterra. Aos quatorze anos foi para a Corte do Reino da Pr\u00fassia. Em 1710 na Inglaterra, foi um dos fundadores, da The Academy of Vocal Music, e em 1726 foi renomeado na The Academy of Ancient Music, onde permaneceu Diretor, at\u00e9 \u00e0 sua morte em 1752, quando foi sucedido por Benjamin Cooke. Em Londres, Pepusch trabalhou juntamente com Handel em Cannons."@pt,
        "Johann Christoph Pepusch (ur. 1667, zm. 20 lipca 1752 w Londynie) \u2013 niemiecki kompozytor barokowy. Pepusch w wieku lat 14 zosta\u0142 zatrudniony na dworze pruskim. Oko\u0142o roku 1700 osiedli\u0142 si\u0119 w Anglii. Mecenasem kompozytora by\u0142 James Brydges, 1. hrabia Carnarvon i 1. ksi\u0105\u017c\u0119 Chandos, znany tak\u017ce jako najwi\u0119kszy i mecenas Haendla. Najbardziej znany jako aran\u017cer s\u0142ynnej The Beggar's Opera (Opery \u017bebraczej) z roku (1728) \u2013 do libretto autorstwa Johna Gaya. Skomponowa\u0142 wiele sonat na ob\u00f3j, flet i skrzypce. Do\u015b\u0107 znana jest jego sonata Sonata F-Dur, napisana na flet."@pl,
        "Johann Christoph Pepusch, (ook: John Christopher Pepusch) (Berlijn, 1667 \u2013 Londen 20 juli 1752) was een Engels componist, muziekleraar en muziekwetenschapper van Duitse afkomst. Pepusch heeft voornamelijk bekendheid gekregen door de ouverture en een aantal songs die hij componeerde voor de operaparodie The Beggar's Opera (1728), die grotendeels door John Gay werd geschreven."@nl,
        "Johann Christoph PepuschFichier:John Christopher Pepusch by Thomas Hudson.jpg Portrait par le peintre Thomas Hudson Johann Christoph Pepusch, n\u00e9 \u00e0 Berlin en 1667 et mort \u00e0 Londres le 20 juillet 1752, est un compositeur allemand qui a travaill\u00e9 principalement en Angleterre. Il est surtout connu pour son arrangement du Beggar's Opera."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u043f\u0443\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johann Christoph Pepusch; 1667, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u2014 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1752, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\uff08Johann Christoph Pepusch, 1667\u5e74 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 1752\u5e747\u670820\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09 \u306f\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021700\u5e74\u3054\u308d\u4ee5\u964d\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30da\u30fc\u30d7\u30b7\u30e5\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Pepusch>,
        <http://viaf.org/viaf/10034259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Christopher_Pepusch_by_Thomas_Hudson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christoph_Pepusch.
doremus_artist:7e6bec5e-60dd-3f07-bdc2-85d80630401e
owl:sameAs viaf:34656580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34656580>.
doremus_artist:7ed37db0-476b-315c-a5b0-a2cf4339260c
    owl:sameAs viaf:161603221;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161603221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Rducanu.
doremus_artist:7edf57a5-7af3-3c9d-b095-b33738cbe380
owl:sameAs viaf:233063490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233063490>.
doremus_artist:7fa2af6f-c338-3f96-9c5b-63d2c6fa0a98
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Antonio Lotti (* um 1667 in Venedig; \u2020 5. Januar 1740 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Antonio Lotti (1667 \u2013 5 de janeiro de 1740) foi um compositor Italiano de m\u00fasica cl\u00e1ssica. Lotti nasceu em Veneza, seu pai Matteo foi Kapellmeister em Han\u00f4ver. Em 1682, come\u00e7ou a estudar com Lodovico Fuga e Giovanni Legrenzi, na Bas\u00edlica de S\u00e3o Marcos de Veneza. Lotti fez sua carreira primeiro como cantor alto (de 1689), depois como assistente do organista, como segundo organista(de 1692), (de 1704) como organista principal, e, finalmente, (de 1736) como maestro di cappella, cargo que ocupou at\u00e9 sua morte. Tamb\u00e9m escreveu m\u00fasica, e ensinava, o Ospedale degli Incurabili. Em 1717 foi-lhe dado permiss\u00e3o para ir a Dresden, onde v\u00e1rias de suas \u00f3peras foram produzidos, incluindo Giove em Argo, Teofane e Elementi quattro Li (todos com libretos de Antonio Maria Lucchini). Retornou a Veneza em 1719"@pt,
        "Antonio Lotti (5 January 1667 \u2013 5 January 1740) was an Italian Baroque composer. Lotti was born in Venice, although his father Matteo was Kapellmeister at Hanover at the time. In 1682, Lotti began studying with Lodovico Fuga and Giovanni Legrenzi, both of whom were employed at St Mark's Basilica, Venice's principal church. Lotti made his career at St Mark's, first as an alto singer (from 1689), then as assistant to the second organist, then as second organist (from 1692), then (from 1704) as first organist, and finally (from 1736) as maestro di cappella, a position he held until his death. He also wrote music for, and taught at, the Ospedale degli Incurabili. In 1717 he was given leave to go to Dresden, where a number of his operas were produced, including Giove in Argo, Teofane and Li qua"@en,
        "Antonio Lotti (Venecia, 5 de enero de 1667 \u2013 ib., 5 de enero de 1740) fue un compositor italiano del Barroco tard\u00edo."@es,
        "Antonio Lotti (Veneti\u00eb of Hannover, februari 1665 of 1667 - Veneti\u00eb, 5 januari 1740) was organist en kapelmeester van de San Marco en de componist van 27 barokopera's."@nl,
        "Antonio Lotti (ur. prawdopodobnie 1666, zm. 5 stycznia 1740) \u2013 kompozytor w\u0142oski, ucze\u0144 Giovanni Legrenziego, przedstawiciel szko\u0142y weneckiej. Jego muzyka stanowi pomost pomi\u0119dzy p\u00f3\u017anym barokiem, a wczesnym klasycyzmem. Swoj\u0105 muzyczn\u0105 edukacj\u0119 rozpocz\u0105\u0142 od pe\u0142nienia funkcji \u015bpiewaka (alt), p\u00f3\u017aniej pomocnika drugiego organisty, nast\u0119pnie drugiego organisty, a od 1704 \u2013 stanowiska pierwszego organisty. W 1717 przeprowadzi\u0142 si\u0119 do Drezna, gdzie przebywa\u0142 na dworze elektora saskiego Augusta II. Tam te\u017c powsta\u0142a jego najbardziej znana opera Teofane."@pl,
        "Antonio Lotti est un compositeur, organiste et ma\u00eetre de chapelle italien de musique baroque, n\u00e9 vers 1667 \u00e0 Venise ou \u00e0 Hanovre, mort le 5 janvier 1740 \u00e0 Venise."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041b\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lotti; \u043e\u043a. 1667, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1740, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u0445. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 8 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 24 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30aa\u30fb\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Antonio Lotti, 1667\u5e741\u67085\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2 - 1740\u5e741\u67085\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u3042\u308b\u30b5\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u5bfa\u9662\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u76db\u671f\uff08\u4e2d\u671f\uff09\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6669\u5e74\u306f\u540c\u5bfa\u9662\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f93\u6765\u3001\u30a2\u30ab\u30da\u30e9\u306e\u5b97\u6559\u5408\u5531\u66f2 \u300c\u5341\u5b57\u67b6\u306b\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u7d66\u3044\u3066\u300d\u3001\u6b4c\u66f2 \u300c\u7f8e\u3057\u3044\u5507\u3088\u3001\u304a\u524d\u306f\u8a00\u3063\u305f\u306e\u3060\u300d \u306a\u3069\u5c11\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3060\u3051\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u306b\u306a\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30c6\u30aa\u30d5\u30a1\u30fc\u30cd\u300d \u306e\u5fa9\u6d3b\u4e0a\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u307e\u305f \u300c\u53e1\u667a\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300d\uff08\u30df\u30b5\u30fb\u30b5\u30d4\u30a8\u30f3\u30c6\u30a3\u30a2\u30a8\uff09 \u3084\u6f14\u594f\u306b\u7d0450\u5206\u3092\u8981\u3059\u308b\u5927\u4f5c \u300c\u93ae\u9b42\u30df\u30b5\u66f2\u300d\uff08\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\uff09 \u306a\u3069\u5404\u7a2e\u306e\u9332\u97f3\u304c\u767b\u5834\u3057\u3001\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u6a5f\u904b\u304c\u8457\u3057\u3044\u3002\u5091\u51fa\u3057\u305f\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u9580\u4eba\u306b\u306f\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u3001\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30c3\u30ed\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30d0\u30eb\u30c0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ec\u30fb\u30ac\u30eb\u30c3\u30d4 \u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30bc\u30ec\u30f3\u30ab\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306a\u3069\u3068\u4ea4\u6d41\u3057\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3053\u3068\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5f8c\u306e\u97f3\u697d\u306b\u53ca\u307c\u3057\u305f\u5f71\u97ff\u306f\u5927\u304d\u3044\u3002\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u592b\u4eba\u306f\u8457\u540d\u306a\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30e9\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u30d9\u30c3\u30ea\uff081686\u5e74\u3054\u308d-1759\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100314273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Lotti>,
        <http://viaf.org/viaf/100314273>,
        <https://musicbrainz.org/artist/552a563a-a3b7-4a4a-b074-75723c5246bc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lotti_kyrie_Missa_brevis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Lotti.
doremus_artist:7fa47bb7-cdbf-31e1-8497-b994f3f72422
owl:sameAs viaf:45523886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45523886>.
doremus_artist:805ee531-6571-332f-8561-a2db4823b650
    rdfs:comment
        "Sergiu Luca (5 April 1943, in Bucharest \u2013 6 December 2010, in Houston) was a Romanian-born American violinist, renowned as an early music pioneer; during his career he performed and recorded on both baroque and modern violins."@en,
        "\u30bb\u30eb\u30b8\u30a6\u30fb\u30eb\u30ab\uff08Sergiu Luca, 1943\u5e744\u67085\u65e5 - 2010\u5e7412\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u3067\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u30017\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30019\u6b73\u3067\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30a4\u30b6\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3067\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30a4\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30e9\u30df\u30a2\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u5b66\u3076\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1965\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u3067\u3042\u308b\u9752\u5c11\u5e74\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002 1971\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u796d\u3092\u3064\u304f\u308a\u30011982\u5e74\u304b\u30891987\u5e74\u307e\u3067\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u304b\u3089\u30e9\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u4efb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u3067\u30ab\u30b9\u30b1\u30fc\u30c9\u30fb\u30d8\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u8a2d\u30021988\u5e74\u306b\u306f\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u5ba4\u5185\u697d\u5354\u4f1a\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u80c6\u7ba1\u764c\u306e\u305f\u3081\u75c5\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7578890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergiu_Luca>,
        <http://viaf.org/viaf/7578890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergiu_Luca.
doremus_artist:8114a96d-dce2-395b-9035-bc9a4a6df681
owl:sameAs viaf:45519441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45519441>.
doremus_artist:81a8e33c-e93f-39d7-89a0-3d756c839270
    owl:sameAs viaf:32184797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32184797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce0b4047-834e-4554-9bb6-e334f26fb30c>.
doremus_artist:83c648c1-1300-3638-bf5c-645be8ea1f60
owl:sameAs viaf:84354661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84354661>.
doremus_artist:843792c1-c847-3aa9-abd5-b33d6875b56e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    rdfs:comment
        " Nelson Eddy, n\u00e9 Nelson Ackermann Eddy \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9rette et un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 29 juin 1901 \u00e0 Providence (Rhode Island, \u00c9tats-Unis) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 mars 1967 \u00e0 Miami Beach (Floride)."@fr,
        "Nelson Ackerman Eddy (* 29. Juni 1901 in Providence, Rhode Island; \u2020 6. M\u00e4rz 1967 in Miami Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Filmdarsteller. Seine gr\u00f6\u00dfte Popularit\u00e4t erlangte Eddy durch acht gemeinsame Filmauftritte mit Jeanette MacDonald, mit der er in den 1930er und 1940er Jahren ein festes Leinwandpaar bildete."@de,
        "Nelson Ackerman Eddy (29 de junio de 1901 - 6 de marzo de 1967) fue un cantante estadounidense que actu\u00f3 en 19 filmes musicales en las d\u00e9cadas de 1930 y 1940, as\u00ed como en conciertos, obras teatrales, \u00f3pera, radio, televisi\u00f3n, y clubes. Bar\u00edtono de educaci\u00f3n cl\u00e1sica, es sobre todo recordado por las ocho pel\u00edculas que rod\u00f3 junto a la actriz y soprano Jeanette MacDonald."@es,
        """Nelson Ackerman Eddy (June 29, 1901 \u2013 March 6, 1967) was an American singer and actor who appeared in 19 musical films during the 1930s and 1940s, as well as in opera and on the concert stage, radio, television, and in nightclubs. A classically trained baritone, he is best remembered for the eight films in which he costarred with soprano Jeanette MacDonald. He was one of the first "crossover" stars, a superstar appealing both to shrieking bobby soxers as well as opera purists, and in his heyday, he was the highest paid singer in the world."""@en,
        "Nelson Ackerman Eddy (Providence, 29 de junho de 1901 \u2014 Miami, 6 de mar\u00e7o de 1967), mais conhecido como Nelson Eddy, foi um cantor e ator norte americano. Entre os 18 filmes dos quais tomou parte, est\u00e3o Broadway to Hollywood (1933), Dancing Lady (1933), Student Tour (1934), Naughty Marietta (1935), Sweethearts (1938) e Bitter Sweet (1940), todos com Jeanette MacDonald."@pt,
        "Nelson Eddy - ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        "\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30a8\u30c7\u30a3\uff08Nelson Eddy, \u672c\u540d\uff1aNelson Ackerman Eddy, 1901\u5e746\u670829\u65e5 - 1967\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u30fb\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76515108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Eddy>,
        <http://viaf.org/viaf/76515108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac22a962-85ed-4f9b-86ca-b71df7d91914>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nelson_Eddy_in_Sweethearts_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelson_Eddy.
doremus_artist:84a1bc7a-d574-30c8-a18d-9a4dd971bdc7
owl:sameAs viaf:163255914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163255914>.
doremus_artist:84e2ab0e-633d-3e92-9953-29799f5c771c
    dbp:birthPlace dbr:Rovereto;
    dbp:deathPlace dbr:Pesaro;
    rdfs:comment
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai (Sacco di Rovereto, 28 mei 1883 \u2013 Trebbiantico bij Pesaro, 5 juni 1944) was een Italiaans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai (ur. 30 maja 1883 w Sacco ko\u0142o Rovereto, wtedy Austro-W\u0119gry, zm. 5 czerwca 1944 w Pesaro) \u2013 austriacko-w\u0142oski dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Pesaro w latach 1899-1902, ko\u0144cz\u0105c dziewi\u0119cioletni program studi\u00f3w w trzy lata. By\u0142 uczniem Pietro Mascagniego, komponowa\u0142 w stylu w\u0142oskiego weryzmu, ale w jego utworach pojawia\u0142y si\u0119 wp\u0142ywy impresjonizmu. Skomponowa\u0142 te\u017c trzy poematy symfoniczne, koncerty instrumentalne oraz Requiem."@pl,
        "Riccardo Antonio Francesco Zandonai est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Rovereto (Comt\u00e9 de Tyrol, Empire d'Autriche-Hongrie) le 28 mai 1883 et mort \u00e0 Pesaro le 5 juin 1944. Il fut directeur du Liceo musicale de Pesaro \u00e0 partir de 1935."@fr,
        "Riccardo Zandonai (* 30. Mai 1883 in Sacco, Rovereto, damals \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 5. Juni 1944 in Pesaro) war ein italienischer Komponist und Dirigent. 1910 wurde er korrespondierendes Mitglied in der Accademia Roveretana degli Agiati. Als Sch\u00fcler von Pietro Mascagni stand Zandonai dem Verismo nahe, seine Musik enth\u00e4lt aber auch Z\u00fcge des Impressionismus. Daneben schuf Zandonai drei sinfonische Dichtungen, Konzerte und ein Requiem."@de,
        "Riccardo Zandonai (28 May 1883 \u2013 5 June 1944) was an Italian composer."@en,
        "Riccardo Zandonai (Rovereto, 28 de maio de 1883  \u2014 Trebbiantico, 5 de junho de 1944) foi um compositor de \u00f3pera e maestro italiano."@pt,
        "Riccardo Zandonai (Sacco di Rovereto, 28 de mayo de 1883 - P\u00e9saro, 5 de junio de 1944) fue un compositor italiano de \u00f3pera."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Zandonai; 28 \u043c\u0430\u044f 1883 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0440\u0433\u043e-\u0421\u0430\u043a\u043a\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0420\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u0442\u043e, \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043e \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438. \u0412 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041f\u0435\u0437\u0430\u0440\u043e \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u043d\u044c\u0438. \u041f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0435 \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f \u0432 1902 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0414\u0437\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u00ab\u0412\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u044f\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Il ritorno di Odisseo), \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u044d\u043c\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u0438."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\uff08Riccardo Zandonai, 1883\u5e745\u670830\u65e5 - 1944\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021898\u5e74\u3088\u308a\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30de\u30b9\u30ab\u30fc\u30cb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30c0\u30f3\u30c6\u306e\u300e\u7149\u7344\u7bc7\u300f\u3092\u81ea\u7531\u306b\u7ffb\u6848\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30ab\u30fb\u30c0\u30fb\u30ea\u30df\u30cb\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u592b\u4eba\u306f\u300a\u30b3\u30f3\u30ad\u30fc\u30bf\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5275\u5531\u3057\u305f\u3001\u30bf\u30eb\u30af\u30a3\u30cb\u30a2\u30fb\u30bf\u30eb\u30af\u30a3\u30fc\u30cb\u3002 \u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u304c\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u7d42\u5e55\u3092\u5b8c\u6210\u3092\u898b\u306a\u3044\u307e\u307e\u306b\u751f\u6daf\u6700\u5f8c\u306e\u65e5\u3005\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3053\u308d\u3001\u51fa\u7248\u793e\u306e\u30ea\u30b3\u30eb\u30c7\u30a3\u306f\u3001\u4e07\u4e00\u306e\u5834\u5408\u306e\u5b8c\u6210\u8005\u306b\u6700\u3082\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\u3092\u5019\u88dc\u306b\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u81ea\u8eab\u3082\u305d\u306e\u6848\u306b\u8cdb\u6210\u3057\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u3082\u305d\u308c\u3092\u82f1\u65ad\u3068\u3057\u3066\u8912\u3081\u79f0\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u606f\u5b50\u30c8\u30cb\u30aa\u304c\u3001\u30b6\u30f3\u30c9\u30ca\u30fc\u30a4\u304c\u307e\u3060\u7121\u540d\u3067\u3042\u308b\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u6848\u3092\u5374\u4e0b\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u305f\u306e\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u304c\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u5b9f\u7528\u7248\u3092\u624b\u8352\u304f\u6271\u3063\u3066\u304b\u3089\u3001\u305d\u308c\u306b\u5023\u3063\u3066\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u306e\u88dc\u7b46\u90e8\u5206\u3092\u30ab\u30c3\u30c8\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3053\u3093\u306b\u3061\u5e83\u304f\u666e\u53ca\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Zandonai>,
        <http://viaf.org/viaf/34645010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Zandonai.
doremus_artist:85037f79-6598-36d1-bf5a-45845ffb3e84
    dbp:birthPlace dbr:Málaga;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Molina (* 9. M\u00e4rz 1928 in M\u00e1laga; \u2020 18. M\u00e4rz 1992 in Madrid) war ein spanischer Flamenco- und Copla andaluza-S\u00e4nger und Schauspieler. Molina heiratete Angela Tejedor, mit der er acht Kinder hatte. Vier seiner Kinder, \u00c1ngela, Miguel, Paula und M\u00f3nica Molina wurden Schauspieler. Im Alter von zehn Jahren zeigte Antonio Molina bereits eine gro\u00dfe Neigung f\u00fcr den Gesang. Er wurde bekannt durch Auftritte in verschiedenen Radiosendungen. Seine Filmkarriere begann 1953 mit Erfolgen wie El pescador de coplas (1953, Regisseur Antonio del Amo), Esa voz es una mina (1955, Regisseur Luis Lucia) und La hija de Juan Sim\u00f3n (1956, Regisseur Gonzalo Delgr\u00e1s). Als Hauptdarsteller spielte er nicht nur in Filmen, sondern auch im Theater. Er nutzte seine Popularit\u00e4t viele Jahre, indem er mit einer eigene"@de,
        """Antonio Molina (9 March 1928 - 18 March 1992) was a Spanish Flamenco dancer and popular singer and actor in films and on theatrical stage. Born in M\u00e1laga, from the age of 10 he showed great aptitude for flamenco singing, and became popular by participating in various radio shows. He had a high, brilliant voice, which he perhaps abused until he lost it prematurely. He was very popular starring in many theater shows. His film career began in 1953, and he is remembered for films such as "El pescador de coplas" (1953), "Esa voz es una mina" (1955), and "La hija de Juan Sim\u00f3n" (1956). He maintained his popularity for many years by touring with his own musical show. After a few years of retirement, he attempted an unsuccessful come-back in 1986."""@en,
        "Antonio Molina Tejedor conhecido como Antonio Molina (Total\u00e1n, M\u00e1laga, Espanha em 02 de outubro de 1955) \u00e9 um Ator e Cantor espanhol de Copla andaluza e Flamenco. Com uma voz alta e um estilo inimit\u00e1vel, gozava de grande popularidade na frente do teatro numerosos e estrelou v\u00e1rios filmes em que a sua capacidade vocal era a atra\u00e7\u00e3o principal. Foi o progenitor da Fam\u00edlia Molina, conhecida na Espanha como saga de artistas."@pt,
        "Antonio Molina de Hoces Castillo Hidalgo (M\u00e1laga, 9 de marzo de 1928 - Madrid, 18 de marzo de 1992) fue un actor y cantante espa\u00f1ol de copla y flamenco. Con una voz alta y un estilo inimitable, goz\u00f3 de gran popularidad al frente de numerosos espect\u00e1culos teatrales y protagoniz\u00f3 varias pel\u00edculas en las que su habilidad vocal era el principal reclamo. Es el progenitor de la familia Molina."@es,
        "Antonio Molina, (Malaga, 9 mars 1928 - Madrid, 18 mars 1992) \u00e9tait un acteur et chanteur espagnol. Ses origines \u00e9taient humbles et il s\u2019installa \u00e0 Madrid pour devenir chanteur. L\u2019une de ses chansons les plus importantes fut Soy minero (Je suis mineur) et il d\u00e9buta au Teatro Fuencarral en 1952. En 1954, il cr\u00e9a sa propre compagnie th\u00e9\u00e2trale, qui fit sa premi\u00e8re au Teatro Calder\u00f3n (Madrid) avec Hechizo (Sortil\u00e8ge). Il eut 8 enfants, dont Micky, \u00c1ngela, Paula et M\u00f3nica Molina firent aussi carri\u00e8re dans le show business. Sa fille a\u00een\u00e9e Angela Molina est aussi une c\u00e9l\u00e8bre actrice."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041c\u043e\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Molina; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1928, \u0422\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d \u2014 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043f\u043b\u044b \u0438 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430. \u0427\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u043e \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u2014 \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u0430, \u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c, \u041f\u0430\u0443\u043b\u0430 \u0438 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u041a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1953 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0448\u043e\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:37100540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Molina_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37100540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Molina_(singer)>.
doremus_artist:85ec87e8-8475-3357-ab38-5168816f5c00
    dbp:birthPlace dbr:Blagoveshchensk;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alexei Hajew (\u00fcbliche Transkription: Alexei Haieff, * 25. August 1914 in Blagoweschtschensk; \u2020 1. M\u00e4rz 1994) war ein US-amerikanischer Komponist russischer Herkunft. Hajew emigrierte 1931 in die USA, wo er an der Juilliard School of Music bei Rubin Goldmark und Frederick Jacobi studierte. Er vervollkommnete seine Ausbildung in Cambridge, Massachusetts, und in Fontainebleau bei Nadia Boulanger. Seit 1967 war er Composer-in-Residence an der University of Utah in Salt Lake City."@de,
        "Alexei Vasilievich Haieff (August 25, 1914 \u2013 March 1, 1994) was an American composer of orchestral and choral works. He is known for following Stravinsky's neoclassicism, observing an austere economy of means, and achieving modernistic effects by a display of rhythmic agitation, often with jazzy undertones."@en;
    owl:sameAs viaf:115674589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Haieff>,
        <http://viaf.org/viaf/115674589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Haieff.
doremus_artist:872e2d35-30fb-3f03-8cba-3ee3b9972150
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mountain_View,_California>;
    rdfs:comment
        "Jorge Bolet (* 15. November 1914 in Havanna, Kuba; \u2020 16. Oktober 1990 in Mountain View, Kalifornien, USA) war ein US-amerikanisch-kubanischer Pianist."@de,
        "Jorge Bolet (15 de noviembre de 1914\u201316 de octubre de 1990) fue un pianista, director de orquesta y profesor cubano, nacionalizado estadounidense."@es,
        "Jorge Bolet (Havana, 15 de novembro de 1914 - Mountain View, Calif\u00f3rnia, 16 de outubro de 1990) foi um pianista, maestro e professor cubano, naturalizado norte-americano. Bolet nasceu em Havana e estudou no Instituto Curtis de Filad\u00e9lfia, tendo depois sido l\u00e1 professor entre 1939 e 1942. Entre os seus professores encontram-se Leopold Godowsky, Josef Hofmann, David Saperton, Moriz Rosenthal e Fritz Reiner. Voltou ao primeiro plano em fevereiro 1974 com um recital memor\u00e1vel no Carnegie Hall.. Sucedeu a Rudolf Serkin na lideran\u00e7a do departamento de piano no Instituto Curtis."@pt,
        "Jorge Bolet (November 15, 1914 \u2013 October 16, 1990) was a Cuban-born American pianist and teacher."@en,
        "Jorge Bolet, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 15 novembre 1914 et mort le 16 octobre 1990 \u00e0 Mountain View en Californie, est un pianiste cubain."@fr,
        "Nel 1944 \u00e8 stato naturalizzato statunitense."@it,
        "\u0425\u043e\u0440\u0445\u0435 \u0411\u043e\u043b\u0435\u0442 (\u0438\u0441\u043f. Jorge Bolet; 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430 \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041c\u0430\u0443\u043d\u0442\u0438\u043d-\u0412\u044c\u044e (\u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f), \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0411\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30db\u30eb\u30d8\u30fb\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Jorge Bolet, 1914\u5e7411\u670815\u65e5 - 1990\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u3001\u4e00\u6642\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u300c\u30dc\u30ec\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u5f53\u4eba\u306e\u51fa\u8eab\u5730\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u516c\u7528\u8a9e\u3067\u3042\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306b\u3082\u3068\u3065\u3044\u3066\u300c\u30dc\u30ec\u30c3\u30c8\u300d\u306b\u8868\u8a18\u304c\u7d71\u4e00\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorge_Bolet>,
        <http://viaf.org/viaf/56795433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac4e472f-d701-4f4b-a1b7-21f2c36fe8ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorge_Bolet_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorge_Bolet.
doremus_artist:87337eb8-8045-38fa-af28-31432926a602
owl:sameAs viaf:41557237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41557237>.
doremus_artist:87bc2124-8928-359d-934b-d38f81d8b4d7
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (* 21. November 1932 in Kopenhagen; \u2020 27. Juni 2016) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (21 November 1932 \u2013 27 June 2016) was a Danish composer."@en,
        """Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Copenhaga, a Dinamarca, 21 de Novembro de 1932) \u00e9 um compositor dinamarqu\u00eas. Ganhou o Pre\u00e7o de M\u00fasica do Conselho n\u00f3rdico em 1980 para seu "Symfoni/Antifoni"."""@pt,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Copenhague, Dinamarca, el 21 de noviembre de 1932 - 27 de junio de 2016), fue un compositor dan\u00e9s. Pelle Gudmundsen-Holmgreen gan\u00f3 el Precio de M\u00fasica del Consejo N\u00f3rdico en 1980 para su \u201cSymfoni/Antifoni\u201d."@es,
        "Pelle Gudmundsen-Holmgreen (Kopenhagen, 21 november 1932 \u2013 27 juni 2016) was een Deens componist. Pelle is een zoon van beeldhouwer Jorgen Gudmundsen-Holmgreen. In 1948 begon Pelle met vioolspelen. Vanaf 1951 tot 1953 volgde hij priv\u00e9lessen bij Finn Hofding. In 1956 pakte hij het serieuzer aan met een studie aan de Koninklijke Deense Academie voor Muziek. Zijn docenten waren daar diezelfde Hofding, maar ook Vagn Holmboe. In 1958 studeerde hij daar af. Hij componeerde eerst in de stijl van B\u00e9la Bart\u00f3k en Igor Stravinski, maar keerde zich in de jaren 60 naar het serialisme. Uiteindelijk bracht dat ook niet datgene wat de componist ervan verwachtte en introduceerde zijn eigen stijl: Nieuwe Simpelheid (Den ny enkelhed). Zijn werken zijn vanaf dan enigszins lakoniek en (niet meteen herkenbaar) "@nl,
        "Pelle Gudmundsen-HolmgreenFichier:Pelle Gudmundsen-Holmgreen.jpg Pelle Gudmundsen-Holmgreen en 2012. Pelle Gudmundsen-Holmgreen est un compositeur danois, n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 21 novembre 1932 et mort le 27 juin 2016."@fr;
    owl:sameAs viaf:44283330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pelle_Gudmundsen-Holmgreen>,
        <http://viaf.org/viaf/44283330>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb537677-8c26-4b46-82a3-87811cd656bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pelle_Gudmundsen-Holmgreen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pelle_Gudmundsen-Holmgreen.
doremus_artist:88391a0b-e7d8-365f-97e0-95b2b91f198c
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Robrecht (de son vrai nom Raymond Robberecht) est un musicien, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, arrangeur musical belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 22 mai 1932 d'un p\u00e8re flamand et d'une m\u00e8re d'origine fran\u00e7aise, et mort le 15 janvier 2006 \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital de la Salp\u00eatri\u00e8re."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274660;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Robrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/59274660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Robrecht.
doremus_artist:88dada0c-fffa-3b8c-826f-bee79c84485a
    owl:sameAs viaf:56875890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244379035>,
        <http://viaf.org/viaf/56875890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adam_Jarzbski.
doremus_artist:8946f06c-7968-3083-b9f1-b70535c48852
    dbp:birthPlace dbr:Musculdy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montmorency,_Val-d'Oise>;
    rdfs:comment
        "Jean Borthayre (25 May 1901, Musculdy - 25 April 1984, Montmorency) was a French operatic baritone, particularly associated with the French and Italian repertories."@en,
        "Jean Borthayre est un baryton fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 mai 1901 \u00e0 Musculdy (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) et mort le 25 avril 1984 \u00e0 Montmorency associ\u00e9 principalement au r\u00e9pertoire d'op\u00e9ra fran\u00e7ais et italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:69118867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Borthayre>,
        <http://viaf.org/viaf/69118867>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Borthayre.
doremus_artist:895aec49-13b2-3723-9cae-24acd088f52b
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Sergei Stadler is a Russian musician who was born in Saint Petersburg on May 20, 1962. He studied the violin with David Oistrakh and Leonid Kogan and took the first prize and gold medal in the 1982 Tchaikovsky Competition in Moscow. He is also a laureate of the Jacques Thibaud competition in Paris, where he won the Grand Prize in 1980. He has performed as soloist with the London Philharmonic, the Russian National Symphony, and the Dresden Staatskapelle Orchestras, collaborating with world famous conductors, including Kurt Masur, Gennadi Rozhdestvensky, Mariss Jansons, Evgeny Svetlanov and Yuri Temirkanov. Sergei Stadler is now Artistic Director of the Hermitage Musical Academy in St Petersburg as well as Artistic Director of the State Theatre of Opera and Ballet of the St Petersburg Conser"@en,
        "Sergei Stadler n\u00e9 le 20 mai 1962 \u00e0 Saint-Petersbourg est un violoniste russe, Artiste du peuple de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie en 1999."@fr,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0430\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 20 \u043c\u0430\u044f 1962, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1999). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0441\u043e\u043c\u043e\u043b\u0430 (1984)."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b9\u30bf\u30c9\u30ec\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0442\u0430\u0434\u043b\u0435\u0440, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Sergei Valentinovich Stadler, 1962\u5e745\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u4e21\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9644\u5c5e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30f3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3092\u7d4c\u3066\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\u306b\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021979\u5e74\u306e\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u4e00\u4f4d\u306a\u3057\u306e\u4e8c\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30e0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u306b\u6b21\u3044\u3067\u4e8c\u4f4d\u5165\u8cde\u30021982\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u3067\u30e0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u3068\u4e00\u4f4d\u3092\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3002\u6307\u63ee\u306b\u3082\u9020\u8a63\u304c\u3042\u308a\u30012007\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30ab\u30c6\u30ea\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1984\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011999\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30022008\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u4ee3\u884c\u3092\u52d9\u3081\u30012009\u5e74\u304b\u30892011\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117610207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/117610207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Stadler.
doremus_artist:896356eb-5631-320d-86e8-d994ca44d74c
    dbp:birthPlace dbr:Rákosliget;
    dbp:deathPlace dbr:Szeged;
    rdfs:comment
        "J\u00f3zsef Gregor (August 8, 1940 - October 27, 2006) was a renowned Hungarian bass-baritone/basso buffo who enjoyed success first in Hungary, then in France, Belgium and Canada, and finally in the United States. J\u00f3zsef Gregor was born in R\u00e1kosliget, a small town that is now part of Budapest. He studied violin for ten years and then, voice at the Liszt Academy in Budapest for one year but did not graduate. He started singing with the Hungarian Army chorus in 1958 before becoming a soloist in National Theatre of Szeged in Hungary. In Europe he sang in many opera houses, including Vlaamse Opera and La Scala in Milan. Beginning in 1989, J\u00f3zsef Gregor appeared in the US with the Portland Opera and later with the Houston Grand Opera (with Cecilia Bartoli at her American debut) and the Metropolitan "@en;
    owl:sameAs viaf:76500239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozsef_Gregor>,
        <http://viaf.org/viaf/76500239>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozsef_Gregor.
doremus_artist:897d7496-800e-3dde-9e10-573053e27c45
owl:sameAs viaf:114984053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114984053>.
doremus_artist:89d51aec-bc2a-3161-8774-7eb7772aa08f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jules Barbier (Par\u00eds, 8 de marzo de 1825 - Par\u00eds, 16 de enero de 1901) fue un poeta, dramaturgo y libretista franc\u00e9s. Fue autor de la mayor\u00eda de los libretos de las \u00f3peras de Charles Gounod, incluyendo Fausto (1859). A lo largo de su carrera, trabaj\u00f3 y colabor\u00f3 en varias ocasiones con el libretista Michel Carr\u00e9 (1821-1872). Tambi\u00e9n realiz\u00f3 el libreto de Les Contes d'Hoffmann (1881) de Jacques Offenbach. Su hijo, Pierre Barbier, tambi\u00e9n fue escritor y libretista."@es,
        "Paul Jules Barbier (8 March 1825 \u2013 16 January 1901) was a French poet, writer and opera librettist who often wrote in collaboration with Michel Carr\u00e9. He was a noted Parisian bon vivant and man of letters. His libretti for extant operas (those co-written with Carr\u00e9 are shown with an asterisk) include: He also wrote the libretto for La Guzla de l'\u00c9mir, a one-act comic opera by Georges Bizet. This was never performed and probably destroyed."@en,
        """Paul Jules Barbier (8 de mar\u00e7o de 1825 - 16 de janeiro de 1901) foi um poeta franc\u00eas, escritor e libretista de \u00f3pera escreveu em colabora\u00e7\u00e3o com Michel Carr\u00e9.Destaque dos seus librettos: 
*  Charles Gounod:  
* La Colombe, Faust (opera) (*), Le M\u00e9decin malgr\u00e9 lui (*), Phil\u00e9mon et Baucis, Polyeucte, La Reine de Saba e Romeo e Juliette (*) 
*  Victor Mass\u00e9: 
* Galath\u00e9e 
*  Giacomo Meyerbeer:  
* Le Pardon de Ploermel (ou Dinorah) 
*  Jacques Offenbach:  
* Os Contos de Hoffmann 
*  Camille Saint-Saens:  
* Le Timbre d'argent 
*  Ambroise Thomas:  
* Hamlet (*), Mignon (*) e Francesca da Rimini."""@pt,
        "Paul-Jules Barbier (* 8. M\u00e4rz 1825 in Paris; \u2020 16. Januar 1901 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Theaterdichter und Librettist."@de,
        "Paul-Jules Barbier est un po\u00e8te, dramaturge et librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 9 mars 1825 \u00e0 Paris (2e), ville o\u00f9 il est mort le 16 janvier 1901 dans le 3e arrondissement. Auteur de la plupart des livrets des op\u00e9ras de Charles Gounod dont Faust (1859), il collabora principalement avec Michel Carr\u00e9. On lui doit \u00e9galement le livret des Contes d'Hoffmann (1881) de Jacques Offenbach. Son p\u00e8re, Nicolas Alexandre Barbier (1789-1864) \u00e9tait peintre, dont plusieurs des \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 command\u00e9es par Louis-Philippe. Son fils, Pierre Barbier, \u00e9tait \u00e9galement librettiste et \u00e9crivain."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0416\u044e\u043b\u044c \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Paul Jules Barbier; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1825 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1901) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:86596074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Barbier>,
        <http://viaf.org/viaf/86596074>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jules_Barbier_-_'L'Art_français'_-_Gallica_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Barbier.
doremus_artist:89dc9665-7a67-346b-941e-a71faa0be4c5
    rdfs:comment
        "Jonathan Summers (born 2 October 1946) is an Australian operatic baritone. He sang the role of Captain Balstrode in the 1980 recording of Benjamin Britten's Peter Grimes which won a Grammy award for Best Opera recording."@en;
    owl:sameAs viaf:103656811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Summers>,
        <http://viaf.org/viaf/103656811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3e8b923-2ccf-433e-a8f5-f9084cb15d20>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Summers.
doremus_artist:8a08e705-7008-39a3-9a74-397ae7da2e91
owl:sameAs viaf:51884532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884532>.
doremus_artist:8a0a1b09-36f1-3f5d-b789-27e7496c8414
owl:sameAs viaf:74171799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74171799>.
doremus_artist:8a1a0482-1d2f-37d3-b29f-7d2c801dafc4
owl:sameAs viaf:193030901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193030901>.
doremus_artist:8c0428dd-cf1c-31ef-afa9-0b36a240620a
    dbp:birthPlace dbr:Dieppe;
    rdfs:comment
        """Alain Bancquart (born 20 June 1934 in Dieppe) is a French composer. He had his musical formation at the "Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris" (violin, viola, chambre music, counterpoint, fugue and composition) with Darius Milhaud. He was a violist with the Orchestre National de France until 1973. He became Directeur Musical des Orchestres de R\u00e9gions in l'ORTF (1973\u20131974), then musical director of the Orchestre National de France (1975\u20131976). He is married to French poet Marie-Claire Bancquart."""@en,
        "Alain Bancquart (n\u00e9 le 20 juin 1934 \u00e0 Dieppe) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d0\u30f3\u30ad\u30e3\u30fc\u30eb(Alain Bancquart)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42262715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Bancquart>,
        <http://viaf.org/viaf/42262715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Bancquart.
doremus_artist:8ca4e2b0-1152-34b8-9c1f-41d70f25c5a7
    dbp:birthPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "Robin Blaze (* 1971 in Manchester) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Robin Blaze (born 1971 in Manchester) is an English countertenor."@en;
    owl:sameAs viaf:71601574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Blaze>,
        <http://viaf.org/viaf/71601574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dd980cf-8fea-4e62-b8cf-5fadfd872917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Blaze.
doremus_artist:8d1d896e-aa04-3fc7-bc05-6e95ed8a1211
    dbp:birthPlace dbr:Oloron-Sainte-Marie;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Martial Jean-Paul Singher (14 ao\u00fbt 1904 - 9 mars 1990) n\u00e9 \u00e0 Oloron-Sainte-Marie, en Pays basque est un chanteur d'op\u00e9ra et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Martial Singher (* 14. August 1904 in Oloron-Sainte-Marie; \u2020 9. M\u00e4rz 1990 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Martial Singher (August 14, 1904 - March 9, 1990) was a French baritone opera singer born in Oloron-Sainte-Marie, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques. Initially singing only as a hobby, he was encouraged by then French education minister \u00c9douard Herriot to pursue singing professionally. He would go on to perform in the Op\u00e9ra National de Paris, New York City Opera and Metropolitan Opera. He recorded an acclaimed M\u00e9phistophel\u00e8s under Charles Munch in the 3-LP RCA recording of Berlioz's La Damnation de Faust c. 1954 with the Boston Symphony and celebrated lyric soprano Suzanne Danco as Marguerite."@en;
    owl:sameAs viaf:7575413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martial_Singher>,
        <http://viaf.org/viaf/7575413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab55f8dc-2dfb-4467-8786-1d678739e48c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martial_Singher.
doremus_artist:8d59213c-1844-37ba-a35b-c0ec56b6a26d
owl:sameAs viaf:6604006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6604006>.
doremus_artist:8d6e9bbc-d35e-3691-8a97-9fd88c2bc337
owl:sameAs viaf:228931574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228931574>.
doremus_artist:8daf8350-6cdd-39b7-bd0a-f79758850ebc
owl:sameAs viaf:54358841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54358841>.
doremus_artist:8eab081a-0796-37ff-9201-fee16eb76162
owl:sameAs viaf:47941789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47941789>.
doremus_artist:8ef58ebc-03b8-3146-97b7-9714b996cf33
owl:sameAs viaf:26767424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26767424>.
doremus_artist:8fa2d1fe-07e3-36e0-bc63-0bae3809a31e
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Massi\u00e0 i Prats (Barcelona, 14 February 1890 - 11 June 1969) was a Catalan composer and violinist. His first wife was the pianist and student of d'Indy, fr:Blanche Selva (1884-1942), with whom Massi\u00e0 recorded the Franck violin sonata and other works. After her death he remarried; his second wife was the Spanish pianist Mar\u00eda Carbonell (1911-1988). His students included the violinist Gonzalo Cornelias."@en,
        "Joan Massi\u00e0 i Prats (Barcelona, 14 de febrero de 1890 - 11 de junio de 1969) fue un compositor y violinista espa\u00f1ol."@es,
        "Joan Massi\u00e0 i Prats est un compositeur catalan et c\u00e9l\u00e8bre violoniste, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1890 \u00e0 Barcelone (Catalogne \u2013 Espagne) et mort le 11 juin 1969 dans cette m\u00eame ville."@fr,
        "\u0416\u043e\u0430\u043d \u041c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0430-\u0438-\u041f\u0440\u0430\u0442\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Joan Massi\u00e0 i Prats; 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1890 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1906) \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0448\u043e. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u041b\u044e\u043a\u0441\u0435\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435. \u0421 1911 \u0433. \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u00ab\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041e\u0440\u0444\u0435\u0439\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0412 1918 \u0433. \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0430\u0434\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u043d\u044c\u0435\u0441\u043e\u043c, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043b\u0430\u043d\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043b\u044c\u0432\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 1926\u20141927 \u0433\u0433. \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0438\u0437 17 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:42051437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Massi\u00e0>,
        <http://viaf.org/viaf/42051437>,
        <https://musicbrainz.org/artist/076ee508-e0f3-4c6c-9728-3ce814028968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Massià.
doremus_artist:8fc608ee-b8e4-3e48-80e0-5f0631596480
owl:sameAs viaf:10039812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039812>.
doremus_artist:90884ab5-b033-34ea-b15c-6651ae7b7ae1
owl:sameAs viaf:12567032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12567032>.
doremus_artist:9195f3ef-c98f-3527-814e-a52e81e9c735
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Laci Boldemann (* 24. April 1921 in Helsinki; \u2020 18. August 1969 in M\u00fcnchen) war ein Komponist deutscher Abstammung, der lange Zeit in Schweden lebte."@de,
        "Laci Boldemann (24 April 1921 in Helsinki \u2013 18 August 1969 in Munich) was a Swedish composer of German and Finnish descent."@en;
    owl:sameAs viaf:49552308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laci_Boldemann>,
        <http://viaf.org/viaf/49552308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a63fedb2-869f-4c61-bedc-6bc9ce69e08d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laci_Boldemann.
doremus_artist:92c4f430-7f4e-3487-a213-0954cc4b8c48
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Am\u00e9d\u00e9e M\u00e9reaux (full name Jean-Am\u00e9d\u00e9e Lefroid de M\u00e9reaux) (Paris, 17 September 1802 \u2013 Rouen, 25 April 1874) was a French musicologist, pianist, and composer. He was the author of Les clavecinistes de 1637 \u00e0 1790, written from 1864 to 1867, which had essays on the composers it mentioned. His grandfather, Nicolas-Jean Lefroid de M\u00e9reaux (1745\u20131797), was a composer of operas and oratorios, while his father, Jean-Nicolas Lefroid de M\u00e9reaux, was an organist and pianist and was a composer of piano sonatas. He was a friend of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@en,
        "\u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u041c\u0435\u0440\u043e\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d \u0410\u043c\u0435\u0434\u0435\u0439 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0444\u0440. Jean-Am\u00e9d\u00e9e Lefroid de M\u00e9reaux; 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1874, \u0420\u0443\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e, \u0432\u043d\u0443\u043a \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041b\u0435\u0444\u0440\u0443\u0430 \u0434\u0435 \u041c\u0435\u0440\u043e. \u0412 1835 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u0432\u0451\u043b \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 Journal de Rouen. \u0412 1858 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0420\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432 1865 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (1868)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2606837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e9d\u00e9e_M\u00e9reaux>,
        <http://viaf.org/viaf/2606837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amédée_Méreaux_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amédée_Méreaux.
doremus_artist:93035d2f-402f-317c-b95b-05428fa2b125
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Carpi,_Emilia-Romagna>;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Carlo Rustichelli (* 24. Dezember 1916 in Carpi; \u2020 13. November 2004 in Rom) war ein italienischer Filmmusikkomponist."@de,
        "Carlo Rustichelli (24 December 1916 \u2013 13 November 2004) was an Italian film composer whose career spanned the 1940s to about 1990. His prolific output included about 250 film compositions, as well as arrangements for other films, and music for television."@en,
        "Carlo Rustichelli (n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1916 pr\u00e8s de Mod\u00e8ne, mort le 13 novembre 2004) est un compositeur italien."@fr,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u0420\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carlo Rustichelli; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u041a\u0430\u0440\u043f\u0438, \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f-\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u044c\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u0420\u0438\u043c, \u041b\u0430\u0446\u0438\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0420\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0440\u043e\u0434. 1957)."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea \uff08Carlo Rustichelli, 1916\u5e7412\u670824\u65e5 -2004\u5e7411\u670813\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1940\u5e74\u4ee3\u304b\u308950\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066250\u672c\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30e2\u30c7\u30ca\u770c\u30ab\u30eb\u30d4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea\u306f\u3001\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u3068\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u5287\u5834\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u4e8b\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u30021939\u5e74\u306b\u521d\u3081\u3066\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u304c\u3001\u6700\u521d\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u306b\u3057\u3088\u3046\u3068\u306f\u8003\u3048\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u300e\u7121\u6cd5\u8005\u306e\u639f\u300f\uff081949\u5e74\uff09 \u3084\u300e\u8d8a\u5883\u8005\u300f\uff081950\u5e74\uff09 \u3067\u5354\u50cd\u3057\u305f\u76e3\u7763\u306e\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u306e\u5f37\u3044\u3059\u3059\u3081\u3067\u672c\u683c\u7684\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u3068\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4e00\u7dd2\u306b\u4ed5\u4e8b\u3092\u7d9a\u3051\u300e\u9244\u9053\u54e1\u300f\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u300e\u308f\u3089\u306e\u7537\u300f\uff081958\u5e74\uff09\u3001\u300e\u5211\u4e8b\u300f\uff081959\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5f0f\u96e2\u5a5a\u72c2\u60f3\u66f2\u300f\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300e\u8a98\u60d1\u3055\u308c\u3066\u68c4\u3066\u3089\u308c\u3066\u300f\uff081963\u5e74\uff09\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u3000\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u300f\uff081972\u5e74\uff09 \u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002 \u300e\u5211\u4e8b\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300c\u6b7b\u306c\u307b\u3069\u611b\u3057\u3066\u300d\u3084\u300e\u30d6\u30fc\u30d9\u306e\u604b\u4eba\u300f\uff081963\u5e74\uff09 \u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u306f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u524d\u8005\u306f\u30b8\u30a7\u30eb\u30df\u304c\u4f5c\u8a5e\u3057\u3001\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30b1\u30c3\u30ea\u306e\u5a18\u3067\u5973\u512a\u306e\u30a2\u30ea\u30c0\u30fb\u30b1\u30c3\u30ea\u304c\u6b4c\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u300c\u30a2\u30e2\u30fc\u30ec\u30fb\u30df\u30aa\u300d\u3068\u3044\u3046\u984c\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118368179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Rustichelli>,
        <http://viaf.org/viaf/118368179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Rustichelli.
doremus_artist:948d8989-27f9-3b27-a6b0-a9379a636c70
owl:sameAs viaf:54341570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341570>.
doremus_artist:95aa197e-f8fb-3f63-9f97-08c76c68a920
    owl:sameAs viaf:59422661;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59422661>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efcf0e28-7466-44ce-93fd-72a64ba89478>.
doremus_artist:95c2fba4-cebf-3391-854a-bd0c2626e949
owl:sameAs viaf:257900554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257900554>.
doremus_artist:9852cf91-489c-3e93-a7db-6a447307782e
owl:sameAs viaf:165005350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165005350>.
doremus_artist:98ae1da3-c177-3ef9-a2b2-50460f52f145
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Eberl (13 June 1765 \u2013 11 March 1807) was an Austrian composer, teacher and pianist of the Classical period."@en,
        "Anton Eberl (ou Anton Franz Josef Eberl) est un compositeur et pianiste autrichien, n\u00e9 le 13 juin 1765 \u00e0 Vienne (Autriche) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1807 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Anton Eberl, vollst\u00e4ndiger Name: Anton Franz Josef Eberl (* 13. Juni 1765 in Wien; \u2020 11. M\u00e4rz 1807 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist."@de,
        "Anton Franz Josef Eberl (13 juni 1765 \u2013 11 maart 1807) was een Oostenrijks componist en pianist."@nl,
        "Anton Franz Josef Eberl (ur. 13 czerwca 1765 w Wiedniu, zm. 11 marca 1807 tam\u017ce) \u2013 austriacki pianista i kompozytor doby klasycyzmu."@pl,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u042d\u0431\u0435\u0440\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Anton Eberl; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1765, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1807, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u5bae\u5185\u7701\u306e\u5b98\u50da\u3067\u3042\u308b\u7236\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\uff08Josef Eberl\uff09\u306e\u3082\u3068\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u65e9\u304f\u3082\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u76ee\u3056\u307e\u3057\u3044\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u3063\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u982d\u89d2\u3092\u9855\u3059\u30029\u6b73\u5e74\u9577\u306e\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306b\u3082\u624d\u80fd\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u5f1f\u5b50\u5165\u308a\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u53cb\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021791\u5e74\u306b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u54c0\u60bc\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u5893\u524d\u306b\u3066\uff08Bey Mozarts Grab\uff09\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u6b7b\u5f8c\u3082\u907a\u65cf\u3068\u95a2\u4fc2\u3092\u4fdd\u3061\u30011795\u5e74\u304b\u30891796\u5e74\u307e\u3067\u306e\u51ac\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u672a\u4ea1\u4eba\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a7\u3068\u305d\u306e\u59c9\u30a2\u30ed\u30a4\u30b8\u30a2\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u3044\u305f\u3002 1796\u5e743\u670828\u65e5\u306b\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30e9\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u8d74\u4efb\u3057\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3084\u7687\u5ba4\u4ed8\u304d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u306a\u3089\u3073\u306b\u7687\u65cf\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5125040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Eberl>,
        <http://viaf.org/viaf/5125040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Eberl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Eberl.
doremus_artist:98f5bac5-4158-3c71-a8b2-6b6299d89da7
    dbp:birthPlace dbr:Nauen;
    rdfs:comment
        "Jochen Kowalski (* 30. Januar 1954 in Wachow, Kreis Nauen, DDR) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in Tonlage Alt."@de,
        "Jochen Kowalski (born January 30, 1954) is a German alto or mezzo countertenor, noted for his very rich timbre."@en,
        "\u0419\u043e\u0445\u0435\u043d \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Jochen Kowalski; \u0440\u043e\u0434. 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1954, \u0412\u0430\u0445\u043e\u0432) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30e8\u30c3\u30d8\u30f3\u30fb\u30b3\u30f4\u30a1\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Jochen Kowalski, 1954\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5ddeWachow\u3067\u8089\u5c4b\u306e3\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u672b\u5b50\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30021972\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5c0f\u9053\u5177\u4fc2\u30925\u5e74\u9593\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011977\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30de\u30ea\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u592b\u3067\u3042\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6f14\u51fa\u5bb6\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30d7\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u5f8c\u62bc\u3057\u3082\u3042\u3063\u3066\u30011983\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u3068\u5951\u7d04\u3057\u30011984\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u300c\u30b8\u30e5\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300d\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u6f14\u3058\u3066\u4e00\u8e8d\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u308b\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300c\u30d9\u30eb\u30b7\u30e3\u30b6\u30eb\u300d\u306e\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u5f79\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306e\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3001\u540c\u5287\u5834\u3067\u591a\u304f\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u50ac\u3059\u308b\u30021987\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u767b\u5834\u3057\u30011989\u5e74\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u516c\u6f14\u300c\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300d\u306e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u5f79\u306f\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30cf\u30a6\u30b9\u3067\u300c\u3053\u3046\u3082\u308a\u300d\u306e\u30aa\u30eb\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u516c\u7235\u3092\u6f14\u3058\u30011994\u5e74\u306b\u306f\u540c\u5f79\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021995\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f1999\u5e7412\u670831\u65e5\u306e\u30df\u30ec\u30cb\u30a2\u30e0\u30fb\u30ac\u30e9\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49412251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jochen_Kowalski>,
        <http://viaf.org/viaf/49412251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82210217-a1a4-40dd-b77e-d1a5c972a0c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jochen_Kowalski_Wittenberge072008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jochen_Kowalski.
doremus_artist:99344af9-42a2-3e0f-9e68-0ef059ecbe9e
owl:sameAs viaf:34003106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34003106>.
doremus_artist:9a677504-1d5b-3471-b8ac-88d99f29c85b
    dbp:birthPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Markus Brutscher (* 18. August 1966 in Landsberg am Lech, Oberbayern) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Markus Brutscher (born 18 August 1966) is a German tenor in opera and concert. His repertoire includes works from the early Baroque to contemporary, although he has been regarded as a specialist in early music."@en;
    owl:sameAs viaf:17413862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Brutscher>,
        <http://viaf.org/viaf/17413862>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Brutscher.
doremus_artist:9ba0f002-bb34-3896-9626-6b61dc09b604
owl:sameAs viaf:80013787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80013787>.
doremus_artist:9d4b3299-9ea5-3fdb-b981-1a0387a4a0c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Scott Wheeler is an American concert-music composer, born February 24, 1952, in Washington, D.C., now based in Boston, Massachusetts. Since 1989, he has been on the faculty of Emerson College in Boston, where he has co-directed the music theater program. Wheeler co-founded (with Rodney Lister and Ezra Sims) and for many years was artistic director of the Dinosaur Annex Music Ensemble, of which he remains artistic adviser. As an active conductor and an advocate for the music of his colleagues, he has led numerous world and local premieres and recorded several compact discs. Wheeler is on the board of directors of the Virgil Thomson Foundation], a composer advocacy group. He attended Amherst College, the New England Conservatory, and Brandeis University and counts Virgil Thomson among his te"@en;
    owl:sameAs viaf:119918224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_Wheeler_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/119918224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Scott_Wheeler_(composer)>.
doremus_artist:9ecb2a28-5cd1-331d-99ba-dde0da963f85
owl:sameAs viaf:54341320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341320>.
doremus_artist:9f11d7c1-012a-3436-ba11-918b05c2d078
    rdfs:comment
        "Bill Bourne (born William Sigurd Bourne; March 28, 1954, in Red Deer, Alberta) is a Canadian musician and songwriter, who frequently collaborates with a variety of artists, including Alan MacLeod, Shannon Johnson, Lester Quitzau, Madagascar Slim, Aysha Wills, Eiv\u00f8r P\u00e1lsd\u00f3ttir, Wyckham Porteous and Jasmine 'Jas' Ohlhauser. He currently resides in Edmonton, Alberta."@en;
    owl:sameAs viaf:121570075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Bourne>,
        <http://viaf.org/viaf/121570075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Bourne.
doremus_artist:9f4a7f7a-4984-3a3d-9eb9-3fe63fd43ad2
owl:sameAs viaf:78811869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78811869>.
doremus_artist:a03da874-679c-3f26-8756-cc5573112a65
owl:sameAs viaf:69265639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69265639>.
doremus_artist:a0d51a0b-96b8-356c-9185-8a0f85638ab5
owl:sameAs viaf:85518700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85518700>.
doremus_artist:a0f50d81-0c9f-3bc8-a1ca-52faccccc5f6
owl:sameAs viaf:115973918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115973918>.
doremus_artist:a177828e-1d9b-3f9a-9289-0632aed6fe87
owl:sameAs viaf:68866833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68866833>.
doremus_artist:a183cb42-a6c6-3d63-a32e-4b6151e2152d
owl:sameAs viaf:22416646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22416646>.
doremus_artist:a21ef24d-307d-3b77-89da-a1477c7e72d4
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Jacob Vernes (31 May 1728 \u2013 22 October 1791) was a Swiss theologian and Protestant pastor in Geneva, famous for his correspondence with Voltaire and Rousseau."@en,
        "Jacob Vernes, n\u00e9 le 31 mai 1728 \u00e0 Gen\u00e8ve, mort le 22 octobre 1791 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un th\u00e9ologien et pasteur protestant de Gen\u00e8ve, c\u00e9l\u00e8bre pour sa correspondance avec Voltaire et Rousseau et auteur de Confidence Philosophique. Dans cette \u0153uvre \u00e9crite sous la forme d\u2019un roman, Jacob Vernes s\u2019en prend \u00e0 Voltaire et aux principes de l\u2019\u00e9cole encyclop\u00e9diste. Sa verve pamphl\u00e9taire assura le succ\u00e8s de ce br\u00e9viaire de l\u2019antimat\u00e9rialisme qui fut largement traduit et diffus\u00e9 en Europe."@fr,
        "\u041d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0416\u0430\u043a\u043e\u0431 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435 (1698-1789). \u0416\u0430\u043a\u043e\u0301\u0431 \u0412\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Jacob Vernes; 31 \u043c\u0430\u044f 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044b, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00abConfidence Philosophique\u00bb (1771), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:36948683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Vernes>,
        <http://viaf.org/viaf/36948683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Vernes.
doremus_artist:a2f0bcee-8b05-387d-b93b-65b685554529
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ruse,_Bulgaria>;
    dbp:deathPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Jacques Canetti (Roese (Bulgarije), 30 mei  1909 \u2013 Suresnes, 7 juni 1997) was een Franse theaterdirecteur en platenbaas. Hij mag worden beschouwd als de ontdekker van Georges Brassens, Jacques Brel, Guy B\u00e9art, F\u00e9lix Leclerc, Francis Lemarque, Serge Gainsbourg, Henri Salvador, Boris Vian, Raymond Devos, Fernand Raynaud, Anne Sylvestre, Pierre Dac en Francis Blanche, Juliette Gr\u00e9co, Catherine Sauvage, Claude Nougaro en talloze andere Franstalige artiesten. Jacques Canetti was de broer van de schrijver en Nobelprijswinnaar Elias Canetti."@nl,
        "Jacques Canetti (eigentlich: Nissim Jacques Canetti; * 30. Mai 1909 inRusse, Bulgarien; \u2020 7. Juni 1997 in Suresnes, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Musikproduzent und Theaterleiter und z\u00e4hlte zu den wichtigsten Pers\u00f6nlichkeiten in der franz\u00f6sischen Musik der 1950er und 1960er Jahre. Sein \u00e4lterer Bruder ist der Literatur-Nobelpreistr\u00e4ger Elias Canetti, sein j\u00fcngerer Bruder der Mediziner Georges Canetti."@de,
        "Jacques Canetti, de son vrai nom Nissim Jacques Canetti, n\u00e9 le 30 mai 1909 \u00e0 Rouss\u00e9 en Bulgarie et mort le 7 juin 1997 \u00e0 Suresnes, est un directeur artistique et producteur musical chez Polydor et Philips. Il est le fr\u00e8re d'Elias Canetti (1905-1994), \u00e9crivain d'expression allemande et prix Nobel de litt\u00e9rature en 1981, et de Georges Canetti (1911-1971), chercheur et professeur \u00e0 l\u2019Institut Pasteur sp\u00e9cialiste de la tuberculose."@fr,
        "Nessim Jacques Canetti (30 May 1909, Ruse, Bulgaria \u2013 7 June 1997, Suresnes) was a French music executive and a talent agent. Born into a Sephardic Jewish family, his parents were Jacques Elias (Elieser) and Matilda (n\u00e9e Arditti) Canetti. He was the brother of the Nobel Prize-winning author Elias Canetti (1905-1994) and of Georges Canetti (1911-1971), a researcher and professor at the Pasteur Institute. Canetti studied at the Ecole des Hautes Etudes Commerciales. Canetti married Lucienne Vernay in 1947. The couple had three children, Colette, Fran\u00e7oise and Bernard."@en,
        "Nissim Jacques, m\u00e1s conocido como Jacques Canetti (30 de mayo de 1909, Rustchuk, Bulgaria - 7 de junio de 1997, Suresnes, Francia) fue un cazatalentos y tambi\u00e9n director art\u00edstico y productor musical en las compa\u00f1\u00edas discogr\u00e1ficas Polydor y Philips. Jacques Canett\u00ed era hermano de Elias Canetti (1905-1994), escritor en alem\u00e1n y Premio Nobel de Literatura en 1981 y de Georges Canetti (1911-1971), investigador y profesor del Instituto Pasteur."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041a\u0430\u043d\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Jacques Canetti; 30 \u043c\u0430\u044f 1909, \u0420\u0443\u0441\u0435, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1997, \u0421\u044e\u0440\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e. \u041a\u0430\u043d\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0441 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043e\u043c, \u0432 20 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432\u0451\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u042d\u0434\u0438\u0442 \u041f\u0438\u0430\u0444 \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0422\u0440\u0435\u043d\u0435. \u0412 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0435 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u00abLes Trois Baudets\u00bb (\u00ab\u0422\u0440\u0438 \u043e\u0441\u043b\u0430\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:118525076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Canetti>,
        <http://viaf.org/viaf/118525076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37d4bbad-ddb3-4ab0-bff9-683e631e619a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.Canetti_1960_Photo_X.DR.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Canetti.
doremus_artist:a391f271-3427-33be-8608-0a272435232e
    rdfs:comment
        "Juanjo Dom\u00ednguez (Jun\u00edn, provincia de Buenos Aires, 23 de octubre de 1951) es un guitarrista argentino. Su repertorio se basa principalmente en la m\u00fasica popular. Fue ganador de un Premio Konex en 2005 como uno de los mejores instrumentistas de la \u00faltima d\u00e9cada en la Argentina."@es,
        "Juanjo Dom\u00ednguez (born October 23, 1951 in Jun\u00edn) is a classical guitarist and important interpreter of Argentine music, especially tango. In 2005 he was awarded the Konex Award for best instrumental single artist of popular music"@en,
        "Juanjo Dom\u00ednguez (ur. 23 pa\u017adziernika 1951 w Jun\u00edn) - argenty\u0144ski gitarzysta klasyczny graj\u0105cy g\u0142\u00f3wnie tango argenty\u0144skie, jazz. W 2005 dosta\u0142 nagrod\u0119 Konex Award dla najbardziej popularnego instrumentalist\u0119 muzyki popularnej. Albumy: Mis tangos preferidos, Corazon Guitarrero."@pl;
    owl:sameAs viaf:10058329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juanjo_Dom\u00ednguez>,
        <http://viaf.org/viaf/10058329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94e9cf40-29e1-4ab1-817c-7d0f10cfbc21>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juanjo_Domínguez.
doremus_artist:a3ba51b8-edf4-3e09-82cb-d28c770a30be
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Linares,_Jaén>;
    rdfs:comment
        "Carmen Linares est une chanteuse de flamenco espagnole, n\u00e9e en 1951 \u00e0 Linares (Ja\u00e9n), Province de Ja\u00e9n (Espagne)."@fr,
        "Carmen Linares is the stage name of Carmen Pacheco Rodr\u00edguez. Born in 1951 in Linares, Ja\u00e9n Province, she is known as one of the finest flamenco singers in Spain. She moved to Madrid with her family in 1965. Her professional career began in the dance company of Carmen Mora, and she made her first recording in 1970. She was awarded Spain's Premio Nacional de M\u00fasica for interpretation in 2001."@en,
        "Carmen Linares ist der K\u00fcnstlername von Carmen Pacheco Rodr\u00edguez (* 1951 in der Provinz Ja\u00e9n, Spanien). Sie zog 1965 mit ihrer Familie nach Madrid und ist heute eine bekannte Flamenco-S\u00e4ngerin in Spanien. Ihre Karriere begann in der Tanzgruppe von Carmen Mora. Ihre erste Aufnahme entstand 1970."@de,
        "Carmen Linares, w\u0142a\u015bciwie Carmen Pacheco Rodr\u00edguez (ur. w 1951 w Linares w prowincji Ja\u00e9n, Hiszpania) \u2212 \u015bpiewaczka flamenco."@pl,
        """Carmen Pacheco Rodr\u00edguez (Linares, Ja\u00e9n, 25 de febrero de 1951) es una cantaora de flamenco conocida art\u00edsticamente como Carmen Linares, una de las grandes voces del flamenco y la canci\u00f3n tradicional espa\u00f1ola. Est\u00e1 considerada como una de las mujeres con mayor conocimiento de los estilos flamencos junto a la inigualable "Ni\u00f1a de los Peines"."""@es,
        "\u041a\u00e1\u0440\u043c\u0435\u043d \u041f\u0430\u0447\u00e9\u043a\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Carmen Pacheco Rodr\u00edguez, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d \u041b\u0438\u043d\u0430\u0301\u0440\u0435\u0441; \u0440\u043e\u0434. 1951, \u041b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435\u0441, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0425\u0430\u044d\u043d) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u041b\u0438\u043d\u0430\u0440\u0435\u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442 \u0435\u0451 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0440\u044f\u0434 \u0441 Ni\u00f1a de los Peines."@ru;
    owl:sameAs viaf:12496292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Linares>,
        <http://viaf.org/viaf/12496292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/193be292-62ab-4402-ae5b-bd66e3e7b5a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carmen_Linares.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Linares.
doremus_artist:a4241be2-3e7e-39ed-a1f2-74794f76630b
owl:sameAs viaf:56391353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56391353>.
doremus_artist:a431f5bf-bcd9-3b4f-828e-a380d775ed87
    owl:sameAs viaf:19865653;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3af2452e-347f-4372-a880-9b4c22b3f070>.
doremus_artist:a4afa2d9-6dee-3a2b-93da-564f0dd3632e
owl:sameAs viaf:56851900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56851900>.
doremus_artist:a5671757-6dd9-323f-97b5-2cddb265f618
owl:sameAs viaf:3666896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3666896>.
doremus_artist:a62909c7-498e-3de6-8039-0f84370b0e9d
owl:sameAs viaf:119598109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119598109>.
doremus_artist:a652e6ab-1c51-3ee3-b1d1-b2d6aefb5e73
owl:sameAs viaf:200541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200541>.
doremus_artist:a6a2a709-5c2a-3c05-ad4b-d273272a0b7d
    rdfs:comment
        """John Alfred Terence MacDonagh (3 February 1908 \u2013 12 September 1986) was an English oboist and cor anglais player, particularly known as one of the four members of the Royal Philharmonic Orchestra's so-called "Royal Family" of woodwind players."""@en;
    owl:sameAs viaf:64217087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terence_MacDonagh>,
        <http://viaf.org/viaf/64217087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terence_MacDonagh.
doremus_artist:a7916c79-8d77-3719-88e3-9fd992d92f33
owl:sameAs viaf:49487518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49487518>.
doremus_artist:a7d1e53a-1f85-31ef-803c-b84fb62d93a5
    dbp:birthPlace dbr:Clonmel;
    rdfs:comment
        """Frank Patterson (5 October 1938 \u2013 10 June 2000) was an internationally renowned Irish tenor following in the tradition of singers such as Count John McCormack and Josef Locke. He was known as "Ireland's Golden Tenor"."""@en,
        "Frank Patterson (Clonmel, Irlanda, 5 de octubre de 1938-Nueva York, Estados Unidos, 10 de junio de 2000) fue un tenor irland\u00e9s de reconocimiento internacional siguiendo la tradici\u00f3n de cantantes como John McCormack y Josef Locke. Ganador de varios discos de oro, plata y platino, recibi\u00f3 el apodo de \u00abel tenor de oro de Irlanda\u00bb."@es;
    owl:sameAs viaf:88079192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/88079192>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Memorial_statue_To_Frank_Patterson_Clonmel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Patterson.
doremus_artist:a8236aa7-73bf-3d3b-8070-c560daf20097
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/São_Nicolau,_Cape_Verde>;
    rdfs:comment
        "Teofilo Chantre (* 1964 auf der Insel S\u00e3o Nicolau, Kap Verden) ist ein kapverdischer S\u00e4nger, Songwriter und Textdichter."@de,
        "Te\u00f3filo Chantre (born 1964) is a Cape Verdean musician, first noted for his decades long collaboration with singer Cesar\u00eda \u00c9vora, and later for his own recordings."@en,
        "Te\u00f3filo Chantre (n. 1964) es un m\u00fasico de Cabo Verde, primeramente ganando atenci\u00f3n por su colaboraci\u00f3n con la cantante Cesar\u00eda \u00c9vora que dur\u00f3 d\u00e9cadas, y tiempo despu\u00e9s por sus propias grabaciones."@es,
        "Te\u00f3filo Chantre, nascido em 1964, na Ilha de S\u00e3o Nicolau, \u00e9 um m\u00fasico e compositor caboverdiano. Quando Te\u00f3filo Chantre tinha treze anos, a sua fam\u00edlia partiu de Cabo Verde para Paris. Esta dist\u00e2ncia da sua terra nativa serviu de inspira\u00e7\u00e3o e despertou a sua criatividade, tendo come\u00e7ado a compor, durante a sua adolesc\u00eancia, can\u00e7\u00f5es inspiradas nas mornas e coladeiras da sua terra. Tendo continuado a compor para outros int\u00e9rpretes, Chantre consolidou entretanto a sua posi\u00e7\u00e3o enquanto int\u00e9rprete e gravou diversos discos, entre os quais Di Alma e Viaja."@pt;
    owl:sameAs viaf:69126855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Te\u00f3filo_Chantre>,
        <http://viaf.org/viaf/69126855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/689f3f45-5ff6-49f6-a19e-50ec1b8ab108>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teófilo_Chantre.
doremus_artist:a8df4de2-49be-3e91-9ea1-9320d7bac37a
owl:sameAs viaf:46970650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46970650>.
doremus_artist:a90064a6-cd7a-34e3-9b00-c79024c604ce
owl:sameAs viaf:51870044; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51870044>.
doremus_artist:a991766d-3621-3ff1-b54d-3de07bdb9bd1
    dbp:birthPlace dbr:Moustier-Ventadour;
    dbp:deathPlace dbr:Sainte-Trie;
    rdfs:comment
        "Bernard de Ventadour (en ancien occitan Bernat de Ventadorn), n\u00e9 vers 1125 \u00e0 Ventadour, mort vers 1200 \u00e0 l'Abbaye de Dalon \u00e9tant moine. Il est l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres troubadours."@fr,
        "Bernard de Ventadour (\u00b1 1135 - \u00b1 1200) ook bekend onder de naam Bernart de Ventadorn  was een troubadour die zong in de Langue d'Oc, vaak ook Occitaans genoemd. Hij was waarschijnlijk de zoon van een bakker van het Kasteel Ventadour. Op dat kasteel was het ook waar hij voor het eerst furore maakte. Alhoewel de heer van het kasteel Elbe III van Ventadour in eerste instantie zeer op hem gesteld was, verkoelde die relatie nadat Elbe ontdekte dat Bernart zijn vrouw, Marguerite de Turenne, het hof maakte."@nl,
        """Bernart de Ventadorn (Catalan pronunciation: [b\u0259r\u02c8nard d\u0259 \u03b2\u0259nt\u0259\u02c8\u00f0orn]; 1130/1140 \u2013 1190/1200), also known as Bernard de Ventadour or Bernat del Ventadorn, was a prominent troubadour of the classical age of troubadour poetry. Now thought of as "the Master Singer" he developed the can\u00e7ons into a more formalized style which allowed for sudden turns. He is remembered for his mastery as well as popularisation of the trobar leu style, and for his prolific can\u00e7ons, which helped define the genre and establish the "classical" form of courtly love poetry, to be imitated and reproduced throughout the remaining century and a half of troubadour activity."""@en,
        "Bernart de Ventadorn (auch: Bernard de Ventadour) (* 1130\u20131140; \u2020 1190\u20131200) war ein Troubadour, Komponist und Poet. Er stand im Dienste von Heinrich Plantagenet und siedelte nach der Kr\u00f6nung Heinrichs zum englischen K\u00f6nig nach England \u00fcber. Bernart de Ventadorn war m\u00f6glicherweise der Sohn eines Ofenheizers auf der Burg Ventadour, heute in der Gemeinde Moustier-Ventadour im D\u00e9partement Corr\u00e8ze. Ihm werden 41 Gedichte (Lieder) zugeschrieben."@de,
        "Bernart de Ventadorn (c.1130 \u2013 c.1200), tamb\u00e9m conhecido como Bernard de Ventadour ou Bernat del Ventadorn, foi um proeminente trovador proven\u00e7al franc\u00eas. \u00c9 lembrado pela sua mestria, bem como a populariza\u00e7\u00e3o do estilo trova."@pt,
        "Bernart de Ventadorn (circa 1130/1145 - 1190/1200), tambi\u00e9n conocido como Bernart de Ventadour, fue un popular trovador, compositor y poeta provenzal."@es,
        "Bernart de Ventadour, Bernard de Ventadour (ur. ok. 1125 w Ventadour, zm. w P\u00e9rigueux, ok. 1195) \u2013 trubadur, poeta i kompozytor. Mimo niskiego pochodzenia (przypuszcza si\u0119, \u017ce ojciec Bernarta by\u0142 piekarzem w zamku Ventadour), sta\u0142 si\u0119 jednym z najs\u0142awniejszych trubadur\u00f3w. Dzia\u0142a\u0142 na dworze Eleanory Akwita\u0144skiej, za\u015blubionej Henrykowi II Plantagenetowi, a nast\u0119pnie w s\u0142u\u017cbie Rajmunda z Poitiers, ksi\u0119cia Antiochii. By\u0107 mo\u017ce ostatnie lata \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w klasztorze w Peregueux."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0430\u0434\u043e\u0440\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u043e-\u043e\u043a\u0441\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a: Bernart de Ventadorn), \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u0440 \u0434\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0430\u0434\u0443\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Bernart de Ventadour, \u043e\u043a. 1125-1140 \u2014 \u043e\u043a. 1190-1200) \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 XII \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438 \u0410\u043b\u0438\u0435\u043d\u043e\u0440\u044b \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438). \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c 44 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\uff08Bernart de Ventadorn\u307e\u305f\u306f\u30d9\u30eb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb Bernard de Ventadour, \u751f\u5e74\uff1a1130\u5e74\u3054\u308d - 1140\u5e74\u3054\u308d \uff5e \u6ca1\u5e74\uff1a1190\u5e74\u3054\u308d - 1200\u5e74\u3054\u308d\uff09\u306f\u4e2d\u4e16\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3002 \u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u30e6\u30af\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30b7\u30eb\u30af Uc de Saint Circ\uff081217\u5e74? - 1253\u5e74?\uff09\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u57ce(\u73fe\u5728\u306e\u30b3\u30ec\u30fc\u30ba\u770c\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\uff1d\u30f4\u30a1\u30f3\u30bf\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb)\u306e\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u5e74\u5c11\u306e\u30d4\u30a8\u30ec\u30fb\u30c0\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30a7 Peire d'Alvernha\u306b\u3088\u308b\u8af7\u523a\u8a69\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u7236\u89aa\u306f\u5f93\u8005\u304b\u5175\u58eb\u307e\u305f\u306f\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u3044\u305a\u308c\u304b\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u3082\u8170\u5143\u304b\u30d1\u30f3\u8077\u4eba\u306e\u3044\u305a\u308c\u304b\u3060\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u672c\u4eba\u306e\u521d\u671f\u306e\u8a69\u300e Lo temps vai e ven e vire\u300f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u4fdd\u8b77\u8005\u306e\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u5b50\u7235\u30a8\u30d6\u30eb3\u4e16\u304b\u3089\u6b4c\u5531\u6cd5\u3068\u8aad\u307f\u66f8\u304d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3089\u3057\u3044\u3002\u6700\u521d\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u8a69\u6b4c\u306f\u3001\u5e87\u8b77\u8005\u306e\u5965\u65b9\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30c6\u30e5\u30ec\u30f3\u30cc\u306e\u305f\u3081\u306b\u5275\u3089\u308c\u305f\u3002 \u3057\u3070\u3057\u3070\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u3001\u30c8\u30a5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u304c\u5317\u4ecf\u306b\u304a\u3044\u3066\u767a\u5c55\u3059\u308b\u4e0a\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u3082\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30f4\u30a7\u30f3\u30bf\u30c9\u30eb\u30f3\u306f\u5317\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u5e83\u304f\u6d41\u5e03\u3057\u3001\u521d\u671f\u306e\u30c8\u30a5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u6a21\u5023\u3055\u308c\u305f\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10639625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernart_de_Ventadorn>,
        <http://viaf.org/viaf/10639625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03356238-0bb8-48a2-9fa6-71677641ee7e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._15v_-_Bernart_de_Ventadour_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernart_de_Ventadorn.
doremus_artist:a9a1b6f3-be36-3810-8676-bcdab58ff8e4
    owl:sameAs viaf:71638542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71638542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3c24b64-4173-4240-bdb2-1218e16f560b>.
doremus_artist:aa71dfc3-746b-3d49-a5b1-8fbc24347624
owl:sameAs viaf:22401703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22401703>.
doremus_artist:aaa7c1ab-e005-36f6-9be1-50590208e2e0
owl:sameAs viaf:56202766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56202766>.
doremus_artist:aadd465b-76e5-326e-ba35-552ef1f7a543
owl:sameAs viaf:100244739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100244739>.
doremus_artist:ab00831c-80b8-3910-9d7a-b3e625227443
    owl:sameAs viaf:49225327;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49225327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:acba2291-2868-3942-be9d-8866e7294b25
owl:sameAs viaf:19873746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873746>.
doremus_artist:acf67644-a30c-373b-be49-bf73e29cc77c
owl:sameAs viaf:41453667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41453667>.
doremus_artist:ada4400a-63fe-35e8-bf97-eac3de993fed
owl:sameAs viaf:157526803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/157526803>.
doremus_artist:ae0a3d4c-3c3b-301e-9933-ef91bce49b31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hitchin,_Hertfordshire>;
    rdfs:comment
        "Alison Balsom, n\u00e9e le 7 octobre 1978 \u00e0 Hertfordshire (Grande-Bretagne), est une trompettiste britannique."@fr,
        "Alison Louise Balsom OBE (* 7. Oktober 1978 in Hertfordshire) ist eine englische Trompeterin. Sie studierte unter anderem in London bei John Miller an der Guildhall School of Music Junior Department, in Paris am Conservatoire de Paris, wo sie 2001 mit der h\u00f6chsten Auszeichnung abschloss, sowie bei H\u00e5kan Hardenberger. Sie hat zahlreiche Trompetenwettbewerbe gewonnen. International bekannt wurde sie 2002 mit dem Deb\u00fctalbum Music for Trumpet and Organ. Im Jahre 2006 erhielt ihr Album Caprice den Titel Solo CD of the Year 2006 des Brass Band World Magazins. Im selben Jahr wurde Alison Balsom als Gastprofessorin f\u00fcr Trompete an die Guildhall School of Music and Drama berufen."@de,
        "Alison Louise Balsom OBE (born 7 October 1978) is a British trumpet soloist, arranger, producer, music educator, curator and spokesperson for the importance of music education. Balsom was awarded Artist of the Year at the 2013 Gramophone Awards and has won three Classic BRIT Awards and three German Echo Awards, and was soloist at the BBC Last Night of the Proms in 2009. Balsom has been awarded Honorary Doctorates from the University of Leicester and the University of East Anglia, and is an Honorary Fellow of the Guildhall School of Music and Drama."@en,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u0411\u043e\u043b\u0441\u043e\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Alison Louise Balsom, 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0420\u043e\u0439\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 Classical BRIT Awards ."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30eb\u30b5\u30e0\uff08Alison Louise Balsom, 1978\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76018440;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Balsom>,
        <http://viaf.org/viaf/76018440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9f87c8b-b6aa-42d1-9494-c74da4142db8>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Balsom_recording_at_Abbey_Road,_London_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Balsom.
doremus_artist:ae15e1a2-eedc-3bcb-98a5-7aea1df4447f
owl:sameAs viaf:64198660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198660>.
doremus_artist:af4dfa16-d4df-32f9-ba61-199a9a4b9347
owl:sameAs viaf:168037798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168037798>.
doremus_artist:af708e6a-248b-31cf-90d3-3de0dd47e983
owl:sameAs viaf:51282921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51282921>.
doremus_artist:afdf8f29-7aaf-3b6c-85f7-48ceeef680c8
owl:sameAs viaf:220913808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220913808>.
doremus_artist:b05785d4-84b5-3c29-a716-9ce8ffae97ab
owl:sameAs viaf:59348925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348925>.
doremus_artist:b0a1a042-73d8-3471-a404-f10ce0e32587
owl:sameAs viaf:14983968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983968>.
doremus_artist:b211a803-f56b-371a-9390-235f921edc53
owl:sameAs viaf:38289964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38289964>.
doremus_artist:b21a8722-4886-3b1e-98e6-dc5f9696410e
    owl:sameAs viaf:92900668;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92900668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00686832-2cd9-4026-8728-18ffa78c8b48>.
doremus_artist:b2653ba1-7e00-3e09-a906-62bcaab6af89
owl:sameAs viaf:17477672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17477672>.
doremus_artist:b28b1b7e-bb41-3323-8571-edc35ca472e8
    dbp:birthPlace dbr:Hauts-de-Seine;
    rdfs:comment
        "Carole Bouquet (* 18. August 1957 in Neuilly-sur-Seine) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 augustus 1957) is een Frans actrice en fotomodel."@nl,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 de agosto de 1957) es una actriz francesa, conocida internacionalmente desde su debut cinematogr\u00e1fico en 1977, cuando Luis Bu\u00f1uel la eligi\u00f3 para protagonizar junto a Fernando Rey el cl\u00e1sico del surrealismo Ese oscuro objeto del deseo, compartiendo el personaje de Conchita con \u00c1ngela Molina."@es,
        "Carole Bouquet (Neuilly-sur-Seine, 18 de agosto de 1957) \u00e9 uma atriz francesa, lan\u00e7ada ao estrelato em seu filme de estreia Esse Obscuro Objeto do Desejo de Luis Bu\u00f1uel, em 1977, e consagrada popularmente como a bond girl de 007 Somente Para Seus Olhos, de 1981. Carole \u00e9 uma das mais requisitadas atrizes do cinema franc\u00eas e europeu, com uma lista de obras realizadas com grandes diretores e ao lado de atores de renome, em especial o sucesso internacional Trop belle pour toi, de Bertrand Blier, com Gerard Depardieu, com quem fez diversos filmes e viveu entre 1997 e 2005."@pt,
        "Carole Bouquet (born 18 August 1957) is a French actress and fashion model, who has appeared in more than 50 films since 1977. She played Bond girl Melina Havelock in the 1981 James Bond film For Your Eyes Only. In 1990, she was awarded the C\u00e9sar Award for Best Actress for her role in Too Beautiful for You."@en,
        "Carole Bouquet (ur. 18 sierpnia 1957 w Neuilly-sur-Seine) \u2013 francuska aktorka, re\u017cyser, scenarzystka i modelka."@pl,
        "Carole Bouquet, n\u00e9e le 18 ao\u00fbt 1957 \u00e0 Neuilly-sur-Seine dans le d\u00e9partement fran\u00e7ais des Hauts-de-Seine est une actrice fran\u00e7aise. En 1990, elle remporte le C\u00e9sar de la meilleure actrice pour son r\u00f4le dans Trop belle pour toi de Bertrand Blier."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043e\u0301\u043b\u044c \u0411\u0443\u043a\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Carole Bouquet; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1957, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644 \u0628\u0648\u0643\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Carole Bouquet) (\u0648. 1957 \u2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a-\u0633\u0648\u0631-\u0633\u064a\u0646 ."@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30b1\uff08Carole Bouquet, 1957\u5e748\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u30e2\u30c7\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002\u767a\u97f3\u4e0a\u306f \u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30b1\u3001\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30d6\u30b1\u30fc\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5361\u6d1b\u00b7\u6ce2\u6842\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCarole Bouquet\uff0c1957\u5e748\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u51fa\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u53ca\u6a21\u7279\u5152\u3002\u5979\u66fe\u7d93\u5728007\u96fb\u5f71\u6700\u9ad8\u6a5f\u5bc6(\u82f1\u6587\uff1aFor Your Eyes Only) \u4e2d\u64d4\u4efb\u90a6\u5973\u90ce\u7684\u89d2\u8272\u3002\u6700\u8fd1\u5247\u662f\u5728\u7f8e\u570bHBO\u5f71\u96c6\u617e\u671b\u57ce\u5e02\u7576\u4e2d\u98fe\u6f14\u51f1\u8389\u7684\u4fc4\u7f85\u65af\u7c4d\u7537\u53cb\u7684\u6cd5\u570b\u524d\u59bb\u3002\u5979\u9084\u66fe\u7d93\u662f\u9999\u5948\u5152\u9999\u6c34\u7684\u5ee3\u544a\u4ee3\u8a00\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27326598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carole_Bouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/27326598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0566048c-23ca-44d5-8bff-e80de9a1a0c3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carole_Bouquet_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carole_Bouquet.
doremus_artist:b29a25bf-7e82-398e-88ba-02b64aa5908a
    rdfs:comment
        "Franck Ferrari est un baryton fran\u00e7ais originaire de Nice, qui se produit sur les grandes sc\u00e8nes internationales."@fr;
    owl:sameAs viaf:47023416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Ferrari>,
        <http://viaf.org/viaf/47023416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Ferrari.
doremus_artist:b2aff15b-3e61-3ab5-a20d-5a4ebf138f36
    owl:sameAs viaf:36441716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17220998>,
        <http://viaf.org/viaf/36441716>.
doremus_artist:b2c0b1f5-36f9-37bd-a930-56242f64a1c5
owl:sameAs viaf:248901116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248901116>.
doremus_artist:b45bfb28-5580-3acc-b6de-b6066f89bbef
    dbp:birthPlace dbr:Rubtsovsk;
    rdfs:comment
        "Vladimir Galouzine (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0413\u0430\u043b\u0443\u0437\u0438\u043d, Vladimir Galuzin, pronounced [vl\u0250\u02c8d\u02b2im\u02b2\u026ar \u0261\u0250\u02c8luz\u02b2\u026an]; born 11 June 1956) is a Russian tenor. He has performed in such Russian operas as The Queen of Spades, Boris Godunov and Khovanshchina and has performed the lead roles in Italian operas like Madama Butterfly, Otello, Tosca, Aida, and Manon Lescaut."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0430\u043b\u0443\u0301\u0437\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1956, \u0420\u0443\u0431\u0446\u043e\u0432\u0441\u043a, \u0410\u043b\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2007)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22403315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Galouzine>,
        <http://viaf.org/viaf/22403315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Galouzine.
doremus_artist:b466e355-43a1-3d0f-a1df-9b124a0b1188
    rdfs:comment
        "Jean Nicolas Auguste Kreutzer, n\u00e9 le 3 septembre 1778 \u00e0 Versailles et mort le 31 ao\u00fbt 1832 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais, il re\u00e7ut des le\u00e7ons de violon de son fr\u00e8re Rodolphe Kreutzer (1766-1831).Il fut premier prix du Conservatoire de Paris en 1801, musicien de l'orchestre de l'Op\u00e9ra de Paris, de l'orchestre de la chapelle imp\u00e9riale puis royale, et auteur de sonates et de pi\u00e8ces pour violon, notamment deux concertos."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580704;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Nicolas_Auguste_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/76580704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Nicolas_Auguste_Kreutzer.
doremus_artist:b48123c3-3f1b-3628-aeed-0922437a5a48
owl:sameAs viaf:102487043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102487043>.
doremus_artist:b533f2f3-564b-34f5-81c1-ae7d1f49ec90
    dbp:birthPlace dbr:Liebertwolkwitz;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "David Kellner (* 1670 in Liebertwolkwitz bei Leipzig; \u2020 6. April 1748) war ein deutscher Jurist, Dichter, Organist, Musiktheoretiker und Lautenist."@de,
        "David Kellner (1670, Liebertwolkwitz, near Leipzig \u2013 6 April 1748) was a German composer of the baroque period and a contemporary of Bach. As well as compositions for the lute which are today highly regarded, he wrote on the theory of music, and particularly on writing for equal temperament. His diagram of the circle of fifths is the earliest extant example of the modern layout with major keys and minor keys in two concentric circles, the major immediately outside its relative minor."@en,
        "\u00c8 stato attivo nel periodo del barocco, contemporaneamente a Johann Sebastian Bach. Cos\u00ec come per le sue composizioni per il liuto, tuttora molto apprezzate, ha scritto molto anche sulla teoria musicale, dedicandosi in particolar modo al temperamento equabile. Il suo diagramma del circolo delle quinte \u00e8 l'esempio pi\u00f9 recente di grafico con le scale minori e maggiori in due cerchi concentrici, in cui la maggiore \u00e8 immediatamente fuori rispetto alla sua relativa minore."@it;
    owl:sameAs viaf:71583337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Kellner>,
        <http://viaf.org/viaf/71583337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Kellner.
doremus_artist:b5408dc6-9120-3740-ad75-92895d615e86
owl:sameAs viaf:72605650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72605650>.
doremus_artist:b548461f-0566-39e9-8c72-f72cd1edc0a9
owl:sameAs viaf:66671352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66671352>.
doremus_artist:b5ed277d-88ee-354d-a7a8-ad45f061e2e7
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Gernsbach;
    rdfs:comment
        "Scipio Colombo (* 25. Mai 1910 in Vicenza, Italien; \u2020 13. April 2002 in Gernsbach, Deutschland) war ein italienischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bariton."@de,
        "Scipio Colombo (May 25, 1910 \u2013 April 13, 2002) was an Italian dramatic baritone, and was known for his abilities as a musician and singing-actor. Born in Vicenza, Italy, Colombo first studied philosophy at the University of Padua, before turning to music. He studied in Milan with Giuseppe Venturini and in Rome with Giuseppe de Luca, and made his debut in Alessandria, as Marcello in La boh\u00e8me, in 1937. He was awarded the Order of Merit by the Emperor of Japan. Beginning in 1963, he taught at the Musikhochschule in Karlsruhe. He died in Gernsbach, Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:85866409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scipio_Colombo>,
        <http://viaf.org/viaf/85866409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scipio_Colombo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scipio_Colombo.
doremus_artist:b68f900d-e013-3b41-a007-5b2ffa085d56
    owl:sameAs viaf:226751485;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226751485>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bade401-ff0f-4d03-9ddb-44b6fa6ec168>.
doremus_artist:b7f51c31-7f21-3c6d-b5e3-9e15cc4387ce
owl:sameAs viaf:202900886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202900886>.
doremus_artist:b920462d-60e9-3566-8642-ef9ca730256b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Con il suo compagno Jim Peterik, ha scritto molti successi della band Survivor tra cui Eye of the Tiger e Burning Heart (brani inseriti nella colonna sonora del film Rocky IV), The Search Is Over, ecc."@it,
        """Frank Michael "Frankie" Sullivan III (born February 1, 1955) is an American guitarist and songwriter. He is best known for being a member of the band Survivor, and has been the only constant member of the band since its formation in 1977. Along with former bandmate, keyboardist/vocalist Jim Peterik, Sullivan co-wrote many of the group's hits including "Eye of the Tiger" and "Burning Heart" from the Rocky III and IV movie soundtracks."""@en,
        "Frankie Sullivan (* 1. Februar 1955 in Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Gitarrist und Songwriter und das letzte verbliebene Gr\u00fcndungsmitglied der Band Survivor."@de,
        """Frankie Sullivan , w\u0142a\u015bciwie Frankie M. Sullivan III (ur. 1 lutego 1955 w Chicago, Illinois, USA) - ameryka\u0144ski muzyk, autor tekst\u00f3w, gitarzysta, cz\u0142onek zespo\u0142u Survivor od momentu jego powstania (1977). Jest w \u015bcis\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Jimem Peterikiem, mimo tego, \u017ce ten drugi odszed\u0142 z zespo\u0142u. Razem napisali hity formacji, przede wszystkim "Eye of the Tiger" i "Burning Heart", kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 na soundtrackach do film\u00f3w Rocky III i Rocky IV."""@pl;
    owl:sameAs viaf:34071793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Sullivan>,
        <http://viaf.org/viaf/34071793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0383e5c8-4873-47d6-b161-35c7fd2d80e0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SurvivorSwedenRock2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Sullivan.
doremus_artist:b9b25d8c-6782-3bb4-9d4b-2974df02b51d
    owl:sameAs viaf:51900139;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85162d45-4ae2-4f5d-89df-e7de9c90c5ce>.
doremus_artist:bb3d1f1f-0de0-3591-b314-f6fbb266f4c9
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Luciana Souza (* 14. Juni 1966 in S\u00e3o Paulo) ist eine brasilianische Jazzs\u00e4ngerin und -komponistin, die auch im Feld der klassischen Musik t\u00e4tig ist."@de,
        "Luciana Souza (July 12, 1966, S\u00e3o Paulo, Brazil) is a Brazilian jazz singer and composer who also works in classical and chamber music."@en,
        "Luciana Souza (S\u00e3o Paulo, 14 de junio de 1966) es una cantante y compositora brasile\u00f1a de jazz. Hija de la poetisa Tereza Souza y del cantante-compositor-guitarrista Walter Santos, creci\u00f3 en S\u00e3o Paulo. Es licenciada en M\u00fasica por la Universidad Berklee en Boston del cual recibi\u00f3 un Bachelor, grado en Composici\u00f3n de Jazz. Ha recibido el grado de Maestra del Conservatorio de M\u00fasica de Nueva Inglaterra."@es;
    owl:sameAs viaf:71676511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciana_Souza>,
        <http://viaf.org/viaf/71676511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19bf356a-1505-47f9-9466-03582fce2a4d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciana_Souza.
doremus_artist:bc1d990b-c678-35ad-bf6e-c4c10a49a4ea
    dbp:birthPlace dbr:Freiberg;
    rdfs:comment
        "Jakob Ullmann (* 12. Juli 1958 in Freiberg) ist ein deutscher Komponist und Hochschullehrer. Sein Vater war der Theologe, Politiker und Herausgeber der Wochenzeitung \u201eDer Freitag\u201c Wolfgang Ullmann. Nach Totalverweigerung des Wehrdienstes bei der NVA arbeitete Ullmann von 1978 bis 1982 unter anderem als Hausmeister, Heizer und Anstreicher in Dresden. 1979 \u2013 1982 studierte er Kirchenmusik an der Kirchenmusikschule der evangelisch-lutherischen Landeskirche Sachsens. Ab 1982 private Kompositionsstudien bei Friedrich Goldmann, freiberufliche T\u00e4tigkeit als Komponist und Autor in Samisdat-Publikationen. Seit 1990 T\u00e4tigkeit als freiberuflicher Komponist und musikwissenschaftlicher Autor. Lehrauftr\u00e4ge an verschiedenen Universit\u00e4ten zur mittelalterlichen, sowie Neuen Musik, zur Geschichte und Theori"@de,
        "Jakob Ullmann (born 12 July 1958 in Freiberg, Germany) is a German composer and university professor. He is the son of theologian and politician Wolfgang Ullmann. After refusing to undergo military service in East Germany, Ullmann worked as groundskeeper, boilerman and house painter from 1978 until 1982 in Dresden. From 1979 until 1982 he studied church music in Saxony. Being denied official enrollment in Berlin's Academy of Fine Arts, he studied composition privately with Friedrich Goldmann."@en,
        "\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30a6\u30eb\u30de\u30f3 (Jakob Ullmann, 1958\u5e74 - ) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119681723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_Ullmann>,
        <http://viaf.org/viaf/119681723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakob_Ullmann.
doremus_artist:bc2113f7-9aaf-33c1-8467-51a957c42508
owl:sameAs viaf:265800620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265800620>.
doremus_artist:bc45bcc1-ca55-351f-8650-66012f25cdd3
owl:sameAs viaf:7673892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7673892>.
doremus_artist:bc643078-f76c-3745-b080-c97f3b6343a7
owl:sameAs viaf:15067181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15067181>.
doremus_artist:bd3c817c-d9ac-34f3-a5fa-f967036f8a43
owl:sameAs viaf:121947359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121947359>.
doremus_artist:bff25983-49a4-3849-b0b0-e46d9f50de99
    owl:sameAs viaf:32202420;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224145542723496642072>,
        <http://viaf.org/viaf/32202420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Maria_da_Crema.
doremus_artist:c0332ca7-5835-39e2-8c19-1764cfa16138
owl:sameAs viaf:187170559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187170559>.
doremus_artist:c131665c-01be-32c1-a4c1-b834b3d6ee33
    owl:sameAs viaf:46954496;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab9d6228-a3bb-4f7a-99c8-b68b7a812dbd>.
doremus_artist:c1be7082-42cf-37a5-a127-3759b084bada
owl:sameAs viaf:261687693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261687693>.
doremus_artist:c251ade3-a123-3aa0-ad15-da00ee51746d
owl:sameAs viaf:19872318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872318>.
doremus_artist:c3cb7f87-a20e-358a-8fda-714796e85e7b
    dbp:birthPlace dbr:Lewes;
    rdfs:comment
        "Ed Harcourt (n\u00e9 Edward Henry Richard Harcourt-Smith le 14 ao\u00fbt 1977 dans le quartier de Wimbledon \u00e0 Londres) est un chanteur anglais."@fr,
        "Ed Harcourt is an English singer-songwriter. To date, he has released six studio albums, two EPs, and thirteen singles. His debut album, Here Be Monsters, was nominated for the 2001 Mercury Prize. Since 2007 he has been writing for other artists, including Sophie Ellis-Bextor, Paloma Faith and performed with Marianne Faithfull and the Libertines. His music is influenced by Tom Waits, Nick Cave, and Jeff Buckley, among others."@en,
        "Edward Henry Richard Harcourt-Smithconocido como Ed Harcourt, es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico nacido el 14 de agosto de 1977 en Wimbledon (Inglaterra).  Hasta la fecha ha publicado seis \u00e1lbumes de estudio, dos EPs, y trece sencillos. Su \u00e1lbum debut, Here Be Monsters, fue nominado en 2001 a los Mercury Prize. Su m\u00fasica est\u00e1 influenciada por artistas como Tom Waits, Nick Cave o Jeff Buckley, entre otros."@es,
        "\u042d\u0434 \u0425\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ed Harcourt); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0430\u0440\u043a\u043e\u0440\u0442-\u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Henry Richard Harcourt-Smith) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430, \u0434\u0432\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0440\u044f\u0434 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0442\u0444\u0443\u043b\u043b, \u041f\u0430\u043b\u043e\u043c\u0430 \u0424\u0435\u0439\u0442, \u0420\u0435\u043d \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438ruen, \u0421\u043e\u0444\u0438 \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441-\u0411\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0440, \u041b\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043b\u044c \u0420\u0435\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 The Gutter Twins \u0438 The Libertines."@ru;
    owl:sameAs viaf:64206832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Harcourt>,
        <http://viaf.org/viaf/64206832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cda9358-1def-49aa-a0ff-10320f40522f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed-harcourt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Harcourt.
doremus_artist:c42ae02e-e6cb-316d-9501-962eebd8152c
owl:sameAs viaf:266369242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266369242>.
doremus_artist:c51c747b-2252-3646-a2ba-f7a98d7654d3
    dbp:birthPlace dbr:Bombay_Presidency;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Pandit Wamanrao Sadolikar (16 September 1907 \u2013 25 March 1991) was a Hindustani classical vocalist of the Jaipur-Atrauli Gharana founded by his guru, Utd. Alladiya Khan."@en;
    owl:sameAs viaf:20012010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wamanrao_Sadolikar>,
        <http://viaf.org/viaf/20012010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wamanrao_Sadolikar.
doremus_artist:c54e0251-8b06-3d8a-ba73-1ae54963b120
owl:sameAs viaf:32207346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207346>.
doremus_artist:c5b61e3e-fab8-398f-b379-c138570fd0ef
owl:sameAs viaf:79769066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79769066>.
doremus_artist:c5e8a04e-21dc-32a3-8c7e-4c15405014ed
    owl:sameAs viaf:17437634;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17437634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ca00551-9969-4c47-ac80-9b836f9e4e6f>.
doremus_artist:c5fc6257-c025-3c9f-b9cb-bfe0fe76f013
owl:sameAs viaf:61823846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61823846>.
doremus_artist:c720f530-f990-36ef-aaad-f1ff1aa67d45
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Born in Mumbai, India, Shahid Parvez was initiated into the rich music of the Gharana by his father Aziz Khan, who was the son of the Sitar and Surbahar virtuoso Wahid Khan. As is the custom, Aziz Khan first initiated his son into vocal music and tabla before training him on the Sitar over many years. Incidentally, he got his vocal and Surbahar training from his own uncle Hafeez Khan, a singer and surbahar and sitar exponent and received taleem in tabla for many years from Munnu Khan of the Delhi Gharana."@en;
    owl:sameAs viaf:29394816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shahid_Parvez>,
        <http://viaf.org/viaf/29394816>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Shahid_Parvez_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shahid_Parvez.
doremus_artist:c7be1d96-884d-3d79-bd3f-65332a835b4e
    owl:sameAs n0:7658e063-7f0b-43f5-bd55-fed92515ae6e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7658e063-7f0b-43f5-bd55-fed92515ae6e>.
doremus_artist:c81850dc-dc9c-386e-882c-2fac2e03b30b
    rdfs:comment
        "Murray Dickie (b. Bishopton, nr. Glasgow, 3 April 1924; d. Cape Town, South Africa, 19 June 1995) was a Scottish tenor opera singer and director, who established his career in England, Austria and Italy during the 1950s. In addition to his extensive stage work he was a prolific recording artist."@en;
    owl:sameAs viaf:10038235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_Dickie>,
        <http://viaf.org/viaf/10038235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Murray_Dickie.
doremus_artist:c85a0799-2482-308f-8e01-3cc24754c0da
owl:sameAs viaf:80006972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80006972>.
doremus_artist:c93627f0-d5f6-34ee-a033-4ba851449139
    dbp:birthPlace dbr:Nevers;
    dbp:deathPlace dbr:13th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Virlogeux (22 March 1924 \u2013 19 December 1995) was a French actor."@en,
        "Henri Virlogeux (22 de marzo de 1924 \u2013 19 de diciembre de 1995) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa."@es,
        "Henri Virlogeux (souvent orthographi\u00e9 \u00e0 tort \u00ab Virlojeux \u00bb), n\u00e9 le 22 mars 1924 \u00e0 Nevers et mort le 19 d\u00e9cembre 1995 dans le XIIIe arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Henri Virlogeux, auch Henri Virlojeux (* 22. M\u00e4rz 1924 in Nevers; \u2020 19. Dezember 1995 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Nach einem Studium der Rechtswissenschaft zog es Virlogeux zum Theater. Er nahm Kurse bei Charles Dullin und begann seine Karriere bei Jean Vilar in Brechts Herr Puntila und sein Knecht Matti und Moli\u00e8res Der Geizige. Sein letzter TV-Auftritt war die Hauptrolle des Marcaroles in Maurice Frydlands Terres gel\u00e9es (1995) an der Seite seiner Ehefrau V\u00e9ronique Silver."@de;
    owl:sameAs viaf:12493172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Virlogeux>,
        <http://viaf.org/viaf/12493172>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Virlogeux.
doremus_artist:c9d7ed36-8951-34c7-93af-98af0eafee8d
owl:sameAs viaf:24915136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24915136>.
doremus_artist:c9f1c191-a275-39ca-bcd0-e8937e2b8ef4
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Alexandrovich Vedernikov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) (born 11 January 1964, in Moscow) is a Russian conductor. His father, Alexander Filipovich Vedernikov (\u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447), was a bass at the Bolshoi Theatre, and his mother was a professor of organ at the Moscow Conservatory. He studied at the Moscow Conservatory under Mark Ermler, and on graduation became director of the Stanislavski and Nemirovich-Danchenko Moscow Academic Music Theatre 1988-1991. Then he was assistant to Vladimir Fedoseyev at the Tchaikovsky Symphony Orchestra of Moscow Radio."@en,
        "Alexandre Alexandrovitch Vedernikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 ; n\u00e9 le 11 janvier 1964 \u00e0 Moscou) est un chef d'orchestre russe. Il est le fils de la basse Alexandre Filipovitch Vedernikov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432). Il \u00e9tudie au conservatoire de Moscou avec le professeur Mark Ermler. Il d\u00e9bute au Royal Opera House de Covent Garden en 1997. Puis il devient l'assistant de Vladimir Fedosse\u00efev \u00e0 l'Orchestre symphonique Tcha\u00efkovski de la Radio de Moscou. Depuis 2009, il est le chef d'orchestre principal de l'Orchestre symphonique d'Odense."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0301\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1964, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0424 (2007) \u0421\u044b\u043d \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u044b \u0413\u0443\u0440\u0435\u0435\u0432\u043e\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5(\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u3001\u82f1\u8a9e: Aleksandr Aleksandrovich Vedernikov\u30011964\u5e741\u670811\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - )\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30d5\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306e\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30b0\u30ec\u30a8\u30ef(\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a7\u30c7\u30eb\u30cb\u30b3\u30ef)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114649120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Vedernikov>,
        <http://viaf.org/viaf/114649120>,
        <https://musicbrainz.org/artist/324fb9d5-214c-407e-9a62-b57682c69840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Vedernikov.
doremus_artist:ca0457c6-24d4-3d63-bfb7-f779f6be0e01
owl:sameAs viaf:71673282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71673282>.
doremus_artist:caa720ab-4600-31de-9aae-d7d32a7cd7e2
owl:sameAs viaf:227078712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227078712>.
doremus_artist:cabe2847-1053-365b-8dbe-791ec7540ca6
owl:sameAs viaf:33697238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33697238>.
doremus_artist:cb258f10-fcdd-36df-a6be-f3b9294873ee
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Stanley Drucker (born February 4, 1929) is an American clarinetist. Born in Brooklyn, New York, of Ukrainian ancestry, Drucker began clarinet studies at age ten with Leon Russianoff, and remained his student for five years. He attended the High School of Music & Art (now the Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts, at Lincoln Square). Drucker entered the Curtis Institute of Music at age 15, but left Curtis after one year, recruited to the Indianapolis Symphony Orchestra. After a year, he worked with the Busch Little Symphony, organized by Adolf Busch. He then became principal clarinetist of the Buffalo Philharmonic Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:85506603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanley_Drucker>,
        <http://viaf.org/viaf/85506603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanley_Drucker.
doremus_artist:cd59cb66-4794-3f7a-a412-3b9260198ac5
owl:sameAs viaf:249940798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/249940798>.
doremus_artist:cee7a5d4-cf27-33a5-8b2f-f268a06ffe70
owl:sameAs viaf:297718551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297718551>.
doremus_artist:cf28529d-0050-38f6-b71c-4133e12dbfb2
    dbp:birthPlace dbr:Solihull;
    rdfs:comment
        "Jonathan Nott (* 25. Dezember 1962 in Solihull) ist ein englischer Dirigent. Von Januar 2000 bis September 2016 war er Chefdirigent bei den  Bamberger Symphonikern \u2013 Bayerische Staatsphilharmonie. Am 29. Oktober 2009 wurde ihm der Kulturpreis Bayern verliehen. Seine Aufnahme von Gustav Mahlers Sinfonie Nr. 9 mit den Bamberger Symphonikern wurde j\u00fcngst mit dem Internationalen Schallplattenpreis \u201eToblacher Komponierh\u00e4uschen\u201c 2009 (Kategorie \u201eNeuproduktionen\u201c) und dem MIDEM Classical Award 2010 (Kategorie \u201eSymphonic Works\u201c) ausgezeichnet."@de,
        "Jonathan Nott (Solihull, Engeland, 1963) is een Engels dirigent. Jonathan Nott werd chef-dirigent van de Bamberger Symphoniker in januari 2000. Hij leidde het orkest op tournees naar Zuid-Amerika, Rusland, Spanje, het Edinburgh Festival, Japan, en naar de Verenigde Staten. Nott maakte zijn debuut als dirigent in 1988 op het operafestival in Batignano, Itali\u00eb, en werd vervolgens kapelmeester van de Opera van Frankfurt (Opern- und Schauspielhaus Frankfurt) in het volgende jaar. In 1991 werd hij benoemd tot Hoch Kapellmeister aan het Hessisch Nationaal Theater in Wiesbaden, en werd hij interim chef-dirigent voor het seizoen 1995\u201396. In deze tijd leidde hij verschillende opera's, balletvoorstellingen en symfonische concerten, waaronder vooaanstaande werken van Mozart, Verdi, Puccini, en zijn e"@nl,
        "Jonathan Nott (Solihull, Inglaterra, 1962) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. Ele foi estudante de m\u00fasica e coral na Universidade de Cambridge e tamb\u00e9m estudou canto e flauta na Faculdade Real de Manchester. Nott tamb\u00e9m estudou condu\u00e7\u00e3o em Londres. Ele deixou Londres para tornar-se maestro na Alemanha. Com a Filarm\u00f4nica de Berlim, Nott fez in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es de trabalhos de Gy\u00f6rgy Ligeti. Nott tornou-se o diretor principal da Orquestra Sinf\u00f4nica de Bamberg em Janeiro de 2000. Com a orquestra ele fez sua estr\u00e9ia na Cidade de Nova Iorque. Seu atual contrato vai at\u00e9 2010. Nott e sua esposa tem tr\u00eas filhos."@pt,
        "Jonathan Nott (born 25 December 1962, Solihull, England) is an English conductor. The son of a priest at Worcester Cathedral, he was a music student and choral scholar at the University of Cambridge, and also studied singing and flute in Manchester at the Royal Northern College of Music. Nott was also a conducting student in London. He left Britain to develop his conducting career in Germany via the traditional Kapellmeister system. Nott and his wife Helen have three children."@en,
        "Jonathan Nott Jonathan Nott, n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Solihull en Angleterre, est un chef d'orchestre britannique."@fr,
        "Jonathan Nott, nacido el 25 de diciembre de 1962 en Solihull en Inglaterra, es un director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u041d\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Nott; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u0421\u043e\u043b\u0438\u0445\u0430\u043b\u043b) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ce\u30c3\u30c8\uff08Jonathan Nott, 1962\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u4e2d\u90e8\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30ba\u5dde\u30bd\u30ea\u30d5\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u306e\u3061\u3001\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u3067\u58f0\u697d\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u6307\u63ee\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30022000\u5e74\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u6b27\u5dde\u306e\u4e3b\u8981\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3061\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u3082\u5f37\u307f\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3002 \u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30c1\u30af\u30eb\u30b9\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022014\u5e749\u6708\u306b\u306f\u6771\u4eac\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b2c3\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27262241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Nott>,
        <http://viaf.org/viaf/27262241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Nott.
doremus_artist:cfc94ff7-36d2-387d-95a3-40262fd43261
owl:sameAs viaf:6422628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6422628>.
doremus_artist:cfceac38-46cc-3c00-9c61-ca666d40a488
owl:sameAs viaf:44510702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510702>.
doremus_artist:d0db5377-61b4-34a6-b9ed-c5467c5fe4dd
owl:sameAs viaf:73101499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73101499>.
doremus_artist:d22c8c21-8db2-3d36-8a53-102374eacb00
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Stephan Krehl (* 5. Juli 1864 in Leipzig; \u2020 9. April 1924 in Leipzig) war Musiktheoretiker und Komponist. Krehl studierte in Leipzig und Dresden Musik. Von 1889 bis 1902 war er Lehrer f\u00fcr Klavier und Musiktheorie am Konservatorium in Karlsruhe. Von 1902 bis zu seinem Tod lehrte er dann in Leipzig. Als Studiendirektor amtierte er dort von 1921 bis 1924. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rten der Spanier Pablo Soroz\u00e1bal (1897\u20131988), G\u00fcnther Ramin, Rudolf Mauersberger, Rudolf Wagner-R\u00e9geny, Peder Gram, Edvin Kallstenius, Stevan Hristi\u0107, Heinrich Sthamer und Johannes Weyrauch."@de,
        "Stephan Krehl (5 July 1864 \u2013 9 April 1924, Leipzig) was a German composer, teacher, and theoretician. His writings include Trait\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la musique and Th\u00e9orie de la musique et de science de la composition; and his important pupils include the Spanish composer Pablo Soroz\u00e1bal."@en,
        "Stephan Krehl (Leipzig, 5 de julio de 1864 \u2013 Leipzig, 9 de abril de 1924), fue un compositor y te\u00f3rico de la m\u00fasica alem\u00e1n. Era hijo del tambi\u00e9n compositor alem\u00e1n Ludolf Krehl. Krehl fue profesor de piano y solfeo en el Conservatorio de Karlsruhe entre los a\u00f1os 1889 y 1902. Desde 1902 hasta su muerte, Krehl continuo como profesor, pero en Leipzig. Algunos de sus estudiantes fueron Pablo Soroz\u00e1bal, G\u00fcnther Ramin, Rudolf Mauersberger, Rudolf Wagner-R\u00e9geny, Peder Gram, Edvin Kallstenius, Stevan Hristi\u0107, Heinrich Sthamer y Johannes Weyrauch."@es,
        "Stephan KrehlFichier:StephanKrehl.jpg Stephan Krehl est un compositeur, p\u00e9dagogue et th\u00e9oricien allemand, n\u00e9 \u00e0 Leipzig le 5 juillet 1864 et mort dans la m\u00eame ville le 9 avril 1924."@fr,
        "\u0428\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u041a\u0440\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Stephan Krehl; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1864 \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0438 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435. \u0412 1889\u20141902 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0441 1907 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041a\u0440\u0435\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440 \u0420\u0430\u043c\u0438\u043d, \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440-\u0420\u0435\u0433\u0435\u043d\u0438, \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0411\u043e\u043d\u043a\u0435, \u042d\u0440\u0432\u0438\u043d \u0428\u0443\u043b\u044c\u0445\u043e\u0444, \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b \u042e\u043b\u0438\u0430\u043d \u041f\u0438\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Allgemeine Musiklehre; 1904) \u0438 \u00ab\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Theorie der Tonkunst und Kompositionslehre; 1922); \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b \u041a\u0440\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0434\u0435\u044f\u043c \u0425\u0443\u0433\u043e \u0420\u0438\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u041a\u0440\u0435\u043b\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438"@ru,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\uff08Stephan Krehl, 1864\u5e747\u67085\u65e5 - 1924\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732698;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephan_Krehl>,
        <http://viaf.org/viaf/29732698>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StephanKrehl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephan_Krehl.
doremus_artist:d232ec6f-b57e-3ae9-b46f-520c27f5ee8d
owl:sameAs viaf:66043576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66043576>.
doremus_artist:d2433fd7-7c11-3536-a43f-b41a427de2f1
    owl:sameAs viaf:2661879;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92a66be2-c70a-43f1-b661-cc963d369448>.
doremus_artist:d2939856-691d-3bd4-9990-0694272699c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Châtelet,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Robert Cogoi (* 25. Oktober 1939 in Ch\u00e2telet; eigentlich Mirko Kogoj) ist ein belgischer S\u00e4nger."@de,
        "Robert Cogoi (born Mirko Kogoj, 25 October 1939) is a Belgian singer, best known for his participation in the 1964 Eurovision Song Contest."@en,
        "Robert Cogoi (nome verdadeiro: Mirko Kogoj, 25 de outubro de 1939- ) \u00e9 um cantor belga , melhor conhecido pela sua participa\u00e7\u00e3o no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1964."@pt,
        "Robert Cogoi de son vrai nom Mirco Kogoj est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te, n\u00e9 le 25 octobre 1939 \u00e0 Ch\u00e2telet en Belgique."@fr,
        "Robert Cogoi, geboren als Mirko Kogoi, (Ch\u00e2telet, 25 oktober 1939) is een Belgische zanger die zijn land vertegenwoordigde op het Eurovisiesongfestival in 1964."@nl,
        "Robert Cogoi, nacido Mirko Kogoj, (Ch\u00e2telet, 25 de octubre de 1939) es un cantante belga, conocido por su participaci\u00f3n en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1964."@es;
    owl:sameAs viaf:71591161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Cogoi>,
        <http://viaf.org/viaf/71591161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Cogoi.
doremus_artist:d3087dd7-a9c9-3bcc-aad3-a5363d76f48c
owl:sameAs viaf:12562349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12562349>.
doremus_artist:d3c58767-6fae-314a-ba22-4adc3475d0f0
owl:sameAs viaf:60267914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60267914>.
doremus_artist:d47e7b97-eb63-3a23-a728-019dea610664
    owl:sameAs viaf:3419521;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3419521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kamilo_Maek.
doremus_artist:d4f0ecc6-d5a2-3974-b712-0d27aaca5696
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u062d\u062c\u0627\u0632\u064a (1852 - 1917) \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0645\u0635\u0631\u064a \u0648\u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0648\u0644\u062f \u0628\u062d\u0649 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1852\u060c \u0648\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 \u0631\u0628\u0627\u0647 \u062c\u062f\u0647 \u0644\u0623\u0628\u064a\u0647\u060c \u0648\u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0623\u0646 \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0634\u0627\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0644\u0627\u064a\u0632\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u060c \u0648\u0644\u0645\u0627 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0645 \u0648\u0648\u0632\u0646 \u0627\u0644\u0646\u063a\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u062e\u0644\u064a\u0644 \u0645\u062d\u0631\u0645 \u0623\u0644\u0641 \u062c\u0648\u0642\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0623\u062e\u0630 \u064a\u062a\u0646\u0642\u0644 \u0644\u0623\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062d \u0648\u0627\u0644\u0644\u064a\u0627\u0644\u0649 \u0645\u0645\u0627 \u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0631\u062a\u0641\u0627\u0639 \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647. \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u0639\u0642\u0648\u0628 \u0635\u0646\u0648\u0639 \u0648\u064a\u0648\u0633\u0641 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0637 \u0648\u0645\u0627\u0631\u0648\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0634 \u0648\u0632\u0645\u0644\u0627\u0626\u0647\u0645 \u0641\u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0633\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645 \u0644\u0648\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 "\u0645\u0649 \u0648\u0647\u0648\u0631\u0627\u0633" \u0641\u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0627\u0642\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0648\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0633\u0644\u0633\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0636\u0645 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0623\u0628\u064a\u0636\u060c \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0645 """@ar,
        "Salama Hijazi  (\u0627\u0644\u0634\u064a\u062e \u0633\u0644\u0627\u0645\u0629 \u062d\u062c\u0627\u0632\u064a), born 1852, died October 4, 1917 was an Egyptian singer. He was a pioneer of musical theatre in Egypt in the first half of the 20th century. Born Salama Ibrahim Hijazi, he was known as Sheikh Salama. In 1852 in the district of Ras Eltien, Alexandria, he recited the Qur'an, after memorising the entire book. Many famous singers in Egypt, such as Munira Mahdia and Mohamed Abdel Wahab, have sung his music. He promoted Sayed Darwish, who considered him an inspiration. Iskandar Farah and Salama founded a theater company in 1891."@en;
    owl:sameAs viaf:225092235;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salama_Hegazi>,
        <http://viaf.org/viaf/225092235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salama_Hegazi.
doremus_artist:d5c98938-f80d-310e-91fa-cf8f132cb917
owl:sameAs viaf:88102729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88102729>.
doremus_artist:d6e3676b-e49e-3846-8348-ff9407ad2d41
    owl:sameAs n0:4134603c-ba1e-4db8-bf68-cb7922be3977;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4134603c-ba1e-4db8-bf68-cb7922be3977>.
doremus_artist:d7327f1a-60ab-3215-b950-de7cd2abd53e
owl:sameAs viaf:36830129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36830129>.
doremus_artist:d73e50d8-6f6e-35be-9ebd-3cb466195ecf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Anna Eleanor Roosevelt  (/\u02c8\u025bl\u1d7bn\u0254\u02d0r \u02c8ro\u028az\u0259v\u025blt/; October 11, 1884 \u2013 November 7, 1962) was an American politician, diplomat, and activist. She was the longest-serving First Lady of the United States, having held the post from March 1933 to April 1945 during her husband President Franklin D. Roosevelt's four terms in office, and served as United States Delegate to the United Nations General Assembly from 1945 to 1952. President Harry S. Truman later called her the "First Lady of the World" in tribute to her human rights achievements."""@en,
        "Anna Eleanor Roosevelt (New York, 11 oktober 1884 \u2013 aldaar, 7 november 1962) was een Amerikaanse politicus, diplomaat en activist. Als echtgenote van de Amerikaanse president Franklin D. Roosevelt was ze de langst dienende first lady van de Verenigde Staten, van maart 1933 tot het overlijden van haar man in april 1945."@nl,
        "Anna Eleanor Roosevelt (Nova Iorque, 11 de outubro de 1884 \u2014 Nova Iorque, 7 de novembro de 1962) foi primeira-dama dos Estados Unidos de 1933 a 1945. Apoiou a pol\u00edtica do New Deal, criada por seu marido e primo de quinto grau, o presidente Franklin Delano Roosevelt, e tornou-se grande defensora dos direitos humanos. Ap\u00f3s a morte do marido, em 1945, Roosevelt continuou a ser uma defensora, porta-voz, ativista internacional para a coaliz\u00e3o do New Deal. Trabalhou para melhorar a situa\u00e7\u00e3o das mulheres trabalhadoras, embora tenha sido contra a pol\u00edtica dos direitos iguais, pois acreditava que ela afetaria negativamente as mulheres."@pt,
        "Anna Eleanor Roosevelt (Nueva York, 11 de octubre de 1884-, 7 de noviembre de 1962) fue una diplom\u00e1tica y activista estadounidense por los derechos humanos. Fue primera dama estadounidense y esposa del presidente de los Estados Unidos Franklin Delano Roosevelt. Est\u00e1 considerada como una de las l\u00edderes que m\u00e1s ha influido en el siglo XX."@es,
        "Anna Eleanor Roosevelt (ur. 11 pa\u017adziernika 1884 w Nowym Jorku, zm. 7 listopada 1962 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska dzia\u0142aczka na rzecz praw cz\u0142owieka, dyplomatka i publicystka. By\u0142a \u017con\u0105 32. prezydenta USA Franklina Delano Roosevelta, pierwsza dama. W 1921 rozpocz\u0119\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Partii Demokratycznej, m.in. dzia\u0142aj\u0105c aktywnie na rzecz r\u00f3wnouprawnienia ludno\u015bci afroameryka\u0144skiej. Wspiera\u0142a m\u0119\u017ca w jego kampaniach wyborczych, w p\u00f3\u017aniejszym okresie du\u017co podr\u00f3\u017cowa\u0142a po Stanach, propaguj\u0105c New Deal."@pl,
        "Anna Eleanor Roosevelt ['\u00e6na '\u025bl\u026an\u0254\u0279 '\u0279o\u028az\u0259v\u025blt] (* 11. Oktober 1884 in New York City; \u2020 7. November 1962 ebenda) war eine US-amerikanische Menschenrechtsaktivistin und Diplomatin sowie die Ehefrau des US-Pr\u00e4sidenten Franklin D. Roosevelt. Vom 4. M\u00e4rz 1933 bis zum 12. April 1945 war sie die First Lady der Vereinigten Staaten. In den Jahren nach dem Zweiten Weltkrieg war sie eine hochrangige Politikerin in der UNO. Sie gilt neben Hillary Clinton als eine der einflussreichsten Frauen in der US-amerikanischen Politik des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Anna Eleanor Roosevelt, (\u00ab \u00c9l\u00e9onore \u00bb, la version traduite de son pr\u00e9nom, est souvent aussi d'usage pour les francophones), n\u00e9e le 11 octobre 1884 et morte le 7 novembre 1962, est l\u2019\u00e9pouse de Franklin Delano Roosevelt. Par cette union, elle devient la Premi\u00e8re dame des \u00c9tats-Unis du 4 mars 1933 au 12 avril 1945. Elle a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re \u00e0 rendre ce r\u00f4le actif. Elle p\u00e8se aussi sur la d\u00e9cision d'engager les \u00c9tats-Unis dans la Seconde Guerre mondiale. F\u00e9ministe engag\u00e9e, elle s'oppose au racisme et d\u00e9fend le Mouvement am\u00e9ricain pour les droits civiques."@fr,
        "Dal 1933 al 1945, nel suo ruolo di First lady, sostenne e promosse le scelte e la linea politica del marito, il presidente Franklin Delano Roosevelt, nota come New Deal. Si impegn\u00f2 attivamente durante tutta la sua vita nella tutela dei diritti civili, e fu tra le prime femministe, nonch\u00e9 un'attivista molto impegnata (si oppose all'emendamento per la parit\u00e0 dei diritti, poich\u00e9 esso avrebbe impedito al Congresso e agli Stati di promulgare leggi speciali a protezione delle donne lavoratrici)."@it,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u042d\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0301\u0440\u0430 (\u042d\u0301\u043b\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0420\u0443\u0301\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anna Eleanor Roosevelt, \u041c\u0424\u0410 [\u02c8\u00e6n\u0259 \u02c8\u025bl\u0259n\u0254r \u02c8ro\u028az\u0259\u02ccv\u025blt]; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1884, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1962, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 (\u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430) \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430. \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0443, \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0443 \u0420\u0443\u0437\u0432\u0435\u043b\u044c\u0442\u0443, \u042d\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru,
        "\u0622\u0646\u0627 \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0631\u0648\u0632\u0641\u0644\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Anna Eleanor Roosevelt)\u061b (11 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1884 - 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1962)\u060c \u0632\u0639\u064a\u0645\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0646\u0634\u0637\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1933 \u0625\u0644\u0649 1945. \u0639\u0645\u0644\u062a \u0644\u062a\u0639\u0632\u064a\u0632 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u060c \u0648\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0631\u0648\u0632\u0641\u0644\u062a\u060c \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0623\u062e\u0630\u062a \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0628\u0627\u0631\u0632\u0627\u064b \u0643\u062f\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646\u064a\u0629. \u062f\u0639\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0647\u0627\u0631\u064a \u062a\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0625\u0634\u0627\u062f\u0629\u064b \u0628\u0627\u0644\u0627\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646."@ar,
        "\u30a2\u30ca\u30fb\u30a8\u30ec\u30ce\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30ba\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Anna Eleanor Roosevelt, 1884\u5e7410\u670811\u65e5 - 1962\u5e7411\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u7b2c32\u4ee3\u5927\u7d71\u9818\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30ba\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u59bb\uff08\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30ec\u30c7\u30a3\uff09\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u9023\u4ee3\u8868\u3001\u5a66\u4eba\u904b\u52d5\u5bb6\u3001\u6587\u7b46\u5bb6\u3002\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u6d3e\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3042\u304f\u307e\u3067\u3082\u30ea\u30d9\u30e9\u30eb\u6d3e\uff08\u81ea\u7531\u4e3b\u7fa9\u8005\uff09\u306a\u306e\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u5de6\u7ffc\u904b\u52d5\u3084\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u306f\u6279\u5224\u7684\u3067\u3042\u308a\u3001\u660e\u78ba\u306b\u4e00\u7dda\u3092\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c\u00b7\u57c3\u8389\u8bfa\u00b7\u7f57\u65af\u798f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAnna Eleanor Roosevelt\uff0c\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u02c8\u025bl\u0268n\u0254r \u02c8ro\u028az\u0259v\u025blt/\uff0c1884\u5e7410\u670811\u65e5\uff0d1962\u5e7411\u67087\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u3002\u7b2c32\u4efb\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u5bcc\u862d\u514b\u6797\u00b7\u5fb7\u62c9\u8afe\u00b7\u7f85\u65af\u798f\u59bb\u5b50\uff0c\u5373\u70ba\u524d\u7f8e\u570b\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ece1933\u5e743\u6708\u81f31945\u5e744\u6708\u7f85\u65af\u798f\u7ecf\u5386\u56db\u4e2a\u603b\u7edf\u4efb\u671f\uff0c\u56e0\u6b64\u5176\u592b\u4eba\u4e5f\u662f\u7f8e\u56fd\u4efb\u804c\u65f6\u95f4\u6700\u957f\u7684\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u3002\u4e8c\u6230\u5f8c\u5979\u51fa\u4efb\u7f8e\u570b\u9996\u4efb\u99d0\u806f\u5408\u570b\u5927\u4f7f\uff0c\u4e26\u4e3b\u5c0e\u8d77\u8349\u4e86\u806f\u5408\u570b\u7684\u300a\u4e16\u754c\u4eba\u6b0a\u5ba3\u8a00\u300b\u3002\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u5973\u6027\u4e3b\u7fa9\u8005\uff0c\u5e76\u5927\u529b\u63d0\u5021\u4fdd\u8b77\u4eba\u6b0a\u3002\u54c8\u91cc\u00b7S\u00b7\u675c\u9c81\u95e8\u603b\u7edf\u5728\u8d5e\u626c\u5979\u7684\u4eba\u6743\u6210\u5c31\u65f6\u79f0\u5979\u4e3a\u201c\u4e16\u754c\u7b2c\u4e00\u592b\u4eba\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76325766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eleanor_Roosevelt>,
        <http://viaf.org/viaf/76325766>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Eleanor_Roosevelt.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eleanor_Roosevelt.
doremus_artist:d8897c42-952f-3ba6-9418-6bcb9bd8140b
    owl:sameAs viaf:28277867;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28277867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a1d66c8-ed25-43a5-9551-9160e8f8b846>.
doremus_artist:d8e9e920-7370-3314-b260-97efb2b3599d
owl:sameAs viaf:59281112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281112>.
doremus_artist:d90ba7c4-08b2-32dd-b3e6-9b5665e5fbc0
owl:sameAs viaf:71594680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71594680>.
doremus_artist:da46de4c-a95a-31b1-98b9-f089d6b31d0a
    rdfs:comment
        "Alberto Castillo (* 7. Dezember 1914 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 23. Juli 2002 ebenda) ist ein argentinischer Tangos\u00e4nger und Schauspieler."@de,
        "Alberto Castillo (Buenos Aires, Argentina, 7 de diciembre de 1914 \u2013 Buenos Aires, 23 de julio de 2002) fue un cantante de tango y actor argentino. M\u00e9dico ginec\u00f3logo de profesi\u00f3n, dej\u00f3 de ejercerla para dedicarse a su carrera art\u00edstica."@es,
        "Alberto Castillo (December 7, 1914 \u2013 July 23, 2002) (nickname: Riobal) was a prominent Argentine tango singer and actor. He was born Alberto Salvador De Lucca in the Mataderos district of Buenos Aires, the son of Italian immigrants Salvatore De Luca and Lucia De Paola (from Teggiano, near Salerno). Castillo made his professional debut in the 1930s and began a successful recording career in 1941; his first hit was his cover of the Alfredo Pelala tune \u201cRecuerdo\u201d. Castillo sang with the orchestras of Julio De Caro (1934), Augusto Berto (1935) and Mariano Rodas (1937) and Ricardo Tanturi939)."@en;
    owl:sameAs viaf:74045635;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Castillo_(performer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74045635>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c67f5072-35db-46a0-b7be-de46f31c8eac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Castillo_(1914-_2002).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alberto_Castillo_(performer)>.
doremus_artist:da68acab-fe91-328f-8981-47c79329f1b3
    rdfs:comment
        "Bertrand Castelli (December 3, 1929, Salon-de-Provence \u2013 August 1, 2008) was a French producer, director, lighting designer, choreographer, painter and writer best known as the executive producer of many productions of the rock musical Hair in partnership with the show's main producers Michael Butler and Annie Fargue. Castelli was instrumental in helping the show reach Broadway and would later lead the effort to introduce Hair to a worldwide theatre audience."@en;
    owl:sameAs viaf:24864971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Castelli>,
        <http://viaf.org/viaf/24864971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Castelli.
doremus_artist:dcd16d08-5312-3abd-8282-e28bcd10fa35
owl:sameAs viaf:28696741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28696741>.
doremus_artist:dcde3100-2d3d-3b99-b7f8-592692cf1ccd
owl:sameAs viaf:66656305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66656305>.
doremus_artist:dd4b2b81-9e18-32ba-88e7-c776d6d0e08e
owl:sameAs viaf:32198971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32198971>.
doremus_artist:de4e3b86-32f8-3802-8d38-d3e90e7007c8
owl:sameAs viaf:17489627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489627>.
doremus_artist:dec17410-cf4e-307d-a7b8-7146a1d38df9
    rdfs:comment
        "14\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30eb\u30d5\u30a7\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u3068\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30e0\u30cb\u30a8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021964\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3067\u30011966\u5e74\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u53d7\u8cde\u6b74\u3092\u8a87\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u3084\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30b1\u30d5\u30a7\u30ec\u30c3\u30af\u30684\u624b\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u3063\u305f\u304f\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306e\u7570\u306a\u308b\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b7\u30d5\u30e9\u3068\u3082\u6df1\u3044\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u6292\u60c5\u7684\u3067\u6291\u5236\u306e\u52b9\u3044\u305f\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u901a\u597d\u307f\u306e\u3059\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6700\u6669\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30de\u30f3\u306e\u4f34\u594f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u3044\u3063\u305d\u3046\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6b7b\u56e0\u306f\u764c\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "Catherine Collard (August 11, 1947 \u2013 October 10, 1993) was a French classical pianist. She entered the Paris Conservatoire at the age of 14, where she studied with Yvonne Lef\u00e9bure and Germaine Mounier. She was awarded the first prize in piano in 1964, and the first prize in chamber music en 1966. She won a number of prizes in competitions (the Claude Debussy, Olivier Messiaen, Fondation de la vocation amongst others), which began a career of distinction. Andr\u00e9 Tubeuf, writing in Gramophone magazine, characterised her as \"an artist too often classed in a line of descent from Clara Haskil but who, in her timbre and sonority, is without question much closer to Yves Nat.\""@en,
        "Catherine Collard, n\u00e9e le 11 ao\u00fbt 1947 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 10 octobre 1993, est une pianiste fran\u00e7aise. Elle entra \u00e0 quatorze ans au Conservatoire de Paris, o\u00f9 elle travailla avec Yvonne Lef\u00e9bure et Germaine Mounier. Elle en sortit avec le premier prix de piano en 1964, et le premier prix de musique de chambre en 1966. Elle remporte d\u00e8s lors de nombreux prix et concours (Claude Debussy, Olivier Messiaen, Fondation de la vocation\u2026), qui l'ont amen\u00e9e dans les plus grands festivals et dans les plus prestigieuses salles de concert du monde."@fr,
        "\u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d \u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Catherine Collard; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1947 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1993) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440 \u0438 \u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u044b \u041c\u0443\u043d\u044c\u0435. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430). \u0411\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0442 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430 \u0434\u043e \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u00ab\u041f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0442\u0438\u0446\u00bb \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443). \u041e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440 \u0441 \u0410\u043d\u043d \u041a\u0435\u0444\u0444\u0435\u043b\u0435\u043a \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0423\u043c\u0438\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442 \u0440\u0430\u043a\u0430, \u041a\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1993 \u0433. \u0432 \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e (1994) \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043a\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:19864929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Collard>,
        <http://viaf.org/viaf/19864929>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcd31509-ebe6-404c-8b9e-473f9fe2780b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Collard.
doremus_artist:df0d3902-1ab9-3831-ae3a-40f84c649d23
owl:sameAs viaf:71671401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71671401>.
doremus_artist:df8fee7e-0080-33a5-a697-5c3954f943e4
    rdfs:comment
        "Emmanuel Strosser est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Strasbourg en 1965, fils du metteur en sc\u00e8ne Pierre Strosser."@fr;
    owl:sameAs viaf:206942;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuel_Strosser>,
        <http://viaf.org/viaf/206942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d65200d4-f802-47ac-9791-5a8c1b062d88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuel_Strosser.
doremus_artist:e077375c-3a5f-3dab-be38-7d7ffbf173fe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Northport,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Patti Ann LuPone (Northport, Long Island, 21 de Abril de 1949) \u00e9 uma cantora e actriz norte-americana, conhecida por sua performance vencedora de Tony Award como Eva Per\u00f3n no musical teatral de 1979, Evita, e como Madame Rose no revival da Broadway de 2008, Gypsy: A Musical Fable, e pela performance vencedora de Olivier Award como Fantine no elenco original de Londres de Les Mis\u00e9rables, bem como sua interpreta\u00e7\u00e3o da mesma forma indicada de Norma Desmond na primeira produ\u00e7\u00e3o de Sunset Boulevard."@pt,
        "Patti Ann LuPone (born April 21, 1949) is an American actress and singer, best known for her work in stage musicals. She is a two-time Grammy Award winner and a two-time Tony Award winner. She is also a 2006 American Theater Hall of Fame inductee."@en,
        "Patti Ann LuPone (n. 21 de abril de 1949 en Northport, Nueva York) es una actriz, comediante y cantante estadounidense ganadora del Premio Tony."@es,
        "Patti Ann LuPone (ur. 21 kwietnia 1949 w Northport) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i piosenkarka, znana z roli Evy Per\u00f3n w musicalu Evita w premierowej obsadzie na Broadwayu (1979) oraz Fantyny w pierwszej obsadzie Les Mis\u00e9rables na West Endzie (1985)."@pl,
        "Patti Ann Lupone (Long Island (New York), 21 april 1949) is een Amerikaans zangeres en actrice."@nl,
        "Patti LuPone (* 21. April 1949 in Northport, Long Island, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin, die als eine der profiliertesten Musicaldarstellerin ihrer Zeit gilt. F\u00fcr ihre Arbeit wurde sie unter Anderem mit zwei Tony Awards und drei Drama Desk Awards ausgezeichnet; des Weiteren war sie zweimal f\u00fcr den Emmy nominiert."@de,
        "Patti LuPoneFichier:Patti Lupone Drama League.jpg Patti LuPone en f\u00e9vrier 2010. Patti LuPone, n\u00e9e le 21 avril 1949 \u00e0 Long Island dans l'\u00c9tat de New York est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041f\u044d\u0442\u0442\u0438 \u042d\u043d\u043d \u041b\u044e\u043f\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Patti LuPone, 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445."@ru,
        "\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30eb\u30dd\u30fc\u30f3\uff08Patti LuPone, 1949\u5e744\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:295167732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patti_LuPone>,
        <http://viaf.org/viaf/295167732>,
        <https://musicbrainz.org/artist/508963b8-c4d4-489f-a03a-26e323cb0cf9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patti_Lupone_Drama_League.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patti_LuPone.
doremus_artist:e0c821c9-7ae2-37e6-a4bb-a83cf390803b
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Daneels (born 1921 Tubize, Belgium\u201420 April 2010 Tubize, Belgium) was an internationally renowned virtuoso classical saxophonist, a prolific composer, and music educator from Belgium. From 1954 to 1981, Daneels was professor of saxophone at his alma mater, the Royal Conservatory of Brussels."@en;
    owl:sameAs viaf:85679663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Daneels>,
        <http://viaf.org/viaf/85679663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Daneels.
doremus_artist:e1374acc-530e-3b43-b499-4765cb5d3568
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Midland,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Cheryl Studer (* 24. Oktober 1955 in Midland, Michigan) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Cheryl Studer (Midland (Michigan), 24 oktober 1955) is een Amerikaanse sopraan."@nl,
        "Cheryl Studer (born October 24, 1955) is a Grammy Award winning American dramatic soprano who has sung at many of the world's major opera houses. Studer has performed more than eighty roles ranging from the dramatic repertoire to roles more commonly associated with lyric sopranos and coloratura sopranos, and, in her late stage, mezzo-sopranos. She is most admired for her interpretations of the works of Richard Strauss and Richard Wagner."@en,
        "Cheryl Studer, (24 de outubro de 1955 em Midland, M\u00edchigan) \u00e9 uma soprano estadounidense soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica."@pt,
        "Cheryl Studer, (nacida el 24 de octubre de 1955 en Midland, M\u00edchigan) es una soprano estadounidense de destacada actuaci\u00f3n en la d\u00e9cada 1985-1995, de inusual versatilidad en repertorio italiano, franc\u00e9s y alem\u00e1n, sobresali\u00f3 como soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica. Fue la soprano m\u00e1s promocionada y grabada de ese per\u00edodo, con una vasta discograf\u00eda. Destac\u00f3 como Elisabeth en Tannh\u00e4user y Elsa en Lohengrin, de Wagner, y como Salome y La mujer sin sombra, de Richard Strauss."@es,
        "Cheryl Studer, n\u00e9e le 24 octobre 1955  \u00e0 Midland dans le Michigan, \u00c9tats-Unis, est une soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u30b7\u30a7\u30ea\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Cheryl Studer, 1955\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u306e\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300212\u6b73\u3088\u308a\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30aa\u30cf\u30a4\u30aa\u5dde\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30c6\u30cd\u30b7\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3080\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e3b\u50ac\u3059\u308b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30db\u30c3\u30bf\u30fc\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u6d3b\u52d5\u306e\u5f8c\u30011980\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u300e\u58f2\u3089\u308c\u305f\u82b1\u5ac1\u300f\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u3092\u6b4c\u3044\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021982\u5e74-1984\u5e74\u306b\u306f\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30011984\u5e74-1986\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u5973\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30c0\u30e0\u306b\u306e\u3057\u4e0a\u304c\u308b\u5951\u6a5f\u306f1985\u5e74\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u6307\u63ee\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30bf\u30f3\u30db\u30a4\u30b6\u30fc\u300f\u306e\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u66f4\u306b\u6d3b\u52d5\u306e\u5834\u3092\u5e83\u3052\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ec\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u7b49\u3001\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u304b\u3089\u306e\u4fe1\u983c\u3082\u539a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Studer>,
        <http://viaf.org/viaf/10034840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cedc341e-0def-4e5b-988e-f58df78d872a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheryl_Studer.
doremus_artist:e16d49e0-e47c-39c8-93fb-e7641b83fada
owl:sameAs viaf:5245590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5245590>.
doremus_artist:e2aac16d-5709-3775-b39b-1038a616947d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Algernon Bennet Langton Ashton (9 December 1859 \u2013 10 April 1937) was a British composer, pianist and Professor of piano at the Royal College of Music 1884\u20131910. Ashton was born in Durham. He studied at the Leipzig Conservatory as a pupil of Ignaz Moscheles, Carl Reinecke and Theodor Coccius. He later studied at Hoch Conservatory in Frankfurt under Joachim Raff."@en,
        "Algernon Bennet Langton Ashton est un professeur, pianiste et compositeur anglais, n\u00e9 \u00e0 Durham le 9 d\u00e9cembre 1859 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 10 avril 1937."@fr;
    owl:sameAs viaf:77065247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Algernon_Ashton>,
        <http://viaf.org/viaf/77065247>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Algernon_Ashton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Algernon_Ashton.
doremus_artist:e4d1a898-7e52-3839-825f-76f341927cda
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anatole Fistoulari (August 20, 1907 \u2013 August 21, 1995) was a noted 20th-century conductor. Anatole Fistoulari was born in Kiev Ukraine into a musical family (his father, Gregor Fistoulari, studied with Rimsky-Korsakov and Anton Rubinstein and was a well-known conductor). Anatole conducted for the first time at the age of seven, on the program Tchaikovsky's Symphony #6, the 'Pathetique'."@en,
        "Anatole Fistoulari (Kiev, 20 ao\u00fbt 1907 \u2013 Londres, 21 ao\u00fbt 1995) est un des grands chefs d'orchestre britanniques du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Anatole Fistoulari (Kiev, 20 de agosto de 1907 \u2013 Londres, 21 de agosto de 1995) fue un director de orquesta nacionalizado brit\u00e1nico."@es,
        "Anatoli Fistulari (meist in der franz\u00f6sischen Transliteration Anatole Fistoulari; * 20. August 1907 in Kiew, Russisches Kaiserreich, heute Ukraine; \u2020 21. August 1995 in London) war ein klassischer Dirigent. Er war in erster von zwei Ehen mit Anna Mahler verheiratet, mit der er die Tochter Marina hatte."@de,
        "\u30a2\u30ca\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30a5\u30e9\u30fc\u30ea\uff08Anatole Fistoulari, 1907\u5e748\u670820\u65e5 - 1995\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u540d\u30a2\u30ca\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30a5\u30e9\u30fc\u30ea\uff08\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0424\u0456\u0441\u0442\u0443\u043b\u0430\u0440\u0456\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatole_Fistoulari>,
        <http://viaf.org/viaf/12491297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8967f5da-ab20-4eb8-a00d-1855f9110f58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatole_Fistoulari.
doremus_artist:e53158f1-b2ca-34a7-9f74-cea54566d34e
owl:sameAs viaf:120164334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120164334>.
doremus_artist:e576726f-dfab-3104-aacc-068031ad4627
owl:sameAs viaf:26118101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26118101>.
doremus_artist:e61983ea-ac24-354c-9d4e-55f7e83c95c7
    rdfs:comment
        "Hector Dufranne (25 October 1870 \u2013 4 May 1951) was a Belgian operatic bass-baritone who enjoyed a long career that took him to opera houses throughout Europe and the United States for more than four decades. Admired for both his singing and his acting, Dufranne appeared in a large number of world premieres, most notably the role Golaud in the original production of Claude Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande in 1902, which he went on to sing 120 times at that house. He had an excellent singing technique which maintained the quality of his voice even into the latter part of his career. His wide vocal range and rich resonant voice enabled him to sing a variety of roles which encompassed French, German, and Italian opera."@en;
    owl:sameAs viaf:64191554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Dufranne>,
        <http://viaf.org/viaf/64191554>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hector_Dufranne_(1870-1951)_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hector_Dufranne.
doremus_artist:e68c6d86-5ce8-3899-a04d-19bb06f7fb50
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Château_de_Dampierre;
    rdfs:comment
        "Charles-Philippe d\u2019Albert Duc de Luynes (30 July 1695 \u2013 2 November 1758) held the title Duke of Luynes from 1712 to 1758. He wrote an important memoir of life at the court of Louis XV. Charles-Philippe was a grandson of Charles Honor\u00e9 d'Albert, duc de Luynes the Duke of Chevreuse. He was a great-great-grandson of the first Duke of Luynes, Charles d'Albert, and his wife Marie de Rohan, one of the leading members of the Fronde. His grandmother Jeanne-Marie Colbert was a daughter of the famous Jean-Baptiste Colbert, Louis XIV's minister of finance."@en,
        "Charles-Philippe d\u2019Albert, 4e duc de Luynes (1695-1758), est un pair de France et m\u00e9morialiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0434'\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041b\u044e\u0438\u043d (\u0444\u0440. Charles-Philippe d'Albert de Luynes; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1695, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1758, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0414\u0430\u043c\u043f\u044c\u0435\u0440 (\u0414\u0430\u043c\u043f\u044c\u0435\u0440-\u0430\u043d-\u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 4-\u0439 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433 \u0434\u0435 \u041b\u044e\u0438\u043d, \u043f\u044d\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66595697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Philippe_d'Albert_de_Luynes>,
        <http://viaf.org/viaf/66595697>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Philippe_d'Albert_de_Luynes>.
doremus_artist:e78d5bdf-5d01-318a-a642-0973ed2c25bb
owl:sameAs viaf:24868568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868568>.
doremus_artist:e8523224-459f-350b-8d08-3df05f769abf
    owl:sameAs n0:e25ec35d-676b-45f4-bad7-b0d067a47143;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/e25ec35d-676b-45f4-bad7-b0d067a47143>.
doremus_artist:e889a322-252b-3925-b091-24dacc6eaf6b
    dbp:birthPlace dbr:Berchidda;
    rdfs:comment
        "Inizia lo studio dello strumento all'et\u00e0 di 11 anni nella Banda Musicale \u201cBernardo De Muro\u201d del proprio paese natale, molta della sua costruzione tecnica avviene tramite le conoscenze apprese in questo periodo, che fece comunque da scuola propedeutica al Conservatorio. Quando incominci\u00f2 il percorso musicale con la banda, le possibilit\u00e0 economiche della famiglia non erano sufficienti, la famiglia era di umili origini, Fresu non aveva le possibilit\u00e0 di comprare la tromba. Probabilmente ricevette lo strumento a fiato di seconda mano da un conoscente o parente che aveva gi\u00e0 suonato nella banda. Quando il musicista esce dalla sua condizione paesana, catapultato verso la pi\u00f9 vicina delle citt\u00e0 provviste di Conservatorio, Sassari, ove formalizza la sua gi\u00e0 avvenuta preparazione e mette alla prova"@it,
        "Paolo Fresu (* 10. Februar 1961 in Berchidda, Sardinien) ist ein italienischer Jazztrompeter, Fl\u00fcgelhorn-Spieler und Komponist."@de,
        "Paolo Fresu (Berchidda, 10 de febrero de 1961) es un trompetista y fiscornista italiano."@es,
        "Paolo Fresu (born February 10, 1961) is an Italian jazz trumpet and flugelhorn player, as well as a composer and arranger of music."@en,
        "Paolo Fresu est un trompettiste et bugliste de jazz italien n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Berchidda (Sardaigne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:85822359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Fresu>,
        <http://viaf.org/viaf/85822359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paolo_Fresu_Ibk.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Fresu.
doremus_artist:e98d769f-b1da-38aa-bfa5-9ebb072bf8b2
owl:sameAs viaf:69140390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140390>.
doremus_artist:e9f2dd02-a322-3875-9304-bbdca90cec72
owl:sameAs viaf:66499544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66499544>.
doremus_artist:ea2f0fc6-fb23-3fa4-8505-5fdc64d67886
owl:sameAs viaf:74036230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74036230>.
doremus_artist:ece3620a-86e1-34e2-b9a7-a278b0c8dae7
    owl:sameAs viaf:84033118;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84033118>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9aa6af80-f210-44f4-a376-6f7f6e02df24>.
doremus_artist:ed1f6024-c124-3f31-93f6-31672979485d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pelham,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Geoff Muldaur (* 13. August 1943) ist ein US-amerikanischer Folks\u00e4nger und Gitarrist. Er war Gr\u00fcndungsmitglied der Jim Kweskin Jug Band aus Cambridge (Massachusetts), und Mitglied von Paul Butterfields Band Better Days. Er ist eine der gro\u00dfen Stimmen aus der Folk- und Bluesszene der amerikanischen Ostk\u00fcste."@de,
        "Geoff Muldaur (born August 12, 1943, Pelham, New York, United States) is an American musician and a founding member of the Jim Kweskin Jug Band of Cambridge, Massachusetts; a member of Paul Butterfield's Better Days; and an accomplished solo guitarist, singer, songwriter, composer, and arranger."@en;
    owl:sameAs viaf:16269065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoff_Muldaur>,
        <http://viaf.org/viaf/16269065>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoff_Muldaur_withguitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoff_Muldaur.
doremus_artist:edd51570-adf4-3def-8e3d-bf875f1f49aa
owl:sameAs viaf:27354268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354268>.
doremus_artist:ee450930-61c8-3486-8765-2015c9e98bcd
owl:sameAs viaf:8967509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8967509>.
doremus_artist:ee758973-0e61-34cd-addf-ce763e3c6f44
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Olean,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sherman_Oaks,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Sorrell Booke (* 4. Januar 1930 in Buffalo, New York; \u2020 11. Februar 1994 in Sherman Oaks, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Sorrell Booke (Buffalo (New York), 4 januari 1930 - Sherman Oaks (Californi\u00eb), 11 februari 1994) was een Amerikaans acteur. Booke speelde de rol van 'Boss' Hogg in de serie The Dukes of Hazzard. Ook was in hij in de jaren zeventig te zien in series als All in the Family, M*A*S*H, Gunsmoke en Kung Fu. Hij overleed op 64-jarige leeftijd aan de gevolgen van kanker in de dikke darm."@nl,
        """Sorrell Booke (January 4, 1930 \u2013 February 11, 1994) was an American actor who performed on stage, screen, and television. He is best known for his role as corrupt politician Jefferson Davis "Boss" Hogg in the television show The Dukes of Hazzard."""@en,
        "Sorrell BookeFichier:Sorrell-booke-trailer.jpg Sorrell Booke est un acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 janvier 1930 \u00e0 Olean (\u00c9tat de New York), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 Sherman Oaks (Californie). Il est surtout connu pour son r\u00f4le de 'boss' Hogg dans la s\u00e9rie Sh\u00e9rif, fais-moi peur."@fr;
    owl:sameAs viaf:44489806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sorrell_Booke>,
        <http://viaf.org/viaf/44489806>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sorrell-booke-trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sorrell_Booke.
doremus_artist:ef859a75-3067-3e4d-924b-ae6213738482
owl:sameAs viaf:22340141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340141>.
doremus_artist:f008f7ac-de0a-3678-8e2e-a88916dd6e4d
owl:sameAs viaf:60303266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60303266>.
doremus_artist:f06957b1-73ba-34f0-af1e-27ddd6727b14
owl:sameAs viaf:85940196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85940196>.
doremus_artist:f0a17659-7b56-3f42-b312-5074056a9184
owl:sameAs viaf:64195059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64195059>.
doremus_artist:f16e1499-4066-30c6-9a1f-12a263a8531e
owl:sameAs viaf:34049688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34049688>.
doremus_artist:f2ce1648-02bd-3688-8a40-268ca3a6654d
owl:sameAs viaf:12491629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491629>.
doremus_artist:f3205663-297a-3db0-84f5-943ab906dda8
owl:sameAs viaf:49417499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417499>.
doremus_artist:f364f70d-04e8-3126-853c-4337f9d4f7f3
    dbp:birthPlace dbr:Bourges;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Dufault (* vor 1604 (?) in Frankreich; \u2020 nach 1672 (m\u00f6glicherweise in London)) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Als Sch\u00fcler von Denis Gaultier genoss er einen ausgezeichneten Ruf als Instrumentalist, was durch viele zeitgen\u00f6ssische Quellen belegt ist, in denen er als einer der gro\u00dfen Lautenisten seiner Zeit bezeichnet wird. \u00dcber sein Leben ist nahezu nichts bekannt, m\u00f6glicherweise hat er sich Ende der 1660er Jahre in England aufgehalten. Normdaten (Person): GND: 104101067  | LCCN: n80122770 | VIAF: 106999092 |"@de,
        "Fran\u00e7ois Dufault (o Dufaut) (antes de 1604 \u2013 ca. 1672), fue un compositor y laudista franc\u00e9s, considerado en los principales pa\u00edses europeos como uno de los mejores laudistas del siglo XVII. Entre los personajes hist\u00f3ricos que dejaron testimonios escritos a favor del F. Dufault fueron Titon du Tillet, y Ren\u00e9 Milleran. Por Titon sabemos que fue educado e instru\u00eddo por los Gaultiers, y R. Milleran lo consider\u00f3 uno de los grandes laudistas de su tiempo, al mismo nivel de Gaultiers, Gallots, o Mouton. No solo fue considerado un maestro en Francia, sino tambi\u00e9n en Alemania, Baron y La Sage de Rich\u00e9e le definieron como un modelo a seguir. En Inglaterra, Mary Burwells lo defini\u00f3 su manera de tocar como muy profunda y desarrollada. Estas caracter\u00edsticas se ven reflejadas m\u00e1s de 90 manuscritos en I"@es,
        "Fran\u00e7ois Dufault (or Dufaut) (before 1604 (?) \u2013 ca. 1672?) was a French lutenist and composer. Dufault was born in Bourges, France. As a student of Denis Gaultier, he enjoyed an excellent reputation as an instrumentalist, which is demonstrated in many contemporary sources where he was described as one of the greatest lutenists of his time. Almost no information is preserved about his life. He died, probably during the end of the 1660s or early 1670s, in England."@en,
        "Fran\u00e7ois DufautFichier:Defaut.svg Fran\u00e7ois Dufaut ou Dufault (encore graphi\u00e9 du Fault ou du Faulx) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 avant 1604 \u00e0 Bourges et mort avant 1672."@fr;
    owl:sameAs viaf:106999092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dufault>,
        <http://viaf.org/viaf/106999092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dufault.
doremus_artist:f3f773bb-f655-35bd-9531-c82a22d9916d
owl:sameAs viaf:9904991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9904991>.
doremus_artist:f42a21e4-76bc-3d45-be30-2f7530c07153
owl:sameAs viaf:38666095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38666095>.
doremus_artist:f556e682-77d9-39e4-9dc3-7eb1d7180e02
owl:sameAs viaf:16385881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16385881>.
doremus_artist:f581eaf5-26e8-342c-908f-146732814eae
owl:sameAs viaf:24230419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24230419>.
doremus_artist:f5d770f5-7c37-348d-9883-a2c9e2ad4ce2
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brattleboro,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Marcel (Joseph) Moyse ([m\u0254iz]; n\u00e9 le 17 mai 1889 \u00e0 Saint-Amour et mort le 1er novembre 1984 \u00e0 Brattleboro dans le Vermont, aux \u00c9tats-Unis), est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais et professeur renomm\u00e9, qui a form\u00e9 parmi les plus grands fl\u00fbtistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Marcel Moyse (* 17. Mai 1889 in Saint-Amour, Frankreich; \u2020 1. November 1984 in Brattleboro, Vermont, USA) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist. Marcel Moyse studierte am Pariser Konservatorium bei Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains und Paul Taffanel. Er war Mitbegr\u00fcnder der Marlboro School of Music und des gleichnamigen Festivals. Zu seinen Studenten geh\u00f6rten William Bennett, Trevor Wye (der sp\u00e4ter eine Biografie seines Lehrers publizierte), Aur\u00e8le Nicolet, Raymond Guiot, Sir James Galway und Peter-Lukas Graf. Moyse trat h\u00e4ufig zusammen mit seinem Sohn Louis  auf."@de,
        "Marcel Moyse (17 de mayo de 1889 - 1 de noviembre de 1984) fue un famoso flautista franc\u00e9s para el que se escribieron muchas piezas (por ejemplo, el Concierto de Jacques Ibert en 1934). Tambi\u00e9n fue un talentoso profesor de flauta y autor de numerosos estudios y ejercicios de flauta. Marcel Moyse falleci\u00f3 el 1 de noviembre de 1984 en Brattleboro, Vermont, en Estados Unidos. Entre sus muchos estudios que escribi\u00f3, destaca El Desarrollo del Tono a trav\u00e9s de la Interpretaci\u00f3n publicado por McGinnis & Marx."@es,
        "Marcel Moyse (Saint-Amour (Frankrijk), 17 mei 1889 - Brattleboro (Vermont, Verenigde Staten), 1 november 1984) was een Frans fluitist, die geldt als een van de belangrijkste fluitisten van de 20e eeuw en de grondlegger van de moderne (Franse) fluitschool. Moyse studeerde fluit aan het Conservatoire de Paris bij Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains en Paul Taffanel, beroemde fluitvirtuozen in die tijd. Moyses handelsmerk was zijn heldere, flexibele en dragende geluid. Deze Franse stijl van fluitspelen zou met Moyse wereldwijd d\u00e9 standaard worden en fluitisten over de hele wereld be\u00efnvloeden."@nl,
        "Marcel Moyse (pron. moh-EEZ; May 17, 1889 in St. Amour, France \u2013 November 1, 1984 in Brattleboro, Vermont, United States) was a French flutist. Moyse studied at the Paris Conservatory and was a student of Philippe Gaubert, Adolphe Hennebains, and Paul Taffanel; all of whom were flute virtuosos in their time. Moyse played principal flute in various Paris orchestras and appeared widely as a soloist and made many recordings. His trademark tone was clear, flexible, penetrating, and controlled by a fast vibrato. This was a characteristic of the \u2018French style\u2019 of flute playing that was to influence the modern standard for flutists worldwide."@en,
        "Marcel Moyse (ur. 17 maja 1889 w Saint-Amour, Francja, zm. 1 listopada 1984 w Brattleboro (Vermont), Stany Zjednoczone) \u2013 flecista francuski oraz nauczyciel tego instrumentu."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u041c\u043e\u0438\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Marcel Moyse [ma\u0281.s\u025bl m\u0254.iz]; 17 \u043c\u0430\u044f 1889, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0443\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042e\u0440\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u0411\u0440\u044d\u0442\u0442\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0443 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0413\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f, \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0432 1906 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a c 1913 \u043f\u043e 1938 \u0433\u043e\u0434\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0432 1934, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u00ab\u0442\u0440\u0438\u043e \u041c\u043e\u0438\u0437\u00bb, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438 (\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0448 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0433\u0435\u0440 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430). \u0421 1932 \u043f\u043e 1940 \u0433\u043e\u0434 \u041c\u043e\u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u2014 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0432 1949 "@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\uff08Marcel Moyse, 1889\u5e745\u670817\u65e5 - 1984\u5e7411\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93485126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Moyse>,
        <http://viaf.org/viaf/93485126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb617449-fbd2-453e-a7ba-736aed4f2acb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Moyse.
doremus_artist:f635100c-5f9c-3fb7-84b5-c30e39ab25be
owl:sameAs viaf:79170724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170724>.
doremus_artist:f6a57167-b084-3e3b-b27c-9ae1e90e7597
owl:sameAs viaf:96409223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96409223>.
doremus_artist:f6c03a36-bf76-3e50-b231-91b5bf1960f8
owl:sameAs viaf:165047276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165047276>.
doremus_artist:f6e91cae-8143-34cf-b03e-aeae9740c79c
owl:sameAs viaf:10191748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10191748>.
doremus_artist:f731d006-bc28-3c5a-b7fe-14b4690cac47
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Emil Gilels\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 Emil Grigorievitch Gilels (ou Guilels ; en russe : \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441), n\u00e9 le 19 octobre 1916 \u00e0 Odessa, mort le 14 octobre 1985, \u00e0 Moscou, est un pianiste sovi\u00e9tique."@fr,
        "Emil Grigorjewicz Gilels, ros. \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 (ur. 6 pa\u017adziernika?/19 pa\u017adziernika 1916 w Odessie, zm. 14 pa\u017adziernika 1985 w Moskwie) \u2013 radziecki pianista, uznawany za jednego z najwybitniejszych pianist\u00f3w XX w. Urodzi\u0142 si\u0119 w muzykalnej rodzinie pochodzenia \u017cydowskiego. Jego ojciec by\u0142 urz\u0119dnikiem w cukrowni, a matka zajmowa\u0142a si\u0119 domem. Jego starsza siostra, Elizawieta, by\u0142a skrzypaczk\u0105 i p\u00f3\u017aniejsz\u0105 \u017con\u0105 Leonida Kogana . Absolwent konserwatorium w Odessie (Ukraina), za\u0142o\u017conego przez Witolda Maliszewskiego. P\u00f3\u017aniej uczy\u0142 si\u0119 pod okiem Heinricha Neuhausa w Moskwie."@pl,
        "Emil Grigorjewitsch Gilels (russisch \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; * 6.jul./ 19. Oktober 1916greg. in Odessa; \u2020 14. Oktober 1985 in Moskau) war ein russischer Pianist. Neben Swjatoslaw Richter galt er als der bedeutendste sowjetische Pianist seiner Generation. Sergei Prokofjew widmete Emil Gilels 1942 seine 8. Klaviersonate, die Gilels urauff\u00fchrte."@de,
        "Emil Grigoryevich Gilels (em russo: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Odessa, 19 de outubro de 1916 \u2013 Moscou, 14 de outubro de 1985) foi um pianista cl\u00e1ssico sovi\u00e9tico. Emil Gilels \u00e9 aclamado pelo seu brilhante dom\u00ednio da t\u00e9cnica e pelo apurado controle da tonalidade do piano Gilels ostenta um imenso repert\u00f3rio, que variava de Domenico Scarlatti e Johann Sebastian Bach at\u00e9 aos compositores contempor\u00e2neos, como \u00cdgor Stravinsky e Sergei Prokofiev. Desse repert\u00f3rio, podemos destacar as interpreta\u00e7\u00f5es das obras de Robert Schumann, Johannes Brahms, e principalmente de Sergei Prokofiev e de Ludwig van Beethoven."@pt,
        "Emil Grigoryevich Gilels (sometimes transliterated Hilels; Ukrainian: \u0415\u043c\u0456\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0456\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Russian: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Emi\u013e Grigorievi\u0107 Gile\u013es; 19 October 1916 \u2013 14 October 1985) was a Soviet pianist, widely regarded as one of the greatest pianists of the 20th century."@en,
        "Emil Grigoryevitsj Gilels, soms weergegeven als Hilels (Oekra\u00efens: \u0415\u043c\u0456\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0456\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441, Russisch: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; Emi'li Grego'rievitsj Gi'lelis) (Odessa, 19 oktober 1916 \u2013 Moskou, 14 oktober 1985) was een Oekra\u00efens pianist en wordt algemeen beschouwd als een van de grootste pianisten van de 20e eeuw."@nl,
        "Emil Grig\u00f3rievich Guilels (en ruso: \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441; Odesa, 19 de octubre de 1916 - Mosc\u00fa, 14 de octubre de 1985) fue un pianista sovi\u00e9tico. Fue uno de los pocos artistas sovi\u00e9ticos que hicieron una carrera internacional. Grab\u00f3 numerosos discos en los Estados Unidos y su prestigio fue mundial. Es considerado como uno de los mejores pianistas del siglo XX, compartiendo con sus c\u00f3terraneos, Vladimir Horowitz, Sviatoslav Richter, adem\u00e1s de Josef Hofmann, Alfred Cortot, Arthur Rubinstein, Arturo Benedetti Michelangeli y Claudio Arrau, el sitial de los privilegiados."@es,
        "Gilels era nato a Odessa nel 1916 da una famiglia di musicisti. Aveva iniziato lo studio del pianoforte all'et\u00e0 di sei anni ed aveva debuttato in pubblico nel 1929 a soli tredici. Nel 1930 Gilels era entrato al conservatorio di Odessa dove aveva seguito gli insegnamenti di Berta Reingbald, che Gilels ha sempre ricordato infatti come sua prima e principale influenza formativa."@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c (\u0421\u0430\u043c\u0443\u0438\u0301\u043b) \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441 (6 (19) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1962) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946). \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u0301\u043c\u0438\u043b\u044c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043b\u0435\u043b\u044c\u0441\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Emil Grigoryevich Gilels\u30011916\u5e7410\u670819\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f10\u67086\u65e5\uff09 - 1985\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e16\u754c\u7684\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u897f\u5074\u3067\u81ea\u7531\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u30bd\u9023\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u8a31\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30c3\u30d7\u30e9\u30a4\u30c8\u30d4\u30a2\u30ce\u3067\u7df4\u7fd2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u3082\u4f55\u5ea6\u304b\u6765\u8a2a\u3057\u305f\u3002\u59b9\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30f4\u30a7\u30fc\u30bf\u306f\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b3\u30fc\u30ac\u30f3\u306e\u59bb\u3002\u307e\u305f\u3001\u5a18\u306e\u30a8\u30ec\u30fc\u30ca\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u7236\u5a18\u3067\uff14\u624b\u30d4\u30a2\u30ce\uff08\u9023\u5f3e\u3084\uff12\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\uff09\u30c7\u30e5\u30aa\u306e\u9332\u97f3\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u92fc\u9244\u306e\u30bf\u30c3\u30c1\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u82d7\u5b57\u306fHilels\u3068\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u7c73\u723e\u00b7\u5409\u5229\u723e\u65af(Emil Gilels\uff0c1916\u5e7410\u670829\u65e5\uff0d 1985\u5e7410\u670814 \u65e5\uff09\uff0c\u8607\u806f\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u88ab\u6a02\u754c\u7a31\u70ba\u300c\u92fc\u7434\u5c0f\u5de8\u4eba\u300d\u7684\u4fc4\u570b\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u5409\u5229\u723e\u65af\uff0c\u662f\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u5f8c\uff0c\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5230\u7f8e\u570b\u6f14\u594f\u7684\u8607\u4fc4\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5409\u5229\u723e\u65af\u90a3\u96c4\u5065\u6709\u529b\u7684\u89f8\u9375\u5275\u9020\u51fa\u73fe\u4ee3\u4fc4\u570b\u65b0\u6a02\u6d3e\uff0c\u88ab\u7a31\u70ba\u300c\u92fc\u9435\u822c\u7684\u89f8\u9375\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44485204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Gilels>,
        <http://viaf.org/viaf/44485204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88b4ad33-63ba-4923-947e-26a720631156>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RIAN_archive_676852_Pianists_Emil_Gilels_and_Yakov_Flier_in_Pravda_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Gilels.
doremus_artist:f770784f-0526-3e0c-bd07-e803cfdf74bb
owl:sameAs viaf:103674328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103674328>.
doremus_artist:f7de2d58-6126-33db-8a9f-2b4f1fb99303
owl:sameAs viaf:54341042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341042>.
doremus_artist:f8f55549-4e53-3521-a27c-37b601f545e8
owl:sameAs viaf:79622262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79622262>.
doremus_artist:f979d1a8-9ec0-31c4-979d-19730a8da593
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Decatur,_Illinois>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Alison Krauss) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0643\u0627\u062f\u0648\u0631, \u0625\u0644\u064a\u0646\u0648\u064a \u0641\u064a 23 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1971. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0648\u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 14 \u0633\u0646\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0644\u064a\u0633\u0648\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Alison Krauss (* 23. Juli 1971 in Decatur, Illinois) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Violinistin und Fiddlespielerin, die in der Bluegrass-Musik in den 1990er Jahren neue Ma\u00dfst\u00e4be gesetzt hat. Sie ist auch als Produzentin t\u00e4tig."@de,
        "Alison Krauss (Decatur (Illinois), 23 juli 1971) is een Amerikaanse bluegrass-zangeres en -violiste. Ze ontving voor haar werk zevenentwintig Grammy Awards en heeft verscheidene platina platen ontvangen. Haar debuutalbum, Too Late to Cry (1987), kwam uit toen ze 16 jaar oud was. Krauss werkt samen met het traditionele bluegrass-ensemble Union Station. Ook nam ze covers op van een aantal nummers van andere artiesten, waaronder The Beatles."@nl,
        "Alison Krauss (Decatur, 23 de julho de 1971) \u00e9 uma cantora e violinista de bluegrass norte-americana, com grande \u00eaxito no seu pa\u00eds natal, tendo conseguido v\u00e1rios discos de platina e 26 pr\u00eamios Grammy. De in\u00edcio estudou violino cl\u00e1ssico, mas aos oito anos come\u00e7ou a interessar-se pelo violino de bluegrass e come\u00e7ou a tocar em festas e festivais, tendo obtido v\u00e1rios pr\u00e9mios. Al\u00e9m do virtusismo a tocar violino, chamou \u00e0 aten\u00e7\u00e3o da critica da sua voz de soprano. Em 1985 foram publicados as suas primeiras grava\u00e7\u00f5es no disco Different Strokes, uma colec\u00e7\u00e3o de temas bluegrass e folk interpretados por ela, pelo seu irm\u00e3o Viktor, Bruce Weiss e Jim Hoiles. Nesse mesmo ano, tendo ela 14 anos, firmou um contrato com a editora discogr\u00e1fica /gravadora Rounder Records, especializada em m\u00fasica tradicional "@pt,
        "Alison Krauss (Decatur, Illinois, Estados Unidos, 23 de julio de 1971), es una cantante y violinista de bluegrass de gran \u00e9xito en su pa\u00eds natal. Ha conseguido varios discos de platino y 27 Premios Grammy, siendo la mujer que m\u00e1s Grammys ha ganado como solista, productora, colaboradora y junto a su grupo Union Station (y a solo cuatro Grammys del r\u00e9cord absoluto, ostentado por Sir Georg Solti)."@es,
        "Alison Krauss, n\u00e9e le 23 juillet 1971 \u00e0 Decatur Illinois, (\u00c9tats-Unis) est une chanteuse et violoniste am\u00e9ricaine de bluegrass et de musique country."@fr,
        "Alison Maria Krauss (born July 23, 1971) is an American bluegrass-country singer and musician. She entered the music industry at an early age, winning local contests by the age of ten and recording for the first time at fourteen. She signed with Rounder Records in 1985 and released her first solo album in 1987. She was invited to join the band with which she still performs, Alison Krauss and Union Station (AKUS), and later released her first album with them as a group in 1989."@en,
        "Alison Maria Krauss (ur. 23 lipca 1971 w Decatur) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka bluegrassowa, gra na skrzypcach (fiddle). Wyst\u0119puje m.in. z zespo\u0142em jako Alison Krauss + Union Station (AKUS). Dwudziestosiedmiokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy."@pl,
        "Entrata nell'industria musicale molto giovane, Alison vince competizioni locali dall'et\u00e0 di 10 anni e registra per la prima volta all'et\u00e0 di 14 anni, comparendo nell'album del fratello. Firma nel 1985 con la Rounder Records e pubblica il suo primo album da solista nel 1987 all'et\u00e0 di 16 anni. Viene invitata ad unirsi alla band con cui suona tuttora, la Alison Krauss & Union Station (AKUS), e nel 1989 pubblica il suo primo album come gruppo.Ha sin qui pubblicato pi\u00f9 di dieci album, ha partecipato a numerose colonne sonore ed alimentato un nuovo interesse nel bluegrass negli Stati Uniti. Le sue partecipazioni a varie colonne sonore le hanno recato una popolarit\u00e0 pi\u00f9 ampia, tra cui la vincita di un Grammy per la colonna sonora di Fratello dove sei?, un album visto come simbolo di un rinnovato"@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d \u041a\u0440\u0430\u0443\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alison Krauss; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u0414\u0435\u043a\u0435\u0439\u0442\u0435\u0440, \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432 1990-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044e \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441 14 \u043b\u0435\u0442. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u0435\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430\u0445 \u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u00ab\u041e, \u0433\u0434\u0435 \u0436\u0435 \u0442\u044b, \u0431\u0440\u0430\u0442?\u00bb (\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u00ab\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0433\u043e\u0440\u0430\u00bb. \u0412 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2007 \u0433. \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0441 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c (2-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410). \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2009 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u0435\u0451 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f 26 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u2014 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0443 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438; \u0432 \u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (2009)."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30bd\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Alison Krauss\u30011971\u5e747\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u594f\u8005\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\uff0f\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011990\u5e74\u4ee3\u306b\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u3092\u65b0\u3057\u3044\u8074\u8846\u306b\u5c4a\u3051\u305f\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1987\u5e74\u306b\u30e9\u30a6\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u3089\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e6\u30cb\u30aa\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u304f\u30022012\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u6570\u306f28\u3067\u6b74\u4ee32\u4f4d\u30fb\u5973\u6027\u3067\u306f\u53f2\u4e0a\u6700\u591a\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c9\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u7b49\u591a\u6570\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u696d\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30f3\u30c8\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c8\u7b49\u3001\u30ed\u30c3\u30af\uff0f\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u7cfb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3082\u591a\u3044\u3002 \u81ea\u5206\u3067\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u3046\u3053\u3068\u306f\u5c11\u306a\u304f\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306f2011\u5e74\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u62b5\u6297\u304c\u3042\u308b\u308f\u3051\u3058\u3083\u306a\u304f\u3066\u3001\u81ea\u5206\u304c\u3084\u3089\u306a\u3051\u308c\u3070\u3044\u3051\u306a\u3044\u3053\u3068\u3060\u3068\u601d\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3060\u3051\u300d\u300c\u79c1\u306f\u300e\u3053\u306e\u66f2\u306f\u79c1\u304c\u6b4c\u308f\u306a\u304d\u3083\u300f\u3068\u3059\u3050\u306b\u601d\u308f\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306a\u97f3\u697d\u3092\u305f\u304f\u3055\u3093\u8074\u3044\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8389\u68ee\u00b7\u514b\u52de\u7d72\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlison Krauss\uff0c1971\u5e747\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u4f0a\u5229\u8afe\u5dde\u8fea\u51f1\u7279\uff0c\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u9109\u6751\u6b4c\u624b\u8207\u6c11\u8b20\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u5979\u5728\u6975\u5e7c\u6642\u4fbf\u6295\u8eab\u97f3\u6a02\u754c\uff0c\u5341\u6b72\u6642\u65bc\u5730\u65b9\u6bd4\u8cfd\u4e2d\u52dd\u51fa\uff0c\u5341\u56db\u6b72\u6642\u9996\u5ea6\u9304\u88fd\u5531\u7247\u30021985\u5e74\uff0c\u514b\u52de\u7d72\u8207Rounder\u5531\u7247\u7c3d\u7d04\uff0c\u4e26\u65bc1987\u5e74\u767c\u884c\u9996\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u30021989\u5e74\uff0c\u5979\u53d7\u9080\u52a0\u5165\u6a02\u5718\u300c\u827e\u8389\u68ee\u00b7\u514b\u52de\u7d72\u8207\u806f\u5408\u8eca\u7ad9\u300d\uff08\u82f1\u6587\uff1aAlison Krauss and Union Station\uff0c\u7c21\u7a31AKUS\uff09\uff0c\u96a8\u5f8c\u4ee5\u6a02\u5718\u8eab\u5206\u767c\u884c\u4e86\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u5728\u5718\u6f14\u51fa\u81f3\u4eca\u3002 \u514b\u52de\u7d72\u767c\u884c\u4e86\u5341\u4e00\u5f35\u5c08\u8f2f\uff0c\u53c3\u8207\u6f14\u51fa\u773e\u591a\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u4ea6\u5c0d\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u5fa9\u8208\u8ca2\u737b\u826f\u591a\u3002\u5979\u7684\u539f\u8072\u5e36\u4f5c\u54c1\u7372\u5f97\u4e0d\u5c11\u4f73\u8a55\uff0c\u5305\u62ec\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u516c\u8a8d\u6210\u529f\u6380\u8d77\u5c0d\u7f8e\u570b\u85cd\u8349\u97f3\u6a02\u95dc\u6ce8\u7684\u300a\u9739\u9742\u9ad8\u624b\u300b\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u4ee5\u53ca\u300a\u51b7\u5c71\u300b\u539f\u8072\u5e36\uff0c\u514b\u52de\u7d72\u4e26\u4ee5\u6b64\u800c\u767b\u4e0a\u7b2c76\u5c46\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u821e\u53f0\u6f14\u594f\u3002\u622a\u81f3\u76ee\u524d\uff0c\u827e\u8389\u68ee\u517127\u6b21\u65ac\u7372\u683c\u840a\u7f8e\u97f3\u6a02\u734e\uff0c\u662f\u7372\u8a72\u734e\u6b21\u6578\u6700\u591a\u7684\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u8207\u6606\u897f\u00b7\u74ca\u65af\u4e26\u5217\u6392\u5728\u6240\u6709\u6b4c\u624b\u4e2d\u7b2c\u4e8c\u4f4d(\u50c5\u6b21\u65bc\u55ac\u6cbb\u00b7\u7d22\u723e\u8482)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85314630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Krauss>,
        <http://viaf.org/viaf/85314630>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b064ead-91a4-4ac8-8076-b1febe4f4aac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alison_Krauss_MerleFest_2007_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Krauss.
doremus_artist:f9ddb749-34c2-31cc-8ebd-71e443bfb4d5
owl:sameAs viaf:116524923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116524923>.
doremus_artist:fa67a7a8-f75d-3df6-8a98-e18e9ef9ed33
owl:sameAs viaf:120182144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120182144>.
doremus_artist:fb2bf91b-1bba-3f61-a915-8298b4bf0a7b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lubbock,_Texas>;
    rdfs:comment
        "(For other people named Bruce Ford, see Bruce Ford (disambiguation).) Bruce Ford (born August 15, 1956) is an American operatic tenor, particularly associated with Mozart roles and the bel canto repertory. Ford was born in Lubbock, Texas, and studied at Texas Tech University, the University of Texas, and later as a member of the Houston Grand Opera Studio in Houston, where he created Philip Glass's The Madrigal Opera in 1981. In 2007, he performed the title role in Otello for the Washington Concert Opera, an opera organization which produces rare operas that might otherwise not be heard."@en,
        "Bruce Ford (* 15. August 1956 in Lubbock, Texas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Ford studi\u00f2 all'Universit\u00e0 del Texas, poi alla Grand Opera di Houston, dove interpret\u00f2 A Madrigal Opera di Philip Glass nel 1981. Giunto in Europa, fece il suo debutto operistico a Wuppertal nel 1983, nei ruoli di Belmonte (Il ratto dal serraglio) e Tamino (Il flauto magico), quindi si esib\u00ec a Mannheim nel 1985, nei ruoli di Ferrando (Cos\u00ec fan tutte) e Don Ramiro (La Cenerentola). Nello stesso anno fu anche al Grand Th\u00e9\u00e2tre di Bordeaux ne Il barbiere di Siviglia nel ruolo del Conte d'Almaviva, e al Festival di Aix-en-Provence, nei panni di Lindoro ne L'Italiana in Algeri."@it;
    owl:sameAs viaf:100319657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Ford_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100319657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bruce_Ford_(tenor)>.
doremus_artist:fb9e556e-73a6-309d-ac4a-31ce7e48ac71
    owl:sameAs viaf:62355495;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62355495>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_erban.
doremus_artist:fbee7226-7101-3b93-99d2-1c6f8700d7bf
owl:sameAs viaf:27277914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277914>.
doremus_artist:fdf6a9f7-2303-30c6-b6c1-8cbe02413b60
owl:sameAs viaf:115492321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115492321>.
doremus_artist:fe0ef851-ffb0-3c4d-81b8-07f1efe7b718
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (1948-) naci\u00f3 en Budapest en una familia de m\u00fasicos, comenz\u00f3 a estudiar violonchelo a los cinco a\u00f1os con Mikl\u00f3s Zsamboki, disc\u00edpulo de David Popper, y dio su primer concierto en Budapest, a los nueve. M\u00e1s tarde, trabaj\u00f3 con Enrico Mainardi en Roma y con Ede Bande en Budapest. Mikl\u00f3s Perenyi tiene, entre otros muchos, compromisos con la Orquesta del Festival de Budapest y la Orquesta Filarm\u00f3nica de la Radio de Budapest e invitaciones a los festivales de Kronberg, Winterthur y Manchester."@es,
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi (born 5 January 1948) is a Hungarian cellist. He was born in Budapest into a musical family and studied at the Ferenc Liszt Academy of Music in Budapest with Ede Banda and Enrico Mainardi. He continued his studies at the Accademia Santa Cecilia, graduating in 1962. In 1963 he won a prize at the Pablo Casals International Violoncello Competition in Budapest."@en,
        "Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi, n\u00e9 le 5 janvier 1948 \u00e0 Budapest, est un violoncelliste hongrois. Il est \u00e9galement professeur de musique \u00e0 l'Acad\u00e9mie Franz Liszt de Budapest."@fr,
        """Nacque in una famiglia di musicisti e studi\u00f2 all'Accademia di Musica "Ferenc Liszt" di Budapest con Ede Banda ed Enrico Mainardi.Continu\u00f2 poi i suoi studi all'Accademia nazionale di Santa Cecilia, diplomandosi nel 1962. Nel 1963 vinse un premio alla Pablo Casals International Violoncello Competition a Budapest."""@it,
        "\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30fc\u30cb\uff08Miklos Perenyi, 1948\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30da\u30ec\u30fc\u30cb\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Per\u00e9nyi Mikl\u00f3s\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45518715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Per\u00e9nyi>,
        <http://viaf.org/viaf/45518715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Perényi.
doremus_artist:fe9e4a64-330e-3381-9724-3fc449456977
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Delmet (1862\u20131904) was a French composer. He was portrayed by Tino Rossi in the 1950 film Sending of Flowers."@en,
        "Paul Julien Delmet n\u00e9 le (17 juin 1862 \u00e0 Paris et mort le 28 octobre 1904) est un compositeur et chanteur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de romances \u00e0 succ\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:27251554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Delmet>,
        <http://viaf.org/viaf/27251554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Delmet.
doremus_artist:fea3de36-1bc1-38cc-93a4-7e662545f38c
owl:sameAs viaf:250672909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250672909>.
