@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ab.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0002a5f9-aecd-3022-b066-454bb799913b
owl:sameAs viaf:170250744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170250744>.
doremus_artist:010d06a3-3d58-3de9-a51d-23e41c8f0f0e
owl:sameAs viaf:34774316; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34774316>.
doremus_artist:011ebcc1-5f0e-36a7-af7e-42efe0a2d0c8
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:East_Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Felsenstein (* 30. Mai 1901 in Wien; \u2020 8. Oktober 1975 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Regisseur. Er gr\u00fcndete 1947 die Komische Oper in Berlin und war bis 1975 deren Intendant."@de,
        """Walter Felsenstein (*30 de mayo de 1901, Viena-\u2020 8 de octubre de 1975, Berl\u00edn Este) fue un director de teatro y \u00f3pera austriaco que trabaj\u00f3 en la \u00d3pera C\u00f3mica de Berl\u00edn. Uno de los m\u00e1s importantes exponentes del "Regietheater" - "Teatro de director" - donde el drama y argumento cobran mayor importancia que el aspecto puramente musical. Sus m\u00e1s famosos disc\u00edpulos fueron G\u00f6tz Friedrich y Harry Kupfer. Su estilo de trabajo semej\u00f3 al de Stanislavsky en Rusia y aunque en vida no tuvo una carrera internacional importante, es una figura de culto, precursor y formador de int\u00e9prretes."""@es,
        "Walter Felsenstein (30 May 1901 \u2013 8 October 1975) was an Austrian theater and opera director. He was one of the most important exponents of textual accuracy, productions in which dramatic and musical values were exquisitely researched and balanced. His most famous students were G\u00f6tz Friedrich and Harry Kupfer both of whom went on to have important careers developing Felsenstein's work. Opera director Siegfried Schoenbohm was one of his assistants."@en,
        "Walter Felsenstein (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 30 mai 1901, mort \u00e0 Berlin le 8 octobre 1975) est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra qui fonda l'Op\u00e9ra comique de Berlin en 1947 et le dirigea jusqu'\u00e0 sa mort."@fr,
        "Walter Felsenstein (ur. 30 maja 1901 w Wiedniu, zm. 8 pa\u017adziernika 1975 w Berlinie) \u2013 re\u017cyser niemiecki pochodzenia austriackiego, tw\u00f3rca i dyrektor Komische Oper (1947). Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie wysokiego urz\u0119dnika Kolei Austriackich. W roku 1918 rodzina Felsenstein\u00f3w przenios\u0142a si\u0119 do Villach. Po maturze Felsenstein mia\u0142 studiowa\u0107 budow\u0119 maszyn na Politechnice w Grazu, jednak zrezygnowa\u0142 ze studi\u00f3w na rzecz \u015bwiata teatru. Felsenstein re\u017cyserowa\u0142 spektakle operowe w Kolonii (1932-1934) i Frankfurcie nad Menem (1934-1936. ."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Walter Felsenstein; 30 \u043c\u0430\u044f 1901, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043c\u0438\u0448\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Walter Felsenstein\u30011901\u5e745\u670830\u65e5 - 1975\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 1947\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30fb\u30aa\u30fc\u30d1\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u82b8\u8853\u7dcf\u76e3\u7763\uff08\u30a4\u30f3\u30c6\u30f3\u30c0\u30f3\u30c8\uff09\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\uff08\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\uff09\u306e\u6771\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36958885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Felsenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/36958885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Felsenstein.
doremus_artist:013fdfec-1a6a-3e3e-a536-25fc449adf21
owl:sameAs viaf:209063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/209063>.
doremus_artist:014cd4b7-e3ec-380c-9acf-8340c9605511
owl:sameAs viaf:45203149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45203149>.
doremus_artist:019d5af3-b7ef-3cf1-acf8-9702b3016829
    owl:sameAs viaf:42025822;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a2463af-eef0-4a22-bc8f-5865fbe9c78e>.
doremus_artist:028e3913-48ad-3c12-ba74-b9acea8b623e
    dbp:birthPlace res:Pointe-à-Pitre;
    dbp:deathPlace res:Lille;
    rdfs:comment
        "\u00c9rick Bamy, n\u00e9 le 30 novembre 1949 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre en Guadeloupe, et mort le 27 novembre 2014 au centre hospitalier de Lille, est un chanteur fran\u00e7ais. Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 choriste et coordinateur artistique de Johnny Hallyday.\u2191 http://www.parismatch.com/Culture/Musique/Erick-Bamy-est-mort-Le-chanteur-des-soulmen-Vigon-Bamy-Jay-et-choriste-de-Johnny-Hallyday-est-decede-659516"@fr;
    owl:sameAs viaf:69117651;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9rick_Bamy>,
        <http://viaf.org/viaf/69117651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Érick_Bamy.
doremus_artist:035dd0ff-8acd-3700-a901-c6f5d3de90f0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Greco_(district_of_Milan)>;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """Clara Petrella (March 28, 1914 in Greco Milanese \u2013 November 19, 1987 in Milan) was an Italian operatic soprano, particularly associated with the Italian repertory, an outstanding singing-actress nicknamed the "Duse of Singers". Born in a musical family, she was a descendant of composer Errico Petrella, and the niece of soprano Oliva Petrella. She studied first with her sister Micaela, and later with Giannina Russ. She made her debut in Alessandria, as Liu, in 1939."""@en,
        "Clara Petrella (Milan, 28 mars 1914 - idem, 19 novembre 1987) \u00e9tait une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire v\u00e9riste et aux \u0153uvres contemporaines italiennes."@fr,
        "Clara Petrella (ur. 28 marca 1914 w Mediolanie, zm. 19 listopada 1987 tam\u017ce) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, \u015bpiewaj\u0105ca g\u0142\u00f3wnie repertuar werystyczny i wsp\u00f3\u0142czesny."@pl,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30da\u30c8\u30ec\u30c3\u30e9\uff08Clara Petrella, 1914\u5e743\u670828\u65e5 - 1987\u5e7411\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a8\u30c3\u30ea\u30fc\u30b3\u30fb\u30da\u30c8\u30ec\u30c3\u30e9\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u58f0\u697d\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u59c9\u30df\u30ab\u30a8\u30e9\u306b\u58f0\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30ca\u30fb\u30eb\u30c3\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u5287\u5834\u306b\u3066\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c20\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u5c02\u5c5e\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Petrella>,
        <http://viaf.org/viaf/76502659>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara_Petrella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Petrella.
doremus_artist:0436842b-b1ef-333d-813b-312eeb7a4c82
owl:sameAs viaf:255742162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/255742162>.
doremus_artist:04823e45-9ff9-382c-811b-64e7bc0f0f24
owl:sameAs viaf:50463671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50463671>.
doremus_artist:056f5c84-483e-3eed-9b62-bb1509287a37
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Otto Ehrenfried Nicolai (* 9. Juni 1810 in K\u00f6nigsberg i. Pr.; \u2020 11. Mai 1849 in Berlin) war ein deutscher Komponist. Bekannt wurde vor allem seine Oper Die lustigen Weiber von Windsor. Er gr\u00fcndete die Wiener Philharmoniker."@de,
        "Carl Otto Ehrenfried Nicolai (9 June 1810 \u2013 11 May 1849) was a German composer, conductor, and founder of the Vienna Philharmonic. Nicolai is best known for his operatic version of Shakespeare's comedy The Merry Wives of Windsor as Die lustigen Weiber von Windsor. In addition to five operas, Nicolai composed lieder, works for orchestra, chorus, ensemble, and solo instruments."@en,
        "Carl Otto Ehrenfried Nicolai (Koningsbergen, thans Kaliningrad, 9 juni 1810 \u2013 Berlijn, 11 mei 1849) was een Duits componist, dirigent, organist, pianist en zanger."@nl,
        "Carl Otto Ehrenfried Nicolai (K\u00f6nigsberg, 9 de junho de 1810 \u2014 Berlim, 11 de maio de 1849) foi um compositor e maestro alem\u00e3o, fundador da Filarm\u00f4nica de Viena e \u00e9 famoso, sobretudo, pela sua \u00f3pera Die Lustigen Weiber von Windsor."@pt,
        """Carl Otto Ehrenfried Nicolai (K\u00f6nigsberg, 9 de junio de 1810 - Berl\u00edn, 11 de mayo de 1849) fue un compositor y director de orquesta alem\u00e1n, fundador de la Filarm\u00f3nica de Viena. Nicolai es conocido por su versi\u00f3n para \u00f3pera de la comedia "Las alegres comadres de Windsor" de Shakespeare (Die lustigen Weiber von Windsor). Adem\u00e1s de cinco \u00f3peras, Nicolai tambi\u00e9n compuso trabajos para orquesta, coros y solos para instrumentos."""@es,
        "Carl Otto Ehrenfried Nicolai (ur. 9 czerwca 1810 w K\u00f6nigsberg, zm. 11 maja 1849 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor. Nicolai jeszcze w m\u0142odo\u015bci uciek\u0142 z domu rodzic\u00f3w, aby podj\u0105\u0107 studia muzyczne. W wieku 16 lat uzupe\u0142nia wykszta\u0142cenie w Collegium Groeningianum w Stargardzie, gdzie rozpoczyna swoj\u0105 artystyczn\u0105 karier\u0119. W roku 1831 stworzy\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 symfoni\u0119. Dzi\u0119ki swoim sukcesom zosta\u0142 muzykiem w ambasadzie pruskiej w Rzymie. Od 1841 przebywa\u0142 w Wiedniu i bra\u0142 aktywny udzia\u0142 w \u017cyciu muzycznym miasta. To z jego nazwiskiem zwi\u0105zane s\u0105 pocz\u0105tki jednego z najlepszych i najs\u0142awniejszych zespo\u0142\u00f3w filharmonicznych \u015bwiata \u2013 Wiener Philharmoniker."@pl,
        """Otto NicolaiFichier:Otto Nicolai.jpg \u0152uvres principales 
* Les Joyeuses Comm\u00e8res de Windsor Carl Otto Ehrenfried Nicolai (n\u00e9 le 9 juin 1810 \u00e0 K\u00f6nigsberg, aujourd'hui Kaliningrad en Russie \u2013 mort le 11 mai 1849 \u00e0 Berlin) est un compositeur romantique allemand."""@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041e\u0442\u0442\u043e \u042d\u0440\u0435\u043d\u0444\u0440\u0438\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Carl Otto Ehrenfried Nicolai, 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1810, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 11 \u043c\u0430\u044f 1849, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u0412\u0438\u043d\u0434\u0437\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043a\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u044b\u00bb \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30a8\u30fc\u30ec\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\uff08Carl Otto Ehrenfried Nicolai, 1810\u5e746\u67089\u65e5 \u2013 1849\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30021842\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u306e\u524d\u8eabPhilharmonische Academie \uff09\u306e\u5275\u8a2d\u3001\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u559c\u5287\u306b\u57fa\u3065\u304f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a6\u30a3\u30f3\u30b6\u30fc\u306e\u967d\u6c17\u306a\u5973\u623f\u305f\u3061\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30025\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u30fb\u5408\u5531\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u6258\u00b7\u57c3\u4ea8\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Otto Ehrenfried Nicolai\uff0c1810\u5e746\u67089\u65e5\uff0d1849\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u7684\u540d\u6c14\u6765\u81ea\u4e8e\u5176\u610f\u5927\u5229\u98ce\u683c\u7684\u6b4c\u5267\uff0c\u6700\u51fa\u540d\u7684\u662f\u300a\u6e29\u838e\u7684\u98ce\u6d41\u5a18\u513f\u4eec\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24788088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Nicolai>,
        <http://viaf.org/viaf/24788088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Nicolai.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Nicolai.
doremus_artist:0614b29a-b1b5-37b2-b1ce-3ea7d2ea3c09
    owl:sameAs viaf:39573643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7586ba0f-c745-4978-a1d5-cc0a609c0796>.
doremus_artist:063ec711-b3b0-388c-9dd5-b0a314b31360
    owl:sameAs viaf:74037888;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0d70f28-84d6-462f-b372-9653aa8156b0>.
doremus_artist:066d37ba-9da1-3c97-9265-689bf563739b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Paul Moravec (* 2. November 1957 in Buffalo) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer. Im Jahr 2004 wurde er mit dem Pulitzer Prize of Music ausgezeichnet."@de,
        """Paul Moravec (born November 2, 1957) is an American composer and a University Professor at Adelphi University on Long Island, New York. Already a prolific composer, he has been described as a "new tonalist."  He is best known for his work Tempest Fantasy, which received the 2004 Pulitzer Prize for Music."""@en,
        "Paul Moravec, n\u00e9 \u00e0 Buffalo (\u00c9tat de New York) le 2 novembre 1957, est un compositeur am\u00e9ricain et un professeur d'universit\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 Adelphi \u00e0 Long Island, dans l'\u00c9tat de New York. Compositeur prolifique, il est surtout connu pour son Tempest Fantasy (en) pour lequel il re\u00e7oit le prix Pulitzer de musique en 2004."@fr;
    owl:sameAs viaf:85752304;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Moravec>,
        <http://viaf.org/viaf/85752304>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43292146-8fae-4e17-a39a-9fe7c1f7a920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Moravec.
doremus_artist:07a36af9-ce32-3c4a-a7af-089ea2be1629
    rdfs:comment
        """Samuel Alexander "Sandy" Faris (11 June 1921 \u2013 28 September 2015) was a Northern Irish composer, conductor and writer, known for his television theme tunes, including the theme music for the 1970s TV series Upstairs, Downstairs. He composed and recorded many operas and musicals, and also composed film scores (including for Georgy Girl) and orchestral works. As a conductor, he was especially known for his revivals of Jacques Offenbach and Gilbert and Sullivan operettas."""@en;
    owl:sameAs viaf:14903085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Faris>,
        <http://viaf.org/viaf/14903085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Faris.
doremus_artist:07b26dcc-fffd-3b71-9aa5-ab009647a131
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        "Joe McPhee (* 3. November 1939 in Miami, Florida) ist ein afro-amerikanischer Jazzmusiker. Er spielt Trompete, Posaune und verschiedene Saxophone."@de,
        "Joe McPhee (born November 3, 1939) is an American jazz multi-instrumentalist born in Miami, Florida, a player of tenor, alto, and soprano saxophone, the trumpet, flugelhorn and valve trombone. McPhee grew up in Poughkeepsie, New York, and is most notable for his free jazz work done from the late 1960s to the present day."@en,
        "Joe McPhee est un saxophoniste (tenor, alto et soprano) et multi-instrumentiste (trompette, bugle et trombone) de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 novembre 1939 \u00e0 Miami. McPhee est connu pour son implication dans le free jazz dans les ann\u00e9es 60 aux \u00c9tats-Unis et en Europe."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_McPhee>,
        <http://viaf.org/viaf/66657107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8a6ad5b-bfe0-49cf-9de0-71dc78300300>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joe_McPhee_at_the_Empty_Bottle_in_Chicago_in_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joe_McPhee.
doremus_artist:08a04e07-dfab-375d-b13a-3fe129729f46
owl:sameAs viaf:64215843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215843>.
doremus_artist:09590c62-8ff5-35a6-af7f-47a668240ac5
owl:sameAs viaf:29793463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29793463>.
doremus_artist:0995e23d-a941-35b7-8c8e-5b061bdb42b5
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Delaquerri\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Paris le 16 septembre 1886 et mort \u00e0 Montr\u00e9al le 10 avril 1978, \u00e9tait un chanteur (t\u00e9nor), professeur, compositeur et com\u00e9dien  qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:102759394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Delaquerri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/102759394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:José_Delaquerrière.
doremus_artist:09bb193b-9bfd-3f5e-bc67-b3bf6fcb1c0b
owl:sameAs viaf:7524084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7524084>.
doremus_artist:0a35ea4f-68d4-3b74-a3aa-ef62d6bcbc18
    dbp:birthPlace dbr:Siegen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Guilford,_Vermont>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Busch. Adolf Busch (n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1891 \u00e0 Siegen en Westphalie, Allemagne - mort le 9 juin 1952 \u00e0 Guilford dans le Vermont, \u00c9tats-Unis) est un violoniste et compositeur allemand. Son fr\u00e8re Fritz Busch \u00e9tait chef d'orchestre, son autre fr\u00e8re Hermann Busch \u00e9tait violoncelliste, son troisi\u00e8me fr\u00e8re Willi Busch \u00e9tait acteur. Il fut un des ma\u00eetres de Yehudi Menuhin."@fr,
        "Adolf Busch (* 8. August 1891 in Siegen; \u2020 9. Juni 1952 in Guilford, Vermont, USA) war ein deutscher, ab 1935 schweizerischer Violinist und Komponist."@de,
        "Adolf Busch (Siegen, Vestf\u00e1lia, 8 de agosto de 1891 - Guildford, Vermont, 9 de junho de 1952) foi um violinista e compositor alem\u00e3o, irm\u00e3o de Fritz Busch. Estudou violino com seu pai e mais tarde com Willy Hess e Bram Eldering. Tamb\u00e9m estudou composi\u00e7\u00e3o com Fritz Steinbach e Hugo Gr\u00fcters. Em 1913 fundou o Wiener Konzertvereins-Quartet e no final da d\u00e9cada de 1930 fundou o Bush Chamber Players na Inglaterra, grupo de c\u00e2mara que durou at\u00e9 sua morte e cuja interpreta\u00e7\u00e3o dos Concertos de Brandenburgo de Johann Sebastian Bach foi muito admirada. Tamb\u00e9m trabalhou assiduamente com o pianista Rudolf Serkin, em dueto, trio e em grupos de c\u00e2mara. Abandonou a Alemanha antes do auge do nazismo. Em 1950, fundou o Marlboro School of Music em Vermont, Estados Unidos. Foi, entre outros, maestro de Yehudi "@pt,
        "Adolf Busch (Siegen, Westfalia, 8 de agosto de 1891- Guildford, Vermont, 9 de junio de 1952). Violinista y compositor alem\u00e1n, hermano de Fritz Busch."@es,
        "Adolf Georg Wilhelm Busch (8 August 1891 \u2013 9 June 1952) was a German-Swiss violinist, conductor, and composer."@en,
        "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0411\u0443\u0448 (\u043d\u0435\u043c. Adolf Georg Wilhelm Busch; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891, \u0417\u0438\u0433\u0435\u043d \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1952, \u0413\u0438\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0412\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430. \u0412 1927 \u0433. \u0411\u0443\u0448 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044e, \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u0435, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1939 \u0433. \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412 1951 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u043e\u043c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Adolf Busch\u30011891\u5e748\u67088\u65e5 - 1952\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30b8\u30fc\u30b2\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30eb\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u5144\u3002\u307e\u305f\u30011919\u5e74\u306b\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3001\u53ca\u3073\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3067\u5171\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306e\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u5f1f\u3002\uff08\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3078\u306e\u53c2\u52a0\u306f1930\u5e74\u3002\uff09 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u306e\u5de5\u82b8\u5bb6\u5177\u8077\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u306f\uff13\u6b73\u306e\u6642\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300211\u6b73\u306e\u6642\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d8\u30b9\u3001\u30a8\u30eb\u30c7\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021912\u5e74\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3067\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u300121\u6b73\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u53cb\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u306b\u30011917\u5e74\u300126\u6b73\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021919\u5e74\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3046\u304c\u30011935\u5e74\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u305f\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3092\u8ffd\u3063\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u3001\u5bb6\u65cf\u3068\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12490998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Busch>,
        <http://viaf.org/viaf/12490998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9a5f1be-50cd-4136-9330-67370734a311>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-12890,_Arthuro_Toscanini_und_Adolf_Busch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Busch.
doremus_artist:0b664107-b4a8-33ff-be3c-01ce9332efb6
    rdfs:comment
        "Jens Harald Bratlie (born 22 November 1948) is a Norwegian pianist. He has studied in Oslo, Paris and London, and made his debut at the age of 17 in Oslo in 1965. Bratlie won first prize at the Conservatoire de Paris in 1967, The Rieflingprice in 1969, and the Norwegian Musikkritikerpris in 1974. He is now a professor at the Norwegian Academy of Music. Bratlie has given many concerts in Scandinavia, Germany, Belgium, Russia, China and United States."@en;
    owl:sameAs viaf:76515756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jens_Harald_Bratlie>,
        <http://viaf.org/viaf/76515756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7205530f-c06b-43e5-9045-15e7b88c7b29>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jens_Harald_Bratlie.
doremus_artist:0c8bc415-078c-38f7-bde2-52f31a6308f5
owl:sameAs viaf:103658085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658085>.
doremus_artist:0e33d10d-e67e-33fd-9287-6dfb9f240601
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Jean Marsan (* 7. April 1920 in Levallois-Perret, Frankreich; \u2020 29. September 1977 in Grez-sur-Loing, Seine-et-Marne, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Drehbuchautor, der ein Mal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr die beste Originalgeschichte nominiert war."@de,
        "Jean Marsan (1920 \u2013 29 September 1977) was a French screenwriter and actor. He was co-nominated for the Academy Award for Best Story for the film The Sheep Has Five Legs (1954)."@en,
        "Jean Marsan, n\u00e9 le 7 avril 1920 \u00e0 Levallois-Perret (Hauts-de-Seine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 septembre 1977 \u00e0 Grez-sur-Loing (Seine-et-Marne), est un acteur, sc\u00e9nariste, dialoguiste et auteur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 tout \u00e0 la fois un auteur et un acteur. Ses pi\u00e8ces firent les grandes heures de l'\u00e9mission Au th\u00e9\u00e2tre ce soir. Il fut pensionnaire \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise de 1946 \u00e0 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:46968487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Marsan>,
        <http://viaf.org/viaf/46968487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Marsan.
doremus_artist:0fde3485-78f2-3d74-98c1-caff141542b9
owl:sameAs viaf:76508127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508127>.
doremus_artist:107cc00c-6b62-3566-8c5a-fd8d9d82ae67
owl:sameAs viaf:305314373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305314373>.
doremus_artist:11f05682-dab4-3352-9c8c-befc3479038b
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        "Paul Lewis (n. 20 de mayo de 1972) es un pianista ingl\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica. Su familia de clase trabajadora no tiene ning\u00fan antecedente musical."@es,
        "Paul Lewis CBE (* 20. Mai 1972 in Liverpool) ist ein britischer Pianist."@de,
        "Paul Lewis CBE (born 20 May 1972) is an English classical pianist. His father worked at the Liverpool docks and his mother was a local council worker; there were no musicians in his family background."@en,
        "Viene considerato uno dei pi\u00f9 brillanti giovani pianisti emergenti; particolarmente apprezzate sono le sue esecuzioni di Beethoven, di cui ha inciso l'integrale delle sonate, e dei lavori pianistici di Franz Schubert. Come interprete si \u00e8 accompagnato a molte celebri orchestre, quali la Los Angeles Philharmonic Orchestra, i Wiener Symphoniker, la Mahler Chamber Orchestra, ed \u00e8 stato affiancato da direttori del calibro di Sir Colin Davis, Bernard Haitink e Daniel Harding."@it;
    owl:sameAs viaf:107029875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Lewis_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/107029875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78c39b72-1c4e-4e78-9ad0-c83df31ff73b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Lewis_(pianist)>.
doremus_artist:122324d6-5bc0-39f3-bbd0-40abf0afc6e2
owl:sameAs viaf:10043396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043396>.
doremus_artist:12f59b94-abf6-314e-8f97-31a9e9de35f8
owl:sameAs viaf:79198135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79198135>.
doremus_artist:13208b1a-1550-3dd1-ac80-7c808fca6180
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Charlemagne Palestine (New York, 15 augustus 1945 of 1947) is een Amerikaanse componist en uitvoerder van minimal music. Vanaf de jaren zeventig voert Palestine in solo-voorstellingen zijn eigen composities uit. Vooral Strumming Music uit 1974 verwierf bekendheid. In dat stuk musiceert Palestine ongeveer een uur lang, luid en geestdriftig op twee toetsen van een concertvleugel. Hij vult zijn muzikale verrichtingen vaak aan met performance-achtige passages. Andere terugkerende elementen in zijn optredens zijn knuffelbeesten, cognac en kretek-sigaretten."@nl,
        "Charlemagne Palestine (born Chaim Moshe Tzadik Palestine) is a performance artist from New York. Born in Brooklyn, New York in 1947, Palestine began by singing sacred Jewish music and studying accordion and piano. At the age of 12 he started playing backup conga and bongo drums for Allen Ginsberg, Gregory Corso, Kenneth Anger, and Tiny Tim. From 1962\u201369 Palestine was daily carillonneur for the Saint Thomas Episcopal Church in Manhattan, eventually creating a piece that consisted of 1,500 15 minute performances."@en,
        "Charlemagne Palestine (eigentlich Charles Martin; * 15. August 1945 oder 15. August 1947 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer minimalistischer Komponist sowie Objekt- und Installationsk\u00fcnstler. Er z\u00e4hlt neben La Monte Young, Terry Riley und Philip Glass zu den Pionieren der Minimal Music. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr seine Live-Shows, bei denen er sich und sein Klavier mit zahlreichen Kuscheltieren umgibt, dutzende Nelkenzigaretten raucht und dazu Cognac trinkt."@de,
        "Charlemagne PalestineFichier:Charlemagne Palestine.jpg Charlemagne Palestine Charlemagne Palestine, alias Chaim Moshe Palestine, est le nom d'artiste de Charles Martin, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1947 \u00e0 New York, est un artiste multi-m\u00e9dia principalement reconnu en tant que musicien minimaliste et plasticien."@fr,
        "Frequent\u00f2 il Mannes College fra il 1967 e il 1971, studiando successivamente musica elettronica con Morton Subotnick a New York e in California. Successivamente, nel 1971 studi\u00f2 la musica dei gamelan a Giava e Bali (Indonesia)."@it;
    owl:sameAs viaf:53452464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlemagne_Palestine>,
        <http://viaf.org/viaf/53452464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d3b6fec-f3ab-452d-98c7-510a1a1ac1e6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlemagne_Palestine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlemagne_Palestine.
doremus_artist:139bf89c-202c-36c5-bd2a-cf12713541f5
owl:sameAs viaf:32195325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195325>.
doremus_artist:13e86062-012d-3281-b61e-1701623ce12b
    dbp:birthPlace res:Budapest;
    rdfs:comment
        "S\u00e1ndor Balassa est un compositeur hongrois n\u00e9 \u00e0 Budapest le 20 janvier 1935."@fr;
    owl:sameAs viaf:2654536;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Balassa>,
        <http://viaf.org/viaf/2654536>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sándor_Balassa.
doremus_artist:14449dc5-0a04-3aba-934f-71b50516c710
owl:sameAs viaf:42027506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027506>.
doremus_artist:144a0c98-91ab-3126-89b9-71403e2432bd
    dbp:birthPlace dbr:Messina;
    rdfs:comment
        "Antonino Fogliani (* 29. Juni 1976 in Messina) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Antonino Fogliani (Mesina, 29 de junio de 1976) es un director de orquesta italiano."@es,
        "Antonino Fogliani (born in Messina, June 29, 1976) is an Italian conductor."@en,
        "Antonino Fogliani (n\u00e9 le 29 juin 1976 \u00e0 Messine, en Sicile) est un chef d'orchestre italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:7133458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonino_Fogliani>,
        <http://viaf.org/viaf/7133458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fogliani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonino_Fogliani.
doremus_artist:1489b464-2349-3d68-a59e-8956ea697a92
owl:sameAs viaf:37112659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37112659>.
doremus_artist:168766c3-69bd-3750-a5a5-eeb8a1ce0268
    dbp:birthPlace dbr:Marradi;
    dbp:deathPlace dbr:Scandicci;
    rdfs:comment
        """Dino Campana (20 August 1885 \u2013 1 March 1932) was an Italian visionary poet. His fame rests on his only published book of poetry, the Canti Orfici ("Orphic Songs"), as well as his wild and erratic personality, including his ill-fated love affair with Sibilla Aleramo. He is often seen as an Italian example of a po\u00e8te maudit."""@en,
        """Dino Campana (Marradi, Toscana, 20 de agosto de 1885 - Scandicci, 1 de marzo de 1932} poeta italiano de comienzos del XX, considerado "poeta maldito" a causa de su locura y habitualmente clasificado entre los poetas del Hermetismo literario."""@es,
        "Dino Campana (n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1885 \u00e0 Marradi, dans la province de Florence, en Toscane \u2013 mort le 1er mars 1932 \u00e0 Scandicci) \u00e9tait un po\u00e8te italien du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        """Dino Campana (ur. 20 sierpnia 1885 w Marradi, zm. 1 marca 1932 w Scandicci) \u2013 w\u0142oski poeta nale\u017c\u0105cy do grupy poet\u00f3w wykl\u0119tych. W 1914 roku wyda\u0142 tomik poezji "Pie\u015bni orfickie" ("Canti orfici")."""@pl,
        "\u0414\u0438\u043d\u043e \u041a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Dino Campana; 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1885, \u041c\u0430\u0440\u0440\u0430\u0434\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1932, \u0421\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0447\u0447\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:7387912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Campana>,
        <http://viaf.org/viaf/7387912>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93f509fb-2f03-4823-a173-0f7e5d3cfa07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Campana.
doremus_artist:16b134d2-dfad-3856-93b6-0e735cf77972
owl:sameAs viaf:7600067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600067>.
doremus_artist:17489cd7-32a3-32ca-9f2d-cb2c6a7239f8
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Milano,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Il suo primo successo, pubblicato nel 1959, fu The Battle of New Orleans, una canzone crossover di Jimmy Driftwood che raggiunge la prima posizione nella Billboard Hot 100 per sei settimane, in Canada ed in Australia e che l'anno seguente vinse il premio Grammy per il miglior brano country & western. The Battle of New Orleans \u00e8 classificata da Billboard al primo posto tra le canzoni country di tutti i tempi  e nel 2001 \u00e8 stata messa alla posizione n.333 tra le migliori canzoni del secolo."@it,
        """John LaGale "Johnny" Horton (April 30, 1925 \u2013 November 5, 1960) was an American country music and rockabilly singer. Rising to fame slowly over the course of the 1950s, Horton earned great fame in 1959 performing historical ballads, beginning with the song "The Battle of New Orleans" (written by Jimmy Driftwood), which was awarded the 1960 Grammy Award for Best Country & Western Recording. The song was awarded the Grammy Hall of Fame Award and in 2001 ranked No. 333 of the Recording Industry Association of America's "Songs of the Century". His first hit, a number 1 song in 1959, was "When It's Springtime in Alaska (It's Forty Below)"."""@en,
        "Johnny Horton (* 30. April 1925 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 5. November 1960 nahe Milano, Texas) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker. Sein gr\u00f6\u00dfter Hit war The Battle of New Orleans."@de,
        "Johnny HortonFichier:Johnny Horton cemeter bench MVI 2635.jpg Banc \u00e0 proximit\u00e9 de la tombe de Johnny Horton John Gale Horton (30 avril 1925 - 5 novembre 1960) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain de musique country, Rockabilly."@fr,
        """\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0425\u043e\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gale "Johnny" Horton; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1925 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u041e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abHonky Tonk Man\u00bb (\u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442) \u0438 \u00abNorth to Alaska\u00bb. \u041f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u00abJohnny Reb\u00bb, \u00abSink The Bismark\u00bb \u0438 \u00abThe Battle Of New Orleans\u00bb; \u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c \u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043c\u043d\u044f\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u043c. \u0421 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0414\u0436\u0438\u043c\u043c\u0438 \u0414\u0440\u0438\u0444\u0442\u0432\u0443\u0434\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abThe Battle Of New Orleans\u00bb \u0425\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-, \u043d\u043e \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u00abBillboard Hot 100\u00bb.."""@ru;
    owl:sameAs viaf:100313953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Horton>,
        <http://viaf.org/viaf/100313953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8736f41f-365e-42c7-a733-36c22e74c97e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Horton.
doremus_artist:1750737d-38d9-324b-97eb-fde573dfc84e
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        """Enrico Baiano (Naples, 1960) is an Italian harpsichordist and fortepianist, known on the international stage as a virtuoso and strict interpreter of early music. Baiano has earned a number of international awards including the Deutsche Schallplattenpreis, Diapason d'Or, Choc de la Musique and Platte des Monats. He has written Method for Harpsichord: A practical guide for Pianists, Organists and Harpsichordists published by Ut Orpheus and translated into five languages. He has performed at the most renowned early music festivals in Europe, Israel and Japan with repertoire ranging from 16th to 21st century. He is one of the co-founders of the Italian ensemble "Cappella della Piet\u00e0 dei Turchini", with whom he has played and recorded from 1986 to 2000. He has also played with the Neapolitan co"""@en;
    owl:sameAs viaf:316786632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Baiano>,
        <http://viaf.org/viaf/316786632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Baiano.
doremus_artist:17b924e1-33e6-3203-bf0f-5313c914b9d6
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    dbp:deathPlace dbr:Aschau_im_Chiemgau;
    rdfs:comment
        "Artur Martin Rother (12 October 1885 \u2013 22 September 1972) was a German conductor who worked mainly in the opera house. He was born in Stettin, Pomerania (now Szczecin, Poland). His father was an organist and music teacher. He studied under Hugo Kaun and other teachers. By the age of 20, in 1906, he was conducting in Wiesbaden, and was assistant conductor for the Bayreuth Festival 1907-14. He was Generalmusikdirektor in Dessau 1927-34. He died in Aschau im Chiemgau in 1972, aged 86."@en,
        "Artur Rother (* 12. Oktober 1885 in Stettin; \u2020 22. September 1972 in Aschau im Chiemgau) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Artur Martin Rother, 1885\u5e7410\u670812\u65e5 - 1972\u5e749\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30c1\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78145857803123020430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Rother>,
        <http://viaf.org/viaf/78145857803123020430>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Rother.
doremus_artist:17cd63fb-b017-367f-ac0a-9d6521c32135
    dbp:birthPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        """Milan Turkovic es un Fagotista de origen austr\u00edaco conocido internacionalmente por su trayectoria como solista. Es miembro del ensamble "Wien-Berlin" (quinteto de vientos conformado por integrantes de las Orquestas filarm\u00f3nicas de Berl\u00edn y Viena. Como solista ha interpretado y grabado las obras m\u00e1s representativas del repertorio fagot\u00edstico como los conciertos de Vivaldi, Mozart, y Weber."""@es,
        "Milan Turkovi\u0107 (* 14. September 1939 in Zagreb, K\u00f6nigreich Jugoslawien) ist ein \u00f6sterreichisch-kroatischer Fagottist und Dirigent."@de,
        "Milan Turkovi\u0107 originates from an Austro-Croatian family, grew up in Vienna and became internationally known as one of the few bassoon soloists. Over the past two decades, he has become a successful conductor, making appearances all over the world."@en,
        "Milan Turkovi\u0107, n\u00e9 \u00e0 Zagreb le 14 septembre 1939, est un bassoniste autrichien d'origine croate. Il fait ses \u00e9tudes avec Karl \u00d6hlberger \u00e0 Vienne, puis avec Albert Hennige \u00e0 Detmold. De 1962 \u00e0 1984 il est basson solo \u00e0 l\u2019orchestre symphonique de Bamberg. Apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 l\u2019orchestre il devient professeur de basson au Mozarteum de Salzbourg et y reste jusqu\u2019\u00e0 1992. Il est membre de l'Ensemble Wien-Berlin (quintette \u00e0 vent), du Concentus Musicus de Vienne et de la Chamber Music Society du Lincoln Center \u00e0 New York.De 1992 \u00e0 2003, il a \u00e9t\u00e9 professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique et des arts du spectacle de Vienne."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0430\u043d \u0422\u0443\u0301\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milan Turkovi\u0107; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431, \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:201519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milan_Turkovic>,
        <http://viaf.org/viaf/201519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318c32ba-b167-48da-9372-279e81cfc815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milan_Turkovic.
doremus_artist:17d827cb-1f6a-3d37-b83c-f21eccc2eba9
    rdfs:comment
        "David Shifrin (* 2. Januar 1950 in New York City) ist ein US-amerikanischer Klarinettist und Musikp\u00e4dagoge. Shifrin besuchte die High School of Performing Arts in New York und studierte von 1965 bis 1967 an der Interlochen Arts Academy in Michigan und bis 1973 am Curtis Institute. Danach war er Klarinettist in mehreren namhaften amerikanischen Orchestern, darunter dem Cleveland Orchestra, dem Dallas Symphony Orchestra und dem Los Angeles Chamber Orchestra. 1989 wurde er Mitglied der Chamber Music Society of Lincoln Center, deren k\u00fcnstlerischer Leiter er von 1993 bis 2004 war."@de,
        "David Shifrin (born January 2, 1950) is an American classical clarinetist."@en,
        "David Shifrin (n\u00e9 le 2 janvier 1950) est un clarinettiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:8734295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Shifrin>,
        <http://viaf.org/viaf/8734295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Shifrin.
doremus_artist:182eb912-5a5b-3082-9008-9d46d47548ca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bergen,_Norway>;
    dbp:deathPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        "Edvard Hagerup Grieg (Bergen, 15 de Junho de 1843 \u2014 Bergen, 4 de Setembro de 1907) \u00e9 o mais c\u00e9lebre compositor noruegu\u00eas, um dos mais c\u00e9lebres do per\u00edodo rom\u00e2ntico e do mundo. As suas pe\u00e7as mais conhecidas s\u00e3o a su\u00edte sinf\u00f3nica Holberg, o concerto para piano e a su\u00edte Peer Gynt."@pt,
        """Edvard Hagerup Grieg (Bergen, 15 juni 1843 - aldaar, 4 september 1907) was een Noors componist en pianist uit de Romantiek. Door werken als het Pianoconcert in a mineur, de Lyrische Stukken voor piano, de Liederen en de Peer Gynt-suites geldt hij als de belangrijkste Noorse componist. Grieg werd ook wel "de Chopin van het Noorden" genoemd."""@nl,
        "Edvard Hagerup Grieg (Norwegian: [ \u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0\u0261\u0259r\u0289p \u02c8\u0261r\u026a\u0261]; 15 June 1843 \u2013 4 September 1907) was a Norwegian composer and pianist. He is widely considered one of the leading Romantic era composers, and his music is part of the standard classical repertoire worldwide. His use and development of Norwegian folk music in his own compositions put the music of Norway in the international spectrum, as well as helping to develop a national identity, much as Jean Sibelius and Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k did in Finland and Bohemia, respectively. Grieg is regarded as simultaneously nationalistic and cosmopolitan in his orientation, for although born in Bergen and buried there, he traveled widely throughout Europe, and considered his music to express both the beauty of Norwegian rural life and the culture of Europ"@en,
        "Edvard Hagerup Grieg (ur. 15 czerwca 1843 w Bergen, zm. 4 wrze\u015bnia 1907 tam\u017ce) \u2013 kompozytor, pianista i dyrygent norweski pochodzenia szkockiego. Studia muzyczne w konserwatorium w Lipsku m.in. u Ignaza Moschelesa (fortepian), Ernsta Friedricha Richtera (harmonia i kontrapunkt), Karla Heinricha Reineckego (kompozycja) w latach 1858\u20131862. W 1863 roku osiad\u0142 w Kopenhadze, gdzie zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z kompozytorami Nielsem Wilhelmem Gade i Johannem Peterem Hartmannem, reprezentantami du\u0144skiego romantyzmu, a rok p\u00f3\u017aniej za\u0142o\u017cy\u0142 ze wsp\u00f3\u0142towarzyszami towarzystwo Euterpe, kt\u00f3rego celem by\u0142o popieranie wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki skandynawskiej."@pl,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u027e\u0289p \u02c8g\u027e\u026ag] (* 15. Juni 1843 in Bergen, Norwegen; \u2020 4. September 1907 ebenda) war ein norwegischer Pianist und Komponist der Romantik. Bekannt wurde er vor allem durch das von ihm komponierte musikalische Werk Peer Gynt."@de,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (15 de junio de 1843-4 de septiembre de 1907) fue un compositor y pianista noruego, considerado uno de los principales representantes del romanticismo musical. La adaptaci\u00f3n de temas y canciones del folclore noruego que Grieg realiza en sus obras es t\u00edpica de este movimiento art\u00edstico. As\u00ed, adem\u00e1s de dar a conocer la cultura de su pa\u00eds al mundo entero, contribuye a crear una identidad nacional, como hicieran Jean Sibelius en Finlandia o Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k en Bohemia. Son especialmente destacables su Concierto para piano en la menor y Peer Gynt, la m\u00fasica incidental que escribi\u00f3 por encargo del escritor Henrik Ibsen para su drama Peer Gynt, o las m\u00e1s intimistas Piezas l\u00edricas, para piano."@es,
        "Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251\u02d0g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (n\u00e9 le 15 juin 1843, \u00e0 Bergen \u2013 mort le 4 septembre 1907 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien de la p\u00e9riode romantique. Sa d\u00e9couverte en 1863 du folklore norv\u00e9gien et de ses danses paysannes en fera toute sa vie un militant in\u00e9puisable d'un art musical national. Grand harmoniste (auquel ne seront pas indiff\u00e9rents Claude Debussy ou Maurice Ravel), ma\u00eetre de la petite forme (pi\u00e8ces pour piano), il composera ses \u0153uvres les plus c\u00e9l\u00e8bres dans le domaine orchestral comme le Concerto pour piano en la mineur, et Peer Gynt, musique de sc\u00e8ne compos\u00e9e pour le drame d'Henrik Ibsen."@fr,
        "\u00c8 considerato il pi\u00f9 grande compositore norvegese, conosciuto in particolare per il Concerto per pianoforte in La minore, le musiche di scena per il Peer Gynt di Henrik Ibsen e per alcuni dei suoi Pezzi lirici."@it,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0425\u0430\u0433\u0435\u0440\u0443\u043f \u0413\u0440\u0438\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Edvard Hagerup Grieg; 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1843, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u044f \u2014 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 \u2014 \u0434\u0432\u0435 \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0441\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0435\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u00bb, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439, \u041d\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0425\u0430\u0433\u0435\u0440\u0443\u043f, \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0443 \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u0625\u064a\u062f\u0641\u0627\u0631\u062f \u0647\u0627\u063a\u064a\u0631\u0648\u0628 \u062c\u0631\u064a\u062c [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0281d \u02c8h\u0251:g\u0259\u0281\u0289p \u02c8g\u0281\u026ag] (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1843\u0645- 4 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1907\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0643\u062b\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0628\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u060c \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0641\u0642 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0647\u0646\u0631\u064a\u0643 \u0625\u0628\u0633\u0646\u060c \u0628\u064a\u0631 \u062c\u064a\u0646\u062a (\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0636\u0645 \u0645\u0632\u0627\u062c \u0627\u0644\u0635\u0628\u0627\u062d (Morning Mood) \u0648\u0641\u064a \u0642\u0635\u0631 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0628\u0627\u0644 (In the Hall of the Mountain King))\u060c \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u0644\u0645\u0646\u0645\u0646\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30cf\u30fc\u30b2\u30eb\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\uff08Edvard Hagerup Grieg [\u02c8\u025bd\u028b\u0251\u0256 \u02c8h\u0251\u02d0\u0261\u0259r\u0289p \u02c8\u0261r\u026a\u0261]\u30011843\u5e746\u670815\u65e5 - 1907\u5e749\u67084\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5730\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30c3\u30b0\u300d\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u307e\u305f\u8a9e\u672b\u306eg\u304c\u7121\u58f0\u5316\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070/k/\u3068\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306e\u5f71\u97ff\u3067\u300c\u30b0\u30ea\u30fc\u30af\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u304b\u3089\u7740\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3001\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u304b\u3089\u306e\u6df1\u3044\u5f71\u97ff\u306f\u7d44\u66f2\u300c\u30da\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e5\u30f3\u30c8\u300d1\u66f2\u76ee\u3001\u300c\u671d\u300d\u306e\u5192\u982d\u304c\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30ea\u30f3\u30b0\u30d5\u30a7\u30fc\u30ec\u306e\u5171\u9cf4\u5f26\u3092\u7aef\u304b\u3089\u3064\u307e\u5f3e\u3044\u305f\u6642\u306e\u65cb\u5f8b\u304b\u3089\u59cb\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3082\u3046\u304b\u304c\u3046\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u5f7c\u306e\u8096\u50cf\u306f\u65e7500\u30af\u30ed\u30fc\u30cd\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u7231\u5fb7\u534e\u00b7\u54c8\u76d6\u9c81\u666e\u00b7\u683c\u91cc\u683c\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aEdvard Hagerup Grieg \uff0c1843\u5e746\u670815\u65e5\uff0d1907\u5e749\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5351\u5c14\u6839\uff0c\u7956\u5148\u662f\u8607\u683c\u862d\u4eba\u3002 \u4ed6\u5177\u6709\u6c11\u4e3b\u4e3b\u4e49\u3001\u7231\u56fd\u4e3b\u4e49\u601d\u60f3\u503e\u5411\uff0c\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4ee5\u98ce\u4fd7\u751f\u6d3b\u3001\u5317\u6b27\u6c11\u95f4\u4f20\u8bf4\u3001\u6587\u5b66\u8457\u4f5c\u6216\u81ea\u7136\u666f\u7269\u4e3a\u9898\u6750\uff0c\u5177\u6709\u9c9c\u660e\u7684\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\uff0c\u662f\u632a\u5a01\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7684\u4eba\u7269\uff1b\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300aA\u5c0f\u8c03\u94a2\u7434\u534f\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u57f9\u5c14\u00b7\u91d1\u7279\u7ec4\u66f2\u300b\u3001\u300a\u970d\u723e\u5821\u7d44\u66f2\u300b\u548c\u300a\u94a2\u7434\u6292\u60c5\u7ec4\u66f2\u300b\uff1b\u4ed6\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u65f6\u671f\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4ee5\u6c11\u65cf\u6027\u8457\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46946549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edvard_Grieg>,
        <http://viaf.org/viaf/46946549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/013c8e5b-d72a-4cd3-8dee-6c64d6125823>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edvard_Grieg_(1888)_by_Elliot_and_Fry_-_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edvard_Grieg.
doremus_artist:1933ad65-6e8d-3e3f-9427-1ec89d313151
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Werner R. Heymann (14 February 1896 \u2013 30 May 1961) was a German composer active in Germany and in Hollywood."@en,
        "Werner Richard Heymann (* 14. Februar 1896 in K\u00f6nigsberg; \u2020 30. Mai 1961 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist und Dirigent. Er gilt als einer der bedeutendsten Musiksch\u00f6pfer der Weimarer Republik."@de,
        "Werner Richard Heymann ou Werner R. Heymann est un compositeur d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 K\u00f6nigsberg (alors en Prusse ; actuellement Kaliningrad en Russie) le 14 f\u00e9vrier 1896, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Munich (Allemagne) le 30 mai 1961. Il appara\u00eet parfois dans les g\u00e9n\u00e9riques comme Werner Heymann."@fr,
        "\u6c83\u7d0d\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u6d77\u66fc\uff08Werner Richard Heymann\uff0c1896\u5e742\u670814\u65e5\uff0d1961\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u70ba\u5fb7\u570b\u67ef\u5c3c\u65af\u5821\u51fa\u8eab\u7684\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u6daf\u4e2d\u5171\u7372\u5f974\u6b21\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u63d0\u540d\uff0c\u4e14\u70ba1960\u5e74\u7b2c10\u5c46\u67cf\u6797\u570b\u969b\u5f71\u5c55\u8a55\u5be9\u5718\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122140699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_R._Heymann>,
        <http://viaf.org/viaf/122140699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef6d34c9-2f3a-4032-9654-0f74c6d90861>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Werner_R._Heymann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_R._Heymann>.
doremus_artist:1987749a-3a77-3524-ac90-44b4333c4a62
    rdfs:comment
        "Hugo Hasslo (16 May 1911 Bohusl\u00e4n - 20 January 1994 Stockholm) was a Swedish operatic baritone. Hasslo studied in Stockholm with Hjaldis Ingebjart and Joseph Hislop and made his debut at the Stockholm Opera, as Guglielmo in Cosi fan tutte, in 1940, where he remained until 1964, quickly establishing himself as first baritone. In Stockholm, he took part in the creation of Natanael Berg's Genoveva, in 1947, and in Kurt Atterberg's Der Sturm, in 1948. He made guest appearances in Hamburg, the Royal Opera House in London, the Edinburgh Festival, the latters both in 1959."@en;
    owl:sameAs viaf:33401578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Hasslo>,
        <http://viaf.org/viaf/33401578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Hasslo.
doremus_artist:19a3ee80-1921-3195-a3bc-95efa5df5741
owl:sameAs viaf:22406174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406174>.
doremus_artist:1ad2cbf3-4bde-35e3-be2b-56a13c0f33a8
owl:sameAs viaf:27386423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27386423>.
doremus_artist:1b04927c-4275-3914-ac9a-23e1c9184664
owl:sameAs viaf:15027736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027736>.
doremus_artist:1b8589c9-5d58-30ed-a15d-b06e017c25e2
owl:sameAs viaf:79580653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79580653>.
doremus_artist:1b9db220-04b3-3a6c-b021-707da1535f62
    rdfs:comment
        "Michael Berkeley (Londen, 29 mei 1948) is een Brits componist en omroepmedewerker."@nl,
        "Michael Fitzhardinge Berkeley (ur. 29 maja 1948) \u2013 brytyjski kompozytor i dziennikarz muzyczny, najstarszy syn kompozytora Lennoxa Berkeleya i Fredy Bernstein, c\u00f3rki Issaca Bernsteina. By\u0142 ch\u00f3rzyst\u0105 w katedrze westminsterskiej i \u015bpiewa\u0142 utwory swojego ojca chrzestnego, Benjamina Brittena. W 1979 r. po\u015blubi\u0142 Deborah Jane Coltman-Rogers, c\u00f3rk\u0119 Guya Coltman-Rogersa. Para nie ma w\u0142asnych dzieci, ma\u0142\u017conkowie maj\u0105 adoptowan\u0105 c\u00f3rk\u0119, Jessic\u0119 Rose (ur. 1986). Rodzina mieszka obecnie na Blenheim Crescent 49 w Londynie."@pl,
        "Michael Fitzhardinge Berkeley, Baron Berkeley of Knighton CBE (* 29. Mai 1948) ist ein britischer Komponist, der 2013 durch den Vorschlag der House of Lords Appointments Commission als Life Peer Mitglied des House of Lords wurde."@de,
        "Michael Fitzhardinge Berkeley, Baron Berkeley of Knighton, CBE (born 29 May 1948) is an English composer and broadcaster on music."@en;
    owl:sameAs viaf:49426105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Berkeley>,
        <http://viaf.org/viaf/49426105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffac14c5-672d-4d01-8962-ddca3130100d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Berkeley.
doremus_artist:1c3587d9-536c-3657-b203-f4a00d667242
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Angela Brigid Lansbury (Londen, 16 oktober 1925) is een Amerikaans actrice van Britse afkomst."@nl,
        "Angela Brigid Lansbury (ur. 16 pa\u017adziernika 1925 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka teatralna, filmowa i telewizyjna brytyjskiego pochodzenia. Dama Komandor Orderu Imperium Brytyjskiego."@pl,
        "Angela Brigid Lansbury, DBE (Londres, 16 de octubre de 1925) es una actriz y cantante inglesa, candidata al Oscar en tres ocasiones y al Premio Emmy en dieciocho. Ganadora de un premio \u00d3scar honor\u00edfico, seis premios Globo de Oro y de cinco Tony, fue junto a Julie Harris la \u00fanica en haber sido tantas veces galardonada con el m\u00e1ximo premio del teatro de Broadway."@es,
        "Angela Lansbury est une actrice britannique naturalis\u00e9e am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 16 octobre 1925 \u00e0 Londres (Angleterre). Bien qu'aujourd'hui, elle soit c\u00e9l\u00e8bre pour son r\u00f4le de Jessica Fletcher, l'auteur de romans policiers et d\u00e9tective amateur, dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Arabesque (Murder, She Wrote) ou Elle \u00e9crit au meurtre au Qu\u00e9bec, Angela Lansbury s'est distingu\u00e9e dans de nombreuses productions hollywoodiennes aux c\u00f4t\u00e9s des plus grandes vedettes, ainsi que dans plusieurs com\u00e9dies musicales \u00e0 Broadway qui lui ont valu, les unes comme les autres, quantit\u00e9 de r\u00e9compenses. Elle collabore depuis pr\u00e8s de trente ans avec les studios Disney, apparaissant en tant qu'actrice, invit\u00e9e ou narratrice dans des \u00e9missions bas\u00e9es sur l'univers Disney ou encore en pr\u00eatant sa voix \u00e0 de nombreux dessins anim\u00e9s de"@fr,
        "Dame Angela Brigid Lansbury, DBE (Londres, 16 de Outubro de 1925) \u00e9 uma premiada atriz brit\u00e2nica nascida na Inglaterra."@pt,
        "Dame Angela Brigid Lansbury, DBE (born October 16, 1925) is an actress with British, American, and Irish nationality who has appeared in theatre, television, and film. Her career has spanned seven decades, much of it in the United States, and her work has attracted international attention."@en,
        "Dame Angela Lansbury  DBE (b\u00fcrgerlich Angela Brigid Lansbury Shaw, * 16. Oktober 1925 in London) ist eine britische Schauspielerin, die seit 1944 im Filmgesch\u00e4ft ist. Einem breiten Publikum wurde sie unter anderem durch die Rolle der Jessica Fletcher in der Fernsehserie Mord ist ihr Hobby (1984\u20131996) bekannt. Sie wurde sechsmal mit dem Golden Globe Award und f\u00fcnfmal mit dem Tony Award ausgezeichnet, au\u00dferdem dreimal f\u00fcr den Oscar nominiert. 2013 wurde ihr der Ehrenoscar f\u00fcr ihr Lebenswerk zugesprochen (Verleihung am 16. November 2013). 1995 wurde sie zur Disney-Legende ernannt, 2014 als Dame Commander des Order of the British Empire in den britischen Adelsstand erhoben. Im September 2016 k\u00fcndigte Lansbury ihren Ruhestand an."@de,
        "Nipote del politico George Lansbury e figlia d'arte (anche la madre fu attrice), la Lansbury risiede negli Stati Uniti d'America dall'inizio della seconda guerra mondiale, e ne \u00e8 cittadina dal 1951. Esordisce nel 1944 in Angoscia di George Cukor, per il quale riceve una candidatura all'Oscar alla miglior attrice non protagonista. L'anno successivo recita ne Il ritratto di Dorian Gray, per il quale si aggiudica il Golden Globe per la migliore attrice non protagonista e una candidatura al Premio Oscar nella medesima categoria. Nel 1963 ha vinto il suo secondo Golden Globe e ricevuto una terza candidatura agli Oscar per il film Va' e uccidi. Altre sue interpretazioni degne di nota figurano in Something for Everyone, Pomi d'ottone e manici di scopa, Assassinio sul Nilo e Assassinio allo specch"@it,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438\u0434 \u041b\u044d\u0301\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Angela Brigid Lansbury; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb, \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb \u0438 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u044d\u043d\u0441\u0431\u0435\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430. \u0412 2014 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0414\u0430\u043c\u043e\u0439-\u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        """\u0623\u0646\u062c\u064a\u0644\u0627 \u0644\u0627\u0646\u0633\u0628\u064a\u0631\u064a (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0627\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1925) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0646\u064a\u0644 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0645\u0631\u0627\u062a\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062d\u0627\u0632\u062a \u0633\u0646\u0629 2013 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0634\u0631\u0641\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u0645\u0646\u062d\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0644\u0642\u0628 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u062f\u0629". \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0644\u0623\u0645 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u0641\u0647\u064a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0632\u062f\u0648\u062c\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."""@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30b8\u30c3\u30c9\u30fb\u30e9\u30f3\u30ba\u30d9\u30ea\u30fc DBE\uff08Dame Angela Brigid Lansbury DBE, 1925\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5409\u62c9\u00b7\u862d\u65af\u4f2f\u91cc\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE (\u82f1\u8bed\uff1aDame Angela Brigid Lansbury\uff0c1925\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d)\uff0c\u82f1\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u4e94\u6b21\u6771\u5c3c\u734e\u3001\u516d\u6b21\u91d1\u7403\u734e\u3002\u53e6\u5916\u4ea6\u66fe\u4e09\u6b21\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5973\u914d\u89d2\u734e\u548c\u5341\u516b\u6b21\u827e\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79167035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angela_Lansbury>,
        <http://viaf.org/viaf/79167035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12b0c33b-37de-4c56-9041-d27f9466381b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Studio_publicity_Angela_Lansbury.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angela_Lansbury.
doremus_artist:1cd05dd4-2501-382a-8c38-861b1d5cef90
owl:sameAs viaf:95128239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95128239>.
doremus_artist:1cd71415-d82d-3b6a-a49d-68f16c90665f
    dbp:birthPlace dbr:Dnipropetrovsk;
    rdfs:comment
        "Igor Anatolievitch Morozov (en russe : \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432), n\u00e9 en 1948 \u00e0 Dniepropetrovsk en Ukraine, est un artiste lyrique russe. Il a commenc\u00e9 \u00e0 chanter tr\u00e8s t\u00f4t et a donn\u00e9 des concerts avec orchestre \u00e0 l'\u00e2ge de douze ans. A seize ans il a quitt\u00e9 sa ville natale pour \u00e9tudier au conservatoire Tcha\u00efkovsky \u00e0 Moscou, o\u00f9 il \u00e9tait d'abord l'\u00e9l\u00e8ve unique du basse Mark Reizen et puis du baryton g\u00e9orgien David Gamr\u00e9keli. Dipl\u00f4m\u00e9 il \u00e9tait pris imm\u00e9diatement comme soliste au Mariinsky (Kirov) \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg. Deux ans plus tard il a re\u00e7u un engagement au th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef \u00e0 Moscou, qui \u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque le premier th\u00e9\u00e2tre de l'Union sovi\u00e9tique. Pendant ses quinze ans au Bolcho\u00ef Igor Morozov a interpr\u00e9t\u00e9 des r\u00f4les du r\u00e9pertoire russe et italien comme Eug\u00e8ne On\u00e9guine, Lionel (La Pucelle d'Orl\u00e9"@fr,
        "Igor Anatoljewitsch Morosow (ukrainisch \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432/Ihor Anatolijowytsch Morosow; russisch \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432; * 1948 in Dnipropetrowsk, Ukrainische SSR) ist ein russisch-ukrainischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Igor Morozov (born 1948) is a Russian-Ukrainian opera singer (baritone) (in Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0437\u043e\u0432) Igor Morozov was born in Dnipropetrovsk in the Ukraine and started singing while still a child with professional orchestras. These concerts were broadcast by radio across the Soviet Union. At the age of 16, he left his hometown to study at the Tchaikovsky Conservatory in Moscow. There, his first teacher was the bass Mark Reizen, the second Georgian barytone and People's Artist of the Georgian SSR, David Gamrekeli. Immediately after having finished his studies, young Morozov received a contract as a leading baritone to the Kirov Opera (today's Mariinsky Theater) and changed two years later to the leading opera house of the Soviet Union: the Bolshoi Theater in Moscow. Here he sang t"@en,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0301\u0437\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1948, \u0414\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:7696761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Morozov_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7696761>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Igor_Morosow,_ukrainisch-russischer_Bariton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Igor_Morozov_(singer)>.
doremus_artist:1cf5cda6-370d-3dfd-9983-b562dc4df3e0
    dbp:birthPlace dbr:Rostov-on-Don;
    rdfs:comment
        "Iouri Abramovitch Bachmet (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442) est un c\u00e9l\u00e8bre altiste russe, n\u00e9 le 24 janvier 1953 \u00e0 Rostov-sur-le-Don."@fr,
        "Joeri Abramovitsj Basjmet (Russisch: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0301\u0442) (Rostov aan de Don, 24 januari 1953) is een Russische violist. Hij groeide op in Lvov in Oekra\u00efne. Van 1971 tot 1976 studeerde hij aan het Conservatorium van Moskou. Zijn docenten waren Vadim Borisovski en (na diens dood) Fjodor Druzjinin. Hij is begonnen als violist en later altviolist geworden, omdat hij dan naar eigen zeggen meer tijd over had om ook gitaar te gaan spelen. Hij is in 25 jaar een van de bekendste altviolisten in de wereld geworden. Sinds 2002 is Basjmet dirigent van het Symphony Orchestra of New Russia."@nl,
        "Juri Abramowitsch Baschmet, russisch \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0301\u0442 (* 24. Januar 1953 in Rostow am Don) ist ein russischer Bratschist und Dirigent. In der DNB wird er unter Jurij A. Ba\u0161met gef\u00fchrt, bekannt ist auch die englische Transkription Yuri Bashmet."@de,
        "Jurij Baszmiet, ros. \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442 (ur. 24 stycznia 1953) - rosyjski altowiolista, Ludowy Artysta ZSRR. Urodzi\u0142 si\u0119 w Rostowie. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 jako altowiolista w specjalnej szkole muzycznej we Lwowie, po uko\u0144czeniu w latach 1971 -1976 konserwatorium w Moskwie. W czasie nauki w 1972 sta\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bcicielem znakomitego instrumentu z po\u0142owy XVIII w., zrobionego przez mediola\u0144skiego lutnika Paolo Testorego. Wkr\u00f3tce potem zdoby\u0142 wa\u017cne nagrody na konkursach w Budapeszcie (1975) i Monachium (1976). Nast\u0119pnie ruszy\u0142 na podb\u00f3j \u015bwiata. W 1985 po raz pierwszy stan\u0105\u0142 przed orkiestr\u0105 jako dyrygent orkiestry kameralnej Soli\u015bci Moskwy. Jest dyrygentem orkiestry Nowa Rosja. Du\u017cy wp\u0142yw na jego rozumienie muzyki wywarli arty\u015bci, kt\u00f3rych pozna\u0142 w czasie ponadczterdziestoletniej obecno\u015bci na estradach \u015bwiata, szc"@pl,
        "Yuri Abramovich Bashmet (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442; born 24 January 1953) is a Russian conductor, violinist, and violist."@en,
        "Yuri Abramovich Bashmet (em russo: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442, em ucraniano: \u042e\u0440\u0456\u0439 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442; Rostov do Don, 24 de janeiro de 1953) \u00e9 um violista e maestro da R\u00fassia."@pt,
        "Yuri Abr\u00e1movich Bashmet (Rostov del Don, Rusia, 1953) es un violista cl\u00e1sico ruso de celebridad mundial, notable int\u00e9rprete de obras de Schubert, Brahms, Shostak\u00f3vich y compositores rusos contempor\u00e1neos que han compuesto para \u00e9l. Estudi\u00f3 en el Conservatorio Chaikovski de Mosc\u00fa con Vadim Boriovski y Fi\u00f3dor Druzhinin. Gan\u00f3 el segundo premio en el Concurso Internacional de Budapest y el primer premio del Concurso Internacional de M\u00fanich. Ha realizado numerosas grabaciones, formando d\u00fao con el pianista Mija\u00edl Munti\u00e1n, con su orquesta de Solistas de Mosc\u00fa para Melodiya, RCA, y Deutsche Grammophon."@es,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0301\u0442 (\u0440\u043e\u0434. 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432-\u043d\u0430-\u0414\u043e\u043d\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1991). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1986) \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0424 (1993, 1995, 2000, 2013)."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30e1\u30c3\u30c8\uff08\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u0448\u043c\u0435\u0442,Yurii Abramovich Bashmet, 1953\u5e741\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e16\u754c\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u90fd\u5e02\u3067\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30b9\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u72ec\u594f\u697d\u5668\u3068\u3057\u3066\u306f\u5f71\u306e\u8584\u304b\u3063\u305f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u9b45\u529b\u3092\u4e16\u754c\u306b\u5e83\u3081\u305f\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021983\u5e74\u4ee5\u964d\u300110\u56de\u4ee5\u4e0a\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f1758\u5e74\u88fd\u30d1\u30a6\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c6\u30b9\u30c8\u30fc\u30ec\uff08\u80f4\u9577410mm\uff09\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u4f7f\u3063\u3066\u3044\u305f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u540c\u30bf\u30a4\u30d7\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Bashmet>,
        <http://viaf.org/viaf/51878581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/313a94e0-82fe-4eb5-a4d9-70ef845ee7d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Юрий_Башмет.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Bashmet.
doremus_artist:1e177a86-b2ac-3457-895f-4619da15db4e
owl:sameAs viaf:22333103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333103>.
doremus_artist:1e209bb8-10ed-3de5-8a36-e27700e00233
    dbp:birthPlace dbr:Braunschweig;
    dbp:deathPlace dbr:Leiden;
    rdfs:comment
        "Johann Christian Schickhardt (* 1682 in Braunschweig; \u2020 M\u00e4rz 1762 in Leiden) war ein deutscher Musiker und Barockkomponist."@de,
        "Johann Christian Schickhardt (Braunschweig, 1682 \u00ad\u2014 Leiden, maart 1762) was een Duits musicus en barokcomponist."@nl,
        "Johann Christian Schickhardt (Brunsvique, c.1681 - Leida, antes de 26 de mar\u00e7o de 1762) foi um compositor e instrumentista alem\u00e3o."@pt,
        "Johann Christian Schickhardt (or Schikardt, c. 1682 \u2013 c. 25 March 1762) was a German composer and woodwind player."@en,
        "Johann Christian Schickhardt (ou Schikardt, vers 1682 \u2014 25 mars 1762) \u00e9tait un compositeur et joueur de bois allemand."@fr,
        "Johann Christian Schickhardt (ur. najprawdopodobniej w roku 1682 w Brunszwiku; zm. w 1762 w Lejdzie) by\u0142 niemieckim kompozytorem epoki p\u00f3\u017anego baroku. Poniewa\u017c zmar\u0142 w Lejdzie, czasem uwa\u017ca si\u0119 go za kompozytora holenderskiego. Niewiele wiadomo o \u017cyciu Schickhardta. Prawdopodobnie by\u0142 on flecist\u0105 lub oboist\u0105 w Oper am G\u00e4nsemarkt. W pierwszej po\u0142owie XVIII wieku ukaza\u0142o si\u0119 drukiem wiele jego utwor\u00f3w (przewa\u017cnie z gatunku muzyki kameralnej). Schickhardt pisa\u0142 przede wszystkim na flet prosty."@pl,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30c3\u30af\u30cf\u30eb\u30c8\uff08Johann Christian Schickhardt, 1682\u5e74\u9803 - 1762\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47026051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christian_Schickhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/47026051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Christian_Schickhardt.
doremus_artist:1e64ea7f-0bda-31f0-9732-b39d4221e8dc
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        """Stefano (or Steffano) Bernardi (ca. 1577 \u2013 15 February 1637), also known as "il Moretto", was an Italian priest, composer and music theorist. Born in Verona and maestro di cappella at the Verona Cathedral from 1611 to 1622, he later moved to Salzburg, where he was responsible for the music at the Salzburg Cathedral and composed a Te Deum for 12 choirs performed at the cathedral's consecration in 1628."""@en,
        "Stefano Bernardi (auch Steffano, * 1577 in Verona; \u2020 15. Februar 1637 ebenda) war ein italienischer Komponist und Musiktheoretiker der Sp\u00e4trenaissance und des Fr\u00fchbarock."@de;
    owl:sameAs viaf:305406047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Bernardi>,
        <http://viaf.org/viaf/305406047>,
        <http://viaf.org/viaf/314781135>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernardi_Madrigal_Book_2_Title_page_1616.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Bernardi.
doremus_artist:1f793d2e-d2ab-3f4d-910a-5b1b5b413fbb
owl:sameAs viaf:172035709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172035709>.
doremus_artist:1fb318e6-192d-3f15-b649-691f026c42dd
owl:sameAs viaf:15935433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15935433>.
doremus_artist:1feff1ea-c9a5-3ca1-a1f2-ce541ff3836e
owl:sameAs viaf:5027942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5027942>.
doremus_artist:20067a32-06a2-3fb6-b01a-cedd423eeec6
owl:sameAs viaf:103690889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103690889>.
doremus_artist:207d2e9c-4537-3656-8e39-d5962d55b73c
owl:sameAs viaf:64193838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193838>.
doremus_artist:21366dd5-8240-391e-a82f-f5463e5aee8f
    dbp:birthPlace dbr:Reghin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Ader\u00ec tiepidamente al nazismo, ma, nel 1941, la sua opera Johanna Balk fece infuriare Joseph Goebbels, che lo arruol\u00f2 nell'esercito del Reich. Wagner-R\u00e9geny trascorse la seconda guerra mondiale come burocrate militare e ne sopravvisse indenne. Ancora compositore di Prometheus (1959), collabor\u00f2 anche con Bertolt Brecht."@it,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (* 28. August 1903 in S\u00e4chsisch Regen, Siebenb\u00fcrgen; \u2020 18. September 1969 in Ost-Berlin) war ein deutscher Komponist und Hochschullehrer siebenb\u00fcrgisch-s\u00e4chsischer Herkunft."@de,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (28 August 1903, Sz\u00e1szr\u00e9gen, Transsylvania, Kingdom of Hungary, Austro-Hungarian Empire (now Reghin, Romania) \u2013 18 September 1969, Berlin) was a composer, conductor, and pianist. Born in Transylvania, Kingdom of Hungary, since 1920 Romania, he became a German citizen in 1930, and then East Germany after 1945."@en,
        "Rudolf Wagner-R\u00e9geny (ur. 28 sierpnia 1903 w Reghin, zm. 18 wrze\u015bnia 1969 w Berlinie) \u2013 niemiecki kompozytor zamieszka\u0142y w Berlinie Wschodnim. Rudolf Wagner-R\u00e9geny pochodzi\u0142 z rodziny osadnik\u00f3w saskich zamieszka\u0142ych od wielu pokole\u0144 w Siedmiogrodzie. Ju\u017c w dzieci\u0144stwie wykazywa\u0142 uzdolnienia muzyczne. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 1919 w Lipsku i kontynuowa\u0142 1920\u20131923 w Berlinie. W latach 1923\u20131925 pracowa\u0142 jako korepetytor w berli\u0144skiej Operze Ludowej (Volksoper). W tw\u00f3rczo\u015bci unika\u0142 deklaracji po stronie awangardy muzycznej, dzi\u0119ki czemu unikn\u0105\u0142 konflikt\u00f3w z w\u0142adzami III Rzeszy i NRD."@pl,
        "\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff1d\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30f4\u30a1\u30b0\u30ca\u30fc\uff1d\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\uff08Rudolf Wagner-R\u00e9geny, *1903\u5e748\u670828\u65e5 \u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5730\u65b9*\u30ec\u30ae\u30f3 \u20201969\u5e749\u670818\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u7cfb\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u4eba\u3068\u3057\u3066\u73fe\u5728\u306e\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u5317\u90e8\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ec\u30b2\u30cb\u30fc\u3068\u306f\u751f\u5730\u30ec\u30ae\u30f3\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u306e\u5769\u581d\u3068\u3044\u3046\u3079\u304d\u30c8\u30e9\u30f3\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30a2\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u305f\u3081\u30011930\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b2\u5ea6\u56fd\u7c4d\u304c\u5909\u308f\u3063\u3066\u304a\u308a\u30011918\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u56fd\u7c4d\u30011919\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u56fd\u7c4d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u30681940\u5e74\u4ee3\u306b\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u304c\u3001\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u6559\u54e1\uff08\u8b1b\u5e2b\uff09\u3092\u52d9\u3081\u30011950\u5e74\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64198438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Wagner-R\u00e9geny>,
        <http://viaf.org/viaf/64198438>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-29589-0003,_Berlin,_Empfang_zum_5._Jahrestag_der_AdK.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Wagner-Régeny.
doremus_artist:21cd759b-7287-3062-99cb-14bd607c8dbe
    dbp:birthPlace dbr:Nagasaki;
    rdfs:comment
        "Kazuhito Yamashita (Nagasaki, 1961) \u00e9 um guitarrista cl\u00e1ssico japon\u00eas. O guitarrista japon\u00eas Kazuhito Yamashita, come\u00e7ou a estudar viol\u00e3o aos oito anos de idade com seu pai, Toru Yamashita. Em 1972, onze anos, idade, ele ganhou a Kyushu Guitar Competition. Quatro anos depois, ele recebeu o primeiro pr\u00eamio no All Japan Guitar Competition. Em 1977, ele ganhou tr\u00eas importantes competi\u00e7\u00f5es internacionais - o Ramirez na Espanha, o Alessandria na It\u00e1lia e na Radio France Paris competition, sendo o mais jovem vencedor registrado."@pt,
        "Kazuhito Yamashita (jap. \u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1, Yamashita Kazuhito; * 25. M\u00e4rz 1961 in Nagasaki) ist ein japanischer Konzertgitarrist. Er erlernte das Gitarrenspiel von seinem Vater Toru Yamashita. Mit elf Jahren, 1972, gewann er den ersten Preis im Ky\u016bsh\u016b-Gitarren-Wettbewerb und 1977 ging er als Sieger aus dem Concours International de Guitare des franz\u00f6sischen Rundfunks hervor. 1978 fand das erste j\u00e4hrliche Recital durch ganz Japan statt, von Hokkaid\u014d bis Okinawa. Die erste \u00dcberraschung lieferte Kazuhito mit seinem 1981 ver\u00f6ffentlichten Arrangement von dem Werk \u201eBilder einer Ausstellung\u201c von Modest Petrowitsch Mussorgski. Diese Bearbeitung und dessen \u00f6ffentliche Auff\u00fchrung gilt bis heute als Sensation. 1983 erhielt Kazuhito daf\u00fcr den Deutschen Schallplattenpreis."@de,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1 Yamashita Kazuhito?), [25 de marzo de 1961, Nagasaki, Jap\u00f3n es un guitarrista cl\u00e1sico."@es,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1) est un guitariste classique japonais, n\u00e9 le 25 mars 1961 \u00e0 Nagasaki. \u00c0 l'\u00e2ge de 32 ans, Yamashita avait d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 52 albums, incluant des pi\u00e8ces pour guitare seule, des concertos pour guitare, de la musique de chambre ainsi que des collaborations avec d'autres musiciens renomm\u00e9s tels que James Galway."@fr,
        "Kazuhito Yamashita (\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1, born 1961 in Nagasaki) is a Japanese classical guitarist. His technique and expression are highly acclaimed. By the age of 32, Yamashita had already released 52 albums, including repertoires for solo guitar, guitar concertos, chamber music and collaborations with other renowned musicians such as James Galway."@en,
        "\u041a\u0430\u0434\u0437\u0443\u0445\u0438\u0442\u043e \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u0430 (\u044f\u043f. \u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1, \u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0437\u0438 Yamashita Kazuhito; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u041d\u0430\u0433\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0422\u043e\u0440\u0443 \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041d\u0430\u0433\u0430\u0441\u0430\u043a\u0438, \u0443 \u041a\u043e\u0434\u0437\u0438\u0440\u043e \u041a\u043e\u0431\u0443\u043d\u044d. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (\u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u043c \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c). \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u0438 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435. \u0412 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u042f\u043c\u0430\u0441\u0438\u0442\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u0432 \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0446\u0438\u043a\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0434\u0435\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u00ab\u041a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0438\u00bb, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0440\u043e\u0440 \u0443 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0438"@ru,
        "\u5c71\u4e0b \u548c\u4ec1\uff08\u3084\u307e\u3057\u305f \u304b\u305a\u3072\u3068\u30011961\u5e743\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1\uff0c\u65e5\u672c\u53e4\u5178\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\uff081961\u5e741\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u957f\u5d0e\u5e02\u30028\u5c81\u8d77\u4ece\u5176\u7236\u4eb2\u5c71\u4e0b\u4ea8\u5f00\u59cb\u63a5\u89e6\u5409\u4ed6\u3002\u56e0\u5176\u6f14\u594f\u65b9\u5f0f\u72ec\u7279\uff0c\u9971\u542b\u611f\u60c5\uff0c\u800c\u4ed6\u7684\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u53c8\u5438\u6536\u4e86\u5176\u4ed6\u4e50\u5668\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u5c71\u4e0b\u4e5f\u88ab\u79f0\u4e3a\u201c\u5409\u4ed6\u72c2\u4eba\u201d\u3002\u622a\u6b62\u81f32002\u5e74\uff0c\u5c71\u4e0b\u548c\u4ec1\u5df2\u53d1\u884c\u4e8670\u4f59\u5f20\u4e13\u8f91\u6216EP\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113532811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuhito_Yamashita>,
        <http://viaf.org/viaf/113532811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9f3414-b87c-4ff0-91ce-f880cd94ea7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuhito_Yamashita.
doremus_artist:22f3a968-4ffc-32fa-a406-8443536df5e5
    dbp:birthPlace dbr:Cadegliano-Viconago;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Autore per la televisione dell'opera lirica di Natale Amahl and the Night Visitors, fu il fondatore nel 1958 del Festival dei Due Mondi e, nel 1977, a Charleston (Carolina del Sud), della versione statunitense del festival, lo Spoleto Festival USA. I suoi lavori di maggior successo furono scritti negli anni quaranta e cinquanta. Oltre a scrivere i libretti delle sue opere, per le quali ha scelto personalmente i soggetti, Menotti diresse dal podio la maggior parte della sua produzione teatrale."@it,
        "Gian Carlo Menotti (* 7. Juli 1911 in Cadegliano-Viconago, Lombardei; \u2020 1. Februar 2007 in Monte Carlo) war ein italoamerikanischer Komponist, vorrangig von Opern. Er inszenierte auch Verfilmungen eigener Werke (\u201eThe Medium\u201c, 1951; \u201eGoya\u201c, 1986) und war als Opernregisseur t\u00e4tig."@de,
        "Gian Carlo Menotti (Cadegliano-Viconago (Varese), 7 de julio de 1911-Montecarlo, 1 de febrero de 2007) fue un compositor italo-estadounidense, destacado compositor de \u00f3pera \u2014como la cl\u00e1sica \u00f3pera navide\u00f1a Amahl y los visitantes de la noche\u2014 y fundador en 1958 del c\u00e9lebre Il Festival dei Due Mondi ('El Festival de los Dos Mundos', un festival que nada tiene que ver con su versi\u00f3n estadounidense, el Spoleto Festival USA, creado en 1977, y que Menotti siempre rechaz\u00f3 por haber plagiado su creaci\u00f3n, el nombre y por desviar la atenci\u00f3n de los artistas)."@es,
        """Gian Carlo Menotti (Cadegliano-Viconago, 7 de julho de 1911 \u2014 Montecarlo, 1\u00ba de fevereiro de 2007), foi um compositor italiano, naturalizado norte-americano. Menotti foi autor, para a televis\u00e3o, da \u00f3pera l\u00edrica de Natal, "Amahl e os visitantes da noite". Foi o fundador em 1958 do "Festival dos Dois Mundos" e, em 1977 da vers\u00e3o norte-americana deste festival, o "Spoleto Festival USA", em Charleston, Carolina do Sul."""@pt,
        "Gian Carlo Menotti (Cadegliano-Viconago, 7 juli 1911 - Monte Carlo, 1 februari 2007) was een Italiaans-Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en librettist."@nl,
        "Gian Carlo Menotti (n\u00e9 le 7 juillet 1911 \u00e0 Cadegliano-Viconago, dans la province de Var\u00e8se, en Lombardie et mort le 1er f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Monte-Carlo, Monaco), est un compositeur et un librettiste italien naturalis\u00e9 americain. Il \u00e9crivit notamment l\u2019op\u00e9ra Amahl and the Night Visitors. Il fut aussi \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de Il Festival dei Due Mondi (Festival des deux mondes) en 1958 et de son \u00e9quivalent am\u00e9ricain Spoleto Festival USA en 1977."@fr,
        "Gian Carlo Menotti (pronounced [d\u0292an \u02c8karlo me\u02c8n\u0254t\u02d0i]; July 7, 1911 \u2013 February 1, 2007) was an Italian-American composer and librettist. Although he often referred to himself as an American composer, he kept his Italian citizenship. He wrote the classic Christmas opera Amahl and the Night Visitors, along with over two dozen other operas intended to appeal to popular taste. Menotti died on February 1, 2007, at the age of 95 in a hospital in Monte Carlo, Monaco, where he had a home. He was buried in East Lothian, Scotland."@en,
        "Gian Carlo Menotti (ur. 7 lipca 1911 w Cadegliano-Viconago w Lombardii, zm. 1 lutego 2007 w Monako) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki powa\u017cnej i librecista pochodzenia w\u0142oskiego. Mia\u0142 siedem lat, gdy skomponowa\u0142 swoje pierwsze utwory muzyczne. W wieku 11 lat napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119. Uczy\u0142 si\u0119 w mediola\u0144skim konserwatorium im. Giuseppe Verdiego, jednak w czasie studi\u00f3w wraz z matk\u0105 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do USA i tam sko\u0144czy\u0142 Curtis Institute of Music w Filadelfii."@pl,
        "\u0414\u0436\u0430\u043d\u043a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e \u041c\u0435\u043d\u043e\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gian Carlo Menotti; 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1911, \u041a\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e-\u0412\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0433\u043e, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u0412\u0430\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2007, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e, \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1950, 1955)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gian Carlo Menotti 1911\u5e747\u67087\u65e5\u3001\u30ab\u30c7\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\uff1d\u30f4\u30a3\u30b3\u30ca\u30fc\u30b4 - 2007\u5e742\u67081\u65e5\u3001\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5b9a\u756a\u300e\u30a2\u30de\u30fc\u30eb\u3068\u591c\u306e\u6765\u5ba2\u300f\uff08Amahl and the Night Visitors, 1951\u5e74\uff09\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3002\u300c\u4e8c\u3064\u306e\u4e16\u754c\u300d\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306a\u3069\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u3082\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u9577\u8001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u540d\u306f Gian-Carlo \u3068\u7db4\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u304f\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u3082\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30e1\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u3068\u3059\u308b\u8868\u8a18\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5409\u5b89\u00b7\u5361\u6d1b\u00b7\u6885\u8bfa\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGian Carlo Menotti\uff0c1911\u5e747\u67087\u65e5\uff0d2007\u5e742\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6b4c\u5267\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3002\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113106540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gian_Carlo_Menotti>,
        <http://viaf.org/viaf/113106540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1b60091-96a3-49d5-a2c9-563a24ea8840>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gcmenotti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gian_Carlo_Menotti.
doremus_artist:2349e4eb-f32e-33ef-969e-36099a67551f
owl:sameAs viaf:32262130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262130>.
doremus_artist:24337d6f-8e8b-3d61-8ceb-fc7234547f85
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Norman Treigle (La Nouvelle-Orl\u00e9ans, 6 mars 1927 - idem, 16 f\u00e9vrier 1975) est une basse am\u00e9ricaine, longtemps pensionnaire du New York City Opera."@fr,
        "Norman Treigle (n\u00e9 Adanelle Wilfred Treigle, on 6 March 1927 - died 16 February 1975) was an American operatic bass-baritone, who was acclaimed for his great abilities as a singing-actor, and specialized in roles that evoked villainy and terror."@en;
    owl:sameAs viaf:6360111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Treigle>,
        <http://viaf.org/viaf/6360111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Treigle.
doremus_artist:244cfea8-7f35-359a-b85a-8527220b8356
owl:sameAs viaf:30733594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30733594>.
doremus_artist:24999625-2c7e-3e73-afd6-b85c5ab579f6
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Jonathan "Jon" Sass (born 1961 in New York, USA) is a jazz tuba player and composer. He studied at Boston University and has lived in Vienna since 1989. He has recently released the album Sassified which has a very funky modern urban sound. He is the composer of the song Meltdown which he performed with the Gerhard Meinl Tuba Sextet."""@en,
        "Jonathan Sass (New York City, 1961) is een Amerikaanse tuba\u00efst, componist en arrangeur. Hij is thuis in de jazz, klassieke muziek en blues. Vanaf zijn veertiende studeerde Sass bij Samuel Pilafian. Ook studeerde hij bij Joe Daley. Toen hij achttien was werd hij tuba\u00efst bij het Vienna Art Orchestra. Hij werd in de jaren erna bekend door zijn samenwerking met musici en ensembles als Hans Theessink (net als Sass woonachtig in Wenen), Heavy Tuba, Art of Brass Vienna en bijvoorbeeld Erica Stucky. In 1985 speelde hij voor het eerst mee bij plaatopnames, met het Vienna Art Orchestra. Zijn eerste solo-album verscheen pas in 2005, 'Sassified'. Sass heeft samengespeeld met onder meer Ray Anderson, Henry Threadgill, David Murray, Peter Erskine, Frank Foster en Gideon Kremer. Hij heeft zijn eigen groe"@nl,
        "Jonathan \u201eJon\u201c Sass (* 1961 in New York City) ist ein US-amerikanischer Tubist, zurzeit in Wien sesshaft."@de,
        """\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d "\u0414\u0436\u043e\u043d" \u0421\u0430\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan "Jon" Sass; 1961, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442."""@ru;
    owl:sameAs viaf:79178483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Sass>,
        <http://viaf.org/viaf/79178483>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Sass_20090425_305.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Sass.
doremus_artist:249c962b-2924-3de0-ae48-866091a0f65b
owl:sameAs viaf:69116538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116538>.
doremus_artist:24ecd561-7fa3-3144-96b5-45004c96a666
owl:sameAs viaf:229042965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229042965>.
doremus_artist:2583261c-ebcd-35aa-8f28-cc3ab33c871c
owl:sameAs viaf:44635677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44635677>.
doremus_artist:25bb24d7-2a97-31e5-9fbf-ef0c37d2e85b
owl:sameAs viaf:59268515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268515>.
doremus_artist:287ec2c7-7ed7-3c69-add6-b78aa5bcdd12
    owl:sameAs viaf:7059093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240341398>,
        <http://viaf.org/viaf/7059093>.
doremus_artist:28d58330-8df9-34ec-a35c-0f0c5a689dd8
owl:sameAs viaf:60022998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60022998>.
doremus_artist:292899b0-594a-3a7e-98b1-e5428d6c7373
    rdfs:comment
        "Bruno Rossignol  (n\u00e9 en 1958 \u00e0 Nanterre) est un compositeur, chef de ch\u0153ur et d\u2019orchestre, pianiste et p\u00e9dagogue."@fr;
    owl:sameAs viaf:39642095;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Rossignol_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/39642095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Rossignol_(compositeur)>.
doremus_artist:2ad5a7b4-80b0-3fcc-ad50-ae4033f83a1d
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Cuny (* 12. Juli 1908 in St. Malo; \u2020 16. Mai 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Alain Cuny (12 July 1908 \u2013 16 May 1994) was a French actor in theatre and cinema."@en,
        "Alain Cuny, de son vrai nom Ren\u00e9 Xavier Marie, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 12 juillet 1908 \u00e0 Saint-Malo et mort le 16 mai 1994 \u00e0 Paris. Il fut l'un des compagnons de la premi\u00e8re heure de Jean Vilar au Th\u00e9\u00e2tre national populaire et au Festival d'Avignon."@fr,
        "Alain Cuny, pseudoniem van Ren\u00e9 Xavier Marie, (Saint-Malo, 12 juli 1908 - Parijs, 16 mei 1994) was een Frans acteur. Hij was te zien in een vijftigtal films. Hij was een van de vroegste medewerkers van Jean Vilar bij het Th\u00e9\u00e2tre national populaire en op het Festival van Avignon. Hij viel op door zijn rijzige gestalte, zijn dramatische pr\u00e9sence, zijn afgemeten manier van spreken met een diepe majestatische grafstem, zijn staalblauwe ogen en zijn verweerd gezicht."@nl,
        "\u0410\u043b\u0435\u0301\u043d \u041a\u044e\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Alain Cuny, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u0435\u043d\u0435 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0438, \u0444\u0440. Ren\u00e9 Xavier Marie; 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1908, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043b\u043e \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30cb\u30fc\uff08Alain Cuny\u30011908\u5e747\u670812\u65e5 - 1994\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32093969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Cuny>,
        <http://viaf.org/viaf/32093969>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Cuny-130822-0001FP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Cuny.
doremus_artist:2ad9a231-f223-33ba-99d2-b4594c781fc6
    rdfs:comment
        "Vladimir Soultanov (born 1960) is an Uzbekistani pianist."@en,
        "Vladimir Soultanov est un pianiste Ouzbek n\u00e9 en 1960 \u00e0 Tachkent."@fr;
    owl:sameAs viaf:230363081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Soultanov>,
        <http://viaf.org/viaf/230363081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Soultanov.
doremus_artist:2b57f0e4-b4cd-386a-923c-c733e5634791
owl:sameAs viaf:53981287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53981287>.
doremus_artist:2b6eedce-8e56-3688-a2e5-ff24ce9e6891
owl:sameAs viaf:22332215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332215>.
doremus_artist:2b826bd7-29c9-3c23-ab4f-ce9a9959b5f3
    dbp:birthPlace dbr:Bellano;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Tommaso Grossi (* 20. Januar 1791 in Bellano, Provinz Lecco; \u2020 10. Dezember 1853 in Mailand) war ein italienischer Dichter. Tommaso Grossi studierte die Rechte in Pavia und begab sich 1810 nach Mailand, wo er sich zuerst durch ein im Mail\u00e4nder Dialekt geschriebenes politisch-satirisches Gedicht gegen die neue \u00f6sterreichische Herrschaft aufmerksam machte. Unter den lyrischen Versuchen Grossis ist das empfindsame LiedLa rondinella (deutsch, Prag 1869) allbekannt undwie wenige popul\u00e4r geworden. Mit der poetischemErz\u00e4hlung Ulrico e Lida (1830) beschloss Grossi seine poetische Laufbahn."@de,
        "Tommaso Grossi (Bellano, 20 de enero de 1790-Mil\u00e1n, 10 de diciembre de 1853) escritor italiano del siglo XIX."@es,
        "Tommaso Grossi (Bellano,aan het Comomeer, 20 januari 1791 \u2013 Milaan, 10 december 1853) was een Lombardijs dichter en romanschrijver. Tommasso Grossi studeerde in 1810 af als jurist aan de universiteit van Pavia en ging daarna naar Milaan om daar zijn beroep uit te oefenen. De regering van Oostenrijk, die zijn politieke standpunten wantrouwde, bemoeide zich met zijn activiteiten, met als gevolg dat hij als jurist nooit verder kwam dan een positie als eenvoudig notaris. Dat dit wantrouwen niet ongegrond was toonde hij al spoedig door in Milanees dialect het gedicht La Prineide te schrijven dat in geuren en kleuren de tragische dood beschreef van Prina, die gedurende het keizerrijk Thesaurier-generaal was en die door het volk van Milaan, opgestookt door Oostenrijkse oproerkraaiers in 1814 door"@nl,
        "Tommaso Grossi (January 20, 1791 \u2013 December 10, 1853) was an Italian poet and novelist."@en,
        "Tommaso Grossi (n\u00e9 le 20 janvier 1790 \u00e0 Bellano, dans la province de Lecco, en Lombardie - mort le 10 d\u00e9cembre 1853 \u00e0 Milan) \u00e9tait un \u00e9crivain italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u043c\u0430\u0437\u043e \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438 (20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1791 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1853) \u2014 \u043b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0446\u0435\u0432 \u0432 \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0430\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u043e\u0437\u0435\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043e. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0432\u0438\u0438 \u0432 1810 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c \u0442\u0430\u043c \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043d\u043e \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043b\u043e\u044f\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u0435\u0448\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0438 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c \u043d\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c."@ru,
        "\u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u683c\u7f57\u897f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTommaso Grossi\uff0c1791\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1853\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u4f26\u5df4\u7b2c\u8bd7\u4eba\u548c\u9577\u7bc7\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u79d1\u83ab\u6e56\u65c1\u7684Bellano\u3002 \u4ed6\u4e8e1810\u5e74\u5728\u5e15\u7ef4\u4e9a\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u5230\u7c73\u5170\u5b9e\u4e60\u3002\u7136\u800c\u5965\u5730\u5229\u653f\u5e9c\uff0c\u6000\u7591\u4ed6\u7684\u5fe0\u8bda\uff0c\u963b\u788d\u4ed6\u7684\u524d\u9014\uff0c\u5bfc\u81f4\u4ed6\u4e00\u751f\u53ea\u80fd\u505a\u7b80\u5355\u7684\u516c\u8bc1\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36964004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommaso_Grossi>,
        <http://viaf.org/viaf/36964004>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommaso_Grossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommaso_Grossi.
doremus_artist:2c51cf21-d9e3-30eb-9da4-a2ef198c23da
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hampton,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in svariati musical a Broadway, Londra e in diversi tour nazionali ed internazionali. La sua carriera spazia per quattro decenni ed ha lavorato in celebri musical come: Annie (tour americano, 1979), The First (Broadway, 1981), Nine (Broadway, 1982), Baby (Broadway, 1983), Cats (tour statunitense, 1985), Stardust (Off Broadway, 1987; Broadway, 1988), Anything Goes (Chicago, 1988), L'opera da tre soldi (Broadway, 1989), Annie Get Your Gun (Londra, 1992; candidata al Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical), Elegies for Angels, Punks and Raging Queens (Londra, 1993), Man on La Mancha (Londra, 2000), On The Town (Londra, 2000), Candide (Londra, 2005; Parigi, 2006), Company (Londra, 2005), Wonderful Town (Londra, 2005), Follies (Londra, 2007), My Fair Lady (tour i"@it,
        "Kim Criswell (born July 19, 1957) is an American musical entertainer and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:61745546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Criswell>,
        <http://viaf.org/viaf/61745546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e3b74cb-bcfe-4f3d-a1bc-847234724a66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Criswell.
doremus_artist:2c633167-a9e5-37ea-b760-bdd346d46cd5
    rdfs:comment
        "Jean Boyer  est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1600 et mort en 1948.Il est auteur de plusieurs livres d'airs publi\u00e9s chez Pierre I Ballard et a compos\u00e9 la musique de plusieurs ballets de cour, en collaboration avec d'autres artistes.Portail du baroque Portail du baroque Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de la France Portail de la France"@fr;
    owl:sameAs viaf:103362635;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/103362635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(compositeur)>.
doremus_artist:2c93056c-505f-3b6b-a354-59d40963467e
owl:sameAs viaf:7596691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596691>.
doremus_artist:2ce53fad-fa18-33b5-9114-8a0e5beb4b6e
owl:sameAs viaf:37103279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103279>.
doremus_artist:2d74e640-fe37-351a-bcc8-65a5ccbfee1f
owl:sameAs viaf:307213877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307213877>.
doremus_artist:2e617bfc-58cc-3916-b7f0-85d276ff0ca5
    dbp:birthPlace dbr:Sarzeau;
    dbp:deathPlace dbr:Rennes;
    rdfs:comment
        "Xavier de Langlais (April 26, 1906, Sarzeau \u2013 June 15, 1975) was a Breton painter, printmaker and writer. He usually signed his work with the name Langleiz, a Breton language version of his surname."@en,
        "Xavier de Langlais, n\u00e9 le 27 avril 1906 \u00e0 Sarzeau (Morbihan) et mort \u00e0 Rennes le 15 juin 1975, est un peintre, graveur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:9848906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_de_Langlais>,
        <http://viaf.org/viaf/9848906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_de_Langlais.
doremus_artist:2f38930a-95e4-3afe-aaef-e7d039685fc0
owl:sameAs viaf:116594148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116594148>.
doremus_artist:3013cd4c-46c3-3f13-ae82-023d88881d0f
owl:sameAs viaf:70085143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70085143>.
doremus_artist:3017981f-db98-3bb2-b7ba-c54265ae47fa
owl:sameAs viaf:33599821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33599821>.
doremus_artist:303de823-9161-3d9b-a5b1-bb6e7b2777b8
owl:sameAs viaf:47919216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47919216>.
doremus_artist:30eccf52-2e0e-3b1a-aa5d-d5ccfb088d11
owl:sameAs viaf:56215634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56215634>.
doremus_artist:31274a32-133d-3e38-8a03-5ecf4aa811a7
owl:sameAs viaf:34723767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723767>.
doremus_artist:31acc47f-2bc9-397c-a3bb-ce0f843357ac
owl:sameAs viaf:78789333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789333>.
doremus_artist:32fa97c6-b534-3640-97c1-0e47cdc764dc
    dbp:birthPlace dbr:Kfar_Saba;
    rdfs:comment
        "Idan Raichel (Hebrew: \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc\u200e\u200e, IPA: [\u0294i\u02c8dan \u02c8\u0281ai\u03c7el]; b. 12 September 1977) is an Israeli singer-songwriter and a musician, known for his Idan Raichel Project (Hebrew: \u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc), distinctive for its fusion of electronics, traditional Hebrew texts, Arab and Ethiopian music. Prior to the Project, Raichel was a keyboardist, collaborating with artists such as Ivri Lider."@en,
        """Idan Raichel (em hebraico: \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc; Kfar Saba; 12 de Setembro de 1977) \u00e9 um cantor israelita que conquistou fama internacional a partir de 2002, com o lan\u00e7amento de seu primeiro \u00e1lbum, The Idan Raichel Project, onde ele e outros artistas locais de v\u00e1rios estilos musicais cantam can\u00e7\u00f5es em diversos idiomas. Antes disso, trabalhou com artistas j\u00e1 consagrados, como Ivri Lider. Entre suas composi\u00e7\u00f5es mais conhecidas, contam-se "Mima'amakim", "Boee", "Chalomot Shel Acherim", "Medabrim Besheket", "Shoshanim Atzuvot"."""@pt,
        "Idan Raichel (en hebreo: \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc), nacido el 12 de septiembre de 1977 en Kfar Saba (Israel) es un cantante y m\u00fasico israel\u00ed. Alcanz\u00f3 una gran fama en su pa\u00eds natal gracias a su proyecto musical conocido internacionalmente como The Idan Raichel Project (\u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc en hebreo) y distinguido por su fusi\u00f3n de jazz, baladas, electr\u00f3nica y m\u00fasica tradicional et\u00edope y sefard\u00ed."@es,
        "Idan Raichel (hebr. \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc; ur. 12 wrze\u015bnia 1977 w Kefar Sawa) \u2013 izraelski piosenkarz, kompozytor i tek\u015bciarz. Wyst\u0119puje z mi\u0119dzynarodow\u0105 grup\u0105 muzyk\u00f3w zrzeszon\u0105 w ramach The Idan Raichel Project (\u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc), gdzie Raichel \u015bpiewa i gra na keyboardzie i fortepianie."@pl,
        "Idan Raichel (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc\u200e, \u0294i\u02c8dan \u02c8\u0281ai\u03c7el; * 12. September 1977 in Kfar Saba, Israel) ist ein israelischer Texter, Komponist und Musiker. Bekannt ist er f\u00fcr das Idan Raichel Project (hebr\u00e4isch \u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc\u200e), das elektronische Musik mit traditionellen hebr\u00e4ischen Texten sowie nah\u00f6stlicher und \u00e4thiopischer Musik verschmilzt. Vor Beginn des Projektes war Raichel Keyboarder und arbeitete mit K\u00fcnstlern wie Ivri Lider."@de,
        "Idan Raichel (\u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc) est un musicien isra\u00e9lien, \u00e9tabli \u00e0 Kfar Saba, petite localit\u00e9 de la banlieue de Tel Aviv en Isra\u00ebl. \u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc (Ha proyect shel Idan Raichel), premier album \u00e0 son nom (Idan Raichel's Project) est paru en 2002. Clavi\u00e9riste, compositeur, interpr\u00e8te et arrangeur de talent, Raichel r\u00e9ussit d\u00e8s cet album une entr\u00e9e fracassante dans le milieu de la chanson isra\u00e9lienne en fusionnant musique \u00e9lectronique, folk isra\u00e9lien et musiques traditionnelles africaines (notamment \u00e9thiopiennes); son hit Bo-i reste plusieurs semaines en t\u00eate du hit parade isra\u00e9lien en 2002."@fr,
        "Idan Raichel, Hebreeuws: \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc, (Kefar Sava, 12 september 1977) is een Isra\u00eblische singer-songwriter en muzikant die in Isra\u00ebl grote bekendheid geniet met zijn groep Idan Raichel Project (Hebreeuws: \u05d4\u05e4\u05e8\u05d5\u05d9\u05d9\u05e7\u05d8 \u05e9\u05dc \u05e2\u05d9\u05d3\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05db\u05dc). De muziek is een samensmelting van originele Hebreeuwse teksten en melodie\u00ebn gecombineerd met Ethiopische muziek en westerse stijlen. Voor het Project was Raichel een toetsenist, die samenwerkte met artiesten als Ivri Lider."@nl;
    owl:sameAs viaf:46494232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Idan_Raichel>,
        <http://viaf.org/viaf/46494232>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Idan_Raichel_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Idan_Raichel.
doremus_artist:33216b3b-e3a9-37d6-824d-59087e9c2d14
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        "Arthur Loesser (* 26. August 1894 in New York; \u2020 4. Januar 1969 in Cleveland, Ohio) war ein US-amerikanischer Pianist, Musikp\u00e4dagoge und -schriftsteller. Der Halbbruder des Komponisten Frank Loesser besuchte das New York\u2019s City College und studierte dann Zoologie an der Columbia University, bevor er am Institute of Musical Arts, dem Vorl\u00e4ufer der Juilliard School of Music Sch\u00fcler von Sigismond Stojowski und Percy Goetschius wurde. Normdaten (Person): GND: 134835042  | LCCN: n90675263 | VIAF: 64211029 |"@de,
        "Arthur Loesser (August 26, 1894 \u2013 January 5, 1969) was an American classical pianist and writer."@en,
        "Arthur Loesser (New York, 26 ao\u00fbt 1894 \u2013 Cleveland, 5 janvier 1969) est un pianiste et \u00e9crivain am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u041b\u0451\u0441\u0441\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Arthur Loesser; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1894, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0415\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u0430 \u041b\u0451\u0441\u0441\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ec\u30c3\u30b5\u30fc\uff08Arthur Loesser, 1894\u5e748\u670826\u65e5 - 1969\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002\u5f1f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u7814\u7a76\u6240\u3067\u30b7\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30e8\u30d5\u30b9\u30ad\u3068\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b2\u30c1\u30a6\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021913\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u884c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011914\u5e74\u304b\u30891919\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e2\u30fc\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\u30011920\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u305d\u306e\u5f8c1922\u5e74\u307e\u3067\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\uff1d\u30cf\u30a4\u30f3\u30af\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u52d9\u3081\u305f\u30021926\u5e74\u304b\u3089\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30ec\u30c6\u30a3\u30a8\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30eb\u30fb\u30dc\u30c0\u30f3\u30c4\u30ad\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u308a\u3068\u3001\u6d3b\u767a\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306b\u3082\u624b\u3092\u67d3\u3081\u30011936\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u30fb\u30ce\u30fc\u30c8\u3092\u5f15\u304d\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021943\u5e74\u304b\u3089\u65e5\u672c\u62c5\u5f53\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9678\u8ecd\u8adc\u5831\u90e8\u54e1\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u3082\u6d3b\u767a\u306a\u97f3\u697d\u53ca\u3073\u57f7\u7b46\u6d3b\u52d5\u7d9a\u3051\u3001\u300e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6b4c\u306b\u304a\u3051\u308b\u30e6\u30fc\u30e2\u30a2\u300f\u7b49\u306e\u672c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64211029;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Loesser>,
        <http://viaf.org/viaf/64211029>,
        <https://musicbrainz.org/artist/470403d6-ef81-47b5-a087-80d4ae11d4aa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Loesser.
doremus_artist:345a49fe-2176-3f5b-a700-49769eff5819
owl:sameAs viaf:71578104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71578104>.
doremus_artist:3461ee59-cc04-32f3-b3ac-a787c3857933
owl:sameAs viaf:90802522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90802522>.
doremus_artist:34d7b753-42b0-36e7-9f2e-99406b623546
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Antioch,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """John "Johnny" Francis Burke (Antioch, Calif\u00f3rnia, 3 de outubro de 1908 \u2013 Nova Iorque, 25 de fevereiro de 1964) foi um letrista norte-americano, considerado como um dos melhores escritores de can\u00e7\u00f5es populares dos Estados Unidos entre as d\u00e9cadas de 1920 e 1950. Ele escreveu m\u00fasicas para muitos filmes estrelados por Bing Crosby, o mais conhecido \u00e9 a can\u00e7\u00e3o "Swinging on a Star", cantada por Bing Crosby no filme O Bom Pastor, de 1944, no qual lhe rendeu um Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original naquele ano."""@pt,
        """John Francis "Johnny" Burke (October 3, 1908 \u2013 February 25, 1964) was a lyricist, widely regarded as one of the finest writers of popular songs in America between the 1920s and 1950s. His song "Swinging on a Star", from the Bing Crosby film Going My Way, won an Academy Award for Best Song in 1944."""@en,
        "Johnny Burke (* 3. Oktober 1908 in Antioch, Kalifornien; \u2020 25. Februar 1964 in New York City) war ein amerikanischer Pianist und Liedtexter. Er arbeitete u. a. mit Sammy Cahn, James V. Monaco und James Van Heusen zusammen."@de;
    owl:sameAs viaf:76583294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Burke_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/76583294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9b9ec99-b592-4556-aa0b-8825529afd5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johnny_Burke_(lyricist)>.
doremus_artist:34e566db-137b-34e6-9b12-fa9ca6ee8653
owl:sameAs viaf:46944758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46944758>.
doremus_artist:34f7a064-2e9a-337a-b905-b168c4203b2b
owl:sameAs viaf:161315647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161315647>.
doremus_artist:350585fa-2779-362b-b978-da9a888d268d
owl:sameAs viaf:64206057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64206057>.
doremus_artist:35beaef6-084c-340f-9592-8196d74d83c8
owl:sameAs viaf:32187684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187684>.
doremus_artist:360a417f-dc5b-321f-a2f7-fd696f04b160
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mount_Airy,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Donna Fargo (* 10. November 1945 in Mount Airy, North Carolina als Yvonne Vaughan) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin."@de,
        """Donna Fargo (born Yvonne Vaughan; November 10, 1945 in Mount Airy, North Carolina) is an American country singer-songwriter, who is best known for a series of Top 10 country hits in the 1970s. These include "The Happiest Girl in the Whole USA" and "Funny Face," both which became crossover pop hits in 1972. Fargo has won major awards since her debut in the late 1960s, including one Grammy Award, five awards from the Academy of Country Music and one award from the Country Music Association."""@en,
        "Donna Fargo (nacida como Yvonne Vaughn, Mount Airy, 10 de noviembre de 1945) es una cantautora estadounidense m\u00e1s conocida por una serie de \u00e9xitos que estuvieron dentro de los top 10 durante la d\u00e9cada de 1970, incluyendo \u00abThe Happiest Girl In the Whole USA\u00bb y \u00abFunny Face\u00bb, \u00e1mbos \u00e9xitos del pop en 1972."@es,
        """Donna Fargo, nome art\u00edstico de Yvonne Vaughn (nascida em 10 de novembro de 1945) \u00e9 uma cantora norte-americana de country pop e compositora, mais conhecida por uma s\u00e9rie de sucessos durante os anos 70, incluindo "The Happiest Girl In the Whole USA" e "Funny Face"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:85764404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Fargo>,
        <http://viaf.org/viaf/85764404>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donna_Fargo_in_1978.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Fargo.
doremus_artist:372882d9-c859-373d-bcff-d87a09a5b4f2
owl:sameAs viaf:33670072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33670072>.
doremus_artist:3753b66f-739c-30bc-b49b-c0aece2120dc
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    rdfs:comment
        "Monic Cecconi-Botella (ou Monique Cecconi-Botella) est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 30 septembre 1936 \u00e0 Courbevoie. Premier Grand Prix de Rome en 1966, elle participe activement \u00e0 l'organisation de l'ensemble Itin\u00e9raire."@fr,
        "Monic Gabrielle Cecconi-Botella (born 30 September 1936) is a French pianist, music educator and composer. She was born in Courbevoie and studied at the Paris Conservatoire with Maurice Durufl\u00e9, Jean Rivier and Henri Dutilleux. After completing her studies, she worked as professor of music theory at the Conservatoire of Aubervilliers. In 1983 became a professor of music analysis at the Paris Conservatoire."@en,
        "Monique Cecconi-Botella (auch: Monic Cecconi-Botella; * 30. September 1936) ist eine franz\u00f6sische Komponistin und Musikp\u00e4dagogin. Cecconi-Botella studierte am Pariser Konservatorium Komposition bei Jean Rivier und Henri Dutilleux, Kontrapunkt und Fuge bei Simone Pl\u00e9-Caussade und Harmonielehre bei Maurice Durufl\u00e9. 1966 gewann sie den Grand Prix de Rome. Von 1973 bis 1975 war sie Mitarbeiterin der Konzertorganisation Itin\u00e9raire, danach unterrichtete sie Harmonielehre, Kontrapunkt und Fuge am Konservatorium von Aubervilliers. 1982 wurde sie Professorin f\u00fcr Musikanalyse am Pariser Konservatorium."@de;
    owl:sameAs viaf:74117303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monic_Cecconi-Botella>,
        <http://viaf.org/viaf/74117303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monic_Cecconi-Botella.
doremus_artist:375f2817-835f-37d2-a0b0-46a9786d48ed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "A partire dagli anni 1990, Mercury divent\u00f2 una delle cantanti brasiliane pi\u00f9 popolari, vendendo circa 11 milioni di album in tutto il mondo e diventando l'artista femminile con pi\u00f9 canzoni che raggiungono la prima posizione nella classifica brasiliana."@it,
        """Daniela Mercuri de Almeida (Nacida en Salvador de Bah\u00eda, 28 de julio de 1965), conocida como Daniela Mercury, es una importante cantante, compositora, bailarina y productora musical de ax\u00e9, samba y MPB. Su \u00e9xito comenz\u00f3 en la d\u00e9cada del \u00b490, y la convirti\u00f3 en una de las cantantes brasile\u00f1as m\u00e1s populares de todos los tiempos, vendiendo 20 millones de \u00e1lbumes en todo el mundo. Entre sus mayores \u00e9xitos se encuentran "O Canto da Cidade", "Rapunzel", "M\u00fasica de Rua", "Il\u00e9 P\u00e9rola Negra" "Trio Metal" "Oy\u00e1 Por Nois" y "Maimb\u00e9 Dand\u00e2"."""@es,
        "Daniela Mercury (* 28. Juli 1965 in Salvador da Bah\u00eda; eigentlich Daniela Mercuri de Almeida P\u00f3voas) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin. Vom Stil her wird sie zur M\u00fasica Popular Brasileira und Ax\u00e9-Musik gez\u00e4hlt."@de,
        "Daniela Mercury (Salvador da Bahia, 28 juli 1965) is een Braziliaanse zangeres. Zij begon op haar zestiende met optreden in bars en met het zingen op carnavalspraalwagens in Salvador da Bahia. Van 1986 tot 1988 was zij zangeres bij de band Eva. In 1988 werd zij achtergrondzangeres in de band van Gilberto Gil en van 1989 tot 1990 zangeres van de popband Companhia Clic. Na het uiteenvallen van deze band begon ze een solocarri\u00e8re. In 1991 bracht ze haar eerste album uit en sindsdien verkocht ze meer dan 10 miljoen albums wereldwijd en werd ze \u00e9\u00e9n van de beste verkopende zangeressen in Brazili\u00eb."@nl,
        "Daniela Mercury (born Daniela Mercuri de Almeida on July 28, 1965), is a singer, songwriter, dancer, producer, actress and television host luso-brazilian. In her solo career, Mercury has sold over 20 million records worldwide and had 24 Top 10 singles in the country, with 14 of them reached #1. Winner of a Latin Grammy for her album Bal\u00e9 Mulato - Ao Vivo, she also received six Pr\u00eamio de M\u00fasica Brasileira (Brazilian Music Awards), an APCA award, three Multishow Awards (Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira) and two awards at VMB: Best Music Video and Photography."@en,
        "Daniela Mercury, nome art\u00edstico de Daniela Mercuri de Almeida OMC (Salvador, 28 de julho de 1965), \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina, produtora, atriz e apresentadora de televis\u00e3o luso-brasileira. Em sua carreira solo, Mercury vendeu mais de 20 milh\u00f5es de discos em todo o mundo. Vencedora de um Grammy Latino, por seu \u00e1lbum Bal\u00e9 Mulato - Ao Vivo, recebeu tamb\u00e9m seis Pr\u00eamio da M\u00fasica Brasileira, um pr\u00eamio pela APCA, tr\u00eas pr\u00eamios Multishow e dois pr\u00eamios pelo VMB, de melhor videoclipe e fotografia."@pt,
        "Daniela MercuryFichier:Daniela Mercury by F\u00e1bio Cerati cropped.jpg Daniela Mercury Daniela Mercuri de Almeida P\u00f3voas est une chanteuse br\u00e9silienne n\u00e9e le 28 juillet 1965 \u00e0 Salvador, dans l'\u00c9tat de Bahia."@fr,
        "\u8fbe\u59ae\u57c3\u62c9\u00b7\u739b\u514b\u4e3d\uff08\u8461\u8404\u7259\u8a9e\uff1aDaniela Mercury\uff0c\u672c\u540dDaniela Mercuri de Almeida\uff0c1965\u5e747\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5df4\u897fAx\u00e9\u97f3\u4e50\uff0c\u6851\u5df4\u96f7\u9b3c\u548c\u5df4\u897f\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u7684\u6b4c\u624b\u548c\u97f3\u4e50\u5236\u4f5c\u4eba\u3002\u739b\u514b\u4e3d\u5df2\u7ecf\u6210\u4e3a\u5df4\u897f\u6700\u77e5\u540d\u7684\u5973\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u5168\u7403\u5171\u9500\u552e\u4e13\u8f91\u8d85\u8fc72000\u4e07\u5f20\u3002\u5979\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u5973\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37115626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniela_Mercury>,
        <http://viaf.org/viaf/37115626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2cf241c0-0d6e-472c-be49-d7691a7aec61>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brazilian_singer_Daniela_Mercury_in_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniela_Mercury.
doremus_artist:38ecb0ab-2baa-3377-987b-2bfc6c55e579
    dbp:birthPlace dbr:Province_of_Lucca;
    rdfs:comment
        "Nicola Luisotti (Viareggio, 26 de noviembre de 1961) es un m\u00fasico italiano. Es director musical  de la \u00d3pera de San Francisco desde septiembre de 2009 y director musical del Teatro de San Carlo en N\u00e1poles desde 2012. Ha sido director principal invitado de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Tokyo de abril de 2009 a la primavera de 2012."@es,
        "Nicola Luisotti ([Viareggio]], 26 de novembro de 1961) \u00e9 um maestro italiano, foi apontado como diretor musical da \u00d3pera de S\u00e3o Francisco efetivo para come\u00e7ar o mandato na temporada 2009/10 e serve como maestro convidado principal da Orquestra Sinf\u00f4nica de T\u00f3quio."@pt,
        "Nicola Luisotti (born 26 November 1961, Viareggio, Italy) is an Italian conductor. He is currently music director of San Francisco Opera. Luisotti grew up in Bargecchia. He began studying music as a child, with lessons on the church organ. A seminary student until age 14, he was the director of his village church choir by age 11. He later trained as a pianist, with secondary degrees in composition, trumpet and voice. Upon completing his formal study, he traveled between Milan, where he was a rehearsal pianist for La Scala, and Florence, where he was a member of the chorus of the Maggio Musicale Fiorentino. Subsequent posts allowed him to assist such conductors as Lorin Maazel and Riccardo Muti at La Scala. His earliest full-time position was as chorus master for La Fenice in Venice."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30eb\u30a4\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Nicola Luisotti\u30011961\u5e7411\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30fc\u30ca\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85755788;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Luisotti>,
        <http://viaf.org/viaf/85755788>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Luisotti_by_Rita_Simonini_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Luisotti.
doremus_artist:3a39f428-daad-3362-81a7-27ac867d6b8b
owl:sameAs viaf:44490225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490225>.
doremus_artist:3a6eb09e-269e-39f4-9c2d-3d3bb3a74ebb
owl:sameAs viaf:19870397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870397>.
doremus_artist:3ae1bbe7-7249-3394-b8a7-3f51ac41b923
    rdfs:comment
        """Serge Schoonbroodt n\u00e9 \u00e0 Eupen en avril 1971 est un organiste et chanteur belge. Il a obtenu un Premier Prix d'orgue au Conservatoire royal de Bruxelles dans la classe de son p\u00e8re Hubert Schoonbroodt ancien professeur d'orgue aux conservatoires de Li\u00e8ge et de Bruxelles. Depuis une dizaine d'ann\u00e9es il donne des concerts \u00e0 travers le monde.  Il a \u00e9galement enregistr\u00e9 des disques fort remarqu\u00e9s pour de grands labels tels Aeolus ou encore la collection "Temp\u00e9raments" de Radio France."""@fr;
    owl:sameAs viaf:54345200;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Schoonbroodt>,
        <http://viaf.org/viaf/54345200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Schoonbroodt.
doremus_artist:3b21c3dc-ee20-3bac-a4c7-b1bb2276d386
    rdfs:comment
        "Avner Dorman (* 14. April 1975 in Tel Aviv) ist ein israelischer Komponist."@de,
        "Avner Dorman (Hebrew: \u05d0\u05d1\u05e0\u05e8 \u05d3\u05d5\u05e8\u05de\u05df; born April 14, 1975 in Tel Aviv, Israel) is an Israeli-born composer of contemporary classical music."@en,
        "\u30a2\u30f4\u30cd\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u6587\u5b57:\u05d0\u05d1\u05e0\u05e8 \u05d3\u05d5\u05e8\u05de\u05df, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Avner Dorman\u30011975\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u51fa\u8eab\u3002\u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u30fb\u7269\u7406\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u5b66\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30ea\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u300125\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u7dcf\u7406\u5927\u81e3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3053\u308c\u307e\u3067\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ab\u30e1\u30e9\u30fc\u30bf\u30fb\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30b2\u30c6\u30a3\u30b9\u30d0\u30fc\u30b0\u5927\u5b66\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:48648615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avner_Dorman>,
        <http://viaf.org/viaf/48648615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avner_Dorman.
doremus_artist:3b3b7092-c7ab-34bb-bcd0-2422631f246f
owl:sameAs viaf:263233839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263233839>.
doremus_artist:3be0e6d8-dfb9-3c01-b01d-a755fe9347a5
    rdfs:comment
        "Paul Hongne est un bassoniste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1919 et mort en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:22333778;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Hongne>,
        <http://viaf.org/viaf/22333778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Hongne.
doremus_artist:3c72ee0d-aae2-3005-9963-ada0d67e51a9
owl:sameAs viaf:29795764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795764>.
doremus_artist:3f28446a-bba8-3eef-9ebe-c90a0ad44e73
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kohala,_Hawaii>;
    dbp:deathPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Benny Kalama (June 29, 1916 \u2013 September 21, 1999), born Benjamin Kapena Kalama in Kohala on the Big Island of Hawaii, is an American singer with a honey-voiced falsetto. He is credited with discovering and nurturing Alfred Apaka, and was part of several groups. Until the day Apaka died, Kalama was coaching and arranging music for him."@en;
    owl:sameAs viaf:77964354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Kalama>,
        <http://viaf.org/viaf/77964354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Kalama.
doremus_artist:3f48426d-baa5-34d9-8afe-037e82c4fe7a
owl:sameAs viaf:5116413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116413>.
doremus_artist:3f5ef001-4627-35eb-8a46-7db67dd2397e
    owl:sameAs viaf:49407397;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407397>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Buf.
doremus_artist:404ac680-fba4-3dab-a67a-1adc3b3fd1f2
owl:sameAs viaf:66721243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66721243>.
doremus_artist:40749481-fb2c-37db-8e02-2928b80ccd26
owl:sameAs viaf:103682521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103682521>.
doremus_artist:40c34ecb-c20f-36b9-bda6-e16e91c8574a
owl:sameAs viaf:99436251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99436251>.
doremus_artist:40f22e43-0d64-37b3-b570-5f44764c4aea
owl:sameAs viaf:17485837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17485837>.
doremus_artist:4178a309-9beb-3fb4-b44f-75a5da00b69a
owl:sameAs viaf:78677361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78677361>.
doremus_artist:41892dba-878a-37a9-b412-bd93fd66ec5e
owl:sameAs viaf:232226960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232226960>.
doremus_artist:41ad996f-c0db-3823-b348-31aa25e21fe5
owl:sameAs viaf:85612143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85612143>.
doremus_artist:41b58464-3b46-3e7f-a5f1-4847cbff3546
    dbp:birthPlace dbr:Singapore;
    rdfs:comment
        """Margaret Leng Tan (simplified Chinese: \u9648\u7075; traditional Chinese: \u9673\u9748; pinyin: Ch\u00e9n L\u00edng) is a classical music artist known for her work as a professional toy pianist, performing in major cities around the world on her 51 cm-high toy pianos. She is also known to be a classical music performer using unconventional instruments like toy drums, soy sauce dishes, and cat-food cans. Tan is the featured performer for "Inside the Piano" on the Treasures of The New York Public Library Video Series. A Singapore citizen, Tan now resides in Brooklyn, New York, and has collected 18 toy pianos."""@en;
    owl:sameAs viaf:53273347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Leng_Tan>,
        <http://viaf.org/viaf/53273347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Leng_Tan.
doremus_artist:428f8f7f-76d1-3530-a36c-85cf6694fdb8
    rdfs:comment
        "Delphin Strungk (auch: Strunck; * 1601 wahrscheinlich in Braunschweig; begraben 12. Oktober 1694 ebenda) war ein Organist und Komponist der norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Delphin Strungk (or Strunck) (1600 or 1601 \u2013 12 October 1694) was a German composer and organist associated with the North German school. The first that is known of him is in 1630, when he became organist of the Marienkirche in Wolfenb\u00fcttel; this was followed by an appointment at the court in Celle from 1632 to 1637. In May 1637, he moved to Brunswick, where he was to remain until his death, to take up the post of organist of the St. Martini church; he also played at other local churches. His son Nicolaus Adam Strungk was an opera composer."@en;
    owl:sameAs viaf:49490069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delphin_Strungk>,
        <http://viaf.org/viaf/49490069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b103c040-48bc-4700-90b0-8cd917a8ab31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphin_Strungk.
doremus_artist:42fab89d-fdab-3020-9688-26322fbb420e
owl:sameAs viaf:79617551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79617551>.
doremus_artist:436e8d64-b3e8-3193-9076-d88757e61e7c
    rdfs:comment
        "Roland Pierre Marais (* um 1685 in Paris; \u2020 um 1750 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Gambist und Komponist. Roland Marais war das vierte von 19 Kindern des bekannten Gambisten Marin Marais, von denen mehrere bekannte Gambenspieler oder Lehrer waren. Roland Marais war der bekannteste unter ihnen. Er ver\u00f6ffentlichte zwei Sammlungen mit Werken f\u00fcr Gambe, die dem Stil der Werke des Vaters folgten, sowie eine Lehrmethode f\u00fcr Anf\u00e4nger. Johann Joachim Quantz, der ihn 1729 h\u00f6rte, bezeichnete ihn als einen geschickten K\u00fcnstler."@de,
        "Roland Pierre Marais (c. 1685, Paris \u2013 c. 1750, Paris) was a French viol player and composer. He was the son of the composer Marin Marais (1656 \u2013 1728). His compositions are written in a similar style to his father's."@en,
        "Roland Pierre Marais (c. 1685, Par\u00eds \u2013 c. 1750, Par\u00eds) fue un violagambista y compositor franc\u00e9s. Hijo de Marin Marais, sus composiciones fueron escritas en un estilo similar al de su padre."@es,
        "Roland Pierre Marais (n\u00e9 vers 1685 \u00e0 Paris et mort vers 1750 \u00e0 Paris) est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais. Roland Marais, le quatri\u00e8me des dix-neuf enfants du c\u00e9l\u00e8bre gambiste Marin Marais, dont plusieurs \u00e9taient des virtuoses de la viole de gambe. Roland Marais le plus connu entre eux a publi\u00e9 deux livres pour la viole, dans le style des \u0153uvres du p\u00e8re et une m\u00e9thode pour cet instrument. Johann Joachim Quantz l'entendit en 1725 et parle d'un virtuose bien adroit."@fr;
    owl:sameAs viaf:5125064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Marais>,
        <http://viaf.org/viaf/5125064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Marais.
doremus_artist:438a6a13-fd7e-3f06-9220-ffde06ff9e27
    dbp:birthPlace dbr:Lima;
    rdfs:comment
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (* 13. Januar 1973 in Lima, Peru) ist ein peruanisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt als der f\u00fchrende Vertreter des seltenen und schwierigen leichten Tenore di grazia der Gegenwart."@de,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (Lima (Peru), 13 januari 1973) is een Peruaanse operatenor, in het bijzonder bekend vanwege zijn rollen in belcanto-opera\u2019s. Op 4 juni 2007 ontving hij de hoogste onderscheiding van zijn land, de Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa. , het Grootkruis in de Orde van de Zon."@nl,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez (ur. 13 stycznia 1973 w Limie) \u2013 peruwia\u0144ski \u015bpiewak operowy (tenor). Otrzyma\u0142 wysokie noty od krytyk\u00f3w i publiczno\u015bci, eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce jest jednym z najlepszych wsp\u00f3\u0142czesnych tenor\u00f3w lirycznych. W 2007 uhonorowany najwy\u017cszym odznaczeniem pa\u0144stwowym \u2013 Krzy\u017cem Wielkim Orderu S\u0142o\u0144ca Peru."@pl,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (13 de Janeiro de 1973) \u00e9 um tenor peruano, particularmente associado com o bel canto, recebeu a Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa. . Fl\u00f3rez \u00e9 um tenor leggero, com agudos frequentes e com uma estrutua harm\u00f4nica \u00fanica. Sua capacidade \u00e9 de duas oitavas conseguindo um alto D (R\u00e9 agudo). Para comprovar seu talento, Pavarotti em 2003 declarou, que se houvesse um sucessor, seria Fl\u00f3rez."@pt,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (Lima, Per\u00fa, 13 de enero de 1973) es un tenor l\u00edrico ligero peruano."@es,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez Salom (born January 13, 1973) is a Peruvian operatic tenor, particularly known for his roles in bel canto operas. On June 4, 2007, he received his country's highest decoration, the Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa."@en,
        "Juan Diego Fl\u00f3rez, n\u00e9 le 13 janvier 1973 \u00e0 Lima, est un t\u00e9nor p\u00e9ruvien. Depuis ses d\u00e9buts au festival de Pesaro en 1996, il est l'un des t\u00e9nors bel-cantistes les plus en demande sur les sc\u00e8nes internationales. Son r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection tourne essentiellement autour de Rossini (Le Barbier de S\u00e9ville, La Cenerentola, L'Italiana in Algeri...), Bellini (La sonnambula, I puritani) et Donizetti (Maria Stuarda, La Fille du r\u00e9giment)."@fr,
        "\u0425\u0443\u0430\u0301\u043d \u0414\u0438\u0435\u0301\u0433\u043e \u0424\u043b\u043e\u0301\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Juan Diego Fl\u00f3rez Salom; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1973, \u041b\u0438\u043c\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0443\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c\u00bb. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b \u2014 \u0420\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435 \u041f\u0435\u0440\u0443\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30a3\u30a8\u30b4\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Juan Diego Fl\u00f3rez\u30011973\u5e741\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u8d85\u9ad8\u97f3\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u7b49\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u306f\u73fe\u4ee3\u6700\u9ad8\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u749c\u00b7\u8fea\u4e9e\u679c\u00b7\u5f17\u6d1b\u96f7\u8332 (Juan Diego Fl\u00f3rez\uff0c1973\u5e741\u670813\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7955\u9b6f\u7c4d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u5176\u8072\u97f3\u985e\u578b\u662f\u5c11\u898b\u7684\u82b1\u8154\u7537\u9ad8\u97f3 (tenor leggiero)\u3002\u8fd1\u5e74\u5f17\u6d1b\u96f7\u96f7\u8332\u4ee5\u6210\u529f\u6f14\u5531\u7f85\u897f\u5c3c\u7684\u6b4c\u5287\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\u30022007\u5e746\u67084\u65e5\uff0c\u5f17\u6d1b\u96f7\u96f7\u8332\u7372\u6388\u7955\u9b6f\u570b\u5bb6\u6700\u9ad8\u69ae\u8b7d\uff0c\u592a\u967d\u5927\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0\u3002(Gran Cruz de la Orden del Sol del Per\u00fa)\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42042521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Diego_Fl\u00f3rez>,
        <http://viaf.org/viaf/42042521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c77272a6-7db3-49ec-8cbb-5da16b59966c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JD_Flórez,_Madrid_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Diego_Flórez.
doremus_artist:44a3deca-dc2b-3aec-b3fc-ea580e10e4a5
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa (* 11. Mai 1939 in Botafogo, Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker (S\u00e4nger, Gitarrist und Komponist), der zahlreiche klassische St\u00fccke der Bossa Nova und M\u00fasica Popular Brasileira geschrieben hat."@de,
        """Carlos Eduardo Lyra Barbosa (Rio de Janeiro, 11 de maio de 1939) \u00e9 um cantor, compositor e violonista brasileiro. Junto com Roberto Menescal, era uma das figuras jovens da bossa nova. Fez parte de uma bossa nova mais ativista, propondo o retorno do ritmo \u00e0s suas ra\u00edzes no samba. Dentre suas can\u00e7\u00f5es mais famosas est\u00e3o "Voc\u00ea e eu", "Coisa mais linda", Influ\u00eancia do jazz", "Maria Ningu\u00e9m", "Minha Namorada", "Ci\u00fame", "Lobo bobo", "Menina", "Maria moita" e "Se \u00e9 tarde me perdoa"."""@pt,
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa (R\u00edo de Janeiro, 11 de mayo de 1939) es un cantante y guitarrista brasile\u00f1o, autor de numerosos cl\u00e1sicos de bossa nova y M\u00fasica Popular Brasile\u00f1a. Junto a Roberto Menescal, fue una figura clave en la primera generaci\u00f3n de m\u00fasicos de bossa nova, que segu\u00edan de cerca el impulso de los creadores del estilo, Jo\u00e3o Gilberto y Antonio Carlos Jobim. M\u00e1s tarde, uni\u00f3 sus fuerzas a las de Nara Le\u00e3o en un esfuerzo por recuperar las ra\u00edces populares de la samba brasile\u00f1a. Contin\u00faa en activo como compositor e int\u00e9rprete."@es,
        "Carlos Eduardo Lyra Barbosa, dit Carlos Lyra, est un chanteur br\u00e9silien n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 11 mai 1936. Au Br\u00e9sil, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus importants contributeurs du mouvement de la bossa nova, aux c\u00f4t\u00e9s de Jo\u00e3o Gilberto, Vin\u00edcius de Moraes et d'Ant\u00f4nio Carlos Jobim."@fr,
        "Carlos Lyra is a Brazilian singer and composer of numerous bossa nova and M\u00fasica popular brasileira classics. He was born on May 11, 1939. He and Antonio Carlos Jobim, were the first two music composers, together with lyricists Vinicius de Moraes and Ronaldo Boscoli, to be recorded by Jo\u00e3o Gilberto on his first LP entitled Chega de Saudade (1959), which was called the first generation of Bossa Nova. He continues to compose, record, and perform today."@en,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ea\u30e9 (Carlos Lyra\u30011939\u5e74 5\u670811\u65e5 - )\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u66f2\u3092\u6570\u591a\u304f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30db\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30e1\u30cd\u30b9\u30ab\u30eb (Roberto Menescal) \u3068\u5171\u306b\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30d3\u30f3\u304c\u3064\u304f\u308a\u3042\u3052\u305f\u69d8\u5f0f\u306b\u53b3\u5bc6\u306b\u8ffd\u968f\u3057\u305f\u82e5\u624b\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ca\u30e9\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3 (Nara Le\u00e3o) \u3089\u3068\u5171\u306b\u6d3b\u52d5\u7684\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30d0\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3078\u306e\u56de\u5e30\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a3\u30cb\u30b7\u30a6\u30b9\u30fb\u30b8\u30fb\u30e2\u30e9\u30a8\u30b9\u3068\u5171\u306b\u30af\u30a2\u30eb\u30c6\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30f3\u30fb\u30b7\u30fc\u306e\u540d\u4ed8\u3051\u89aa\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u697d\u66f2\u5236\u4f5c\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u3064\u3065\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:57989955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Lyra>,
        <http://viaf.org/viaf/57989955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Lyra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Lyra.
doremus_artist:45071149-2fb0-3280-8edb-52956f7f3a84
owl:sameAs viaf:223773849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223773849>.
doremus_artist:451da233-ed36-346b-9bd6-416c4338f2d8
owl:sameAs viaf:77509982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77509982>.
doremus_artist:4539472f-f8b9-30f8-bf68-33159a2410eb
owl:sameAs viaf:14960765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960765>.
doremus_artist:45cf4476-41fe-3099-ac5a-a52946fa72f6
owl:sameAs viaf:52848461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52848461>.
doremus_artist:4630dfdc-3e46-3853-a348-b7155382e12a
    rdfs:comment
        "Carter Jefferson (* 30. November 1945 in Washington, D.C.; \u2020 9. Dezember 1993 in Krakau) war ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist. Jefferson begann als Klarinettist und wirkte in den Backup-Bands der Temptations, der Supremes und von Little Richard. 1971 ging er zum Studium nach New York City, wo er zwei Jahre mit Mongo Santamar\u00eda arbeitete und 1973 Mitglied von Art Blakeys Jazz Messengers war. Von 1977 bis 1980 arbeitete er mit Woody Shaw; Anfang der 1980er Jahre in der Formation Unity der Trompeterin Barbara Donald. Er wirkte an mehreren ihrer Alben mit. 1978 erschien The Rise Of Atlantis mit Jefferson als Bandleader, bei dem u. a. der Pianist Harry Whitaker mitwirkte. Au\u00dferdem arbeitete Jefferson mit Musikern wie Elvin Jones, Roy Haynes, Cedar Walton, Jerry Gonzalez & The Fort Apache "@de,
        "Carter Jefferson (1946 \u2013 9 December 1993) was an American jazz tenor saxophonist. Jefferson played clarinet and alto saxophone early in his career, playing in the backing bands for The Temptations, The Supremes, and Little Richard in the 1960s. In 1971, he entered New York University, and played with Mongo Santamar\u00eda and with Art Blakey's Jazz Messengers. Between 1977 and 1980 he performed and recorded with Woody Shaw. Following this, Jefferson spent time with Elvin Jones, Roy Haynes, Cedar Walton, Jerry Gonzalez, Malachi Thompson, and Jack Walrath. His only record as a bandleader was the 1978 release The Rise of Atlantis, produced by Woody Shaw. He died in Cracow, Poland, in 1993 after an emergency surgical procedure."@en;
    owl:sameAs viaf:7579882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carter_Jefferson>,
        <http://viaf.org/viaf/7579882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carter_Jefferson.
doremus_artist:4691b0b7-de33-352c-bf28-c3018df6fc08
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mandé;
    rdfs:comment
        "Eric Serra (Saint-Mand\u00e9, 9 september 1959) is Frans componist van voornamelijk filmmuziek. Serra is het meest bekend door de samenwerking met regisseur Luc Besson, waarvoor hij bijna al zijn werk componeerde. Hij is de zoon van de dichter en liedjesschrijver Claude Serra en begon zijn muzikale carri\u00e8re in de jaren zeventig bij diverse Franse pop- en rockgroepen, waarin hij als gitarist en bassist speelde. Begin jaren tachtig was hij bassist van de Franse singer-songwriter Jacques Higelin. In die periode was er ook de eerste samenwerking met Besson, voor wie hij de muziek componeerde voor de korte film L'Avant Dernier. Serra won twee prijzen voor zijn werk. In 1989 een C\u00e9sar voor Le grand bleu en in 1996 een BMI Film Music Award voor de film GoldenEye."@nl,
        "\u00c9ric Serra (* 9. September 1959 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Filmmusik-Komponist."@de,
        "\u00c9ric Serra (Paris, Fran\u00e7a, 9 de setembro de 1959) \u00e9 um m\u00fasico e compositor franc\u00eas vencedor do Pr\u00eamio C\u00e9sar e conhecido principalmente pelo seus trabalhos nos filmes de Luc Besson."@pt,
        "\u00c9ric Serra (Par\u00eds, 9 de septiembre de 1959) es un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica de cine, conocido por ser el compositor habitual en las pel\u00edculas del director Luc Besson."@es,
        "\u00c9ric Serra (born 9 September 1959) is a French musician and composer. He has often worked on films by Luc Besson."@en,
        "\u00c9ric Serra (ur. 9 wrze\u015bnia 1959 w Saint-Mand\u00e9) \u2013 francuski kompozytor, tw\u00f3rca muzyki filmowej. Wsp\u00f3\u0142pracuje z nim Luc Besson."@pl,
        "\u00c9ric Serra est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 septembre 1959 \u00e0 Saint-Mand\u00e9. Il est le compositeur attitr\u00e9 de la musique des films de Luc Besson depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980. Nomm\u00e9 six fois aux C\u00e9sar entre 1986 et 2000, Eric Serra obtient le C\u00e9sar de la meilleure musique de film pour Le Grand Bleu en 1989."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u0301\u043a \u0421\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9ric Serra; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043d\u0434\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0625\u0631\u064a\u0643 \u0633\u064a\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: \u00c9ric Serra) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 1959\u060c \u0633\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0646\u062f\u064a\u060c \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bb\u30e9\uff08\u00c9ric Serra 1959\u5e749\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30c3\u30bd\u30f3\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306e\u97f3\u697d\u3084\u3001\u300e007 \u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30a2\u30a4\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3067\u6709\u540d\u3002 \u7236\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30e9\u306f1950\u5e74\u4ee3\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6709\u540d\u306a\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3060\u3063\u305f\u300211\u6b73\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u5165\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u745e\u514b\u00b7\u585e\u62c9\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9ric Serra\uff0c1959\u5e749\u67089\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u548c\u76e7\u00b7\u8c9d\u677e\u5408\u4f5c\u591a\u90e8\u96fb\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85475306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Serra>,
        <http://viaf.org/viaf/85475306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/974fa09f-8761-4fbb-b156-390417d125ae>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Serra_Césars_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Serra.
doremus_artist:46e4153d-894a-39fe-a0f6-07b2d9dd60a9
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment "Marcus Ullmann (born 1967) is a German classical tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:50291534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcus_Ullmann>,
        <http://viaf.org/viaf/50291534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcus_Ullmann.
doremus_artist:47a2fef5-8362-3297-bd54-f752cbdc314a
owl:sameAs viaf:64216994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216994>.
doremus_artist:47b25b7b-123b-3108-b8ef-b7ff97075979
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Truro,_Cornwall>;
    rdfs:comment
        "Richard John Campbell (21 February 1956 \u2013 8 March 2011) was an English classical musician, best known as a founder member of the early music ensemble Fretwork and for his newer association with the Feinstein Ensemble, specialising in historically accurate performance of 18th-century music."@en;
    owl:sameAs viaf:34655891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Campbell_(classical_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/34655891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50870e11-0c3c-4edb-b4ec-2a267c9603a9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Campbell_(classical_musician)>.
doremus_artist:48203c98-4b13-3d67-acae-8cb033bab269
    dbp:birthPlace dbr:Fossombrone;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Petrucci. Ottaviano Petrucci (Fossombrone, 18 juin 1466 - Venise, 7 mai 1539) est un imprimeur v\u00e9nitien qui, en 1501, apr\u00e8s les d\u00e9buts du d\u00e9veloppement de l'imprimerie musicale en Allemagne, a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 imprimer un recueil de musique polyphonique, Harmonice Musices Odhecaton enti\u00e8rement imprim\u00e9 avec des caract\u00e8res mobiles et avec le syst\u00e8me d'impression en trois temps (port\u00e9es, notes, paroles). Ce proc\u00e9d\u00e9 se r\u00e9pandra \u00e0 d'autres villes et permettra la publication et la diffusion accrues de compositions et de chansons."@fr,
        "Ottaviano Petrucci (18 de junho de 1466 \u2013 7 de maio de 1539) foi um tip\u00f3grafo italiano. A sua cole\u00e7\u00e3o de chansons, Harmonice Musices Odhecaton, publicada em 1501, frequentemente, e erroneamente, \u00e9 identificada como a primeira publica\u00e7\u00e3o de partituras musicais produzida a partir de tipos m\u00f3veis. Na verdade, o primeiro tip\u00f3grafo a realizar uma edi\u00e7\u00e3o do g\u00eanero foi o alem\u00e3o Ulrich Han, com a publica\u00e7\u00e3o do Missale Romanum em 1476, em Roma. Ainda assim, a obra de Petrucci permanece extraordin\u00e1ria pela complexidade da sua nota\u00e7\u00e3o mensural e pela reduzida dimens\u00e3o das suas fontes, al\u00e9m do fato de ter publicado o primeiro livro de m\u00fasica polif\u00f4nica utilizando a tipografia m\u00f3vel. Publicou ainda numerosas obras dos mais eminentes compositores da Renascen\u00e7a, dentre eles Josquin des Prez e Antoine Bru"@pt,
        "Ottaviano Petrucci (Fossombrone, 1466 - Venecia, 1539) fue un fabricante de papel, impresor y editor italiano. Invent\u00f3 el sistema de impresi\u00f3n de m\u00fasica por medio de tipos m\u00f3viles. Con este sistema, en 1501 imprimi\u00f3 una colecci\u00f3n de canciones polif\u00f3nicas francoflamencas, Harmonice Musices Odhecaton, que fue la primera edici\u00f3n de m\u00fasica impresa de la historia. A ella le siguieron numerosas copias de m\u00fasica profana y religiosa. Aun hoy en d\u00eda, una edici\u00f3n de Petrucci sigue siendo muy apreciada por su n\u00edtida impresi\u00f3n, y uno de los m\u00e1s hermosos objetos musicales que se puedan contemplar. Si bien el uso de la imprenta para la copia de partituras no se generaliz\u00f3 sino hasta el siglo XVII (por su mayor costo, en comparaci\u00f3n con la copia a mano), el aporte de Petrucci a la difusi\u00f3n de la m\u00fasica e"@es,
        "Ottaviano Petrucci (Fossombrone, 18 juni 1466 \u2013 Veneti\u00eb, 7 mei 1539) was een Italiaanse drukker. Van Petrucci wordt aangenomen dat hij in 1501 de eerste muziekdruk heeft laten uitgaan die met beweegbare lettervormen gezet werd, met name de: Harmonice Musices Odhecaton, een verzameling chansons. Het betreft nochtans niet de eerste druk van partituren, wel de vroegst bewaarde druk met polyfone muziek. Petrucci publiceerde voorts talrijke werken van gewaardeerde componisten uit de renaissance, onder wie Josquin Des Prez en Antoine Brumel."@nl,
        "Ottaviano Petrucci (born in Fossombrone on 18 June 1466 \u2013 died on 7 May 1539 in Venice) was an Italian printer. His Harmonice Musices Odhecaton, a collection of chansons printed in 1501, is commonly misidentified as the first book of sheet music printed from movable type. Actually that distinction belongs to the Roman printer Ulrich Han's Missale Romanum of 1476. Nevertheless, Petrucci's later work was extraordinary for the complexity of his white mensural notation and the smallness of his font, and he did in fact print the first book of polyphony using movable type. He also published numerous works by the most highly regarded composers of the Renaissance, including Josquin des Prez and Antoine Brumel."@en,
        "Ottaviano Petrucci (ur. 18 czerwca 1466, zm. 7 maja 1539 r.) \u2013 w\u0142oski wydawca i drukarz. Przypisuje mu si\u0119 wydanie w 1501 roku pierwszego drukowanego ruchom\u0105 czcionk\u0105 zbioru muzycznego \u2013 Harmonice Musices Odhecaton, w kt\u00f3rym zawar\u0142 kolekcj\u0119 chanson. Wyda\u0142 tak\u017ce liczne utwory najbardziej powa\u017canych kompozytor\u00f3w renesansu, w\u015br\u00f3d nich m.in. Josquin des Pres. W sumie zachowa\u0142o si\u0119 61 publikacji Petrucciego."@pl,
        "Ottaviano dei Petrucci (* 18. Juni 1466 in Fossombrone bei Urbino; \u2020 7. Mai 1539 in Venedig) war ein italienischer Buchdrucker und der erste bedeutende Musikverleger. Er ist ein bedeutender Vertreter der venezianischen Buchdruckerei. Das International Music Score Library Project benannte seine Notensammlung im Juli 2008 in \u201ePetrucci-Bibliothek\u201c um."@de,
        "\u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0301\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ottaviano Petrucci, \u043b\u0430\u0442. Octavianus Petrutius; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1466, \u0424\u043e\u0441\u0441\u043e\u043c\u0431\u0440\u043e\u043d\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0423\u0440\u0431\u0438\u043d\u043e \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1539) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0412\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043d\u043e\u0442\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u043e\u0442\u044b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 1501\u20141519 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443. \u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438 \u2014 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0418\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c \u043d\u043e\u0442\u044b \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:250784303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ottaviano_Petrucci>,
        <http://viaf.org/viaf/250784303>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ottaviano_Petrucci.
doremus_artist:4823d05c-125b-34f5-887a-fee121dfa293
owl:sameAs viaf:86150968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86150968>.
doremus_artist:4885d6f3-f71e-3ade-92e4-699bc551fbbf
owl:sameAs viaf:5130170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130170>.
doremus_artist:4898e232-0ffb-382a-88d2-639ec99fc7b6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manchester,_England>;
    rdfs:comment
        "Peter Donohoe (* 18. Juni 1953 in Manchester) ist ein englischer Pianist. Donohoe studierte sieben Jahre an der Chetham\u2019s School of Music. Er war dann Kompositionssch\u00fcler von Alexander Goehr an der Leeds University und Klaviersch\u00fcler von Derek Wyndham am Royal Northern College of Music und vervollkommnete seine Ausbildung in Paris bei Olivier Messiaen und Yvonne Loriod. 1982 gewann er den Tschaikowski-Wettbewerb und begann danach eine internationale Laufbahn als Konzertpianist in Europa, den USA, Asien, Australien und Neuseeland."@de,
        "Peter Donohoe (Manchester, 18 juni 1953) is een Engels pianist. Peter Donohoe studeerde bij Derek Wyndham aan het Royal Northern College of Music, en later bij Yvonne Loriod in Parijs. Hij was gedurende enige tijd als percussionist werkzaam bij het City of Birmingham Symphony Orchestra en heeft met hen in 1974 als pianist in de Orgelsymfonie van Camille Saint-Sa\u00ebns opgetreden. Het was ook als pianist dat hij de aandacht van het publiek trok, samen met Vladimir Ovchinnikov toen hij in 1982 de tweede prijs op het Internationale Tsjaikovskiwedstrijd won (er werd dat jaar geen eerste prijs uitgereikt)."@nl,
        "Peter Donohoe CBE (born 18 June 1953) is an English classical pianist."@en,
        "Peter Donohoe n\u00e9 18 juin 1953 \u00e0 Manchester est un pianiste anglais."@fr,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043d\u043e\u0445\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Donohoe; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e \u0438 \u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0435\u0441\u0441\u0438\u0430\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0444\u043e\u043a\u0443\u0441 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0432 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 VII \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430). \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0432 1991\u20141995 \u0433\u0433. \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 Solihull."@ru,
        "\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c9\u30ce\u30db\u30fc\uff08Peter Donohoe, 1953\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u738b\u7acb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30c7\u30ec\u30af\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30c0\u30e0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5728\u7c4d\u3059\u308b\u3082\u30011982\u5e74\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b1\u4f4d\u306a\u3057\u306e2\u4f4d\u3092\u30a6\u30e9\u30c7\u30a3\u30fc\u30df\u30eb\u30fb\u30aa\u30d5\u30c1\u30cb\u30b3\u30d5\u3068\u5206\u3051\u5408\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u4fc4\u7136\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002 1992\u5e74\u306b\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u306e\u30db\u30c6\u30eb\u306e\u7a93\u3067\u5de6\u624b\u306e\u6307\u3092\u50b7\u3081\u308b\u304c\u3001\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u3066\u9593\u3082\u306a\u304f\u6f14\u594f\u53ef\u80fd\u306b\u307e\u3067\u5feb\u5fa9\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002 \u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u5e02\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u7e01\u304b\u3089\u3001\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6570\u3005\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u3067\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u30012002\u5e74\u306b\u30e9\u30c8\u30eb\u304c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304b\u3089\u6700\u521d\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u3082\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42028400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Donohoe_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/42028400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0eda8662-c9f0-4b57-b7f3-f61b5c9fde9e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Donohoe_(pianist)>.
doremus_artist:48c0e3b4-f4b8-3f0e-9657-bc522b458f56
    owl:sameAs viaf:29734337;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29734337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da83a3ba-37e9-4974-aa9a-1f78314603ea>.
doremus_artist:491f1f95-0ae0-3ca5-8c88-35b115ddee7f
    owl:sameAs viaf:79572247;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69375104>,
        <http://viaf.org/viaf/79572247>.
doremus_artist:49b8a84b-28c0-37c9-9feb-d15a97fb5058
    rdfs:comment
        "Richard Olivier est un auteur, r\u00e9alisateur, \u00e9crivain, cin\u00e9aste belge, n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 9 ao\u00fbt 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:66669807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Olivier>,
        <http://viaf.org/viaf/66669807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Olivier.
doremus_artist:49f0a811-ee06-3115-bf07-e88ea88741ab
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Daniel Borisowicz Szafran, ros. \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d (ur. 13 stycznia 1923 w Leningradzie, zm. 7 lutego 1997 w Moskwie) \u2013 rosyjski wiolonczelista, pedagog."@pl,
        "Daniil Borisovich Shafran (Russian: \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d, January 13, 1923 \u2013 February 7, 1997) was a Soviet Russian cellist."@en,
        "Daniil Borisovich Shafran -en ruso, \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d (Petrogrado, 13 de enero de 1923 - 7 de febrero de 1997) fue un chelista sovi\u00e9tico."@es,
        "Daniil Borissovitch Chafran (en russe : \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d), n\u00e9 le 13 janvier 1923 \u00e0 P\u00e9trograd (devenue ensuite L\u00e9ningrad et actuelle Saint-P\u00e9tersbourg) et mort le 7 f\u00e9vrier 1997 \u00e0 Moscou, est un violoncelliste russe."@fr,
        "Daniil Borissowitsch Schafran (russisch \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d; * 13. Januar 1923 in Petrograd; \u2020 7. Februar 1997 in Moskau) war ein russischer Cellist."@de,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u0301\u043d (1923\u20141997) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1952). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30fc\u30eb\uff08\u30c0\u30cb\u30a4\u30eb\uff09\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30d5\u30e9\u30f3\uff08\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d\u3001Daniil Shafran, 1923\u5e741\u670813\u65e5 \u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9 - 1997\u5e742\u67087\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u590f\u5f17\u6717\uff08\u4fc4\u6587\uff1a\u0414\u0430\u043d\u0438\u0438\u043b \u0428\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d \u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1aDaniil Shafran \u82f1\u6587\u5a92\u4f53\u5e38\u7528\u7684\u62fc\u6cd5\uff1aDaniel Shafran\uff09\u662f\u82cf\u8054\u53ca\u4fc4\u7f57\u65af\u5730\u4f4d\u4ec5\u6b21\u4e8e\u7f57\u65af\u7279\u7f57\u6ce2\u7ef4\u5947\u7684\u56fd\u9645\u6c34\u51c6\u7684\u5927\u63d0\u7434\u5927\u5e08\uff0c\u4ed6\u548c\u7f57\u65af\u7279\u7f57\u6ce2\u7ef4\u5947\u6784\u6210\u4e86\u82cf\u4fc4\u5927\u63d0\u7434\u827a\u672f\u7684\u5f53\u4ee3\u5dc5\u5cf0\u3002\u7136\u800c\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4e4b\u5916\u7684\u97f3\u4e50\u4e16\u754c\u77e5\u9053\u8fd9\u4e2a\u4eba\u7684\u97f3\u4e50\u7231\u597d\u8005\u4e0d\u591a\uff0c\u5a92\u4f53\u5bf9\u4ed6\u4e5f\u5f88\u5c11\u5173\u6ce8\u3002 \u590f\u5f17\u6717\u51fa\u751f\u4e8e1923\u5e74\u7684\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u5927\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u590f\u5f17\u67176\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u7434\uff0c\u540e\u8ddf\u968f\u65bd\u7279\u5229\u9ed8\u6df1\u9020\u3002\u5728\u4ed6\u5e74\u4ec514\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5c31\u593a\u5f97\u4e86\u5168\u82cf\u5927\u63d0\u7434\u5927\u8d5b\u7684\u7b2c\u4e00\u540d\u3002\u4f5c\u4e3a\u6bd4\u8d5b\u5956\u54c1\uff0c\u4ed6\u5f97\u5230\u4e86\u4e00\u628a\u5236\u4e8e1630\u5e74\u7684\u963f\u739b\u8482\u5927\u63d0\u7434\uff0c\u8fd9\u628a\u7434\u6bd4\u666e\u901a\u7684\u5927\u63d0\u7434\u7565\u5c0f\u4e9b\uff0c\u5374\u966a\u4f34\u4e86\u4ed6\u4e00\u751f\u6240\u6709\u7684\u97f3\u4e50\u5386\u7a0b\u3002\u867d\u7136\u7434\u7565\u5c0f\uff0c\u53ef\u590f\u5f17\u6717\u7684\u53d1\u97f3\u76f8\u5f53\u8f89\u714c\u6709\u529b\uff0c\u6bcf\u4e2a\u4e50\u53e5\u90fd\u662f\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u5f0f\u7684\u6b4c\u5531\u3002 \u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\u7684\u300a\u7b2c\u4e8c\u5927\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u300b\u5c31\u662f\u9898\u732e\u7ed9\u4ed6\u7684\u3002\u9664\u6b64\u4ee5\u5916\uff0c\u4ed6\u66fe\u4e0e\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u4e00\u8d77\u6f14\u594f\u8fc7\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u300a\u5927\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u300b\uff0c\u8f70\u52a8\u4e00\u65f6\u3002 \u590f\u5f17\u6717\u7684\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u6df1\u53d7\u4fc4\u7f57\u65af\u8457\u540d\u82ad\u857e\u821e\u6f14\u5458\u4e4c\u5170\u8bfa\u5a03\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u8bb2\u7a76\u610f\u5883\u7684\u96d5\u9970\u4e0e\u8fde\u8d2f\u3002\u590f\u5f17\u6717\u7684\u5927\u63d0\u7434\u6b4c\u5531\u65b9\u5f0f\u662f\u72ec\u4e00\u65e0\u4e8c\u7684\uff0c\u6df1\u6c89\u3001\u5145\u6ee1\u8d28\u611f\u3001\u5230\u4e86\u9ad8\u97f3\u533a\u5374\u53c8\u6563\u5c04\u7740\u5149\u660e\u4e0e\u6d3b\u529b\uff0c\u4e3a\u5927\u63d0\u7434\u827a\u672f\u4e16\u754c\u8d21\u732e\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u7f8e\u5b66\u89c2\u5ff5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7576763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniil_Shafran>,
        <http://viaf.org/viaf/7576763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a8128e3-959c-4cc9-8cb4-8a6089a7453b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/(11)_1966_Tour_by_cellist_Daniil_Shafran_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniil_Shafran.
doremus_artist:4a94223a-5d51-3501-9c04-f21d31aca8b5
owl:sameAs viaf:24795575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795575>.
doremus_artist:4b5afe2c-9e01-30b4-a953-cdacebb63e63
owl:sameAs viaf:27276804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27276804>.
doremus_artist:4b80abfd-3c07-3dff-b17f-ea969cf1c3bf
owl:sameAs viaf:34667727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667727>.
doremus_artist:4b89335f-6758-3976-9f7e-06a1e6d76ec2
    dbp:birthPlace dbr:Gelsenkirchen;
    rdfs:comment
        "Anne Schwanewilms (* 1967 in Gelsenkirchen) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Anne Schwanewilms (1967) es una soprano l\u00edrica alemana de \u00f3pera e interprete destacada de repertorio alem\u00e1n, especialmente de Richard Strauss."@es,
        "Anne Schwanewilms (born 1967, in Gelsenkirchen, West Germany) is a German lyric soprano. She studied gardening before training in Cologne as a singer with the German bass Hans Sotin. She is particularly associated with performing the works of Richard Wagner, Franz Schreker, Alban Berg, and Richard Strauss. She sang Gutrune in James Levine's Der Ring des Nibelungen. On 26 January 2011, she performed the role of the Marschallin in the jubilee centenary performance of Der Rosenkavalier by Richard Strauss at the Semperoper in Dresden."@en;
    owl:sameAs viaf:32209245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Schwanewilms>,
        <http://viaf.org/viaf/32209245>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariadne_auf_Naxos_at_Hamburgische_Staatsoper_2012_-_Photo_No_184_by_Monika_Rittershaus_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Schwanewilms.
doremus_artist:4bd2da21-53e9-3993-a828-2afc3c5bb634
    dbp:birthPlace dbr:Denver;
    rdfs:comment
        "John Browning (* 23. Mai 1933 in Denver, Colorado; \u2020 26. Januar 2003 in Sister Bay, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Pianist."@de,
        "John Browning (May 23, 1933 \u2013 January 26, 2003) was an American pianist known for his reserved, elegant style and sophisticated interpretations of Bach and Scarlatti, and for his collaboration with the American composer Samuel Barber."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Browning; 23 \u043c\u0430\u044f 1933, \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2003, \u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440-\u0411\u0435\u0439, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 5 \u043b\u0435\u0442 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 10 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0414\u0435\u043d\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 1945\u20141950 \u0433\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u043a \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u0435 \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439. \u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u0443 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430 \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0443 \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0438\u043d\u0433, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043e\u0434\u0432\u0438\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0442\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u043e\u043c \u041a\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440"@ru,
        "\u97f3\u697d\u597d\u304d\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u306b\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u30025\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300110\u6b73\u3067\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021945\u5e74\u306b\u5bb6\u65cf\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u8ee2\u5c45\u3002\u540c\u5730\u306e\u30aa\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306b2\u5e74\u9593\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u5f8c\u30011950\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u30021955\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u30ec\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ea\u30c3\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u30011956\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30d7\u30ed\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002 1962\u5e74\u3001\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u306e\u3053\u3051\u3089\u843d\u3068\u3057\u306b\u3001\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u304c\u81ea\u5206\u306e\u305f\u3081\u306b\u66f8\u304d\u4e0b\u308d\u3057\u305f\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\uff08\u30d4\u30e5\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde\u4f5c\u54c1\uff09\u3092\u521d\u6f14\u3059\u308b\u30021991\u5e74\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\u6307\u63ee\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u518d\u9332\u3057\u305f\u540c\u4f5c\u306eCD\uff08RCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30ba\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3078\u306e\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113059914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Browning_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/113059914>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ccaa2893-76e2-4335-a704-732ae1266203>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Browning_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Browning_(pianist)>.
doremus_artist:4c8662eb-7f4a-39a1-9976-3e35cea110b1
    rdfs:comment
        "David Kadouch est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice le 7 d\u00e9cembre 1985.David Kadouch d\u00e9bute le piano au Conservatoire national de r\u00e9gion de Nice avec Odile Poisson. \u00c0 14 ans il est re\u00e7u \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 dans la classe de Jacques Rouvier au CNSM de Paris. Apr\u00e8s un premier prix obtenu avec la mention Tr\u00e8s Bien, il rejoint la classe de Dmitri Bachkirov \u00e0 l'\u00e9cole Reina Sofia de Madrid, o\u00f9 il poursuit sa formation."@fr;
    owl:sameAs viaf:16996753;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Kadouch>,
        <http://viaf.org/viaf/16996753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Kadouch.
doremus_artist:4ce4f735-2da2-3220-9936-64e2526755b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Signy-l'Abbaye>;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Velter (born 1945), French poet, was born in Signy-l'Abbaye in the Ardennes r\u00e9gion and was educated in Charleville and Paris. Having begun his first journeys in 1955 through Europe and the Middle East, he has traveled through Afghanistan, Tibet, China and India. As a result, his poetry displays a varied and colorful relation to the places, sounds and rhythms of the cultures he has visited. His work has been translated into many languages and is also available on compact disc."@en,
        "Andr\u00e9 Velter, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1945 \u00e0 Signy-l'Abbaye dans les Ardennes, est un po\u00e8te, essayiste, chroniqueur et homme de radio fran\u00e7ais, m\u00eame s\u2019il ne se reconna\u00eet qu\u2019une seule qualit\u00e9 : celle de \u00ab voyageur \u00bb. Ses po\u00e8mes sont traduits dans une trentaine de langues. Il a multipli\u00e9 les collaborations avec d'autres artistes, des photographes, des peintres, des musiciens, des chanteurs, des com\u00e9diens, des metteurs en sc\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:54155281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Velter>,
        <http://viaf.org/viaf/54155281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Velter.
doremus_artist:4d23e344-f107-3a61-8a60-b7d73683865e
    dbp:birthPlace dbr:Tours;
    rdfs:comment
        """Jean-Pierre Robert (born 22 December 1956, Tours, France) is a French double bass player and author. In 1979, first prize of double bass of superior national Conservatoire of Paris, he becomes a musician of Ensemble l'Itin\u00e9raire steered by Micha\u00ebl Levinas. He stays there until 2003, and has numerous collaborations with Ensemble Intercontemporain of Pierre Boulez, while claiming a " almighty need to dislearn "."""@en,
        "Jean-Pierre Robert est un contrebassiste fran\u00e7ais et auteur n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Tours."@fr;
    owl:sameAs viaf:221464797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Robert>,
        <http://viaf.org/viaf/221464797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Robert.
doremus_artist:4d61d638-23ab-330f-9137-a28a3454d114
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        """Titta Ruffo (9 June 1877 \u2013 5 July 1953), born as Ruffo Titta Cafiero, was an Italian operatic baritone who had a major international singing career. Known as the "Voce del leone" ("voice of the lion"), he was greatly admired, even by rival baritones, such as Giuseppe De Luca, who said of Ruffo: "His was not a voice, it was a miracle" (although not often published is the second part of De Luca's conclusion "...which he [Ruffo] bawled away..."), and Victor Maurel, the creator of Verdi's Iago and Falstaff. Maurel said that the notes of Ruffo's upper register were the most glorious baritone sounds he had ever heard (see Pleasants, cited below). Indeed Walter Legge, the prominent classical record producer, went so far as to call Ruffo "a genius"."""@en,
        "Titta Ruffo (Ruffo Cafiero Titta) (Pisa, 9 de junio de 1877 - Florencia, 5 de julio de 1953), cantante de \u00f3pera italiano; fue uno de los grandes bar\u00edtonos oper\u00edsticos de su era; con inaudita potencia en el registro agudo y un esmalte bronc\u00edneo caracter\u00edstico. Algunos consideran al tr\u00edo integrado por el tenor Enrico Caruso, el bajo Feodor Chaliapin y el bar\u00edtono Titta Ruffo, una trilog\u00eda irrepetible de la edad de oro del bel canto."@es,
        "Titta Ruffo, geboren als Ruffo Titta Cafiero, (* 9. Juni 1877 in Pisa; \u2020 5. Juli 1953 in Florenz) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton). Laut Goruma wird er zusammen mit Enrico Caruso und Rosa Ponselle zu den zehn gr\u00f6\u00dften \u201eGesangswundern\u201c aller Zeiten gerechnet."@de,
        "Titta Ruffo, nascido Ruffo Cafiero Titta,  (Pisa, 9 de junho de 1877 \u2014 Floren\u00e7a, 5 de julho de 1953) foi um bar\u00edtono italiano. Possivelmente, em sua \u00e9poca, somente competia com a personalideda de Enrico Caruso. Grande voz e um dos maiores bar\u00edtonos do in\u00edcio do s\u00e9culo, \u00e9 particularmente lembrado no Brasil por ter inaugurado o Theatro Municipal de S\u00e3o Paulo com a \u00f3pera Hamlet de Ambroise Thomas ."@pt,
        "Titta RuffoFichier:Titta Ruffo LOC.jpg Titta Ruffo est un baryton italien n\u00e9 \u00e0 Pise le 9 juin 1877 et mort \u00e0 Florence le 5 juillet 1953."@fr,
        "\u0422\u0438\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0301\u0444\u0444\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Titta Ruffo; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u041f\u0438\u0437\u0430 \u2015 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d).\u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u0442\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0434\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438. \u041e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u00ab\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439\u00bb \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440, \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u2015 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e, \u0414\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441, \u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439), \u0410\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0440\u043e, \u0422\u043e\u043d\u0438\u043e, \u0413\u0430\u043c\u043b\u0435\u0442 \u0438 \u0434\u0440. \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043a\u0442-\u0434\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445.\u0412 \u041f\u0438\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u043e\u0432, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0420\u0443\u0444\u0444\u043e, \u0440\u0435\u0434\u043a\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438, \u0430\u0444\u0438\u0448\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0438, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30c3\u30bf\u30fb\u30eb\u30c3\u30d5\u30a9\uff08Titta Ruffo, \u672c\u540dRuffo Cafiero Titta, 1877\u5e746\u67089\u65e5 - 1953\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u305d\u306e\u5927\u58f0\u91cf\u3068\u529b\u5f37\u3044\u8868\u73fe\u529b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100214599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Titta_Ruffo>,
        <http://viaf.org/viaf/100214599>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Titta_ruffo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Titta_Ruffo.
doremus_artist:4eb7bb5a-64df-33b2-9fe4-17dbcd5fa952
owl:sameAs viaf:53693280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53693280>.
doremus_artist:4ecc75bf-e98c-3c93-a074-e639de42a0b6
    rdfs:comment
        "Louis C\u00e9sar de La Baume Le Blanc, duc de Vaujours, duc de La Valli\u00e8re (9 October 1708 \u2013 16 November 1780), was a French nobleman, bibliophile and military man. The present duc d'Uz\u00e8s and duc de Luynes descend from him."@en,
        "Louis C\u00e9sar de La Baume Le Blanc, duc de Vaujours, puis duc de La Valli\u00e8re, est un militaire et bibliophile fran\u00e7ais, n\u00e9 le 9 octobre 1708 et mort le 16 novembre 1780."@fr,
        "Louis C\u00e9sar de La Baume Le Blanc, hertog van Vaujours, later duc de La Valli\u00e8re, (9 oktober 1708 - 16 november 1780) was een Frans militair en bibliofiel."@nl;
    owl:sameAs viaf:41883842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_C\u00e9sar_de_La_Baume_Le_Blanc>,
        <http://viaf.org/viaf/283926371>,
        <http://viaf.org/viaf/41883842>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_César_de_La_Baume_Le_Blanc,_duc_de_La_Vallière.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_César_de_La_Baume_Le_Blanc.
doremus_artist:4ecdc141-f0a4-3286-9fc8-b004100b6991
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Edmon Colomer i Soler (Barcelona, 1951) es un director de orquesta espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el conservatorio de Barcelona con figuras como Xavier Montsalvatge y Antoni Ros-Marb\u00e0, y continu\u00f3 su formaci\u00f3n con Hans Swarowsky, George Hurst y Sergiu Celibidache. Es hijo del tambi\u00e9n director, \u00c0ngel Colomer."@es,
        "Edmon Colomer i Soler n\u00e9 en 1951 \u00e0 Barcelone est un compositeur et chef d'orchestre espagnol."@fr,
        """Edmon Colomer is a Spanish conductor from Barcelona. He conducted Joaqu\u00edn Rodrigo's Concierto de Aranjuez in 1991, in which Paco de Lucia performed with an orchestra. He has been director of the Orquesta Filarm\u00f3nica de M\u00e1laga since September 2010. He has also directed the National Spanish Youth Orchestra. Sheldon Morganstern described Colomer as an "immensely gifted musician"."""@en,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d \u041a\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Edmon Colomer; \u0440\u043e\u0434. 1951, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1983 \u0433. \u043f\u043e \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0434\u043e 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 1998\u20142002 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u0432 2002\u20142005 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u043b\u0435\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0432. \u0421 2007 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0422\u044d\u0434\u0436\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 (\u042e\u0436\u043d\u0430\u044f \u041a\u043e\u0440\u0435\u044f), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 2009-2013 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u0430\u0433\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:32187152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmon_Colomer>,
        <http://viaf.org/viaf/32187152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmon_Colomer.
doremus_artist:4f189fdc-5a0f-3891-bf0e-126e8be6ec97
owl:sameAs viaf:14963570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14963570>.
doremus_artist:4f1b997f-320e-30d6-b214-409807204151
owl:sameAs viaf:4381109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4381109>.
doremus_artist:4fcd8b6e-fe2c-31ed-bd06-fd73ea2aa8c8
    dbp:birthPlace dbr:Azpeitia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Ignacio de Loyola (Azpeitia, c. 23 de octubre de 1491-Roma, 31 de julio de 1556) fue un militar y luego religioso espa\u00f1ol, surgido como un l\u00edder religioso durante la Contrarreforma. Su devoci\u00f3n a la Iglesia cat\u00f3lica se caracteriz\u00f3 por la obediencia absoluta al papa. Fundador de la Compa\u00f1\u00eda de Jes\u00fas de la que fue el primer general, la misma prosper\u00f3 al punto que contaba con alrededor de mil miembros en m\u00e1s de cien casas \u2014en su mayor\u00eda colegios y casas de formaci\u00f3n\u2014 repartidas en doce provincias al momento de su muerte. Sus Ejercicios espirituales, publicados en 1548, ejercieron una influencia proverbial en la espiritualidad posterior como herramienta de discernimiento. La Iglesia cat\u00f3lica lo canoniz\u00f3 en 1622, y P\u00edo XI lo declar\u00f3 patrono de los ejercicios espirituales en 1922."@es,
        "Ignacy Loyola, hiszp. I\u00f1igo L\u00f3pez de O\u00f1az y Loyola (ur. przed 23 pa\u017adziernika 1491, zm. 31 lipca 1556) \u2013 \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, duchowny, teolog, prezbiter i za\u0142o\u017cyciel zakonu jezuit\u00f3w. Jego dewiz\u0105 by\u0142a \u0142aci\u0144ska sentencja Ad maiorem Dei gloriam (Ku wi\u0119kszej chwale Boga). Baskijskie imi\u0119 I\u00f1igo, nadane na cze\u015b\u0107 \u015bw. I\u00f1igo de O\u00f1a (opata benedykty\u0144skiego klasztoru w O\u00f1a; +1068), w p\u00f3\u017aniejszych latach we Francji i W\u0142oszech zamieni\u0142 na bardziej rozpoznawalne poza krajem Bask\u00f3w Ignacy \u2013 ku czci biskupa z Antiochii, pisarza i m\u0119czennika z II wieku."@pl,
        "Ignatius van Loyola (Baskisch: Ignazio Loiolakoa; Spaans: Ignacio de Loyola) (kasteel Loyola bij Azpeitia, 24 december 1491 - Rome, 31 juli 1556) was een Spaans geestelijke, bekend door zijn geschrift Geestelijke Oefeningen en daaropvolgend, in 1539, zijn leeuwendeel in de oprichting van de Soci\u00ebteit van Jezus (de jezu\u00efeten) te Rome; hij werd er de eerste generaal van."@nl,
        "Ignatius von Loyola (auch: \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola; * 31. Mai 1491 auf Schloss Loyola bei Azpeitia, Baskenland, Spanien; \u2020 31. Juli 1556 in Rom) war der wichtigste Mitbegr\u00fcnder und Gestalter der sp\u00e4ter auch als Jesuitenorden bezeichneten Gesellschaft Jesu (lat.: Societas Jesu, SJ). Er wurde 1622 heiliggesprochen."@de,
        "In\u00e1cio de Loyola ou Loiola, nascido \u00cd\u00f1igo L\u00f3pez (Azpeitia, 31 de maio de 1491 \u2014 Roma, 31 de julho de 1556) foi o fundador da Companhia de Jesus, uma ordem religiosa cat\u00f3lica romana que teve grande import\u00e2ncia na Reforma Cat\u00f3lica, cujos membros s\u00e3o conhecidos como os jesu\u00edtas. Em 2009, a Companhia de Jesus era a ordem religiosa masculina mais numerosa na Igreja Cat\u00f3lica."@pt,
        "Saint Ignatius of Loyola, SJ (Basque: Ignazio Loiolakoa, Spanish: Ignacio de Loyola; c.\u2009October 23, 1491 \u2013 July 31, 1556) was a Spanish knight from a local Basque noble family, hermit, priest since 1537, and theologian, who founded the Society of Jesus (Jesuits) and, on 19 April 1541, became its first Superior General. Ignatius emerged as a religious leader during the Counter-Reformation. Loyola's devotion to the Catholic Church was characterized by absolute obedience to the Pope."@en,
        "\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola, francis\u00e9 en Ignace de Loyola, n\u00e9 en 1491 \u00e0 Azpeitia dans le Pays basque espagnol et mort le 31 juillet 1556 \u00e0 Rome, est le fondateur et le premier Sup\u00e9rieur g\u00e9n\u00e9ral de la Compagnie de J\u00e9sus \u2014 en latin abr\u00e9g\u00e9 \u00ab SJ \u00bb pour Societas Jesu \u2014 congr\u00e9gation catholique reconnue par le pape Paul III en 1540 et qui prit une importance consid\u00e9rable dans la r\u00e9action de l'\u00c9glise catholique romaine aux XVIe et XVIIe si\u00e8cles, face \u00e0 l'\u00e9branlement caus\u00e9 par la R\u00e9forme protestante. Canonis\u00e9 par le pape Gr\u00e9goire XV le 12 mars 1622 Ignace de Loyola est liturgiquement comm\u00e9mor\u00e9 le 31 juillet."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u00e1\u0442\u0438\u0439 \u0434\u0435 \u041b\u043e\u0439\u043e\u0301\u043b\u0430, \u0418\u0433\u043d\u0430\u0441\u0438\u043e (\u0438\u0441\u043f. Ignacio (\u00cd\u00f1igo) L\u00f3pez de Loyola, \u0431\u0430\u0441\u043a. Ignazio Loiolakoa; \u043e\u043a. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1491, \u0410\u0441\u043f\u0435\u0439\u0442\u0438\u044f \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1556, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1491 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043c\u043a\u0435 \u041b\u043e\u0439\u043e\u043b\u0430 \u0432 \u0431\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u0430. \u041f\u0440\u0438 \u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u043c\u044f \u0418\u0301\u043d\u044c\u0438\u0433\u043e (\u0431\u0430\u0441\u043a. I\u00f1igo). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0438\u043c\u044f \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438\u0439 (\u0438\u0441\u043f. Ignacio), \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0435\u0431\u0435\u0441\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u0433\u043d\u0430\u0442\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u0438\u043e\u0445\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430. \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f."@ru,
        "\u0625\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0648\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0648\u064a\u0648\u0644\u0627 (1491 \u2013 31 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1556) \u0647\u0648 \u0641\u0627\u0631\u0633 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0646\u0628\u064a\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0643\u064a\u064e\u0651\u0629\u060c \u062a\u0646\u0633\u0643 \u0648\u0648\u062a\u0643\u0647\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1537\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0648\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u0648\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0639\u0644\u0649 \u0644\u0647\u0627. \u0628\u0631\u0632 \u0625\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0632\u0639\u064a\u0645 \u062f\u064a\u0646\u064a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f \u0636\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642\u0629 \u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c1\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ed\u30e8\u30e9\uff08Ignacio L\u00f3pez de Loyola\u3001\u307e\u305f\u306fInigo Oinaz Loiola\u3001\u30d0\u30b9\u30af\u8a9e\uff1aIgnazio Loiolakoa\u30011491\u5e7410\u670823\u65e5\u3082\u3057\u304f\u306f12\u670824\u65e5 - 1556\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e3\u738b\u56fd\u9818\u30d0\u30b9\u30af\u5730\u65b9\u51fa\u8eab\u306e\u4fee\u9053\u58eb\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u4fee\u9053\u4f1a\u3067\u3042\u308b\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u5275\u7acb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u3057\u3066\u521d\u4ee3\u7dcf\u9577\u3002\u30d0\u30b9\u30af\u4eba\u3002\u540c\u4f1a\u306e\u4f1a\u54e1\u306f\u6559\u7687\u3078\u306e\u53b3\u3057\u3044\u670d\u5f93\u3092\u30e2\u30c3\u30c8\u30fc\u306b\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u306b\u81f3\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30b0\u30ca\u30c1\u30aa\u306f\u300e\u970a\u64cd\u300f\u306e\u8457\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u5bfe\u6297\u6539\u9769\u306e\u4e2d\u3067\u5927\u304d\u306a\u5f79\u5272\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u8a18\u5ff5\u65e5\uff08\u8056\u540d\u795d\u65e5\uff09\u306f7\u670831\u65e5\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8056\u4f9d\u7eb3\u7235\u2027\u7f57\u8000\u62c9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aSan Ignacio de Loyola\uff0c\u53d7\u6d17\u524d\u540d\u70ba\u00cd\u00f1igo L\u00f3pez de Loyola\uff1b\u82f1\u8bed\uff1aSaint Ignatius of Loyola\uff1b\u4f9d\u7eb3\u7235\u53c8\u8bd1\u4f0a\u683c\u90a3\u4e1f\uff1b1491\u5e74\uff0d1556\u5e747\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4eba\uff0c\u8036\u7a23\u4f1a\u521b\u59cb\u4eba\uff0c\u7f85\u99ac\u516c\u6559\u8056\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u5728\u7f85\u99ac\u516c\u6559\u6703\u5167\u9032\u884c\u6539\u9769\uff0c\u4ee5\u5c0d\u6297\u7531\u99ac\u4e01\u00b7\u8def\u5fb7\u7b49\u4eba\u6240\u9818\u5c0e\u7684\u5b97\u6559\u6539\u9769\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88881025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignatius_of_Loyola>,
        <http://viaf.org/viaf/88881025>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Ignatius_of_Loyola_(1491-1556)_Founder_of_the_Jesuits.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignatius_of_Loyola.
doremus_artist:4fd4a3e6-26d1-396b-b99f-3761bc9d9063
owl:sameAs viaf:32188214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188214>.
doremus_artist:4ff1dd3b-98b0-3836-b8ff-280139a8d332
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Weißenfels;
    rdfs:comment
        "Johann Philipp Krieger (* 26. Februar 1649 in N\u00fcrnberg; \u2020 6. Februar 1725 in Wei\u00dfenfels) war ein deutscher Komponist, Organist und Kapellmeister."@de,
        "Johann Philipp Krieger (also Kriger, Kr\u00fcger, Krugl, and Giovanni Filippo Kriegher; 25 February 1649 \u2013 7 February 1725) was a German Baroque composer and organist. He was the elder brother of Johann Krieger."@en,
        "Johann Philipp Krieger (aussi orthographi\u00e9 Kriger, Kr\u00fcger, Krugl, parfois italianis\u00e9 en Giovanni Filippo Kriegher), n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1649 et mort le 7 f\u00e9vrier 1725, est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du compositeur et organiste Johann Krieger (1651 - 1735)"@fr,
        "Johann Philipp Krieger (soms ook: Kriger, Kr\u00fcger, Kruger, Krugl of Giovanni Filippo Kriegher) (Neurenberg, 26 februari 1649 \u2013 Wei\u00dfenfels, 6 februari 1725) was een Duitse componist, kapelmeester en organist. Hij was een zoon van het echtpaar Hanns Krieger (tapijt maker) en Rosina Krieger, geboren Baumeister en de oudere broer van Johann Krieger."@nl,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Johann Philipp Krieger, *1649\u5e742\u670826\u65e5 \u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af - \u20201725\u5e742\u67086\u65e5 \u30f4\u30a1\u30a4\u30bb\u30f3\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002\u9ad8\u540d\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u300117\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u6700\u521d\u306e\u56db\u534a\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u3084\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u306b\u8cea\u306e\u9ad8\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30c9\u30ec\u30af\u30bb\u30eb\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u3088\u308a\u521d\u671f\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3053\u306e\u671f\u9593\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306b\u95a2\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30f3\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306b\u3066\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u3001\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30ab\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc2\u4e16\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u540c\u6642\u306b\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u77ed\u671f\u9593\u306e\u7814\u4fee\u671f\u9593\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6559\u4f1a\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011667\u5e74\u3054\u308d\u306b\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002 \u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306b\u884c\u304d\u3001\u540c\u5730\u306e\u8fba\u5883\u4f2f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u306e\u5bae\u5ef7\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u307e\u3067\u6607\u9032\u3059\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u3068\u306e\u6226\u4e89\u3068\u3001\u305d\u308c\u306b\u7d9a\u304f\u7d50\u679c\u3068\u3057\u3066\u738b\u4faf\u8cb4\u65cf\u306e\u50b5\u52d9\u304c\u304b\u3055\u307f\u3001\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306e\u524a\u6e1b\u304c\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u3068\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u89e3\u96c7\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64228279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Philipp_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/64228279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32d0bddd-1344-4a06-b8bf-f5800349c901>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nuernberg_merian.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Philipp_Krieger.
doremus_artist:5099ad21-f879-3802-b363-1d4da03ebe99
owl:sameAs viaf:71034766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71034766>.
doremus_artist:509a3dfb-dc53-32e6-a8c6-67ece223e029
    dbp:birthPlace re:Q1993558;
    dbp:deathPlace dbr:Passy;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Joseph Gossec (ur. 17 stycznia 1734 w Vergnies w prowincji Hainaut, zm. 16 lutego 1829 w Passy ko\u0142o Pary\u017ca) \u2013 kompozytor francuski, przedstawiciel stylu mannheimskiego w muzyce francuskiej. Kompozytor pochodzi\u0142 z rodziny o korzeniach belgijskich. W 1784 roku za\u0142o\u017cy\u0142 w Pary\u017cu szko\u0142\u0119 \u015bpiewu, z kt\u00f3rej w 1795 roku powsta\u0142o konserwatorium."@pl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (17 January 1734 \u2013 16 February 1829) was a French composer of operas, string quartets, symphonies, and choral works."@en,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (Goss\u00e9 de son vrai nom) (Vergnies, le 17 janvier 1734 - Passy, le 16 f\u00e9vrier 1829) est un compositeur, violoniste, directeur d'op\u00e9ra et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais. N\u00e9 sous Louis XV, deux ans apr\u00e8s Haydn (1732-1809), il a 16 ans \u00e0 la mort de Bach (1750), 22 ans \u00e0 la naissance de Mozart (1756) qui deviendra son ami, 30 \u00e0 la mort de Jean-Philippe Rameau (1764). Il sert les Princes du sang, le Prince de Cond\u00e9 et le Prince de Conti et dirige l'\u00c9cole royale de Chant, futur Conservatoire de Musique dont il est membre du Directoire. Il meurt pendant la Restauration \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (auch: Gauss\u00e9, Goss\u00e9, Gosset oder Gossez; * 17. Januar 1734 in Vergnies im Hennegau, Belgien; \u2020 16. Februar 1829 in Passy bei Paris) war ein wallonisch-franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (ook: Gauss\u00e9, Goss\u00e9, Gosset of Gossez) (Vergnies (Henegouwen), 17 januari 1734 \u2013 Passy bij Parijs, 16 februari 1829) was een Frans componist, muziekpedagoog en musicus."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Gossec (su verdadero apellido era Goss\u00e9) (Vergnies (actualmente en B\u00e9lgica), 17 de enero de 1734 - Passy, 16 de febrero de 1829) fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a (17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1734, \u0412\u0435\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f, \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1829, \u041f\u0430\u0441\u0441\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 18 \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 XVIII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c XIX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432: \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f \u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0434\u043b\u044f \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0413\u043e\u0441\u0441\u0435\u043a, \u0431\u0435\u0437\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e, "@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30b4\u30bb\u30c3\u30af\uff08Fran\u00e7ois-Joseph Gossec,1734\u5e741\u670817\u65e5 - 1829\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u9577\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u7d42\u7109\u304b\u3089\u521d\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u52c3\u8208\u307e\u3067\u306b\u906d\u9047\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u3067\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u611b\u3089\u3057\u3044\u5c0f\u54c1\uff62\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\uff631\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u5927\u5bb6\u306730\u66f2\u8fd1\u304f\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u5275\u7acb\u306e\u969b\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u306b\u304a\u3051\u308b\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u62db\u304b\u308c\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5b9f\u7e3e\u3082\u3042\u308b\u3002\u4eca\u3068\u306a\u3063\u3066\u306f\u5f7c\u306e\u5b58\u5728\u306f\u57cb\u3082\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u611f\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\uff62\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u7236\uff63\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u696d\u7e3e\u306f\u5fd8\u308c\u304c\u305f\u3044\u3082\u306e\u304c\u3042\u308b\u3002\u5171\u548c\u653f\u30fb\u5e1d\u653f\u6642\u4ee3\u306e\u9769\u547d\u6b4c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u6208\u585e\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois Joseph Gossec\uff0c1734\u5e741\u670817\u65e5\uff0d1829\u5e742\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u5728\u6cd5\u56fd\u5de5\u4f5c\u7684\u6bd4\u5229\u65f6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u4e8e\u6bd4\u5229\u65f6\u8d2b\u82e6\u5bb6\u5ead\uff0c17\u5c81\u65f6\u79fb\u5c45\u5df4\u9ece\uff0c\u5e76\u5f00\u59cb\u5199\u4f5c\u6b4c\u5267\u548c\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u7ec4\u7ec7\u4e86\u4e1a\u4f59\u7231\u597d\u8005\u7684\u97f3\u4e50\u4f1a\u5e76\u4e3a\u5176\u8c31\u5199\u4ea4\u54cd\u66f2\uff1b1784\u5e74\u521b\u529e\u7687\u5bb6\u6b4c\u5531\u5b66\u6821\uff0c1795\u5e74\u6539\u540d\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u4ed6\u4efb\u5b66\u76d1\u517c\u4f5c\u66f2\u6559\u6388\uff1b\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u7206\u53d1\u540e\uff0c\u4ed6\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\uff0c1792\u5e74\u88ab\u6d3e\u5230\u6bd4\u5229\u65f6\u5ba3\u4f20\uff0c1795\u5e74\u88ab\u9009\u4e3a\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u30021816\u5e74\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u590d\u8f9f\uff0c\u4ed6\u88ab\u9010\u51fa\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u754c\uff0c\u79fb\u5c45\u57ce\u90ca\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002 \u6208\u585e\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u6c14\u52bf\u5b8f\u4f1f\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u559c\u597d\u91c7\u7528\u8f83\u5927\u7684\u7f16\u5236\uff0c\u5bf9\u67cf\u8fbd\u5179\u7684\u521b\u4f5c\u6709\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u5728\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\u521b\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\u73b0\u5728\u5df2\u57fa\u672c\u4e0d\u4e0a\u6f14\uff0c\u552f\u6709\u4e00\u9996\u5c0f\u54c1\u300a\u52a0\u6c83\u7279\u821e\u66f2\u300b\uff08Gavotte\uff09\u4e00\u76f4\u88ab\u542c\u4f17\u6240\u559c\u7231\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5117660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Joseph_Gossec>,
        <http://viaf.org/viaf/5117660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a23ae5d-deca-44d2-95b6-f1ff07890348>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gossec-portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Joseph_Gossec.
doremus_artist:50b1f0bd-db50-3a88-b684-4d7cf2f9a8ff
owl:sameAs viaf:69138280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138280>.
doremus_artist:518dc562-c210-3c54-9b7c-bbe0158d8cdb
owl:sameAs viaf:100985013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985013>.
doremus_artist:524258ba-55d5-386f-80f2-bd748f3987ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Canterbury,_New_Zealand>;
    rdfs:comment
        """Jeffrey Grice (born 1954) is a New Zealand musician. Born in Christchurch, Jeffrey Grice studied languages and music at University of Auckland. He then continued his piano studies in Paris, obtaining the Licence de Concert de l'Ecole Normale Sup\u00e9rieure de Musique. Resident in France, Jeffrey Grice has performed regularly in Europe and France as a soloist and chamber musician. In 1999 he was made an "Officier de l'ordre des Arts et des Lettres" by the French government for services in the field of music."""@en,
        "Jeffrey Grice, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Christchurch en Nouvelle-Z\u00e9lande, est un pianiste n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42045886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Grice>,
        <http://viaf.org/viaf/42045886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Grice.
doremus_artist:5283eced-aa0a-344a-b188-3415c3d343d8
    rdfs:comment
        "Maurice Vander, n\u00e9 le 11 juin 1929 \u00e0 Paris, est un pianiste de jazz fran\u00e7ais. Il a longtemps travaill\u00e9 avec Claude Nougaro \u00e0 la fois comme pianiste, arrangeur et cocompositeur, ainsi qu'avec des musiciens de jazz europ\u00e9ens et am\u00e9ricains. Il est le p\u00e8re adoptif du batteur Christian Vander."@fr;
    owl:sameAs viaf:85546787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Vander>,
        <http://viaf.org/viaf/85546787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/926c4375-913b-4c55-9155-ef83b56c8c46>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Vander.
doremus_artist:52d694e8-b2ce-3228-9f18-ec4a7be857d1
owl:sameAs viaf:22352325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352325>.
doremus_artist:52e6a619-8bf2-3acc-a034-50c846ff2190
owl:sameAs viaf:69142457; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69142457>.
doremus_artist:52f2dd3b-4a99-3234-930d-1c548e8918c5
    rdfs:comment
        "Serge Lancen (Paris, 5 novembre 1922 - 10 juillet 2005) est un pianiste et un compositeur fran\u00e7ais.Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris o\u00f9 il obtient le 1er prix de composition en 1949. L'ann\u00e9e suivante, il obtient le 2e prix de Rome avec la cantate Bettina."@fr;
    owl:sameAs viaf:90730564;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Lancen>,
        <http://viaf.org/viaf/90730564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Lancen.
doremus_artist:540659fa-1114-3198-8b7d-613f6cf349d1
    dbp:birthPlace dbr:Grenoble;
    dbp:deathPlace dbr:Vercors_Massif;
    rdfs:comment
        "Ha compiuto per primo diverse ascese, tra cui la prima ascesa del Makalu con Jean Couzy nel 15 maggio 1955 e la prima ascesa del Fitz Roy nelle Ande, con Guido Magnone nel 1952, durante la quale mor\u00ec l'alpinista francese Jacques Poincenot."@it,
        "Lionel Terray (* 25. Juli 1921 in Grenoble; \u2020 19. September 1965 im Vercors-Massiv) war einer der besten franz\u00f6sischen Bergsteiger. Sein Name ist mit vielen extremen Routen in den Alpen (2. Durchsteigung der Eiger-Nordwand), aber auch mit Erstbesteigungen ber\u00fchmter Berge wie dem Makalu (8485 m), dem Jannu (7710 m) oder dem Fitz Roy (3406 m) verbunden."@de,
        "Lionel Terray (25 July 1921 \u2013 19 September 1965) was a French climber who made many first ascents, including Makalu in the Himalaya (with Jean Couzy on 15 May 1955) and Cerro Fitzroy in the Patagonian Andes (with Guido Magnone in 1952). Terray was also one of the main participants in the great attempt to rescue four climbers trapped on the north face of the Eiger in 1957. This mission forms the subject of Jack Olsen's famous book The Climb Up To Hell, in which Terray's skill and bravery receive special mention."@en,
        "Lionel Terray (Grenoble, 25 de julho de 1921 - 19 de setembro de 1965) foi um montanhista franc\u00eas que faleceu num acidente nas Arestas do Gerbier no Maci\u00e7o do Vercors. Em conjunto com Louis Lachenal constitui uma das melhores cordadas francesas do ap\u00f3s-guerra, realizando nomeadamente a primeira repeti\u00e7\u00e3o da vertente norte do Engel em 1947."@pt,
        "Lionel Terray (Grenoble, 25 juli 1921 - Vercors-massief, 19 september 1965) was een Frans alpinist, bekend om zijn talrijke eerstbeklimmingen en expedities. Hij is tevens auteur van het boek Les Conqu\u00e9rants de l'inutile. In 1965 maakt Terray samen met zijn vriend Marc Martinetti een dodelijke val vanaf de Gerbier in de Vercors."@nl,
        "Lionel Terray (Grenoble, Francia, 1921 - Vercors, 1965) fue un alpinista franc\u00e9s de renombre conocido por realizar las primeras ascensiones a monta\u00f1as como el Fitz Roy y Makalu entre otras."@es,
        "Lionel Terray (ur. 25 lipca 1921 w Grenoble \u2013 zm. 19 wrze\u015bnia 1965 w Vercors) \u2013 francuski wspinacz, przewodnik g\u00f3rski i instruktor narciarstwa. Jest autorem licznych pierwszych wej\u015b\u0107 na szczyty w Alpach, Andach i Himalajach."@pl,
        "Lionel Terray est un alpiniste fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 juillet 1921 \u00e0 Grenoble et mort le 19 septembre 1965 aux ar\u00eates du Gerbier dans le massif du Vercors. Il constitue, avec Louis Lachenal, l'une des meilleures cord\u00e9es fran\u00e7aises de l'apr\u00e8s-guerre, r\u00e9alisant notamment la premi\u00e8re r\u00e9p\u00e9tition de la face nord de l'Eiger en 1947. Il participe en 1950 \u00e0 l'exp\u00e9dition fran\u00e7aise \u00e0 l'Annapurna, premi\u00e8re conqu\u00eate d'un sommet de plus de 8 000 m\u00e8tres. Il m\u00e8ne par la suite de nombreuses exp\u00e9ditions dans le monde, r\u00e9ussissant notamment les premi\u00e8res ascensions du Fitz Roy en Patagonie, ainsi que du Makalu et du Jannu dans l'Himalaya."@fr,
        "\u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c \u0422\u0435\u0440\u0440\u0430\u0301\u0439 (\u0444\u0440. Lionel Terray; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921, \u0413\u0440\u0435\u043d\u043e\u0431\u043b\u044c \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0412\u0435\u0440\u043a\u043e\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u043f\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0434 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e \u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043b\u044b\u0436\u0430\u043c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0413\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u0445 (\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u041c\u0430\u043a\u0430\u043b\u0443, \u0427\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u043d\u0437\u043e, \u0416\u0430\u043d\u043d\u0443, \u041d\u0438\u043b\u0433\u0438\u0440\u0438), \u0410\u043d\u0434\u0430\u0445 (\u0424\u0438\u0446\u0440\u043e\u0439, \u0427\u0430\u043a\u0440\u0430\u0440\u0430\u0445\u0443, \u0423\u043e\u0442\u0441\u044d\u043d), \u043d\u0430 \u0410\u043b\u044f\u0441\u043a\u0435 (\u0425\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d), \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043d\u044b \u042d\u0439\u0433\u0435\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 44 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 Ar\u00eates du Gerbier \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c \u043c\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u0435 \u0412\u0435\u0440\u043a\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:112286996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Terray>,
        <http://viaf.org/viaf/112286996>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Terray_Grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Terray.
doremus_artist:556f8225-d281-33a5-a647-da4e248fd288
owl:sameAs viaf:64212272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64212272>.
doremus_artist:55b8d889-a3f3-3f6f-93bd-a74426f6fac0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George M. Cohan est un dramaturge, sc\u00e9nariste, compositeur et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 3 juillet 1878 \u00e0 Providence, Rhode Island (\u00c9tats-Unis), mort le 5 novembre 1942 \u00e0 New York (New York). Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine."@fr,
        "George Michael Cohan (* 3. Juli 1878 in Providence, Rhode Island; \u2020 5. November 1942 in New York City) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Schriftsteller, Komponist, Regisseur und Produzent. Er war ein Pionier des Musicals und in der Dekade vor dem Ersten Weltkrieg scherzhaft bekannt als \u201eder Mann, dem der Broadway geh\u00f6rt\u201c."@de,
        """George Michael Cohan (3 de julho de 1878 \u2014 5 de novembro de 1942), conhecido profissionalmente como George M. Cohan, foi um artista de entretenimento dos Estados Unidos, com diversas atividades como dramaturgo, compositor, ator, cantor, dan\u00e7arino e produtor teatral. Cohan come\u00e7ou sua carreira art\u00edstica na inf\u00e2ncia, trabalhando com seus pais e sua irm\u00e3 no vaudeville como um membro do grupo "The Four Cohans." J\u00e1 escreveu can\u00e7\u00f5es e n\u00fameros art\u00edsticos, atingindo um total de cerca de 500 can\u00e7\u00f5es ao longo de sua vida. Entre as suas can\u00e7\u00f5es populares incluem " Over There", "Give My Regards to Broadway", "The Yankee Doodle Boy" e "You're a Grand Old Flag"."""@pt,
        """George Michael Cohan (3 de julio de 1878 \u2013 5 de noviembre de 1942), conocido profesionalmente como George M. Cohan, fue un artista del entretenimiento de nacionalidad estadounidense, con actividades tan diversas como la de dramaturgo, compositor, actor, cantante, bailar\u00edn y productor teatral. Conocido en la d\u00e9cada anterior a la Primera Guerra Mundial como "el due\u00f1o de Broadway," es considerado el padre del teatro musical estadounidense. Su vida y m\u00fasica fueron descritos en la pel\u00edcula ganadora de un Premio Oscar Yanqui Dandy (1942) y en el musical de 1968 George M!."""@es,
        """George Michael Cohan (July 3, 1878 \u2013 November 5, 1942), known professionally as George M. Cohan, was an American entertainer, playwright, composer, lyricist, actor, singer, dancer and producer. Cohan began his career as a child, performing with his parents and sister in a vaudeville act known as "The Four Cohans." Beginning with Little Johnny Jones in 1904, he wrote, composed, produced, and appeared in more than three dozen Broadway musicals. Cohan published more than 300 songs during his lifetime, including the standards "Over There", "Give My Regards to Broadway", "The Yankee Doodle Boy" and "You're a Grand Old Flag". As a composer, he was one of the early members of the American Society of Composers, Authors, and Publishers (ASCAP). He displayed remarkable theatrical longevity, appearin"""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c. \u041a\u043e\u0445\u0430\u0301\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c. \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George M. Cohan, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u043e\u0445\u0430\u043d, 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1878 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044f\u043c\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u2014 \u00abYankee Doodle Boy\u00bb, \u00abGive My Regards to Broadway\u00bb (\u043e\u0431\u0435 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 Little Johnny Jones\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.; \u043e\u043d \u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c) \u0438 \u00abOver There\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:64196140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_M._Cohan>,
        <http://viaf.org/viaf/64196140>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George-m-cohan-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_M._Cohan>.
doremus_artist:5797435f-4a3f-3002-ba75-8042cc7d1e67
owl:sameAs viaf:3611365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3611365>.
doremus_artist:5816255b-11c1-31d5-a67c-6af3a4369767
owl:sameAs viaf:13956620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13956620>.
doremus_artist:588ffe76-2662-39d6-acdc-aea3b75594ce
    rdfs:comment
        "Jan Smeterlin (7 February 1892 in Bielsko, Austro-Hungarian Empire \u2013 18 January 1967 in London) was a Polish concert pianist. He is especially known as an interpreter of Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and Karol Szymanowski."@en,
        "Jan Smeterlin (ur. 7 lutego 1892 w Bielsku-Bia\u0142ej, zm. 18 stycznia 1967 w Londynie) \u2013 polski pianista, przyjaciel Karola Szymanowskiego. Jan Smeterlin wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy publicznie w wieku siedmiu lat. Mimo uzdolnie\u0144 muzycznych pod wp\u0142ywem rodziny rozpocz\u0105\u0142 studia prawnicze. Dzi\u0119ki uzyskanemu stypendium studiowa\u0142 pianistyk\u0119 w Wiedniu u Leopolda Godowskiego. Jan Smeterlin debiutowa\u0142 jako pianista w roku 1920. W roku 1969 ukaza\u0142 si\u0119 w Londynie tom korespondencji mi\u0119dzy Smeterlinem i Szymanowskim w t\u0142umaczeniu Bogus\u0142awa Macieja Maciejewskiego i Feliksa Aprahamiana."@pl,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30b9\u30e1\u30c6\u30eb\u30ea\u30f3\uff08Jan Smeterlin, 1892\u5e742\u67087\u65e5 \u2013 1967\u5e741\u670818\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3084\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u3068\u308a\u308f\u3051\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u3069\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3082\u5897\u3057\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u97f3\u6e90\u304c\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44492190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Smeterlin>,
        <http://viaf.org/viaf/44492190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Smeterlin.
doremus_artist:59909806-65f1-30b9-95bf-a8a94f6cd9cb
owl:sameAs viaf:27262646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262646>.
doremus_artist:59a076ca-5f6b-3d4f-ba9f-0923b7f855a6
owl:sameAs viaf:59042661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59042661>.
doremus_artist:59e6e415-a618-3242-949b-187c8c489a09
    rdfs:comment
        "Jochen Kupfer (* 1969 in Grimma) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Jochen Kupfer (born 1969 in Grimma) is a German operatic baritone."@en;
    owl:sameAs viaf:202408514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jochen_Kupfer>,
        <http://viaf.org/viaf/202408514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jochen_Kupfer.
doremus_artist:5a51b667-9d52-37de-baae-f8d34e8c1411
owl:sameAs viaf:66674130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66674130>.
doremus_artist:5a95af3c-d7b2-3401-ab6c-8ed5179435ca
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Jouarre;
    rdfs:comment
        "Edmond Ardisson (23 October 1904, in Marseille \u2013 30 November 1983, in Jouarre) was a French actor. He appeared in more than ninety films between 1938 and 1983."@en,
        "Edmond Ardisson, \u00e0 l'\u00e9tat-civil Jules Andr\u00e9 Edmond Ardissons, est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 octobre 1904 \u00e0 Marseille, et mort le 30 novembre 1983 \u00e0 Jouarre (Seine-et-Marne). Il fait partie des seconds r\u00f4les tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9s du public francophone."@fr;
    owl:sameAs viaf:61750016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Ardisson>,
        <http://viaf.org/viaf/61750016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Ardisson.
doremus_artist:5aac32c2-1510-3e34-9995-5f91e9ca9dcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Handsworth,_West_Midlands>;
    rdfs:comment
        """Stephen Lawrence "Steve" Winwood (12 de maio de 1948 em Handsworth, Birmingham, Inglaterra) \u00e9 um compositor e multi-instrumentista ingl\u00eas que, al\u00e9m de sua carreira solo, foi membro das bandas Spencer Davis Group, Traffic, Go e Blind Faith."""@pt,
        """Stephen Lawrence "Steve" Winwood (12 de mayo de 1948, Handsworth, Birmingham, Inglaterra) es un cantante, teclista y compositor de rock. Sus primeros pasos los dio en las bandas Spencer Davis Group y Traffic, y luego en el supergrupo ingl\u00e9s Blind Faith, todo ello en los a\u00f1os sesenta, para posteriormente iniciar a mediados de los setenta una exitosa carrera como solista que tuvo su punto culminante en la segunda mitad de los a\u00f1os ochenta. Su sonido se caracteriza por el uso del teclado como instrumento principal adornado con influencias de jazz, R&B y pop."""@es,
        """Stephen Lawrence "Steve" Winwood (born 12 May 1948) is an English musician whose genres include rock, blue-eyed soul, rhythm and blues, blues rock, pop rock, and jazz. Though primarily a vocalist and keyboardist, Winwood also plays bass guitar, drums, guitar, mandolin, violin, and other strings."""@en,
        "Stephen Lawrence (\u00ab Steve \u00bb) Winwood (n\u00e9 le 12 mai 1948) \u00e0 Birmingham est un compositeur, chanteur et multi-instrumentiste anglais. D'abord membre du Spencer Davis Group de 1964 \u00e0 1967, avec deux chansons No 1 en Grande-Bretagne, il fonde ensuite Traffic puis Blind Faith, avant de se lancer en solo en 1977, pla\u00e7ant deux chansons en No 1 aux \u00c9tats-Unis, mi-1986 et mi-1988."@fr,
        "Stephen Lawrence Winwood, genannt Steve (Stevie) Winwood (* 12. Mai 1948 in Handsworth, Birmingham, England) ist ein englischer Multi-Instrumentalist und S\u00e4nger."@de,
        "Steve Winwood (Birmingham, 12 mei 1948) is een Brits muzikant die vooral bekend werd om zijn spel op het Hammondorgel. Daarnaast is hij gitarist en zanger."@nl,
        "Steve Winwood, w\u0142a\u015bc. Stephen Lawrence Winwood (ur. 12 maja 1948 w Great Barr) \u2212 brytyjski multiinstrumentalista, wokalista, kompozytor i autor tekst\u00f3w. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142\u00f3w Spencer Davis Group, Traffic i Blind Faith. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Jimim Hendrixem (bra\u0142 udzia\u0142 w nagrywaniu albumu Electric Ladyland z 1968 roku), Erikiem Claptonem, Joem Cockerem, Davidem Gilmourem i Christin\u0105 Aguiler\u0105."@pl,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0423\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Winwood; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0423\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434, \u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Lawrence Winwood; 12 \u043c\u0430\u044f 1948, \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0432\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u0445 Spencer Davis Group, Traffic, Go \u0438 Blind Faith."@ru,
        """\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\uff08\u901a\u79f0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\u3001Stephen Laurence "Steve" Winwood, 1948\u5e745\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30df\u30f3\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30a6\u30a3\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u306f\u304a\u304a\u3080\u306d\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u7bc4\u7587\u306b\u5165\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30a6\u30a3\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3084\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3001\u5143\u6765\u306f\u9ed2\u4eba\u5e02\u5834\u5411\u3051\u306e\u97f3\u697d\u3060\u3063\u305f\u5927\u8846\u97f3\u697d\u306b\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u70b9\u3067\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u3082\u3068\u3082\u3068\u4e3b\u306b\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u517c\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u3084\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u30b9\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30b9\u30da\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u3001\u30c8\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30af\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30b9\u306a\u3069\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u6b8b\u308b\u6709\u540d\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u4e2d\u5fc3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u4e3b\u306b\u30bd\u30ed\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        "\u53f2\u8482\u592b\u00b7\u6e29\u4f0d\u5fb7\uff08Steve Winwood\uff0c1948\u5e745\u670812\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002\u4ed6\u7684\u6d89\u730e\u8303\u56f4\u5305\u62ec\u6447\u6eda\u3001\u767d\u4eba\u7075\u9b42\u4e50\u3001\u8282\u594f\u84dd\u8c03\u3001\u84dd\u8c03\u6447\u6eda\u3001\u6d41\u884c\u6447\u6eda\u548c\u7235\u58eb\uff1b\u540c\u65f6\u4f1a\u6f14\u594f\u5305\u62ec\u952e\u76d8\u3001\u8d1d\u53f8\u3001\u9f13\u3001\u5409\u4ed6\u548c\u66fc\u9640\u6797\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u548c\u5176\u5b83\u51bc\u4e50\u5728\u5185\u7684\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u3002 \u6e29\u4f0d\u5fb7\u66fe\u53c2\u52a0\u8fc7\u591a\u652f\u4e50\u961f\uff0c\u662f\u300c\u53f2\u5bbe\u8d5b\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u4e50\u961f\u300d\uff08Spencer Davis Group\uff09\u3001\u300cTraffic\u4e50\u961f\u300d\uff08Traffic\uff09\u3001\u300cGo\u4e50\u961f\u300d\uff08Go\uff09\u548c\u300c\u76f2\u76ee\u8bfa\u8a00\u4e50\u961f\u300d\uff08Blind Faith\uff09\u7b49\u4e50\u961f\u7684\u7075\u9b42\u4eba\u7269\u3002\u3002 \u6b64\u5916\u5176\u72ec\u5531\u751f\u6daf\u4e5f\u5341\u5206\u6210\u529f\uff0c\u70ed\u95e8\u5355\u66f2\u5305\u62ec\u201cValerie\u201d\u3001\u201cBack in the High Life Again\u201d\u4ee5\u53ca\u4e24\u9996\u7f8e\u56fd\u51a0\u519b\u5355\u66f2\uff1a\u201cHigher Love\u201d\u548c\u201cRoll with It\u201d\u3002\u4f5c\u4e3aTraffic\u4e50\u961f\u7684\u4e00\u5458\uff0c\u6e29\u4f0d\u5fb7\u57282004\u5e74\u88ab\u9009\u5165\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u3002\u57282005\u5e74\uff0c\u6e29\u4f0d\u5fb7\u5728\u4e00\u5e74\u4e00\u5ea6\u7684BMI\u4f26\u6566\u5927\u5956\u4e0a\u88ab\u6388\u4e88BMI\u5076\u50cf\u79f0\u53f7\uff0c\u4ee5\u8868\u5f70\u5176\u201c\u5bf9\u51e0\u4ee3\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u4eba\u7684\u4e0d\u673d\u5f71\u54cd\u201d\u3002\u57282008\u5e74\uff0c\u6eda\u77f3\u6742\u5fd7\u5c06\u6e29\u4f0d\u5fb7\u5217\u4e3a\u53f2\u4e0a100\u4f4d\u6700\u4f1f\u5927\u6b4c\u624b\u7b2c33\u540d\u3002\u6e29\u4f0d\u5fb7\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e24\u5ea7\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u676f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42636413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Winwood>,
        <http://viaf.org/viaf/42636413>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stevie_Winwood_(1970).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Winwood.
doremus_artist:5adbac7b-2315-30ac-8da7-2044d89bd401
owl:sameAs viaf:93507084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93507084>.
doremus_artist:5b230877-227e-36a0-a9ff-999b76f919c4
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Harvey Phillips (December 2, 1929 \u2013 October 20, 2010) was an American tuba player. He served as the Distinguished Professor of the Jacobs School of Music at Indiana University, Bloomington from 1971 to 1994) and was dedicated advocate for the tuba."@en,
        "\u0425\u0430\u0301\u0440\u0432\u0438 \u0424\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u043f\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harvey Phillips; 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1929, \u041e\u0440\u043e\u0440\u0430 \u2014 20 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:33419979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harvey_Phillips>,
        <http://viaf.org/viaf/33419979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harvey_Phillips.
doremus_artist:5b38082a-5ad3-3a2e-8a1a-31f5a55dff80
    dbp:birthPlace dbr:Leicester;
    rdfs:comment
        "Stephen Arthur Frears (20 czerwca 1941 w Leicester) \u2013 angielski re\u017cyser filmowy."@pl,
        "Stephen Arthur Frears (born 20 June 1941) is an English film director. Frears has directed British films since the 1980s including My Beautiful Laundrette, Dangerous Liaisons, High Fidelity, The Queen and Philomena. He has been nominated for two Academy Awards for Best Director for The Grifters and The Queen."@en,
        "Stephen Frears (* 20. Juni 1941 in Leicester, England) ist ein britischer Regisseur und Filmproduzent."@de,
        "Stephen Frears (Leicester, 20 de junho de 1941) \u00e9 um diretor de cinema brit\u00e2nico. \u00c9 um dos mais respeit\u00e1veis diretores da Hollywood atual, e tem em seu curr\u00edculo realiza\u00e7\u00f5es diversas e premiadas, como Liga\u00e7\u00f5es Perigosas (1988), Os Imorais (1990), O Segredo de Mary Reilly (1996) e A Rainha (2006)."@pt,
        "Stephen Frears (Leicester, 20 juni 1941) is een Brits filmregisseur."@nl,
        "Stephen Frears (n. Leicester, Inglaterra; 20 de junio de 1941) es un director de cine brit\u00e1nico."@es,
        "Stephen Frears, n\u00e9 le 20 juin 1941 \u00e0 Leicester, est un r\u00e9alisateur et producteur britannique."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440 \u0424\u0440\u0438\u0440\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Arthur Frears, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1941) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30a2\u30fc\u30ba\uff08Stephen Frears, 1941\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u963f\u745f\u00b7\u5f17\u91cc\u5c14\u65af\uff08Stephen Arthur Frears\uff0c1941\u5e746\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79079875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Frears>,
        <http://viaf.org/viaf/79079875>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Frears_OIFF_2014-07-12_113913_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Frears.
doremus_artist:5bc36904-d1bf-39d8-b5ff-07c2d1632ee1
    dbp:deathPlace dbr:Ostend;
    rdfs:comment
        "Vic Legley (18 June 1915 in Hazebrouck \u2013 28 November 1994 in Ostend) was a Belgian violist and composer of classical music, of French birth. He first studied in Ypres with Lionel Blomme (1897\u20131984). In 1935 he matriculated at the Royal Conservatory in Brussels, and there won awards in the study of viola, fugue, counterpoint and chamber music. He was chairman of SABAM (the authors' rights association) from 1980 to 1992, and from 1986 to 1990 president of the Union of Belgian Composers."@en,
        "Victor Legley (Hazebroek, Frans-Vlaanderen, 18 juni 1915 - Oostende, 28 november 1994) was een Belgisch componist, muziekpedagoog en altviolist."@nl,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0435\u0433\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Victor Legley; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1915, \u0410\u0437\u0431\u0440\u0443\u043a \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1994, \u041e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0414\u0430\u043c\u0431\u0443\u0430 (\u0430\u043b\u044c\u0442) \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0419\u043e\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1936\u20141948 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435. \u0421 1949 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1956 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u0412 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0411\u041a (\u0421\u043e\u044e\u0437 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432)."@ru;
    owl:sameAs viaf:54164531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Legley>,
        <http://viaf.org/viaf/54164531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Legley.
doremus_artist:5c1bb113-768f-3d29-9c74-c4c5a397d039
    owl:sameAs viaf:37126964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44242943-0846-4c21-a146-fe38b1583c3b>.
doremus_artist:5c4dd74b-f09e-30fa-a979-204d99e64c27
    rdfs:comment
        "Renaud Siry n\u00e9 le 3 janvier 1959 \u00e0 Paris-source Starbio et Chronobio-, est un artiste chanteur, compositeur, auteur et musicien. Actuellement batteur et chanteur dans le groupe qu'il a cr\u00e9\u00e9, Beatles Story."@fr;
    owl:sameAs viaf:232617664;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Renaud_Siry>,
        <http://viaf.org/viaf/232617664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renaud_Siry.
doremus_artist:5c6ea068-d814-38c8-b4fb-bddc0dce4e3f
    rdfs:comment
    "David Rendall (born 11 October 1948) is an English operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:72587887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Rendall_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/72587887>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a889cb7-f79f-48ec-a147-e71ac0c6e8d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Rendall_(tenor)>.
doremus_artist:5cab8aa4-7f52-3c04-a72a-766bb526d191
owl:sameAs viaf:33574707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33574707>.
doremus_artist:5e77351f-b375-3537-8fa4-97a87548e645
    rdfs:comment
        "Morten Schuldt-Jensen (* 1958 in Sk\u00e6rb\u00e6k, D\u00e4nemark) ist ein d\u00e4nischer Dirigent und Professor f\u00fcr Chor- und Orchesterdirigieren an der Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg."@de,
        "Morten Schuldt-Jensen is a Danish classical conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:85873503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morten_Schuldt-Jensen>,
        <http://viaf.org/viaf/85873503>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morten_Schuldt-Jensen.
doremus_artist:5e89112a-12e0-31a9-a75a-bbb1fbb24b32
owl:sameAs viaf:19876675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876675>.
doremus_artist:5ed32b40-0407-354d-9cb4-280d401b6ebf
owl:sameAs viaf:162322309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162322309>.
doremus_artist:5f3d4b63-b46e-32c8-a4be-f681f0572636
owl:sameAs viaf:50932240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50932240>.
doremus_artist:5f9cba81-cd21-3499-8701-b898bbc45227
    dbp:birthPlace dbr:Crescentino;
    rdfs:comment
        "Fiorenza Cossotto (* 22. April 1935 in Crescentino bei Vercelli, Italien) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Fiorenza Cossotto (22 de abril de 1935) \u00e9 uma mezzosoprano italiana. Est\u00e1 considerada como uma das melhores mezzos do s\u00e9culo XX. Cossotto estudou na Academia de m\u00fasica de Turim, com Mercedes Llopart. Debut\u00f3 em 1955 no La Scala de Mil\u00e3o. Recebeu um disco de ouro pela sua grava\u00e7\u00e3o de Macbeth. Em 2005 celebrou os seus 70 anos com uma representa\u00e7\u00e3o em Luttich, B\u00e9lgica. Alguns dos seus pap\u00e9is mais importantes: Amneris, Ulrica, Eboli, Santuzza, Azucena e Carmen."@pt,
        "Fiorenza Cossotto (Crescentino di Vercelli (Itali\u00eb), 22 april 1935) is een Italiaanse mezzosopraan. Ze wordt beschouwd als een van de grootste mezzosopranen van de twintigste eeuw, een natuurlijke opvolgster van Giulietta Simionato."@nl,
        "Fiorenza Cossotto (Crescentino, 22 de abril de 1935) es una mezzosoprano italiana. Est\u00e1 considerada por muchos como una de las mejores mezzos del siglo XX. Cossotto estudi\u00f3 en la Academia de m\u00fasica de Tur\u00edn, y se gradu\u00f3 como la mejor de su clase. Luego estudi\u00f3 con Mercedes Llopart. Debut\u00f3 en 1955 en La Scala de Mil\u00e1n. Recibi\u00f3 un disco de oro por su grabaci\u00f3n de Macbeth. Fue aclamada en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires desde su debut en 1967 con Don Carlo y La Favorita regres\u00f3 en 1969 para Il Trovatore y Norma, en 1970 Anna Bolena, en 1971 Aida con la que tambi\u00e9n se despidi\u00f3 en 1990."@es,
        "Fiorenza Cossotto (born April 22, 1935) is an Italian mezzo-soprano. She is considered by many to be one of the greatest mezzo-sopranos of the 20th century."@en,
        "Fiorenza Cossotto (n\u00e9e le 22 avril 1935 \u00e0 Crescentino, dans la province de Verceil, au Pi\u00e9mont) est une cantatrice italienne, l'une des plus \u00e9minentes mezzo-soprano de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Fiorenza Cossotto (ur. 22 kwietnia 1935 w Crescentino) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran)."@pl,
        "\u0424\u044c\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043e\u0441\u0441\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fiorenza Cossotto; \u0440\u043e\u0434. 1935) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30aa\u30ec\u30f3\u30c4\u30a1\u30fb\u30b3\u30c3\u30bd\u30c3\u30c8\uff08Fiorenza Cossotto, 1935\u5e744\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3002 \u30af\u30ec\u30b7\u30a7\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u51fa\u8eab\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u6700\u512a\u7b49\u3067\u5352\u696d\u30021955\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011964\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u300f\u306e\u9332\u97f3\u3067\u306f\u30de\u30af\u30d9\u30b9\u592b\u4eba\u306e\u6b4c\u5531\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u306e\u30a2\u30e0\u30cd\u30ea\u30b9\u5f79\u3001\u300e\u4eee\u9762\u821e\u8e0f\u4f1a\u300f\u306e\u30a6\u30eb\u30ea\u30ab\u5f79\u3001\u300e\u30ab\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30ab\u30fc\u30ca\u300f\u306e\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30a1\u5f79\u304a\u3088\u3073\u300e\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002 2005\u5e74\u306b\u751f\u8a9570\u5468\u5e74\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3084\u6771\u4eac\u30fb\u5927\u962a\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3688705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fiorenza_Cossotto>,
        <http://viaf.org/viaf/3688705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a4cc348-f546-4d0e-a2e9-7ec6edcc7833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fiorenza_Cossotto.
doremus_artist:5fb5ba74-d15b-354f-9c1c-ffb525b21055
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Csaba Szilvay (born 1941) is a Finnish cellist, teacher and conductor. He was born in Budapest, Hungary. He is the brother of the violinist G\u00e9za Szilvay and the uncle of the violinist R\u00e9ka Szilvay. With his brother G\u00e9za Szilvay he founded the Helsinki Strings, a youth orchestra, in 1972. They conducted it until they retired in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:115864908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Csaba_Szilvay>,
        <http://viaf.org/viaf/115864908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Csaba_Szilvay.
doremus_artist:602b076a-abb1-3c91-b61e-7a43c84389f3
owl:sameAs viaf:5168847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5168847>.
doremus_artist:6059f83a-a957-38b9-8bd1-7c00d4d6acba
owl:sameAs viaf:22357713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22357713>.
doremus_artist:6079dca5-2d19-396a-bf71-9f3b22bfb2c3
owl:sameAs viaf:61404733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61404733>.
doremus_artist:6110418c-230a-368e-b15f-cd6bcd72e672
    dbp:birthPlace dbr:Kenfig_Hill;
    dbp:deathPlace dbr:Leeds;
    rdfs:comment
        "Dennis Howard Marks (* 13. August 1945 in Kenfig Hill, Wales; \u2020 10. April 2016) war ein britischer Drogenschmuggler, welcher in den 1970er und 1980er Jahren aktiv war."@de,
        """Dennis Howard Marks (13 August 1945 \u2013 10 April 2016) was a Welsh drug smuggler and author who achieved notoriety as an international cannabis smuggler through high-profile court cases. At his peak he claimed to have been smuggling consignments of the drug as large as 30 tons, and was connected with groups as diverse as the CIA, the IRA, MI6, and the Mafia. He was eventually convicted by the American Drug Enforcement Administration and handed a 25-year sentence to be served at Terre Haute; he was released in April 1995 after serving seven years. Though he had up to 43 different aliases, he became known as "Mr Nice" after he bought a passport from convicted murderer Donald Nice. After his release from prison, he published a best-selling autobiography, Mr Nice, and campaigned publicly for cha"""@en,
        "Dennis Howard Marks (n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1945 et mort le 10 avril 2016) est un \u00e9crivain gallois et un ex-trafiquant de drogue qui est devenu c\u00e9l\u00e8bre comme trafiquant international de cannabis apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 dans plusieurs affaires de grande ampleur. Au pic de sa carri\u00e8re, il aurait supervis\u00e9 des exp\u00e9ditions de pr\u00e8s de 30 tonnes de marchandises, et entretenait des liens avec des groupes aussi vari\u00e9s que la CIA, l\u2019IRA, le MI6, et la Mafia. Il a \u00e9t\u00e9 poursuivi et condamn\u00e9 par la DEA (l\u2019agence am\u00e9ricaine de lutte contre le trafic de drogue) \u00e0 purger une peine de 25 ann\u00e9es de prison dans la prison f\u00e9d\u00e9rale de Terre Haute. Il a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 au bout de sept ans, en avril 1995. Bien qu\u2019il ait eu quarante-trois identit\u00e9s ou pseudonymes diff\u00e9rents, il est devenu c\u00e9l\u00e8bre sous le nom de M. Nice, apr\u00e8s"@fr,
        "Howard Marks (13 de agosto de 1945 - 10 de abril de 2016)era autor, profesor y uno de los iconos del narcotr\u00e1fico mundial, distribuidor de cannabis (Hach\u00eds). Era mejor conocido por sus clientes como Mr. Nice, ya que era una persona carism\u00e1tica que afirm\u00f3 nunca haber utilizado la violencia en sus negocios con las drogas."@es,
        "Laureatosi in fisica al Balliol College di Oxford, abbandona la carriera accademica per diventare uno dei pi\u00f9 grandi trafficanti mondiali di droghe leggere. La sua autobiografia, best seller mondiale (600.000 copie solo nel Regno Unito) uscita nel 2001, si chiama Mr. Nice, dal nome di uno dei suoi innumerevoli alias. In Italia \u00e8 arrivata all'undicesima ristampa. Nella biografia si raccontano dei suoi legami con l' MI6, il servizio segreto britannico, l'IRA, la CIA, la mafia, le triadi asiatiche e quindici anni di traffici ingenti, via aerea e via mare, fra Pakistan, Filippine, Thailandia, Regno Unito, Paesi Bassi, Canada, Hong Kong, Vietnam, Stati Uniti e Spagna, culminati in sette anni di carcere, alcuni dei quali nel durissimo istituto di Terre Haute."@it,
        "\u0414\u0435\u043d\u043d\u0438\u0441 \u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dennis Howard Marks) (13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u041a\u0435\u043d\u0432\u0438\u0433-\u0425\u0438\u043b\u043b (\u0441\u043c. en:Kenfig) \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0441 \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2016) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0435\u0446 \u043c\u0430\u0440\u0438\u0445\u0443\u0430\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0430\u0448\u0438\u0448\u0435\u043c, \u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0440\u043e\u0433\u0438\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0435\u043c\u0443\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0439."@ru,
        "\u0647\u0627\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Howard Marks) \u200f(13 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1945 - 10 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016) \u0647\u0648 \u062a\u0627\u062c\u0631 \u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a \u062b\u064f\u0645 \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0644\u0643\u0627\u062a\u0628. \u0642\u0627\u0645 \u0647\u0627\u0648\u0627\u0631\u062f \u0628\u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0647\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0634\u064a\u0634 \u062f\u0648\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0628\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u0648\u0646. \u062d\u064a\u062b\u064f \u0639\u0642\u062f \u0635\u0641\u0642\u0627\u062a \u0628\u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0646\u064a\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0631\u0644\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0633\u0646\u0629 1988\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0636 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0648\u062a\u0633\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062d\u064f\u0643\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0633\u062c\u0646 \u0644\u0645\u062f\u0629 25 \u0633\u0646\u0629\u060c \u062a\u062d\u062a \u062d\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0634\u062f\u062f\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064f\u0641\u0631\u062c \u0639\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062f 7 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062a\u062d\u062a \u0634\u0631\u0648\u0637 \u062e\u0627\u0635\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1996 \u0646\u0634\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633 \u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0628\u0625\u0633\u0645 \u0645\u0633\u062a\u0631 \u0646\u0627\u064a\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u0628\u064a\u0639 \u0645\u0627 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u062a\u0645 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0641\u064a\u0644\u0645 \u062d\u0645\u0644 \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0648\u0641\u064a\u0647 \u062c\u0633\u062f \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647 \u0648\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u0647 \u0631\u064a\u0633 \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0648\u064a\u0644\u0632."@ar;
    owl:sameAs viaf:84510010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Marks>,
        <http://viaf.org/viaf/84510010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a55af46-25df-416e-998c-a2412ae31b9d>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Dennis_Howard_Marks_(2000).PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Marks.
doremus_artist:6138e4f9-dfb7-387d-90c2-5e1febf4da7d
owl:sameAs viaf:73938756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73938756>.
doremus_artist:61a2c462-d3f2-361f-8228-6c84f0289aab
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California>;
    rdfs:comment
        "Moacir Jos\u00e9 dos Santos (* 26. Juli 1926 in ); \u2020 6. August 2006 in Pasadena) war ein brasilianischer Arrangeur, Songwriter, Filmkomponist, S\u00e4nger und Saxophonist. Er gilt als einer wichtigen Arrangeure, die in den 1950er Jahren die Harmonien der M\u00fasica Popular Brasileira erneuert haben."@de,
        "Moacir Santos (1926\u20132006) was a Brazilian composer, multi-instrumentalist and music educator. Baden Powell de Aquino and Wilson das Neves both studied under him. As a composer, Santos worked with Nara Le\u00e3o, Roberto Menescal, S\u00e9rgio Mendes and Lynda Laurence, among others. Mark Levine and Muiza Adnet have both released albums consisting entirely of Santos' music."@en,
        "Moacir Santos (26 juillet 1926 - 6 ao\u00fbt 2006) \u00e9tait un musicien et compositeur br\u00e9silien. Il a notamment \u00e9t\u00e9 le ma\u00eetre de Baden Powell et Wilson das Neves et a compos\u00e9 pour des artistes r\u00e9put\u00e9s comme Nara Le\u00e3o, Roberto Menescal, S\u00e9rgio Mendes, Lynda Laurence."@fr,
        """Moacir Santos (Flores, 26 de julho de 1926 \u2014 Pasadena, 6 de agosto de 2006) foi um arranjador, compositor, maestro e multi-instrumentista brasileiro. Iniciou sua carreira no sert\u00e3o pernambucano como integrante de bandas. Na d\u00e9cada de 1940 mudou-se para o Rio de Janeiro, e nessa cidade foi contratado pela R\u00e1dio Nacional. Durante dois anos, morou em S\u00e3o Paulo, onde regeu a orquestra da TV Record, voltando logo em seguida para o Rio de Janeiro. Em 1967 mudou-se para Los Angeles pois fora convidado para a estreia mundial do filme "Amor no Pac\u00edfico", do qual havia sido compositor. Estabeleceu moradia fixa na regi\u00e3o de Pasadena, na Calif\u00f3rnia, onde viveu compondo trilhas para o cinema e ministrando aulas de m\u00fasica. Moacir Santos faleceu em 6 de agosto de 2006, onze dias ap\u00f3s completar 80 anos."""@pt;
    owl:sameAs viaf:107541586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moacir_Santos>,
        <http://viaf.org/viaf/107541586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14e97ed2-4fab-4ae6-b914-bc2fb14e7de9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moacir_Santos.
doremus_artist:62802176-dd75-3c8a-8226-cb8dbe5d162e
owl:sameAs viaf:220588994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220588994>.
doremus_artist:64c89fc2-da41-328d-b204-f3714cd228be
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Robert Beauvais (1911\u20131982) was a French writer and journalist. He was married twice, to Gis\u00e8le Parry and Ginette Garcin. Among his friends were Guy des Cars, Jacques Rueff, Maurice Boitel, and Fran\u00e7oise Sagan. Some of his works were later adapted by Jean Yanne. Beauvais is buried in the village of Audresselles."@en,
        "Robert Beauvais, n\u00e9 le 6 mars 1911 \u00e0 Paris et mort le 23 f\u00e9vrier 1982 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain, journaliste, producteur de radio, sc\u00e9nariste et com\u00e9dien fran\u00e7ais. Cr\u00e9ateur et producteur de nombreuses \u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision qu'il animait avec son \u00e9pouse Gis\u00e8le Parry, il a aussi \u00e9crit des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et des ouvrages de r\u00e9flexion. Certains de ses ouvrages ont servi de base de sc\u00e9nario \u00e0 des films de Jean Yanne."@fr;
    owl:sameAs viaf:19763575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Beauvais>,
        <http://viaf.org/viaf/19763575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Beauvais.
doremus_artist:65c1b956-1d98-3977-be39-512f5d00ecf2
owl:sameAs viaf:21195308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21195308>.
doremus_artist:65fe2bb1-d5d0-3d26-98a8-e1924804355c
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Haguenauer, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1954, est un pianiste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:11039915;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Haguenauer>,
        <http://viaf.org/viaf/11039915>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Haguenauer.
doremus_artist:67a835b5-3bda-33b4-b2bb-12fb1b1f1717
    rdfs:comment
        "Todd Reynolds est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, membre de diff\u00e9rents ensembles musicaux comme Bang on a Can et le Steve Reich and Musicians."@fr,
        "Todd Reynolds is an American violinist, composer, and conductor well known for his work with amplified violin and electronics. A student of Jascha Heifetz and former principal of the Rochester Philharmonic Orchestra, Reynolds entered into the contemporary music scene in New York City as a member of Bang on a Can and Steve Reich and Musicians. Reynolds co-founded the string quartet Ethel as an attempt to take a classical ensemble format into the technological age by collaborating with a series of avant-garde and experimental composers, musicians, and artists to expand the string quartet repertoire to include electronic and interactive works."@en;
    owl:sameAs viaf:44200746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Todd_Reynolds_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/44200746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Todd_Reynolds_(musician)>.
doremus_artist:67f51097-fcd6-36eb-85b7-357bc472afd1
owl:sameAs viaf:85400696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85400696>.
doremus_artist:6817288f-4372-39d4-b70f-49fd42daee2c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grand_Rapids,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Russell Christopher (12 March 1930 in Grand Rapids, Michigan \u2013 9 November 2014) was an American operatic baritone who specializes in comprimario roles. He received his Bachelor's and Master's degrees from the University of Michigan, where he was a soloist in the University of Michigan Men's Glee Club. His voice teachers included Philip Duey and Raymond McDermot. He made his professional opera debut in 1959 as the Emperor in Giacomo Puccini's Turandot. In 1963 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions. Between 1963 and 1991 he appeared in a total of 1,410 performances at the Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:64195783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Christopher>,
        <http://viaf.org/viaf/64195783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russell_Christopher.
doremus_artist:68f29f96-b4f2-3a17-b8f6-e4b29727c364
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Washington.Ned Washington Ned Washington est un parolier am\u00e9ricain n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1901 \u00e0 Scranton (Pennsylvanie) et mort le 20 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Beverly Hills (Californie). Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1940, de l'\u00e9quipe de compositeurs travaillant chez Disney dans les ann\u00e9es 1930, Leigh Harline et Ned Washington partent chez les studios concurrents et Frank Churchill se suicide. Ned Washington est membre du Songwriters Hall of Fame."@fr,
        "Ned Washington (* 15. August 1901 in Scranton, Pennsylvania; \u2020 20. Dezember 1976 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Liedtexter. Er schrieb die Texte der Jazzstandards Stella by Starlight und On Green Dolphin Street. F\u00fcr When You Wish upon a Star f\u00fcr Pinocchio und Do Not Forsake Me, Oh My Darlin\u2019, die Titelmelodie von Zw\u00f6lf Uhr mittags (1952), gewann er jeweils einen Oscar."@de,
        """Ned Washington (15 de agosto de 1901 \u2013 20 de dezembro, 1976) foi um letrista e compositor norte-americano.Washington foi nomeado para 11 Oscars de 1940 \u00e1 1962. Ele venceu o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original duas vezes: Em 1940 por "When You Wish upon a Star" de Pin\u00f3quio e em 1952 por "High Noon (Do Not Forsake Me, Oh My Darlin')" de High Noon.Ned Washington \u00e9 um membro do Songwriters Hall of Fame. Ele est\u00e1 enterrado no Holy Cross Cemetery, em Culver City."""@pt,
        "Ned Washington (August 15, 1901 \u2013 December 20, 1976) was an American lyricist."@en;
    owl:sameAs viaf:69121638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ned_Washington>,
        <http://viaf.org/viaf/69121638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fb41597-d1a0-480c-93f3-9ecd8b2daa0d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ned_Washington.
doremus_artist:6af8fb34-38d6-34cb-8574-cccb93b51615
    dbp:birthPlace dbr:Maisons-Laffitte;
    rdfs:comment
        "Philippe Jaroussky (* 13. Februar 1978 in Maisons-Laffitte, D\u00e9partement Yvelines) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, 13 februari 1978) is een Franse contratenor. Hij is vooral bekend van zijn interpretatie van barokmuziek."@nl,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, Fran\u00e7a, 13 de fevereiro de 1978) \u00e9 um contratenor franc\u00eas especializado em m\u00fasica barroca. Jaroussky (o sobrenome russo vem de um av\u00f4, que fugiu da Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique) cresceu em Maisons-Laffitte, sub\u00farbio de classe m\u00e9dia alta, situado a 18 km de Paris. Seu pai, Daniel, \u00e9 agente comercial, e sua m\u00e3e, Jacqueline, trabalhava em projetos de ilumina\u00e7\u00e3o, enquanto seu irm\u00e3o, Didier, 10 anos mais velho, vende computadores. Ningu\u00e9m na fam\u00edlia \u00e9 especialmente musical, embora Jacqueline adorasse ouvir discos de Maria Callas. Quando crian\u00e7a, Philippe desenhava e pintava c\u00f3pias de obras-primas de Picasso e Van Gogh. Seus pais achavam que ele viria a se tornar um pintor."@pt,
        "Philippe Jaroussky (Maisons-Laffitte, Yvelines, 13 de febrero de 1978) es un contratenor franc\u00e9s."@es,
        """Philippe Jaroussky (born 13 February 1978) is a French countertenor. He began his musical career with the violin, winning an award at the Versailles conservatory and then took up the piano before turning to singing. He is noted for a virtuosic coloratura technique and for compelling and enlivened interpretations of baroque cantatas and operas. On Friday July 29 2016 he performed David Bowie's "Always Crashing in the Same Car" in the David Bowie Prom at the Royal Albert Hall, London."""@en,
        "Philippe Jaroussky (ur. 13 lutego 1978 roku w Maisons-Laffitte) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy, kontratenor."@pl,
        "Philippe Jaroussky est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1978 \u00e0 Maisons-Laffitte (Yvelines, France)."@fr,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f \u0416\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u0301, (\u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u042f\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439; \u0444\u0440. Philippe Jaroussky; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1978, \u041c\u0435\u0437\u043e\u043d-\u041b\u0430\u0444\u0444\u0438\u0442, \u0434\u0435\u043f. \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Philippe Jaroussky, 1978\u5e742\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3002\u83ef\u3084\u304b\u3055\u306e\u3042\u308b\u7f8e\u58f0\u3068\u8d85\u7d76\u7684\u306a\u6280\u5de7\u3092\u6301\u3061\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30e1\u30be\u30f3\uff1d\u30e9\u30d5\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3044\u3046\u73cd\u3057\u3044\u59d3\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u9003\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u6e21\u3063\u305f\u7956\u7236\u304c\u5165\u56fd\u306e\u969b\u3001\u540d\u524d\u3092\u805e\u304b\u308c\u3066\u201cYa - Russky\u201d\uff08\u79c1\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u3059\uff09\u3068\u7b54\u3048\u305f\u306e\u304c\u59d3\u3068\u3057\u3066\u767b\u9332\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3068\u3001\u672c\u4eba\u304c\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u3067\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85572265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Jaroussky>,
        <http://viaf.org/viaf/85572265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ab01afd-403e-43ca-a034-c4ee8b15e8d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Jaroussky_-_Misteria_Paschalia_2011_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Jaroussky.
doremus_artist:6b2f9fe1-fe12-364d-892c-9eeb9c7f8427
owl:sameAs viaf:170271911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170271911>.
doremus_artist:6b3f6ab8-5c41-3e73-ba61-45cacc2135da
    owl:sameAs viaf:32189372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c373cebc-4b78-428b-a524-813b6d122fdb>.
doremus_artist:6b8251a4-3043-3d17-92e0-61e328d66e00
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Zygmunt Krauze (* 19. September 1938 in Warschau) ist ein polnischer Komponist und Pianist. Krauze studierte Klavier bei Maria Wi\u0142komirska und Komposition bei Kazimierz Sikorski an der Fryderyk Chopin Universit\u00e4t f\u00fcr Musik in Warschau. 1966\u20131967 dank dem Stipendium der franz\u00f6sischen Regierung studierte er in Paris bei Nadia Boulanger. 1974\u20131975 wohnte er in Berlin als Stipendiat von DAAD. 1982 auf Einladung von Pierre Boulez arbeitete er bei IRCAM (Institut de Recherche et Coordination Acoustique/Musique - Forschungsinstitut f\u00fcr Akustik/Musik) in Paris."@de,
        "Zygmunt Krauze (born September 19, 1938) is a Polish composer of contemporary classical music, educator and pianist."@en,
        "Zygmunt Krauze (ur. 19 wrze\u015bnia 1938 w Warszawie) \u2013 polski kompozytor i pianista."@pl,
        "Zygmunt Krauze, n\u00e9 \u00e0 Varsovie le 19 septembre 1938, est un compositeur et pianiste polonais."@fr,
        "\u0417\u044b\u0433\u043c\u0443\u043d\u0442 \u041a\u0440\u0430\u0443\u0437\u0435 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Zygmunt Krauze, 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:85658458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Krauze>,
        <http://viaf.org/viaf/85658458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zygmunt_Krauze.
doremus_artist:6bcf396c-c16e-3bd1-b008-a00d33ddfc8e
owl:sameAs viaf:56796013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796013>.
doremus_artist:6bf04263-d234-3dcf-bc9b-52e0177d8cc5
owl:sameAs viaf:4707336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4707336>.
doremus_artist:6c292f91-f063-32b3-a9d7-0fd8d4b656e4
    dbp:birthPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "Diego Fasolis (* 19. April 1958 in Lugano) ist ein Schweizer Dirigent und Organist. Er gilt als Spezialist f\u00fcr Barockmusik."@de,
        "Diego Fasolis (born 19 April 1958 in Lugano) is a Swiss organist and conductor, long associated with the Choir of Radio Svizzera Italiana, Lugano since 1986, and founder of I Barrocchisti in 1998."@en,
        "Diego Fasolis, n\u00e9 le 19 avril 1958 \u00e0 Lugano, est un organiste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur suisse."@fr,
        "\u0414\u0438\u0435\u0433\u043e \u0424\u0430\u0437\u043e\u0301\u043b\u0438\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0424\u0430\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441 (Diego Fasolis; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958, \u041b\u0443\u0433\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 (HIPP). \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:2672928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Fasolis>,
        <http://viaf.org/viaf/2672928>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Fasolis.
doremus_artist:6c87892f-0646-3612-86e3-e5eda8445a57
owl:sameAs viaf:100987895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987895>.
doremus_artist:6ccebbba-d15b-38cf-ad9f-c2f188eae2e8
owl:sameAs viaf:103972736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103972736>.
doremus_artist:6dbd0318-f707-3c14-9b0b-8bccc82a3914
    dbp:birthPlace dbr:Halberstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Franz Wilhelm Ferling (September 20, 1796 \u2013 December 8, 1874) was a German oboist, composer, and clarinetist. An accomplished musician, he is chiefly remembered today for his 48 \u00e9tudes for oboe, op. 31, which are common studied by oboists and saxophonists."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0424\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Franz Wilhelm Ferling; 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1796, \u0425\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1874, \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1815\u20141859 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0432 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u0431\u043e\u044f \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f 48 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 Op. 31 1840 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432: \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430, \u043f\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438, \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b \u0424\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0438 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u044b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044c \u0420\u043e\u0437 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:69197843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Wilhelm_Ferling>,
        <http://viaf.org/viaf/69197843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c62f2f2-c938-4105-8e47-f5110f341b1e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chrysogone-Cyrille_Rose_1880.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Wilhelm_Ferling.
doremus_artist:6ddf348b-1f49-3587-b32a-2e407cc260ec
owl:sameAs viaf:5180123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5180123>.
doremus_artist:6ea080c0-a335-35d5-b933-038c986a4d6e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Marco Aurelio Felice Luigi Giovanni Battista Zani de Ferranti (* 23. Dezember 1801 in der Pfarrei Santo Salvatore von Bologna; \u2020 28. November 1878 in Pisa) war ein italienischer Gitarrist und Komponist. Konzertreisen f\u00fchrten ihn nach Holland, England, Frankreich und Amerika. Sein Sohn Cesare zog nach England und war der Vater von Sebastian Ziani de Ferranti. Zani de Ferrantis Werk umfasst eine Vielzahl von Kompositionen f\u00fcr Gitarre. Er wurde als der gr\u00f6\u00dfte Gitarrenvirtuose seiner Zeit angesehen und erhielt den Titel \u201eEhrengitarrist des K\u00f6nigs der Belgier\u201c."@de,
        "Marco Aurelio Zani de Ferranti (23 December 1801 \u2013 November 1878) was an Italian classical guitarist and composer."@en,
        "Marco Aurelio Zani de Ferranti est un musicien italien, guitariste virtuose et compositeur pour son instrument n\u00e9 \u00e0 Bologne le 23 d\u00e9cembre 1801, mort en novembre 1878 \u00e0 Pise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0410\u0443\u0440\u0435\u043b\u0438\u043e \u0426\u0430\u043d\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Aurelio Zani de Ferranti) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0414\u0435\u0434 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d\u0442\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:93519368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Aurelio_Zani_de_Ferranti>,
        <http://viaf.org/viaf/93519368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Aurelio_Zani_de_Ferranti.
doremus_artist:6fe0f639-9d30-3ba8-ae77-38a0ef3a3142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nampa,_Idaho>;
    rdfs:comment
        "Ronee Blakley (* 24. August 1945 in Caldwell, Idaho) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songschreiberin, Schauspielerin, Filmregisseurin und Drehbuchautorin."@de,
        "Ronee Blakley (Nampa, Idaho, 24 de Agosto de 1945) \u00e9 uma actriz, escritora, compositora, produtora e diretora americana."@pt,
        "Ronee Blakley (nacida el 24 de agosto de 1945, en Nampa, Idaho, Estados Unidos de Am\u00e9rica) es una actriz estadounidense. Aunque siendo una consumada cantante, compositora, productora y directora, es quiz\u00e1s m\u00e1s conocida como actriz. Su papel m\u00e1s famoso fue la superestrella ficticia de country Barbara Jean en Nashville, pel\u00edcula de Robert Altman (1975), por la que gan\u00f3 un National Board of Review a la Mejor Actriz de Reparto y fue nominada para un Premio de la Academia. Ella tambi\u00e9n ten\u00eda un papel notable en A Nightmare on Elm Street (1984)."@es,
        "Ronee Blakley (ur. 24 sierpnia 1945 w Caldwell, stan Idaho) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka, wokalistka i kompozytorka. W 1975 roku otrzyma\u0142a nagrod\u0119 National Board of Review w kategorii \u201enajlepsza aktorka drugoplanowa\u201d w filmie Roberta Altmana, Nashville. Rok p\u00f3\u017aniej, za ten sam film, by\u0142a nominowa\u0142a do: Oscara za drugoplanow\u0105 rol\u0119 kobiec\u0105, nagrody filmowej Z\u0142oty Glob w kategoriach \u201enajlepsza aktorka drugoplanowa\u201d i \u201enajbardziej obiecuj\u0105ca nowa aktorka\u201d oraz nagrody BAFTA za \u201enajlepsz\u0105 aktork\u0119 drugoplanow\u0105\u201d. W tym samym roku, wraz z Karen Black, Keith Carradine, otrzyma\u0142a nominacj\u0119 do nagrody Grammy za \u201enajlepszy album z oryginaln\u0105 \u015bcie\u017ck\u0105 d\u017awi\u0119kow\u0105 napisan\u0105 dla filmu kinowego lub na potrzeby specjalnego programu telewizyjnego\u201d r\u00f3wnie\u017c za film Nashville."@pl,
        "Ronee BlakleyFichier:Ronee Blakely 1976.JPG Ronee Blakely en 1976 Ronee Blakley, n\u00e9e le 24 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Caldwell (Idaho), est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "Ronee Sue Blakley (born August 24, 1945) is an American entertainer. A singer-songwriter, composer, producer and director, she is perhaps best known for her work as an actress. Her most well-known role was the fictional country superstar Barbara Jean in Robert Altman's 1975 film Nashville, for which she won a National Board of Review Award for Best Supporting Actress and was nominated for an Academy Award. She also had a role in A Nightmare on Elm Street (1984)."@en,
        "\u00c8 anche compositrice, produttrice, sceneggiatrice e regista. Nel 1984 come co-regista ha realizzato con Wim Wenders, con cui \u00e8 stata sposata dal 1979 al 1981, il docu-drama biografico intitolato, appunto, Docu Drama."@it,
        "\u0420\u043e\u043d\u0438 \u0411\u043b\u044d\u043a\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ronee Blakley, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ed\u30cb\u30fc\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u30ea\u30fc\uff08Ronee Blakley\u30011945\u5e748\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85762382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronee_Blakley>,
        <http://viaf.org/viaf/85762382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/caddd3e0-79c8-46b6-a566-3848f91069c1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronee_Blakely_1976.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronee_Blakley.
doremus_artist:70c9c7f0-e86e-3e7c-b47e-dbe0c521eb1d
    rdfs:comment
        "(For other people named Peter Dickinson, see Peter Dickinson (disambiguation).) Peter Dickinson (born 15 November 1934) is an English composer, musicologist, author, and pianist, best known for his experimental musical compositions and writings on American music."@en,
        "Peter Dickinson (* 15. November 1934 in Lytham St Annes, Lancashire, England) ist ein britischer Komponist, Pianist und Musikkritiker."@de;
    owl:sameAs viaf:79168792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dickinson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79168792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Dickinson_(musician)>.
doremus_artist:70ef2f41-caff-34ae-82ed-5cfe4caf161e
    rdfs:comment
        "Gilles Cagnard est un musicien, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 16 janvier 1946 \u00e0 Amiens (Somme) et mort le 20 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 Dreux (Eure-et-Loir)."@fr;
    owl:sameAs viaf:64272102;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Cagnard>,
        <http://viaf.org/viaf/64272102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Cagnard.
doremus_artist:713bd2be-c79a-3204-a4c3-4232e3e1440d
    dbp:birthPlace dbr:Coventry;
    dbp:deathPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Denis Matthews (* 27. Februar 1919 in Coventry; \u2020 25. Dezember 1988 in Birmingham) war ein britischer Pianist,Musikp\u00e4dagoge und -wissenschaftler. Matthews studierte an der Royal Academy of Music Komposition bei William Alwyn und war Klaviersch\u00fcler von Harold Craxton. 1939deb\u00fctierte er als Pianist in London. Von 1940 bis 1946 diente er in der Royal Air Force. In dieser Zeit entstand (1944) eine Plattenaufnahme mit Beethovens Hornsonate mit dem Hornisten Dennis Brain."@de,
        "Denis Matthews (27 February 1919 \u2013 25 December 1988) was an English pianist and musicologist."@en,
        "Denis Matthews (27 de fevereiro de 1919 - 25 de dezembro de 1988) foi um music\u00f3logo e pianista ingl\u00eas. Denis James Matthews nasceu em Coventry, na Inglaterra, filho de um vendedor de carros. Ele estudou na Escola Arnold Lodge, Leamington Spa, de 1927 a 1932 e Escola Warwick de outubro de 1932 at\u00e9 o ver\u00e3o de 1936, quando ele deixou a escola para estudar na Academia Real de M\u00fasica. L\u00e1, ele apresentou-se com Harold Craxton e sua esposa Essie, no St. John's Wood. Ele fez sua estreia profissional em 1939, um ano antes de servir a For\u00e7a A\u00e9rea Real, de 1940 at\u00e9 1946."@pt;
    owl:sameAs viaf:14811045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Matthews>,
        <http://viaf.org/viaf/14811045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8228342-c1f2-4cd8-a4bc-1264cd7a992f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Matthews.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Matthews.
doremus_artist:71962b3b-a438-3c09-9432-7e088774d399
owl:sameAs viaf:10054422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10054422>.
doremus_artist:71b554af-f1b0-3a1d-a979-afb59ac53898
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Decoufl\u00e9 (Neuilly-sur-Seine, 22 de outubro de 1961) \u00e9 um core\u00f3grafo, dan\u00e7arino, m\u00edmico, diretor de teatro e artista pl\u00e1sticofranc\u00eas. Com mais de 20 anos de carreira, Decoufl\u00e9 atingiu um sucesso internacional."@pt,
        "Philippe Decoufl\u00e9 (Neuilly-sur-Seine, 22 oktober 1961) is een Franse choreograaf, danser, mimespeler en theaterregisseur."@nl,
        "Philippe Decoufl\u00e9 (born October 22, 1961) is a French choreographer, dancer, mime artist, and theatre director. As a child he travelled extensively around Lebanon and Morocco, before learning his skills as a teenager at the Annie Fratellini Ecole du Cirque and the Marceau Mime School. While frequenting Parisienne nightclubs he discovered and was attracted to contemporary dance, and he eventually moved to the Centre National de la Danse Contemporaine in Angers to study under choreographer Alwin Nicolais. After briefly working as a solo dancer, he formed the D\u00e9coufl\u00e9 Company of Arts in Bagnolet in 1983, moving it to a former electrical works in the Parisienne suburb of Saint-Denis in 1995."@en,
        "Philippe Decoufl\u00e9 es un bailar\u00edn y core\u00f3grafo franc\u00e9s nacido en Par\u00eds en 1961. Formado en diversas disciplinas como el circo y el mimo (con Marcel Marceau), ha trabajado con Merce Cunningham y Alwin Nikoila\u00efs."@es,
        "Philippe Decoufl\u00e9, n\u00e9 le 22 octobre 1961 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais de danse contemporaine. Chor\u00e9graphe populaire, devenu c\u00e9l\u00e8bre gr\u00e2ce \u00e0 la mise en sc\u00e8ne des c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture et de cl\u00f4ture des Jeux olympiques d'Albertville en 1992, il a constitu\u00e9 une compagnie de danse \u00e9clectique et inventive, rencontrant un grand succ\u00e8s aupr\u00e8s du public depuis les ann\u00e9es 1990. Fortement influenc\u00e9 par le travail d'Alwin Nikolais, Decoufl\u00e9 cr\u00e9\u00e9e des \u00ab spectacles totaux \u00bb, qui incluent souvent, outre l'aspect chor\u00e9graphique, un travail important plastique (costumes, lumi\u00e8res, etc.) ainsi que le recours \u00e0 la vid\u00e9o."@fr,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30c9\u30a5\u30af\u30d5\u30ec\uff08Philippe Decoufl\u00e9\u30011961\u5e7410\u670822\u65e5-\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\uff08\u30b3\u30ec\u30aa\u30b0\u30e9\u30d5\u30a1\u30fc\uff09\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u30cc\u30fc\u30dc\u30fc\u30b7\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u4ee3\u30b5\u30fc\u30ab\u30b9\uff09\u3084\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u3001\u30d1\u30f3\u30c8\u30de\u30a4\u30e0\u306a\u3069\u3092\u57fa\u790e\u3068\u3057\u305f\u30c0\u30f3\u30b9\u3084\u821e\u53f0\u82b8\u8853\u3001\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021961\u5e74\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30b5\u30fc\u30ab\u30b9\u5b66\u6821\u3067\u30b5\u30fc\u30ab\u30b9\uff08\u30b7\u30eb\u30af\uff09\u306e\u7406\u8ad6\u3084\u5b9f\u8df5\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30f3\u30c8\u30de\u30a4\u30e0\u5b66\u6821\u3067\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30de\u30eb\u30bd\u30fc\u304b\u3089\u30d1\u30f3\u30c8\u30de\u30a4\u30e0\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c0\u30f3\u30b9\u306b\u76ee\u899a\u3081\u3001\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u306e\u56fd\u7acb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\uff08\u56fd\u7acb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u73fe\u4ee3\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3 (CNDC)\uff09\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u632f\u4ed8\u5bb6\u30a2\u30eb\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\uff08Alwin Nikolais\uff09\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30fc\u30b9\u30fb\u30ab\u30cb\u30f3\u30ac\u30e0\uff08Merce Cunningham\uff09\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u5f7c\u306f1983\u5e74\u3001\u81ea\u5206\u306e\u30c0\u30f3\u30b9\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u300cDCA\u300d\uff08Diversit\u00e9, Camaraderie, Agilit\u00e9\uff09\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002 1987\u5e74\u306b\u5f7c\u304c\u76e3\u7763\u30fb\u632f\u4ed8\u3092\u3057\u305f\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30c0\u30fc\u306e\u300cTrue Faith\u300d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u306f\u30011988\u5e74\u30d6\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306e\u300c\u30d9\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u300d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u307e\u305f\u30dd\u30e9\u30ed\u30a4\u30c9\u793e\u306eCM\u306f1989\u5e74\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u3067\u9280\u7345\u5b50\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u83f2\u7acb\u666e\u5fb7\u5e93\u5f17\u5217\uff081961\u5e7410\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5df4\u9ece\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7684\u821e\u8e48\u5bb6\u548c\u73b0\u4ee3\u821e\u8e48\u8bbe\u8ba1\u5e08\u3002\u4ed6\u56e0\u6210\u529f\u6267\u5bfc\u4e861992\u5e74\u51ac\u5b63\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a\u5f00\u95ed\u5e55\u5f0f\u7684\u821e\u8e48\u800c\u5e7f\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u7531\u4ed6\u6240\u521b\u5efa\u7684\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u821e\u8e48\u516c\u53f8\u81ea1990\u5e74\u5f00\u59cb\u5f97\u5230\u4e86\u516c\u4f17\u7684\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\u548c\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:223174399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Decoufl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/223174399>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DECOUFLE_Philippe-24x30-2006b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Decouflé.
doremus_artist:725cd58b-2a17-3da9-8f02-428c14e3603e
owl:sameAs viaf:7587085; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587085>.
doremus_artist:732b6e0a-3274-31c0-9861-ae3916066b9a
owl:sameAs viaf:10115565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10115565>.
doremus_artist:74b81d8f-1cb7-3ea4-a780-0bca7004a79c
    dbp:birthPlace dbr:Courbevoie;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        """Philippe Nicaud (1926\u20132009) was a French actor and singer, was married to Christine Car\u00e8re from 1957 to 2008) (her death) (2 children). Nicaud appeared in the episode "Jet Trail" of the 1966 American television espionage drama series Blue Light."""@en,
        "Philippe Nicaud (Courbevoie, 27 juni 1926 - Nice, 19 april 2009) was een Frans acteur en zanger. Theater- en filmacteur Philippe Nicaud speelde voor TV de hoofdrol in L'Inspecteur Leclerc enqu\u00eate, waardoor hij nog populairder werd. Voordien was hij al de medespeler geweest van Jeanne Moreau in Dos au mur, van Brigitte Bardot in Voulez-vous danser avec moi ? (1959) en van Dalida in L'Inconnue de Hong Kong (1963) . Nicaud schreef het liedje All\u00f4 ! Monsieur l\u00e0-haut voor France Gall (1968). Zijn echtgenote, de actrice Christine Carr\u00e8re, speelde mee in een aantal Hollywood-films (Un certain sourire vanJean Negulesco, 1958)."@nl,
        "Philippe Nicaud est un acteur et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 27 juin 1926 \u00e0 Courbevoie (Hauts-de-Seine) et mort le 19 avril 2009 \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49365291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Nicaud>,
        <http://viaf.org/viaf/49365291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1415c11e-8515-492e-b014-6f4d108eb488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Nicaud.
doremus_artist:74b96a30-18a5-34ee-86bc-b0c785bfdd90
owl:sameAs viaf:9991054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9991054>.
doremus_artist:74ffabd8-c61b-3ea5-b94c-162b14437b0e
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Deborah Warner (Oxfordshire, 12 mei 1959) is een Brits toneel- en operaregisseur. Ze is in Nederland vooral bekend vanwege een aantal voorstellingen die zij regisseerde binnen het Holland Festival, onder andere met de Ierse actrice Fiona Shaw."@nl,
        "Deborah Warner CBE (born 12 May 1959) is a world renowned British director of theatre and opera known for her interpretations of the works of Shakespeare, Bertolt Brecht, Georg B\u00fcchner, and Henrik Ibsen."@en,
        "Deborah Warner CBE (geboren am 12. Mai 1959 in Oxfordshire, England) ist eine englische Theater- und Opernregisseurin. Mit 21 Jahren leitete Warner bereits eine eigene Theatertruppe. 1987 kam sie zur Royal Shakespeare Company und mit nur drei\u00dfig Jahren wurde sie Hausregisseurin am Royal National Theatre. Sie bevorzugt klassische Trag\u00f6dien von Sophokles bis Shakespeare, hat aber auch bei B\u00fcchner, T.S. Eliot und Beckett Regie gef\u00fchrt. Langj\u00e4hrige Zusammenarbeit besteht auch mit der B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildnerin Chlo\u00e9 Obolensky."@de;
    owl:sameAs viaf:9524640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Warner>,
        <http://viaf.org/viaf/9524640>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deborah_Warner's_production_of_Handel's_Messiah_for_the_ENO.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Warner.
doremus_artist:75300c89-8c14-3e84-9180-e01cc334e62a
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        """Paul Evans (born March 5, 1938) is an American rock and roll singer and songwriter, who was most prominent in the 1950s and 1960s. As a performer, he had hits with the songs "Seven Little Girls Sitting in the Backseat" (his biggest hit, reaching #9 (1959) on the Billboard Hot 100), "Midnight Special" and "Happy-Go-Lucky Me". Minor hits of him were a.o. "After the Hurricane" which hit #2 in April 8, 1961 on Vancouver's Cfun chart, and "Feelin' no pain" which hit #23 on Canadian CHUM charts."""@en;
    owl:sameAs viaf:71577801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Evans_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71577801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Evans_(musician)>.
doremus_artist:753528d1-bad5-3265-9aff-6ff9b62954f1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexei Kornienko (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0438\u0435\u043d\u043a\u043e, born May 5, 1954 in Moscow) is an Austrian conductor and pianist of Russian descent."@en,
        "Alexei Kornienko (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0438\u0435\u043d\u043a\u043e, * 5. Mai 1954 in Moskau) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Pianist und Professor f\u00fcr Klavier und Kammermusik russischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:29733402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexei_Kornienko>,
        <http://viaf.org/viaf/29733402>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexei_Kornienko.
doremus_artist:75830e3b-99cf-339c-9335-787aff5cc3c0
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Siena;
    dbp:deathPlace dbr:Papal_States;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0643\u0627\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 \u0628\u064a\u0646\u0646\u0643\u0627\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0633\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1347\u060c \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u0627\u062f\u060c \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a\u0651\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647\u0627\u060c \u0639\u0627\u0645 1380. \u0648\u0647\u0628\u062a \u0648\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0635\u0644\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0643\u0641\u064a\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0646\u0648\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0636\u0649. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0627\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 \u0645\u0646 \u0633\u064a\u064a\u0646\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u062a\u064a\u0643\u0627\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629"""@ar,
        "Catalina Benincasa, conocida como santa Catalina de Siena O.P., (* Siena, 25 de marzo de 1347 \u2013 \u2020 Roma, 29 de abril de 1380) fue una santa cat\u00f3lica. La Santa Sede la reconoce como co-patrona de Europa e Italia y Doctora de la Iglesia. Considerada una de las grandes m\u00edsticas de su siglo (Siglo XIV), destac\u00f3 asimismo su faceta de predicadora y escritora, as\u00ed como su decisiva contribuci\u00f3n al regreso del papado a Roma tras el exilio de Avi\u00f1\u00f3n. Es una santa muy venerada y popular en fundaciones, iglesias y santuarios de la Orden dominicana."@es,
        "Catarina Benincasa, plus connue sous le nom de Catherine de Sienne (n\u00e9e le 25 mars 1347 \u00e0 Sienne, en Toscane, et morte le 29 avril 1380 \u00e0 Rome), est une tertiaire dominicaine mystique, qui a exerc\u00e9 une grande influence sur l'\u00c9glise catholique. Elle est d\u00e9clar\u00e9e sainte et docteur de l'\u00c9glise. N\u00e9e \u00e0 Sienne, elle y grandit et d\u00e9sire tr\u00e8s t\u00f4t se consacrer \u00e0 Dieu, contre la volont\u00e9 de ses parents. Elle rejoint les s\u0153urs de la P\u00e9nitence de saint Dominique et y prononce ses v\u0153ux. Tr\u00e8s vite marqu\u00e9e par des ph\u00e9nom\u00e8nes mystiques comme les stigmates et le mariage mystique, elle se fait conna\u00eetre."@fr,
        """Catarina de Siena T.O.S.D., nascida Caterina Benincasa (Siena, 25 de mar\u00e7o de 1347  \u2014 Roma, 29 de abril de 1380), foi uma terceira da Ordem dos Pregadores (dominicanos), fil\u00f3sofa escol\u00e1stica e te\u00f3loga do s\u00e9culo XIV. Lutou arduamente para trazer o papado de Greg\u00f3rio XI de volta para Roma durante o chamado "Cisma do Ocidente", um per\u00edodo de quase um s\u00e9culo no qual se estabeleceu o papado de Avinh\u00e3o, e tamb\u00e9m foi fundamental para a restaura\u00e7\u00e3o da paz entre as cidades-estado italianas."""@pt,
        "Catharina van Siena (Siena, 25 maart 1347 \u2013 Rome, 29 april 1380) is een van de beroemdste mystici van de Rooms-katholieke Kerk. Daarbij had zij ook nog een grote invloed op de politiek van het 14e-eeuwse Europa."@nl,
        "Die heilige Katharina von Siena (* 25. M\u00e4rz 1347 in Siena; \u2020 29. April 1380 in Rom) war eine italienische Mystikerin, geweihte Jungfrau und Kirchenlehrerin. In Avignon gelang es ihr 1376, Papst Gregor XI. zur R\u00fcckkehr nach Rom zu bewegen. Als 1378 unter Urban VI. eine Kirchenspaltung drohte, wirkte sie f\u00fcr eine Friedensl\u00f6sung. Katharina wurde 1461 heiliggesprochen, 1939 zur Schutzpatronin von Italien erkl\u00e4rt, 1970 zur Kirchenlehrerin erhoben und 1999 zur Schutzpatronin Europas erkl\u00e4rt."@de,
        "Katarzyna ze Sieny w\u0142. Caterina Benincasa (ur. 25 marca 1347 w Sienie, zm. 29 kwietnia 1380 w Rzymie) \u2013 w\u0142oska tercjarka dominika\u0144ska, mistyczka, katolicka \u015bwi\u0119ta, doktor Ko\u015bcio\u0142a i patronka Europy."@pl,
        "Saint Catherine of Siena, T.O.S.D. (March 25, 1347 in Siena \u2013 April 29, 1380 in Rome), was a tertiary of the Dominican Order and a Scholastic philosopher and theologian. She also worked to bring the papacy of Gregory XI back to Rome from its displacement in France and to establish peace among the Italian city-states. Since 18 June 1939, she is one of the two patron saints of Italy, together with St. Francis of Assisi. On 3 October 1970, she was proclaimed a Doctor of the Church by Pope Paul VI, and on 1 October 1999, Pope John Paul II named her as one of the six patron saints of Europe, together with Benedict of Nursia, Saints Cyril and Methodius, Bridget of Sweden and Edith Stein."@en,
        "Venerata come santa, fu canonizzata da papa Pio II nel 1461, nel 1970 \u00e8 stata dichiarata dottore della Chiesa da papa Paolo VI. \u00c8 compatrona d'Italia e d'Europa."@it,
        "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440. \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u044c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina da Siena; \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0438\u043d\u043a\u0430\u0441\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b. Caterina Benincasa; Caterina di Giacomo di Benincasa; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1347, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1380, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0442\u0435\u0440\u0446\u0438\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0438\u0441\u0435\u043c \u0438 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u00ab\u0414\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043e \u041f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0411\u043e\u0436\u044c\u0435\u043c\u00bb. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u043f \u0432 \u0420\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0410\u0432\u0438\u043d\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0431\u0435\u0434\u0438\u0432 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f XI \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e. \u0412\u0435\u043b\u0430 \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0430\u0441\u043a\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0438\u043c\u0435\u043b\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043a \u043b\u0438\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u0445 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c\u044e, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 "@ru,
        "\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u307e\u305f\u306f\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca \uff08\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e: Santa Caterina da Siena, 1347\u5e743\u670825\u65e5 - 1380\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4f1a\u7b2c\u4e09\u4f1a(\u73fe\u30fb\u8056\u30c9\u30df\u30cb\u30b3\u4fe1\u5f92\u4f1a)\u306e\u5728\u4fd7\u8005\uff08\u5728\u5bb6\u306e\u5c3c\u50e7\uff09\u3002\u672c\u540d\u306f\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d9\u30cb\u30f3\u30ab\u30fc\u30b5 (Caterina Benincasa) \u3068\u3044\u3044\u3001\u88d5\u798f\u306a\u5bb6\u5ead\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u798f\u97f3\u4e3b\u7fa9\u30eb\u30fc\u30c6\u30eb\u6559\u4f1a\u3001\u8056\u516c\u4f1a\u3067\u8056\u4eba\u3002\u795d\u65e5\u306f4\u670829\u65e5\uff08\u304b\u3064\u3066\u306f4\u670830\u65e5\uff09\u3002\u305d\u306e\u8c61\u5fb4\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e6\u30ea\u306e\u82b1\u3001\u672c\u3001\u5341\u5b57\u67b6\u50cf\u3001\u5fc3\u81d3\u3001\u8328\u306e\u51a0\u3001\u8056\u75d5\u3001\u6307\u8f2a\u3001\u30d0\u30e9\u306e\u82b1\u3001\u9ab8\u9aa8\u3001\u6559\u4f1a\u306e\u5c0f\u6a21\u578b\u3001\u6559\u7687\u5e81\u306e\u7d0b\u7ae0\u3092\u63b2\u3052\u305f\u8239\u306e\u5c0f\u6a21\u578b\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u3002\u8eab\u4f53\u306b\u73fe\u308c\u308b\u6709\u5f62\u306e\u75c5\u3001\u706b\u4e8b\u3001\u706b\u50b7\u3001\u75c5\u6c17\u3001\u6d88\u9632\u58eb\u3001\u4e8b\u52d9\u8077\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u3001\u598a\u5a66\u3001\u770b\u8b77\u5e2b\u3001\u75c5\u4eba\u306e\u5b88\u8b77\u8056\u4eba\u3002 \u3053\u3053\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5023\u3044\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u3068\u8868\u8a18\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u745f\u7d0d\u7684\u8056\u52a0\u5927\u5229\u7d0d\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aSanta Caterina da Siena, 1347\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1380\u5e744\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4eba\uff0c14\u4e16\u7eaa\u5929\u4e3b\u6559\u5973\u5723\u4eba\uff0c\u5929\u4e3b\u6559\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\u3002\u5979\u662f\u9053\u660e\u6703\u7b2c\u4e09\u4fee\u6703\u4f1a\u58eb\uff0c\u7d93\u9662\u54f2\u5b78\u7684\u54f2\u5b78\u5bb6\u548c\u795e\u5b78\u5bb6\u3002\u5979\u66fe\u7d93\u5e6b\u52a9\u989d\u6211\u7565\u5341\u4e00\u4e16\u628a\u5723\u5ea7\u7684\u6559\u5ef7\u7531\u6cd5\u570b\u4e9e\u7dad\u8fb2\u9077\u56de\u610f\u5927\u5229\u7f85\u99ac\uff0c\u5e76\u4fc3\u4f7f\u610f\u5927\u5229\u5404\u57ce\u56fd\u95f4\u5efa\u7acb\u548c\u5e73\u30021970\u5e7410\u67083\u65e5\uff0c\u88ab\u6559\u5b97\u4fdd\u7984\u516d\u4e16\u5c01\u4e3a\u6559\u4f1a\u5723\u5e08\u30021999\u5e7410\u67081\u65e5\uff0c\u6559\u5b97\u82e5\u671b\u4fdd\u797f\u4e8c\u4e16\u5728\u6b50\u6d32\u4e3b\u6559\u5927\u6703\u958b\u5e55\u5ba3\u4f48\u8056\u52a0\u5927\u5229\u7d0d\uff0c\u9023\u540c\u745e\u5178\u7684\u8056\u8c9d\u53ca\u9054\u548c\u8056\u5fb7\u862d\u672c\u7be4\uff0c\u70ba\u6b50\u6d32\u7684\u5973\u4e3b\u4fdd\u8056\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:90633132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_of_Siena>,
        <http://viaf.org/viaf/90633132>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_of_Siena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_of_Siena.
doremus_artist:75be582e-0e06-3610-b891-680081018b4a
owl:sameAs viaf:250688474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250688474>.
doremus_artist:75d58e13-8975-318e-a332-623ebaf4521f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Fran\u00e7ois Dauprat  (n\u00e9 le 24 mai 1781 \u00e0 Paris et mort le 16 juillet 1868) est un corniste et un compositeur fran\u00e7ais. Il est l'un des fondateurs de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de cor au XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Louis Fran\u00e7ois Dauprat (24 May 1781 in Paris \u2013 16 July 1868 in Paris) was a French horn player, composer and music professor at the Conservatoire de Paris. He played and taught only natural horn, but was also very interested in the first experiments with keyed horns. He successfully ensured the development of a distinctively French school of playing, marginally influenced by the invention of the valve horn."@en,
        "Louis-Fran\u00e7ois Dauprat (* 24. Mai 1781 in Paris; \u2020 16. Juli 1868 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Hornist, Komponist und Professor f\u00fcr Horn am Conservatoire de Paris."@de,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0414\u043e\u043f\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Louis Fran\u00e7ois Dauprat; 24 \u043c\u0430\u044f 1781, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1868, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:71583430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Fran\u00e7ois_Dauprat>,
        <http://viaf.org/viaf/71583430>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-François_Dauprat.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_François_Dauprat.
doremus_artist:77a52ca1-14aa-313c-bb57-ed9a8c724685
owl:sameAs viaf:128094611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/128094611>.
doremus_artist:788fab44-2a1e-3305-80df-2e635fb7ab06
owl:sameAs viaf:29723179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723179>.
doremus_artist:79805142-80dd-3838-8a46-117426b4e3d1
    rdfs:comment
        "Pierre Perrin (n\u00e9 Pierre Stanislas Germain Perrrin) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 juillet 1925 au Havre et mort le 20 juin 1985 \u00e0 Paris 14e."@fr;
    owl:sameAs viaf:29593350;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Perrin_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/29593350>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_perrin_grave.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Perrin_(compositeur)>.
doremus_artist:798b54f1-025c-3cde-b01c-b2dd456e1f89
    owl:sameAs viaf:29722232;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722232>,
        <http://viaf.org/viaf/306153367>,
        <http://viaf.org/viaf/64938708>.
doremus_artist:79fa2efb-afc1-30c7-b32e-7e02018a4bc9
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (* 26. April 1910 in Stockholm; \u2020 30. Januar 2009 ebenda) war ein schwedischer Komponist."@de,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (26 April 1910 \u2013 31 January 2009) was a Swedish composer."@en,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (Stockholm, 26 april 1910 \u2013 aldaar, 31 januari 2009) was een Zweedse componist, muziekpedagoog, dirigent, organist en pianist. Hij was een zoon van het echtpaar Sigurd von Koch, eveneens componist, en Kaju von Koch, geboren Karin Maria Magnell, een kunstenares en meubelarchitecte."@nl,
        "Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch (n\u00e9 \u00e0 Stockholm le 26 avril 1910 et mort \u00e0 Stockholm le 31 janvier 2009) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "\u0421\u0438\u0301\u0433\u0443\u0440\u0434 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u0301\u043d \u042f\u0433 \u042d\u0301\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0424\u043e\u0433\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043e\u0445 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Sigurd Christian Jag Erland Vogt von Koch; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1910, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0433\u0443\u0440\u0434\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u043e\u0445\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1879\u20141919)."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30af\uff08\u30a2\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30c3\u30af\u3001Erland von Koch\u30011910\u5e744\u670826\u65e5 - 2009\u5e741\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u306e\u30b7\u30b0\u30eb\u30c9\uff08\u30b7\u30fc\u30b0\u30c9\u3001Sigurd von Koch\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021931\u5e74\u304b\u30891935\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d8\u30c3\u30d5\u30a1\u30fc\uff08Paul H\u00f6ffer\uff09\u306b\u3001\u6307\u63ee\u3092\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30e9\u30a6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff08Karl Wohlfarts musikskola\uff09\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u305d\u306e\u9593\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u97f3\u97ff\u6280\u8853\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1957\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f5\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300112\u306e\u30b9\u30ab\u30f3\u30b8\u30ca\u30d3\u30a2\u821e\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30015\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73825354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erland_von_Koch>,
        <http://viaf.org/viaf/73825354>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erland-von-Koch-1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erland_von_Koch.
doremus_artist:7afb1748-e94a-3eff-bb29-6c9178899c30
owl:sameAs viaf:54403364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54403364>.
doremus_artist:7b096820-d89f-371d-adbf-55400374e507
owl:sameAs viaf:79683247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79683247>.
doremus_artist:7bd04129-8737-3eab-8706-2718ac90a4f9
owl:sameAs viaf:24785945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24785945>.
doremus_artist:7bde5385-87ee-331d-8e16-814efe546dfc
owl:sameAs viaf:21048657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21048657>.
doremus_artist:7d7e6b44-361b-35eb-8e00-d1df84e914c4
    dbp:birthPlace res:Charenton-le-Pont;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Bernard Estardy, surnomm\u00e9 Le Baron (Baron de Mehouilles), n\u00e9 le 19 septembre 1939 \u00e0 Charenton-le-Pont (Val-de-Marne) en France, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 septembre 2006, \u00e9tait un musicien, producteur et arrangeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76499984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Estardy>,
        <http://viaf.org/viaf/76499984>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7db3b397-50c5-4092-87e5-60d1dae96b80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Estardy.
doremus_artist:7e438c8b-2735-3b46-948f-1fd5d3b325d3
    owl:sameAs viaf:17414366;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17414366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Constantin.
doremus_artist:7f6e57ac-c0f2-3252-845b-b3714583b550
owl:sameAs viaf:29734177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29734177>.
doremus_artist:7fe39e12-0b0d-3f21-b494-b1c937f78ef5
owl:sameAs viaf:84401064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84401064>.
doremus_artist:7fec6c96-f02a-3913-8b1f-14086d4ab6f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Latta,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Chuck Jackson (* 22. Juli 1937 in Latta) ist ein amerikanischer Rhythm and Blues-S\u00e4nger."@de,
        """Chuck Jackson (born July 22, 1937) is an American R&B singer, who was one of the first artists to record material by Burt Bacharach and Hal David successfully. He has performed with moderate success since 1961. His hits include "I Don't Want to Cry," "Any Day Now," "I Keep Forgettin'", and "All Over the World". He was born in Latta, South Carolina, but was raised in Pittsburgh, Pennsylvania."""@en,
        "Chuck Jackson est un chanteur de rhythm and blues am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 juillet 1937 en Caroline du Sud. Il fut l'un des premiers artistes produits par Burt Bacharach et Hal David avec succ\u00e8s. Il a interpr\u00e9t\u00e9 plusieurs chansons avec un succ\u00e8s mod\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir de 1961, dont I Don't Want to Cry, Any Day Now, I Keep Forgettin voire All Over The World, qui certaines d'entre elles furent class\u00e9es au Billboard Hot 100."@fr,
        """Chuck Jackson, cantante de soul nacido el 22 de junio de 1937 en Latta. Fue uno de los primeros cantantes en grabar con \u00e9xito temas de Burt Bacharach y Hal David. Consigui\u00f3 diversos hits desde 1961 como "I Don't Want to Cry", "Any Day Now" y "I Keep Forgettin'"."""@es;
    owl:sameAs viaf:5119852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/5119852>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chuck_Jackson.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Jackson.
doremus_artist:80177aeb-bc67-387a-ac8e-4029e515a068
owl:sameAs viaf:107010653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107010653>.
doremus_artist:81013e7e-e7d9-3880-a59f-34b0734bf154
owl:sameAs viaf:92264360; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92264360>.
doremus_artist:81d701c5-c387-33d2-8217-716a07a47888
owl:sameAs viaf:39588986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588986>.
doremus_artist:81e11f7d-85e8-3bd9-9999-3b17cf3fe092
owl:sameAs viaf:31902751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31902751>.
doremus_artist:83089f23-1337-3595-948c-db0249a4148a
owl:sameAs viaf:29719851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719851>.
doremus_artist:83405be8-525d-34ff-a4b6-ad6b2a153767
owl:sameAs viaf:29198657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29198657>.
doremus_artist:842fb5b8-5287-39c9-8368-fdfc63954b83
owl:sameAs viaf:1722185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1722185>.
doremus_artist:8465e941-7c4b-31c8-99f5-fd0d5c6d24e5
owl:sameAs viaf:44580850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44580850>.
doremus_artist:84f5e141-a5bd-3288-87ca-c1cadd425f8d
owl:sameAs viaf:59860059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59860059>.
doremus_artist:8545e427-c765-3140-b44a-0623a2a0f2cb
owl:sameAs viaf:37150030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37150030>.
doremus_artist:858111a8-7fcf-3e27-bac3-3a02be5c2006
owl:sameAs viaf:88097735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88097735>.
doremus_artist:8588b347-cb12-3b84-9f6a-20931f9d3060
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Petr Vronsk\u00fd (born 1946) is a Czech conductor. From 1983-1991 he conducted the Brno Philharmonic Orchestra. He currently conducts the Moravian Philharmonic."@en,
        "\u041f\u0435\u0442\u0440 \u0412\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Petr Vronsk\u00fd; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u041a\u043b\u0438\u043c\u0430, \u0411\u043e\u0433\u0443\u043c\u0438\u0440 \u041b\u0438\u0448\u043a\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u0434\u0440\u0436\u0438\u0445 \u0420\u043e\u0433\u0430\u043d. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u043b\u044c\u0437\u0435\u043d\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0441 1974 \u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0423\u0441\u0442\u0438-\u043d\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0431\u0435\u043c. \u0421 1978 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0440\u043d\u043e, \u0432 1983\u20141991 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2002\u20142004 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0435. \u0421 2005 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30f4\u30ed\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Petr Vronsk\u00fd, 1946\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5127755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Vronsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/5127755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petr_Vronský.
doremus_artist:862ab900-2af1-3bf7-bb27-ad75f011f1fa
owl:sameAs viaf:72582780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72582780>.
doremus_artist:862d5a43-838f-3556-89b5-e441eee5c328
owl:sameAs viaf:39799888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39799888>.
doremus_artist:86e62ef5-6d14-3882-a504-c12f70f9bbab
    dbp:birthPlace dbr:Accrington;
    rdfs:comment
        "Dotato di un particolarissimo timbro di voce, riesce a cantare con un'estensione pari per lo meno a un mezzosoprano pur mantenendo il carattere maschile del cantato, senza mai usare il falsetto."@it,
        """John Roy "Jon" Anderson (born 25 October 1944) is a musician, singer and songwriter born in England. He gained prominence as the lead vocalist in the progressive rock band Yes, which he co-formed in 1968 and left in 1980 to pursue a solo career. He returned twice between 1983 and 2008. Anderson has collaborated with musician Vangelis as Jon and Vangelis. Anderson released his first solo album, Olias of Sunhillow (1976), while still a member of Yes in 1976."""@en,
        "Jon Anderson (* 25. Oktober 1944 als John Roy Anderson in Accrington, Lancashire, England) ist ein britischer Rockmusiker und -s\u00e4nger, der vor allem durch seine Mitgliedschaft bei der Progressive-Rock-Band Yes bekannt geworden ist. Charakteristisches Merkmal Andersons ist sein hoher, klarer Gesang."@de,
        """Jon Anderson (Accrington, 25 de outubro de 1944) \u00e9 um cantor, m\u00fasico multi-instrumentista, compositor e poeta brit\u00e2nico conhecido por seu trabalho como vocalista da banda de rock progressivo Yes. Ele tamb\u00e9m possui uma extensa carreira solo, tendo gravado v\u00e1rios discos, entre eles a obra-prima "Olias Of Sunhillow", e colaborado com diversos m\u00fasicos e bandas, como o grego Vangelis, atrav\u00e9s do projeto Jon & Vangelis, o King Crimson, o brasileiro Milton Nascimento e o tamb\u00e9m ingl\u00eas Mike Oldfield."""@pt,
        "Jon Anderson (Accrington, 25 oktober 1944) is een Brits musicus, en de voormalige hoofdzanger van de progressieve rockband Yes. Hij werd geboren als John Roy Anderson op 25 oktober 1944 in de stad Accrington, Lancashire, Engeland. Zijn ouders waren Albert en Kathleen Anderson. (Hij liet later de \u201eh\u201c van zijn voornaam vallen.) Anderson ging als kind naar de St. John's Infants School in Accrington. Op de leeftijd van vijftien jaar verliet hij deze school en nam een reeks baantjes, waaronder landbouwer, vrachtwagenbestuurder en melkboer."@nl,
        "Jon Anderson, est un chanteur britannique, surtout connu en tant que chanteur du groupe Yes et du duo Jon and Vangelis, ainsi que pour son association avec Jean-Luc Ponty dans le Anderson Ponty Band. Il travaille maintenant \u00e0 un projet d'album avec Trevor Rabin et Rick Wakeman, ARW \u00e0 la suite de quoi une tourn\u00e9e est pr\u00e9vue."@fr,
        "Jon Anderson, w\u0142a\u015bc. John Roy Anderson (ur. 25 pa\u017adziernika 1944 w Accrington w angielskim hrabstwie Lancashire) \u2013 brytyjski autor tekst\u00f3w, wokalista i multiinstrumentalista rockowy znany z d\u0142ugoletnich wyst\u0119p\u00f3w z progresywn\u0105 grup\u0105 Yes, z kariery solowej oraz ze wsp\u00f3lnych nagra\u0144 z Vangelisem (duet Jon and Vangelis). Go\u015bcinnie udziela\u0142 si\u0119 na p\u0142ytach takich wykonawc\u00f3w i zespo\u0142\u00f3w, jak mi\u0119dzy innymi King Crimson, Mike Oldfield, Tangerine Dream, Toto, Kitaro, Peter Machajdik, Bela Fleck. Anderson \u015bpiewa charakterystycznym wysokim g\u0142osem."@pl,
        "Jon Roy Anderson (Accrington, Lancashire, Inglaterra, 25 de octubre de 1944), m\u00e1s conocido como Jon Anderson, es un cantante, compositor y m\u00fasico ingl\u00e9s. Es fundador del grupo de rock progresivo brit\u00e1nico Yes, adem\u00e1s de su trabajo como solista y con Vangelis (d\u00fao Jon and Vangelis)."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0420\u043e\u0439 \u0410\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jon Roy Anderson; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Yes. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0441\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 Jon & Vangelis."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Jon Anderson, \u672c\u540dJohn Roy Anderson, 1944\u5e7410\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u5143\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45002549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/45002549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Anderson_with_ukulele_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Anderson.
doremus_artist:86f101cb-6b0d-378f-8e1d-9344cabdba90
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Reggio_Emilia;
    rdfs:comment
        """Essenzialmente tenore di grazia, dotato di voce calda e morbida e di fraseggio suadente, form\u00f2 con Tito Schipa e, in parte, Beniamino Gigli, un trio di tenori dall'impronta "soave", fra i pi\u00f9 popolari del XX secolo."""@it,
        "Ferruccio Tagliavini (* 14. August 1913 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 28. Januar 1995 in Reggio nell\u2019Emilia) war italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er war einer der bedeutendsten italienischen Opernten\u00f6re des 20. Jahrhunderts. 1938 gewann Ferruccio Tagliavini einen nationalen Gesangswettbewerb und deb\u00fctierte als Rodolfo in Puccinis La Boh\u00e8me am Opernhaus in Florenz. Kriegsbedingt trat er in den folgenden Jahren ausschlie\u00dflich in Italien auf, wo er aber schnell zu einem der beliebtesten Operns\u00e4nger wurde, allerdings stets im Schatten von Beniamino Gigli stand, dessen Karriere an der B\u00fchne zwar fast vor\u00fcber war, der aber durch seine Musikfilme einen hohen Bekanntheitsgrad genoss."@de,
        "Ferruccio Tagliavini (14 de agosto de 1913 \u2013 28 de enero de 1995) fue un tenor cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana, activo principalmente en los a\u00f1os 1940 y 1950. Esencialmente un tenor l\u00edrico ligero, dotado de voz c\u00e1lida y suave y de un persuasivo fraseo, fue considerado como el aparente heredero de Tito Schipa y Beniamino Gigli, aunque no confirm\u00f3 esa prometedora trayectoria a lo largo de su carrera art\u00edstica."@es,
        "Ferruccio Tagliavini (Reggio d'\u00c9milie, 14 ao\u00fbt 1913 - Reggio d'\u00c9milie, 28 janvier 1995)est un t\u00e9nor italien, l'un des \u00e9minents tenore di grazia de son \u00e9poque."@fr,
        "Ferruccio Tagliavini (pronounced [fer\u02c8rutt\u0283o ta\u028e\u028ea\u02c8vi\u02d0ni]; 14 August 1913 \u2013 28 January 1995) was an Italian operatic tenor mainly active in the 1940s and 1950s. Tagliavini was hailed as the heir apparent to Tito Schipa and Beniamino Gigli in the lyric-opera repertory due to the exceptional beauty of his voice, but he did not sustain his great early promise across the full span of his career."@en,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30bf\u30ea\u30a2\u30f4\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Ferruccio Tagliavini\u30011913\u5e748\u670814\u65e5 - 1995\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30ec\u30c3\u30b8\u30e7\u30fb\u30a8\u30df\u30ea\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30bf\u30ed\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30af\u30c3\u30c1\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30a2\u30e1\u30c7\u30aa\u30fb\u30d0\u30c3\u30b7\u306b\u5b66\u3076\u30021938\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300b\u306e\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u521d\u767b\u5834\u3057\u30011970\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u306f\u521d\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u5730\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114303955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferruccio_Tagliavini>,
        <http://viaf.org/viaf/114303955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07ff4384-4fa5-44e6-8559-306d613b2faa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferruccio_Tagliavini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferruccio_Tagliavini.
doremus_artist:8711c3c7-ee7f-3e4a-868b-14d1e7bdf561
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Jan Sandstr\u00f6m (* 25. Januar 1954 in Vilhelmina) ist schwedischer Musiker, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jan Sandstr\u00f6m (born 25 January 1954, Vilhelmina, V\u00e4sterbotten County, Sweden) is a Swedish classical music composer. His compositions include the so-called Motorbike Concerto for trombone and orchestra and his choral setting of Es ist ein Ros entsprungen."@en,
        "Jan Sandstr\u00f6m, n\u00e9 le 25 janvier 1954 \u00e0 Vilhelmina (Laponie su\u00e9doise), est un compositeur su\u00e9dois de musique classique contemporaine. Il fait partie des compositeurs su\u00e9dois les plus jou\u00e9s \u00e0 travers le monde. Dans sa musique, il donne une place importante aux \u0153uvres pour la voix (musique chorale et op\u00e9ra) mais compose \u00e9galement pour instruments."@fr,
        "\u042f\u043d \u0421\u0430\u043d\u0434\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Jan Sandstr\u00f6m, 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1954, \u0412\u0438\u043b\u044c\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0430, \u043b\u0435\u043d \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u043e\u0442\u0442\u0435\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:115901327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Sandstr\u00f6m_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115901327>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f50dffd7-a9d7-4371-bb10-3ff8b57bd995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Sandström_(composer)>.
doremus_artist:8766c848-2e47-32e8-bf6b-c8bbcec09912
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Baker et George Baker. George C. Baker, n\u00e9 en 1951 \u00e0 Dallas, est un organiste et un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "George C. Baker (* 1951 in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Organist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Dermatologe."@de,
        "George C. Baker (born 1951 in Dallas, Texas) is an American organist, composer, pedagogue, and dermatologist."@en;
    owl:sameAs viaf:85573236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_C._Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/85573236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_C._Baker>.
doremus_artist:87b9f767-b7f3-3fec-b5e1-65820ee8efd7
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jacques Toja (1 Septembre 1929 \u2013 23 March 1996) was a French actor."@en,
        "Jacques-Camille Toja est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice le 1er septembre 1929 et mort \u00e0 Neuilly-sur-Seine le 23 mars 1996. Pensionnaire, soci\u00e9taire puis Administrateur g\u00e9n\u00e9ral de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise, il est surtout connu du grand public pour le r\u00f4le du roi Louis XIV dans la saga des Ang\u00e9lique. Il est \u00e9galement le fondateur de la Fondation Jacques-Toja pour le th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0422\u043e\u0436\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Toja; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u0430\u043a \u041a\u0430\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0422\u043e\u0436\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Camille Toja; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430 \u2014 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1996, \u041d\u0435\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0432 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0431 \u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0438\u043a\u0435, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043d\u043d \u0438 \u0421\u0435\u0440\u0436\u0435\u043c \u0413\u043e\u043b\u043e\u043d, \u0438 \u0410\u0440\u0430\u043c\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043c\u0430-\u043e\u0442\u0446\u0430 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442\u0451\u0440\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:71398388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Toja>,
        <http://viaf.org/viaf/71398388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Toja.
doremus_artist:88735ce7-1a61-37d2-a718-fc462bb100bc
owl:sameAs viaf:100321729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100321729>.
doremus_artist:894c69d2-e8a2-320a-a6c7-2ac970c69d78
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Ilya Gringolts (Leningrad, 2 juillet 1982) est un violoniste et compositeur russe."@fr,
        "Ilya Gringolts (born 2 July 1982 in Leningrad (now St. Petersburg)) is a Russian violinist and composer. Gringolts studied violin in St. Petersburg with Tatiana Liberova and Jeanna Metallidi. He then attended the Juilliard School, and studied violin with Itzhak Perlman for 3 years. From 2001 to 2003, Gringolts was a member of the BBC Radio 3 New Generation Artists programme. Gringolts has made commercial recordings for such labels as Onyx and Deutsche Grammophon."@en,
        "\u0418\u043b\u044c\u044f\u0301 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0433\u043e\u0301\u043b\u044c\u0446 (2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1982, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u2116 11 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 (\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0422. \u041a. \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430) \u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0416. \u041b. \u041c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u0438\u0434\u0438). \u0411\u044b\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u00ab\u042f \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u00bb (I \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f, 1993; \u0413\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438, 1995, 1996). \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043e\u043c. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (1998), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:84229323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilya_Gringolts>,
        <http://viaf.org/viaf/84229323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilya_Gringolts.
doremus_artist:8a9849d4-de76-3b11-95ba-0c0c6bba1fdc
owl:sameAs viaf:80164717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80164717>.
doremus_artist:8b28d060-c884-3dc2-b0d5-167e3a791c07
    dbp:birthPlace dbr:Düren;
    rdfs:comment
        "Marie-Louise Gilles (or Marie-Luise Gilles, born 1937) is a German mezzo-soprano in opera and concert, also a professor of voice and stage director of opera."@en;
    owl:sameAs viaf:45806825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Louise_Gilles>,
        <http://viaf.org/viaf/45806825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Louise_Gilles.
doremus_artist:8bba5d59-076a-3816-8715-bb7f3c67a528
    owl:sameAs viaf:44487897;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1038327-dfe6-4ad5-97ba-6e4bb45d0462>.
doremus_artist:8d92cccc-6fb0-313b-af8c-2a22cdb9bab5
owl:sameAs viaf:85100253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85100253>.
doremus_artist:8ea2e17a-5902-3908-9d79-109ca889753b
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Iouri Nikola\u00efevitch Grigorovitch (en russe : \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447, \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447), n\u00e9 le 2 janvier 1927 \u00e0 L\u00e9ningrad (Union sovi\u00e9tique), est un danseur et chor\u00e9graphe sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Yury Nikolayevich Grigorovich (Russian: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447; born 2 January 1927 in Leningrad) is a Soviet and Russian dancer and choreographer who dominated the Russian ballet for 30 years. Grigorovich was born into a family connected with the Imperial Russian Ballet. He graduated from the Leningrad Choreographic School in 1946 and danced as a soloist of the Kirov Ballet until 1962. His staging of Sergey Prokofiev's The Stone Flower (1957) and of The Legend of Love (1961) brought him acclaim as a choreographer. In 1964 he moved to the Bolshoi Theatre, where he would work as an artistic director until 1995. His most famous productions at the Bolshoi were The Nutcracker (1966), Spartacus (1967), and Ivan the Terrible (1975). He controversially reworked Swan Lake to produce a happy"@en,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u043b\u0438\u0431\u043e 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1927 \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0412 1947\u20141957 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0432 1961\u20141964 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1964\u20141995 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u0441 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0435\u0433\u043e \u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u043c \u0412\u0438\u0440\u0441\u0430\u043b\u0430\u0434\u0437\u0435, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u042f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1 \uff08\u9732\uff1a \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447,Yury Nikolayevich Grigorovich\uff0c1927\u5e741\u67082\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u632f\u4ed8\u5bb6\u3002\u73fe\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u30d0\u30ec\u30a8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97867875;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yury_Grigorovich>,
        <http://viaf.org/viaf/97867875>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yury_Grigorovich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yury_Grigorovich.
doremus_artist:8f834ca2-08b9-3c0e-b1e0-1786f370b436
owl:sameAs viaf:42029870; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42029870>.
doremus_artist:8fc8a188-4532-35d2-878a-0ba08f415f91
    dbp:birthPlace dbr:Veliky_Novgorod;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Zelenogorsk,_Saint_Petersburg>;
    rdfs:comment
        "Anton Stepanovich Arensky (Russian: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 12 July [O.S. 30 June] 1861 \u2013 25 February [O.S. 12 February] 1906), was a Russian composer of Romantic classical music, a pianist and a professor of music."@en,
        "Anton Stepanovich Arensky (em russo: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Novgorod, 12 de julho de 1861 \u2013 Perkijarvi, 25 de fevereiro de 1906), foi um compositor russo de m\u00fasica classica rom\u00e2ntica, pianista e professor de m\u00fasica."@pt,
        "Anton Stepanovitch Arenski (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) est un compositeur russe, n\u00e9 le 12 juillet 1861 \u00e0 Novgorod et mort le 25 f\u00e9vrier 1906 \u00e0 Perkijarvi, dans le grand-duch\u00e9 de Finlande (Empire russe)."@fr,
        "Anton Stepanovitsj Arenski (Russisch: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Novgorod, 12 juli 1861 - Terijoki (Finland), 25 februari 1906) was een Russische componist en leerling van Nikolaj Rimski-Korsakov. Zijn composities behelzen onder meer de opera's Een droom op de Wolga, Raphael en Nal en Damajanti, het ballet Egyptische nachten, toneelmuziek voor The Tempest van Shakespeare, twee symfonie\u00ebn, variaties op een thema van Tsjaikovski voor strijkorkest, een pianoconcert, kamermuziek, waaronder een opmerkelijk Trio (nr. 1) voor viool, cello en piano, vele stukken voor piano, koorwerken, liederen en kerkmuziek. Daarnaast was hij docent aan het conservatorium van Moskou."@nl,
        "Anton Stepanowitsch Arenski (russisch \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Anton Stepanovi\u010d Arenskij; * 30. Junijul./ 12. Juli 1861greg. in Nowgorod; \u2020 12.jul./ 25. Februar 1906greg. in Perkj\u00e4rvi bei Terijoki) war ein russischer Komponist."@de,
        "Anton Stiepanowicz Are\u0144ski (ur. 30 czerwca?/12 lipca 1861 w Nowogrodzie, zm. 12 lutego?/25 lutego 1906 w Perkj\u00e4rvi (ob. Tervajoki w Finlandii)) \u2013 kompozytor, pianista i dyrygent rosyjski. Kompozycji uczy\u0142 si\u0119 pod kierunkiem Rimskiego-Korsakowa. Nast\u0119pnie wyk\u0142ada\u0142 w Konserwatorium Moskiewskim, gdzie jego uczniami byli mi\u0119dzy innymi Skriabin i Rachmaninow. W swej tw\u00f3rczo\u015bci pozostawa\u0142 g\u0142\u00f3wnie pod wp\u0142ywem Czajkowskiego. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, pie\u015bni i utwory kameralne."@pl,
        "Ant\u00f3n (Antoni) Step\u00e1novich Arenski (\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (12 de julio, calendario juliano: 30 de junio] de 1861, N\u00f3vgorod \u2013 25 de febrero calendario juliano: 12 de febrero] de 1906 Perkj\u00e4rvi, Imperio ruso), fue un compositor rom\u00e1ntico ruso y profesor de m\u00fasica. Arenski muri\u00f3 de tuberculosis en un sanatorio fin\u00e9s en 1906. Se alega que la bebida y las apuestas destrozaron su salud."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (30 \u0438\u044e\u043d\u044f [12 \u0438\u044e\u043b\u044f] 1861, \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u2014 12 [25] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1906, \u041f\u0435\u0440\u043a-\u044f\u0440\u0432\u0438, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1889-1894 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 1895\u20141901 \u2014 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u043e\u0439 \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30a3\uff09\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30ec\u30fc\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\uff08\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d (\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0439) \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Anton Stepanovich Arensky, 1861\u5e747\u670812\u65e5 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u30fb\u30ce\u30f4\u30b4\u30ed\u30c9 - 1906\u5e742\u670825\u65e5 \u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u5927\u516c\u56fd\u30c6\u30eb\u30f4\u30a1\u30e8\u30ad\u8fd1\u90ca\u30da\u30eb\u30ad\u30e3\u30eb\u30f4\u30a3\uff08\u73fe\u30ed\u30b7\u30a2\u9818\u30bc\u30ec\u30ce\u30b4\u30eb\u30b9\u30af\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u00b7\u65af\u8482\u51e1\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u963f\u8fde\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1861\u5e747\u670812\u65e5\uff0d1906\u5e742\u670825\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\uff0c1882\u5e74\u8d77\u4efb\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u548c\u58f0\u5b66\u6559\u6388\u30021895\u5e74\u7ecf\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u63a8\u8350\u5230\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u6307\u6325\u5e1d\u56fd\u5408\u5531\u56e2\uff0c1901\u5e74\u56e0\u5065\u5eb7\u539f\u56e0\u9000\u4f11\uff0c1906\u5e74\u56e0\u80ba\u7ed3\u6838\u6b7b\u4e8e\u82ac\u5170\u7684\u7597\u517b\u5730\u3002 \u963f\u8fde\u65af\u57fa\u7684\u97f3\u4e50\u6df1\u53d7\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5177\u6709\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u52a8\u542c\uff0c\u7ed3\u6784\u7ea4\u5de7\u7cbe\u81f4\u7684\u7279\u70b9\uff0c\u552f\u8f83\u7f3a\u4e4f\u60c5\u611f\u4e0e\u529b\u91cf\u3002\u4ed6\u6700\u64c5\u957f\u7684\u521b\u4f5c\u9886\u57df\u662f\u5ba4\u5185\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37714181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Arensky>,
        <http://viaf.org/viaf/37714181>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfe09fc5-c12a-413d-88bf-b40bea40bf4c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arensky_Anton_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Arensky.
doremus_artist:8fe51b4c-f704-36bd-bcaf-2f2ca94d9f10
    owl:sameAs viaf:12501553;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12501553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olga_Sznyi.
doremus_artist:9112be35-daf7-3a7b-98a7-3d809886d5b1
owl:sameAs viaf:49043724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49043724>.
doremus_artist:91152cb4-40ca-3309-bed0-ae6726de6eab
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tcherepnine. Nicolas Nikola\u00efevitch Tcherepnine (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; ISO 9 : Nikolaj Nikolaevi\u010d \u010cerepnin) est un compositeur russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 15 mai 1873 et mort \u00e0 Issy-les-Moulineaux le 26 juin 1945."@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a\u0641\u064a\u062a\u0634 \u062a\u0634\u064a\u0631\u064a\u0628\u0646\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Nikolai Nikolayevich Tcherepnin) \u0645 ( 15 \u0622\u064a\u0627\u0631 1873 - 26 \u062d\u0632\u064a\u0631\u0627\u0646 1945 ) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a \u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0646\u0633\u064a\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a , \u0643\u0645\u0627 \u0642\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0644 \u0644\u0640 \u062f\u064a\u0627\u063a\u0627\u0644\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0631\u0648\u0633 ."@ar,
        "Nikolai Nikolajewitsch Tscherepnin (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; * 3. Maijul./ 15. Mai 1873greg. in Sankt Petersburg; \u2020 26. Juni 1945 in Issy-les-Moulineaux) war ein russischer Komponist."@de,
        "Nikolai Nikolayevich Tcherepnin (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d; May 15 [O.S. May 3] 1873 \u2013 26 June 1945) was a Russian composer, pianist, and conductor. He was born in Saint Petersburg and studied under Nikolai Rimsky-Korsakov at the Saint Petersburg Conservatory. He conducted for the first Paris season of Sergei Diaghilev's Ballets Russes."@en,
        "Nikol\u00e1i Nikol\u00e1yevich Cherepn\u00edn \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (San Petersburgo, 15 de mayo (calendario juliano: 3 de mayo) de 1873 \u2014 27 de junio de 1945) fue un compositor, pianista y director de orquesta ruso. Padre del compositor Aleksandr Cherepn\u00edn. Naci\u00f3 en San Petersburgo y estudi\u00f3 con Nikol\u00e1i Rimski-K\u00f3rsakov en el Conservatorio de San Petersburgo. Dirigi\u00f3 la primera temporada de los Ballets Rusos de Sergu\u00e9i Di\u00e1guilev. En 1918 tom\u00f3 el puesto de director del Conservatorio Nacional de Tiflis. En 1921 se traslad\u00f3 a Par\u00eds, donde vivi\u00f3 el resto de su vida."@es,
        "Niko\u0142aj Niko\u0142ajewicz Czeriepnin (ur. 3/15 maja 1873 w Petersburgu, zm. 26 czerwca 1945 w Issy-les-Moulineaux k. Pary\u017ca) \u2013 rosyjski kompozytor, pedagog muzyczny i dyrygent, ojciec Aleksandra. By\u0142 uczniem Niko\u0142aja Rimskiego-Korsakowa w konserwatorium w Petersburgu. W latach 1909\u20131914 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 jako dyrygent z baletem Siergieja Diagilewa. W latach 1918\u20131921 by\u0142 dyrektorem konserwatorium w Tbilisi, w roku 1921 osiad\u0142 w Pary\u017cu. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery i balety, w roku 1923 doko\u0144czy\u0142 oper\u0119 Modesta Musorgskiego Jarmark soroczy\u0144ski."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d (3 [15] \u043c\u0430\u044f 1873, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430. \u041d. \u041d. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432\u00bb. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044f \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435 \u2013 \u00ab\u041f\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d \u0410\u0440\u043c\u0438\u0434\u044b\u00bb, \u00ab\u041d\u0430\u0440\u0446\u0438\u0441\u0441 \u0438 \u042d\u0445\u043e\u00bb. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432 \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438\u00bb . \u042e. \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430 \u043f\u043e \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u0442\u0430\u043a \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f: \u00ab\u0418\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b,"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\uff08Nikolai Nikolayevich Tcherepnin\u30011873\u5e745\u67083\u65e5 - 1945\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u6388\u3002\u59bb\u30de\u30ea\u30e4\u306f\u6c34\u5f69\u753b\u5bb6\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\uff08\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30d9\u30ce\u30ef\u306e\u5f1f\uff09\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u3092\u5fd7\u3057\u305f\u304c\u65ad\u5ff5\u3057\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u81ea\u3089\u3082\u5e1d\u5ba4\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u6700\u521d\u306e\u30d1\u30ea\u516c\u6f14\u3067\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u30021918\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u3060\u304c\u3001\u8d64\u8ecd\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u4fb5\u653b\u306b\u4f34\u30441921\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u7d4c\u7531\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u4f59\u751f\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u6700\u521d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u53e4\u5178\u7684\u3067\u660e\u6670\u306a\u69cb\u6210\u3068\u3001\u8efd\u5999\u6d12\u8131\u306a\u97ff\u304d\u3092\u597d\u3080\u50be\u5411\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u606f\u306e\u9577\u3044\u65cb\u5f8b\u3092\u6301\u7d9a\u3055\u305b\u3001\u6df1\u523b\u306a\u5287\u7684\u8868\u73fe\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u308b\u3068\u3044\u3046\u3053\u3068\u306f\u4e0d\u5f97\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 \u3088\u308a\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u0301\u043d\uff0c1873\u5e745\u670815\u65e5\uff0d1945\u5e746\u670826\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u6bd5\u4e1a\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u30021918\u5e74\u79fb\u5c45\u7b2c\u6bd4\u5229\u65af\uff0c1921\u5e74\u6d41\u4ea1\u5df4\u9ece\u3002\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u64c5\u957f\u521b\u4f5c\u620f\u5267\u4f5c\u54c1\uff0c\u97f3\u4e50\u5bcc\u4e8e\u8272\u5f69\u6027\u548c\u63cf\u7ed8\u6027\u3002\u5176\u5b50\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5207\u5217\u666e\u5b81\uff08\u4e2d\u6587\u540d\u9f50\u5c14\u54c1\uff09\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9924727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Tcherepnin>,
        <http://viaf.org/viaf/9924727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6775554d-38f8-4771-a036-a779c88c582a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolai-Tcherepnin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolai_Tcherepnin.
doremus_artist:91791099-b0a8-30bf-8060-2fa858e3bd92
    dbp:birthPlace dbr:Miranda_de_Ebro;
    rdfs:comment
        "Calixto Bieito (* 2. November 1963 in Miranda de Ebro, Spanien) ist ein spanischer Regisseur. Er hat sich als \u201eSkandalregisseur\u201c mit modernen, meist gewaltt\u00e4tigen oder bewusst sexualisierten Inszenierungen von Opern einen Ruf geschaffen. Zwischen 1999 und 2011 war er Direktor des Teatre Romea in Barcelona. Er hat galicische Wurzeln v\u00e4terlicherseits und s\u00fcdspanische m\u00fctterlicherseits."@de,
        "Calixto Bieito (Miranda de Ebro, 2 November 1963) is a Spanish theater director known for his radical interpretations of classic operas."@en,
        "Calixto Bieito (Miranda de Ebro, Burgos; 2 de noviembre de 1963) es un director de teatro espa\u00f1ol. Actualmente es el director art\u00edstico del Teatro Arriaga de Bilbao."@es;
    owl:sameAs viaf:76577289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calixto_Bieito>,
        <http://viaf.org/viaf/76577289>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Calixto_Bieito.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Calixto_Bieito.
doremus_artist:91800975-aaa0-3b28-bb6f-cb930c471d03
    rdfs:comment
        "Frank Corsaro (Francesco Andrea Corsaro; * 22. Dezember 1924 in New York City) ist ein US-amerikanischer Theater-, Opern- und Filmregisseur. Corsaro besuchte von 1945 bis 1948 die Yale School of Drama, studierte dann am City College of New York und am Actors Studio. In den 1950er Jahren leitete er am Broadway Auff\u00fchrungen von Roald Dahls The Honeys (mit Hume Cronyn und Jessica Tandy), Michael V. Gazzos A Hatful of Rain (mit Ben Gazzara, Anthony Franciosa und Shelley Winters) und Tennessee Williams' Night of the Iguana (mit Bette Davis und James Farentino)."@de,
        "Frank Corsaro (born December 22, 1924 in New York City) is one of America's foremost stage directors of opera and theatre. His Broadway productions include The Night of the Iguana (with Bette Davis, 1961). Corsaro attended De Witt Clinton High School in the Bronx, and had attended Immaculata High School in Manhattan before returning to DeWitt Clinton. Corsaro directed the world premieres of two of Floyd's later operas, Of Mice and Men (1970) and Flower and Hawk (1972). He made his Metropolitan Opera debut in 1984, with Handel's Rinaldo, starring Marilyn Horne and Samuel Ramey."@en;
    owl:sameAs viaf:101341106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Corsaro>,
        <http://viaf.org/viaf/101341106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Corsaro.
doremus_artist:9205c51a-05ba-3807-9ea5-339778646bf1
    owl:sameAs viaf:107061713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107061713>,
        <http://viaf.org/viaf/297171060>.
doremus_artist:9266c65c-261e-3dab-a7e2-7b467ef5b58e
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Robby Krieger (Los Angeles, 8 de Janeiro de 1946) \u00e9 um guitarrista rock norte-americano. Foi considerado o 76\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Robby Krieger, n\u00e9 le 8 janvier 1946 \u00e0 Los Angeles, \u00c9tat de la Californie, dans une famille juive, il est le guitariste du groupe The Doors et l'auteur de nombreuses de leurs chansons telles que Light My Fire, Love Me Two Times, Touch Me et Love Her Madly."@fr,
        """Robert Alan "Robby" Krieger (born January 8, 1946) is an American guitarist and singer-songwriter best known as the guitarist of the rock band the Doors, and as such has been inducted into the Rock and Roll Hall of Fame. Krieger wrote or co-wrote many of the Doors' songs, including the hits "Light My Fire", "Love Me Two Times", "Touch Me", and "Love Her Madly". After the Doors disbanded, Krieger continued his performing and recording career with other musicians including former Doors band mates John Densmore and Ray Manzarek."""@en,
        """Robert Alan ('Robby') Krieger (Los Angeles, 8 januari 1946) is een Amerikaanse muzikant. Hij werd vooral bekend als gitarist van de The Doors. Hoewel Krieger in zijn jeugd veel naar klassieke muziek luisterde ging zijn uiteindelijke liefde toch naar blues, flamenco, rock-'n-roll en jazz. Artiesten waar hij graag naar luisterde en die ook van grote invloed op hem geweest zijn, zijn The Paul Butterfield Blues Band en Robert Johnson. Op 28 maart 2014 werd bekendgemaakt dat Krieger een gastoptreden zou hebben in het nummer "Her Bullets Energy" voor het aankomende soloalbum van John Garcia."""@nl,
        "Robert Alan Krieger (8 de enero de 1946, Los \u00c1ngeles, California) es un guitarrista de Rock and roll y compositor. En la banda The Doors actu\u00f3 como guitarrista y escribi\u00f3 algunas de las canciones m\u00e1s famosas, como Light my fire, Love Me Two Times, Touch Me y Love Her Madly. En 2003 la revista Rolling Stone lo puso en el n\u00famero 91 en su lista de los 100 mejores guitarristas de todos los tiempos."@es,
        """Robert Alan Krieger (ur. 8 stycznia 1946 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, cz\u0142onek grupy The Doors. Autor takich piosenek grupy jak "Light My Fire", "Love Me Two Times", "Touch Me" i "Love Her Madly". W 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 91. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone."""@pl,
        "Robert Alan \u201eRobby\u201c Krieger (* 8. Januar 1946 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Jazz- und Rockgitarrist. Er wurde in den sp\u00e4ten 1960er Jahren bekannt als Gitarrist der US-Rockband The Doors."@de,
        "\u00c8 l'autore (o coautore) di molte canzoni del gruppo, tra cui Light My Fire, Love Me Two Times, Touch Me, Spanish Caravan e Love Her Madly. Con il suo stile unico nel rock riusc\u00ec ad unire e ad amalgamare i suoni dell'organo di Manzarek, la pulsante batteria di Densmore e la voce mistica di Jim Morrison. Ancora in attivit\u00e0 nel campo della fusion dopo il periodo The Doors, la rivista Rolling Stone lo ha inserito al 76\u00ba posto nella classifica dei 100 migliori chitarristi di tutti i tempi."@it,
        "\u0420\u043e\u0431\u0431\u0438 \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robby Krieger, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Alan Krieger; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Doors. \u041f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433 \u0421\u0442\u043e\u0443\u043d \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043e\u0442\u043d\u044e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 76-\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e ."@ru,
        "\u30ed\u30d3\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Robby Krieger\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Alan Krieger\u3001 1946\u5e741\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c9\u30a2\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c91\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c76\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37113757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robby_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/37113757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b553f0ad-4543-46f2-88ea-1dc94a11c91a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobbyKriegerJune07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robby_Krieger.
doremus_artist:9296fe08-7d74-3e97-ba88-fae9fd950031
owl:sameAs viaf:34666673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666673>.
doremus_artist:929cd898-5423-3c29-9277-55c677d129ce
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Salesses est un compositeur, arrangeur musical, orchestrateur et chef d'orchestre, n\u00e9 \u00e0 Toulouse.Il fut le chef d'orchestre de Sylvie Vartan, gr\u00e2ce \u00e0 qui il rencontre Jean-Luc Azoulay, alors secr\u00e9taire de la chanteuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:92822384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Salesses>,
        <http://viaf.org/viaf/92822384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Salesses.
doremus_artist:92d272f9-f277-3ce9-9181-21eae0f2a596
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Córdoba,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Luis Lima (* 12. September 1948 in C\u00f3rdoba) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger mit der Stimmlage Tenor. Lima geh\u00f6rt zu den ber\u00fchmtesten Ten\u00f6ren seiner Generation und der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten u.a. Carlos Guichandut, Gina Cigna und Gina Bechi."@de,
        "Luis Lima (born 12 September 1948 in C\u00f3rdoba, Argentina) is an Argentine operatic tenor, who studied in Buenos Aires under Carlos Guichandut and in Sicily under Gina Cigna. He made his opera debut in 1974, in Lisbon, in Cavalleria rusticana, and since then sang in seventy-seven performances at the Metropolitan Opera (from 1977 to 2001) in nine different roles, starting with Alfredo Germont in La traviata. He has also sung with the New York City Opera (1978-79, debuting in Madama Butterfly), at the Teatro alla Scala (first appearing in Lucia di Lammermoor, 1977) and the Royal Opera House, Covent Garden (from 1984)."@en,
        "Luis Lima es un tenor l\u00edrico de Argentina nacido en C\u00f3rdoba el 12 de septiembre de 1948. Es el cantante l\u00edrico argentino de mayor trascendencia internacional de su generaci\u00f3n."@es;
    owl:sameAs viaf:114718792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Lima>,
        <http://viaf.org/viaf/114718792>,
        <http://viaf.org/viaf/28225940>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Lima.
doremus_artist:93019c51-c821-3a92-a66c-08da11039031
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morris et Albert. Morris Albert, de son vrai nom Maur\u00edcio Alberto Kaiserman, est un compositeur et interpr\u00e8te br\u00e9silien n\u00e9 le 7 septembre 1951 \u00e0 S\u00e3o Paulo. Il est connu pour sa reprise de la chanson Dis lui, sortie en 1973 sous le titre de Feelings. L'ann\u00e9e suivante, elle est devenue un hit dans tout le pays gr\u00e2ce \u00e0 la telenovela Corrida do Ouro. En 1975, elle arrive aux \u00c9tats-Unis et devient un tube international et sera chant\u00e9e par Ella Fitzgerald, Frank Sinatra, Andy Williams, Sarah Vaughan, The Offspring, Dionne Warwick, Les Singers Unlimited, Bobby Winton et plusieurs orchestres. Elle a re\u00e7u un disque d'Or aux \u00c9tats-Unis et un disque d'Argent au Royaume-Uni[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] \u00e0 l'\u00e9poque [Quand ?]. En 1978, aux \u00c9tats-Unis, il a enregistr\u00e9 un autre t"@fr,
        """Morris Albert (born Maur\u00edcio Alberto Kaisermann, 7 September 1951 in S\u00e3o Paulo, SP, Brazil is a Brazilian singer and songwriter. Albert is best known as a one-hit wonder for his 1975 international hit single "Feelings", a soft rock piece that hit the top 10 in both the United States and United Kingdom based on a melody composed by Loulou Gast\u00e9. It sold over one million copies, and was awarded a gold disc by the RIAA on 13 November 1975."""@en,
        """Morris Albert (nacido como Mauricio Alberto Kaisermann en S\u00e3o Paulo, el 7 de septiembre de 1951), es un cantante y compositor brasile\u00f1o de ascendencia alemana, famoso por su canci\u00f3n hit de 1975, "Feelings". Actualmente vive en Italia."""@es,
        "Morris Albert, eigentlich Maur\u00edcio Alberto Kaisermann, (* 7. September 1951 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer S\u00e4nger und Songschreiber. Seit seinem Durchbruch Mitte der 1970er Jahre verkaufte er weltweit mehr als 150 Millionen Tontr\u00e4ger."@de,
        """Morris Albert, nome art\u00edstico de Maur\u00edcio Alberto Kaisermann, (S\u00e3o Paulo, 7 de setembro de 1951) \u00e9 um cantor e compositor brasileiro, que vendeu discos em mais de 50 pa\u00edses, totalizando 160 milh\u00f5es de c\u00f3pias. Famoso por seu sucesso de 1975 "Feelings" e "She's My Girl" bem como outras can\u00e7\u00f5es que comp\u00f4s em ingl\u00eas. Atualmente vive na It\u00e1lia."""@pt;
    owl:sameAs viaf:121570006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morris_Albert>,
        <http://viaf.org/viaf/121570006>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb09fcfb-8bba-4efb-8b23-332fba448fc1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morris_Albert.
doremus_artist:93320ec1-cefb-3ded-a051-f3a40d70651b
    dbp:birthPlace dbr:Panama;
    rdfs:comment
        """Accanto alla carriera artistica affianca anche quella politica: \u00e8 infatti fondatore del partito "Papa Egor\u00f3" ed \u00e8 stato anche ministro del turismo di Panama (2004-2009)."""@it,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (* 16. Juli 1948 in Panama-Stadt) ist ein panamaischer S\u00e4nger und Schauspieler. Von 2004 bis 2009 war er Tourismusminister von Panama."@de,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (16 juli 1948, Panama-Stad) is een Panamees zanger, songschrijver, acteur en activist in de genres salsa en latin jazz. Hij maakt naar eigen zeggen dansmuziek voor intellectuelen en is vooral in Spaanstalige landen populair."@nl,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (Cidade do Panam\u00e1, 16 de julho de 1948) \u00e9 um cantor, compositor, m\u00fasico, ator, advogado e pol\u00edtico panamenho que desenvolveu a maior parte de sua carreira nos Estados Unidos. Seu estilo musical \u00e9 classificado como salsa intelectual. Desde os anos 70 at\u00e9 a atualidade j\u00e1 gravou mais de vinte \u00e1lbuns e j\u00e1 foi convidado a participar de mais de quinze grava\u00e7\u00f5es com v\u00e1rios artistas de diferentes g\u00eaneros e tend\u00eancias musicais. Em reconhecimento ao seus trabalhos j\u00e1 recebeu seis pr\u00eamios Grammy. Tamb\u00e9m participou como ator em diversas produ\u00e7\u00f5es cinematogr\u00e1ficas."@pt,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (Ciudad de Panam\u00e1, 16 de julio de 1948), m\u00e1s conocido como Rub\u00e9n Blades, es un cantante, compositor, m\u00fasico, actor, abogado y pol\u00edtico paname\u00f1o. Ha desarrollado gran parte de su carrera art\u00edstica en la ciudad de Nueva York. Sus discos m\u00e1s exitosos los realiz\u00f3 junto a Willie Col\u00f3n para el sello discogr\u00e1fico Fania durante el boom de la salsa."@es,
        """Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (born July 16, 1948), known professionally as Rub\u00e9n Blades (Spanish pronunciation: [ru\u02c8\u03b2em \u02c8bla\u00f0es] but [\u02c8ble\u00f0z] in Panama and within the family), is a Panamanian singer, songwriter, actor, musician, activist, and politician, performing musically most often in the Afro-Cuban, salsa, and Latin jazz genres. As a songwriter, Blades brought the lyrical sophistication of Central American nueva canci\u00f3n and Cuban nueva trova as well as experimental tempos and politically inspired Nuyorican salsa to his music, creating "thinking persons' (salsa) dance music"."""@en,
        "Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna (ur. 16 lipca 1948 w Panamie) \u2013 panamski piosenkarz salsy, jazzman, aktor i polityk, z wykszta\u0142cenia prawnik."@pl,
        "Rub\u00e9n Blades est un chanteur de salsa, acteur et homme politique panam\u00e9en n\u00e9 le 16 juillet 1948 \u00e0 Panama. Il est connu de fa\u00e7on internationale, notamment pour son single Pedro Navaja (1978)."@fr,
        "\u0420\u0443\u0431\u0435\u0301\u043d \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Rub\u00e9n Blades Bellido de Luna, 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430) \u2014 \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430\u00bb. \u0412 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0443\u0432\u043b\u0451\u043a\u0441\u044f \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u044b \u0432 1967, \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0442\u044c \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438. \u0412 1980 \u0420\u0443\u0431\u0435\u043d \u0411\u043b\u0435\u0439\u0434\u0441 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u0447\u0442\u043e \u043d\u0435\u0432\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435: \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430-\u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b \u00abMaestra vida\u00bb, \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430\u0445, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0412 1983 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abSeis del Solar\u00bb."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0644\u064a\u062f\u0632 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0633\u0627\u0644\u0633\u0627 \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 1948 \u0628\u0628\u0646\u0645\u0627."@ar,
        "\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30c7\u30b9\uff08Rub\u00e9n Blades, 1948\u5e747\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30eb\u30b5\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u305d\u3057\u3066\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u66f2\u306f\u3001\u300c\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30ca\u30d0\u30cf\u300d\uff08Pedro Navaja\uff09\u3002\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30ab\u30f3\u30b7\u30aa\u30f3\uff08nueva canci\u00f3n\uff09\u3084\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30c8\u30ed\u30d0\uff08nueva trova\uff09\u306a\u3069\u300c\u65b0\u3057\u3044\u6b4c\u300d\u904b\u52d5\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b5\u30eb\u30b5\u97f3\u697d\u3078\u8a69\u7684\u306a\u6d17\u7df4\u3055\u3092\u3082\u305f\u3089\u3057\u300c\u77e5\u7684\u306a\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300d\u3092\u5275\u8a2d\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u5e83\u304f\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85813475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rub\u00e9n_Blades>,
        <http://viaf.org/viaf/85813475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f050673a-dfb3-4200-b057-bf78213de36c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruben_Blades_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rubén_Blades.
doremus_artist:942a6375-cdc8-3aa4-a3b5-797600e9c14f
owl:sameAs viaf:5212307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5212307>.
doremus_artist:94a77b32-512a-3b4c-8404-a94a365032f7
owl:sameAs viaf:74041422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041422>.
doremus_artist:94ef5552-4e2f-34a1-ba85-c7d6842ae121
    rdfs:comment
        "Florent Charpentier (born 1982) is a French clarinetist. Charpentier began playing clarinet at age 8 under Philippe Moinet. He studied at the Conservatoire de Paris under Michel Arrignon and Pascal Moragu\u00e8s, graduating in 2000. He then received a diploma in chamber music in 2002. He then enrolled in the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Lyon, graduating in 2006. Vandoren invited him to perform at Clarfest in 2007. He has performed with the World Youth Orchestra (soloing on the Mozart Clarinet Concerto in Tel Aviv), the National Orchestra of Lyon, and l'Orchestre de L'Op\u00e9ra de Lyon (soloing on Gerald Finzi's Concerto). He also participated in a tour of Spain with the Orchestre de Paris. He was appointed head of the wind department at the Asni\u00e8res-sur-Seine Conservatory in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:24850738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/24850738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Charpentier.
doremus_artist:950fb6c9-08a1-3ce4-a0f6-e31c36989b96
    owl:sameAs viaf:71659531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71659531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf1bc4c1-9f70-4676-92bb-06742edbde6d>.
doremus_artist:95766974-dea6-379a-9431-5f71a968e4ab
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Claron McFadden (* 1961 in Rochester, New York) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Claron McFadden (born 1961) is an American soprano. McFadden studied voice at the Eastman School of Music in Rochester, New York, finishing her degree in 1984. She gained international fame when making her Glyndebourne Festival Opera debut in the title role of the opera Lulu, conducted by Sir Andrew Davis. As well as singing many of the major oratorio works, McFadden became particularly world famous for her interpretation of modern and contemporary music. McFadden is currently based in Amsterdam, the Netherlands."@en,
        "Claron McFadden est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1961 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Claron McFadden studeerde in 1984 af aan de Eastman School of Music in Rochester (New York).Ze treedt wereldwijd op in concertzalen en operahuizen en heeft daarbij gewerkt met dirigenten als Kurt Masur, Andrew Davis, Hartmut Haenchen, Ren\u00e9 Jacobs, Marc Minkowsky, Trevor Pinnock, Neeme J\u00e4rvi en Fabio Biondi. Ook treedt Claron McFadden op in Die Fledermaus van Johann Strauss, in Boreas: muziektheater met het Vlaamse Muziek Lod, in de Johannes Passion met het Residentie Orkest en in een recital met jazzpianist Michiel Borstlap."@nl,
        "\u041a\u043b\u044d\u0301\u0440\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u0444\u0430\u0301\u0434\u0434\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Claron McFadden; \u0440\u043e\u0434. 1961, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5123582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claron_McFadden>,
        <http://viaf.org/viaf/5123582>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claron_McFadden.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claron_McFadden.
doremus_artist:957aa675-d988-37f9-b4e9-b4203c0ff55e
    owl:sameAs viaf:64004109;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64004109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efe67e58-8f70-4c1b-9db5-0bcec92c2cef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:_.
doremus_artist:95cb7704-e84f-3bd4-9053-277466fbd90c
    dbp:birthPlace dbr:Southwark;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "John Stainer (Londen, 6 juni 1840 - Verona, 31 maart 1901) was een Engelse componist en organist. Zijn muziek was tijdens zijn leven erg populair, maar vandaag de dag een stuk minder. Zijn werk als koordirigent en organist was heel belangrijk voor de Anglicaanse kerkmuziek en heeft nog steeds invloed. Hij was ook vanaf 1889 hoogleraar muziek in Oxford."@nl,
        "John Stainer (Londres, 4 de junio de 1840 - Verona, 31 de marzo de 1901) fue un compositor ingl\u00e9s. Empez\u00f3 su carrera musical como ni\u00f1o de coro de la Catedral de San Pablo de Londres y despu\u00e9s estudi\u00f3 con Bayley, Steggall y Cooper. A los catorce a\u00f1os de edad ya era organista y director del coro de una iglesia de Londres, y en 1859 fue nombrado organista del Magdalen College de Oxford, y de la Universidad de Oxford, recibiendo en 1865 el t\u00edtulo de doctor en m\u00fasica. De 1872 a 1888 fue organista de San Pablo, en Londres. Tambi\u00e9n fue desde 1876 profesor de \u00f3rgano y de armon\u00eda y desde 1881 director de la National Training School for Music, y al transformarse esta en el Real Colegio de M\u00fasica en 1883, profesor del mismo e inspector de las escuelas primarias. En 1888 qued\u00f3 ciego, y este mismo a\u00f1o "@es,
        "John Stainer (Southwark, Londres, 6 juin 1840 - V\u00e9rone, 31 mars 1901) organiste et compositeur anglais de musique religieuse, en particulier d'un oratorio The crucifixion pour solistes (t\u00e9nor et basse), ch\u0153ur et orgue, sur un texte du r\u00e9v\u00e9rend Sparrow-Simpson."@fr,
        "Sir John Stainer (* 6. Juni 1840 in Southwark, London; \u2020 31. M\u00e4rz 1901 in Verona) war ein englischer Organist (Kirchenmusiker) und Komponist."@de,
        "Sir John Stainer (6 June 1840 \u2013 31 March 1901) was an English composer and organist whose music, though not generally much performed today (except for The Crucifixion, still heard at Passiontide in many churches of the Anglican Communion), was very popular during his lifetime. His work as choir trainer and organist set standards for Anglican church music that are still influential. He was also active as an academic, becoming Heather Professor of Music at Oxford."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0442\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440 (6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1840 \u2014 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1901) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 (\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0435)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Sir John Stainer, 1840\u5e746\u67086\u65e5 - 1901\u5e743\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b5\u30a6\u30b9\u30ef\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u30011856\u5e74\u300116\u6b73\u3067\u30bf\u30f3\u30d9\u30ea\u30fc\u306b\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021860\u5e74\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306e\u30e2\u30fc\u30c9\u30ea\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u304c\u30011872\u5e74\u3001\u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u305f\u3002\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u8a13\u7df4\u3084\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u57fa\u6e96\u306e\u8a2d\u5b9a\u3068\u3044\u3063\u305f\u8056\u516c\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b9\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6559\u80b2\u754c\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011889\u5e74\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u897f\u6b27\u4e2d\u4e16\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5148\u99c6\u7684\u306a\u7814\u7a76\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u3001\u7389\u77f3\u6df7\u6dc6\u306a\u304c\u3089\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u78d4\u5211The Crucifixion \u300b\uff081887\u5e74\uff09\u3084\u30a2\u30fc\u30e1\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u306e\u307b\u304b\u3001\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u304c\u3042\u308b\u3002\u300a\u78d4\u5211\u300b\u306f\u3001\u8a55\u8ad6\u754c\u304b\u3089\u306e\u5632\u308a\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u591a\u304f\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u751f\u304d\u6b8b\u308a\u3001\u8056\u9031\u9593\u306e\u53d7\u96e3\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u56e0\u307f\u306b\u3001\u5c0f\u6817\u866b\u592a\u90ce\u306e\u8852\u5b66\u7684\u5947\u66f8\u300c\u9ed2\u6b7b\u9928\u6bba\u4eba\u4e8b\u4ef6\u300d\u306e\u4f5c\u4e2d\u306b\u30b9\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u306e\u540d\u304c\u73fe\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51878988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Stainer>,
        <http://viaf.org/viaf/51878988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/476108c0-8a52-4cef-b319-d6054274635b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SirJohnStainer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Stainer.
doremus_artist:9616e40d-020c-3190-a177-f86daf4cb9f5
owl:sameAs viaf:164108075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164108075>.
doremus_artist:968fdef2-f4e3-32e9-9f53-a918cebc281d
    owl:sameAs viaf:14857262;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14857262>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d59c4cda-11d9-48db-8bfe-b557ee602aed>.
doremus_artist:96cb1cc0-7a7e-34fe-892d-54d7f8210803
owl:sameAs viaf:51285911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51285911>.
doremus_artist:96eff538-578f-3500-b774-683fbbecfe74
    rdfs:comment
        "Marie-Madeleine Durufl\u00e9, n\u00e9e Chevalier le 8 mai 1921 \u00e0 Marseille et morte le 5 octobre 1999 \u00e0 Paris, est une organiste de renomm\u00e9e internationale et professeur.Elle est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9e comme le dernier grand repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole romantique fran\u00e7aise d'orgue, qui mettait en valeur la grandeur \u00e9l\u00e9gante, la clart\u00e9 de texture et de la libert\u00e9 rythmique."@fr;
    owl:sameAs viaf:32188589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Madeleine_Chevalier>,
        <http://viaf.org/viaf/32188589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie-Madeleine_Chevalier.
doremus_artist:97834292-8aec-340b-b8b1-efbc23c355ca
owl:sameAs viaf:51897864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897864>.
doremus_artist:983c56ef-0427-3853-9015-c7e8e3cf7f8d
owl:sameAs viaf:61191737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61191737>.
doremus_artist:99013f1f-4543-3ce5-9deb-5be251f6fed0
owl:sameAs viaf:93127400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93127400>.
doremus_artist:99d7bb05-2d74-3522-a2d6-350f398cf21c
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bel_Air,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Vic Mizzy est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 janvier 1916 \u00e0 Brooklyn, New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 17 octobre 2009. Il est surtout connu pour avoir compos\u00e9 le th\u00e8me de la Famille Addams"@fr,
        """Victor "Vic" Mizzy (January 9, 1916 \u2013 October 17, 2009) was an American composer for television and movies whose best-known works are the themes to the 1960s television sitcoms Green Acres and The Addams Family. Mizzy also penned top-20 songs from the 1930s to 1940s."""@en,
        "Victor Mizzy (* 9. Januar 1916 in Brooklyn, New York; \u2020 17. Oktober 2009 in Bel Air, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de;
    owl:sameAs viaf:44490256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vic_Mizzy>,
        <http://viaf.org/viaf/44490256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d085bdaa-9640-4e49-a202-da341f20e165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vic_Mizzy.
doremus_artist:9ae0df2c-713f-3cd8-a895-20860eb02524
owl:sameAs viaf:6109945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6109945>.
doremus_artist:9b84b39e-f7ae-3918-b5ab-cd9fb06d4680
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oak_Hill,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Charles Ray "Charlie" McCoy (Oak Hill, Virginia Occidental, 28 de marzo de 1941) es un m\u00fasico de sesi\u00f3n estadounidense reconocido por su trabajo con una amplia variedad de instrumentos. A lo largo de su carrera, McCoy ha trabajado con una larga lista de m\u00fasicos, entre los cuales figuran Bob Dylan, Johnny Cash, Tom Astor, Elvis Presley, Chet Atkins y Ween. Tambi\u00e9n ha grabado m\u00e1s de una treintena de \u00e1lbumes de estudio, incluyendo catorce para Monument Records. Treinta de sus sencillos han entrado tambi\u00e9n en la lista de \u00e9xitos de Billboard. Fue miembro del grupo Area Code 615 y de Barefoot Jerry."""@es,
        """Charles Ray "Charlie" McCoy (Oak Hill, Virg\u00ednia Ocidental, 28 de mar\u00e7o de 1941) \u00e9 um m\u00fasico americano conhecido por seu trabalho com uma grande variedade de instrumentos. Em sua carreira, McCoy tem apoiado v\u00e1rios m\u00fasicos not\u00e1veis, incluindo Bob Dylan, Johnny Cash, Tom Astor, Elvis Presley, Chet Atkins e os Ween. Ele tamb\u00e9m j\u00e1 gravou trinta e sete \u00e1lbuns de est\u00fadio, incluindo quatorze para Monument Records. Treze de seus singles entraram nas paradas country da Billboard. Ele era um membro dos Area Code 615 e Barefoot Jerry."""@pt,
        """Charles Ray "Charlie" McCoy (born March 28, 1941 in Oak Hill, West Virginia) is an American session musician noted for his work on a wide variety of instruments. In his career, McCoy has backed several notable musicians including Bob Dylan, Johnny Cash, Tom Astor, Elvis Presley, Chet Atkins and Ween. He has also recorded thirty-seven studio albums, including fourteen for Monument Records. Thirteen of his singles have entered the Billboard country charts. He was a member of Area Code 615 and Barefoot Jerry."""@en,
        "Charlie McCoy est un harmoniciste et guitariste am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique country. Il est n\u00e9 \u00e0 Oak Hill (\u00c9tats-Unis) le 28 mars 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:7577441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_McCoy>,
        <http://viaf.org/viaf/7577441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eaf2d37b-324f-44a7-85b2-3b247e8984fc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_McCoy03.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_McCoy.
doremus_artist:9b8f34cf-db81-309a-adda-279509d364f8
owl:sameAs viaf:41694257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41694257>.
doremus_artist:9b96a652-40a9-3d8f-8fa8-022e8772e496
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        """Nils Paul "Palle" Danielsson (born October 15, 1946) is a Swedish jazz double bassist born in Stockholm, Sweden, perhaps most notable for his work done with Keith Jarrett from 1974 to 1979, becoming a member of his European quartet for that period. He is the brother of pianist and composer Monica Dominique."""@en,
        "Palle Danielsson est un contrebassiste de jazz su\u00e9dois, n\u00e9 le 15 octobre 1946 \u00e0 Stockholm. Il est connu en particulier pour sa participation au quartette europ\u00e9en de Keith Jarrett, de 1974 \u00e0 1979."@fr,
        "Paul \u201ePalle\u201c Danielsson (* 16. Oktober 1946 in Stockholm) ist ein schwedischer Jazz-Bassist."@de;
    owl:sameAs viaf:85487480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Palle_Danielsson>,
        <http://viaf.org/viaf/85487480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58060aaa-a27b-46d4-9b30-21d45decf674>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palle_Danielsson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Palle_Danielsson.
doremus_artist:9c2aa097-2cd6-3e81-8755-3998a6051437
owl:sameAs viaf:58121168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58121168>.
doremus_artist:9c72e595-ba56-362c-818f-99337040c937
owl:sameAs viaf:61794075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61794075>.
doremus_artist:9cb29e74-bf7a-30d1-a718-28d6283e101e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    rdfs:comment
        "Ella Jenkins (* 6. August 1924 in St. Louis, Missouri) ist eine US-amerikanische Musikerin aus dem Bereich der Kindermusik, die als \u201eFirst Lady of Children's Music\u201c bekannt geworden ist."@de,
        "Ella Jenkins (born August 6, 1924) is an American folk singer and actress. Dubbed \u201cThe First Lady of the Children\u2019s Folk Song\u201d by the Wisconsin State Journal, she has been a leading performer of children's music for fifty years."@en,
        "Ella Jenkins est une chanteuse de musique folk et enseignante am\u00e9ricaine n\u00e9e le 6 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Saint-Louis (Missouri, \u00c9tats-Unis). Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e \u201cThe First Lady of the Children\u2019s Folk Song\u201d par le Wisconsin State Journal et est une des interpr\u00e8tes principales de chansons pour enfants en anglais depuis pr\u00e8s de cinquante ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:70435324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ella_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/70435324>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27431fe7-ed97-4e78-abe7-16ccc2348dd5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ella_Jenkins.
doremus_artist:9d0be608-e5ac-3fef-b1c3-221ebe72d137
    owl:sameAs viaf:52905244;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52905244>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3460672-dd64-4e25-bb24-4da411a2cffc>.
doremus_artist:9d165636-9cfb-370e-aa42-bc4565aaa53d
    dbp:birthPlace dbr:Arendal;
    rdfs:comment
        "Kirsten Br\u00e5ten Berg (* 1950 in Arendal) ist eine norwegische Folk-S\u00e4ngerin. Berg absolvierte in Oslo eine Ausbildung als Silberschmied und betreibt seit 1973 eine Werkstatt in Setesdal. Ihre Karriere als Folks\u00e4ngerin begann 1970, als sie einen Kurs bei Agnes Buen Garn\u00e5s besuchte. Bekannt wurde sie mit dem traditionellen norwegischen Gesang, dem Kveding. Sie trat in ganz Norwegen auf und spielte mehrere Alben ein. Mehrmals wurde sie mit dem Spellemannpris, dem j\u00e4hrlichen Preis der norwegischen Plattenindustrie ausgezeichnet, 1987 gewann sie den Landskappleik, den Wettbewerb in traditioneller norwegischer Musik."@de,
        "Kirsten Br\u00e5ten Berg (ur. 7 stycznia 1950 w Arendal) \u2013 norweska wokalistka folkowa. Berg jest wiod\u0105c\u0105 postaci\u0105 norweskiej sceny folkowej, odk\u0105d przenios\u0142a si\u0119 do Setesdal na pocz\u0105tku lat 70. XX wieku. Tworzy we wsp\u00f3\u0142pracy z basist\u0105 jazzowym Arildem Andersenem, prywatnie jej partnerem \u017cyciowym, brazylijskim perkusist\u0105 Nan\u00e1 Vasconcelos oraz wsp\u00f3\u0142czesnym kompozytorem Janem Erikiem Pettersenem."@pl,
        "Kirsten Marie Br\u00e5ten Berg (born 7 January 1950 in Arendal, Norway) is a Norwegian traditional folk singer, silversmith and government scholar. She is currently living in Valle in the Setesdal area of southern Norway. She trained as a silversmith at the Torleiv H. Bj\u00f8rgums Vocational College (Oslo Yrkesskole an Torleiv H. Bj\u00f8rgums) in Setesdal and then set up her own workshop there, in Nomeland. In 2005, she was made a Knight First Class of The Royal Norwegian Order of St. Olav in recognition of her work as a performer and ambassador of Norwegian culture."@en,
        "Kirsten Marie Br\u00e5ten Berg (n\u00e9e le 7 janvier 1950 \u00e0 Arendal) est une chanteuse norv\u00e9gienne de chants traditionnels. Elle vit \u00e0 Valle dans le Setesdal."@fr;
    owl:sameAs viaf:5126966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirsten_Br\u00e5ten_Berg>,
        <http://viaf.org/viaf/5126966>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5d30e3e-4bc5-4be0-b945-ef18c773f243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirsten_Bråten_Berg.
doremus_artist:9dbd5b04-9d89-3340-9767-1473b868aa41
owl:sameAs viaf:267429297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267429297>.
doremus_artist:9dc65e19-6cf7-35f3-918e-46e140b2d096
owl:sameAs viaf:61170945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61170945>.
doremus_artist:9e724bb0-c0c3-37a8-b147-b2e1547542bb
owl:sameAs viaf:119630479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119630479>.
doremus_artist:9e8abac5-9006-387f-a6f6-a9c36a6ca87e
owl:sameAs viaf:78784154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78784154>.
doremus_artist:9f6eb972-3d40-3b17-8a0c-4fef698cb20d
    dbp:birthPlace dbr:Vladikavkaz;
    rdfs:comment
        "Tugan Sochijew (russisch \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; ossetisch \u0422\u0443\u0433\u044c\u0430\u043d \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b; auch unter der englischen Transkription Tugan Sokhiev bekannt; * 22. Oktober 1977 in Wladikawkas, Nordossetien) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "Tugan Sokhiev\u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432Fichier:Tugan Sokhiev.jpg Tugan Sokhiev Tugan Sokhiev (en russe : \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432, Tougan Ta\u00efmourazovitch Sokhiev), n\u00e9 le 21 octobre 1977 \u00e0 Vladikavkaz (Oss\u00e9tie du Nord), est un chef d'orchestre russe d'origine oss\u00e8te."@fr,
        "Tugan Tajmurazowicz Sochijew (oset.: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d; ros.: \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; ur. w 1977 r. we W\u0142adykaukazie, w Osetii P\u00f3\u0142nocnej) \u2013 rosyjski dyrygent pochodzenia osetyjskiego. Znany jako Tugan Sokhiev. W 2005 r. Sochijew rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Orchestre national du Capitole de Toulouse w Tuluzie (Francja) w charakterze pierwszego dyrygenta go\u015bcinnego. Po wyst\u0119pie z Orkiestr\u0105 w Th\u00e9\u00e2tre des Champs \u00c9lys\u00e9es w 2005 r. cz\u0142onkowie Zwi\u0105zku Krytyk\u00f3w Francuskich okrzykn\u0119li go mianem R\u00e9v\u00e9lation musicale de l'ann\u00e9e (fr. objawienie muzyczne roku)."@pl,
        "Tugan Taymourazovitch Sokhiev (Ossetian: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d / Soxity Tajmurazy fyrt Tuhan, Russian: \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432 \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d, born 1977, Vladikavkaz, Ossetia) is a Russian-Ossetian conductor. Sokhiev began piano studies at age 7. He first conducted at age 17, inspired by Anatoly Briskin, the conductor of the North Ossetia State Philharmonic Orchestra. He subsequently attended the Saint Petersburg Conservatory, where he was one of the last students of Ilya Musin before the latter's death in 1999. Sokhiev's first opera as a conductor was in a production of La boh\u00e8me in Iceland."@en,
        "Tug\u00e1n Taimur\u00e1zovich S\u00f3jiev (en ruso, \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432; n. 21 de octubre de 1977 en Vladic\u00e1ucaso, Osetia de Norte) es un director de orquesta ruso de origen osetio. Efect\u00faa sus estudios musicales al Conservat\u00f3rio de San Petersburgo. Alumno de Yuri Temirk\u00e1nov y de Ili\u00e1 Musin, sale diplomado en 2001, habiendo logrado ya (en 2000) el primer premio del tercer Concurso internacional Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev. Consigue el puesto de director principal de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Rusia y director art\u00edstico de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Osetia de Norte, plazas que ocupa hasta el final de la temporada 2002-2003. Posteriormente ha dirigido las mejores orquestas internacionales (Filarm\u00f3nicas de Londres, de M\u00fanich, de Estocolmo, de Oslo, Orquesta del Concertgebouw de Amsterdam, Metropolitan Opera...)."@es,
        "\u0422\u0443\u0433\u0430\u0301\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0301\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0301\u0445\u0438\u0435\u0432 (\u043e\u0441\u0435\u0442. \u0421\u043e\u0445\u0438\u0442\u044b \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u044b \u0444\u044b\u0440\u0442 \u0422\u0443\u0433\u044a\u0430\u043d, \u0440\u043e\u0434. 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u0432\u043a\u0430\u0437) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u041e\u0441\u0435\u0442\u0438\u0438. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0424 (\u0441 2014 \u0433.)"@ru,
        "\u30c8\u30a5\u30ac\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30e9\u30be\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bd\u30d2\u30a8\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u0422\u0443\u0433\u0430\u043d \u0422\u0430\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u0445\u0438\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Tugan Taymourazovitch Sokhiev\u30011977\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5317\u30aa\u30bb\u30c1\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119894331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tugan_Sokhiev>,
        <http://viaf.org/viaf/119894331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tugan_Sokhiev.
doremus_artist:a01f0da4-dd1c-3148-b397-07223db68b72
    dbp:birthPlace dbr:Settimo_Vittone;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Huntington,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Pietro Alessandro Yon (August 8, 1886 \u2013 November 22, 1943) was an Italian-born organist and composer who made his career in the United States."@en,
        "Pietro Yon (* 8. August 1886 in Settimo Vittone; \u2020 22. November 1943 in Huntington (New York)) war ein italienisch-amerikanischer Organist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:44486829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Yon>,
        <http://viaf.org/viaf/44486829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/765cdccd-ecd2-4102-a43a-a8d0e98f6a28>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Yon_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Yon.
doremus_artist:a0b99b91-a4a7-33e6-893b-3fa6bdb90d82
owl:sameAs viaf:202009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202009>.
doremus_artist:a100bbf1-03d5-3e7e-bb85-22bb503524b7
    dbp:birthPlace dbr:Heligoland;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        """Eva Helga Bertha von der Osten (19 August 1881 \u2013 5 May 1936) was a German soprano. She was born in Helgoland, the daughter of actor Emil von der Osten (1847\u20131905) and Rosa von der Osten-Hildebrandt (1850\u20131911). She was married to the baritone Friedrich Plaschke (1874\u20131952) and thus used the name "Eva Plaschke-von der Osten"."""@en,
        "Eva Helga Bertha von der Osten, verheiratete Eva Plaschke-von der Osten (* 19. August 1881 auf Helgoland; \u2020 5. Mai 1936 in Kurort Hartha) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran) und -regisseurin."@de;
    owl:sameAs viaf:2666740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_von_der_Osten>,
        <http://viaf.org/viaf/2666740>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva_von_der_Osten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_von_der_Osten.
doremus_artist:a11d5b73-c1df-3841-9d84-5c9070ccffa8
owl:sameAs viaf:100392758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100392758>.
doremus_artist:a13eb0eb-adf7-3124-9a49-25101839ddfc
owl:sameAs viaf:19975891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19975891>.
doremus_artist:a2730586-f4a7-3d2c-946d-c754c04b7b0b
owl:sameAs viaf:51926476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51926476>.
doremus_artist:a2d17b4f-a711-3219-9e66-76766970138a
    dbp:birthPlace dbr:Komárno;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Ischl;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Franz Leh\u00e1rFichier:Bain News Service - Franz Leh\u00e1r.jpg Franz Leh\u00e1r \u0152uvres principales"@fr,
        "Franz (w\u0119g.: Ferenc) Leh\u00e1r tak\u017ce Franciszek Leh\u00e1r (ur. 30 kwietnia 1870 w Kom\u00e1rnie, Austro-W\u0119gry, zm. 24 pa\u017adziernika 1948 w Bad Ischl, Austria) \u2013 w\u0119gierski kompozytor operetkowy. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 operetkowa jest por\u00f3wnywana do tw\u00f3rczo\u015bci s\u0142ynnej wiede\u0144skiej rodziny Strauss\u00f3w (Johann Strauss ojciec, Johann Strauss syn, Josef Strauss)."@pl,
        "Franz Leh\u00e1r (* 30. April 1870 in Komorn, \u00d6sterreich-Ungarn (heute: Kom\u00e1rno, Slowakei); \u2020 24. Oktober 1948 in Bad Ischl, \u00d6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Komponist ungarischer Herkunft. Leh\u00e1r gilt zusammen mit Oscar Straus, Emmerich K\u00e1lm\u00e1n und Leo Fall als Begr\u00fcnder der sogenannten Silbernen Operetten\u00e4ra."@de,
        "Franz Leh\u00e1r (30 April 1870 \u2013 24 October 1948) was an Austro-Hungarian composer. He is mainly known for his operettas, of which the most successful and best known is The Merry Widow (Die lustige Witwe)."@en,
        "Franz Leh\u00e1r (30 de abril de 1870 \u2013 24 de octubre de 1948, Bad Ischl, Austria) fue un compositor austroh\u00fangaro, principalmente conocido por sus operetas. Aunque Leh\u00e1r era h\u00fangaro, compuso la mayor\u00eda de sus obras en Austria. Leh\u00e1r colaboraba con el tenor de \u00f3pera Richard Tauber, quien cantaba en muchas de sus operetas, comenzando en Frasquita (1922), en el cual Leh\u00e1r nuevamente encontr\u00f3 un estilo adecuado para la postguerra. Entre 1925 y 1934 escribi\u00f3 seis operetas espec\u00edficamente para la voz de Tauber. Fue elegido ciudadano honorario de Sopron, Hungr\u00eda, en 1940."@es,
        "Franz Leh\u00e1r (Kom\u00e1rom, 30 april 1870 - Bad Ischl, 24 oktober 1948) was een Oostenrijk-Hongaarse componist en dirigent, vooral bekend door zijn operettes. Leh\u00e1r werd geboren in het toenmalig Hongaarse Kom\u00e1rom (het tegenwoordige Kom\u00e1rno in Slowakije) als oudste zoon van een orkestleider in het leger. Hij studeerde viool en compositie maar kreeg van Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k te horen dat hij maar beter zijn viool kon laten liggen en zich moest toeleggen op het schrijven van muziek. Te zijner ere is in Bad Ischl een Leh\u00e1rmuseum gevestigd."@nl,
        "Franz Leh\u00e1r (Kom\u00e1rom, \u00c1ustria-Hungria (actual Kom\u00e1rno, na Eslov\u00e1quia); 30 de abril de 1870 \u2014 Bad Ischl, \u00c1ustria; 24 de outubro de 1948) foi um compositor austr\u00edaco de ascend\u00eancia h\u00fangara, conhecido principalmente por suas operetas. Ele foi um dos maiores compositores da \u00c1ustria. O seu maior sucesso foi Die lustige Witwe (A vi\u00fava alegre), colocada em cena pela primeira vez no Theater an der Wien (Viena) em 30 de dezembro de 1905."@pt,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 (\u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446) \u041b\u0435\u0433\u0430\u0301\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Leh\u00e1r, \u0432\u0435\u043d\u0433. Leh\u00e1r Ferenc; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1870, \u041a\u043e\u043c\u0430\u0440\u043d\u043e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0411\u0430\u0434-\u0418\u0448\u043b\u044c, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0418\u043c\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b. \u00ab\u041e\u043d \u043d\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043d\u0438 \u043f\u0440\u044f\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb. \u041b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041a\u043d\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b: \u00ab\u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0442\u0440\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b: \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0438 \u041b\u0435\u0433\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u062a\u0633 \u0644\u064a\u0647\u0627\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0629: Franz Leh\u00e1r) \u0640 (30 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1870 \u0640 24 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1948) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u062c\u0631\u064a. \u0639\u0631\u0641 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u062a\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u0648\u0628. \u0648\u0644\u062f \u0644\u064a\u0647\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0627\u0631\u0648\u0645 \u0628\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a\u0629 (\u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0643\u0648\u0645\u0627\u0631\u0646\u0648\u060c \u0648\u0647\u064a \u062a\u0642\u0639 \u062d\u0627\u0644\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0643\u064a\u0627)\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0648\u062c \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0631\u0642\u0645 50 \u0628\u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631\u064a."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ec\u30cf\u30fc\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Franz Leh\u00e1r, 1870\u5e744\u670830\u65e5 - 1948\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u308a\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u83b1\u54c8\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Leh\u00e1r\uff0c1870\u5e744\u670830\u65e5\uff0d1948\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5308\u7259\u5229\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5308\u7259\u5229\u540d\u4e3aLeh\u00e1r Ferenc\u3002 \u83b1\u54c8\u5c14\u66fe\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u5728\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u9f13\u52b1\u4e0b\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u59cb\u4e8e\u519b\u961f\u4e50\u961f\u957f\uff0c\u540e\u6765\u624d\u5728\u5b9a\u5c45\u5730\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u6295\u5165\u5176\u8f7b\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u3002 \u4ed6\u7684\u8f7b\u6b4c\u5267\u300a\u98ce\u6d41\u5be1\u5987\u300b\u83b7\u5f97\u4e16\u754c\u6027\u7684\u80dc\u5229\uff0c\u8fde\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u90fd\u5341\u5206\u559c\u7231\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u4ed6\u8f03\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u5362\u68ee\u5821\u516c\u7235\u300b\u3001\u300a\u5fae\u7b11\u7684\u5927\u5730\u300b\u3001\u300a\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u300b\u548c\u300a\u6c99\u7687\u592a\u5b50\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u7537\u9ad8\u97f3\u548f\u53f9\u8c03\u662f\u5199\u7ed9\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u9676\u4f2f\u7684\u3002 \u4ed6\u8f7b\u6b4c\u5267\u7684\u6210\u529f\u4f7f\u4ed6\u83b7\u5f97\u5927\u91cf\u8d22\u5bcc\uff0c\u4ed6\u8d2d\u4e70\u4e86\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7684\u53f2\u80af\u8010\u5fb7\u5c0f\u7687\u5bab\uff0c\u4ec6\u4eba\u7c07\u62e5\u3002\u4ed6\u5728\u9057\u5631\u4e2d\u5199\u9053\uff0c\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u8d22\u4ea7\u548c\u4ed6\u7684\u623f\u5b50\u5c06\u4f1a\u6350\u7ed9\u4ed6\u7684\u51fa\u751f\u5730Bad Ischl\u548c\u5e2e\u52a9\u7a77\u56f0\u7684\u827a\u672f\u5bb6\u3002 \u83b1\u54c8\u5c14\u548c\u7231\u9ed8\u91cc\u5e0c\u00b7\u5361\u5c14\u66fc\u662f\u4e24\u6218\u671f\u95f4\u6240\u8c13\u7684\u201c\u94f6\u8272\u201d\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u8f7b\u6b4c\u5267\u65f6\u4ee3\u7684\u5f00\u542f\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61732356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Leh\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/61732356>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8efca5f7-663e-4a2e-a2f0-9fd1e563a801>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bain_News_Service_-_Franz_Lehár.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Lehár.
doremus_artist:a304aa45-4d3e-37c3-9b37-5c1ba4057635
    dbp:birthPlace dbr:Lübeck;
    dbp:deathPlace dbr:Lübeck;
    rdfs:comment
        "Franz Tunder (* 1614 in L\u00fcbeck; \u2020 5. November 1667 ebenda) war ein deutscher Komponist und Organist."@de,
        "Franz Tunder (1614 - 5 de noviembre de 1667) fue un organista y compositor alem\u00e1n de principios de la \u00e9poca barroca. Fue un v\u00ednculo importante entre los principios de estilo barroco alem\u00e1n que se basa en modelos de Venecia, y m\u00e1s tarde el estilo barroco que culmin\u00f3 con la m\u00fasica de Johann Sebastian Bach; adem\u00e1s fue formativo en el desarrollo de la cantata coral."@es,
        "Franz Tunder (1614 \u2013 November 5, 1667) was a German composer and organist of the early to middle Baroque era. He was an important link between the early German Baroque style which was based on Venetian models, and the later Baroque style which culminated in the music of J.S. Bach; in addition he was formative in the development of the chorale cantata."@en,
        "Franz Tunder (L\u00fcbeck, 1614 - idem, 5 november 1667) was een Duits componist en organist."@nl,
        "Franz Tunder est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 L\u00fcbeck en 1614 et mort dans la m\u00eame ville le 5 novembre 1667."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0422\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440 (1614, \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1667, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u043d\u0435\u043c. Franz Tunder) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u044b\u043b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0437\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u043c \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043d\u0430\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30c8\u30a5\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Franz Tunder, 1614\u5e74 \u30d0\u30f3\u30cd\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5 - 1667\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u3092\u6a21\u7bc4\u3068\u3057\u305f\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306b\u304a\u3044\u3066\u9802\u70b9\u3092\u6975\u3081\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3051\u308b\u958b\u7956\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c7\u30de\u30f3\u3084\u30de\u30c6\u30a3\u30a2\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30c3\u30af\u30de\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308b\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30c8\u30a5\u30f3\u30c0\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3054\u304f\u308f\u305a\u304b\u3057\u304b\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89618942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Tunder>,
        <http://viaf.org/viaf/89618942>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Tunder.
doremus_artist:a3082083-419b-3287-870b-824dc5f9162d
owl:sameAs viaf:17424048; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17424048>.
doremus_artist:a3aa95f1-c380-3ccc-8074-c22e111df588
owl:sameAs viaf:71718465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71718465>.
doremus_artist:a3ba27e2-ac8f-325a-8ebe-0d140f95a2e5
owl:sameAs viaf:12499586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499586>.
doremus_artist:a3e24e62-1039-3477-afdb-2fb429d27566
    rdfs:comment
        "Roland Douatte (1922-1992) est un chef d'orchestre et violoniste fran\u00e7ais. Violoniste autodidacte, il fonde son propre orchestre de chambre, le Collegium musicum de Paris, en 1952.Roland Douatte est un des premiers chefs d'orchestre \u00e0 s'int\u00e9resser et \u00e0 faire conna\u00eetre les Quatre Saisons de Vivaldi et d'autres musiques de l'\u00e9poque baroque dont les Symphonies pour les soupers du Roi de Delalande. En 1967, il devint Directeur musical du Festival du Marais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029964;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Douatte>,
        <http://viaf.org/viaf/42029964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Douatte.
doremus_artist:a43a54b5-0506-3694-8173-244b6d39866a
owl:sameAs viaf:7587783; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587783>.
doremus_artist:a46205ca-eb24-348a-9ef2-8f56e2497fcb
    dbp:birthPlace dbr:Davyhulme;
    rdfs:comment
        "Peter Blair Denis Bernard Noone (born 5 November 1947) is an English singer-songwriter, guitarist, pianist and actor, best known as Herman of the successful 1960s pop group Herman's Hermits."@en,
        """Peter Blair Denis Bernard Noone, n\u00e9 le 5 novembre 1947 \u00e0 Davyhulme, ville proche de Manchester, comt\u00e9 de Lancashire, est un chanteur britannique, connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le chanteur du groupe Herman's Hermits. Il fut \u00e9galement musicien et acteur. Mari\u00e9 le jour de ses 21 ans, le 5 novembre 1968, \u00e0 Church of the Immaculate Conception sur Farm street, Londres, avec une fran\u00e7aise, Mireille Strasser (dont le p\u00e8re est Autrichien). 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail de l\u2019Angleterre Portail de l\u2019Angleterre"""@fr,
        "Peter Noone (['pi\u02d0t\u0259 'nu\u02d0n]; * 5. November 1947 in Manchester, England; eigentlich Peter Blair Denis Bernard Noone) ist ein britischer Pops\u00e4nger, Schauspieler und Fernsehmoderator. In den 1960er Jahren war Noone als Herman Leads\u00e4nger, Pianist, Gitarrist und Saxophonist der Beatband Herman\u2019s Hermits."@de,
        "Peter Noone (voluit: Peter Blair Denis Bernard Noone, Davyhulme in Greater Manchester, 5 november 1947) is een Engelse zanger en acteur en incidenteel ook gitarist, pianist en liedjesschrijver. Tussen 1963 en 1971 noemde hij zich Herman en was hij de zanger van de succesvolle popgroep Herman's Hermits."@nl;
    owl:sameAs viaf:28289162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Noone>,
        <http://viaf.org/viaf/28289162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4c6a509-493f-4e48-97f6-d7f404d3a7ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Noone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Noone.
doremus_artist:a4bee125-2504-3254-910a-d44b15795d74
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ludwig Weber (* 29. Juli 1899 in Wien; \u2020 9. Dezember 1974 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        """Ludwig Weber (29 de julio de 1899 Viena \u2013 9 de diciembre de 1979 Viena) fue un bajo austr\u00edaco de los llamados "bajo negro" por la profundidad de su voz. Estudi\u00f3 con Alfred Borrotau y debut\u00f3 en 1920 en la Volksoper de Viena prosiguiendo su carrera en teatros de Alemania. En 1932 se uni\u00f3 a la \u00d3pera Estatal de Baviera y en 1936 fue invitado al Covent Garden donde cant\u00f3 personajes wagnerianos para su registro como Pogner, Gurnemanz, Hunding, Hagen, Daland, King Marke y adem\u00e1s Osmin, Rocco y el Commendatore. En 1945 pas\u00f3 a integrar la Wiener Staatsoper donde cant\u00f3 hasta 1965."""@es,
        "Ludwig Weber (July 29, 1899 \u2013 December 9, 1974) was an Austrian bass. Ludwig Weber was born in Vienna in 1899. He initially planned to pursue a career as a teacher and artist when he discovered his vocal promise and decided to pursue an opera career. In 1919 he began studies with Alfred Borrotau, a well-respected teacher, and had his professional debut in 1920 at the Vienna Volksoper where he sang for a few years in smaller roles."@en,
        "Ludwig Weber Ludwig Weber (n\u00e9 \u00e0 Vienne le 29 juillet 1899 et mort \u00e0 Vienne le 9 d\u00e9cembre 1974) est une basse autrichienne."@fr,
        "\u0412\u0435\u0431\u0435\u0440 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435, \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0412 1931 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435, \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439. \u0412 1951\u20141962 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u041f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u041a\u0443\u0440\u0442 \u041c\u043e\u043b\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:116754469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/116754469>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Weber.
doremus_artist:a544564f-692d-3319-bc2a-bdcb4faacc2c
    rdfs:comment
        "Jeremy Filsell (born 10 April 1964) is an English pianist, organist, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:70982975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Filsell>,
        <http://viaf.org/viaf/70982975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremy_Filsell.
doremus_artist:a638f701-5a42-3a19-8a20-a710d171531e
owl:sameAs viaf:44210068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44210068>.
doremus_artist:a82e9f19-aed2-3129-9352-95b13321d7e0
owl:sameAs viaf:107020212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107020212>.
doremus_artist:a88b9171-39d9-3275-b34c-685f9803a902
owl:sameAs viaf:19872030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19872030>.
doremus_artist:aa849ff3-88d9-364a-9a9d-8896111bda01
    owl:sameAs viaf:3348145856979022920599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3348145856979022920599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49bc357b-61ce-4d10-a552-cd8fdab64c11>.
doremus_artist:aa867c7d-f415-3597-8c19-e674c83328b8
    owl:sameAs n0:c278a1d2-e3bd-4854-a0b7-2c7a68a4eeee;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c278a1d2-e3bd-4854-a0b7-2c7a68a4eeee>.
doremus_artist:aa98faaa-fdc2-3a85-b6dd-ed095d83eb0f
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Henri Gagnebin (* 13. M\u00e4rz 1886 in L\u00fcttich; \u2020 2. Juni 1977 in Genf) war ein Schweizer Komponist. Er studierte Orgel bei Louis Vierne, Kompositionslehre und Orchestrierung bei Vincent d\u2019Indy und Joseph Lauber. Von 1925 bis 1957 war er Direktor des Genfer Konservatoriums. Enge Freundschaften verbanden ihn mit Mstislav Rostropovich, Arthur Rubinstein, Ernest Ansermet, Andr\u00e9s Segovia und Frank Martin. 1977 starb er in Genf."@de,
        "Henri Gagnebin (12 March 1886 in Li\u00e8ge \u2013 2 June 1977 in Geneva) was a Belgian-born Swiss composer. His first studies were in Bienne and Lausanne. He studied the piano with Auguste Laufer and harmony with Justin Bischoff. In 1905, he spent eight months in Berlin, where he studied composition with Richard R\u00f6ssler. In 1908, he moved to Paris, where he studied the organ with Louis Vierne and composition with Vincent d'Indy. He stayed there for eight years, during which he was organist at the Lutheran Church of the Redemption. In 1916, he became organist at the Temple de Saint-Jean in Lausanne, and also taught courses at the conservatory. In 1925, he was invited to become director of the conservatory at Geneva, where he remained until his retirement in 1961."@en,
        "Henri Gagnebin, n\u00e9 le 13 mars 1886 \u00e0 Li\u00e8ge \u2013 mort le 1er juin 1977 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un organiste, compositeur et musicien vaudois, puis genevois."@fr,
        "\u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u041b\u0430\u0443\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0443 \u0416\u044e\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0438\u0448\u043e\u0444\u0444\u0430-\u0413\u0438\u043b\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1905 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0443 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u0451\u0441\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1908 \u0433. \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e Schola Cantorum, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u041b\u0443\u0438 \u0412\u044c\u0435\u0440\u043d \u0438 \u0410\u0431\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u043a\u043e (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0434'\u042d\u043d\u0434\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0412 1916 \u0433. \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0443, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1925 \u0433. \u0413\u0430\u043d\u044c\u0435\u0431\u0435\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u043e 1957 \u0433. (\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435). \u041a\u0430\u043a \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u043d\u044c\u0435\u0431\u0435\u043d \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432 1939 \u0433. \u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:10114342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Gagnebin>,
        <http://viaf.org/viaf/10114342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Gagnebin.
doremus_artist:abb18f07-38c4-3c8a-826b-65de37e36764
owl:sameAs viaf:67814756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67814756>.
doremus_artist:ac998625-79cb-35a6-863a-e0b00123158a
owl:sameAs viaf:35635000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35635000>.
doremus_artist:aca974a6-e8e4-3609-bd5d-d503c5b25afd
    rdfs:comment
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (* 2. Mai 1946 in Rauma, Finnland) ist ein in Deutschland lebender finnischer Pianist, Dirigent, Komponist, P\u00e4dagoge und Essayist."@de,
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (born May 2, 1946, Rauma) is a Finnish pianist and conductor. He is also active as a chamber musician, professor, composer, and author. Born in Rauma, Finland he made his orchestra debut at age 15. Besides his worldwide concert career he has made some 100 recordings with major labels. He often performs in a double role conducting from the keyboard. Ralf Goth\u00f3ni studied the piano from the age of five, first with Tapani Valsta and later with Ervin L\u00e1szl\u00f3. Goth\u00f3ni mentions Sviatoslav Richter and Arthur Rubinstein as models for him."@en,
        "Ralf Georg Nils Goth\u00f3ni (n\u00e9 \u00e0 Rauma, le 2 mai 1946) est un pianiste et chef d'orchestre finlandais. Il est \u00e9galement musicien de chambre, enseignant, compositeur et \u00e9crivain. Outre sa carri\u00e8re de concertiste dans le monde entier, il a d\u00e9j\u00e0 produit quelque cent enregistrements pour les grands labels et dirige souvent \u00e0 partir du clavier."@fr,
        "Ralf Goth\u00f3ni es una de las figuras m\u00e1s interesantes del panorama musical del siglo XXI, por su gran actividad en campos como la interpretaci\u00f3n pian\u00edstica, la m\u00fasica de c\u00e1mara, la ense\u00f1anza y la composici\u00f3n. En 1998 a\u00f1adi\u00f3 a todo ello la elaboraci\u00f3n y publicaci\u00f3n del ensayo titulado Luova hetki. Su gran prestigio ha sido reconocido con importantes distinciones concedidas por gobiernos e instituciones culturales en Austria, Finlandia y Estados Unidos."@es;
    owl:sameAs viaf:117295283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralf_Goth\u00f3ni>,
        <http://viaf.org/viaf/117295283>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614dbc1e-98f5-4de6-8de8-58c08f004844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralf_Gothóni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralf_Gothóni.
doremus_artist:acae58b8-1b17-3c05-9120-1a3ac5b1b541
    rdfs:comment
        "Nina Wolmark est une sc\u00e9nariste-dialoguiste, n\u00e9e en 1941 \u00e0 Minsk en Bi\u00e9lorussie."@fr;
    owl:sameAs viaf:259375284;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nina_Wolmark>,
        <http://viaf.org/viaf/259375284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nina_Wolmark.
doremus_artist:ad8c4fb0-6a91-3a48-a2f6-9c8f7f51cdfb
    owl:sameAs n0:8851acbd-1df7-4999-9781-0ca48f924891;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8851acbd-1df7-4999-9781-0ca48f924891>.
doremus_artist:ae4fa693-2546-31c1-ab84-3249ec7d5050
owl:sameAs viaf:231067067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231067067>.
doremus_artist:ae53c97d-e281-3f15-b69c-2bbeb3255f2c
    dbp:birthPlace dbr:Afragola;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0646\u064a \u0633\u064a\u0631\u0641\u064a\u0644\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Toni Servillo) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1959 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0631\u0627\u063a\u0648\u0644\u0627\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1992. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0648\u0646\u064a \u0633\u064a\u0631\u0641\u064a\u0644\u0648 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Marco Antonio "Toni" Servillo (n\u00e9 le 25 janvier 1959, \u00e0 Afragola, dans la province de Naples, en Campanie) est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma italien, \u00e9galement metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d\u2019op\u00e9ra. Vivant actuellement \u00e0 Caserte, il a \u00e9t\u00e9 en 1987 l\u2019un des fondateurs des Teatri Uniti."""@fr,
        "Marco Antonio (Toni) Servillo (9 augustus 1959, Afragola) is een Italiaanse acteur en theaterregisseur. Hij begon zijn carri\u00e8re in de jaren 1970 in het theater en stapte in de jaren 1990 over naar de film. Hij maakte in 2008 naam met hoofdrollen in Gomorra en Il divo. In dat jaar werd hij bij de 21e Europese Filmprijzen tot beste acteur gekozen. In 2013 won hij deze prijs opnieuw voor zijn rol als Jep Gambardella in La grande bellezza van regisseur Paolo Sorrentino. Servillo werkte meermalen samen met deze regisseur."@nl,
        "Marco Antonio (Toni) Servillo (Afragola, 9 de agosto de 1959) \u00e9 um ator e diretor de teatro italiano. Obteve reconhecimento internacional em 2008 quando interpretou Giulio Andreotti em Il Divo e como Franco em Gomorra, pelos quais foi indicado a Palma de Ouro do Festival de Cannes. Em 2005 j\u00e1 havia sido premiado com o David di Donatello por Le conseguenze dell'amore."@pt,
        "Marco Antonio \u201eToni\u201c Servillo (* 25. Januar 1959 in Afragola) ist ein italienischer Schauspieler und Theaterregisseur. Der Autodidakt begann seine Karriere ab den 1970er Jahren im neapolitanischen Theater und wurde einem breiten Publikum ab den 1990er Jahren als Filmschauspieler bekannt. F\u00fcr seine minimalistischen Darstellungen, die Vergleiche zu Buster Keaton hervorriefen, wurde er in seinem Heimatland mehrfach preisgekr\u00f6nt."@de,
        "Toni Servillo (born 25 January 1959) is an Italian television and film actor and director of theater and opera."@en,
        "Toni Servillo, wla\u015bc. Marco Antonio Servillo (ur. 25 stycznia 1959 w Afragoli) \u2212 w\u0142oski aktor. W 2008 nagrodzony nagrod\u0105 David di Donatello dla najlepszego aktora za rol\u0119 w filmie Dziewczyna z jeziora."@pl,
        "Vincitore di due European Film Award, quattro David di Donatello, quattro Nastri d'argento, un Globo d'oro, tre Ciak d'Oro e del Marc'Aurelio d'Argento per il miglior attore al Festival internazionale del film di Roma. Nel 2013 interpreta Jep Gambardella nel film vincitore dell'Oscar al miglior film straniero La grande bellezza di Paolo Sorrentino, con cui si aggiudica il quarto David di Donatello e il secondo European Film Award, ricevendo la candidatura all'Hollywood Film Festival per il miglior attore."@it,
        "\u0422\u043e\u043d\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b\u043e (\u0440\u043e\u0434. 25.01.1959, \u0410\u0444\u0440\u0430\u0433\u043e\u043b\u0430, \u041a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0438\u043b\u043b\u043e \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b \u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443, \u0441\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e (\u0440\u043e\u043b\u044c \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u043e\u0442\u0442\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0418\u0437\u0443\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439\u00bb) \u0438 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u043e \u0413\u0430\u0440\u0440\u043e\u043d\u0435 (\u0440\u043e\u043b\u044c \u0431\u043e\u0441\u0441\u0430 \u043c\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u043e\u043c\u043e\u0440\u0440\u0430\u00bb). \u041e\u0431\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u044e \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u0435\u0442\u0432\u044c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u0432 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f-\u043f\u043b\u0435\u0439\u0431\u043e\u044f \u0414\u0436\u0435\u043f\u0430 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0435\u043b\u043b\u043e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u041f. \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u0430\u00bb, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30cb\u30fb\u30bb\u30eb\u30f4\u30a3\u30c3\u30ed (Toni Servillo\u30011959\u5e748\u67089\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7648844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toni_Servillo>,
        <http://viaf.org/viaf/7648844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toni_Servillo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toni_Servillo.
doremus_artist:af2f323b-daa1-3190-880a-1d4eda74aa0a
    rdfs:comment
        "Maurice Moerlen, n\u00e9 le 9 novembre 1927 \u00e0 Mulhouse (Haut-Rhin), et mort le 2 mai 2014 (\u00e0 86 ans), est un organiste fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab Maurice Moerlen f\u00eate ses 80 ans. L\u2019orgue, la passion d\u2019une vie \u00bb, sur le site des Derni\u00e8res Nouvelles d\u2019Alsace, 9 novembre 2007. \u2191 \u00ab Disparition de Maurice Moerlen, figure embl\u00e9matiques de l'orgue alsacien \u00bb, sur le site de L\u2019Alsace, 6 mai 2014."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947207;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Moerlen>,
        <http://viaf.org/viaf/46947207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Moerlen.
doremus_artist:b1789e6d-6432-388f-b50c-82631a752a4d
owl:sameAs viaf:150681612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150681612>.
doremus_artist:b17ab393-6d1f-37e5-a033-e44a183fbe8e
owl:sameAs viaf:29137631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29137631>.
doremus_artist:b1e442c5-b074-38f9-b52a-8ab3187b8c5d
owl:sameAs viaf:19878941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19878941>.
doremus_artist:b1f9ac6a-583b-389b-b943-166121c74c11
owl:sameAs viaf:119315816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119315816>.
doremus_artist:b2a637b6-b426-3735-abdc-df0d2d22df37
owl:sameAs viaf:170638507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170638507>.
doremus_artist:b471f106-d4b1-3f68-8e86-6154aa48387d
    rdfs:comment
        "John Johnson (* um 1540; \u2020 1594) war ein englischer Lautenist und Komponist. Von 1581 bis zu seinem Tode war er Lautenist K\u00f6nigin Elisabeth der Ersten. Die meisten seiner Werke, fast alle f\u00fcr Laute solo oder im Duett, sind Pavanen, Gaillarden oder Bearbeitungen von volkst\u00fcmlichen Melodien. Er war der Vater von Robert Johnson. Eine Gesamtausgabe seiner Lautenmusik wurde von Jan W.J. Burgers herausgegeben."@de,
        "John Johnson (c. 1545 \u2013 1594) was an English lutenist, composer of songs and lute music, attached to the court of Queen Elizabeth I. He was the father of the lutenist and composer Robert Johnson."@en,
        "John Johnson est un compositeur et luthiste anglais de la fin de la Renaissance, actif durant le r\u00e8gne de la reine \u00c9lisabeth Ire d'Angleterre, au XVIe si\u00e8cle. Il est, apr\u00e8s Anthony de Countie, l'un des principaux luthistes de l'\u00e8re \u00e9lisab\u00e9thaine, et le p\u00e8re du luthiste Robert Johnson (1583 - 1633)."@fr;
    owl:sameAs viaf:251583406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Johnson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/22116570>,
        <http://viaf.org/viaf/251583406>,
        <http://viaf.org/viaf/314790180>,
        <http://viaf.org/viaf/315085326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Johnson_(composer)>.
doremus_artist:b4769e6a-5d60-3667-b87e-ab831ccb2bee
owl:sameAs viaf:32943950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32943950>.
doremus_artist:b48e9587-74b4-3ef9-b0c8-6edabee593ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jerry Hadley (* 16. Juni 1952 in Princeton, Illinois; \u2020 18. Juli 2007 in Poughkeepsie, N.Y., USA) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Jerry Hadley (June 16, 1952 \u2013 July 18, 2007) was an American operatic tenor. He received three Grammy awards for his vocal performances in the recordings of Jen\u016ffa (2004 Grammy Award for Best Opera Recording), Susannah (1995 Grammy Award for Best Opera Recording), and Candide (1992 Grammy Award for Best Classical Album). Hadley was a leading American tenor for nearly two decades. He was a prot\u00e9g\u00e9 of soprano Dame Joan Sutherland and her husband, conductor Richard Bonynge. A versatile singer, Hadley was equally at home in opera and operetta and on Broadway."@en,
        "Jerry Hadley (n\u00e9 le 16 juin 1952 et mort le 18 juillet 2007) est un t\u00e9nor am\u00e9ricain."@fr,
        "Jerry Hadley (ur. 16 czerwca 1952, zm. 18 lipca 2007) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy \u2013 tenor, trzykrotny laureat nagrody Grammy. Karier\u0119 zaczyna\u0142 w Illinois. Wyst\u0119powa\u0142 z r\u00f3\u017cnorodnym repertuarem, pocz\u0105wszy od Mozarta ko\u0144cz\u0105c na musicalach. Od ko\u0144ca lat 70. XX wieku zwi\u0105zany by\u0142 z Oper\u0105 Nowojorsk\u0105. W 1982 r., wyst\u0105pi\u0142 przed europejsk\u0105 publiczno\u015bci\u0105 w wiede\u0144skiej operze w Eliksirze mi\u0142o\u015bci Gaetano Donizettiego, a w kolejnych latach \u015bpiewa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w operach w Madrycie, Berlinie, Covent Garden, Chicago, Aix-en-Provence."@pl,
        "Jerry Hadley fue un tenor l\u00edrico estadounidense nacido el 16 de junio de 1952 en Princeton, Illinois y fallecido el 18 de julio de 2007 en Poughkeepsie, New York. Uno de los tenores m\u00e1s relevantes de su generaci\u00f3n destacado en personajes de Mozart, Stravinsky, Bernstein y el repertorio moderno y en opereta y comedia musical. Junto a Teresa Stratas y Frederica von Stade grab\u00f3 la premiada integral de Show Boat de Jerome Kern y Oscar Hammerstein. Se dispar\u00f3 un tiro en la cabeza permaneciendo ocho d\u00edas internado antes de su deceso por da\u00f1os irreparables en el cerebro."@es;
    owl:sameAs viaf:114165385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Hadley>,
        <http://viaf.org/viaf/114165385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/059c61e0-0b32-4ae7-b6c5-ab352a4673af>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Hadley.
doremus_artist:b4901d70-47d9-3690-a956-d870aa36367a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Joseph M\u00e9ry (* 21. Januar 1798 in Marseille; \u2020 17. Juni 1866 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter."@de,
        "Joseph M\u00e9ry (21 January 1797 \u2013 17 June 1866) was a French writer, journalist, novelist, poet, playwright and librettist."@en,
        "Joseph M\u00e9ry, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 21 janvier 1797 et mort \u00e0 Paris le 17 juin 1866, est un journaliste, romancier, po\u00e8te, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Scrisse un gran numero di satire (in collaborazione con Auguste Barth\u00e9lemy), romanzi e novelle, oggi quasi dimenticati. Fu librettista e scrisse per il teatro. Fu librettista di Verdi e Rossini.Collabor\u00f2 con G\u00e9rard de Nerval per l'adattamento a teatro di diverse opere, tra cui quelle di Shakespeare.Fu amico di Balac, Hugo, Gautier, Dumas. Napoleone III gli attribu\u00ec una pensione."@it,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041c\u0435\u0440\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Joseph M\u00e9ry; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1866 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410. \u0411\u0430\u0440\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u044b, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0435 \u00abN\u00e9m\u00e9sis\u00bb. \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u044b\u0439, \u0441 \u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u041c\u0435\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e."@ru;
    owl:sameAs viaf:79031318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_M\u00e9ry>,
        <http://viaf.org/viaf/79031318>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Méry.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Méry.
doremus_artist:b655e995-629a-30f1-83fa-0c4b6b855d03
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "I suoi lavori pi\u00f9 conosciuti sono le operette Le\u00e1nyv\u00e1s\u00e1r del 1911 e Szibill, del 1914."@it,
        """Victor Jacobi, Jakobi Viktor (22 October 1883 \u2013 10 December 1921) was a Hungarian operetta composer. He studied at Zeneakad\u00e9mia (Academy of Music) in Budapest at the same time as the noted Hungarian composers Imre K\u00e1lm\u00e1n and Albert Szirmai. Jacobi began his career as "Jakabfi Viktor" on 17 December 1904 with the operetta "A r\u00e1tart\u00f3s kir\u00e1lykisasszony". His most famous operetta is "Szibill". The performance of this operetta was cancelled in London because of the beginning of World War I."""@en,
        "Victor Jacobi, n\u00e9 le 22 octobre 1883 \u00e0 Budapest et mort le 10 d\u00e9cembre 1921 \u00e0 New York est un compositeur hongrois d'op\u00e9rettes."@fr,
        "Viktor Jacobi (* 22. Oktober 1883 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 12. Dezember 1921 in New York, NY) war ein ungarischer Operettenkomponist."@de,
        "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Jacobi Victor, 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1883\u201410 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:39573276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Jacobi>,
        <http://viaf.org/viaf/39573276>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacobi_Viktor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Jacobi.
doremus_artist:b699ab25-9a60-3009-8b11-249ee33b2e2e
owl:sameAs viaf:9104755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9104755>.
doremus_artist:b6cc09f0-b315-3c28-ae4f-4e1398ca3190
owl:sameAs viaf:29741769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741769>.
doremus_artist:b6d5ad57-9769-359c-af79-ce682b01f1cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cuthbert,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Fletcher Hamilton Henderson, jr. (Cuthbert, 18 december 1897 - New York, 28 december 1952) was een Afro-Amerikaanse pianist, bandleider, arrangeur en componist die een belangrijke rol heeft gespeeld bij de ontwikkeling van de bigband jazz en swingmuziek."@nl,
        """Fletcher Henderson (Cuthbert (Georgia), 18 de diciembre de 1897 - Nueva York, 28 de diciembre de 1952). Pianista y arreglista estadounidense, fue un m\u00fasico clave para el desarrollo de la "big band" (gran orquesta). Henderson proced\u00eda de una familia acomodada: su madre era profesora de piano y le inici\u00f3 en el instrumento. Su padre y su hermano tambi\u00e9n eran m\u00fasicos. Hasta 1920, su \u00fanico inter\u00e9s musical era la m\u00fasica cl\u00e1sica."""@es,
        "Fletcher James Henderson (Cuthbert (G\u00e9orgie), 18 d\u00e9cembre 1897 \u2013 New York, 29 d\u00e9cembre 1952) est un pianiste, chef d'orchestre, arrangeur et compositeur de jazz afro-am\u00e9ricain. Il fut parmi les pr\u00e9curseurs de l'\u00e8re des big bands et du swing."@fr,
        "James Fletcher Hamilton Henderson, Jr. (December 18, 1897 \u2013 December 29, 1952) was an American pianist, bandleader, arranger and composer, important in the development of big band jazz and swing music. He was one of the most prolific black musical arrangers and his influence was vast. He was often known as Smack Henderson (apparently due to his college baseball hitting skills). Fletcher is ranked along with Duke Ellington as one of the most influential arrangers and band leaders in jazz history, and helped bridge the gap between the dixieland and swing era."@en,
        "James Fletcher \u201eSmack\u201c Henderson, Jr. (* 18. Dezember 1897 in Cuthbert, Georgia; \u2020 28. Dezember 1952 in New York City) war ein US-amerikanischer (Jazz-)Pianist, Bandleader und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0424\u043b\u0435\u0442\u0447\u0435\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0425\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1897 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c3\u30c1\u30e3\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Fletcher Henderson\u30011897\u5e7412\u670818\u65e5-1952\u5e7412\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3084\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30ad\u30f3\u30b9\u306a\u3069\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u306e\u7de8\u66f2\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3001\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fletcher_Henderson>,
        <http://viaf.org/viaf/42025439>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f47d1c94-c3e3-4c84-a42a-6c33e0032839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fletcher_Henderson_House;_Cuthbert,_GA_(NRHP).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fletcher_Henderson.
doremus_artist:b79da449-b699-3aed-8339-40e3deae849d
    dbp:birthPlace dbr:Pistoia;
    dbp:deathPlace dbr:Pistoia;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Des informations de cet article ou section devraient \u00eatre mieux reli\u00e9es aux sources mentionn\u00e9es dans la bibliographie, sources ou liens externes (janvier 2011). Am\u00e9liorez sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 en les associant par des r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 l'aide d'appels de notes. Giuseppe Gherardeschi (n\u00e9 le 3 novembre 1759 \u00e0 Pistoia \u2013 mort le 6 ao\u00fbt 1815 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et organiste italien des XVIIIe et XIXe si\u00e8cles."@fr,
        "Giuseppe Gherardeschi (* 3. November 1759 in Pistoia; \u2020 6. August 1815 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister, Organist und Komponist."@de,
        "Giuseppe Gherardeschi (3 November 1759 - 6 August 1815) was an Italian organist and composer. He was born and died in Pistoia. He began to study music with his father Domenico, who was the maestro di cappella at Pistoia Cathedral, and his uncle Filippo Maria Gherardeschi. He continued his studies with Nicola Sala in Naples at the Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini. On returning to his home city he was appointed organist at the Church of Santa Maria dell'Umilt\u00e0 and later succeeded his father as director of music at Pistoia Cathedral."@en,
        "Inizi\u00f2 a studiare musica con il padre Domenico, maestro di cappella della Cattedrale di Pistoia, e con lo zio Filippo Maria. Successivamente si perfezion\u00f2 sotto l'insegnamento di Nicola Sala a Napoli al Conservatorio della Piet\u00e0 dei Turchini. Tornato nella sua citt\u00e0 natale fu nominato organista della Chiesa di Santa Maria dell'Umilt\u00e0 e successivamente, nel 1800 prese il posto di direttore della cappella del duomo pistoiese, succedendo al padre."@it;
    owl:sameAs viaf:2788163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Gherardeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/2788163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Gherardeschi.
doremus_artist:b7e154f3-605c-3397-a613-73276a621817
owl:sameAs viaf:117192970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117192970>.
doremus_artist:b831e0b1-a981-36bb-82c5-839882176e3a
owl:sameAs viaf:78808519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808519>.
doremus_artist:b84938a9-1b69-3602-92ab-fb5fb9940e74
owl:sameAs viaf:47355855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47355855>.
doremus_artist:b896e094-4975-393b-877d-d08a1436b60e
owl:sameAs viaf:37125050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125050>.
doremus_artist:b90a8623-23f8-3468-9781-195728b1b701
owl:sameAs viaf:101585939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101585939>.
doremus_artist:b927a6fd-48b2-3cd2-874c-4b043f079973
    rdfs:comment
        """Mariusz Patyra (born November 21, 1977 in Orzysz, Poland) is a Polish violinist. He won First Prize in the International Violin Competition "Premio Paganini" (Genoa 2001)."""@en,
        "Mariusz Patyra (ur. 21 listopada 1977 w Orzyszu) \u2014 polski skrzypek, student Akademii Muzycznej w Warszawie oraz Hochschule f\u00fcr Musik und Theater w Hanowerze (prof. Krzysztof W\u0119grzyn). W 2001 roku jako pierwszy Polak zdoby\u0142 I nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Skrzypcowym im. Nicolae Paganiniego w Genuii. Koncertowal w wielu europejskich krajach m.in: w Hiszpanii, Czechach, Rosji, Austrii, Niemczech i W\u0142oszech oraz na estradach \u015bwiatowych w Stanach Zjednoczonych i Japonii."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u0443\u0448 \u041f\u0430\u0442\u044b\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Mariusz Patyra; \u0440\u043e\u0434. 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u041e\u0436\u0438\u0448) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u043b\u044c\u0448\u0442\u044b\u043d\u0435 \u0438 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0443 \u041a\u0448\u0438\u0448\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0418\u043d\u044b \u041a\u0435\u0440\u0447\u0435\u0440 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0435 \u0443 \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0410\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e. \u0417\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439, \u0432\u044b\u0441\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (2001) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043e\u043c \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438. \u0420\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u041f\u0430\u0442\u044b\u0440\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0434\u043e \u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u043c \u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0430. \u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:80077297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariusz_Patyra>,
        <http://viaf.org/viaf/80077297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariusz_Patyra.
doremus_artist:b950c5f9-0c5c-3e23-a81e-0d5c7989fae5
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        """Vladimir Denissenkov was born in Chernovtsy (former USSR, now Ukraine) on March 30, 1956. He graduated from the Moscow Conservatory in 1979. He won with the nomination of best accordionist in a world competition of ethnic and traditional music held in 1981 in Caracas, Venezuela. From 1981 to 1990 he performed with the Moscow Philharmonic. He was the winner of two traditional Russian music contests in USSR. From 1986 to 1989 he was a permanent guest of the group "Zvoni Ruskie" within the programs of the major TV Soviet channels. He has performed in almost all of the Soviet Union."""@en;
    owl:sameAs viaf:160820961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Denissenkov>,
        <http://viaf.org/viaf/160820961>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Torino-Fiera_libro_2006-DSCF6928.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Denissenkov.
doremus_artist:b9743253-2c33-3eea-8443-2ca6480429ec
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u062c\u064a\u0633\u0645\u0648\u0646\u062f\u0648 \u062f\u0627\u0646\u062f\u064a\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Sigismondo d'India) (\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u064b 1582 - \u0642\u0628\u0644 19 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1629) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0628\u0631\u0639 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0623\u0646\u0645\u0627\u0637 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0634\u0627\u0628\u0647 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0641\u064a\u0631\u062f\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Egli fu un considerevole compositore, contemporaneo a Claudio Monteverdi. Scrisse musiche di vario genere molto apprezzate al suo tempo."@it,
        "Sigismondo d'India (c. 1582 \u2013 antes del 19 de abril de 1629) fue un compositor italiano del Renacimiento tard\u00edo y de comienzos del Barroco. Fue uno de los m\u00e1s importantes contempor\u00e1neos de Monteverdi y emple\u00f3 la mayor\u00eda de las formas musicales que us\u00f3 el compositor de Cremona."@es,
        "Sigismondo d'India (c. 1582 \u2013 before 19 April 1629) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was one of the most accomplished contemporaries of Monteverdi, and wrote music in many of the same forms as the more famous composer."@en,
        "Sigismondo d'India (vers 1582 \u00e0 Palerme (?) \u2013 avant le 19 avril 1629 \u00e0 Mod\u00e8ne) est un compositeur italien de la fin de la Renaissance et du d\u00e9but de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Sigismondo d\u2019India (* 1582 wahrscheinlich auf Sizilien; \u2020 vor dem 19. April 1629 wahrscheinlich in Modena) war ein italienischer Komponist vor allem von weltlichen Werken wie Madrigalen, Villanellee und Motetten. Mit seinen radikalen Neuerungen in Harmonie und Melodik gilt er als einer der Wegbereiter des \u00dcbergangs von der Renaissance- zur Barockmusik."@de,
        "\u0421\u0438\u0434\u0436\u0438\u0437\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e \u0434\u2019\u0418\u043d\u0434\u0438\u044f (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sigismondo d'India, \u043e\u043a. 1582, \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e? \u2014 \u0434\u043e 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1629, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b7\u30b8\u30ba\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\uff08Sigismondo d'India, 1582\u5e74\u9803 - 1629\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u672b\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6700\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigismondo_d'India>,
        <http://viaf.org/viaf/56796512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86009788-f0ee-47dc-a4d4-4025198bb4f9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sigismondo_d'India>.
doremus_artist:ba021d7c-8be0-3ae3-99ec-f773b7a17991
    dbp:birthPlace dbr:Waterford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anne Home Hunter (* 13. M\u00e4rz 1742 in Waterford, Irland; \u2020 7. Januar 1821 in London) war eine britische Dichterin und Komponistin des sp\u00e4ten 18. und fr\u00fchen 19. Jahrhunderts und die Frau des schottischen Anatomen und Chirurgen John Hunter. Wegen ihrer engen Freundschaft und ihres Einflusses auf den Komponisten Joseph Haydn wird sie h\u00e4ufig als dessen Muse bezeichnet."@de,
        "Anne Hunter (n\u00e9e Home) (1742- 7 janvier 1821) est une po\u00e9tesse britannique. Elle est la fille a\u00een\u00e9e du chirurgien militaire Robert Boyne Home et la s\u0153ur du m\u00e9decin Everard Home. Elle \u00e9pouse en juillet 1771 le chirurgien John Hunter."@fr,
        "Anne Hunter (n\u00e9e Home) (1742\u20131821) was the wife of the celebrated surgeon John Hunter, and a minor poet. She is mostly remembered now for the texts to at least nine of Joseph Haydn's 14 songs in English. Their relationship during Haydn's stay is ambiguous, though at the time she was a widow. Songs by Haydn on her texts include: The Mermaid's Song, Fidelity, Pleasing Pain, and The Spirit's Song and a lybretto for The Creation, which was based on John Milton's Paradise Lost."@en;
    owl:sameAs viaf:120740243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Hunter>,
        <http://viaf.org/viaf/120740243>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ryland_after_Kauffman_-_Anne_Home_as_The_Pensive_Muse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Hunter.
doremus_artist:bb5d91e8-d76f-39a5-9076-d6b142aa2326
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Garches;
    rdfs:comment
        "Guillaume Depardieu (7 April 1971 \u2013 13 October 2008) was a French actor, winner of a C\u00e9sar Award, and the oldest child of G\u00e9rard Depardieu."@en,
        "Guillaume Depardieu (7 de abril de 1971, Paris \u2014 13 de outubro de 2008, Garches) foi um ator franc\u00eas. Em sua carreira, participou de mais de quarenta filmes e produ\u00e7\u00f5es de televis\u00e3o. Guillaume Depardieu era filho dos atores G\u00e9rard Depardieu e \u00c9lisabeth Depardieu (que retomou seu nome de solteira, Guignot, ap\u00f3s o div\u00f3rcio) e irm\u00e3o mais velho da atriz Julie Depardieu. Depardieu faleceu em conseq\u00fc\u00eancia de uma pneumonia fulminante contra\u00edda na Rom\u00eania, enquanto participava das filmagens de L'enfance d'Icare."@pt,
        "Guillaume Depardieu (Par\u00eds, 7 de abril de 1971 - Garches, 13 de octubre de 2008) fue un actor de cine franc\u00e9s. Depardieu era hijo del actor G\u00e9rard Depardieu y la actriz Elisabeth Depardieu, y hermano de las actrices Julie Depardieu y Roxane Depardieu. En 1995 Depardieu tuvo un grave accidente de motocicleta, debido a una maleta que cay\u00f3 de un veh\u00edculo frente a \u00e9l. Depardieu necesit\u00f3 numerosas operaciones de cirug\u00eda en su rodilla y en el hospital adquiri\u00f3 una infecci\u00f3n por Staphylococcus aureus, lo que oblig\u00f3 a la amputaci\u00f3n de la pierna da\u00f1ada en 2003."@es,
        "Guillaume Depardieu, n\u00e9 Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu le 7 avril 1971 et mort le 13 octobre 2008, est un acteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais, fils des acteurs \u00c9lisabeth Guignot et G\u00e9rard Depardieu."@fr,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (* 7. April 1971 in Paris; \u2020 13. Oktober 2008 in Garches, \u00cele-de-France) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Er wirkte in \u00fcber 40 Film- und Fernsehproduktionen mit."@de,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (Parijs, 17 april 1971 \u2013 Garches, 13 oktober 2008) was een Franse acteur. Depardieu werd in het 14e arrondissement van Parijs geboren, als zoon van de acteurs G\u00e9rard Depardieu en \u00c9lisabeth Guignot. Hij leidde een leven vol drank en drugs, maar speelde desondanks in circa veertig films. In 1995 kreeg Depardieu een motorongeluk, waarna hij 17 operaties moest ondergaan. Hierbij liep hij een Staphylococcus- infectie op. Als gevolg hiervan moest in 2003 zijn rechterbeen worden geamputeerd."@nl,
        "Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu (ur. 7 kwietnia 1971 w Bougival, zm. 13 pa\u017adziernika 2008 w Garches) \u2013 francuski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u0413\u0430\u0440\u0448, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u044b\u043d \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u0430 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 \u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0413\u0438\u043d\u044c\u043e), \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u044c\u0435\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0413\u0438\u043d\u044c\u043e (\u0444\u0440. Guignot), \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u0416\u044e\u043b\u0438 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451."@ru,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08Guillaume Depardieu\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ad\u30b7\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u3001Guillaume Jean Maxime Antoine Depardieu\u30011971\u5e744\u67087\u65e5 - 2008\u5e7410\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7588112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Depardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/7588112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9eb39563-ff12-45e8-b483-b7d77c779ba1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DEPARDIEU_Guillaume-24x30-2005b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Depardieu.
doremus_artist:bd79ee73-d001-341d-8375-26b1ec133ffd
    rdfs:comment
        "Fethi Zghonda is a Tunisian musician, composer, and conductor. He served as Secretary-General and Director of Music at the Ministry of Culture and Tourism Tunisia in the 1980s."@en,
        "Fethi Zghonda, n\u00e9 en 1949, est un musicien, compositeur et chef d'orchestre tunisien."@fr;
    owl:sameAs viaf:12499658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fethi_Zghonda>,
        <http://viaf.org/viaf/12499658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fethi_Zghonda.
doremus_artist:bd9f949b-c2a3-3b6c-8961-c8057368e760
    dbp:birthPlace dbr:Pontardawe;
    rdfs:comment
        "Mary Hopkin (* 3. Mai 1950 in Pontardawe, Glamorgan, Wales) ist eine britische S\u00e4ngerin. Ihren gr\u00f6\u00dften Erfolg hatte sie 1968 mit dem Titel Those Were the Days."@de,
        "Mary Hopkin (Pontardawe (Wales), 3 mei 1950) is een Britse zangeres."@nl,
        "Mary Hopkin (Pontardawe, Gales, Reino Unido, 3 de mayo de 1950) es una cantante de m\u00fasica folk galesa. Posee una voz de soprano. Tras casarse en 1971, con el productor estadounidense, Tony Visconti, tambi\u00e9n colabor\u00f3 como artista invitado bajo su nombre de casada, Mary Visconti, en discos producidos por su marido, aunque volvi\u00f3 a actuar bajo su nombre de soltera en 1976."@es,
        "Mary Hopkin (Pontardawe, Pa\u00eds de Gales, Reino Unido, 3 de maio de 1950) \u00e9 uma cantora brit\u00e2nica de m\u00fasica folk."@pt,
        """Mary Hopkin (born 3 May 1950), credited on some recordings as Mary Visconti, is a Welsh folk singer best known for her 1968 UK number one single "Those Were The Days". She was one of the first musicians to sign to The Beatles' Apple label."""@en,
        "Mary Hopkin est une chanteuse galloise qui est l'une des premi\u00e8res artistes \u00e0 avoir sign\u00e9 chez Apple Records, le label des Beatles. Elle poss\u00e8de une voix de soprano \u00e0 la sonorit\u00e9 chaude."@fr,
        "Mary Hopkin, wyst\u0119puj\u0105ca czasem tak\u017ce jako Mary Visconti (ur. 3 maja 1950, w Pontardawe) \u2013 walijska wokalistka pop, znana m.in. dzi\u0119ki przebojowi \u201eThose Were the Days\u201d z 1968 roku."@pl,
        "\u041c\u044d\u0301\u0440\u0438 \u0425\u043e\u0301\u043f\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mary Hopkin; \u0440\u043e\u0434. 3 \u043c\u0430\u044f 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u043e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0434\u043e\u0443 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u041d\u0438\u0442-\u041f\u043e\u0440\u0442-\u0422\u043e\u043b\u0431\u043e\u0442), \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b. \u0415\u0451 \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abThose Were the Days\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0424\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u043e\u044e\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442 \u0414\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u043a\u0438\u043d\u0430). \u042d\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043c \u041f\u043e\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438; \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 (\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e #2)."@ru,
        "\u30e1\u30ea\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\uff08Mary Hopkin, 1950\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24792316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Hopkin>,
        <http://viaf.org/viaf/24792316>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eurovision_Song_Contest_1970_-_Mary_Hopkin_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Hopkin.
doremus_artist:beaa9c1d-c1c8-34fe-a5b8-9a0d67bb77f2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Didier Barbelivien (* 10. M\u00e4rz 1954 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Liedtexter und S\u00e4nger."@de,
        """Didier Barbelivien (ur. 10 marca 1954 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, piosenkarz oraz autor wielu piosenek. W latach 1980 \u2013 1990 tworzy\u0142 w duecie z F\u00e9lixem Grayem a w 1993 roku razem z R\u00e9gine Hantalle napisa\u0142 pie\u015b\u0144 ku chwale powsta\u0144c\u00f3w wandejskich Les mari\u00e9s de Vend\u00e9e kt\u00f3r\u0105 umieszczono na pami\u0105tkowej p\u0142ycie Vend\u00e9e 93. W 2004 roku jako zwolennik Algierii francuskiej napisa\u0142 "Les enfants du soleil". W 2005, wyda\u0142 album "Envoie les clowns". w 2007 roku wyda\u0142 pie\u015b\u0144 "Vive le Roi" gdzie zawar\u0142 swe pogl\u0105dy monarchistyczne oraz album Etat des lieux. W 2009 wyda\u0142 Atelier d'artistes i zosta\u0142 odznaczony Legi\u0105 Honorow\u0105."""@pl,
        "Didier Barbelivien, n\u00e9 le 10 mars 1954 dans le 14e arrondissement de Paris, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "Didier Ren\u00e9 Henri Barbelivien (born 10 March 1954 in Paris) is a French author, lyricist, songwriter and singer. Beginning in the 1970s, he wrote a number of successful songs for artists such as: Dalida, Johnny Hallyday, Michel Sardou, Daniel Guichard, Claude Fran\u00e7ois, Gilbert Montagn\u00e9, Sylvie Vartan, Patti Layne, Gilbert B\u00e9caud, Enrico Macias, Demis Roussos, Mireille Mathieu, Herv\u00e9 Vilard, Mich\u00e8le Torr, C. J\u00e9r\u00f4me, Christophe, Julio Iglesias, Sheila, Nicole Croisille, Patricia Kaas, Eric Charden, Jean-Pierre Fran\u00e7ois, Michel Delpech, Philippe Lavil, Elsa, G\u00e9rard Lenorman, Ringo, Garou, Corynne Charby, David and Jonathan, and Caroline Legrand among others."@en,
        "\u0414\u0438\u0434\u044c\u0435 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d (\u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f, \u043a\u0430\u043a \u0414\u0430\u043b\u0438\u0434\u0430, \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0425\u0430\u043b\u043b\u0438\u0434\u0435\u0439, \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0413\u0438\u0448\u0430\u0440, \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430, \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d, \u0416\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0411\u0435\u043a\u043e, \u0414\u0435\u043c\u0438\u0441 \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0441, \u041c\u0438\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0442\u044c\u0451, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444, \u0425\u0443\u043b\u0438\u043e \u0418\u0433\u043b\u0435\u0441\u0438\u0430\u0441, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044c \u041a\u0440\u0443\u0430\u0437\u0438\u0439, David et Jonathan, \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0438\u044f \u041a\u0430\u0430\u0441, \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u044c\u043f\u0435\u0448, \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041b\u0435\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041b\u044f\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0413\u0430\u0440\u0443 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0411\u0430\u0440\u0431\u0435\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0451\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430.."@ru;
    owl:sameAs viaf:39428652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Barbelivien>,
        <http://viaf.org/viaf/39428652>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Barbelivien_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Barbelivien.
doremus_artist:c0a5cacd-1d10-3a1f-a9cf-0ecf297ca2dc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lecocq. Pour les articles homonymes, voir Charles Lecocq.Charles LecocqFichier:Charles Lecocq 1910.jpg Charles Lecocq en 1910. Charles Lecocq est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rettes, op\u00e9ras-bouffes et op\u00e9ras-comiques, n\u00e9 le 3 juin 1832 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 24 octobre 1918."@fr,
        "Alexandre Charles Lecocq (* 3. Juni 1832 in Paris; \u2020 24. Oktober 1918 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Operettenkomponist. Lecocq stammte als eins von f\u00fcnf Kindern aus einer armen Familie. Er war seit seiner Kindheit behindert und auf Kr\u00fccken angewiesen. Ab 1849 studierte er gleichzeitig mit Bizet und Saint-Sa\u00ebns am Pariser Konservatorium Harmonielehre bei Bazin, Komposition bei Hal\u00e9vy und \u2013 trotz seiner Behinderung nicht ohne Erfolg \u2013 Orgel bei Benoist. Die musikalische \u00d6ffentlichkeit wurde erstmals auf Lecocq aufmerksam, als er in einem 1856 von Offenbach ausgeschriebenen Wettbewerb zusammen mit Bizet den ersten Preis f\u00fcr die Operette Le docteur Miracle errang. Dieser Preis bestimmte seinen weiteren Werdegang, verschrieb sich Lecocq von da an doch dem leichten und gef\u00e4lligen musikalischen G"@de,
        "Alexandre Charles Lecocq (3 June 1832 \u2013 24 October 1918) was a French musical composer. Lecocq was born in Paris, where he was admitted into the Conservatoire in 1849, being already an accomplished pianist. He studied under Fran\u00e7ois Bazin, Fran\u00e7ois Benoist, and Fromental Hal\u00e9vy, winning the first prize for harmony in 1850, and the second prize for fugue in 1852. He first gained notice by sharing with Georges Bizet the first prize for an operetta in a competition instituted by Jacques Offenbach."@en,
        "Alexandre Charles Lecocq (Parijs, 3 juni 1832 \u2013 aldaar, 24 oktober 1918) was een Frans componist. Hij gebruikte voor bepaalde werken het pseudoniem: Georges Stern."@nl,
        "Alexandre Charles Lecocq (Paris, 3 de junho de 1832 \u2013 Paris, 24 de outubro de 1918) foi um compositor franc\u00eas. Escreveu operetas e \u00f3peras c\u00f4micas: La fille de Madame Angot (1872), Girofl\u00e9-Girofla (1874), Le petit duc (1878). Nascido em uma fam\u00edlia pobre, sofreu de uma enfermidade que o obrigou a usar muletas por toda a vida. Estudou no Conservat\u00f3rio de Paris, ao mesmo tempo que Georges Bizet. Come\u00e7a a compor operetas gra\u00e7as a um concurso organizado, em 1856, por Offenbach, onde divide o primeiro pr\u00eamio com Bizet. Isso determinar\u00e1 a sua carreira, sendo o seu principal nicho de composi\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Alexandre Charles Lecocq (Par\u00eds, 3 de junio de 1832 - Par\u00eds, 24 de octubre de 1918) fue un compositor musical franc\u00e9s. Fue admitido en el Conservatorio en 1849, siendo ya un consumado pianista. Estudi\u00f3 con Fran\u00e7ois Bazin, Fran\u00e7ois Benoist y Fromental Hal\u00e9vy, ganando el primer premio de la armon\u00eda en el a\u00f1o 1850, y el segundo premio de fuga en 1852. Adquiri\u00f3 notoriedad por vez primera aganando, compartido con Bizet, el primer premio de una opereta en un concurso creado por Offenbach."@es,
        "Alexandre Charles Lecocq (ur. 3 czerwca 1832 w Pary\u017cu, zm. 24 pa\u017adziernika 1918 tam\u017ce) \u2013 kompozytor francuski. Studiowa\u0142 pod kierunkiem Fran\u00e7ois Bazine, Jacques'a Fromentala Hal\u00e9vy'ego i Fran\u00e7ois Benoista. Wraz z Jacques'em Offenbachem i Hevr\u00e8m nale\u017ca\u0142 do tw\u00f3rc\u00f3w operetki francuskiej. Najbardziej znane operetki: C\u00f3rka pani Angot (1872), Girofle-Girofla (1874), Ma\u0142\u017ce\u0144stwo w Chinach."@pl,
        "Allievo di Fromental Hal\u00e9vy al conservatorio di Parigi, il suo esordio avvenne nel 1857 grazie all'operetta Le Docteur Miracle, composta in collaborazione con Bizet, che non riscosse una buona accoglienza al Th\u00e9\u00e2tre des Bouffes-Parisiens; nel 1859 l'operetta Huis-clos ebbe la prima nel Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Nouvelles di Parigi, nel 1864 le operette Le baiser \u0430 la porte al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Nouvelles e Liline et Valentin al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny di Parigi, nel 1866 l'operetta Le myosotis con il libretto di William Busnach ed Am\u00e9d\u00e9e de No\u00e9 a Th\u00e9\u00e2tre du Palais-Royal di Parigi e Ondines au Champagne con il libretto di Victorien Sardou al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny, nel 1867 Le cabaret de Ramponneau al Th\u00e9\u00e2tre des Folies-Marigny e per un altro periodo, le sue operette passarono inosservate e"@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0435\u043a\u043e\u043a (\u0444\u0440. Charles Lecocq, 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1832, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00ab\u0414\u043e\u0447\u044c \u043c\u0430\u0434\u0430\u043c \u0410\u043d\u0433\u043e\u00bb \u0438 \u00ab\u0416\u0438\u0440\u043e\u0444\u043b\u0435-\u0416\u0438\u0440\u043e\u0444\u043b\u044f\u00bb. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1854), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424. \u042d. \u0416. \u0411\u0430\u0437\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044f \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438; \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u043c, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441 \u0411\u0438\u0437\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0438\u0440\u0430\u043a\u043b\u044c\u00bb (Le Docteur Miracle) \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0411\u0443\u0444\u0444-\u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u044c\u0435\u043d (1857)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\uff08Alexandre Charles Lecocq, 1832\u5e746\u67083\u65e5 - 1918\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u30021849\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3078\u306e\u5165\u5b66\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u3059\u3067\u306b\u7384\u4eba\u306f\u3060\u3057\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011850\u5e74\u306b\u548c\u58f0\u3067\u9996\u5e2d\u30011852\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30fc\u30ac\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30c3\u30d5\u30a7\u30f3\u30d0\u30c3\u30af\u304c\u4e3b\u50ac\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3068\u7b2c1\u4f4d\u3092\u5206\u304b\u3061\u5408\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u6700\u521d\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u3002 \u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300a\u30df\u30e9\u30af\u30eb\u535a\u58eb Le Docteur miracle\u300b\u306f\u30011857\u5e74\u306b\u30ec\u30fb\u30d6\u30c3\u30d5\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u5ea7\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u306f\u983b\u7e41\u306b\u5287\u5834\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u304c\u30011868\u5e74\u306b\u767e\u591c\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u9023\u7d9a\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u305f\u300a\u8336\u306e\u82b1 Fleur de the\u300b\u307e\u3067\u306f\u3001\u7279\u7b46\u306b\u4fa1\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u300a\u767e\u4eba\u306e\u304a\u3068\u3081 Les Cent Vierges\u300b\uff081872\u5e74\uff09\u3082\u597d\u610f\u3092\u6301\u3063\u3066\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30b4\u592b\u4eba\u306e\u5a18 La Fille de Madame Angot\u300b\uff081873\u5e74\u30d1\u30ea\u304a\u3088\u3073\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u304c400\u65e5\u9593\u9023\u7d9a\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u308b\u3068\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u6210\u529f\u3092\u3059\u3063\u304b\u308a\u971e\u3081\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u6765\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u975e\u5e38\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u4fdd\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u300a\u30a2\u30f3\u30b4\u592b\u4eba\u306e\u5a18\u300b\u304c\u6d45\u8349\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67261625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Lecocq>,
        <http://viaf.org/viaf/67261625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Lecoq.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Lecocq.
doremus_artist:c137256f-5c36-366a-966a-76b38b06405b
    rdfs:comment
        "Kay Griffel (born December 26, 1940, in Eldora, Iowa) is an American operatic spinto soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:1173249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kay_Griffel>,
        <http://viaf.org/viaf/1173249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kay_Griffel.
doremus_artist:c1989c11-f27a-3b54-92dd-c1743a63242d
owl:sameAs viaf:10035451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035451>.
doremus_artist:c2541406-4a7d-3942-8daf-e0da1703aa08
owl:sameAs viaf:100244046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100244046>.
doremus_artist:c2baf011-762e-306e-adca-8f6d6d23587f
owl:sameAs viaf:56465036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56465036>.
doremus_artist:c3ff2331-122f-3f45-9144-f27bca27faa4
owl:sameAs viaf:188188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188188>.
doremus_artist:c41bb49c-e866-3c05-b6a0-933caab333a4
owl:sameAs viaf:13158259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13158259>.
doremus_artist:c4602ff9-c82a-32d6-ab88-3d6158ab49d4
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        """James "Jimmy" Mundy (June 28, 1907 \u2013 April 24, 1983) was an American jazz tenor saxophonist, arranger, and composer, best known for his arrangements for Benny Goodman, Count Basie, and Earl Hines."""@en,
        """James 'Jimmy' Mundy (Cincinnati, 28 juni 1907 - New York City, 28 april 1983) was een Amerikaanse jazz-saxofonist, componist en arrangeur in het swing-tijdperk. Mundy leerde viool en andere instrumenten bespelen. Vanaf 1926 speelde hij tenorsaxofoon bij Erskin Tate, Tommy Miles en Carroll Dickerson. In 1932 kwam hij terecht in het orkest van Earl Hines, waar hij aanvankelijk saxofoon speelde. Gaandeweg leverde hij voor deze band composities en arrangementen, die hem een goede reputatie gaven. In 1936 werd hij de belangrijkste arrangeur van Benny Goodman ("Sing Sing Sing", "Solo Flight"). In 1939 had hij kort een eigen orkest (onder meer met klarinettist Jimmy Hammilton), waarmee hij vier stukken opnam. Hij schreef charts voor Paul Whiteman, Count Basie (1940-1947), Gene Krupa, Dizzy Gilles"""@nl,
        "James \u201eJimmy\u201c Mundy (* 28. Juni 1907 in Cincinnati; \u2020 28. April 1983 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz\u2013Saxophonist, Komponist und Arrangeur insbesondere f\u00fcr Benny Goodman und Count Basie."@de,
        "Jimmy Mundy (Cincinnati, Ohio, 28 de junio de 1907-24 de abril de 1983) fue un saxofonista, arreglista y compositor de jazz estadounidense, conocido por sus arreglos para Benny Goodman, Count Basie y Earl Hines. En 1959, Mundy se traslad\u00f3 a Paris, donde ejercier\u00e1 de director musical para Barclay Records, volviendo a los Estados Unidos en los a\u00f1os 1960. All\u00ed continu\u00f3 trabajando como escritor hasta lad\u00e9cada de 1970."@es;
    owl:sameAs viaf:10035785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Mundy>,
        <http://viaf.org/viaf/10035785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5637d150-6946-4583-8aef-a0e41676b3af>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5830ac35-3636-489a-a53b-b33170a77070>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Mundy.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Mundy.
doremus_artist:c534ce02-c2b0-3ab2-8e29-c7e023ad0938
    dbp:deathPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "Ivan Vasiliyevitch Yershov or Ershov (Russian:  \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0440\u0448\u043e\u0432) (November 8, 1867 \u2013 November 21, 1943), was a Russian opera singer. He earned renown for his brilliant performances at the Mariinsky Theatre in Saint Petersburg, performing some of the most demanding roles written for the dramatic tenor voice."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0440\u0448\u043e\u0301\u0432 (8 [20] \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1867, \u0445\u0443\u0442\u043e\u0440 \u041c\u0430\u043b\u044b\u0439 \u041d\u0435\u0441\u0432\u0435\u0442\u0430\u0439, \u0427\u0435\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433, \u041e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u0412\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1938)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32183082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Yershov>,
        <http://viaf.org/viaf/32183082>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kashchey_-_Yershov_as_Kashchey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Yershov.
doremus_artist:c5fef281-6f70-305e-a550-a22bec4c8145
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ann_Arbor,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Shirley Verrett (* 31. Mai 1931 in New Orleans; \u2020 5. November 2010 in Ann Arbor, Michigan) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin in den Stimmlagen Mezzosopran und Dramatischer Sopran."@de,
        "Shirley Verrett (May 31, 1931 \u2013 November 5, 2010) was an African-American operatic mezzo-soprano who successfully transitioned into soprano roles, i.e. soprano sfogato. Verrett enjoyed great fame from the late 1960s through the 1990s, particularly well known for singing the works of Verdi and Donizetti."@en,
        "Shirley Verrett (New Orleans, Estados Unidos, 31 de maio de 1931 \u2014 5 de novembro de 2010) foi uma mezzo-soprano estadunidense da segunda metade do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Shirley Verrett (New Orleans, Louisiana, 31 mei 1931 - Ann Arbor, Michigan, 5 november 2010) was een Amerikaanse operazangeres (mezzosopraan en sopraan). Zij genoot grote faam vanaf eind jaren zestig en werd zeer bewonderd vanwege haar stralende stem, schoonheid en grote veelzijdigheid. Verrett werd geboren in een Afro-Amerikaans gezin van vrome zevendedagsadventisten. Zij toonde al vroeg muzikale talenten, maar oorspronkelijk stuitte een zangcarri\u00e8re op bezwaren van de zijde van haar familie. Later ging Verrett studeren in Los Angeles en aan de Juilliard School in New York."@nl,
        "Shirley Verrett (n. Nueva Orleans; 31 de mayo de 1931 \u2013 f. Ann Arbor, M\u00edchigan; 5 de noviembre de 2010) fue una notable cantante l\u00edrica estadounidense, mezzosoprano y soprano."@es,
        "Shirley Verrett (ur. 31 maja 1931 w Nowym Orleanie, zm. 5 listopada 2010 w Ann Arbor) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, wykonuj\u0105ca zar\u00f3wno partie sopranowe, jak i mezzosopranowe."@pl,
        "Shirley Verrett, n\u00e9e \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, Louisiane, le 31 mai 1931, morte \u00e0 Ann Arbor, Michigan, le 5 novembre 2010, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0428\u0438\u0301\u0440\u043b\u0438 \u0412\u0435\u0440\u0440\u0435\u0301\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Shirley Verrett; 31 \u043c\u0430\u044f 1931, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u042d\u043d\u043d-\u0410\u0440\u0431\u043e\u0440, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433), \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0435\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0432 60\u201490\u2014\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:88565878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shirley_Verrett>,
        <http://viaf.org/viaf/88565878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ed093e4-d402-4f62-973d-a419986adbc4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shirley_Verrett_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shirley_Verrett.
doremus_artist:c6317ab3-d0dd-3d82-af88-e1d6e5277673
owl:sameAs viaf:56821536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821536>.
doremus_artist:c6b8e724-e1ed-323a-be16-1198d338c930
owl:sameAs viaf:79171028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171028>.
doremus_artist:c7419b12-6022-371a-8e95-546dc54fd0ab
    rdfs:comment
        """Werner Pirchner (* 13 February 1940 - 10 August 2001) was an Austrian composer and jazz musician. He was born in Hall in Tirol, and had his musical start playing jazz. In 1963 he played vibraphone in the Oscar-Klein-Quartett. The last 15 years of his life he worked as a composer only. In 1973, his first tape was published. In 1974, he composed the music for the film Der Untergang des Alpenlandes. In 1975, Bert Breit invited him to compose the film music about Tyrol, for which he composed the "Streichquartett f\u00fcr Bl\u00e4serquintett", PWV 15. He died in Innsbruck."""@en,
        "Werner Pirchner (* 13. Februar 1940 in Hall in Tirol; \u2020 10. August 2001 in Innsbruck) war ein \u00f6sterreichischer Jazzmusiker, Komponist, Dichter und Zeichner."@de,
        "Werner Preisegott Pirchner (Hall in Tirol, 13 februari 1940 \u2013 Innsbruck, 10 augustus 2001) was een Oostenrijks componist, jazzmusicus en vibrafonist."@nl;
    owl:sameAs viaf:51885178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Pirchner>,
        <http://viaf.org/viaf/51885178>,
        <https://musicbrainz.org/artist/614cb4be-2885-4077-b37b-6017ba892255>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Pirchner.
doremus_artist:c7a50998-3391-35a4-9b19-e9c0da508cb1
owl:sameAs viaf:10037555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037555>.
doremus_artist:c7d971a2-4675-3b7a-9251-db8cce12f8ce
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:West_Berlin;
    rdfs:comment
        "Ludwig Suthaus (* 12. Dezember 1906 in K\u00f6ln; \u2020 7. September 1971 in West-Berlin) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Heldentenor)."@de,
        """Ludwig Suthaus (Colonia, 12 de diciembre de 1906 \u2013 Berl\u00edn, 7 de septiembre de 1971) fue un tenor alem\u00e1n de la categor\u00eda heroico ("Heldentenor"). Su maestro de canto en Colonia comenz\u00f3 su entrenamiento como bar\u00edtono. En 1928 debut\u00f3 como tenor en Aquisgr\u00e1n como Walther von Stolzing en Die Meistersinger von N\u00fcrnberg integrando el elenco de Stuttgart entre 1932 y 1941. Fue despedido por no afiliarse al partido nazi. Suthaus debi\u00f3 dejar la carrera despu\u00e9s de un accidente automovil\u00edstico, muri\u00f3 a los 64 a\u00f1os."""@es,
        """Ludwig Suthaus (December 12, 1906 \u2013 September 7, 1971) was a major German opera singer ("Heldentenor"), who was born in Cologne and died in West Berlin."""@en,
        "Ludwig Suthaus, n\u00e9 \u00e0 Cologne le 12 d\u00e9cembre 1906 et mort \u00e0 Berlin-Ouest le 9 septembre 1971 (\u00e0 64 ans), est un t\u00e9nor wagn\u00e9rien allemand. Suthaus \u00e9tait le chanteur favori de Wilhelm Furtw\u00e4ngler au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es de sa vie. Suthaus enregistra avec lui Tristan et Isolde (en 1952), L'Anneau du Nibelung \u2014 r\u00f4le de Siegfried \u2014 (en 1953) et La Walkyrie \u2014 r\u00f4le de Siegmund \u2014 (en 1954 - le dernier enregistrement du chef)."@fr,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0417\u0443\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441 (\u0432\u0430\u0440. \u0417\u044e\u0442\u0445\u0430\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. Ludwig Suthaus; 1906\u20141971) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:221063776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Suthaus>,
        <http://viaf.org/viaf/221063776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Suthaus.
doremus_artist:c7f74049-ff6d-362c-802d-a06d8d755d75
owl:sameAs viaf:14969626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969626>.
doremus_artist:c85639fe-c901-34e8-b197-83e0b86c0f4c
owl:sameAs viaf:37103144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37103144>.
doremus_artist:c85b1d62-4b80-343e-bd4a-ad3f27d91484
    dbp:birthPlace dbr:Amondans;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste (27 June 1805 \u2013 17 February 1883) was a French guitarist and composer."@en,
        "Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste (28 de Junho de 1805 \u00e0 17 de Fevereiro de 1883) foi um compositor e violonista franc\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        "Napol\u00e9on Coste ( 27 juin 1805 \u00e0 Amondans - 17 f\u00e9vrier 1883) est un guitariste, compositeur, et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Fernando Sor, il contribue \u00e0 d\u00e9velopper ses principes musicaux tout en faisant \u00e9voluer la musique pour guitare vers le Romantisme. Ses compositions, essentiellement pour guitare, sont particuli\u00e8rement exigeantes et ambitieuses."@fr,
        "Napol\u00e9on Coste (27 de junio de 1805 Amondans, Doubs, Francia \u2013 17 de febrero de 1883) fue un guitarrista y compositor franc\u00e9s. Naci\u00f3 en Amondans Doubs, Francia, cerca de Besan\u00e7on. Fue su madre, que era buena ejecutante, quien le ense\u00f1\u00f3 a tocar la guitarra. Como adolescente se convirti\u00f3 en maestro del instrumento y dando muchos conciertos en Franche-Comt\u00e9. En 1829, a la edad de 24 a\u00f1os, se traslad\u00f3 a Par\u00eds donde estudi\u00f3 bajo la tutela de Fernando Sor estableci\u00e9ndose r\u00e1pidamente como el guitarrista virtuoso l\u00edder en Francia. Y aunque la demanda de guitarristas estaba en declive, consigui\u00f3 cierta estabilidad financiera que le permiti\u00f3 publicar su m\u00fasica a sus expensas, al no encontrar un editor que quisiera hacerlo."@es,
        "Napol\u00e9on Coste (gesprochen cost), gem\u00e4\u00df Geburtsurkunde vom \u201eachten Messidor des 13. Jahres der Republik\u201c Claude Antoine Jean George Napol\u00e9on Coste (* 27. Juni 1805 in Amondans (D\u00e9partement Doubs); \u2020 17. Februar 1883 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Gitarrenlehrer und Komponist. Er bereicherte die Gitarrenliteratur durch die konsequente Entwicklung der polyphonen M\u00f6glichkeiten der Gitarre und war ein herausragender Vertreter der romantischen Epoche der Gitarre."@de,
        "\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u0301\u043d \u041a\u043e\u0441\u0442 (\u0444\u0440. Napol\u00e9on Coste, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0430\u043d \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d \u041a\u043e\u0441\u0442 \u2014 Claude Antoine Jean George Napol\u00e9on Coste; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1805, \u0410\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0443 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440\u0430."@ru,
        """\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30c8\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e:Claude Antoine Jean Georges Napol\u00e9on Coste\u30011805\u5e746\u670828\u65e5 \u2013 1883\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u30011826\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\u304b\u3089\u6307\u5c0e\u3092\u3046\u3051\u3001\u540d\u58f0\u3092\u3042\u3052\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u6642\u4ee3\u306f\u30ae\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u8870\u9000\u671f\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u306e\u51fa\u7248\u306b\u306f\u82e6\u52b4\u3057\u305f\u3002 1863\u5e74\u306b\u3001\u8155\u306e\u6545\u969c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u505c\u6b62\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u4f5c\u66f2\u3084\u3001\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u4f7f\u3063\u305f\u6559\u6388\u6d3b\u52d5\u306f\u7d9a\u3051\u305f\u3002 7\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u611b\u597d\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u73fe\u5728\u4e00\u822c\u7684\u306a6\u5f26\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u306f\u539f\u66f2\u3069\u304a\u308a\u306b\u5f3e\u3051\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u3082\u591a\u3044\u3002 
* \u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30c8\u306e\u697d\u8b5c - \u56fd\u969b\u697d\u8b5c\u30e9\u30a4\u30d6\u30e9\u30ea\u30fc\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3002PDF\u3068\u3057\u3066\u7121\u6599\u3067\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:74037169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Napol\u00e9on_Coste>,
        <http://viaf.org/viaf/74037169>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Napoleon_Coste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Napoléon_Coste.
doremus_artist:c90ced9f-2140-369a-828e-d5fafc21b833
owl:sameAs viaf:7562179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7562179>.
doremus_artist:ca37472b-bd59-3e10-ad43-ad077d562842
    rdfs:comment
        "Giulio Setti (born Treviglio, October 3, 1869 - died Turin, October 2, 1938) was an Italian choral conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:34653562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Setti>,
        <http://viaf.org/viaf/34653562>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giulio_Setti_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Setti.
doremus_artist:ca529c89-4e50-34d7-846e-ea6524fc54b8
owl:sameAs viaf:29716726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716726>.
doremus_artist:ca5f31b5-438f-3b84-8fd1-ec5e83ad89df
owl:sameAs viaf:43519923; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43519923>.
doremus_artist:cb682039-1b3e-3603-803e-b6dc2bf67f6d
    dbp:birthPlace dbr:Cameroon;
    rdfs:comment
        "Bona Pinder Yayumayalolo, plus connu sous le nom de Richard Bona, est un chanteur et bassiste camerounais n\u00e9 le 28 octobre 1967 \u00e0 Minta dans le d\u00e9partement de Haute-Sanaga. Il commence sa carri\u00e8re en tant qu'instrumentiste, \u00e0 Paris, puis \u00e0 New York. Il se produit et enregistre en solo depuis 1999. En 2004, il est r\u00e9compens\u00e9 aux Victoires du jazz. L'ann\u00e9e suivante, son album Tiki est nomm\u00e9 aux Grammy Awards. En 2012, Richard Bona re\u00e7oit le Grand prix jazz de la Sacem. Il poss\u00e8de \u00e9galement la nationalit\u00e9 portugaise (ce qui th\u00e9oriquement strictement interdit le code de nationalit\u00e9 camerounaise)."@fr,
        "Richard Bona (* 28. Oktober 1967 in Minta) ist ein kamerunischer Jazz-Bassist und -s\u00e4nger. Nach kurzem Aufenthalt in Deutschland ging Bona nach Frankreich, wo er mit Manu Dibango, Salif Keita und Didier Lockwood spielte. Auch nahm er mit Joe Zawinul auf. 1995 zog er nach New York City, wo er mit Musikern wie Larry Coryell, Michael und Randy Brecker, Mike Stern, Steve Gadd, Chick Corea sowie Pat Metheny arbeitete. 2008 trat er auf dem North Sea Jazz Festival mit Bobby McFerrin auf. Au\u00dferdem bildete er 2007 eine neue Gruppe zusammen mit den Musikern Gerald Toto und Lokua Kanza, die beim FMM Festival das Musicas do Mundo 2008 in Sines Portugal auftrat und ein Album einspielte."@de,
        "Richard Bona (Minta, Camar\u00f5es, 28 de Outubro de 1967) \u00e9 um baixista de jazz. Seu nome real segundo disse em show em Montreal ao lado de Bobby McFerrin \u00e9 Bona Pinder Yayumayalolo . Atualmente \u00e9 professor de m\u00fasica na Universidade de Nova Iorque."@pt,
        "Richard Bona (born 28 October 1967 in Minta, Cameroon) is a jazz bassist."@en,
        "Richard Bona (ur. 28 pa\u017adziernika 1967 w Minta w Kamerunie) \u2013 kameru\u0144ski multiinstrumentalista, gitarzysta basowy, perkusista i wokalista. By\u0142y cz\u0142onek ameryka\u0144skiej grupy Pat Metheny Group. Pochodzi z rodziny muzyk\u00f3w, \u015bpiewakami byli m.in. jego dziadek i matka. Ju\u017c jako pi\u0119ciolatek \u015bpiewa\u0142 wraz z ni\u0105 w ko\u015bcielnym ch\u00f3rze. W wieku 11 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 gry na gitarze, a w 1980 roku po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142 w jazzowym klubie w Duala. Jazzowe albumy, kt\u00f3re dosta\u0142 od w\u0142a\u015bciciela klubu, ukszta\u0142towa\u0142y jego zainteresowania muzyczne. Du\u017cy wp\u0142yw wywar\u0142y na niego nagrania Jaco Pastoriusa, kt\u00f3re spowodowa\u0142y, \u017ce skoncentrowa\u0142 si\u0119 na grze na gitarze basowej."@pl,
        "Richard Bona es un cantante, compositor y multiinstrumentista camerun\u00e9s de jazz y jazz fusi\u00f3n, especializado en el bajo el\u00e9ctrico, instrumento del que es uno de los m\u00e1ximos exponentes actuales."@es,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30dc\u30ca(Richard Bona 1967\u5e7410\u670828\u65e5-)\u306f\u3001\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30ab\u30e1\u30eb\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3002\u305d\u306e\u624d\u80fd\u304b\u3089\u300c\u30b8\u30e3\u30b3\u30fb\u30d1\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u518d\u6765\u300d\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39575076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Bona>,
        <http://viaf.org/viaf/39575076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/202936c9-063b-492a-a20e-cc15ce97aaa1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Bona_in_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Bona.
doremus_artist:cc38b852-0616-3c61-8208-87df9421af82
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Pidoux (n\u00e9 en 1967)  est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61327596;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Pidoux>,
        <http://viaf.org/viaf/61327596>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63360fb4-3447-4b1e-abd0-53476289d7ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Pidoux.
doremus_artist:cc5dc6bc-f892-3c78-a63f-5fce61b35428
    dbp:birthPlace dbr:Bücken;
    dbp:deathPlace dbr:Braunschweig;
    rdfs:comment
        "Georg Dietrich Leyding (B\u00fccken, 23 februari 1664 \u2014 Braunschweig, 10 mei 1710) was een Duits componist en organist en geldt als vertegenwoordiger van de Noord-Duitse Orgelschool. Na lessen in Braunschweig reisde Leyding naar Hamburg en L\u00fcbeck om bij Vincent L\u00fcbeck en Dietrich Buxtehude te studeren. Hij keerde echter spoedig terug naar Braunschweig om organist aan de kerken St. Ulrich, St. Blasius en St. Magnus. Van zijn werken zijn slechts drie preludia en twee koraalvoorspelen voor orgel bewaard gebleven."@nl,
        "Georg Dietrich Leyding (or Leiding) (German: [\u02c8la\u026ad\u026a\u014b]; 23 February 1664 \u2013 10 May 1710) was a German composer and organist associated with the North German school. Born in B\u00fccken, close to Nienburg, his father was a riding master in the French lifeguards. Showing an early ability in music, he moved to Braunschweig (Brunswick) in 1679 to study with organist Jacob B\u00f6lsche and in 1684 studied briefly with both Johann Adam Reincken and Dieterich Buxtehude in Hamburg and L\u00fcbeck. He returned to Braunschweig the same year, where he succeeded B\u00f6lsche as organist of the St Ulrich and St Blasius churches after B\u00f6lsche's death, and later also became organist of the Magnikirche. Towards the end of the 1680s, he learned composition from the Hofkapellmeister of Wolfenb\u00fcttel, Johann Theile. Leyding died "@en,
        "Georg Dietrich Leyding, auch Leiding oder Le\u00ffding (* 23. Februar 1664 in B\u00fccken; \u2020 10. Mai 1710 in Braunschweig) war ein deutscher Komponist und Vertreter der norddeutschen Orgelschule."@de;
    owl:sameAs viaf:15038263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Dietrich_Leyding>,
        <http://viaf.org/viaf/15038263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Dietrich_Leyding.
doremus_artist:cd28f80f-ab6b-3c4d-b9f5-902ba40f212b
owl:sameAs viaf:31674845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31674845>.
doremus_artist:cdd4fe9c-e72b-3045-9269-e8841dd14a71
owl:sameAs viaf:56192284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56192284>.
doremus_artist:cde92797-e352-3cbc-bafe-cd887835365e
owl:sameAs viaf:90827814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90827814>.
doremus_artist:ceca64bb-7604-345f-93be-1d2adee84ea3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Avery Parrish (* 24. Januar 1917 in Birmingham, Alabama; \u2020 10. Dezember 1959 in New York City) war ein amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist des Swing."@de,
        """James Avery Parrish (January 24, 1917 \u2013 December 10, 1959) was an American jazz pianist, composer and arranger. He wrote and recorded "After Hours". Injuries from a bar fight in 1943 ended his career as a pianist."""@en;
    owl:sameAs viaf:42026246;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avery_Parrish>,
        <http://viaf.org/viaf/42026246>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d506bd73-942c-4055-b89e-50eee4665342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avery_Parrish.
doremus_artist:cee3574c-2e45-3810-8d77-d7ec51218e97
    rdfs:comment
        "Christopher Austin (born 14 November 1968) is a Tony Award winning British conductor, and an arranger and orchestrator of film and television scores. Austin originally intended to become a composer. He studied at the University of Bristol with Adrian Beaumont and Raymond Warren (1987\u201390), and subsequently at the Guildhall School of Music and Drama with Robert Saxton and Simon Bainbridge. His film work includes The Hitchhiker's Guide to the Galaxy and The League of Gentlemen's Apocalypse."@en;
    owl:sameAs viaf:80193239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Austin>,
        <http://viaf.org/viaf/80193239>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Austin_Paul_Morley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Austin.
doremus_artist:cf8112b5-fdfc-33a3-beb2-2f6d8004ffd0
    rdfs:comment
        "Carl Ray St. Clair (* 5. Juni 1952 in Hochheim, Texas, DeWitt County (Texas), Vereinigte Staaten von Amerika) ist ein amerikanischer Dirigent und Orchesterleiter."@de,
        "Carl Ray St. Clair (born June 5, 1952, Hochheim, Texas) is an American conductor. St. Clair went to school in Yoakum, TX and graduated from Yoakum High School. He then attended the University of Texas. He later studied conducting with Gustav Meier at the University of Michigan and Leonard Bernstein at Tanglewood. He was music director of the Ann Arbor Symphony Orchestra (Michigan) from 1985 to 1992, and of the Cayuga Chamber Orchestra (Ithaca, NY) from 1986 to 1991. Beginning in 1986, he was an assistant conductor with the Boston Symphony Orchestra. In 1990, he was a recipient of the Seaver/National Endowment for the Arts Conductors Award. St. Clair has served on the faculty of Southern Illinois University Edwardsville."@en,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430, \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0412 1985\u20141992 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042d\u043d\u043d-\u0410\u0440\u0431\u043e\u0440, \u0441 1986 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440-\u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430. \u2026\u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0437\u0443\u0440\u0430 \u2014 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b \u0442\u043e \u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0435\u0449\u0451, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0447\u0435\u043c \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430. \u0423 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041a\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0442\u0435\u0432\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u2014 \u043e\u043d \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442 \u0432\u0441\u0451 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0435, \u0432\u0435\u0441\u043e\u043c\u043e\u0435, \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u043d\u043e\u0435. \u2014"@ru;
    owl:sameAs viaf:66664735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_St.Clair>,
        <http://viaf.org/viaf/66664735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_St.Clair>.
doremus_artist:d065bdbb-ec86-3efe-ac22-f6aed6adbb82
    rdfs:comment
        "Monique Zanetti (born 13 June 1961) is a French soprano. She studied at the University of Metz, then with Elisabeth Gr\u00fcmmer. She first came to attention singing in the same first generation of French early music singers with Agn\u00e8s Mellon and G\u00e9rard Lesne."@en,
        "Monique Zanetti est une soprano fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Zanetti>,
        <http://viaf.org/viaf/12145542344996640741>,
        <http://viaf.org/viaf/49410393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_Zanetti.
doremus_artist:d0ab0632-118d-3cf2-bd51-e3341745c585
owl:sameAs viaf:265906398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265906398>.
doremus_artist:d0d4aeba-06da-3492-b057-9cc9becb5d93
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Paul Taffanel (* 16. September 1844 in Bordeaux; \u2020 22. November 1908 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Claude Paul Taffanel (Bordeaux, 16 september 1844 - Parijs, 22 november 1908) was een Frans fluitist, die wordt beschouwd als de grondlegger van de Franse fluitschool die wereldwijd toonaangevend was voor zowel de composities voor fluit als de uitvoeringspraktijk tot ver in de 20e eeuw. Taffanel kreeg zijn eerste fluitlessen toen hij negen jaar oud was van zijn vader die muziekleraar was in Bordeaux. Toen hij tien was gaf hij al zijn eerste concert in La Rochelle waar zijn vader kapelmeester was. Taffanel kreeg een zenuwinzinking in 1901 en overleed in Parijs op 22 november 1908."@nl,
        "Claude Paul Taffanel, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 16 septembre 1844 et mort \u00e0 Paris le 22 novembre 1908, est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'\u00e9cole fran\u00e7aise de fl\u00fbte traversi\u00e8re, qui domina la discipline de cet instrument tant au plan de la composition que de l'interpr\u00e9tation pendant la majeure partie du XXe si\u00e8cle. Il \u00e9tait \u00e9galement chef d'orchestre."@fr,
        "Claude-Paul Taffanel (16 September 1844 - 22 November 1908) was a French flautist, conductor and instructor regarded as the founder of the French Flute School that dominated much of flute composition and performance during the mid-20th century."@en,
        "Claude-Paul Taffanel (16 de setembro de 1844 - 22 de novembro de 1908) foi um flautista franc\u00eas, diretor e instrutor. Considerado o fundador da Escola Francesa de Flautismo, que dominou muito a composi\u00e7\u00e3o e a interpreta\u00e7\u00e3o da flauta durante meados do s\u00e9culo XX"@pt,
        "Claudia-Paul Taffanel (Burdeos, 16 de septiembre de 1844-Par\u00eds, 22 de noviembre de 1908) fue un flautista, director de orquesta y pedagogo franc\u00e9s, considerado como el fundador de la Escuela Francesa de flauta que domin\u00f3 la composici\u00f3n y la interpretaci\u00f3n de flauta durante la segunda mitad del siglo XIX."@es,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Paul Taffanel; 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1844, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1860), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0414\u043e\u0440\u044e\u0441\u0430. \u0412 1879 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00ab\u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Soci\u00e9t\u00e9 de musique de chambre pour instruments \u00e0 vent). \u0412 1887 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0416\u043e\u0440\u0436\u0435\u043c \u0416\u0438\u043b\u043b\u0435 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0428\u0430\u0440\u043b\u0435\u043c \u0422\u044e\u0440\u0431\u0430\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445. \u0412 1890 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430, \u0432 1892\u20141901 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1893 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f, \u00ab\u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435\u00bb (\u0444\u0440. M\u00e9thode compl\u00e8te de fl\u00fbte), \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:47025717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Taffanel>,
        <http://viaf.org/viaf/47025717>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b81c7ece-a099-44a7-95d1-0d4a14cd9e06>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Taffanel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Taffanel.
doremus_artist:d123954f-455e-3b75-b3c6-6ca4ba009141
owl:sameAs viaf:269849566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269849566>.
doremus_artist:d2646b51-851c-3cc3-b70a-0753ce79b4c4
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Joseph Johann Baptist Woelfl (German spelling:) Joseph W\u00f6lfl (24 December 1773 - 21 May 1812) was an Austrian pianist and composer."@en,
        "Joseph Johann Baptist Woelfl, bis ca. 1790 W\u00f6lfl geschrieben (* 24. Dezember 1773 in Salzburg; \u2020 21. Mai 1812 in London \u2013 Mary-Le-Bone), war ein europ\u00e4isch erfolgreicher Komponist und Pianist aus dem Umfeld der Familie Mozart."@de,
        "Joseph Woelfl est un compositeur et pianiste virtuose autrichien, n\u00e9 \u00e0 Salzbourg le vendredi 24 d\u00e9cembre 1773 et mort \u00e0 Londres le jeudi 21 mai 1812."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0451\u043b\u044c\u0444\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. W\u00f6lffl, Joseph; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1773, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1812, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30d5\u30eb\uff08Joseph Johann Baptist W\u00f6lfl 1773\u5e7412\u670824\u65e5 - 1812\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69117241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_W\u00f6lfl>,
        <http://viaf.org/viaf/69117241>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_woelfl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Wölfl.
doremus_artist:d3ead79d-c266-334b-b22a-c4fb5c7f6347
owl:sameAs viaf:80613680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80613680>.
doremus_artist:d67db4d7-4fbd-3f16-866d-270185024a47
owl:sameAs viaf:278931234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278931234>.
doremus_artist:d8295eb6-164e-3989-81b8-3d863e47940c
    rdfs:comment
        """Pierre-Francisque Caroubel (1556 \u2013 summer 1611 or 1615) was a French violinist and composer. Caroubel was born in Cremona. He lived in Paris from 1576 and collaborated with Michael Praetorius at the court of the Duke of Brunswick at Wolfenb\u00fcttel. He is known for his dance music, bransles and galliards, some of which were published after his death in the anthology Secret des muses (Amsterdam, 1615). Some of the music arranged by Praetorius in Terpsichore Musarum (1612) was also by Caroubel. He composed "Le Branle De Montirande". He died in Paris."""@en;
    owl:sameAs viaf:61815914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Francisque_Caroubel>,
        <http://viaf.org/viaf/61815914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Francisque_Caroubel.
doremus_artist:d847bda8-d178-398e-8e68-ff08eb85c238
    rdfs:comment
        "Norbert Dufourcq, n\u00e9 le 21 septembre 1904 \u00e0 Saint-Jean-de-Braye (Loiret) et mort \u00e0 Paris le 19 d\u00e9cembre 1990, est un organiste, professeur, musicologue et musicographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:39376394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Norbert_Dufourcq>,
        <http://viaf.org/viaf/39376394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norbert_Dufourcq.
doremus_artist:d880c358-e00b-3d3d-9943-647f2f7e5987
owl:sameAs viaf:106039912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106039912>.
doremus_artist:d98fcd48-99ad-3178-a4a9-aa9cbcf91700
owl:sameAs viaf:38188994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38188994>.
doremus_artist:d990584a-2331-3b6a-958f-18a06f9db849
    rdfs:comment
        "Guy Lafarge (P\u00e9rigueux, 5 mai 1904 - Paris, 17 d\u00e9cembre 1990) est un compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Les gens du cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:29734407;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Lafarge>,
        <http://viaf.org/viaf/29734407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/847aab39-9cef-4599-8b2d-b7bd7521ec97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Lafarge.
doremus_artist:d9b44115-91ed-3ae8-a491-9ff6faa479ab
owl:sameAs viaf:5119731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119731>.
doremus_artist:db67c2e4-6b8b-3787-9cec-941bde111b34
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Ravenna;
    rdfs:comment
        "Luigi Rinaldo Legnani (* 7. November 1790 in Ferrara; \u2020 5. August 1877 in Ravenna) war ein italienischer S\u00e4nger, Gitarrist, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Luigi Rinaldo Legnani (7 November 1790 \u2013 5 August 1877) was an Italian guitarist, singer, composer and luthier."@en,
        "Luigi Rinaldo Legnani (7 de noviembre de 1790 \u2013 5 de agosto de 1877) fue un guitarrista, cantante, compositor, m\u00fasico y luthier italiano."@es,
        "Luigi Rinaldo Legnani (Ferrare, 7 novembre 1790 - Ravenne, 5 ao\u00fbt 1877) \u00e9tait un guitariste, chanteur et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0420\u0438\u043d\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luigi Rinaldo Legnani; 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1790, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1877, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043d\u043d\u0435 \u0432 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438. \u0421 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0431\u044b\u043b \u0441 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0441 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0443\u0440\u043e \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0438. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 \u0435\u0449\u0451 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0449\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0437 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:64192395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Legnani>,
        <http://viaf.org/viaf/64192395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf941a21-ddad-4fcb-a6fd-271b271051bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Legnani.
doremus_artist:db75e6da-28bf-3c6c-8866-6643ecff2a09
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Port-Vendres;
    rdfs:comment
        "Estella Blain, n\u00e9e Micheline Estellat le 30 mars 1930 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e 1er janvier 1982 \u00e0 Port-Vendres, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:24810412;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Estella_Blain>,
        <http://viaf.org/viaf/24810412>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Estella_Blain.
doremus_artist:dbd250c5-cb94-360b-9846-660520ac4598
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Aleksandre Toradse (georgisch \u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4 \u10d7\u10dd\u10e0\u10d0\u10eb\u10d4, auch: Alexander Toradze; * 30. Mai 1952 in Tiflis) ist ein georgischer Pianist. Am Moskauer Konservatorium erwarb er sein Diplom und wurde dort sp\u00e4ter auch Professor. 1983 zog er in die Vereinigten Staaten."@de,
        "Alexander (Lexo) Toradze (Georgian: \u10d0\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d0\u10dc\u10d3\u10e0\u10d4 \u10d7\u10dd\u10e0\u10d0\u10eb\u10d4; born May 30, 1952) is a classical concert pianist, best known for his classical Russian repertoire, with a career spanning over three decades. He is a professor of piano at Indiana University South Bend."@en,
        "Nato a Tbilisi (allora nell'Unione Sovietica), si \u00e8 diplomato presso il Conservatorio \u010cajkovskij di Mosca. Affermatosi presto in vari concorsi internazionali, tra cui una silver medal nel Concorso pianistico internazionale Van Cliburn nel 1977, ha intrapreso una rilevante carriera di concertista. Nel 1983, durante una tourn\u00e9e con l'Orchestra Sinfonica del Teatro Bolshoi di Mosca, chiese asilo all'ambasciata americana in Spagna e successivamente si trasfer\u00ec negli Stati Uniti, dove ora risiede. Dal 1991 ha una cattedra di pianoforte presso l'Indiana University South Bend, dove ha costituito una rinomata scuola pianistica, il Toradze Piano Studio."@it,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c8\u30e9\u30fc\u30bc\uff08Alexandr Toradze, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u65e7\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u30fb\u30c8\u30d3\u30ea\u30b7\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6bcd\u6821\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002 1983\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5c45\u3092\u69cb\u3048\u30011991\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30b5\u30a6\u30b9\u30d9\u30f3\u30c9\u6821\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u81ea\u8eab\u306e\u904b\u55b6\u3059\u308b\u8b1b\u5ea7\u306f\u540c\u6821\u306e\u770b\u677f\u3068\u3082\u3044\u3048\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u5411\u5b66\u5fc3\u3042\u308b\u5b66\u751f\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002(\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u306f\u300c\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30c4\u30a7\u300d\u3002) \u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d4\u30a2\u30ce\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u300f\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u51fa\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u6587\u5316\u306b\u611b\u7740\u304c\u3042\u308a\u3001\u6f14\u594f\u4f5c\u54c1\u3082\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u83ef\u3084\u304b\u3055\u3068\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u3088\u308a\u3082\u6c11\u65cf\u7684\u306a\u97f3\u97ff\u3092\u512a\u5148\u3057\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3417523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Toradze>,
        <http://viaf.org/viaf/3417523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Toradze.
doremus_artist:dbf48555-2d6b-3ff0-98fe-61aaaeabac76
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Oscar Emmanuel Peterson (Montreal, 15 augustus 1925 - Toronto, 23 december 2007) was een Canadees jazzpianist en componist. Zijn vader leerde hem op vijfjarige leeftijd trompet en piano spelen. Nadat hij tuberculose had gekregen, concentreerde hij zich op zijn zevende op de piano. Hij verwierf snel de reputatie van een technisch briljante en melodisch inventieve jazzpianist en werd een regelmatige gast in radioprogramma's. Hij maakte zijn eerste optreden in de Carnegie Hall in 1949."@nl,
        "Oscar Emmanuel Peterson (Montreal, 15 de agosto de 1925 -- 23 de dezembro de 2007), foi um pianista de jazz canadense. Oscar Peterson \u00e9 considerado por muitos cr\u00edticos como um dos maiores pianistas de jazz de todos os tempos (Scott Yanow, 2004). Seus parceiros musicais mais constantes s\u00e3o os contrabaixistas Ray Brown e Niels-Henning Orsted Pedersen e os guitarristas Herb Ellis e Joe Pass."@pt,
        "Oscar Emmanuel Peterson (ur. 15 sierpnia 1925 w Montrealu, zm. 23 grudnia 2007 w Mississauga) \u2013 kanadyjski pianista jazzowy i kompozytor. Posiada w swoim dorobku ponad 200 p\u0142yt oraz siedem nagr\u00f3d Grammy. By\u0142 swinguj\u0105cym improwizatorem. Silna lewa r\u0119ka Petersona, szczeg\u00f3lnie wyr\u00f3\u017cniaj\u0105ca si\u0119 w grze solowej, wskazuje, \u017ce czerpa\u0142 inspiracj\u0119 nie tylko od Arta Tatuma, lecz r\u00f3wnie\u017c od jego poprzednik\u00f3w: Fatsa Wallera i Jamesa P. Johnsona z ich pot\u0119\u017cnymi liniami basowymi."@pl,
        "Oscar Emmanuel Peterson, CC, CQ, O.Ont (* 15. August 1925 in Montr\u00e9al; \u2020 23. Dezember 2007 in Mississauga) war ein kanadischer Jazz-Pianist und -Komponist. Duke Ellington nannte ihn den \u201eMaharaja der Tasten\u201c. Er ver\u00f6ffentlichte \u00fcber 200 Aufnahmen, gewann sieben Grammys und zahlreiche weitere Auszeichnungen in seiner Karriere. Er wird als einer der erfolgreichsten Jazz-Pianisten aller Zeiten angesehen, der in seiner 65-j\u00e4hrigen Karriere auf Tausenden Konzerten spielte."@de,
        """Oscar Emmanuel Peterson, CC, CQ, OOnt (August 15, 1925 \u2013 December 23, 2007) was a Canadian jazz pianist and composer. He was called the "Maharaja of the keyboard" by Duke Ellington, but simply "O.P." by his friends. He released over 200 recordings, won eight Grammy Awards, and received numerous other awards and honours. He is considered one of the greatest jazz pianists, and played thousands of concerts worldwide in a career lasting more than 60 years."""@en,
        "Oscar Emmanuel Peterson, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1925 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec) et mort le 23 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 Mississauga (Ontario), est un pianiste et compositeur canadien de jazz."@fr,
        "Oscar Peterson (Montreal, 15 de agosto de 1925 - Mississauga, 23 de diciembre de 2007) fue un pianista canadiense de jazz. Su estilo, formado durante los a\u00f1os cuarenta como en el caso de otros pianistas como Erroll Garner y George Shearing, oscila entre el swing y el bop, y se engloba dentro de la tendencia clasicista o tradicional del jazz. Seguidor de Art Tatum, se trata de un pianista ac\u00fastico de gran t\u00e9cnica, con una destacable capacidad para tocar con velocidad y con una gran habilidad para el swing, independientemente del tempo de ejecuci\u00f3n. Son elogiadas tanto sus interpretaciones en grupos peque\u00f1os como acompa\u00f1ando a cantantes, aunque sus mejores momentos sean como solista."@es,
        "Straordinario virtuoso del pianoforte \u00e8 stato probabilmente uno tra i pianisti jazz pi\u00f9 prolifici della storia della musica afroamericana. Peterson \u00e8 anche autore di numerosi testi di esercizi jazz per giovani pianisti oltre che grande compositore. La sua personale e sbalorditiva tecnica pianistica, al servizio di un potente swing, lo rendono stilisticamente immediatamente riconoscibile all'interno di qualsiasi contesto. Di derivazione blues, il suo stile \u00e8 stato paragonato a quello del suo predecessore e maestro Art Tatum."@it,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Oscar Emmanuel Peterson; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0441\u0441\u043e\u0433\u0430, \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0438\u043e, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30bd\u30f3\uff08Oscar Emmanuel Peterson, 1925\u5e748\u670815\u65e5 - 2007\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30a4\u30f3\u30b0\u671f\u306e\u6d41\u308c\u3092\u6c72\u3080\u594f\u6cd5\u306b\u30e2\u30c0\u30f3\u306a\u548c\u58f0\u611f\u899a\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u304d\u3063\u3066\u306e\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8a87\u308a\u300188\u9375\u3092\u30d5\u30eb\u306b\u4f7f\u3044\u3053\u306a\u3059\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30c3\u30af\u306a\u6f14\u594f\u3068\u6d41\u9e97\u306a\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u304b\u3089\u3001\uff62\u9375\u76e4\u306e\u7687\u5e1d\uff63\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u308b\u3002\u30df\u30b9\u30bf\u30c3\u30c1\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u7121\u3044\u6975\u3081\u3066\u5f37\u976d\u306a\u30bf\u30c3\u30c1\u3068\u660e\u5feb\u3067\u30cf\u30c3\u30d4\u30fc\u306a\u6f14\u594f\u304c\u8eab\u4e0a\u3002 \u30d9\u30fc\u30bc\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u88fd\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u597d\u3080\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114617453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Peterson>,
        <http://viaf.org/viaf/114617453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed801bdd-f057-41c0-94fb-76cb5676cd59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Peterson_-_1950.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Peterson.
doremus_artist:dcfe1a82-c0f8-30ec-978e-a481d0b45b34
owl:sameAs viaf:49513938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49513938>.
doremus_artist:dcffc7e6-6c6d-3d51-bccf-e31879ff141c
    rdfs:comment
        "Joel Gallen is an American television and film director, producer, screenwriter, and founder and president of Tenth Planet Productions. He is a graduate of the University of Rhode Island, and currently serves on the University's prestigious Harrington School of Communication and Media Executive Advisory Board. Joel produced a short film for Zoolander while producing the VH1 Fashion Awards in the late 90's and executive produced the movie for Paramount in 2001. He directed the hit comedy Not Another Teen Movie for Sony Pictures that same year."@en;
    owl:sameAs viaf:46967680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Gallen>,
        <http://viaf.org/viaf/46967680>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joel_Gallen.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joel_Gallen.
doremus_artist:dd2c489e-ce59-34c3-aa94-d36189fd2f2f
owl:sameAs viaf:210085266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210085266>.
doremus_artist:dd84242b-a6ff-3338-9ba3-9573faf03f48
owl:sameAs viaf:29720858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720858>.
doremus_artist:dd939ed5-1ce9-34ae-a8ed-d5c908c86d8e
owl:sameAs viaf:29555078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29555078>.
doremus_artist:ddbc3db2-52a9-3256-86ae-c48624bceeb4
owl:sameAs viaf:17489662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17489662>.
doremus_artist:ddc588f3-0b12-3cc2-af7f-dfed2b033540
owl:sameAs viaf:79734770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79734770>.
doremus_artist:de5daddb-a5d5-3f58-bc04-dc3075729fe7
owl:sameAs viaf:158510682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158510682>.
doremus_artist:de5fb583-35da-336c-bd2b-b2a96c201197
    dbp:birthPlace dbr:Colombia;
    rdfs:comment
        "Antonio Rivas Padilla (naci\u00f3 en Istmina Colombia) \u00e9s un acordeonista.En muchas ocasiones tuvo el privilegio de Colaborar con los grandes maetros del folklor Vallenato, como Alejendro DURAN, Abel Antonio Villa, Mariano P\u00e9rez, Pablo Garc\u00eda, Emilianito Zuleta , Alfredo Guti\u00e9rrez, Ismael Rudas , Pablo L\u00f3pez y muchos otros m\u00fasicos.."@es,
        "Antonio Rivas Padilla (n\u00e9 \u00e0 Istmina en Colombie) est un accord\u00e9oniste. Il a maintes occasions de collaborer avec les grands ma\u00eetres du folklore Vallenato tels Alejendro Duran, Abel Antonio Villa, Mariano Perez, Pablo Garcia, Emilianito Zuleta, Alfredo Gutierrez, Ismael Rudas, Pablo Lopez et beaucoup d\u2019autres musiciens."@fr,
        "Antonio Rivas Padilla is a Colombian accordion player. He has gotten to know many of the great masters of the Vallenato's folklore  such as Alejendro Duran; Abel Antonio Villa; Mariano Perez; Pablo Garcia; Emilianito Zuleta; Alfredo Gutierrez; Ismael Rudas; Pablo Lopez and many others."@en;
    owl:sameAs viaf:102398814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Rivas_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/102398814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard,Antonio,Daniel_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Rivas_(musician)>.
doremus_artist:decfd000-96db-3c68-ba15-7fb9cd562eb8
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Werner G\u00fcra (* 1964 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Werner G\u00fcra (born 1964) is a German classical tenor in opera, concert and Lied, also an academic teacher in Zurich."@en,
        "Werner G\u00fcra (n\u00e9 en 1964 \u00e0 Munich) est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra et du lied allemand et professeur \u00e0 Zurich."@fr;
    owl:sameAs viaf:85645297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_G\u00fcra>,
        <http://viaf.org/viaf/85645297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Güra.
doremus_artist:df122dc1-0c71-3563-8465-78e537af019e
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Tobias Hoheisel (born 24 June 1956) is a German-born stage designer and director. At Glyndebourne he designed productions of Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1, The Makropulos Affair and Jen\u016ffa, as well as Benjamin Britten's Death in Venice and Smetana's The Bartered Bride. He has designed productions for the English National Opera, The Royal Opera (Hans Werner Henze's Boulevard Solitude won the 2001 Laurence Olivier Award for best opera production), Welsh National Opera, Opera North and Scottish Opera. He has designed for many UK theatre companies including the National Theatre, the Royal Shakespeare Company (Julius Caesar, Richard III), the Almeida (Ivanov, with Ralph Fiennes) and the Royal Court. He has created productions at the Vienna State Opera, Burgtheater (including the world premiere of Pet"@en;
    owl:sameAs viaf:37128533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tobias_Hoheisel>,
        <http://viaf.org/viaf/37128533>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TH_Wiki_1012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tobias_Hoheisel.
doremus_artist:df83f3de-2a00-30bc-81f8-03b58bec60c1
owl:sameAs viaf:27329603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27329603>.
doremus_artist:e06e0a76-a04d-319c-ab05-36a67a80bd39
owl:sameAs viaf:33185546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33185546>.
doremus_artist:e15212fa-a7a8-3ec4-83ca-bd9e0b9aee5d
    dbp:birthPlace dbr:Enfield_Town;
    rdfs:comment
        "Julia Kathleen McKenzie (* 17. Februar 1941 in Enfield Town, Middlesex, England) ist eine britische Schauspielerin, S\u00e4ngerin und Regisseurin."@de,
        "Julia Kathleen McKenzie (Enfield, Middlesex, 17 de febrero de 1941) es una directora de teatro, cantante y actriz inglesa de teatro, cine y televisi\u00f3n m\u00e1s conocida por su participaci\u00f3n en la sitcom Fresh Fields y por su papel como la se\u00f1orita Marple en la serie de televisi\u00f3n Agatha Christie's Marple. En el \u00e1mbito teatral, ha aparecido en escena tanto en el West End londinense como en Broadway, incluyendo varios musicales de Stephen Sondheim."@es,
        "Julia Kathleen McKenzie (born 17 February 1941) is an English actress, singer, presenter, and theatre director. On television, she is known for her BAFTA Award nominated role as Hester Fields in the sitcom Fresh Fields (1984\u201386), its sequel French Fields (1989\u201391), and as Miss Marple in Agatha Christie's Marple (2008\u201313)."@en,
        "Julia McKenzie w\u0142a\u015bc.Julia Kathleen McKenzie (ur. 17 lutego 1941 roku w Enfield Town, Middlesex, od 1965 dzielnica Londynu, Wielka Brytania) \u2013 brytyjska aktorka. Znana g\u0142\u00f3wnie z roli panny Jane Marple w serialu Agatha Christie: Miss Marple (od roku 2008 w zast\u0119pstwie za Geraldine McEwan)."@pl,
        "Julia McKenzie, de son vrai nom Julia Kathleen McKenzie, est une actrice anglaise, n\u00e9e le 17 f\u00e9vrier 1941 dans le district londonien d'Enfield (Angleterre)."@fr,
        "Julia ha interpretato numerosi musical sia a Londra che a Broadway, tra cui On The Twentieth Century, Follies, Into the Woods, Sweeney Todd: The Demon Barber of Fleet Street e Guys and Dolls, grazie ai quali ha vinto due Laurence Olivier Award ed \u00e8 stata nominata a un Tony Award."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u044f \u041a\u044d\u0442\u043b\u0438\u043d \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u0437\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Julia Kathleen McKenzie) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0643\u064a\u0646\u064a\u0632 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1941 \u0641\u064a \u0645\u064a\u062f\u0644\u0633\u0643\u0633\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1966."@ar;
    owl:sameAs viaf:14962511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julia_McKenzie>,
        <http://viaf.org/viaf/14962511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8b24879-6bc7-49db-a0d6-f188327f0572>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julia_McKenzie_Head_Shot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julia_McKenzie.
doremus_artist:e229bba5-e94a-3112-b4fb-14240bd00928
    owl:sameAs viaf:42031381;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031381>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75930723-2e5d-4bd7-862f-56ae7c4e5056>.
doremus_artist:e27f867c-97be-3cbe-a8f9-c03df50e0002
owl:sameAs viaf:202294; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202294>.
doremus_artist:e28eaefa-c879-35b1-af4f-a592356017ea
    dbp:birthPlace dbr:Lebanon;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u06cc\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 Ibrahim Maalouf) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0648\u0642 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0639\u0627\u0645 1980 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u062a\u060c \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646 \u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0642 \u0646\u0633\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u062f\u0649 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641 \u0648\u062d\u0641\u064a\u062f \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062e\u062a\u0635\u0627\u0635\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0634\u062f\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641. \u064a\u0639\u064a\u0634 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u06cc\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627."@ar,
        "Ibrahim Maalouf (* 5. Dezember 1980 in Beirut) ist ein franz\u00f6sisch-libanesischer Musiker (Trompeter und Klavierspieler), Komponist und Arrangeur."@de,
        "Ibrahim Maalouf (Arabic: \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641\u200e\u200e; born 5 December 1980) is a French-Lebanese trumpet player and teacher, composer and arranger. He was born in Beirut, Lebanon, and now lives in Paris, France."@en,
        "Ibrahim Maalouf (Arabisch: \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641) (Beiroet, 5 december 1980) is een Frans-Libanese trompettist, componist en arrangeur. Aanvankelijk volgde Ibrahim Maalouf een studie exacte wetenschappen. Net als zijn vader, trompettist Nassim Maalouf, speelde hij trompet. Het was Maurice Andr\u00e9, ook een eerdere trompetleraar van zijn vader, die Maalouf ervan overtuigde een professionele carri\u00e8re als trompettist te proberen. Hij volgde een klassieke opleiding en deed mee aan diverse wedstrijden. Uiteindelijk ontwikkelde hij zich tot een jazz-trompettist met ontegenzeggelijk Arabische invloeden. Het meest nadrukkelijk komt dat tot uiting in een speciale trompet die hij bespeelt, die een extra ventiel heeft. Dit ventiel zorgt ervoor dat hij ook kwarttonen kan spelen, die in de Arabische muziek voorko"@nl,
        "Ibrahim Maalouf (en arabe \u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641), n\u00e9 le 5 novembre 1980 \u00e0 Beyrouth, au Liban, est un trompettiste et pianiste franco-libanais, \u00e9galement compositeur \u2014 notamment de musiques de films \u2014, arrangeur, producteur et professeur d'improvisation et de trompette."@fr,
        "Ibrahim Maalouf (naci\u00f3 el 5 de diciembre de 1980 en Beirut, L\u00edbano) es un m\u00fasico, trompetista, pianista, compositor, arreglista y profesor de trompeta francoliban\u00e9s. Su primer concierto en Espa\u00f1a fue en el Festival de Jazz de Vitoria-Gasteiz en 2012."@es,
        "Ibrahim Maalouf (ur. 5 grudnia 1980 Bejrut) \u2013 tr\u0119bacz jazzowy, kompozytor i aran\u017cer. Jest muzykiem pochodzenia liba\u0144skiego, obecnie mieszka w Pary\u017cu. Maalouf urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie intelektualist\u00f3w i artyst\u00f3w. Jest synem tr\u0119bacza i pianisty Nassim Maaloufa Nada Maaloufa, bratankiem pisarza Amina Maaloufa i wnukiem poety i muzykologa Rushdi Maaloufa. Rozpocz\u0105\u0142 gr\u0119 na tr\u0105bce w wieku 7 lat u swego ojca, kt\u00f3ry nauczy\u0142 go techniki klasycznej, barokowej, wsp\u00f3\u0142czesnej, oraz klasycznej muzyki arabskiej (zw\u0142aszcza arabsk\u0105 form\u0119 makamu) oraz sztuki improwizacji."@pl,
        "Ibrahim Maalouf \u00e9 um m\u00fasico (trompetista e pianista), compositor, arranjador e professor de trompete franco-liban\u00eas. Ele nasceu no dia 5 de dezembro 1980 em Beirute (L\u00edbano)."@pt,
        "\u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c \u041c\u0430\u0430\u043b\u0443\u0444 \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0443\u0431\u044b. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442\u0435 (\u041b\u0438\u0432\u0430\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:216516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Maalouf>,
        <http://viaf.org/viaf/216516>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ibrahim_Maalouf_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ibrahim_Maalouf.
doremus_artist:e299dde8-b03b-3c0a-b7e7-10b300b254bf
    owl:sameAs viaf:74275996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74275996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9072df14-b61e-42e2-b4f4-6bbb7fdb5586>.
doremus_artist:e30f7adf-0a8a-3bbb-88b1-97e49952ef8d
    rdfs:comment
        """Anne Collins (29 August 1943 \u2013 15 July 2009) was an English contralto known as versatile operatic singer, praised for her "beautifully warm and wide-ranging timbre, and impeccable diction". In a career that spanned nearly 40 years, she sang a wide range of operatic character roles and other classical pieces, including standard opera repertory, premieres, 20th century pieces, art song and other music."""@en;
    owl:sameAs viaf:32182877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Collins_(contralto)>,
        <http://viaf.org/viaf/32182877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anne_Collins_(contralto)>.
doremus_artist:e359a836-3036-390b-b81b-d27ef8fab6c9
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Verdet, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1913 \u00e0 Nice et mort \u00e0 Saint-Paul-de-Vence le 19 d\u00e9cembre 2004, est un po\u00e8te, peintre, sculpteur et c\u00e9ramiste fran\u00e7ais.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BNF."@fr;
    owl:sameAs viaf:62911054;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Verdet>,
        <http://viaf.org/viaf/62911054>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shoshana_at_exhibition_with_Picasso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Verdet.
doremus_artist:e3c21228-ddab-3816-b15e-2f4b61a228aa
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Ermenonville;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Rousseau (/ru\u02d0\u02c8so\u028a/; French: [\u0292\u0251\u0303\u0292ak \u0281uso]; 28 June 1712 \u2013 2 July 1778) was a Francophone Genevan philosopher, writer, and composer of the 18th century. His political philosophy influenced the Enlightenment in France and across Europe, as well as aspects of the French Revolution and the overall development of modern political and educational thought. During the period of the French Revolution, Rousseau was the most popular of the philosophes among members of the Jacobin Club. Rousseau was interred as a national hero in the Panth\u00e9on in Paris, in 1794, 16 years after his death."@en,
        "Jean-Jacques Rousseau (Gen\u00e8ve, 28 juni 1712 - Ermenonville, 2 juli 1778) was een baanbrekend filosoof en schrijver. Hij heeft een diepgaande invloed uitgeoefend op de literatuur, pedagogiek en politiek. Rousseau componeerde zeven opera's en andere muziekstukken. Hij is ook bekend om zijn persoonlijkheid. Rousseau begon zijn loopbaan als lakei, secretaris, huis- en muziekleraar. De filosoof-schrijver Goethe was een van zijn vele bewonderaars, maar de filosoof Voltaire bespotte hem. Rousseau behoorde tot het tijdperk van de Verlichting, maar hield er deels afwijkende meningen op na."@nl,
        "Jean-Jacques Rousseau (Ginebra, 28 de junio de 1712-Ermenonville, 2 de julio de 1778) fue un pol\u00edmata suizo franc\u00f3fono. Fue a la vez escritor, pedagogo, fil\u00f3sofo, m\u00fasico, bot\u00e1nico y naturalista, y aunque definido como un ilustrado, present\u00f3 profundas contradicciones que lo separaron de los principales representantes de la Ilustraci\u00f3n."@es,
        "Jean-Jacques Rousseau (ur. 28 czerwca 1712 w Genewie, zm. 2 lipca 1778 w Ermenonville) \u2013 genewski pisarz tworz\u0105cy w j\u0119zyku francuskim, filozof, pedagog, teoretyk muzyki."@pl,
        "Jean-Jacques Rousseau [\u0292\u0251\u0303'\u0292ak \u0281u'so] (* 28. Juni 1712 in Genf; \u2020 2. Juli 1778 in Ermenonville bei Paris) war ein franz\u00f6sischsprachiger Genfer Schriftsteller, Philosoph, P\u00e4dagoge, Naturforscher und Komponist der Aufkl\u00e4rung. Rousseau hatte gro\u00dfen Einfluss auf die P\u00e4dagogik und die politische Theorie des sp\u00e4ten 18. sowie des 19. und 20. Jahrhunderts in ganz Europa. Er war ein wichtiger Wegbereiter der Franz\u00f6sischen Revolution. Sein Werk ist unl\u00f6sbarer Bestandteil der franz\u00f6sischen und europ\u00e4ischen Literatur- und Geistesgeschichte. Der ihm h\u00e4ufig zugeschriebene Aufruf \u201eZur\u00fcck zur Natur!\u201c hat viele Wissenschaftler gepr\u00e4gt und sp\u00e4tere Gegenbewegungen zur Industrialisierung ausgel\u00f6st."@de,
        "Jean-Jacques Rousseau, n\u00e9 le 28 juin 1712 \u00e0 Gen\u00e8ve, mort le 2 juillet 1778 (\u00e0 66 ans) \u00e0 Ermenonville, est un \u00e9crivain, philosophe et musicien francophone. Orphelin tr\u00e8s jeune, sa vie est marqu\u00e9e par l'errance. Si ses livres et lettres connaissent \u00e0 partir de 1749 un fort succ\u00e8s, ils lui valent aussi des conflits avec l'\u00c9glise catholique et Gen\u00e8ve qui l'obligent \u00e0 changer souvent de r\u00e9sidence et alimentent son sentiment de pers\u00e9cution. Apr\u00e8s sa mort, son corps est transf\u00e9r\u00e9 au Panth\u00e9on de Paris en 1794."@fr,
        "Jean-Jacques Rousseau, tamb\u00e9m conhecido como J.J. Rousseau ou simplesmente Rousseau (Genebra, 28 de Junho de 1712 \u2014 Ermenonville, 2 de Julho de 1778), foi um importante fil\u00f3sofo, te\u00f3rico pol\u00edtico, escritor e compositor autodidata su\u00ed\u00e7o. \u00c9 considerado um dos principais fil\u00f3sofos do iluminismo e um precursor do romantismo."@pt,
        "Nato da un'umile famiglia calvinista di origine francese, ebbe una giovent\u00f9 difficile ed errabonda durante la quale si convert\u00ec al cattolicesimo (per poi tornare al calvinismo e approdare infine al deismo), visse e studi\u00f2 a Torino e svolse diverse professioni, tra cui quella della copia di testi musicali e quella di istitutore. Trascorse alcuni anni di tranquillit\u00e0 presso la nobildonna Fran\u00e7oise-Louise de Warens; quindi, dopo alcuni vagabondaggi tra la Francia e la Svizzera, si trasfer\u00ec a Parigi, dove conobbe e collabor\u00f2 con gli enciclopedisti. Nello stesso periodo inizi\u00f2 la sua relazione con Marie-Th\u00e9r\u00e8se Levasseur, da cui avrebbe avuto cinque figli. Il suo primo testo filosofico importante, il Discorso sulle scienze e le arti, vinse il premio dell'Accademia di Digione nel 1750 e segn\u00f2 l'"@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0416\u0430\u043a \u0420\u0443\u0441\u0441\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Jacques Rousseau; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1712, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1778, \u042d\u0440\u043c\u0435\u043d\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u041f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0438\u043a. \u0412\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0442\u0435\u0447\u0435\u0439 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0643 \u0631\u0648\u0633\u0648 (28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1712\u060c \u062c\u0646\u064a\u0641 - 2 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1778\u060c \u0625\u064a\u0631\u0645\u064a\u0646\u0648\u0646\u0641\u064a\u0644) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0646\u0628\u0627\u062a \u062c\u0646\u064a\u0641\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629\u060c \u0648\u0647\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u060c \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u064a\u0646. \u0633\u0627\u0639\u062f\u062a \u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0631\u0648\u0633\u0648 \u0641\u064a \u062a\u0634\u0643\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0642\u064a\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u062d\u064a\u062b \u0623\u062b\u0631\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30bd\u30fc\uff08Jean-Jacques Rousseau\u30011712\u5e746\u670828\u65e5 - 1778\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u5171\u548c\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u653f\u6cbb\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u8b93-\u96c5\u514b\u00b7\u76e7\u68ad\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean-Jacques Rousseau\uff0c1712\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1778\u5e747\u67082\u65e5\uff09\u662f\u555f\u8499\u6642\u4ee3\u7684\u745e\u58eb\u88d4\u6cd5\u570b\u601d\u60f3\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u7406\u8ad6\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8207\u4f0f\u723e\u6cf0\u3001\u5b5f\u5fb7\u65af\u9ce9\u5408\u7a31\u300c\u6cd5\u862d\u897f\u555f\u8499\u904b\u52d5\u4e09\u528d\u4fe0\u300d\u3002 \u76e7\u68ad\u6240\u8457\u7684\u8ad6\u6587\u300a\u79d1\u5b78\u548c\u85dd\u8853\u7684\u9032\u6b65\u5c0d\u6539\u826f\u98a8\u4fd7\u662f\u5426\u6709\u76ca\u300b\u53ca\u300a\u8ad6\u4eba\u985e\u4e0d\u5e73\u7b49\u7684\u8d77\u6e90\u8207\u57fa\u790e\u300b\u5c0d\u54f2\u5b78\u7684\u767c\u5c55\u6975\u5176\u91cd\u8981\uff1b\u5176\u300a\u793e\u6703\u5951\u7d04\u8ad6\u300b\u4e2d\u6240\u8ad6\u8ff0\u7684\u4eba\u6c11\u4e3b\u6b0a\u53ca\u6c11\u4e3b\u653f\u6cbb\u54f2\u5b66\u601d\u60f3\u7684\u6df1\u9060\u5f71\u97ff\u53ef\u898b\u65bc\u8fd1\u4ee3\u7684\u555f\u8499\u904b\u52d5\u3001\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u4ee5\u81f3\u73b0\u4ee3\u7684\u653f\u6cbb\u3001\u54f2\u5b66\u9084\u6709\u6559\u80b2\u601d\u60f3\u3002\u4ed6\u8a8d\u70ba\u4e0d\u8ad6\u662f\u50b3\u7d71\u548c\u73fe\u4ee3\u7684\u516c\u6c11\u793e\u6703\uff0c\u90fd\u4e00\u6a23\u59cb\u65bc\u79c1\u4eba\u8ca1\u7522\u3002 \u76e7\u68ad\u7684\u5c0f\u8aaa\u4f5c\u54c1\u300a\u611b\u5f4c\u5152\u300b\uff08\u00c9mile\uff09\u662f\u4e00\u7bc7\u95dc\u65bc\u5168\u4eba\u516c\u6c11\u6559\u80b2\u7684\u54f2\u5b78\u8ad6\u6587\uff0c\u5176\u8a00\u60c5\u5c0f\u8aaa\u300a\u65b0\u7231\u6d1b\u4f0a\u65af\u300b\u5c0d\u524d\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\uff08pre-romanticism\uff09\u53ca\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u7684\u5c0f\u8aaa\u767c\u5c55\u5341\u5206\u91cd\u8981\u3002\u76e7\u9a37\u7684\u7684\u81ea\u50b3\u9ad4\u4f5c\u54c1\u300a\u61fa\u6094\u9304\u300b\u662f\u73fe\u4ee3\u81ea\u50b3\u7684\u958b\u7aef\uff0c\u800c\u5176\u6587\u7ae0\u300a\u4e00\u500b\u5b64\u7368\u6f2b\u6b65\u8005\u7684\u9050\u60f3\u300b\u4e5f\u8aaa\u660e\u4e86\u5341\u516b\u4e16\u7d00\u7684\u4e00\u500b\u300c\u611f\u6027\u6642\u4ee3\u300d\uff08Age of Sensibility\uff09\u904b\u52d5\uff0c\u5176\u7279\u5fb5\u662f\u66f4\u52a0\u6ce8\u91cd\u4e3b\u9ad4\u6027\u53ca\u81ea\u6211\u53cd\u7701\uff0c\u5c0d\u73fe\u4ee3\u5beb\u4f5c\u4e5f\u6709\u6240\u5f71\u97ff\u3002 \u5728\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u6642\u671f\uff0c\u76e7\u68ad\u662f\u96c5\u5404\u8cd3\u4ff1\u6a02\u90e8\u4e2d\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u54f2\u5b78\u5bb6\uff0c\u4ed6\u5728\u6b7b\u5f8c\u5341\u516d\u5e74\uff081794\u5e74\uff09\u7372\u4ee5\u570b\u5bb6\u82f1\u96c4\u8eab\u4efd\u846c\u65bc\u5df4\u9ece\u5148\u8ce2\u7960\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100184045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Rousseau>,
        <http://viaf.org/viaf/100184045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a7f3a02-b1ba-4e26-8e30-f580ece1150c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Rousseau_(painted_portrait).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Rousseau.
doremus_artist:e3ed3f6e-9a30-3043-b0c9-03cc4c60b8e4
owl:sameAs viaf:23859733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23859733>.
doremus_artist:e43de435-dc06-32ef-9dab-a659c65c57d9
    dbp:birthPlace dbr:Talne;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Mikhail Saulovitch \u00ab Misha \u00bb Elman est un violoniste d'origine ukrainienne, n\u00e9 le 20 janvier 1891 \u00e0 Talno\u00efe (aujourd'hui dans l'oblast de Tcherkassy, en Ukraine) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York le 5 avril 1967. Il est naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1923."@fr,
        "Mikhail Saulowitsch \u201eMischa\u201c Elman (* 8. Januarjul./ 20. Januar 1891greg. in Talnoje, Gouvernement Kiew; \u2020 5. April 1967 in New York City) war ein Violinvirtuose ukrainischer Herkunft. Der Sohn eines Hebr\u00e4ischlehrers und Enkel eines Klezmers wuchs in der Tradition des osteurop\u00e4ischen Judentums auf. Als Kind bekam er eine kleine Violine geschenkt und erlernte in k\u00fcrzester Zeit autodidaktisch das Violinspiel. Er wurde deshalb nach Odessa geschickt, um dort die K\u00f6nigliche Musikakademie zu besuchen. Er machte schnelle Fortschritte und erhielt Gelegenheit, durchreisenden Virtuosen wie Adolph Brodsky, Pablo de Sarasate und Leopold Auer vorzuspielen."@de,
        "Mischa (Mikhail Saulovich) Elman (Russian: (\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430 (\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u0421\u0430\u0443\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447) \u042d\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d; January 20, 1891 \u2013 April 5, 1967) was a Jewish violinist, famed for his passionate style, beautiful tone, and impeccable artistry and musicality."@en,
        "Mischa Elman (20 de enero de 1891 - 5 de abril de 1967) fue un violinista de origen ucraniano, m\u00e1s tarde nacionalizado estadounidense."@es,
        "Mischa Elman (ur. 20 stycznia 1891, zm. 5 kwietnia 1967) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek pochodzenia rosyjskiego."@pl,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b (\u041c\u0438\u0301\u0448\u0430) \u0421\u0430\u0443\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (8 (20) \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1891, \u0422\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1967, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        """\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b5\u30a6\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb"\u30df\u30c3\u30b7\u30e3"\u30fb\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\uff08Mikhail Saulovich 'Mischa' Elman, 1891\u5e741\u670820\u65e5\uff1a\u30bf\u30ea\u30ce\u30a8 - 1967\u5e744\u67085\u65e5\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u60c5\u71b1\u7684\u306a\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3068\u7f8e\u97f3\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"""@ja,
        "\u7c73\u590f\u00b7\u827e\u5c14\u66fc\uff081891-1967\uff09\uff0c\u8457\u540d\u4fc4\u7f57\u65af\u72b9\u592a\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ee5\u7434\u58f0\u4f18\u7f8e\u52a8\u4eba\u800c\u95fb\u540d\u4e8e\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mischa_Elman>,
        <http://viaf.org/viaf/74037406>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7824a6b-a63b-45a4-9ca5-d6616c3e5912>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mischa_Elman_with_violin_in_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mischa_Elman.
doremus_artist:e4f6fa72-e16d-3b03-915a-3100e76ee55e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Louis Wolff (* 19. Januar 1884 in Paris; \u2020 20. Februar 1970 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist. Albert Wolff, Sohn niederl\u00e4ndischer Eltern, studierte am Conservatoire de Paris bei Xavier Leroux, Paul Vidal und Andr\u00e9 Gedalge. 1906 wurde er mit einem Ersten Preis f\u00fcr Begleitung ausgezeichnet. Er wirkte an der Pariser Op\u00e9ra-Comique, ab 1908 zun\u00e4chst als Korrepetitor, ab 1911 als Dirigent und von 1922 bis 1924 als Musikdirektor. Ab 1925 war er Zweiter Dirigent, ab 1934 Erster Dirigent der Concerts Pasdeloup. Au\u00dferdem leitete er ab 1928 die Association des Concerts Lamoureux. Tourneen f\u00fchrten Wolff in verschiedene L\u00e4nder Europas und Amerikas, so an die Metropolitan Opera und nach Buenos Aires. Ab 1945 dirigierte er wiederum an der Op\u00e9ra-Comique (nochmals kurzzeitig als "@de,
        "Albert Louis Wolff (Par\u00eds, 19 de enero de 1884 - Par\u00eds, 20 de febrero de 1970) fue un director de orquesta y compositor franc\u00e9s."@es,
        "Albert Louis Wolff est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 19 janvier 1884 \u00e0 Paris  o\u00f9 il est mort le 20 f\u00e9vrier 1970."@fr,
        "Albert Wolff (19 January 1884 \u2013 20 February 1970) was a French conductor and composer of Dutch descent. Most of his career was spent in European venues, with the exception of two years that he spent as a conductor at the Metropolitan Opera and a few years in Buenos Aires during the Second World War. He is most known for holding the position of principal conductor with the Op\u00e9ra-Comique in Paris for several years. He was married to the French mezzo-soprano Simone Ballard."@en,
        "Albert Wolff (Parijs, 19 januari 1884 \u2013 20 februari 1970) was een Frans dirigent en componist van Nederlandse afkomst."@nl,
        "\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\uff08Albert Wolff, 1884\u5e741\u670819\u65e5 - 1970\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90667231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Wolff_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/90667231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albert_Wolff_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Albert_Wolff_(conductor)>.
doremus_artist:e548b806-9783-3b2d-92dd-16914814c017
owl:sameAs viaf:61740600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740600>.
doremus_artist:e717e260-589c-3880-9b26-e0c7c7ad6770
owl:sameAs viaf:19873056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873056>.
doremus_artist:e7226b96-1cb7-3753-96cc-cb5d0ea62fd2
owl:sameAs viaf:54481719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54481719>.
doremus_artist:e76dc13d-8720-37c7-8e62-93b4e4c62de4
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Federico Maria Sardelli (born 1963) is an Italian conductor, historicist composer, musicologist, flautist, comics artist and satirist. He founded the medieval ensemble Modo Antiquo in 1984. In 1987 he founded the baroque orchestra Modo Antiquo. The orchestra made its debut with the first performance in modern times of Jean-Baptiste Lully's Ballet des Saisons."@en,
        "Federico Maria Sardelli, n\u00e9 \u00e0 Livourne en 1963 est un musicien, chef d'orchestre, musicologue et cartooniste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:49397579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Federico_Maria_Sardelli>,
        <http://viaf.org/viaf/49397579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Federico_Maria_Sardelli_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Federico_Maria_Sardelli.
doremus_artist:e7ca0b81-c194-35cb-ae3c-cbb9cd1705d5
owl:sameAs viaf:39053016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39053016>.
doremus_artist:e7ce0ed1-b2ce-3de5-a196-331152bdb1f3
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "Dans le nom hongrois Veress S\u00e1ndor, le nom de famille pr\u00e9c\u00e8de le pr\u00e9nom, mais cet article utilise l\u2019ordre habituel en fran\u00e7ais S\u00e1ndor Veress, o\u00f9 le pr\u00e9nom pr\u00e9c\u00e8de le nom.S\u00e1ndor VeressFichier:Sandorveress.jpg S\u00e1ndor Veress, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1907 \u00e0 Kolozsv\u00e1r en Transylvanie (qui \u00e0 l'\u00e9poque faisait partie de la Hongrie) et mort le 4 mars 1992 \u00e0 Berne en Suisse, est un compositeur d'origine hongroise et naturalis\u00e9 suisse."@fr,
        "S\u00e1ndor Veress (1 de febrero de 1907 \u2013 6 de marzo de 1992) fue un compositor h\u00fangaro cl\u00e1sico. Naci\u00f3 en Cluj/Napoca. Veress ense\u00f1\u00f3 en la Academia Franz Liszt de Budapest. Entre sus alumnos est\u00e1n Gy\u00f6rgy Ligeti y Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g. Muri\u00f3 en Berna."@es,
        "S\u00e1ndor Veress (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283], 1 February 1907 \u2013 4 March 1992) was a Swiss composer of Hungarian origin. He was born in Kolozsv\u00e1r/Klausenburg, then Austria-Hungary, later called Cluj-Napoca, Romania, and died in Bern. The first half of his life was spent in Hungary; the second, from 1949 until his death, in Switzerland, of which he became a citizen in the last months of his life."@en,
        "S\u00e1ndor Veress (ur. 1 lutego 1907, zm. 4 marca 1992) \u2013 w\u0119gierski kompozytor, profesor konserwatorium w Budapeszcie. Utwory orkiestrowe (Hommage \u00e0 Paul Klee), kameralne, fortepianowe, pie\u015bni. Pisa\u0142 prace o w\u0119gierskiej muzyce ludowej i tw\u00f3rczo\u015bci B. Bart\u00f3ka."@pl,
        "S\u00e1ndor Veress [\u02c8\u0283a\u02d0ndor \u02c8v\u025br\u025b\u0283] (* 1. Februar 1907 in Kolozsv\u00e1r, damals \u00d6sterreich-Ungarn, heute Rum\u00e4nien (Cluj-Napoca); \u2020 4. M\u00e4rz 1992 in Bern) war ein ungarisch-schweizerischer Komponist des 20. Jahrhunderts. Er gilt als einer der bedeutendsten Vertreter der Komponistengeneration zwischen B\u00e9la Bart\u00f3k und Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly einerseits, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g und Gy\u00f6rgy Ligeti andererseits."@de,
        "\u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Veress S\u00e1ndor; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1907, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0436\u0432\u0430\u0440 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0411\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u042d\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448\u0430 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0445\u0435\u0439. \u0412 1915 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0435\u0448-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435; \u0441 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 1923 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0425\u0435\u0434\u044c\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430. \u0412 1925\u20141930 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u0438. \u0421 1929 \u0433. \u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u041b\u0430\u0439\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u042d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u0435\u044f, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e; \u0432 1930 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u0443\u044e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b"@ru,
        "\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Veress S\u00e1ndor [\u02c8vere\u0283\u02c8\u0283\u0251\u0308\u02d0ndor], 1907\u5e742\u67081\u65e5 - 1992\u5e743\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u5f8c\u5e74\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u5f53\u6642\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u653f\u6a29\u306b\u3088\u3063\u3066\u6f14\u594f\u304c\u7981\u3058\u3089\u308c\u3001\u534a\u3070\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306e\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30db\u30ea\u30ac\u30fc\u3084\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u3089\u304c\u30f4\u30a7\u30ec\u30b7\u30e5\u4f5c\u54c1\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3068\u3001\u30ea\u30b2\u30c6\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3084\u30af\u30eb\u30bf\u30fc\u30b0\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30e5\u3089\u3092\u3064\u306a\u3050\u91cd\u8981\u306a\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u4ee3\u7684\u624b\u6cd5\u3068\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u7684\u4f1d\u7d71\u3092\u7d50\u5408\u3055\u305b\u3001\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u65cb\u5f8b\u3068\u6e05\u6f84\u306a\u8868\u73fe\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3002\u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76581465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Veress>,
        <http://viaf.org/viaf/76581465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandorveress.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Veress.
doremus_artist:e7dbfdc6-dcca-36c9-b3be-64471c070b71
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Tacchinardi. Nicola Tacchinardi (n\u00e9 \u00e0 Livourne le 3 septembre 1772 et mort \u00e0 Florence le 14 mars 1859) \u00e9tait un violoncelliste et t\u00e9nor italien."@fr,
        "Inizi\u00f2 come violoncellista al Teatro della Pergola di Firenze, quindi pass\u00f2 alla carriera di cantante, facendo il suo debutto come tenore a Livorno nel 1804. Fece numerose apparizioni attraverso l'Italia e cant\u00f2 per la prima volta alla Scala di Milano nel 1805. Cant\u00f2 con successo al Th\u00e9\u00e2tre Italien di Parigi dal 1811 al 1814 in opere di Nicola Zingarelli, Ferdinando Paer, Giovanni Paisiello, Antonio Salieri e Wolfgang Amadeus Mozart. In seguito, tornato in Italia, fu molto ammirato in ruoli rossiniani, come Otello."@it,
        "Nicola Tacchinardi (3 September 1772 - 14 March 1859), was an Italian cellist and tenor, and later voice teacher. Tacchinardi was born at Livorno, began his career as a cellist at the Teatro della Pergola in Florence, and later turned to singing, making his debut as a tenor in Livorno in 1804. Tacchinardi retired from the stage in 1831, and turned to teaching. Amongst his students was his daughter, soprano Fanny Tacchinardi Persiani, who went on to create the title role in Lucia di Lammermoor. He died at Florence."@en;
    owl:sameAs viaf:227399718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Tacchinardi>,
        <http://viaf.org/viaf/227399718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Tacchinardi.
doremus_artist:e85ddb4a-576e-32c4-aa2c-94c6f2338f8e
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Dijon;
    rdfs:comment
        "Louis Calaferte (geboren 14. Juli 1928 in Turin; gestorben 2. Mai 1994 in Dijon) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller italienischer Herkunft."@de,
        "Louis Calaferte est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 juillet 1928 \u00e0 Turin et mort le 2 mai 1994 \u00e0 Dijon."@fr,
        "Louis Calaferte(French pronunciation: [lwi kalaf\u025brt] ; 14 July 1928 - 2 May 1994) was a French novelist. He was born in Turin, Italy, but emigrated to France with his parents when he was very young, settling in a Lyon suburb where he spent the majority of his childhood and adolescence. In 1947, he set out for Paris to pursue his dream of becoming an actor, where he found a love for writing instead. Over the span of his career, he published a variety of works, including \u201ca fantastic profusion of novels, short stories, essays, plays, poems and erotica of a particularly distinguished vulgarity that created genuine excitement in the most blase connoisseur\u201d. This writing style resulted in a variety of literary prizes, including the Prix de l\u2019Academie Fran\u00e7aise for Ebauche d\u2019un autoportrait in 1"@en;
    owl:sameAs viaf:9844092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Calaferte>,
        <http://viaf.org/viaf/9844092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Calaferte.
doremus_artist:e88c95d0-ff70-3df9-affd-fd66b87d9021
owl:sameAs viaf:161034748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161034748>.
doremus_artist:e8b44315-4863-33f3-a55b-119d24a58f92
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    dbp:deathPlace dbr:Catalonia;
    rdfs:comment
        "Joan Salvat i Papasseit, m\u00e1s citado como Joan Salvat-Papasseit (Barcelona, 16 de mayo de 1894 - 7 de agosto de 1924) fue un poeta espa\u00f1ol, m\u00e1ximo representante del futurismo en la literatura en lengua catalana. Se populariz\u00f3 su figura a partir de los a\u00f1os 60, gracias sobre todo a los artistas del mundo de la Nova Can\u00e7\u00f3. Hoy en d\u00eda, est\u00e1 considerado como uno de los escritores catalanes m\u00e1s importantes del s. XX."@es,
        "Joan Salvat-Papasseit (* 16. Mai 1894 in Barcelona, Spanien; \u2020 7. August 1924 ebenda) war ein katalanischer Dichter und Autor, der haupts\u00e4chlich in katalanischer Sprache schrieb, jedoch in seiner Anfangszeit mehrere Essays in Spanisch verfasste."@de,
        "Joan Salvat-Papasseit (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8an s\u0259\u026b\u02c8\u03b2at p\u0259p\u0259\u02c8s\u025bjt]) (Barcelona, 16 May 1894 - 7 August 1924) was a Catalan poet, though he also wrote articles, manifestos and other prose of a political and social nature. He wrote primarily in Catalan, although he had an early period of essay-writing in Spanish."@en,
        "Joan Salvat-Papasseit, como era conhecido Joan Salvat i Papasseit (Barcelona, 16 de maio de 1894 \u2013 7 de agosto de 1924), foi um poeta de nacionalidade catal\u00e3, considerado o m\u00e1ximo representante do futurismo em l\u00edngua catal\u00e3 e um importante agitador cultural a incentivar a poesia de vanguarda."@pt,
        "Joan Salvat-Papasseit, n\u00e9 le 16 mai 1894 \u00e0 Barcelone et mort le 7 ao\u00fbt 1924, est un \u00e9crivain et po\u00e8te catalan, consid\u00e9r\u00e9[Par qui ?] comme le plus grand repr\u00e9sentant de la litt\u00e9rature catalane futuriste."@fr,
        "\u00c8 considerato il nome pi\u00f9 importante del futurismo della lingua catalana e un importante agitatore culturale e promotore della poesia di avant-garde."@it;
    owl:sameAs viaf:66483870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Salvat-Papasseit>,
        <http://viaf.org/viaf/66483870>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoanSalvat-Papasseit.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Salvat-Papasseit.
doremus_artist:e8f06534-4d12-3089-b537-75c2bfb0cfb8
    dbp:birthPlace dbr:Neuchâtel;
    dbp:deathPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Aur\u00e8le Nicolet (22 January 1926 \u2013 29 January 2016) was a Swiss flautist. He was considered one of the world's best flute players of the late twentieth century. He performed in various international concerts. A number of composers wrote music especially for him, including Toru Takemitsu, Gy\u00f6rgy Ligeti, Krzysztof Meyer, and Edison Denisov. His pupils include Emmanuel Pahud, Carlos Bruneel, Michael Faust, Pedro Eustache, Thierry Fischer, Irena Grafenauer, Hu\u00e1scar Barradas, Kristiyan Koev, Jadwiga Kotnowska, Robert Langevin, Marina Piccinini, Kaspar Zehnder and Ariel Zuckermann."@en,
        "Aur\u00e8le Nicolet (Neuch\u00e2tel, 22 de enero de 1926-29 de enero de 2016, Friburgo de Brisgovia, Alemania) fue un flautista suizo."@es,
        "Aur\u00e8le Nicolet (Neuch\u00e2tel, 22 januari 1926 \u2013 Freiburg im Breisgau, 29 januari 2016) was een Zwitsers fluitist en muziekpedagoog."@nl,
        "Aur\u00e8le Nicolet (ur. 22 stycznia 1926 w Neuch\u00e2tel, zm. 29 stycznia 2016 we Fryburgu Bryzgowijskim, Niemcy) \u2013 szwajcarski flecista."@pl,
        "Aur\u00e8le Nicolet est un fl\u00fbtiste suisse, n\u00e9 le 22 janvier 1926 \u00e0 Neuch\u00e2tel et mort le 29 janvier 2016 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau, Allemagne."@fr,
        "Georges Aur\u00e8le Nicolet (* 22. Januar 1926 in Neuenburg; \u2020 29. Januar 2016 in Freiburg im Breisgau) war ein Schweizer Fl\u00f6tist."@de,
        "\u041e\u0440\u0435\u0301\u043b\u044c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Aur\u00e8le Nicolet; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1926, \u041d\u0435\u0432\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0438\u043c-\u0411\u0440\u0430\u0439\u0441\u0433\u0430\u0443, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30ec\uff08Aur\u00e8le Nicolet, 1926\u5e741\u670822\u65e5 - 2016\u5e741\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aur\u00e8le_Nicolet>,
        <http://viaf.org/viaf/64192733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aurèle_Nicolet.
doremus_artist:e97f3b4b-9def-3857-8439-544cf55f748f
owl:sameAs viaf:64321533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64321533>.
doremus_artist:ea2f412c-230c-35b4-b63d-bdfacef65398
owl:sameAs viaf:66657888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66657888>.
doremus_artist:eae4e946-5dd2-361a-9a3f-db8cabb538e4
    dbp:birthPlace dbr:Relizane;
    rdfs:comment
        "Dominique Cabrera (born 21 December 1957 in Relizane, Algeria) is a French film director. She has taught filmmaking at La F\u00e9mis and at Harvard University. Her film Nadia et les hippopotames was screened in the Un Certain Regard section at the 1999 Cannes Film Festival. Additionally, her work has screened in Berlin International Film Festival, the Toronto Film Festival, the Vienna International Film Festival, the Locarno Film Festival, the Rotterdam Film Festival, and in the New York Film Festival, among others."@en,
        "Dominique Cabrera (n\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Relizane en Alg\u00e9rie) est une r\u00e9alisatrice et actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:114341003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Cabrera>,
        <http://viaf.org/viaf/114341003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Cabrera.
doremus_artist:ebc0312c-e58f-3c38-9669-e5b66efbf522
owl:sameAs viaf:7579876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579876>.
doremus_artist:ed6d1830-bf66-3783-9381-0eb5dcf0ca89
    rdfs:comment
        "Jon Manasse is an American clarinetist. Manasse studied clarinet at the Juilliard School under David Weber. He won a prize in the International Competition for Clarinet in Munich and was the youngest winner of the International Clarinet Society Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:38527258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Manasse>,
        <http://viaf.org/viaf/38527258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Manasse.
doremus_artist:ef9bfbd6-39c4-3cf3-9c32-bca43886c3db
    rdfs:comment
        "Eric William Fenby OBE (22 April 1906 \u2013 18 February 1997) was an English composer, conductor, pianist, organist and teacher who is best known for being Frederick Delius's amanuensis from 1928 to 1934. He helped Delius realise a number of works that would not otherwise have been forthcoming."@en,
        "Eric William Fenby OBE (Scarborough, 22 avril 1906 \u2013 Scarborough, 18 f\u00e9vrier 1997) est un compositeur anglais, chef d'orchestre, pianiste, organiste et professeur. Il est mieux connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le copiste de Frederick Delius entre 1928 et 1934, p\u00e9riode o\u00f9 aide Delius achever un certain nombre d'\u0153uvres qui n'auraient autrement jamais abouti."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d5\u30a7\u30f3\u30d3\u30fc\uff08Eric William Fenby OBE\u30011906\u5e744\u670822\u65e5 - 1997\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d5\u30a7\u30f3\u30d3\u30fc\u306e\u540d\u524d\u306f1928\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u306e\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u4ee3\u7b46\u8005\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30a7\u30f3\u30d3\u30fc\u306e\u52a9\u3051\u304c\u306a\u3051\u308c\u3070\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u304c\u6669\u5e74\u306e\u970a\u611f\u3092\u591a\u304f\u306e\u66f2\u306b\u66f8\u304d\u3068\u3081\u308b\u3053\u3068\u306f\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102340736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Fenby>,
        <http://viaf.org/viaf/102340736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8b93d3b-419b-40f0-a6b6-8e045467da1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Fenby.
doremus_artist:f18f5f35-ceff-3289-8384-8f3f238ca72a
owl:sameAs viaf:19864046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19864046>.
doremus_artist:f24d7559-1f5b-3609-90cf-d74458acbf2e
    dbp:birthPlace dbr:Hampstead;
    dbp:deathPlace dbr:Paddington;
    rdfs:comment
        """Daniel Joseph Anthony "Tony" Meehan (2 March 1943 \u2013 28 November 2005) was a founder member of the British group The Shadows with Jet Harris, Hank Marvin and Bruce Welch. He played drums on early Cliff Richard and The Shadows hits and on early Shadows instrumentals."""@en,
        """Daniel Joseph Anthony "Tony" Meehan (2 de Mar\u00e7o de 1943 \u2013 28 de Novembro de 2005) foi o baterista original da banda brit\u00e2nica The Shadows, junto com Jet Harris, Hank Marvin e Bruce Welch."""@pt,
        "Daniel Joseph Anthony Meehan (* 2. M\u00e4rz 1943 in Hampstead/London, England; \u2020 28. November 2005 in Paddington/London) war ein britischer Schlagzeuger und Gr\u00fcndungsmitglied der Instrumental-Rockband The Shadows."@de,
        """Nato il 2 marzo 1943 a Hampstead in Inghilterra. Ha iniziato a suonare la batteria all'et\u00e0 di 10 anni. Entra a far parte degli Shadows sin dall'inizio, fino all'ottobre del 1961. Suonava con Jet Harris e ha avuto successo con Scarlett O'Hara e Diamonds. Tony \u00e8 stato sostituito da Brian Bennett per anni \u00e8 stato un produttore della casa discografica "Decca". All'et\u00e0 di 62 anni \u00e8 deceduto in seguito ad una caduta in cui si era causato un trauma al capo. Sir Cliff Richard, che per alcuni anni fu accompagnato dagli Shadows, si \u00e8 detto "scioccato" per la notizia ed ha affermato: "Lo chiamavamo Il Barone perch\u00e9 in tutti gli aspetti della vita voleva il meglio. Tony aveva preso il suo impegno nella band in modo estremamente serio. Non vi \u00e8 dubbio che fu importante nella creazione del sound degli S"""@it,
        "Tony Meehan (Hampstead, 2 maart 1943 - 28 november 2005) was samen met Jet Harris, Hank B. Marvin en Bruce Welch oprichter van de Britse popgroep The Shadows. Meehan speelde drums in alle vroege hits van Cliff Richard en The Shadows. In het nummer See You In My Drums is een hoofdrol voor hem weggelegd. Meehan verliet The Shadows in 1961 en ging werken bij Decca Records. Hij vormde in die tijd ook nog een duo met gitarist Jet Harris. Meehan overleed aan de gevolgen van een hoofdwond die hij opliep tijdens een val in zijn woning."@nl,
        """Tony Meehan, n\u00e9 le 2 mars 1943 \u00e0 Hampstead et mort accidentellement le 28 novembre 2005 \u00e0 Paddington, est un musicien britannique, qui fut le 1er batteur du groupe The Shadows. Il quitte le groupe fin 1961 pour une place de directeur artistique chez Decca. Il est remplac\u00e9 par Brian Bennett. 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail des percussions Portail des percussions   
* Portail de Londres Portail de Londres"""@fr,
        "Tony Meehan, w\u0142a\u015bc. Daniel Joseph Anthony Meehan (ur. 2 marca 1943 w Hampstead, Londyn, zm. 28 listopada 2005 w Paddington, Londyn), brytyjski muzyk rockowy, perkusista i wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel grupy The Shadows. Zmar\u0142 w listopadzie 2005 wskutek obra\u017ce\u0144 g\u0142owy, kt\u00f3rych dozna\u0142 przy nieszcz\u0119\u015bliwym upadku. Mia\u0142 62 lata."@pl;
    owl:sameAs viaf:85852416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Meehan>,
        <http://viaf.org/viaf/85852416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55aef342-eb63-4c1d-98b3-79cbe80f15ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Meehan.
doremus_artist:f2b5984e-6314-3bcb-906d-faf1a3390f01
owl:sameAs viaf:73671237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73671237>.
doremus_artist:f3398c2b-2269-39e8-b1a8-07b4f5f0a24b
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jennifer Bate n\u00e9e le 11 novembre 1944 \u00e0 Londres est une organiste britannique."@fr,
        "Jennifer Lucy Bate OBE (born 11 November 1944) is a British concert organist. Born in London, Bate is the daughter of H.A. Bate, organist of St James's Muswell Hill from 1924 to 1978. She is especially regarded as an authority on the organ music of Messiaen, having befriended him within the last twenty years of his life as his organist of choice. In 1986, she gave the first British performance of his Livre du Saint Sacrement at Westminster Cathedral and later made the world premiere recording of the work under the personal supervision of the composer, winning the Grand Prix du Disque. He also endorsed her earlier recordings of all of his other organ works. Bate owns scores which contain many personal markings and references made by him."@en,
        "Jennifer Lucy Bate Orden_del_Imperio_Brit\u00e1nico en 2008, nacida el 11 de noviembre de 1944 (72 a\u00f1os) es una organista brit\u00e1nica. Nacida en Londres, Bate es hija de H.A. Bate, organista de St James's Muswell Hill desde 1924 a 1978. Est\u00e1 especializada y es considerada una autoridad en la m\u00fasica de \u00f3rgano del compositor Messiaen, con el que mantuvo amistad durante los \u00faltimos veinte a\u00f1os de su vida.Ella, es considerada una de las personas m\u00e1s importante con el \u00f3rgano y adem\u00e1s de ser conocida internacionalmente dando conciertos por todo el mundo. Tiene una t\u00e9cnica extraordinaria que le proporciona ser la inspiraci\u00f3n para muchos compositores. Sus recitales en casi 50 pa\u00edses, son con m\u00e1s de 40 en Francia y 150 en Italia.Gracias a sus servicios en la m\u00fasica en Italia del Norte recibi\u00f3 en el a\u00f1o 19"@es;
    owl:sameAs viaf:74036749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jennifer_Bate>,
        <http://viaf.org/viaf/74036749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db84b39e-ca6b-465d-8ffa-2cf545159f00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jennifer_Bate.
doremus_artist:f341a181-b48b-36f6-9e00-53b3c1948b8f
owl:sameAs viaf:7397666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7397666>.
doremus_artist:f3596e01-71a9-3f9d-bf39-13a38a6d6498
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Anthony Payne (* 2. August 1936 in London) ist ein britischer Komponist, Musikwissenschaftler und Musikkritiker."@de,
        "Anthony Payne (Londen, 2 augustus 1936) is een Brits componist, schrijver en docent op muziekgebied."@nl,
        "Anthony Payne (born 2 August 1936) is an English composer, most famous for the work published as Edward Elgar: The Sketches for Symphony No. 3 elaborated by Anthony Payne. His career as a composer might be described as a continuous attempt to reconcile his personal affinity with British composers of the early 20th century (especially Ralph Vaughan Williams, Frederick Delius, Edward Elgar and Frank Bridge) with the stylistic innovations of post-war contemporary music."@en,
        "Anthony Payne est un compositeur et critique musical britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 2 ao\u00fbt 1936. Son \u0153uvre couvre l'ensemble des genres musicaux classiques, \u00e0 l'exception de l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\uff08Anthony Payne 1936\u5e748\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8349\u7a3f\u306e\u307e\u307e\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u3092\u300c\u30da\u30a4\u30f3\u63a8\u6572\u7248\u300d\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u306b\u3053\u304e\u3064\u3051\u305f\u696d\u7e3e\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3001\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306a\u3069\u306e20\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u89aa\u548c\u6027\u306e\u9ad8\u3044\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u3001\u5927\u6226\u5f8c\u306e\u9769\u65b0\u7684\u97f3\u697d\u306b\u3059\u308a\u5408\u308f\u305b\u3066\u3044\u304f\u7d76\u3048\u306a\u3044\u8a66\u307f\u3068\u3057\u3066\u8a18\u8ff0\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100910289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Payne>,
        <http://viaf.org/viaf/100910289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8054f60c-11ac-4ce8-9a7c-5bf013d35616>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Payne.
doremus_artist:f4a004a0-c5c6-3745-ad95-c54d0b49d4a4
owl:sameAs viaf:7719217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7719217>.
doremus_artist:f5c996b6-ea51-337d-997e-a04a21aa98a3
owl:sameAs viaf:54335154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335154>.
doremus_artist:f63b5047-e74e-3607-9301-38398a29cc1c
owl:sameAs viaf:76505619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76505619>.
doremus_artist:f6683e61-8ca2-3e7e-800d-ac1c2dcf89fc
    dbp:birthPlace dbr:Mülheim;
    rdfs:comment
        "Helmut Winschermann (* 22. M\u00e4rz 1920 in M\u00fclheim an der Ruhr) ist ein deutscher Oboist, Hochschullehrer und Dirigent."@de,
        "Helmut Winschermann (born 22 March 1920) is a German classical oboist, conductor and teacher. He founded the Deutsche Bachsolisten (German Bach Soloists) and has been their conductor since 1960."@en,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\uff08Helmut Winschermann, 1920\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30eb\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Winschermann>,
        <http://viaf.org/viaf/51877780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/920f9c8a-8e3d-423b-8ec6-e8f7329d8ee3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Winschermann.
doremus_artist:f6e1ee0e-dc6b-344b-9e45-454e37ca7211
    rdfs:comment
        "Juan Ara\u00f1\u00e9s (died c. 1649) was a Spanish baroque composer. His tonos and villancicos follow the style of those preserved in the Cancionero of Krak\u00f3w. Ara\u00f1\u00e9s was born in Catalonia, at an unknown date. After studies in Alcal\u00e1 de Henares, he was maestro di cappella at the Spanish embassy in Rome, where in 1624 he published his Libro Segundo de tonos y villancicos. The first book is lost. The Libro Segundo collection contains 12 pieces of 1, 2, and 3 voices, tonos humanos and villancicos, the final being a vocal chaconne for 4 voices, A la vida bona which features in the works of Cervantes. The collection is notable for its guitar accompaniment in Italian notation. He died in or after 1649."@en,
        "Juan Ara\u00f1\u00e9s (muerto hacia 1649) fue un compositor espa\u00f1ol de la \u00e9poca barroca. Sus tonos y villancicos siguen el estilo de los preservados en el Cancionero de Cracovia. Ara\u00f1\u00e9s naci\u00f3 en Catalu\u00f1a en fecha desconocida. Tras realizar estudios en Alcal\u00e1 de Henares, ejerci\u00f3 de Maestro de capilla en la embajada de Espa\u00f1a en Roma, donde public\u00f3 en 1624 su Libro Segundo de tonos y villancicos. El primer libro se ha perdido. La colecci\u00f3n del Libro Segundo contiene 12 piezas para 1, 2, y 3 voces, tonos humanos y villancicos, siendo la pieza final una chacona para cuatro voces, A la vida bona que es referenciada en las obras de Cervantes. La colecci\u00f3n es notoria por su acompa\u00f1amento de guitarra en notaci\u00f3n italiana. Muri\u00f3 en 1649 o fecha posterior."@es,
        """Juan Ara\u00f1\u00e9sFichier:Defaut.svg \u0152uvres principales 
*  Libro segundo de tonos y villancicos Juan Ara\u00f1\u00e9s est un compositeur baroque espagnol, actif de 1624 \u00e0 1649, c'est-\u00e0-dire durant ce que l'on appellera le Si\u00e8cle d'or espagnol. En 1623-1624, il accompagne le duc de Pastrana, ambassadeur d'Espagne \u00e0 Rome de 1623 \u00e0 1626. C'est l\u00e0 qu'il publie en 1624 son Libro segundo de tonos y villancicos."""@fr;
    owl:sameAs viaf:233461675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Ara\u00f1\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/233461675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Arañés.
doremus_artist:f7276b9c-5d6c-3a6f-8d7c-1be2a2facc26
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norwalk,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Horace Silver, nome art\u00edstico de Horace Ward Martin Tavares Silva (Norwalk, 2 de setembro de 1928  \u2014 18 de junho de 2014) foi um pianista e compositor de jazz norte-americano. Era filho de Jo\u00e3o Tavares Silva, de Cabo Verde, e Gertrude, uma norte-americana."@pt,
        "Horace Silver, w\u0142a\u015bc. Horace Ward Martin Tavares Silva (ur. 2 wrze\u015bnia 1928 w Norwalk, zm. 18 czerwca 2014 w New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy i kompozytor, jeden z pionier\u00f3w hard bopu. Laureat NEA Jazz Masters Award 1995. Jego ojciec, John Tavares Silva, pochodzi\u0142 z wyspy Maio w Republice Zielonego Przyl\u0105dka. Od 1956 mia\u0142 podpisany kontrakt na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107 z Blue Note. W czasie tego okresu sta\u0142 si\u0119 tak\u017ce jednym z pionier\u00f3w tworz\u0105cego si\u0119 w\u00f3wczas stylu hard bop, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy\u0142 rhythm and blues i gospel z jazzem."@pl,
        "Horace SilverFichier:Horace Silver by Dmitri Savitski 1989.jpg Horace Silver en 1989 photographi\u00e9 par Dmitri Savitski. Horace Silver, n\u00e9 le 2 septembre 1928 \u00e0 Norwalk (Connecticut) aux \u00c9tats-Unis et mort le 18 juin 2014 \u00e0 La Nouvelle-Rochelle, est un pianiste et compositeur de jazz influenc\u00e9 par le blues, le gospel et le rhythm and blues. Il est l'une des figures majeures du courant hard bop et du soul jazz."@fr,
        "Horace Ward Martin Tavares Silva, beter bekend als Horace Silver (Norwalk (Connecticut), 2 september 1928 \u2013 New Rochelle, 18 juni 2014), was een Amerikaans jazzpianist en -componist. Hij stond bekend om zijn humoristische en funky stijl, en zijn baanbrekende bijdragen aan de hardbop."@nl,
        "Horace Ward Martin Tavares Silver (* 2. September 1928 in Norwalk, Connecticut; \u2020 18. Juni 2014 in New Rochelle, New York), eigentlich Silva, war ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        "Horace Ward Martin Tavares Silver (Norwalk, 2 de septiembre de 1928-Nueva Rochelle, 18 de junio de 2014) fue un pianista y compositor estadounidense de jazz. Se trataba de uno de los m\u00fasicos pioneros del hard bop en los a\u00f1os cincuenta, y uno de los artistas m\u00e1s populares e influyentes en la corriente principal del jazz contempor\u00e1neo gracias a su estilo terso, imaginativo y muy funky. Trabaj\u00f3 tambi\u00e9n dentro de la fusi\u00f3n."@es,
        """Horace Ward Martin Tavares Silver (September 2, 1928 \u2013 June 18, 2014) was an American jazz pianist, composer, and arranger, particularly in the hard bop style that he helped pioneer in the 1950s. After playing tenor saxophone and piano at school in Connecticut, Silver got his break on piano when his trio was recruited by Stan Getz in 1950. Silver soon moved to New York City, where he developed a reputation as a composer and for his bluesy playing. Frequent sideman recordings in the mid-1950s helped further, but it was his work with the Jazz Messengers, co-led by Art Blakey, that brought both his writing and playing most attention. Their Horace Silver and the Jazz Messengers album contained Silver's first hit, "The Preacher". After leaving Blakey in 1956, Silver formed his own quintet, with"""@en,
        "Noto per il suo stile giocoso e colorato di influenze funky e per i suoi contributi allo stile noto come hard bop, ha mostrato numerose influenze, soprattutto da parte della musica gospel, di quella africana e di quella latinoamericana."@it,
        "\u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Horace Silver, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 Horace Ward Martin Tavares Silva; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041d\u043e\u0440\u0443\u043e\u043b\u043a \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 2014) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0435 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b (\u043a\u0430\u043a, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d), \u043d\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0446\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u0444\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u043e\u0435\u00bb \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0434-\u0431\u043e\u043f. \u0421\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0440 \u0432\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u00ab\u0444\u0430\u043d\u043a\u00bb, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u0432 1952 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u044c\u0435\u0441\u0443 \u00abFunky Hotel\u00bb. \u0420\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e funk \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0435 \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0447\u0451\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0442\u0442\u043e \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043b\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0438\u043b\u044c"@ru,
        "\u30db\u30ec\u30b9\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Horace Silver, \u672c\u540d:Horace Ward Martin Tavares Silva, 1928\u5e749\u67082\u65e5 - 2014\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30ce\u30fc\u30a6\u30a9\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3002\u7279\u8272\u306e\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30f3\u30ad\u30fc\u306a\u30d7\u30ec\u30a4\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5bc4\u4e0e\u3059\u308b\u3002 \u5f7c\u306f\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u97f3\u697d\u3084\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u7b49\u5e45\u5e83\u3044\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8537804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horace_Silver>,
        <http://viaf.org/viaf/8537804>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horace_Silver_by_Dmitri_Savitski_1989.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horace_Silver.
doremus_artist:f784ee33-9c71-3af5-92cb-b66ab0f155fd
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "(Carl Fredrik) Edmund Neupert (1 April 1842 \u2013 22 June 1888) was a Norwegian pianist and composer. Neupert was born in Christiana (now called Oslo). His father was a descendant of a German family belonging to the nobility, who had emigrated when young to Xania in Norway. Among Neupert's compositions, the 24 Concert-Et\u00fcden and the 24 Octav-Et\u00fcden are especially highly regarded."@en,
        "Carl Fredrik Edmund Neupert (* 1. April 1842 in Christiania; \u2020 22. Juni 1888 in New York) war ein norwegischer Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Musikalienh\u00e4ndlers und Klavierlehrers Herman Wilhelm Neupert trat schon siebenj\u00e4hrig als Pianist auf. Im Alter von 15 Jahren ging er nach Berlin und studierte dort Klavier bei Theodor Kullak und Komposition bei Friedrich Kiel. 1864 gab er ein Konzert im Haus der Sing-Akademie zu Berlin, das begeistert aufgenommen wurde - man verglich ihn mit Franz Liszt, Anton Rubinstein und Carl Tausig. Von 1866 bis 1868 unterrichtete er Klavier am Stern\u2019schen Konservatorium."@de,
        "Edmund Neupert (Noorwegen, Christiania, 1 april 1842 \u2013 Verenigde Staten, New York City, 22 juni 1888) was een Noors pianist en componist."@nl,
        "Edmund NeupertFichier:Edmund Neupert 1.png Carl Fredrik Edmund Neupert, n\u00e9 le 1er avril 1842 \u2013 mort le 22 juin 1888 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur norv\u00e9gien."@fr,
        "\u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Edmund Neupert; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1842, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1888, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438\u0437 \u0428\u043b\u0435\u0437\u0432\u0438\u0433\u0430, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0433\u0430\u0437\u0438\u043d. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0430 \u0432 15 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041a\u0443\u043b\u043b\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0438\u043b\u044f. \u0412 1864 \u0433. \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0432 1866\u20141868 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0428\u0438\u0442\u0442\u0435. 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1869 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u041d\u043e\u0439\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430)."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30ce\u30a4\u30da\u30eb\u30c8\uff08Carl Fredrik Edmund Neupert\u30011842\u5e744\u67081\u65e5 - 1888\u5e746\u670822\u65e5\u3001\u30a8\u30c9\u30e0\u30f3\u30fb\u30cd\u30a6\u30da\u30c3\u30c8\u3068\u3082\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30a4\u77ed\u8abf\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3532060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmund_Neupert>,
        <http://viaf.org/viaf/3532060>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmund_Neupert_1.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmund_Neupert.
doremus_artist:f7eee3cb-19c3-3dc0-ad03-50091319008f
owl:sameAs viaf:244006334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/244006334>.
doremus_artist:f8f1afb9-8151-3ef2-aea9-5fb603921e30
owl:sameAs viaf:61815212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61815212>.
doremus_artist:f92f9aa6-109b-309e-bcea-0cd25edbf8fa
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Soligny, n\u00e9 le 23 juin 1959 au Havre, est un artiste-musicien, auteur-compositeur, \u00e9crivain, journaliste et traducteur fran\u00e7ais.\u2191 http://www.franceinter.fr/personne-jerome-soligny"@fr;
    owl:sameAs viaf:39499219;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Soligny>,
        <http://viaf.org/viaf/39499219>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Soligny.
doremus_artist:f9403b20-d711-39ed-886d-4e1474b9a4c7
owl:sameAs viaf:87680526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87680526>.
doremus_artist:f9d86f57-27d6-351f-ad14-502c9237382c
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Jannacconi (Janacconi, Gianacconi; 1740 \u2013 16 March 1816) was an Italian composer, one of the last in the style of Palestrina. Jannaconi was born in Rome, and studied under S. Rinaldini and Giuseppe Carpani. He is known for scoring many of Palestrina's works, aided by his friend Pasquale Pisari, as well as composing many of pieces of church music himself. Among other positions, towards the end of his life in 1811 he succeeded Niccol\u00f2 Antonio Zingarelli as maestro di cappella at St. Peter's Basilica."@en,
        "Giuseppe Jannacconi, ou Janacconi, ou encore Gianacconi (Rome, 1740 - Rome, 16 mars 1816) est un compositeur italien et un p\u00e9dagogue."@fr,
        "Ricevette la sua formazione musicale dapprima dal cantante Don Socorso Rinaldini e poi, assieme a Muzio Clementi, da Gaetano Carpani. In seguito si perfezion\u00f2 con il compositore Pasquale Pisari, con il quale sar\u00e0 professionalmente legato per molto tempo. Da Pisari apprese l'arte del contrappunto propria della scuola musicale romana. Jannacconi fu uno degli ultimi rappresenti della ultra secolare scuola musicale romana, la quale ebbe in Giovanni Pierluigi da Palestrina il pi\u00f9 grande rappresentante. Ebbe come allievi, tra gli altri, Valentino Fioravanti e Francesco Basily."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u042f\u043d\u043d\u0430\u043a\u043a\u043e\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Jannacconi; 1740 \u0433\u043e\u0434, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1816 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:90260291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Jannacconi>,
        <http://viaf.org/viaf/90260291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Jannacconi.
doremus_artist:f9dc055e-0b72-30a5-b8c2-f78075bf4e79
owl:sameAs viaf:65644928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65644928>.
doremus_artist:f9fd53a4-8ad9-3adc-9ef7-3ebc61317228
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Gerhard Kubik (* 10. Dezember 1934 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Musikethnologe und Ethnologe. Er erforscht afrikanische Kulturen und die afrikanische Diaspora in S\u00fcdamerika."@de,
        "Gerhard Kubik (Viena, 10 de diciembre de 1934), estudi\u00f3 etnolog\u00eda, musicolog\u00eda y lenguas africanas en la Universidad de Viena. Public\u00f3 su doctorado en 1971 consiguiendo un puesto en dicha Universidad en 1980. Gerhard ha realizado publicaciones desde 1959, especialmente en el campo de la m\u00fasica, danza y tradiciones orales de \u00c1frica; as\u00ed mismo ha realizado estudios en quince pa\u00edses africanos al igual que en Venezuela y Brasil. Los temas principales de su investigaci\u00f3n, aparte de los ya mencionados (tradici\u00f3n oral, m\u00fasica y danza), son los sistemas tradicionales de educaci\u00f3n, las extensiones de la cultura africana en Am\u00e9rica (principalmente en Brasil) y la ling\u00fc\u00edstica de los dialectos bant\u00faes de la parte central de \u00c1frica."@es,
        "Gerhard Kubik (born December 10, 1934) is an Austrian music ethnologist from Vienna. Kubik studied ethnology, musicology and African languages at the University of Vienna. He published his doctoral dissertation in 1971 and achieved habilitation in 1980. Kubik performs as a clarinettist with a neo-traditional kwela Jazz Band from Malawi that has been highly successful performing throughout Europe and Brazil."@en,
        "Studia etnologia, musicologia e lingue africane all'Universit\u00e0 di Vienna. Nel 1971 consegue il Dottorato con una tesi sulle scuole Mukanda per l'iniziazione dei ragazzi (Angola). Sin dal 1959 conduce numerose ricerche in Africa, in Brasile (dal 1974) e negli Stati Uniti (dal 1977).Gerhard Kubik ha girato per oltre quarant'anni il continente africano armato del suo clarino e di un registratore audio.Attualmente, Kubik \u00e8 insegnante di etnomusicologia all'Universit\u00e0 di Vienna."@it,
        "\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\uff08Gerhard Kubik\u30011934\u5e7412\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6c11\u65cf\u5b66\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u8a00\u8a9e\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u535a\u58eb\u8ad6\u6587\u3092\u767a\u8868\u3057\u30011980\u5e74\u306b\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u306f48\u5e74\u3082\u306e\u9593\u3001\u6bce\u5e74\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3078\u884c\u3063\u305f\u30021958\u5e74\u304b\u3089\u300115\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u8af8\u56fd\u3067\u306e\u5b9f\u5730\u8abf\u67fb\u306b\u57fa\u3065\u304d\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306b\u95a2\u3059\u308b300\u4ee5\u4e0a\u306e\u672c\u3092\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u3068\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u306f\u4e3b\u306b\u3001\u97f3\u697d\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u3001\u53e3\u627f\u306e\u8a00\u3044\u4f1d\u3048\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u6587\u5316\u3001\u4e2d\u592e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30d0\u30f3\u30c8\u30a5\u30fc\u8a9e\u3092\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5927\u9678\uff08\u4e3b\u306b\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff09\u306b\u6559\u80b2\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4e2d\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u304b\u304d\u96c6\u3081\u306625,000\u56de\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3078\u6301\u3061\u5e30\u308a\u7de8\u96c6\u3057\u305f\u3002 \u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u304c1959\u5e74\u306b\u30a6\u30ac\u30f3\u30c0\u3067\u6570\u304b\u6708\u904e\u3054\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b9\u30dd\u30e9\u304c1960\u5e74\u306b\u30bf\u30f3\u30ac\u30cb\u30fc\u30ab\u3078\u521d\u3081\u3066\u6765\u305f\u3002 \u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u304c\u307e\u3060\u3042\u307e\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u9803\u3001\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3067\u30de\u30e9\u30a6\u30a4\u304b\u3089\u6765\u305f\u65b0\u3057\u3044\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3068\u547c\u3079\u308b\u30af\u30a6\u30a7\u30e9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3068\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u307e\u308f\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30af\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\u304c2007\u5e747\u6708\u306b\u518d\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u30bf\u30f3\u30b6\u30cb\u30a2\u307e\u3067\u4e00\u7dd2\u306b\u884c\u304d\u3001\u30c0\u30eb\u30a8\u30b9\u30b5\u30e9\u30fc\u30e0\u5927\u5b66\u3068\u30bf\u30f3\u30b6\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u535a\u7269\u9928\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51702539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Kubik>,
        <http://viaf.org/viaf/51702539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerhard_Kubik.
doremus_artist:fc140be0-3da1-38ff-8a14-4076e79c086b
owl:sameAs viaf:64335255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64335255>.
doremus_artist:fc32eb27-dd1e-3283-837c-9bc08ff3de25
    dbp:birthPlace dbr:Königsberg;
    dbp:deathPlace re:Q1523208;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Reichardt.Johann Friedrich ReichardtFichier:JohannFriedrichReichardtMusikerS130.jpg Johann Friedrich Reichardt est un compositeur et critique allemand n\u00e9 \u00e0 K\u00f6nigsberg, aujourd'hui Kaliningrad en Russie, le 25 novembre 1752 et mort \u00e0 Giebichenstein (arrondissement de Halle) le 27 juin 1814."@fr,
        "Johann Friedrich Reichardt (* 25. November 1752 in K\u00f6nigsberg in Preu\u00dfen; \u2020 27. Juni 1814 in Giebichenstein bei Halle) war ein deutscher Komponist, Musikschriftsteller und -kritiker."@de,
        "Johann Friedrich Reichardt (25 November 1752 \u2013 27 June 1814) was a German composer, writer and music critic."@en,
        "Sin da piccolo gli vennero insegnati durante la formazione scolastica il violino, alcune tastiere (clavicordo, spinetta e fortepiano) e il liuto e fu allievo di Richter, per quanto riguarda il pianoforte e la composizione e di Veichtner per il violino. Ben presto per\u00f2 abbandon\u00f2 i suoi maestri, che giudicava piuttosto insufficienti e prosegu\u00ec la formazione da autodidatta. Dopo essere stato incoraggiato da Immanuel Kant, Reichardt si iscrisse ai corsi universitari di filosofia e di giurisprudenza, dapprima nella sua citt\u00e0 natale e successivamente a Lipsia, dal 1769 al 1771."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Johann Friedrich Reichardt; 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1752, \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1814, \u0413\u0438\u0431\u0438\u0445\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0418\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Musicalisches Wochenblatt (\u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 Musikalische Monatschrift), \u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c Studien f\u00fcr Tonk\u00fcnstler und Musikfreunde. P\u0435\u0439\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044f \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043e\u043f\u044b\u0442\u043e\u043c \u0435\u0433\u043e \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e Liebe und Treue. \u0412 1802 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043b Napoleon Bonaparte und das franz\u00f6sische Volk. \u041f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\uff08Johann Friedrich Reichardt, *1752\u5e7411\u670825\u65e5 \u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af \u2013 \u20201814\u5e746\u670827\u65e5 \u30cf\u30ec\u8fd1\u90ca\u30ae\u30fc\u30d3\u30d2\u30a7\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff09\u306f\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u65c5\u306b\u660e\u3051\u66ae\u308c\u30011783\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3084\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011785\u5e74\u30681792\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30011785\u5e74\u304b\u30891787\u5e74\u307e\u3067\u30011792\u5e74\u3001\u304a\u3088\u30731802\u5e74\u304b\u30891803\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d1\u30ea\u30011790\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30011793\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3068\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u3044\u305f\u3002\u6587\u7b46\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u97f3\u697d\u8ad6\u306e\u307b\u304b\u306b\u7d00\u884c\u6587\u3082\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Reichardt>,
        <http://viaf.org/viaf/66652878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e7469b6-e3ae-45d9-8a2f-beed99b21f00>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannFriedrichReichardtMusikerS130.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Reichardt.
doremus_artist:fc54b4ea-efb6-3062-936a-f60e6161edd8
owl:sameAs viaf:5125637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5125637>.
doremus_artist:fc7fa6d9-69af-3758-b0d6-f6fa02d6c669
owl:sameAs viaf:12221405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12221405>.
doremus_artist:fcaf7123-1a35-33ea-8533-1b976b47c436
owl:sameAs viaf:75024279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75024279>.
doremus_artist:fe948d0c-02bd-3ecd-9bf1-dd3cf465aa64
owl:sameAs viaf:7676144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7676144>.
doremus_artist:ff545ef1-9d1b-3397-9bc8-75e381c9bb42
owl:sameAs viaf:54411659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411659>.
doremus_artist:ff5856ab-6698-326e-811c-f72f851be6b4
    rdfs:comment
        """Graham Fitkin (born 19 April 1963) is a British composer, pianist and conductor. His compositions fall broadly into the minimalist and postminimalist genres. Described by The Independent in 1998 as "one of the most important of our younger composers", he is particularly known for his works for solo and multiple pianos, as well as for music accompanying dance."""@en;
    owl:sameAs viaf:74043505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Fitkin>,
        <http://viaf.org/viaf/74043505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30af1c8a-f6cd-4082-9d2c-24eaa1c8850d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Fitkin.
doremus_artist:ff8b1403-6505-3435-b6c0-de84ea1d26c2
owl:sameAs viaf:43861879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43861879>.
